<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Question Time (Commission)</en>
    <fr>Heure des questions (Commission)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="27" id="242" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="27" docOffset="1">
      <en>The next item is Question Time (B6-0001/2008).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle l'heure des questions (B6-0001/2008).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="74" docOffset="2">
      <en>The following questions are addressed to the Commission.</en>
      <fr>Les questions suivantes sont adressées <DiscourseConnective annotation_id="134">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="131" docOffset="3">
      <en>Part one</en>
      <fr>Première partie</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="140" id="243" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="140" docOffset="4">
      <en>Madam President, could you offer the House a little guidance, in view of the time, <Alignment alignment="253" annotation_id="223">
          <Alignment alignment="253" annotation_id="223">
            <DiscourseConnective annotation_id="223" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> those of us who have tabled questions know exactly what the procedure will be?</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, pourriez-vous éclairer un peu cette Assemblée, vu l'heure, <Alignment alignment="223" annotation_id="253">
          <Alignment alignment="15992" annotation_id="253">
            <DiscourseConnective annotation_id="253" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ceux d'entre nous qui ont posé des questions sachent exactement quelle sera la procédure?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="310" docOffset="5">
      <en>Will you be dividing the items up equally into three parts, or into two half-hour parts?</en>
      <fr>Allez-vous diviser les points <DiscourseConnective annotation_id="382">en</DiscourseConnective> trois parties égales <DiscourseConnective annotation_id="406">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="409">en</DiscourseConnective> deux parties d'une demi-heure?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="399" docOffset="6">
      <en>I ask <Alignment alignment="464" annotation_id="405">
          <DiscourseConnective annotation_id="405" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> those of us involved in a potential third part need to know what is likely to happen, given the time at which we are starting.</en>
      <fr>Je pose la question, <Alignment alignment="2752" annotation_id="464">
          <DiscourseConnective annotation_id="464" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux d'entre nous impliqués dans une éventuelle troisième partie ont besoin de connaître la suite probable des événements, étant donné l'heure <DiscourseConnective annotation_id="617">à</DiscourseConnective> laquelle nous commençons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="540" id="246" name="Günter Verheugen">
    <ParallelChunk annotation_id="540" docOffset="7">
      <en>Vice-President of the Commission. - (DE) Madam President, ladies and gentlemen, the main purpose of the Community's legal provisions and political strategies in the pharmaceutical field is to ensure that patients are supplied with safe, effective, high-quality medicines that are affordable and universally available.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (DE) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="716">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'objectif principal des dispositions juridiques <DiscourseConnective annotation_id="779">et</DiscourseConnective> des stratégies politiques de la Communauté dans le domaine pharmaceutique consiste <DiscourseConnective annotation_id="865">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="876">que</DiscourseConnective> les patients reçoivent des médicaments sûrs, efficaces et de haute qualité, abordables <DiscourseConnective annotation_id="967">et</DiscourseConnective> disponibles universellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="858" docOffset="8">
      <en>On more than one occasion in the past, the question of the safety of medicines marketed through what is known as pharmaceutical parallel trade has been raised.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="999">À</DiscourseConnective> plus d'une occasion dans le passé, la question de la sécurité des médicaments vendus sur ledit commerce pharmaceutique parallèle a été soulevée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1018" docOffset="9">
      <en>That has prompted me to commission a study in order to get to the bottom of this issue; the study is to examine all aspects of sales channels and, in particular, questions relating to counterfeit medicines and parallel trade.</en>
      <fr>Cela m'a poussé <DiscourseConnective annotation_id="1162">à</DiscourseConnective> demander une étude <DiscourseConnective annotation_id="1183">pour</DiscourseConnective> connaître le fond de l'affaire. L'étude vise <DiscourseConnective annotation_id="1233">à</DiscourseConnective> examiner tous les aspects des canaux de vente <DiscourseConnective annotation_id="1281">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1285">en particulier</DiscourseConnective>, les questions relatives aux médicaments contrefaits <DiscourseConnective annotation_id="1353">et</DiscourseConnective> au commerce parallèle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1244" docOffset="10">
      <en>The aim of the study is to analyse the present situation and to develop political options with a view to plugging gaps, if necessary by amending the current legal provisions.</en>
      <fr>L'objectif de l'étude est d'analyser la situation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="1438">et</DiscourseConnective> de développer des options politiques <DiscourseConnective annotation_id="1478">en vue de</DiscourseConnective> combler les vides, <DiscourseConnective annotation_id="1507">si</DiscourseConnective> nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="1521">en</DiscourseConnective> modifiant les dispositions juridiques actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1419" docOffset="11">
      <en>The study will <Alignment alignment="1591" annotation_id="1434">
          <DiscourseConnective annotation_id="1434" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> examine potential links between pharmaceutical parallel trade and the appearance of counterfeit medicines.</en>
      <fr>L'étude examinera <Alignment alignment="1434" annotation_id="1591">
          <DiscourseConnective annotation_id="1591" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les liens potentiels entre le commerce pharmaceutique parallèle <DiscourseConnective annotation_id="1665">et</DiscourseConnective> l'apparition de médicaments contrefaits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1546" docOffset="12">
      <en>Regrettably, I must tell you that the first part of the study, devoted to parallel trade, which has now been completed, shows that such trade poses considerable risks to patient safety.</en>
      <fr>Je dois vous dire à regret <DiscourseConnective annotation_id="1736">que</DiscourseConnective> la première partie de l'étude, consacrée au commerce parallèle, qui est désormais terminée, indique <DiscourseConnective annotation_id="1840">que</DiscourseConnective> ce commerce entraîne des risques considérables <DiscourseConnective annotation_id="1891">pour</DiscourseConnective> la santé du patient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1732" docOffset="13">
      <en>Several factors are to blame, including mistakes in repackaging or relabelling, the limited effect of product recalls, the more complex distribution channels, supply interruptions and, finally, shortcomings in the enforcement of applicable legal provisions.</en>
      <fr>Plusieurs facteurs sont incriminés, <DiscourseConnective annotation_id="1953">notamment</DiscourseConnective> les erreurs de rappels de produits, la complexité accrue des canaux de distribution, les interruptions de l'offre <DiscourseConnective annotation_id="2077">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="2081">enfin</DiscourseConnective>, les manquements dans la mise en œuvre des dispositions juridiques applicables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1990" docOffset="14">
      <en>The Commission is currently analysing the findings of the study with a view to developing a coherent strategy for the elimination of these safety risks.</en>
      <fr>La Commission analyse actuellement les résultats de l'étude <DiscourseConnective annotation_id="2227">afin de</DiscourseConnective> développer une stratégie cohérente visant <DiscourseConnective annotation_id="2277">à</DiscourseConnective> éliminer ces risques à la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2143" docOffset="15">
      <en>The various political options are being examined for their foreseeable social, economic and environmental impact.</en>
      <fr>Les différentes options politiques sont examinées en tenant compte de leur impact social, économique <DiscourseConnective annotation_id="2416">et</DiscourseConnective> environnemental prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2257" docOffset="16">
      <en>Given the significant implications of this issue for public health policy, the Commission gives it high priority.</en>
      <fr>Étant donné les implications importantes de cette question sur la politique de santé publique, la Commission lui accorde une grande priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2371" docOffset="17">
      <en>Decisions on where we go from here will be taken shortly.</en>
      <fr>Les décisions sur la direction à suivre seront prises <DiscourseConnective annotation_id="2638">bientôt</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2429" docOffset="18">
      <en>I should <Alignment alignment="2658" annotation_id="2438">
          <DiscourseConnective annotation_id="2438" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to inform you that the European Pharmaceutical Forum offers a platform for easier adoption and sharing of good practices with regard to the pricing of medicines and reimbursement of the cost of medicines.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="10462" annotation_id="2658">
          <DiscourseConnective annotation_id="2658" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous informer <DiscourseConnective annotation_id="2682">du fait que</DiscourseConnective> le forum pharmaceutique européen offre une plate-forme permettant une adoption <DiscourseConnective annotation_id="2773">et</DiscourseConnective> un partage plus faciles de bonnes pratiques <DiscourseConnective annotation_id="2820">en</DiscourseConnective> matière de fixation des prix des médicaments <DiscourseConnective annotation_id="2868">et</DiscourseConnective> de remboursement de leurs coûts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2653" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="2904" annotation_id="2653">
          <DiscourseConnective annotation_id="2653" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> these matters fall within the purview of the Member States, the relevant measures still have to be consistent with Community law.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4182" annotation_id="2904">
          <DiscourseConnective annotation_id="2904" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces questions relèvent de la compétence des États membres, les mesures applicables doivent respecter le droit communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2792" docOffset="20">
      <en>The work of the Pharmaceutical Forum, in which patient organisations, members of the medical profession and leading figures in the industry as well as the Ministers of Health of all the Member States are represented, can help to resolve the major issue of affordable access to safe medicines.</en>
      <fr>Les travaux du forum pharmaceutique, au sein duquel sont représentés les organisations de patients, les membres des professions médicales <DiscourseConnective annotation_id="3175">et</DiscourseConnective> les principales figures de l'industrie, <DiscourseConnective annotation_id="3218">ainsi</DiscourseConnective> que les ministres de la santé de tous les États membres, peuvent contribuer <DiscourseConnective annotation_id="3300">à</DiscourseConnective> résoudre la question importante de l'accès abordable <DiscourseConnective annotation_id="3355">à</DiscourseConnective> des médicaments sûrs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3085" id="247" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="3085" docOffset="21">
      <en>Thank you, Commissioner, for your response, which is clear but alarming, <Alignment alignment="3478" annotation_id="3158">
          <DiscourseConnective annotation_id="3158" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> obviously there are problems about safety.</en>
      <fr>(EN) Je vous remercie, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="3427">pour</DiscourseConnective> votre réponse, qui est claire <DiscourseConnective annotation_id="3462">mais</DiscourseConnective> alarmante, <Alignment alignment="5145" annotation_id="3478">
          <DiscourseConnective annotation_id="3478" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a manifestement des problèmes de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3209" docOffset="22">
      <en>I would like you to outline the timeframe which will apply to your response, <Alignment alignment="3613" annotation_id="3286">
          <DiscourseConnective annotation_id="3286" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think people are not generally aware how at risk they might be from counterfeit medicines.</en>
      <fr>Je voudrais que vous nous précisiez le délai qui s'appliquera <DiscourseConnective annotation_id="3597">à</DiscourseConnective> votre action, <Alignment alignment="10421" annotation_id="3613">
          <DiscourseConnective annotation_id="3613" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que la population n'est généralement pas consciente du risque qu'elle peut courir en raison des médicaments de contrefaçon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3387" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="3756" annotation_id="3387">
          <DiscourseConnective annotation_id="3387" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> could I ask you - in writing, perhaps - to address an issue which is of concern in Ireland in relation to vaccines which were legitimate vaccines <Alignment alignment="3924" annotation_id="3537">
          <DiscourseConnective annotation_id="3537" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which damaged children <Alignment alignment="3965" annotation_id="3564">
          <DiscourseConnective annotation_id="3564" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for which people are still waiting for some form of compensation after 40 years?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1609" annotation_id="3756">
          <DiscourseConnective annotation_id="3756" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourrais-je vous demander - par écrit, peut-être - de vous pencher sur un sujet qui est préoccupant <DiscourseConnective annotation_id="3859">en</DiscourseConnective> Irlande, celui des vaccins qui étaient des vaccins légitimes, <Alignment alignment="3537" annotation_id="3924">
          <DiscourseConnective annotation_id="3924" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont porté préjudice aux enfants <Alignment alignment="19275" annotation_id="3965">
          <DiscourseConnective annotation_id="3965" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3968">pour</DiscourseConnective> lesquels les personnes concernées attendent toujours une certaine forme de compensation <DiscourseConnective annotation_id="4061">après</DiscourseConnective> 42 ans?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3649" docOffset="24">
      <en>Perhaps you could write to me stating how other Member States are handling that contentious issue.</en>
      <fr>Peut-être pourriez-vous m'écrire <DiscourseConnective annotation_id="4108">afin de</DiscourseConnective> me dire comment les autres États membres traitent ce sujet litigieux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3748" id="248" name="Günter Verheugen">
    <ParallelChunk annotation_id="3748" docOffset="25">
      <en>Vice-President of the Commission. - (DE) I shall gladly do so.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (DE) Avec plaisir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3811" docOffset="26">
      <en>In answer to your first question, let me say that I have already decided that parallel trade in counterfeit medicines will be treated as a matter of priority.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4240">En</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="4251">à</DiscourseConnective> votre première question, permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="4295">dire que</DiscourseConnective> j'ai <DiscourseConnective annotation_id="4309">déjà</DiscourseConnective> décidé <DiscourseConnective annotation_id="4321">que</DiscourseConnective> le commerce parallèle de médicaments contrefaits serait traité <DiscourseConnective annotation_id="4388">en</DiscourseConnective> priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3970" docOffset="27">
      <en>I have amended the workplan of the Directorate-General, <Alignment alignment="4458" annotation_id="4026">
          <DiscourseConnective annotation_id="4026" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall be making legislative proposals during the current year. I believe that can be done shortly after the summer recess.</en>
      <fr>J'ai modifié le plan de travail de la direction générale <Alignment alignment="4026" annotation_id="4458">
          <DiscourseConnective annotation_id="4458" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ferons des propositions législatives dans le courant de l'année, probablement <DiscourseConnective annotation_id="4544">peu après</DiscourseConnective> la rentrée parlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4156" docOffset="28">
      <en>As for your other question, I am grateful for your recognition that I cannot answer it without prior examination.</en>
      <fr>Concernant votre deuxième question, je vous remercie d'avoir reconnu <DiscourseConnective annotation_id="4649">que</DiscourseConnective> je ne pouvais y répondre <DiscourseConnective annotation_id="4678">sans</DiscourseConnective> examen préalable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4270" docOffset="29">
      <en>I shall have that examination carried out, <Alignment alignment="4722" annotation_id="4313">
          <DiscourseConnective annotation_id="4313" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will receive the requested written answer in the coming days.</en>
      <fr>Je l'examinerai donc <Alignment alignment="7895" annotation_id="4722">
          <DiscourseConnective annotation_id="4722" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous enverrai une réponse écrite dans les jours à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4383" id="249" name="DanutBudreikait">
    <ParallelChunk annotation_id="4383" docOffset="30">
      <en>- (LT) I would like to ask about prices.</en>
      <fr>- (LT) J'aimerais vous poser une question sur les prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4424" docOffset="31">
      <en>In Germany, nasal drops cost 1.5-2 times less than the same medicine costs in Lithuania.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4838">En</DiscourseConnective> Allemagne, les gouttes nasales coûtent 1,5 <DiscourseConnective annotation_id="4884">à</DiscourseConnective> 2 fois moins cher <DiscourseConnective annotation_id="4904">que</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="4911">même</DiscourseConnective> produit <DiscourseConnective annotation_id="4924">en</DiscourseConnective> Lituanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4513" docOffset="32">
      <en>We take care to ensure that all countries, even the developing ones, have access to medicine.</en>
      <fr>Nous veillons <DiscourseConnective annotation_id="4951">à</DiscourseConnective> assurer <DiscourseConnective annotation_id="4961">que</DiscourseConnective> tous les pays, <DiscourseConnective annotation_id="4980">même</DiscourseConnective> ceux en développement, aient accès aux médicaments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4607" docOffset="33">
      <en>Could we take care to ensure that our citizens, EU citizens, pay at least a similar price for the same medicine?</en>
      <fr>Pourrions-nous faire <DiscourseConnective annotation_id="5058">en</DiscourseConnective> sorte <DiscourseConnective annotation_id="5067">que</DiscourseConnective> nos citoyens, les citoyens de l'UE, paient <DiscourseConnective annotation_id="5114">au moins</DiscourseConnective> un prix similaire <DiscourseConnective annotation_id="5141">pour</DiscourseConnective> un <DiscourseConnective annotation_id="5149">même</DiscourseConnective> médicament?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4720" docOffset="34">
      <en>Could we do anything here in Europe?</en>
      <fr>Pouvons-nous faire quelque chose ici, <DiscourseConnective annotation_id="5204">en</DiscourseConnective> Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4757" id="250" name="Josu Ortuondo Larrea">
    <ParallelChunk annotation_id="4757" docOffset="35">
      <en>(ES) Madam President, health services form a recurring topic in European Parliament debates.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, les services de santé sont un point récurrent dans les débats du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4850" docOffset="36">
      <en>Each time we discuss the Services Directive there is a bid to include them in it, a bid which we have hitherto opposed, <Alignment alignment="5473" annotation_id="4970">
          <DiscourseConnective annotation_id="4970" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> health services have remained outside its scope.</en>
      <fr>À chaque fois que nous discutons de la directive sur les services, on propose de les y inclure, une proposition <DiscourseConnective annotation_id="5439">que</DiscourseConnective> nous avons jusqu'ici rejetée, <Alignment alignment="36801" annotation_id="5473">
          <DiscourseConnective annotation_id="5473" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les services de santé sont toujours restés en dehors de sa sphère de compétences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5023" docOffset="37">
      <en>The supply of medication is a health service.</en>
      <fr>L'offre de médicaments est un service de santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5069" docOffset="38">
      <en>There are some States, such as the Spanish State, which have an established group of sites - pharmacies - which are the only places where medicines may be dispensed.</en>
      <fr>Certains États, <DiscourseConnective annotation_id="5622">comme</DiscourseConnective> l'Espagne, ont un groupe de sites établis - pharmacies - qui sont les seuls lieux où l'on peut vendre des médicaments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5235" docOffset="39">
      <en>I would like to ask the Commissioner whether, <DiscourseConnective annotation_id="5281" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> part of the investigation carried out by the Commission, any differences have been noted between States where pharmacies are a restricted, monitored trade and the others, with regard to the counterfeiting of medicines and inferior quality.</en>
      <fr>J'aimerais demander au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="5782">si</DiscourseConnective>, dans le cadre de l'étude réalisée par la Commission, des différences ont été constatées entre les États où les pharmacies constituent un commerce restreint et contrôlé <DiscourseConnective annotation_id="5954">et</DiscourseConnective> les autres, <DiscourseConnective annotation_id="5969">en</DiscourseConnective> matière de contrefaçon de médicaments <DiscourseConnective annotation_id="6010">et</DiscourseConnective> de qualité moindre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5524" id="253" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="5524" docOffset="40">
      <en>Member of the Commission. - (EL) Madam President, the Commission has to date been managing the problem of carbon dioxide emissions due to its activities, through the Eco-Management and Audit Scheme, better known as EMAS, and has been complying with the rules of that scheme.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EL) Madame la Présidente, la Commission a jusqu'ici géré le problème des émissions de dioxyde de carbone dues <DiscourseConnective annotation_id="6171">à</DiscourseConnective> ses activités, par le biais du système communautaire de management environnemental <DiscourseConnective annotation_id="6256">et</DiscourseConnective> d'audit ou EMAS, <DiscourseConnective annotation_id="6276">et</DiscourseConnective> a respecté les règles de ce système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5799" docOffset="41">
      <en>Since 2005, the Commission has been enforcing EMAS in five of the departments in Brussels and in eight of its buildings.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6316">Depuis</DiscourseConnective> 2005, la Commission a mis en œuvre l'EMAS dans cinq de ses départements <DiscourseConnective annotation_id="6395">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="6407">et</DiscourseConnective> dans huit de ses bâtiments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5920" docOffset="42">
      <en>During this time, it has recorded a clear reduction in the growth rate in consumption of, amongst other things, electricity by those departments, a development which is undoubtedly positive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6438">Depuis</DiscourseConnective> lors, elle a enregistré une réduction claire du taux de croissance de la consommation, entre autres, de l'électricité par ces départements, une évolution sans aucun doute positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6111" docOffset="43">
      <en>Overall CO2 emission reduction targets have not yet been set for the Commission, <Alignment alignment="6741" annotation_id="6192">
          <DiscourseConnective annotation_id="6192" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> within the framework of EMAS, the Commission is examining and analysing the total volume of its CO2 emissions, and will set overall emission reduction targets within the year 2008.</en>
      <fr>Les objectifs généraux en matière de réduction des émissions de CO2 n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="6704">encore</DiscourseConnective> été fixés <DiscourseConnective annotation_id="6721">pour</DiscourseConnective> la Commission, <Alignment alignment="6192" annotation_id="6741">
          <DiscourseConnective annotation_id="6741" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre de l'EMAS, la Commission examine <DiscourseConnective annotation_id="6793">et</DiscourseConnective> analyse le volume <DiscourseConnective annotation_id="6814">total</DiscourseConnective> de ses émissions de CO2 <DiscourseConnective annotation_id="6844">et</DiscourseConnective> fixera des objectifs généraux en matière de réduction des émissions dans le courant 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6377" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="6937" annotation_id="6377">
          <Alignment alignment="6937" annotation_id="6377">
            <DiscourseConnective annotation_id="6377" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6392" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards its vehicle fleet, the Commission has already set a target of reducing CO2 emissions by an average of 26% between 2006 and 2012.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6377" annotation_id="6937">
          <Alignment alignment="6377" annotation_id="6937">
            <DiscourseConnective annotation_id="6937" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, concernant sa flotte de véhicules, la Commission a <DiscourseConnective annotation_id="7004">déjà</DiscourseConnective> fixé un objectif de réduction de 26 % <DiscourseConnective annotation_id="7047">en</DiscourseConnective> moyenne des émissions de CO2 entre 2006 <DiscourseConnective annotation_id="7090">et</DiscourseConnective> 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6532" id="254" name="Chris Davies">
    <ParallelChunk annotation_id="6532" docOffset="45">
      <en>The Commission will be making some major announcements on Wednesday, <Alignment alignment="27056" annotation_id="6601">
          <DiscourseConnective annotation_id="6601" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I expect that people everywhere will be asking <DiscourseConnective annotation_id="6652" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> whether we practise what we preach.</en>
      <fr>(EN) La Commission fera quelques annonces importantes mercredi, <Alignment alignment="15269" annotation_id="7163">
          <DiscourseConnective annotation_id="7163" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'attends à ce <DiscourseConnective annotation_id="7184">que</DiscourseConnective>, partout, les gens demandent <DiscourseConnective annotation_id="7217">si</DiscourseConnective> nous faisons ce que nous prônons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6693" docOffset="46">
      <en>So to hear that only five DGs have currently signed up to EMAS is not very encouraging, <Alignment alignment="7346" annotation_id="6781">
          <DiscourseConnective annotation_id="6781" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot say that Parliament can claim to be much better.</en>
      <fr>Entendre <DiscourseConnective annotation_id="7263">que</DiscourseConnective> seules cinq DG ont actuellement souscrit <DiscourseConnective annotation_id="7308">à</DiscourseConnective> l'EMAS n'est pas très encourageant, <Alignment alignment="23101" annotation_id="7346">
          <DiscourseConnective annotation_id="7346" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux pas <DiscourseConnective annotation_id="7369">dire que</DiscourseConnective> le Parlement soit dans une bien meilleure position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6848" docOffset="47">
      <en>It would certainly fail such a test, <Alignment alignment="7468" annotation_id="6885">
          <DiscourseConnective annotation_id="6885" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> action is now being taken to address the issue.</en>
      <fr>Il échouerait probablement à ce test, <Alignment alignment="17252" annotation_id="7468">
          <DiscourseConnective annotation_id="7468" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des actions soient <DiscourseConnective annotation_id="7496">en</DiscourseConnective> cours d'exécution en vue de s'attaquer à ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6942" docOffset="48">
      <en>Does the Commissioner accept that his arguments in favour of the 'big picture changes' that must be made by Member States <Alignment alignment="27468" annotation_id="7064">
          <DiscourseConnective annotation_id="7064" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to tackle climate change could be undermined <Alignment alignment="27535" annotation_id="7119">
          <DiscourseConnective annotation_id="7119" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is not seen to be acting on the fine detail - on its own implementation of these improvements?</en>
      <fr>Le commissaire accepte-t-il <DiscourseConnective annotation_id="7581">que</DiscourseConnective> ses arguments <DiscourseConnective annotation_id="7599">en</DiscourseConnective> faveur des "changements de la situation globale" qui doivent être entrepris par les États membres <Alignment alignment="10566" annotation_id="7700">
          <DiscourseConnective annotation_id="7700" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons faire face au changement climatique puissent être compromis <Alignment alignment="15065" annotation_id="7776">
          <DiscourseConnective annotation_id="7776" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on juge que la Commission n'agit pas sur les petits détails - lors de sa propre mise en œuvre de ces améliorations?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7232" id="255" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="7232" docOffset="49">
      <en>Member of the Commission. - Yes, I agree with you.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Oui, je suis d'accord avec vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7283" docOffset="50">
      <en>We should practise what we preach, <Alignment alignment="8003" annotation_id="7318">
          <DiscourseConnective annotation_id="7318" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is what we are going to do in 2008.</en>
      <fr>Nous devrions faire ce que nous prônons, <Alignment alignment="7318" annotation_id="8003">
          <DiscourseConnective annotation_id="8003" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce que nous allons faire <DiscourseConnective annotation_id="8037">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7363" docOffset="51">
      <en>I expect the Commission <Alignment alignment="8073" annotation_id="7387">
          <DiscourseConnective annotation_id="7387" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its services will target a reduction in emissions to at least the same level <Alignment alignment="31047" annotation_id="7468">
          <DiscourseConnective annotation_id="7468" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are requesting of the Member States.</en>
      <fr>J'espère que la Commission <Alignment alignment="7387" annotation_id="8073">
          <DiscourseConnective annotation_id="8073" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses services viseront une réduction des émissions <DiscourseConnective annotation_id="8126">afin d'</DiscourseConnective>atteindre <DiscourseConnective annotation_id="8143">au moins</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="8155">même</DiscourseConnective> niveau que celui <Alignment alignment="25913" annotation_id="8177">
          <DiscourseConnective annotation_id="8177" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demandons aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7511" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="8215" annotation_id="7511">
          <DiscourseConnective annotation_id="7511" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, we have set a 30% reduction target, provided that other developed countries follow, or a 20% target <Alignment alignment="8347" annotation_id="7624">
          <DiscourseConnective annotation_id="7624" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not sign up to an international agreement on reducing emissions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26572" annotation_id="8215">
          <DiscourseConnective annotation_id="8215" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, nous avons fixé un objectif de 30 % de réduction, <DiscourseConnective annotation_id="8286">pour autant que</DiscourseConnective> d'autres pays développés suivent, <DiscourseConnective annotation_id="8336">ou</DiscourseConnective> de 20 % <Alignment alignment="3717" annotation_id="8347">
          <DiscourseConnective annotation_id="8347" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne souscrivent pas <DiscourseConnective annotation_id="8372">à</DiscourseConnective> un accord international sur la réduction des émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7700" docOffset="53">
      <en>We will set ourselves the 30% target, <Alignment alignment="8468" annotation_id="7738">
          <DiscourseConnective annotation_id="7738" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I expect that, in so doing, we will show by example that we mean what we are asking others to do.</en>
      <fr>Nous nous fixerons l'objectif de 30 % <Alignment alignment="23658" annotation_id="8468">
          <DiscourseConnective annotation_id="8468" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="8480">que</DiscourseConnective> nous montrerons, <DiscourseConnective annotation_id="8501">par exemple</DiscourseConnective>, ainsi <DiscourseConnective annotation_id="8520">que</DiscourseConnective> nous pensons véritablement ce que nous demandons aux autres de faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7840" docOffset="54">
      <en>By the way, we will have to conduct a study to determine the exact quantity of emissions from the Commission, <Alignment alignment="8703" annotation_id="7950">
          <DiscourseConnective annotation_id="7950" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> setting targets and a timetable, and <DiscourseConnective annotation_id="7994" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> establishing an action plan to combat emissions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8594">À ce propos</DiscourseConnective>, nous devrons mener une étude <DiscourseConnective annotation_id="8636">afin de</DiscourseConnective> déterminer la quantité exacte d'émissions de la Commission <Alignment alignment="17657" annotation_id="8703">
          <DiscourseConnective annotation_id="8703" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> fixer des objectifs <DiscourseConnective annotation_id="8732">et</DiscourseConnective> d'établir un calendrier <DiscourseConnective annotation_id="8759">ainsi</DiscourseConnective> qu'un plan d'action <DiscourseConnective annotation_id="8785">afin de</DiscourseConnective> lutter contre les émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8048" id="256" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="8048" docOffset="55">
      <en>(DE) There is something I would be interested to know.</en>
      <fr>(DE) Il y a quelque chose que j'aimerais savoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8103" docOffset="56">
      <en>We have this 30% reduction target imposed from the top down, <DiscourseConnective annotation_id="8164" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it does seem to be widely endorsed.</en>
      <fr>Nous avons cet objectif de 30 % de réduction imposé du sommet à la base, qui semble largement accepté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8204" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="35065" annotation_id="8204">
          <DiscourseConnective annotation_id="8204" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you quite rightly said, others must follow suit <Alignment alignment="9038" annotation_id="8255">
          <DiscourseConnective annotation_id="8255" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these targets are to be achieved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22289" annotation_id="8974">
          <DiscourseConnective annotation_id="8974" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez dit justement, les autres doivent nous suivre <Alignment alignment="8255" annotation_id="9038">
          <DiscourseConnective annotation_id="9038" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que ces objectifs soient atteints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8292" docOffset="58">
      <en>My own question to you is this: do you yourself have a plan for achieving this 30% reduction personally in your own sphere of activity?</en>
      <fr>Ma question est la suivante: avez-vous vous-même un plan <DiscourseConnective annotation_id="9146">pour</DiscourseConnective> atteindre cet objectif de 30 % dans votre propre sphère d'activité?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8428" id="257" name="Karin Scheele">
    <ParallelChunk annotation_id="8428" docOffset="59">
      <en>(DE) <Alignment alignment="60335" annotation_id="8433">
          <DiscourseConnective annotation_id="8433" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, the European Parliament has set a reduction target of 30% by 2012 on the basis of EMAS, <Alignment alignment="9343" annotation_id="8533">
          <DiscourseConnective annotation_id="8533" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are keen to see what specific measures are adopted by the European Parliament and its decision-makers.</en>
      <fr>(DE) <Alignment alignment="17588" annotation_id="9224">
          <DiscourseConnective annotation_id="9224" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, le Parlement européen a fixé un objectif de 30 % de réduction d'ici 2012, sur la base de l'EMAS, <Alignment alignment="36608" annotation_id="9343">
          <DiscourseConnective annotation_id="9343" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes curieux de voir quelles mesures spécifiques seront adoptées par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="9444">et</DiscourseConnective> ses décideurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8643" docOffset="60">
      <en>Commissioner, you said that the application of EMAS would mean less electricity consumption.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, vous avez affirmé <DiscourseConnective annotation_id="9505">que</DiscourseConnective> l'application de l'EMAS permettrait de diminuer la consommation d'électricité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8736" docOffset="61">
      <en>It would interest me to know what specific measures have been taken, what specific measures are planned for the coming years, <Alignment alignment="46973" annotation_id="8862">
          <DiscourseConnective annotation_id="8862" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what role renewables are to play.</en>
      <fr>J'aimerais savoir quelles mesures spécifiques ont été prises, quelles mesures spécifiques sont prévues <DiscourseConnective annotation_id="9691">pour</DiscourseConnective> les années à venir <Alignment alignment="43225" annotation_id="9715">
          <DiscourseConnective annotation_id="9715" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quel rôle joueront les énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8900" id="260" name="Günter Verheugen">
    <ParallelChunk annotation_id="8900" docOffset="62">
      <en>Vice-President of the Commission. - Madam President, the Commission is concerned about privacy and security problems in the information society, in particular <Alignment alignment="9956" annotation_id="9059">
          <DiscourseConnective annotation_id="9059" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these put consumers at risk.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, la Commission est soucieuse des problèmes liés à la vie privée <DiscourseConnective annotation_id="9890">et</DiscourseConnective> à la sécurité dans la société de l'information, <DiscourseConnective annotation_id="9941">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9059" annotation_id="9956">
          <DiscourseConnective annotation_id="9956" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci mettent le consommateur <DiscourseConnective annotation_id="9996">en</DiscourseConnective> danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9093" docOffset="63">
      <en>The use of spam, spyware and malicious software is in clear breach of the European privacy legislation, <Alignment alignment="56527" annotation_id="9197">
          <DiscourseConnective annotation_id="9197" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in some cases it is even a criminal offence.</en>
      <fr>L'utilisation de pourriels, de logiciels espions <DiscourseConnective annotation_id="10056">et</DiscourseConnective> de programmes malveillants est une infraction manifeste <DiscourseConnective annotation_id="10115">à</DiscourseConnective> la législation européenne relative à la vie privée <Alignment alignment="9197" annotation_id="10168">
          <DiscourseConnective annotation_id="10168" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans certains cas, ce sont <DiscourseConnective annotation_id="10199">même</DiscourseConnective> des infractions pénales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9246" docOffset="64">
      <en>This is why we need vigorous enforcement by competent authorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10229">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il faut que les autorités compétentes fassent appliquer la législation de manière énergique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9313" docOffset="65">
      <en>Last December, Commissioner Reding (whom I have the pleasure to replace here) welcomed the fast and effective intervention by the Dutch regulator, which imposed a fine totalling EUR 1 million on three Dutch enterprises for illegally installing 'spyware' and 'adware' on more than 22 million computers in the Netherlands and elsewhere.</en>
      <fr>En décembre dernier, la commissaire Reding (<DiscourseConnective annotation_id="10381">que</DiscourseConnective> j'ai le plaisir de remplacer ici) a salué l'intervention rapide <DiscourseConnective annotation_id="10449">et</DiscourseConnective> efficace de l'autorité de contrôle néerlandaise, qui a imposé une amende d'un <DiscourseConnective annotation_id="10530">total</DiscourseConnective> de 1 million d'euros <DiscourseConnective annotation_id="10557">à</DiscourseConnective> trois entreprises néerlandaises <DiscourseConnective annotation_id="10591">pour</DiscourseConnective> avoir illégalement installé des logiciels espions <DiscourseConnective annotation_id="10646">et</DiscourseConnective> des logiciels publicitaires sur plus de 22 millions d'ordinateurs aux Pays-Bas <DiscourseConnective annotation_id="10728">et</DiscourseConnective> ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9648" docOffset="66">
      <en>She has called upon other regulators to follow this example.</en>
      <fr>Elle a appelé les autres autorités de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="10788">à</DiscourseConnective> suivre cet exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9709" docOffset="67">
      <en>On 13 November 2007 the Commission adopted its proposals on the Telecom Reform, which include provisions that further strengthen the security and privacy regime underpinning the information society.</en>
      <fr>Le 13 novembre 2007, la Commission a adopté ses propositions sur la réforme des télécommunications, qui incluent des dispositions renforçant <DiscourseConnective annotation_id="10951">encore</DiscourseConnective> le régime de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="10980">et</DiscourseConnective> de protection de la vie privée à la base de la société de l'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9908" docOffset="68">
      <en>In relation to spam, the proposals introduced the possibility for internet service providers to take legal action against spammers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11056">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le pourriel, les propositions ont introduit la possibilité <DiscourseConnective annotation_id="11134">pour</DiscourseConnective> les fournisseurs de services internet d'intenter des actions en justice contre les pourrielleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10040" docOffset="69">
      <en>This provision is expected to become an important tool in the fight against spam in Europe.</en>
      <fr>Cette disposition devrait devenir un outil important dans la lutte contre le pourriel <DiscourseConnective annotation_id="11323">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10132" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="44756" annotation_id="10132">
          <DiscourseConnective annotation_id="10132" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the effectiveness of anti-spam enforcement will be strengthened by including this in the scope of the Regulation on Consumer Protection Cooperation, which provides for a network of public enforcement authorities throughout the Community and a minimum level of investigation and enforcement powers to apply this regulation effectively.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21270" annotation_id="11334">
          <DiscourseConnective annotation_id="11334" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'efficacité de l'application de la règlementation anti-pourriel sera renforcée <DiscourseConnective annotation_id="11424">en</DiscourseConnective> incorporant ceci au champ d'application du règlement relatif à la coopération en matière de protection des consommateurs, qui prévoit un réseau d'autorités d'application publiques à travers la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="11631">et</DiscourseConnective> un niveau minimal de compétences communes en matière d'investigation <DiscourseConnective annotation_id="11703">et</DiscourseConnective> de contrôle de l'application de la législation <DiscourseConnective annotation_id="11753">afin d'</DiscourseConnective>appliquer efficacement cette réglementation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10473" docOffset="71">
      <en>More generally, the proposals include the provision for customers of electronic communication services to be informed of possible actions that a service provider may take to address security threats, or in response to a security or integrity incident.</en>
      <fr>De manière plus générale, les propositions incluent une disposition visant à permettre aux clients de services de communication électronique d'être informés des éventuelles mesures <DiscourseConnective annotation_id="11986">qu'</DiscourseConnective>un fournisseur de services peut prendre <DiscourseConnective annotation_id="12029">pour</DiscourseConnective> faire face aux menaces pour la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="12074">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12077">en</DiscourseConnective> réaction <DiscourseConnective annotation_id="12089">à</DiscourseConnective> un incident de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="12115">ou</DiscourseConnective> d'intégrité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10725" docOffset="72">
      <en>By introducing the concept of breach notifications, users of electronic communication services would be told about breaches of security <Alignment alignment="12300" annotation_id="10861">
          <DiscourseConnective annotation_id="10861" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> this has resulted in personal data being lost or compromised, and about precautions that they may take in order to minimise the economic loss or social harm that could result from a security breach.</en>
      <fr>Grâce à l'introduction du concept des notifications d'infraction, les utilisateurs de services de communication électronique seront informés des infractions de sécurité <Alignment alignment="14414" annotation_id="12300">
          <DiscourseConnective annotation_id="12300" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci ont entraîné la perte <DiscourseConnective annotation_id="12340">ou</DiscourseConnective> la compromission de données à caractère personnel, <DiscourseConnective annotation_id="12394">et</DiscourseConnective> des précautions <DiscourseConnective annotation_id="12413">qu'</DiscourseConnective>ils peuvent prendre <DiscourseConnective annotation_id="12436">en vue de</DiscourseConnective> minimiser la perte économique <DiscourseConnective annotation_id="12476">ou</DiscourseConnective> les dommages sociaux qui peuvent résulter d'une infraction de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11065" docOffset="73">
      <en>To ensure compliance with these requirements, national regulatory authorities will be given the power to issue binding instructions to operators on the measures that are required to secure electronic communication networks and services and to oversee proper implementation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12551">Afin d'</DiscourseConnective>assurer le respect de ces dispositions, les autorités nationales de contrôle se verront conférer le pouvoir de donner des instructions contraignantes aux opérateurs quant aux mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="12753">pour</DiscourseConnective> sécuriser les réseaux <DiscourseConnective annotation_id="12780">et</DiscourseConnective> services de communication électronique <DiscourseConnective annotation_id="12822">et</DiscourseConnective> de superviser leur mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11339" docOffset="74">
      <en>The proposed European Electronic Communications Market Authority will have as one of its core tasks network and information security and will assist the Commission in implementing measures on a European level where appropriate.</en>
      <fr>L'Autorité européenne proposée pour le marché des communications électroniques comptera parmi ses tâches principales la sécurité des réseaux <DiscourseConnective annotation_id="13000">et</DiscourseConnective> des informations <DiscourseConnective annotation_id="13020">et</DiscourseConnective> aidera la Commission à mettre en œuvre des mesures au niveau européen, le cas échéant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11567" id="261" name="Claude Moraes">
    <ParallelChunk annotation_id="11567" docOffset="75">
      <en>Thank you, Commissioner, for that comprehensive answer.</en>
      <fr>(EN) Je vous remercie, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="13158">pour</DiscourseConnective> cette réponse très complète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11623" docOffset="76">
      <en>I do not know what the digital equivalent of 'epidemic' is, <Alignment alignment="74800" annotation_id="11683">
          <DiscourseConnective annotation_id="11683" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> following this Christmas season we now see an epidemic of this kind of behaviour.</en>
      <fr>Je ne connais pas l'équivalent numérique d'"épidémie" <Alignment alignment="11683" annotation_id="13246">
          <DiscourseConnective annotation_id="13246" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="13252">après</DiscourseConnective> cette période de Noël, nous assistons à présent à une épidémie de ce genre de comportement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11769" docOffset="77">
      <en>All the independent organisations have said that.</en>
      <fr>Toutes les organisations indépendantes l'ont dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11819" docOffset="78">
      <en>I do not want to belittle anything the Commission has done; I think it has made this a priority.</en>
      <fr>Je ne veux pas minimiser l'importance de ce que la Commission a réalisé. Je pense qu'elle a fait de ce problème une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11916" docOffset="79">
      <en>What I would ask, <Alignment alignment="13549" annotation_id="11934">
          <DiscourseConnective annotation_id="11934" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is that examples like the Dutch example of encouraging prosecutions, encouraging ISPs to be free to go after these people - none of this, I feel, is coming back to consumers.</en>
      <fr>Ce que je demanderais, <Alignment alignment="29040" annotation_id="13549">
          <DiscourseConnective annotation_id="13549" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est <DiscourseConnective annotation_id="13566">que</DiscourseConnective> des exemples <DiscourseConnective annotation_id="13583">comme</DiscourseConnective> l'exemple néerlandais d'encourager les poursuites, d'encourager les fournisseurs de services internet <DiscourseConnective annotation_id="13691">à</DiscourseConnective> ne pas hésiter <DiscourseConnective annotation_id="13708">à</DiscourseConnective> attaquer ces personnes - j'ai le sentiment que rien de cela ne revient aux consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12117" docOffset="80">
      <en>Is there something simple that the Commission can issue for MEPs, to tell our consumers what you are doing <Alignment alignment="13956" annotation_id="12224">
          <DiscourseConnective annotation_id="12224" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how effectively this is being measured?</en>
      <fr>Y a-t-il quelque chose de simple <DiscourseConnective annotation_id="13833">que</DiscourseConnective> la Commission pourrait distribuer aux députés européens afin qu'ils puissent dire aux consommateurs ce que vous faites <Alignment alignment="12224" annotation_id="13956">
          <DiscourseConnective annotation_id="13956" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec quelle efficacité ces actions sont mesurées?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12268" id="262" name="Günter Verheugen">
    <ParallelChunk annotation_id="12268" docOffset="81">
      <en>Vice-President of the Commission. - I could not agree more.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (EN) Je ne pourrais être plus d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12328" docOffset="82">
      <en>I have already said that proposals are in place and are currently under consideration by Parliament and the Council.</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="14089">déjà</DiscourseConnective> dit <DiscourseConnective annotation_id="14098">que</DiscourseConnective> des propositions étaient <DiscourseConnective annotation_id="14127">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="14136">et</DiscourseConnective> étaient actuellement examinées par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="14187">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12445" docOffset="83">
      <en>I expect these to enter into force, <Alignment alignment="14242" annotation_id="12481">
          <DiscourseConnective annotation_id="12481" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will <Alignment alignment="14288" annotation_id="12493">
          <DiscourseConnective annotation_id="12493" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> have all the necessary requirements in place.</en>
      <fr>J'espère qu'elles entreront en vigueur, <Alignment alignment="15053" annotation_id="14242">
          <DiscourseConnective annotation_id="14242" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les dispositions nécessaires seront <Alignment alignment="21998" annotation_id="14288">
          <DiscourseConnective annotation_id="14288" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14294">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12544" docOffset="84">
      <en>The current legal situation allows action to be taken against such violations, <Alignment alignment="14401" annotation_id="12623">
          <DiscourseConnective annotation_id="12623" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this depends on the case.</en>
      <fr>La situation juridique actuelle permet d'intenter des actions <DiscourseConnective annotation_id="14366">à</DiscourseConnective> l'encontre de telles violations, <Alignment alignment="12623" annotation_id="14401">
          <DiscourseConnective annotation_id="14401" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela dépende des cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12658" docOffset="85">
      <en>In the case of a criminal offence, people can ask for the support of the police, or can take other legal action.</en>
      <fr>Dans le cas d'une infraction pénale, il est possible de demander l'aide de la police <DiscourseConnective annotation_id="14517">ou</DiscourseConnective> d'intenter une autre action en justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12771" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="14560" annotation_id="12771">
          <DiscourseConnective annotation_id="12771" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already mentioned, the example set by the Dutch regulator OPTA has been welcomed by the Commission in a press release.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12771" annotation_id="14560">
          <DiscourseConnective annotation_id="14560" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="14574">déjà</DiscourseConnective> dit, l'exemple donné par l'autorité de contrôle néerlandaise, l'OPTA, a été salué par la Commission dans un communiqué de presse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12900" docOffset="87">
      <en>I have the full text here.</en>
      <fr>J'ai le texte intégral ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12927" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="14737" annotation_id="12927">
          <DiscourseConnective annotation_id="12927" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you wish, I can hand it to you after Question Time <Alignment alignment="33285" annotation_id="12981">
          <DiscourseConnective annotation_id="12981" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can read what we have already done.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6603" annotation_id="14737">
          <DiscourseConnective annotation_id="14737" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le souhaitez, je peux vous le remettre <DiscourseConnective annotation_id="14784">après</DiscourseConnective> l'heure des questions <Alignment alignment="12981" annotation_id="14812">
          <DiscourseConnective annotation_id="14812" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous puissiez lire ce que nous avons <DiscourseConnective annotation_id="14858">déjà</DiscourseConnective> réalisé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13024" id="263" name="Georgios Papastamkos">
    <ParallelChunk annotation_id="13024" docOffset="89">
      <en>(EL) Madam President, the Commissioner Mr Reding is absent, of course, <Alignment alignment="14958" annotation_id="13095">
          <DiscourseConnective annotation_id="13095" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure the Vice-President of the Commission, Mr Verheugen, has sufficient breadth of knowledge to answer my question on a supplementary matter: whether the Commission has evidence or clues linking the source of unsolicited e-mails - spam - to the companies offering services and products for protection against such unwanted intrusions.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mme Reding est absente, bien sûr, <Alignment alignment="13371" annotation_id="14958">
          <DiscourseConnective annotation_id="14958" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis sûr que le vice-président de la Commission, M. Verheugen, a suffisamment de connaissances <DiscourseConnective annotation_id="15061">pour</DiscourseConnective> répondre à ma question sur un autre sujet: la Commission a-t-elle des preuves <DiscourseConnective annotation_id="15144">ou</DiscourseConnective> des indices reliant la source des courriels indésirables - pourriels - aux entreprises offrant des services <DiscourseConnective annotation_id="15255">et</DiscourseConnective> des produits de protection contre ces intrusions non souhaitées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13439" id="264" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="13439" docOffset="90">
      <en>I would like to connect the first question by Ms McGuinness on protecting consumers from counterfeit and sub-standard medicines with the question by Mr Moraes on protecting consumers against spam.</en>
      <fr>(EN) Je voudrais lier la première question de Mme McGuinness sur la protection des consommateurs contre les médicaments de contrefaçon <DiscourseConnective annotation_id="15458">et</DiscourseConnective> d'une qualité insuffisante <DiscourseConnective annotation_id="15488">à</DiscourseConnective> la question de M. Moraes sur la protection des consommateurs contre le pourriel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13636" docOffset="91">
      <en>One of the huge problems I, like most others, have is the amount of medicines advertised in spam, along with all sorts of products that enhance all sorts of bits of the body which some of us do not even possess!</en>
      <fr>Un des gros problèmes auxquels je suis confrontée, <DiscourseConnective annotation_id="15622">comme</DiscourseConnective> bien d'autres, c'est la quantité de publicités pour des médicaments présente dans le pourriel, <DiscourseConnective annotation_id="15723">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="15733">pour</DiscourseConnective> toutes sortes de produits qui renforcent toutes sortes de parties du corps <DiscourseConnective annotation_id="15813">que</DiscourseConnective> certains d'entre nous ne possèdent <DiscourseConnective annotation_id="15852">même</DiscourseConnective> pas!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13848" docOffset="92">
      <en>I wonder, with reference to the parallel market study you referred to, <Alignment alignment="15966" annotation_id="13919">
          <DiscourseConnective annotation_id="13919" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are any studies under way on the whole issue of the internet, spam and counterfeit medicines, and <Alignment alignment="16091" annotation_id="14026">
          <Alignment alignment="16091" annotation_id="14026">
            <DiscourseConnective annotation_id="14026" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> on sub-standard medicines that offer no guarantee of safety or efficacy for consumers and patients everywhere.</en>
      <fr>Je me demande, concernant l'étude sur le système de vente parallèle <DiscourseConnective annotation_id="15930">à</DiscourseConnective> laquelle vous avez fait allusion, <Alignment alignment="13919" annotation_id="15966">
          <DiscourseConnective annotation_id="15966" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres études sont <DiscourseConnective annotation_id="15990">en</DiscourseConnective> cours sur toute la problématique de l'internet, du pourriel <DiscourseConnective annotation_id="16053">et</DiscourseConnective> des médicaments de contrefaçon <DiscourseConnective annotation_id="16087">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14026" annotation_id="16091">
          <Alignment alignment="42343" annotation_id="16091">
            <DiscourseConnective annotation_id="16091" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, sur les médicaments d'une qualité insuffisante qui n'offrent aucune garantie de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="16196">ou</DiscourseConnective> d'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="16212">pour</DiscourseConnective> les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="16235">et</DiscourseConnective> les patients où qu'ils soient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14151" docOffset="93">
      <en>There is horrific growth in that particular area.</en>
      <fr>La croissance est abominable dans ce domaine particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14201" id="268" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="14201" docOffset="94">
      <en>Member of the Commission. - The first results of the product safety stocktaking were released on 22 November 2007.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Les premiers résultats de l'évaluation de la sécurité des produits ont été publiés le 22 novembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14316" docOffset="95">
      <en>These indicate that the regulatory framework is fit for the purpose, if properly applied and <Alignment alignment="16544" annotation_id="14409">
          <DiscourseConnective annotation_id="14409" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> properly applied.</en>
      <fr>Ceux-ci indiquent <DiscourseConnective annotation_id="16481">que</DiscourseConnective> le cadre réglementaire est adapté <DiscourseConnective annotation_id="16519">à</DiscourseConnective> l'objectif fixé, <DiscourseConnective annotation_id="16538">si</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16541">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14409" annotation_id="16544">
          <DiscourseConnective annotation_id="16544" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est bien appliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14432" docOffset="96">
      <en>The Rapex system is working efficiently to ensure that dangerous products are recalled from the market throughout the European Union.</en>
      <fr>Le système Rapex fonctionne efficacement afin de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="16637">que</DiscourseConnective> les produits dangereux soient retirés du marché dans toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14566" docOffset="97">
      <en>The stocktaking report <Alignment alignment="16754" annotation_id="14589">
          <DiscourseConnective annotation_id="14589" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> identifies scope for improvements, both in preventive actions and in international cooperation, such as enhanced enforcement.</en>
      <fr>Le rapport d'évaluation identifie <Alignment alignment="14589" annotation_id="16754">
          <DiscourseConnective annotation_id="16754" sense="Comparison.Concession">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> des possibilités d'amélioration, tant au niveau des actions préventives <DiscourseConnective annotation_id="16836">qu'</DiscourseConnective>au niveau de la coopération internationale, <DiscourseConnective annotation_id="16883">comme</DiscourseConnective> le renforcement du contrôle de l'application de la réglementation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14727" docOffset="98">
      <en>Some envisaged improvements are already at an advanced stage towards becoming concrete actions, notably as concerns the revision of the Toy Safety Directive.</en>
      <fr>Certaines des améliorations envisagées sont <DiscourseConnective annotation_id="17000">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17005">à</DiscourseConnective> un stade avancé de leur concrétisation, <DiscourseConnective annotation_id="17047">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne la directive relative <DiscourseConnective annotation_id="17098">à</DiscourseConnective> la sécurité des jouets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14885" docOffset="99">
      <en>The Commission is <Alignment alignment="17142" annotation_id="14903">
          <DiscourseConnective annotation_id="14903" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the process of preparing a temporary measure requiring warnings on magnetic toys, pending revision of the standards, to address the risk those toys could pose.</en>
      <fr>La Commission est <Alignment alignment="9384" annotation_id="17142">
          <DiscourseConnective annotation_id="17142" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17152">en</DiscourseConnective> train de préparer une mesure provisoire visant à apposer des avertissements sur les jouets magnétiques <DiscourseConnective annotation_id="17258">en attendant</DiscourseConnective> la révision des normes, <DiscourseConnective annotation_id="17295">afin de</DiscourseConnective> faire face au risque que ces jouets pourraient constituer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15071" docOffset="100">
      <en>The Commission is assisting the Member States' market surveillance authorities to identify and share best practices with a view to improved controls.</en>
      <fr>La Commission aide les autorités de surveillance du marché des États membres <DiscourseConnective annotation_id="17439">à</DiscourseConnective> identifier <DiscourseConnective annotation_id="17452">et</DiscourseConnective> à partager les meilleures pratiques <DiscourseConnective annotation_id="17491">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer les contrôles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15221" docOffset="101">
      <en>In October 2007, Member States reported on initiatives for better cooperation with economic operators and on specific surveillance campaigns on toys.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17525">En</DiscourseConnective> octobre 2007, les États membres ont présenté des rapports sur des initiatives <DiscourseConnective annotation_id="17606">en vue d'</DiscourseConnective>une meilleure coopération avec les opérateurs économiques <DiscourseConnective annotation_id="17673">et</DiscourseConnective> sur des campagnes de surveillance spécifiques des jouets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15371" docOffset="102">
      <en>The Commission intends to publish comparative enforcement capacity data in the consumer scoreboard for 2008, in what is a new and, I hope, very helpful initiative.</en>
      <fr>La Commission a l'intention de publier des données comparatives concernant la capacité d'application de la réglementation dans le tableau de bord de la consommation de 2008, dans le cadre de ce qui est une initiative nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="17960">et</DiscourseConnective>, je l'espère, très utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15535" docOffset="103">
      <en>The Commission <Alignment alignment="18012" annotation_id="15550">
          <DiscourseConnective annotation_id="15550" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continues to concretely reinforce the market surveillance capacity of the Member States by participating in the financing of well-designed joint market surveillance projects.</en>
      <fr>La Commission continue <Alignment alignment="26680" annotation_id="18012">
          <DiscourseConnective annotation_id="18012" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18022">à</DiscourseConnective> renforcer concrètement la capacité de surveillance du marché des États membres <DiscourseConnective annotation_id="18103">en</DiscourseConnective> participant au financement de projets de surveillance du marché communs bien conçus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15730" docOffset="104">
      <en>Those projects received EUR 1.3 million in Community funding in 2007.</en>
      <fr>Ces projets ont reçu 1,3 million d'euros de fonds communautaires <DiscourseConnective annotation_id="18256">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15800" docOffset="105">
      <en>In addition to actions to improve protection within the EU, various actions are under way to strengthen protection at borders.</en>
      <fr>Outre les actions visant <DiscourseConnective annotation_id="18290">à</DiscourseConnective> renforcer la protection au sein de l'UE, diverses actions sont en cours <DiscourseConnective annotation_id="18364">en vue de</DiscourseConnective> renforcer la protection aux frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15927" docOffset="106">
      <en>Recent major changes to EU customs legislation will assist in identifying high risk consignments for controls.</en>
      <fr>Des changements importants récemment apportés <DiscourseConnective annotation_id="18460">à</DiscourseConnective> la législation douanière européenne aideront <DiscourseConnective annotation_id="18507">à</DiscourseConnective> identifier les envois <DiscourseConnective annotation_id="18531">à</DiscourseConnective> haut risque qui doivent être contrôlés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16038" docOffset="107">
      <en>Secure customs exchange mechanisms will <Alignment alignment="18637" annotation_id="16078">
          <DiscourseConnective annotation_id="16078" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> enable rapid action to be taken <Alignment alignment="36072" annotation_id="16115">
          <DiscourseConnective annotation_id="16115" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> information becomes available on new types of dangerous products.</en>
      <fr>Des mécanismes d'échange sécurisé entre les douanes permettront <Alignment alignment="39080" annotation_id="18637">
          <DiscourseConnective annotation_id="18637" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de prendre rapidement des mesures <Alignment alignment="16115" annotation_id="18677">
          <DiscourseConnective annotation_id="18677" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des informations relatives à de nouveaux types de produits dangereux sont communiquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16186" docOffset="108">
      <en>Information available in the Rapex system will be distributed using this mechanism, in order to alert the competent customs authorities of specific, potentially dangerous cargos.</en>
      <fr>Les informations disponibles dans le système Rapex seront diffusées à l'aide de ce mécanisme, <DiscourseConnective annotation_id="18867">afin d'</DiscourseConnective>avertir les autorités douanières compétentes de cargaisons spécifiques potentiellement dangereuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16365" docOffset="109">
      <en>The Commission <Alignment alignment="18997" annotation_id="16380">
          <DiscourseConnective annotation_id="16380" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agrees that traceability is an issue for further improvements.</en>
      <fr>La Commission convient <Alignment alignment="17808" annotation_id="18997">
          <DiscourseConnective annotation_id="18997" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19007">que</DiscourseConnective> la traçabilité nécessite davantage d'améliorations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16448" docOffset="110">
      <en>Statistics show that products of unknown origin notified through Rapex were, for the first time, down to 3% in October 2007, as compared to 17% in 2006.</en>
      <fr>Les statistiques montrent <DiscourseConnective annotation_id="19089">que</DiscourseConnective> les produits d'origine inconnue signalés grâce à Rapex ont, <DiscourseConnective annotation_id="19153">pour</DiscourseConnective> la première fois, diminué <DiscourseConnective annotation_id="19184">pour</DiscourseConnective> atteindre 3 % <DiscourseConnective annotation_id="19203">en</DiscourseConnective> octobre 2007, contre 17 % <DiscourseConnective annotation_id="19232">en</DiscourseConnective> 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16601" docOffset="111">
      <en>The Commission is currently analysing, with the help of the Member States, how to ensure that this improvement is not only temporary, <Alignment alignment="19393" annotation_id="16735">
          <DiscourseConnective annotation_id="16735" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how to make it sustainable.</en>
      <fr>La Commission est actuellement en train d'analyser, avec l'aide des États membres, comment faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="19347">que</DiscourseConnective> cette amélioration ne <DiscourseConnective annotation_id="19373">soit</DiscourseConnective> pas temporaire <Alignment alignment="16735" annotation_id="19393">
          <DiscourseConnective annotation_id="19393" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment la rendre durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16767" docOffset="112">
      <en>The Commission has already included, in the legislation under the internal market for goods package, a provision requiring economic operators to have available the identity of their supplier.</en>
      <fr>La Commission a <DiscourseConnective annotation_id="19439">déjà</DiscourseConnective> intégré au paquet sur le marché intérieur des biens une disposition demandant aux opérateurs économiques de donner accès à l'identité de leur fournisseur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16959" docOffset="113">
      <en>This should be helpful for market surveillance intervention <Alignment alignment="19651" annotation_id="17019">
          <DiscourseConnective annotation_id="17019" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> that legislation enters into force.</en>
      <fr>Cela devrait être utile <DiscourseConnective annotation_id="19623">à</DiscourseConnective> la surveillance du marché <Alignment alignment="17019" annotation_id="19651">
          <DiscourseConnective annotation_id="19651" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la législation entrera en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17060" docOffset="114">
      <en>The Commission has <Alignment alignment="19715" annotation_id="17079">
          <DiscourseConnective annotation_id="17079" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> asked what China could do about traceability, and welcomes the initiatives taken in China to require bar coding, at factory level, of certain categories of high risk products.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="3095" annotation_id="19715">
          <DiscourseConnective annotation_id="19715" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé ce que la Chine pouvait faire au sujet de la traçabilité <DiscourseConnective annotation_id="19790">et</DiscourseConnective> accueille avec satisfaction les initiatives prises <DiscourseConnective annotation_id="19844">en</DiscourseConnective> Chine <DiscourseConnective annotation_id="19853">afin de</DiscourseConnective> demander l'utilisation de codes-barres, au niveau des usines, sur certaines catégories de produits à haut risque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17260" docOffset="115">
      <en>Finally, the Commission has highlighted the responsibility of the economic operators concerned, and welcomes the commitment from industry to work on measures to build consumer confidence, in particular through what we are calling a 'safety pact'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19975">Enfin</DiscourseConnective>, la Commission a mis en évidence la responsabilité des opérateurs économiques concernés <DiscourseConnective annotation_id="20069">et</DiscourseConnective> salue l'engagement pris par l'industrie de travailler sur des mesures <DiscourseConnective annotation_id="20142">en vue de</DiscourseConnective> renforcer la confiance des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="20194">en particulier</DiscourseConnective> au moyen de ce que nous appelons un "pacte de sécurité".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17507" docOffset="116">
      <en>The Commission will <Alignment alignment="20288" annotation_id="17527">
          <DiscourseConnective annotation_id="17527" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> send experts to carry out a study of business safety measures in the supply chain, <Alignment alignment="20414" annotation_id="17615">
          <DiscourseConnective annotation_id="17615" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> will report further on this in the first quarter of 2008.</en>
      <fr>La Commission enverra <Alignment alignment="17527" annotation_id="20288">
          <DiscourseConnective annotation_id="20288" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des experts réaliser une étude des mesures de sécurité prises par les entreprises sur la chaîne d'approvisionnement <Alignment alignment="17615" annotation_id="20414">
          <DiscourseConnective annotation_id="20414" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> donnera plus de renseignements <DiscourseConnective annotation_id="20448">à</DiscourseConnective> ce sujet au cours du premier trimestre de 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17677" id="269" name="Giovanna Corda">
    <ParallelChunk annotation_id="17677" docOffset="117">
      <en>(FR) Thank you for your response, Commissioner: I am glad that the Commission intends to take a series of measures to reduce, in so far as possible, the risks associated with the circulation of imported toys, particularly those from China.</en>
      <fr>(FR) Madame la Commissaire, je vous remercie bien sûr de votre réponse, qui démontre la volonté de la Commission de prendre une série de mesures afin de réduire au maximum les risques liés <DiscourseConnective annotation_id="20687">à</DiscourseConnective> la circulation des jouets importés, <DiscourseConnective annotation_id="20725">notamment</DiscourseConnective> de Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17917" docOffset="118">
      <en>One important aspect here, which the Commission has highlighted, is the traceability of toys from producer to consumer - <DiscourseConnective annotation_id="18038" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you did refer briefly to that in your reply.</en>
      <fr>Un des points importants, <DiscourseConnective annotation_id="20771">comme</DiscourseConnective> le souligne la Commission, est la traçabilité des jouets du producteur au consommateur - vous venez d'<DiscourseConnective annotation_id="20879">en</DiscourseConnective> parler un petit peu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18087" docOffset="119">
      <en>A major question remains unanswered, <Alignment alignment="20940" annotation_id="18124">
          <DiscourseConnective annotation_id="18124" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Une question très importante demeure <Alignment alignment="1248" annotation_id="20940">
          <DiscourseConnective annotation_id="20940" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18133" docOffset="120">
      <en>In the event of hundreds of thousands of toys being withdrawn from the market, as happened last year, can you tell me please, Commissioner, what becomes of those toys?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20951">Lorsque</DiscourseConnective> des centaines de milliers de jouets sont retirés du marché, <DiscourseConnective annotation_id="21019">comme</DiscourseConnective> l'an dernier, pouvez-vous me dire, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="21083">que</DiscourseConnective> deviennent ces jouets?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18301" docOffset="121">
      <en>What proof do you have that they are removed absolutely from the market?</en>
      <fr>Quelles preuves avez-vous <DiscourseConnective annotation_id="21136">qu'</DiscourseConnective>ils disparaissent entièrement du marché?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18374" docOffset="122">
      <en>I have heard reports - which prompted me to ask my question today - that they are being put back onto the market, for sale to other children.</en>
      <fr>Il me revient - ce n'est pas anodin si je pose la question aujourd'hui - <DiscourseConnective annotation_id="21253">qu'</DiscourseConnective>ils sont remis sur le marché vers d'autres enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18516" docOffset="123">
      <en>All children, throughout the world, are entitled to benefit from the same approach on our part: I think none of us will argue with that.</en>
      <fr>Dans le monde, tous les enfants ont droit à la <DiscourseConnective annotation_id="21355">même</DiscourseConnective> façon de faire de notre part et je crois que nous sommes tous d'accord là-dessus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18653" docOffset="124">
      <en>Does the traceability system enable you to follow these toys all the way to their destruction?</en>
      <fr>La traçabilité vous permet-elle de retracer leur route vers la destruction effective?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18748" id="270" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="18748" docOffset="125">
      <en>Member of the Commission. - I think that your question is absolutely valid and very humane.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21569">que</DiscourseConnective> votre question est absolument valable <DiscourseConnective annotation_id="21611">et</DiscourseConnective> très humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18840" docOffset="126">
      <en>We have to pursue our goal: these dangerous toys must not reach not just the European market, which is our duty, but any market, <Alignment alignment="21826" annotation_id="18969">
          <DiscourseConnective annotation_id="18969" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have some well-developed tools to help us.</en>
      <fr>Nous devons chercher <DiscourseConnective annotation_id="21649">à</DiscourseConnective> atteindre notre objectif: ces jouets dangereux ne doivent pas atteindre le marché européen, c'est notre devoir, <DiscourseConnective annotation_id="21763">mais</DiscourseConnective> ils ne doivent pas non plus atteindre les autres marchés, <Alignment alignment="18969" annotation_id="21826">
          <DiscourseConnective annotation_id="21826" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposons de quelques outils bien conçus <DiscourseConnective annotation_id="21875">pour</DiscourseConnective> nous aider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19019" docOffset="127">
      <en>We can conduct a market surveillance, we have controls and our Rapex system, which is a system through which we can get information through the market <Alignment alignment="22052" annotation_id="19170">
          <DiscourseConnective annotation_id="19170" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not only <Alignment alignment="22069" annotation_id="19183">
          <DiscourseConnective annotation_id="19183" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the dangerous goods are stopped at our borders.</en>
      <fr>Nous pouvons surveiller le marché, nous avons des contrôles <DiscourseConnective annotation_id="21952">et</DiscourseConnective> notre système Rapex, qui est un système qui nous permet d'obtenir des informations via le marché <Alignment alignment="16893" annotation_id="22052">
          <DiscourseConnective annotation_id="22052" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas seulement <Alignment alignment="61" annotation_id="22069">
          <DiscourseConnective annotation_id="22069" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> des produits dangereux sont arrêtés <DiscourseConnective annotation_id="22111">à</DiscourseConnective> nos frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19236" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="22129" annotation_id="19236">
          <DiscourseConnective annotation_id="19236" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what is <Alignment alignment="22151" annotation_id="19253">
          <DiscourseConnective annotation_id="19253" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important for us as a global leader in the safety process is not to allow these dangerous goods - especially toys - to reach other children - in China as well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31353" annotation_id="22129">
          <DiscourseConnective annotation_id="22129" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce qui est <Alignment alignment="44482" annotation_id="22151">
          <DiscourseConnective annotation_id="22151" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="22167">pour</DiscourseConnective> nous en <DiscourseConnective annotation_id="22180">tant que</DiscourseConnective> leaders mondiaux dans le domaine des processus de sécurité, c'est de ne pas permettre à ces produits dangereux - <DiscourseConnective annotation_id="22302">en particulier</DiscourseConnective> les jouets - d'atteindre d'autres enfants - <DiscourseConnective annotation_id="22361">en</DiscourseConnective> Chine <DiscourseConnective annotation_id="22370">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19418" docOffset="129">
      <en>It is not enough just to preach for the safety of European kids, which is part of our duty.</en>
      <fr>Cela ne suffit pas de <DiscourseConnective annotation_id="22403">simplement</DiscourseConnective> prôner la sécurité des enfants européens, ce qui est de notre devoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19510" docOffset="130">
      <en>I have asked the main producers several times openly and clearly to destroy the toys <Alignment alignment="22596" annotation_id="19595">
          <DiscourseConnective annotation_id="19595" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have <Alignment alignment="22609" annotation_id="19606">
          <DiscourseConnective annotation_id="19606" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> invited them to the Commission in Brussels, where we discussed how to ensure that the toys are destroyed.</en>
      <fr>J'ai, à plusieurs reprises, demandé ouvertement <DiscourseConnective annotation_id="22532">et</DiscourseConnective> clairement aux principaux producteurs de détruire les jouets <Alignment alignment="14875" annotation_id="22596">
          <DiscourseConnective annotation_id="22596" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je les ai <Alignment alignment="22981" annotation_id="22609">
          <DiscourseConnective annotation_id="22609" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> invités <DiscourseConnective annotation_id="22627">à</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="22644">à</DiscourseConnective> Bruxelles, où nous avons discuté de la manière de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="22711">que</DiscourseConnective> ces jouets soient détruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19717" docOffset="131">
      <en>They all committed to this.</en>
      <fr>Ils s'y sont tous engagés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19745" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="22775" annotation_id="19745">
          <Alignment alignment="22775" annotation_id="19745">
            <DiscourseConnective annotation_id="19745" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I urged Mattel, as the major industry with more recalls than any other, to comply, <Alignment alignment="22913" annotation_id="19843">
          <DiscourseConnective annotation_id="19843" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has agreed to this obligation.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="4581" annotation_id="22775">
          <Alignment alignment="19745" annotation_id="22775">
            <DiscourseConnective annotation_id="22775" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> pressé Mattel, en <DiscourseConnective annotation_id="22808">tant qu'</DiscourseConnective>industrie majeure qui fait l'objet <DiscourseConnective annotation_id="22851">de plus</DiscourseConnective> de rappels de produits <DiscourseConnective annotation_id="22882">que</DiscourseConnective> toute autre, d'obtempérer, <Alignment alignment="7316" annotation_id="22913">
          <DiscourseConnective annotation_id="22913" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a accepté de se soumettre <DiscourseConnective annotation_id="22947">à</DiscourseConnective> cette obligation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19881" docOffset="133">
      <en>It is not legally binding: I cannot make them destroy their factories.</en>
      <fr>Elle n'est pas légalement contraignante: je ne peux pas les obliger à détruire leurs usines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19952" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="23060" annotation_id="19952">
          <DiscourseConnective annotation_id="19952" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we are facing a time <DiscourseConnective annotation_id="19985" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the legislative framework is just a framework <Alignment alignment="23151" annotation_id="20036">
          <DiscourseConnective annotation_id="20036" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are things that are beyond and outside the framework.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18039" annotation_id="23060">
          <DiscourseConnective annotation_id="23060" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que nous nous trouvons à un moment où le cadre législatif est juste un cadre <Alignment alignment="18605" annotation_id="23151">
          <DiscourseConnective annotation_id="23151" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où il y a des choses qui sont au-delà <DiscourseConnective annotation_id="23192">et</DiscourseConnective> en dehors du cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20100" docOffset="135">
      <en>We need to vigorously pursue measures that are above the absolutely necessary from a legislative point of view.</en>
      <fr>Nous devons mettre activement en œuvre des mesures qui sont plus qu'absolument nécessaires d'un point de vue législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20212" docOffset="136">
      <en>I had an opportunity to discuss this issue with UNICEF and the Americans during the TACD dialogue.</en>
      <fr>J'ai eu l'occasion de discuter de ce sujet avec l'UNICEF <DiscourseConnective annotation_id="23393">et</DiscourseConnective> les Américains au cours du dialogue transatlantique des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20311" docOffset="137">
      <en>I am fully aware of your concerns and, believe me, I will not spare efforts to make it public and to pursue the goal of destroying these toys.</en>
      <fr>Je suis tout à fait consciente de vos craintes <DiscourseConnective annotation_id="23514">et</DiscourseConnective>, croyez-moi, je n'épargnerai pas mes efforts <DiscourseConnective annotation_id="23562">pour</DiscourseConnective> rendre cela public <DiscourseConnective annotation_id="23586">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23589">pour</DiscourseConnective> essayer d'atteindre l'objectif de détruire ces jouets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20454" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="25408" annotation_id="20454">
          <DiscourseConnective annotation_id="20454" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do not have a legislative base outside Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32227" annotation_id="23649">
          <DiscourseConnective annotation_id="23649" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne dispose d'aucune base législative en dehors de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20517" id="271" name="Reinhard Rack">
    <ParallelChunk annotation_id="20517" docOffset="139">
      <en>(DE) Commissioner, you have indicated that a great deal is being done to remove dangerous toys from the market.</en>
      <fr>(DE) Madame la Commissaire, vous avez indiqué <DiscourseConnective annotation_id="23769">que</DiscourseConnective> beaucoup était fait <DiscourseConnective annotation_id="23793">pour</DiscourseConnective> retirer les jouets dangereux du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20629" docOffset="140">
      <en>That is an important step.</en>
      <fr>C'est une étape importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20656" docOffset="141">
      <en>The fact is, <Alignment alignment="23866" annotation_id="20669">
          <DiscourseConnective annotation_id="20669" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that some of these products are being marketed here with generally recognised certification marks, including in some cases the familiar CE mark.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13065" annotation_id="23866">
          <DiscourseConnective annotation_id="23866" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="23877">le fait est que</DiscourseConnective> certains de ces produits sont mis sur le marché ici <DiscourseConnective annotation_id="23945">et</DiscourseConnective> portent généralement des marques de certification reconnues, <DiscourseConnective annotation_id="24009">notamment</DiscourseConnective>, dans certains cas, la marque CE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20823" docOffset="142">
      <en>Under any rules of good practice, <Alignment alignment="24099" annotation_id="20857">
          <DiscourseConnective annotation_id="20857" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a toy is not demonstrably safe or is actually dangerous, such labelling is not only abusive but downright fraudulent.</en>
      <fr>Conformément à toute règle de bonne conduite, <Alignment alignment="4008" annotation_id="24099">
          <DiscourseConnective annotation_id="24099" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on ne peut prouver qu'un jouet est sûr <DiscourseConnective annotation_id="24141">ou</DiscourseConnective> si un jouet est vraiment dangereux, cet étiquetage est <DiscourseConnective annotation_id="24199">non seulement</DiscourseConnective> abusif, <DiscourseConnective annotation_id="24221">mais</DiscourseConnective> complètement frauduleux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20978" docOffset="143">
      <en>Is there scope to envisage criminal prosecution in such cases?</en>
      <fr>Est-il envisageable de procéder <DiscourseConnective annotation_id="24283">à</DiscourseConnective> des poursuites pénales dans de tels cas?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21041" id="272" name="Colm Burke">
    <ParallelChunk annotation_id="21041" docOffset="144">
      <en>Thank you, Commissioner, for your detailed response.</en>
      <fr>(EN) Je vous remercie, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="24372">pour</DiscourseConnective> votre réponse détaillée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21094" docOffset="145">
      <en>In relation to Ireland, one item purchased there over the Christmas period actually exploded, <Alignment alignment="24513" annotation_id="21188">
          <DiscourseConnective annotation_id="21188" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the name of the manufacturer was not identifiable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24402">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'Irlande, un article qui a été acheté là-bas pendant la période de Noël a <DiscourseConnective annotation_id="24496">en fait</DiscourseConnective> explosé, <Alignment alignment="21188" annotation_id="24513">
          <DiscourseConnective annotation_id="24513" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nom du fabricant n'était pas identifiable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21243" docOffset="146">
      <en>Is it possible to have legislation introduced in all countries to make it illegal to sell an item on which the manufacturer is not clearly identifiable?</en>
      <fr>Est-il possible d'introduire, dans tous les pays, une législation qui rendrait illégale la vente d'un article sur lequel le fabricant n'est pas clairement identifiable?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21396" docOffset="147">
      <en>I think that is the way forward, <Alignment alignment="24767" annotation_id="21429">
          <DiscourseConnective annotation_id="21429" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would ask <Alignment alignment="17944" annotation_id="21445">
          <DiscourseConnective annotation_id="21445" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that could be done.</en>
      <fr>Je pense que c'est la voie à suivre <Alignment alignment="22040" annotation_id="24767">
          <DiscourseConnective annotation_id="24767" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais vous demander <Alignment alignment="21445" annotation_id="24796">
          <DiscourseConnective annotation_id="24796" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21468" id="275" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="21468" docOffset="148">
      <en>Member of the Commission. - I know that this question is very important, <Alignment alignment="24897" annotation_id="21541">
          <DiscourseConnective annotation_id="21541" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to assure you that the Commission does not monitor shops during periods of higher consumption, <DiscourseConnective annotation_id="21653" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> does it collaborate with the national consumer organisations on this specific question.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Je sais <DiscourseConnective annotation_id="24858">que</DiscourseConnective> cette question est très importante <Alignment alignment="10008" annotation_id="24897">
          <DiscourseConnective annotation_id="24897" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais vous garantir <DiscourseConnective annotation_id="24926">que</DiscourseConnective> la Commission ne surveille pas les magasins pendant les périodes de grande consommation et qu'elle ne coopère pas non plus avec les organismes nationaux de protection des consommateurs sur cette question spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21745" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="25160" annotation_id="21745">
          <DiscourseConnective annotation_id="21745" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we very much rely on national efforts.</en>
      <fr>Nous comptons <Alignment alignment="5033" annotation_id="25160">
          <DiscourseConnective annotation_id="25160" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> énormément sur les efforts nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21787" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="25219" annotation_id="21787">
          <DiscourseConnective annotation_id="21787" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission does intend to improve its tools for monitoring the functioning of the internal market from a consumer perspective.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="20651" annotation_id="25219">
          <DiscourseConnective annotation_id="25219" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'intention d'améliorer ses outils de surveillance du fonctionnement du marché intérieur sous l'angle des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21927" docOffset="151">
      <en>The single market review set out the Commission's plans for a consumer scoreboard and for more detailed price monitoring, <Alignment alignment="31453" annotation_id="22049">
          <DiscourseConnective annotation_id="22049" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like especially to stress that this is about monitoring.</en>
      <fr>Le réexamen du marché unique expose les plans de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="25420">à</DiscourseConnective> établir un tableau de bord des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="25467">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25470">à</DiscourseConnective> surveiller les prix de manière plus approfondie, <Alignment alignment="13037" annotation_id="25521">
          <DiscourseConnective annotation_id="25521" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="25548">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="25554">s'</DiscourseConnective>agit de surveillance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22118" docOffset="152">
      <en>Published Eurostat data show that prices of milk, cheese and eggs in Greece are 38% higher than the average prices of the same group for the European Union.</en>
      <fr>Des données publiées par Eurostat montrent <DiscourseConnective annotation_id="25621">qu'en</DiscourseConnective> Grèce, les prix du lait, du fromage <DiscourseConnective annotation_id="25663">et</DiscourseConnective> des œufs sont 38 % plus élevés <DiscourseConnective annotation_id="25697">que</DiscourseConnective> les prix moyens du <DiscourseConnective annotation_id="25720">même</DiscourseConnective> groupe d'aliments dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22275" docOffset="153">
      <en>The average prices for this product group over the period 1996-2007 grew by almost 52% in Greece and only by 24% in the EU.</en>
      <fr>Les prix moyens de ce groupe de produits au cours de la période 1996-2007 ont augmenté de près de 52 % <DiscourseConnective annotation_id="25871">en</DiscourseConnective> Grèce <DiscourseConnective annotation_id="25880">et</DiscourseConnective> de 24 % seulement dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22399" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="25932" annotation_id="22399">
          <DiscourseConnective annotation_id="22399" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this development appears to be structural rather than seasonal.</en>
      <fr>Ce phénomène semble <Alignment alignment="22399" annotation_id="25932">
          <DiscourseConnective annotation_id="25932" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> être plus structurel <DiscourseConnective annotation_id="25963">que</DiscourseConnective> saisonnier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22472" docOffset="155">
      <en>Since 2005 the prices of dairy products for Greece do not appear to reveal seasonal fluctuations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25979">Depuis</DiscourseConnective> 2005, les prix des produits laitiers <DiscourseConnective annotation_id="26023">en</DiscourseConnective> Grèce ne semblent pas révéler de fluctuations saisonnières.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22570" id="276" name="Manolis Mavrommatis">
    <ParallelChunk annotation_id="22570" docOffset="156">
      <en>(EL) Madam President, I would like to say thank you very much to the Commissioner, and thank you very much for the information.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, j'aimerais vivement remercier la commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="26159">ainsi</DiscourseConnective> que vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="26184">pour</DiscourseConnective> les informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22698" docOffset="157">
      <en>I shall <Alignment alignment="26222" annotation_id="22706">
          <DiscourseConnective annotation_id="22706" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consult Eurostat <Alignment alignment="47312" annotation_id="22728">
          <Alignment alignment="26241" annotation_id="22728">
            <DiscourseConnective annotation_id="22728" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can see the whole scoreboard, <Alignment alignment="26295" annotation_id="22769">
          <DiscourseConnective annotation_id="22769" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is significant, of course, and important for my country - which you have mentioned - <Alignment alignment="26394" annotation_id="22865">
          <DiscourseConnective annotation_id="22865" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe there are similar situations in other countries <DiscourseConnective annotation_id="22927" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it would <DiscourseConnective annotation_id="22940" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be interesting to see how your Commission is going to handle this issue generally.</en>
      <fr>Je consulterai <Alignment alignment="22706" annotation_id="26222">
          <DiscourseConnective annotation_id="26222" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> Eurostat <Alignment alignment="22728" annotation_id="26241">
          <Alignment alignment="11031" annotation_id="26241">
            <DiscourseConnective annotation_id="26241" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous ayons un aperçu global de la situation. <Alignment alignment="26486" annotation_id="26295">
          <DiscourseConnective annotation_id="26295" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est significatif et, bien sûr, important, <DiscourseConnective annotation_id="26349">pour</DiscourseConnective> mon pays - ce <DiscourseConnective annotation_id="26368">que</DiscourseConnective> vous avez mentionné - <Alignment alignment="27059" annotation_id="26394">
          <DiscourseConnective annotation_id="26394" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois que des situations similaires existent dans d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23033" docOffset="158">
      <en>Either with a recommendation or with a Directive which will cover all products and not only consumables.</en>
      <fr>Il serait dès lors intéressant de voir comment la Commission traitera de cette question en général: par une recommandation <DiscourseConnective annotation_id="26590">ou</DiscourseConnective> par une directive qui couvrira tous les produits <DiscourseConnective annotation_id="26642">et</DiscourseConnective> pas uniquement les produits consommables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23138" id="277" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="23138" docOffset="159">
      <en>Member of the Commission. - The Commission is undertaking measures at different levels aimed at reducing increases in food prices.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) La Commission prend des mesures <DiscourseConnective annotation_id="26751">à</DiscourseConnective> différents niveaux <DiscourseConnective annotation_id="26772">en vue de</DiscourseConnective> réduire les augmentations du prix des denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23269" docOffset="160">
      <en>One initiative is to begin monitoring prices, which I mentioned earlier.</en>
      <fr>Une initiative, dont j'ai parlé tout à l'heure, consiste <DiscourseConnective annotation_id="26899">à</DiscourseConnective> commencer à surveiller les prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23342" docOffset="161">
      <en>This is one of the objectives of the consumer market scoreboard on which we are working <Alignment alignment="58791" annotation_id="23430">
          <DiscourseConnective annotation_id="23430" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which I believe will be supported by the Commission pretty soon.</en>
      <fr>C'est l'un des objectifs du tableau de bord des consommateurs sur lequel nous travaillons <Alignment alignment="23430" annotation_id="27024">
          <DiscourseConnective annotation_id="27024" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, je pense, recevra très <DiscourseConnective annotation_id="27055">bientôt</DiscourseConnective> le soutien de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23499" docOffset="162">
      <en>The Commission has <Alignment alignment="19869" annotation_id="23518">
          <DiscourseConnective annotation_id="23518" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed a number of measures within the framework of agricultural policy.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="23518" annotation_id="27108">
          <DiscourseConnective annotation_id="27108" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposé une série de mesures dans le cadre de la politique agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23598" docOffset="163">
      <en>A reduction of obligatory set-aside land, already in force for the 2008 crop season; an increase in milk quotas for the year 2008-2009 adopted by the Commission and proposed to the Council, <Alignment alignment="27376" annotation_id="23788">
          <DiscourseConnective annotation_id="23788" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopted, will be in force from 1 April 2008 onwards, and a reduction of import duties in the cereals sector to reduce increases in cereal prices and also in the future of the price of meat.</en>
      <fr>Une diminution de la jachère obligatoire, <DiscourseConnective annotation_id="27229">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27234">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="27245">pour</DiscourseConnective> la récolte 2008, une augmentation des quotas de lait <DiscourseConnective annotation_id="27303">pour</DiscourseConnective> l'année 2008-2009 adoptée par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27352">et</DiscourseConnective> proposée au Conseil, <Alignment alignment="16327" annotation_id="27376">
          <DiscourseConnective annotation_id="27376" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est adoptée, entrera <DiscourseConnective annotation_id="27405">en</DiscourseConnective> vigueur à partir du 1er avril 2008, <DiscourseConnective annotation_id="27444">et</DiscourseConnective> une réduction des droits d'importation dans le secteur des céréales <DiscourseConnective annotation_id="27515">en vue de</DiscourseConnective> réduire les augmentations du prix des céréales <DiscourseConnective annotation_id="27572">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27575">aussi</DiscourseConnective>, dans le futur, du prix de la viande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23981" docOffset="164">
      <en>This measure came into force from the beginning of January 2008.</en>
      <fr>Cette mesure est entrée <DiscourseConnective annotation_id="27643">en</DiscourseConnective> vigueur au début du mois de janvier 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24046" docOffset="165">
      <en>This is a kind of inventory of what we have done.</en>
      <fr>C'est une sorte d'inventaire de ce que nous avons fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24096" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="27744" annotation_id="24096">
          <DiscourseConnective annotation_id="24096" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, through the consumer market scoreboard, one of the main topics of our investigations will be prices <Alignment alignment="27860" annotation_id="24201">
          <DiscourseConnective annotation_id="24201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> part of this basket will be about food prices.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24096" annotation_id="27744">
          <DiscourseConnective annotation_id="27744" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cadre du tableau de bord des consommateurs, un de nos principaux sujets d'investigation sera les prix <Alignment alignment="24201" annotation_id="27860">
          <DiscourseConnective annotation_id="27860" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une partie de ce panier concernera le prix des denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24252" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="27952" annotation_id="24252">
          <DiscourseConnective annotation_id="24252" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will duly inform you; we will consult as to what the next step will be after the data monitoring <Alignment alignment="8603" annotation_id="24355">
          <DiscourseConnective annotation_id="24355" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can take action to see what is behind this - of course, hand in hand with the national authorities.</en>
      <fr>Nous vous tiendrons <Alignment alignment="19116" annotation_id="27952">
          <DiscourseConnective annotation_id="27952" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> dûment informés. Nous organiserons des consultations concernant l'étape suivante à entreprendre <DiscourseConnective annotation_id="28053">après</DiscourseConnective> le contrôle des données <Alignment alignment="24355" annotation_id="28083">
          <DiscourseConnective annotation_id="28083" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="28119">pour</DiscourseConnective> voir ce qu'il y a derrière tout cela - bien sûr, main dans la main avec les autorités nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24462" id="278" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="24462" docOffset="168">
      <en>It is interesting that <Alignment alignment="28260" annotation_id="24485">
          <DiscourseConnective annotation_id="24485" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> food prices are rising, the Commission will act to look at it <Alignment alignment="28347" annotation_id="24552">
          <DiscourseConnective annotation_id="24552" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would urge the Commission to come up with statistics that show us the share-out of the final retail price between producer - and I mean farmers - and consumer, <Alignment alignment="28545" annotation_id="24718">
          <DiscourseConnective annotation_id="24718" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that information is not available.</en>
      <fr>(EN) Il est intéressant de savoir <DiscourseConnective annotation_id="28256">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="24485" annotation_id="28260">
          <DiscourseConnective annotation_id="28260" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prix des denrées alimentaires augmentera, la Commission prendra des mesures <Alignment alignment="24552" annotation_id="28347">
          <DiscourseConnective annotation_id="28347" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais inviter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="28384">à</DiscourseConnective> nous présenter des statistiques nous montrant la répartition du prix de détail final entre le producteur - je veux dire les agriculteurs - <DiscourseConnective annotation_id="28525">et</DiscourseConnective> le consommateur, <Alignment alignment="24718" annotation_id="28545">
          <DiscourseConnective annotation_id="28545" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne disposons pas de cette information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24761" docOffset="169">
      <en>I think that it is <Alignment alignment="48977" annotation_id="24780">
          <DiscourseConnective annotation_id="24780" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fair to say, on the record, that the era of relatively low food prices is over <Alignment alignment="28727" annotation_id="24864">
          <DiscourseConnective annotation_id="24864" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that I think that the Commission should not fool people by saying that we are going to go back to lower food prices.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="28608">qu'</DiscourseConnective>il est <Alignment alignment="24780" annotation_id="28618">
          <DiscourseConnective annotation_id="28618" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> juste de dire publiquement <DiscourseConnective annotation_id="28655">que</DiscourseConnective> l'ère du prix des denrées alimentaires relativement bas est révolue <Alignment alignment="24864" annotation_id="28727">
          <DiscourseConnective annotation_id="28727" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28730">que</DiscourseConnective> je pense <DiscourseConnective annotation_id="28743">que</DiscourseConnective> la Commission ne devrait pas duper la population <DiscourseConnective annotation_id="28796">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="28806">que</DiscourseConnective> nous allons revenir <DiscourseConnective annotation_id="28830">à</DiscourseConnective> des prix plus bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24985" docOffset="170">
      <en>Perhaps what we need to do is to educate people about buying quality food at a fair price.</en>
      <fr>Peut-être que ce que nous devons faire, c'est apprendre aux gens <DiscourseConnective annotation_id="28916">à</DiscourseConnective> acheter des denrées alimentaires de qualité <DiscourseConnective annotation_id="28962">à</DiscourseConnective> un juste prix.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25076" id="279" name="DanutBudreikait">
    <ParallelChunk annotation_id="25076" docOffset="171">
      <en>- (LT) Last summer, prices started rising in all EU Member States.</en>
      <fr>- (LT) L'été dernier, les prix ont commencé à augmenter dans tous les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25143" docOffset="172">
      <en>We <Alignment alignment="70524" annotation_id="25146">
          <DiscourseConnective annotation_id="25146" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> raised the question of whether there were any cartel agreements.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="29776" annotation_id="29083">
          <DiscourseConnective annotation_id="29083" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> soulevé la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="29119">s'</DiscourseConnective>il existait des accords de cartels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25216" docOffset="173">
      <en>In my country, Lithuania, it was found that milk processing companies agreed on raising prices.</en>
      <fr>Dans mon pays, la Lituanie, il a été constaté <DiscourseConnective annotation_id="29203">que</DiscourseConnective> les laiteries convenaient de la hausse des prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25312" docOffset="174">
      <en>Now the meat sector is being scrutinised.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="29262">maintenant</DiscourseConnective> le secteur de la viande qui fait l'objet d'un examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25354" docOffset="175">
      <en>Are such studies carried out in other EU countries?</en>
      <fr>Des études de ce type sont-elles menées dans d'autres pays de l'UE?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25406" docOffset="176">
      <en>Now a new term has appeared - 'the end of cheap food'.</en>
      <fr>Une nouvelle expression est apparue - "la fin de l'alimentation bon marché".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25461" docOffset="177">
      <en>Don't representatives of the food industry use this new term, <Alignment alignment="29555" annotation_id="25523">
          <DiscourseConnective annotation_id="25523" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how can consumers protect themselves?</en>
      <fr>Les représentants de l'industrie alimentaire n'utilisent-ils pas cette expression? <Alignment alignment="25523" annotation_id="29555">
          <DiscourseConnective annotation_id="29555" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment les consommateurs peuvent-ils se protéger?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25565" id="280" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="25565" docOffset="178">
      <en>Member of the Commission. - The price of food fluctuates because of the seasonal character of agricultural production.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Le prix des denrées alimentaires fluctue en raison du caractère saisonnier de la production agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25684" docOffset="179">
      <en>Those fluctuations are not completely passed on to consumers <Alignment alignment="85289" annotation_id="25745">
          <DiscourseConnective annotation_id="25745" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cost of raw materials has, <DiscourseConnective annotation_id="25784" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective> recently, been decreasing and because of warehousing technologies catering for those seasonal shortages. Recently, more systematic food price increases seem to be taking place, <Alignment alignment="30084" annotation_id="25967">
          <DiscourseConnective annotation_id="25967" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the principal reason seems to be growing demand from emerging large economies, like China and India.</en>
      <fr>Ces fluctuations ne se répercutent pas entièrement sur les consommateurs, <Alignment alignment="25745" annotation_id="29817">
          <DiscourseConnective annotation_id="29817" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le coût des matières premières était, jusqu'il y a peu, en baisse <DiscourseConnective annotation_id="29893">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29896">parce que</DiscourseConnective> les technologies d'entreposage pourvoient <DiscourseConnective annotation_id="29948">à</DiscourseConnective> ces pénuries saisonnières Dernièrement, des augmentations plus systématiques du prix des denrées alimentaires semblent avoir eu lieu, <Alignment alignment="25967" annotation_id="30084">
          <DiscourseConnective annotation_id="30084" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la principale raison semble être la demande croissante des grandes économies émergentes <DiscourseConnective annotation_id="30175">comme</DiscourseConnective> la Chine <DiscourseConnective annotation_id="30190">et</DiscourseConnective> l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26072" docOffset="180">
      <en>We have already discussed the fact that in India last year there were five million more people with a new diet that is based much more on milk, milk products and meat.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="30212">déjà</DiscourseConnective> parlé <DiscourseConnective annotation_id="30223">du fait que</DiscourseConnective> l'année dernière <DiscourseConnective annotation_id="30252">en</DiscourseConnective> Inde, cinq millions de personnes supplémentaires ont adopté un nouveau régime davantage basé sur le lait, les produits laitiers <DiscourseConnective annotation_id="30383">et</DiscourseConnective> la viande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26240" docOffset="181">
      <en>Last summer the situation worsened owing to adverse climatic conditions in many producing regions, <Alignment alignment="30529" annotation_id="26339">
          <DiscourseConnective annotation_id="26339" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this has been the main reason for the exceptionally high increase in food prices in the European Union since September 2007.</en>
      <fr>L'été dernier, la situation s'est aggravée en raison des mauvaises conditions climatiques dans de nombreuses régions de production, <Alignment alignment="4735" annotation_id="30529">
          <DiscourseConnective annotation_id="30529" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la principale raison de l'augmentation exceptionnellement élevée du prix des denrées alimentaires dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="30660">depuis</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26468" docOffset="182">
      <en>The Commission and the national competition authorities are carefully monitoring the market.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="30687">et</DiscourseConnective> les autorités nationales en charge de la concurrence surveillent attentivement le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26561" docOffset="183">
      <en>Anti-competitive practices have been discovered in the dairy sector in the United Kingdom and in Greece, <Alignment alignment="30887" annotation_id="26666">
          <DiscourseConnective annotation_id="26666" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> fines have been imposed on firms involved in those anti-competitive practices.</en>
      <fr>Des pratiques anticoncurrentielles ont été découvertes dans le secteur laitier au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="30874">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30877">en</DiscourseConnective> Grèce, <Alignment alignment="26666" annotation_id="30887">
          <DiscourseConnective annotation_id="30887" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des amendes ont été imposées aux sociétés impliquées dans ces pratiques anticoncurrentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26749" docOffset="184">
      <en>I feel that, <Alignment alignment="31007" annotation_id="26762">
          <DiscourseConnective annotation_id="26762" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Latvian national authorities have been informed, then they will be working on the case you mention, especially <Alignment alignment="107140" annotation_id="26880">
          <DiscourseConnective annotation_id="26880" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is high on the public agenda.</en>
      <fr>J'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="31002">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="26762" annotation_id="31007">
          <DiscourseConnective annotation_id="31007" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités nationales lettones ont été informées, elles se pencheront sur le cas que vous avez mentionné, <DiscourseConnective annotation_id="31119">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26880" annotation_id="31134">
          <DiscourseConnective annotation_id="31134" sense="Temporal.Synchrony">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="31139">s'</DiscourseConnective>agit d'une priorité du gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26916" docOffset="185">
      <en>What we really need is a sectoral investigation to see whether there is any kind of cartel behind it, which has already happened in two EU countries.</en>
      <fr>Ce dont nous avons réellement besoin, c'est d'une enquête sectorielle <DiscourseConnective annotation_id="31248">afin de</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="31261">s'</DiscourseConnective>il n'y a pas un quelconque cartel derrière tout cela, ce qui s'est <DiscourseConnective annotation_id="31330">déjà</DiscourseConnective> produit dans deux pays de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27066" id="283" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="27066" docOffset="186">
      <en>Member of the Commission. - I would like to thank the Honourable Member for her interest in the single market review.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Je voudrais remercier l'honorable députée <DiscourseConnective annotation_id="31441">pour</DiscourseConnective> son intérêt <DiscourseConnective annotation_id="31458">pour</DiscourseConnective> la révision du marché unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27184" docOffset="187">
      <en>Alongside our Communication on the single market for 21st century Europe, we adopted a package of measures to improve the competitiveness and efficiency of retail financial services markets.</en>
      <fr>En marge de notre communication sur le marché unique <DiscourseConnective annotation_id="31546">pour</DiscourseConnective> l'Europe du XXIe siècle, nous avons adopté un paquet de mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="31622">à</DiscourseConnective> améliorer la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="31651">et</DiscourseConnective> l'efficience des marchés des services financiers de détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27375" docOffset="188">
      <en>Integral to that package are initiatives to improve consumer confidence and empower them to seek out the best product for their individual needs.</en>
      <fr>Ce paquet comprend des initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="31756">à</DiscourseConnective> renforcer la confiance des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="31799">et</DiscourseConnective> à leur donner les moyens de rechercher le meilleur produit correspondant <DiscourseConnective annotation_id="31875">à</DiscourseConnective> leurs besoins individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27521" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="31904" annotation_id="27521">
          <DiscourseConnective annotation_id="27521" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission focus on empowering consumers is not recent, current financial turbulence certainly highlights the importance of this matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27521" annotation_id="31904">
          <DiscourseConnective annotation_id="31904" sense="Comparison.Concession">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'est pas nouveau que la Commission cherche <DiscourseConnective annotation_id="31953">à</DiscourseConnective> doter les consommateurs des moyens nécessaires pour faire les bons choix dans ce domaine, les turbulences actuelles sur les marchés financiers soulignent sans aucun doute l'importance de ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27671" docOffset="190">
      <en>I would like to address all three areas mentioned by the Honourable Member: education, inclusion and redress.</en>
      <fr>Je voudrais aborder les trois domaines mentionnés par l'honorable députée: l'éducation, l'intégration <DiscourseConnective annotation_id="32254">et</DiscourseConnective> les dédommagements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27781" docOffset="191">
      <en>Financial education is best delivered as close as possible to the citizens that need it, namely at the level of national and regional authorities, non-governmental agencies and the financial services sector.</en>
      <fr>L'éducation financière, pour être optimale, doit avoir lieu <DiscourseConnective annotation_id="32337">à</DiscourseConnective> un niveau <DiscourseConnective annotation_id="32349">aussi</DiscourseConnective> proche que possible des citoyens qui en ont besoin, à savoir au niveau des autorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="32451">et</DiscourseConnective> régionales, des agences non gouvernementales <DiscourseConnective annotation_id="32499">et</DiscourseConnective> du secteur des services financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27989" docOffset="192">
      <en>At the end of 2007, we adopted a communication on financial education to raise awareness of the need to increase consumers' level of financial literacy, promote the provision of high-quality financial education in the European Union and provide some practical tools to help achieve these goals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32538">À</DiscourseConnective> la fin de l'année 2007, nous avons adopté une communication sur l'éducation financière visant <DiscourseConnective annotation_id="32634">à</DiscourseConnective> attirer l'attention sur la nécessité d'accroître le niveau des connaissances de base des citoyens dans le domaine financier, de promouvoir la dispense d'une éducation financière de qualité dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="32849">et</DiscourseConnective> de mettre à disposition des outils pratiques <DiscourseConnective annotation_id="32897">afin de</DiscourseConnective> contribuer à atteindre ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28284" docOffset="193">
      <en>It includes some principles to guide financial services providers and announces some practical initiatives.</en>
      <fr>Elle contient certains principes destinés <DiscourseConnective annotation_id="32985">à</DiscourseConnective> guider les prestataires de services financiers <DiscourseConnective annotation_id="33034">et</DiscourseConnective> annonce quelques initiatives pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28392" docOffset="194">
      <en>These range from publishing an on-line database of financial education provision and research in the EU, to an enhancement of the existing Dolceta on-line educational tool to help teachers incorporate financial matters into the school curriculum.</en>
      <fr>Celles-ci vont de la publication d'une base de données en ligne sur les programmes d'éducation financière <DiscourseConnective annotation_id="33183">et</DiscourseConnective> la recherche dans ce domaine au sein de l'UE, au renforcement de l'outil de formation en ligne Dolceta afin d'aider les enseignants à intégrer les matières financières dans les programmes scolaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28639" docOffset="195">
      <en>Today, having a bank account is a prerequisite for being able to fully participate in social and economic life, <Alignment alignment="33521" annotation_id="28751">
          <DiscourseConnective annotation_id="28751" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all EU citizens should have access to a basic bank account.</en>
      <fr>Aujourd'hui, avoir un compte bancaire est une condition sine qua non <DiscourseConnective annotation_id="33454">pour</DiscourseConnective> pouvoir participer totalement <DiscourseConnective annotation_id="33489">à</DiscourseConnective> la vie sociale <DiscourseConnective annotation_id="33506">et</DiscourseConnective> économique, <Alignment alignment="525" annotation_id="33521">
          <DiscourseConnective annotation_id="33521" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les citoyens européens devraient avoir accès <DiscourseConnective annotation_id="33574">à</DiscourseConnective> un compte bancaire de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28815" docOffset="196">
      <en>We are currently carrying out a study to identify and analyse policy measures taken by Member States to prevent financial exclusion.</en>
      <fr>Nous réalisons actuellement une étude <DiscourseConnective annotation_id="33642">afin d'</DiscourseConnective>identifier <DiscourseConnective annotation_id="33660">et</DiscourseConnective> d'analyser les mesures politiques prises par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="33726">pour</DiscourseConnective> prévenir l'exclusion financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28948" docOffset="197">
      <en>Based on this information, which we hope to receive at the end of this month, we will reflect on how best to ensure that all EU citizens have access to a basic bank account.</en>
      <fr>Sur la base de ces informations, <DiscourseConnective annotation_id="33797">que</DiscourseConnective> nous espérons recevoir <DiscourseConnective annotation_id="33824">à</DiscourseConnective> la fin du mois, nous réfléchirons <DiscourseConnective annotation_id="33860">à</DiscourseConnective> la meilleure manière de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="33901">que</DiscourseConnective> tous les citoyens européens aient accès <DiscourseConnective annotation_id="33945">à</DiscourseConnective> un compte bancaire de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29122" docOffset="198">
      <en>Finally, <Alignment alignment="33982" annotation_id="29131">
          <DiscourseConnective annotation_id="29131" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> buying financial services, consumers need to know that in the event of a problem they can have easy access to redress.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33975">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="29131" annotation_id="33982">
          <DiscourseConnective annotation_id="33982" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils achètent des services financiers, les consommateurs doivent savoir <DiscourseConnective annotation_id="34060">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34065">en</DiscourseConnective> cas de problème, ils peuvent facilement avoir accès <DiscourseConnective annotation_id="34120">à</DiscourseConnective> des recours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29255" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="34135" annotation_id="29255">
          <DiscourseConnective annotation_id="29255" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> out-of-court dispute settlement bodies exist in many EU countries, not all of these are members of the Commission-run FIN-NET, the aim of which is to facilitate consumer access to redress in cross-border cases.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29255" annotation_id="34135">
          <DiscourseConnective annotation_id="34135" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des organismes de résolution extrajudiciaire des litiges existent dans de nombreux pays de l'UE, ils ne sont pas tous membres du FIN-NET géré par la Commission, qui a <DiscourseConnective annotation_id="34305">pour</DiscourseConnective> but de faciliter l'accès du consommateur <DiscourseConnective annotation_id="34351">à</DiscourseConnective> des recours dans les affaires transfrontalières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29472" docOffset="200">
      <en>With this in mind, we are working to ensure that all existing out-of-court dispute resolution bodies are part of FIN-NET.</en>
      <fr>Sachant cela, nous nous attelons <DiscourseConnective annotation_id="34435">à</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="34452">que</DiscourseConnective> tous les organismes de résolution extrajudiciaire des litiges fassent partie du FIN-NET.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29594" docOffset="201">
      <en>We are <Alignment alignment="34564" annotation_id="29601">
          <DiscourseConnective annotation_id="29601" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reflecting more generally on how to encourage the creation of alternative redress systems where these do not already exist.</en>
      <fr>Nous réfléchissons <Alignment alignment="29601" annotation_id="34564">
          <DiscourseConnective annotation_id="34564" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus généralement <DiscourseConnective annotation_id="34592">à</DiscourseConnective> la manière d'encourager la création de systèmes de recours alternatifs <DiscourseConnective annotation_id="34665">lorsqu'</DiscourseConnective>ils n'existent pas <DiscourseConnective annotation_id="34691">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29730" docOffset="202">
      <en>Those initiatives will not create confidence and empower consumers overnight, <Alignment alignment="34859" annotation_id="29808">
          <DiscourseConnective annotation_id="29808" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are a complement to the initiatives we are taking in other related areas, such as information and advice.</en>
      <fr>Ces initiatives ne renforceront pas la confiance des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="34766">et</DiscourseConnective> ne leur donneront pas les moyens de prendre des décisions éclairées du jour au lendemain, <Alignment alignment="29808" annotation_id="34859">
          <DiscourseConnective annotation_id="34859" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles viennent compléter les initiatives que nous prenons dans d'autres domaines connexes, tels <DiscourseConnective annotation_id="34960">que</DiscourseConnective> l'information <DiscourseConnective annotation_id="34978">et</DiscourseConnective> le conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29923" id="284" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="29923" docOffset="203">
      <en>(DE) I appreciate that Mr McCreevy has a tight schedule, <Alignment alignment="35046" annotation_id="29980">
          <DiscourseConnective annotation_id="29980" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> others have pressing engagements too.</en>
      <fr>(DE) Je conviens <DiscourseConnective annotation_id="35010">que</DiscourseConnective> M. McCreevy a un horaire serré, <Alignment alignment="2614" annotation_id="35046">
          <DiscourseConnective annotation_id="35046" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres ont <DiscourseConnective annotation_id="35064">également</DiscourseConnective> des engagements urgents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30022" docOffset="204">
      <en>I merely wanted to ask whether <DiscourseConnective annotation_id="30053" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> not my question to Mrs Kuneva will still be heard, <Alignment alignment="35184" annotation_id="30107">
          <Alignment alignment="32611" annotation_id="30107">
            <Alignment alignment="35184" annotation_id="30107">
              <DiscourseConnective annotation_id="30107" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> whether I can go to my Group meeting now <Alignment alignment="35261" annotation_id="30163">
          <DiscourseConnective annotation_id="30163" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether I should wait here.</en>
      <fr>Je voulais <DiscourseConnective annotation_id="35110">simplement</DiscourseConnective> demander <DiscourseConnective annotation_id="35130">si</DiscourseConnective> ma question <DiscourseConnective annotation_id="35145">à</DiscourseConnective> Mme Kuneva allait <DiscourseConnective annotation_id="35165">encore</DiscourseConnective> être posée. <Alignment alignment="480" annotation_id="35184">
          <Alignment alignment="3726" annotation_id="35184">
            <Alignment alignment="5142" annotation_id="35184">
              <DiscourseConnective annotation_id="35184" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="35204">puis</DiscourseConnective>-je me rendre <DiscourseConnective annotation_id="35222">à</DiscourseConnective> la réunion de mon groupe <DiscourseConnective annotation_id="35249">maintenant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="26656" annotation_id="35261">
          <DiscourseConnective annotation_id="35261" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> dois-je rester?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30194" id="285" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="30194" docOffset="205">
      <en>It is unlikely that we will get to your question.</en>
      <fr>Il est peu probable <DiscourseConnective annotation_id="35300">que</DiscourseConnective> nous parvenions <DiscourseConnective annotation_id="35320">à</DiscourseConnective> votre question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30244" docOffset="206">
      <en>It is regrettable that we are in the situation we are in.</en>
      <fr>La situation dans laquelle nous nous trouvons est regrettable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30302" docOffset="207">
      <en>Your question will almost certainly be answered in writing.</en>
      <fr>Il est presque certain que votre question sera traitée par écrit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30362" id="286" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="30362" docOffset="208">
      <en>Commissioner, I want to ask you a little bit more about financial education, which is the new buzzword.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Commissaire, je voudrais vous en demander un peu plus au sujet de l'éducation financière, qui est le nouveau mot à la mode.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30466" docOffset="209">
      <en>I think you will agree that there is a real imbalance in power between financial institutions and consumers, not least <Alignment alignment="35752" annotation_id="30585">
          <DiscourseConnective annotation_id="30585" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, firstly, consumers need access to credit, and, secondly, regardless of the level of financial education, how many people are going to read the 25-page document that accompanies, <Alignment alignment="35970" annotation_id="30772">
          <DiscourseConnective annotation_id="30772" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, their insurance policy, and refer to it every year?</en>
      <fr>Je pense que vous conviendrez <DiscourseConnective annotation_id="35638">qu'</DiscourseConnective>il y a un réel déséquilibre de pouvoir entre les institutions financières <DiscourseConnective annotation_id="35715">et</DiscourseConnective> les consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="35737">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="49527" annotation_id="35752">
          <DiscourseConnective annotation_id="35752" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="35763">premièrement</DiscourseConnective>, les consommateurs ont besoin d'un accès au crédit <DiscourseConnective annotation_id="35827">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35831">deuxièmement</DiscourseConnective>, indépendamment de leur niveau d'éducation financière, combien de personnes vont lire le document de 25 pages qui accompagne, <Alignment alignment="30772" annotation_id="35970">
          <DiscourseConnective annotation_id="35970" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, leur police d'assurance <DiscourseConnective annotation_id="36007">et</DiscourseConnective> le consulter chaque année?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30837" docOffset="210">
      <en>You said that this issue needs to be addressed at local and regional level, <Alignment alignment="36115" annotation_id="30913">
          <DiscourseConnective annotation_id="30913" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> would you not agree there needs to be greater cooperation between the major stakeholders, such as financial regulators, governments, consumer organisations and financial complaints bodies so that, working together, they can highlight some of the problems and issues, and at least act as an early warning system for the consumer?</en>
      <fr>Vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="36051">que</DiscourseConnective> ce problème devait être abordé au niveau local <DiscourseConnective annotation_id="36102">et</DiscourseConnective> régional, <Alignment alignment="30913" annotation_id="36115">
          <DiscourseConnective annotation_id="36115" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne pensez-vous pas qu'une plus grande coopération est nécessaire entre les principaux intéressés, tels <DiscourseConnective annotation_id="36223">que</DiscourseConnective> les organismes de contrôle financier, les gouvernements, les organisations de protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="36334">et</DiscourseConnective> les organismes chargés des plaintes financières <DiscourseConnective annotation_id="36385">afin que</DiscourseConnective>, ensemble, ils puissent attirer l'attention sur certains problèmes <DiscourseConnective annotation_id="36461">et</DiscourseConnective> questions <DiscourseConnective annotation_id="36474">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36477">au moins</DiscourseConnective> servir de système d'alerte rapide <DiscourseConnective annotation_id="36520">pour</DiscourseConnective> le consommateur?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31246" id="287" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="31246" docOffset="211">
      <en>Member of the Commission. - What we have been attempting to do here in financial education is to get this on the agenda and to make everybody aware, particularly in Member States, that it would probably be a better investment than in lots of other areas <Alignment alignment="66256" annotation_id="31500">
          <DiscourseConnective annotation_id="31500" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, from a very early stage in the school curriculum, some basic financial literacy was taught.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Ce que nous avons essayé de faire avec l'éducation financière, c'est de l'inscrire sur la liste des priorités <DiscourseConnective annotation_id="36684">et</DiscourseConnective> de faire prendre conscience à tout le monde, <DiscourseConnective annotation_id="36732">en particulier</DiscourseConnective> dans les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="36771">que</DiscourseConnective> ce serait probablement un meilleur investissement <DiscourseConnective annotation_id="36825">que</DiscourseConnective> dans beaucoup d'autres domaines <Alignment alignment="2359" annotation_id="36861">
          <DiscourseConnective annotation_id="36861" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, très tôt dans le programme scolaire, certaines connaissances financières de base étaient inculquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31596" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="21" annotation_id="31596">
          <DiscourseConnective annotation_id="31596" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, going through life, whether one ends up as the chief financial controller of a major institution <Alignment alignment="37061" annotation_id="31702">
          <DiscourseConnective annotation_id="31702" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether one has a very ordinary job in one's local area, you are definitely going to encounter - at some stage you are going to have to deal with - some major financial transaction such as the buying of a car, a house, a washing machine or whatever.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22450" annotation_id="36966">
          <DiscourseConnective annotation_id="36966" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la vie, <DiscourseConnective annotation_id="36990">que</DiscourseConnective> l'on finisse contrôleur financier en chef d'une grande institution <Alignment alignment="52206" annotation_id="37061">
          <DiscourseConnective annotation_id="37061" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37064">que</DiscourseConnective> l'on ait un emploi très ordinaire au niveau local, on rencontre inévitablement - <DiscourseConnective annotation_id="37149">à</DiscourseConnective> un moment donné, on a affaire <DiscourseConnective annotation_id="37181">à</DiscourseConnective> - une transaction financière importante <DiscourseConnective annotation_id="37223">comme</DiscourseConnective> l'achat d'une voiture, d'une maison, d'une machine à lessiver <DiscourseConnective annotation_id="37291">ou</DiscourseConnective> que sais-je encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31955" docOffset="213">
      <en>I think that from an early stage it would be far better <DiscourseConnective annotation_id="32011" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> people had a little bit taught to them in the school curriculum programme <Alignment alignment="37419" annotation_id="32088">
          <Alignment alignment="37419" annotation_id="32088">
            <DiscourseConnective annotation_id="32088" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they would know some basic information.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="37323">qu'</DiscourseConnective>il serait préférable que, très tôt, on inculque quelques rudiments <DiscourseConnective annotation_id="37393">à</DiscourseConnective> la population <DiscourseConnective annotation_id="37409">à</DiscourseConnective> l'école <Alignment alignment="42471" annotation_id="37419">
          <Alignment alignment="26237" annotation_id="37419">
            <DiscourseConnective annotation_id="37419" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle connaisse quelques informations de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32136" docOffset="214">
      <en>What Ms Harkin was speaking about goes on to a higher level as to what type of information should be given to a consumer, <Alignment alignment="42644" annotation_id="32258">
          <DiscourseConnective annotation_id="32258" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> she is correct: the amount of information that is given to them and the 48 pages that they get to read in very small writing is there for the sole purpose, in my view (and it has always been my view), of satisfying lawyers, <Alignment alignment="85704" annotation_id="32490">
          <Alignment alignment="37816" annotation_id="32490">
            <DiscourseConnective annotation_id="32490" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32498" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there is a case, they can charge bigger and bigger fees for telling you that you have either won or lost.</en>
      <fr>Ce dont Mme Harkin parlait va plus loin et concerne le type d'informations que les consommateurs devraient recevoir, <Alignment alignment="32258" annotation_id="37590">
          <DiscourseConnective annotation_id="37590" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a raison: la quantité d'informations <DiscourseConnective annotation_id="37641">qu'</DiscourseConnective>ils reçoivent <DiscourseConnective annotation_id="37658">et</DiscourseConnective> les 48 pages rédigées <DiscourseConnective annotation_id="37683">en</DiscourseConnective> très petits caractères <DiscourseConnective annotation_id="37709">qu'</DiscourseConnective>ils doivent lire ne servent, <DiscourseConnective annotation_id="37741">à</DiscourseConnective> mon avis (<DiscourseConnective annotation_id="37753">et</DiscourseConnective> cela a toujours été mon avis), qu'à satisfaire les avocats, <Alignment alignment="39350" annotation_id="37816">
          <Alignment alignment="32576" annotation_id="37816">
            <DiscourseConnective annotation_id="37816" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>en cas de procès, ils puissent vous demander des honoraires de plus en plus importants <DiscourseConnective annotation_id="37915">pour</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="37925">dire que</DiscourseConnective> vous avez gagné ou perdu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32607" docOffset="215">
      <en>I have absolutely no faith in that at all.</en>
      <fr>Je n'ai absolument aucune confiance <DiscourseConnective annotation_id="37996">en</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32650" docOffset="216">
      <en>Some of that particular area is directly under my own responsibility.</en>
      <fr>Ce domaine précis relève en partie directement de ma responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32720" docOffset="217">
      <en>I often recall a particular case <Alignment alignment="38119" annotation_id="32753">
          <DiscourseConnective annotation_id="32753" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was in Scotland about two years or so ago, meeting with some of the financial educators who were talking about the Perspectives Directive in the UCITS area.</en>
      <fr>Je rappelle souvent un cas qui s'est produit <Alignment alignment="22578" annotation_id="38119">
          <DiscourseConnective annotation_id="38119" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais <DiscourseConnective annotation_id="38135">en</DiscourseConnective> Écosse il y a environ deux ans, lors d'une réunion avec des éducateurs financiers qui parlaient de la directive "Perspectives" dans le domaine de l'UCITS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32917" docOffset="218">
      <en>They said there were 81 pages in the Perspectives Directive and 78 pages in the simplified perspectives to do with a particular product.</en>
      <fr>Ils disaient qu'il y avait 81 pages dans la directive "Perspectives" <DiscourseConnective annotation_id="38362">et</DiscourseConnective> 78 pages dans les perspectives simplifiées qui concernaient un produit particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33054" docOffset="219">
      <en>So, in the Consumer Credit Directive, which I think is being dealt with at present in Parliament, Ms Kuneva will make some improvements as to what type of basic information consumers should be given.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38449">Alors</DiscourseConnective>, dans la directive relative au crédit à la consommation qui est, je pense, actuellement débattue au Parlement, Mme Kuneva apportera certaines améliorations concernant le type d'informations de base que les consommateurs devraient recevoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33254" docOffset="220">
      <en>Ms Kuneva is dealing with those particular aspects.</en>
      <fr>Mme Kuneva est chargée de ces aspects précis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33306" docOffset="221">
      <en>
        <Alignment alignment="38741" annotation_id="33306">
          <DiscourseConnective annotation_id="33306" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the whole area of financial education, the place where I have been trying to up the agenda is for Member States to include, from an early stage, some basic financial education as part of the core curriculum programme.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3461" annotation_id="38741">
          <DiscourseConnective annotation_id="38741" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le domaine de l'éducation financière en général, ce <DiscourseConnective annotation_id="38803">que</DiscourseConnective> j'ai essayé d'inscrire à l'ordre du jour, c'est <DiscourseConnective annotation_id="38855">que</DiscourseConnective> les États membres intègrent très tôt l'éducation financière de base au programme scolaire fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33531" docOffset="222">
      <en>I think everybody would be far better off doing it like that than having pages and pages of small type that no one ever reads.</en>
      <fr>Je pense que tout le monde serait ainsi dans une meilleure position <DiscourseConnective annotation_id="39030">plutôt qu'</DiscourseConnective>avec des pages <DiscourseConnective annotation_id="39055">et</DiscourseConnective> des pages de petits caractères <DiscourseConnective annotation_id="39089">que</DiscourseConnective> personne ne lit jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33658" id="288" name="Reinhard Rack">
    <ParallelChunk annotation_id="33658" docOffset="223">
      <en>(DE) Commissioner, I am sure you are right <Alignment alignment="10749" annotation_id="33701">
          <DiscourseConnective annotation_id="33701" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you call for a start to be made at the level of school education in order to put consumers in a better position (a) to know their rights and (b) to exercise them.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Commissaire, je suis sûr que vous avez raison <Alignment alignment="17982" annotation_id="39180">
          <DiscourseConnective annotation_id="39180" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous appelez <DiscourseConnective annotation_id="39199">à</DiscourseConnective> commencer dès l'école <DiscourseConnective annotation_id="39223">afin de</DiscourseConnective> mettre les consommateurs dans une meilleure position (a) <DiscourseConnective annotation_id="39288">pour</DiscourseConnective> connaître leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="39316">et</DiscourseConnective> (b) <DiscourseConnective annotation_id="39323">pour</DiscourseConnective> les exercer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33869" docOffset="224">
      <en>The problem, <Alignment alignment="39341" annotation_id="33882">
          <DiscourseConnective annotation_id="33882" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is that we still have a generation, indeed more than one generation, of people who think differently, who have heard that financial services and the financial market are subject to particularly stringent government supervision <Alignment alignment="11198" annotation_id="34118">
          <DiscourseConnective annotation_id="34118" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who act on that knowledge, believing they can rely on such government supervision.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33882" annotation_id="39341">
          <DiscourseConnective annotation_id="39341" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le problème est <DiscourseConnective annotation_id="39368">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="39383">encore</DiscourseConnective> une génération, voire plus d'une génération, de personnes qui pensent <DiscourseConnective annotation_id="39460">autrement</DiscourseConnective>, qui ont entendu <DiscourseConnective annotation_id="39487">que</DiscourseConnective> les services financiers <DiscourseConnective annotation_id="39515">et</DiscourseConnective> le marché financier étaient soumis <DiscourseConnective annotation_id="39553">à</DiscourseConnective> une surveillance gouvernementale particulièrement stricte <Alignment alignment="34118" annotation_id="39613">
          <DiscourseConnective annotation_id="39613" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui agissent sur cette base, en croyant qu'ils peuvent faire confiance <DiscourseConnective annotation_id="39687">à</DiscourseConnective> cette surveillance gouvernementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34205" docOffset="225">
      <en>In actual fact, much has changed in recent times as a result of market deregulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39725">En réalité</DiscourseConnective>, beaucoup de choses ont changé récemment <DiscourseConnective annotation_id="39777">à</DiscourseConnective> la suite de la déréglementation du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34290" docOffset="226">
      <en>Are there not perhaps one or two things that can yet be done in the realm of state supervision?</en>
      <fr>N'y a-t-il pas une <DiscourseConnective annotation_id="39841">ou</DiscourseConnective> deux choses à faire dans le domaine de la surveillance de l'État?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34386" id="289" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="34386" docOffset="227">
      <en>Madam President, could I suggest to the Commissioner that, not only does the information satisfy lawyers, <Alignment alignment="40037" annotation_id="34492">
          <DiscourseConnective annotation_id="34492" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it bamboozles consumers?</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, pourrais-je faire observer au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="39979">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39983">non seulement</DiscourseConnective> les informations satisfont les avocats, <Alignment alignment="26265" annotation_id="40037">
          <DiscourseConnective annotation_id="40037" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elles déboussolent aussi les consommateurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34521" docOffset="228">
      <en>
        <Alignment alignment="40089" annotation_id="34521">
          <DiscourseConnective annotation_id="34521" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why it is there.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25968" annotation_id="40089">
          <DiscourseConnective annotation_id="40089" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est pour cela qu'elles sont là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34550" docOffset="229">
      <en>Like a lot of information, it is like the instructions for the washing machine.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40126">Comme</DiscourseConnective> beaucoup d'informations, c'est <DiscourseConnective annotation_id="40163">comme</DiscourseConnective> le mode d'emploi des machines à lessiver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34630" docOffset="230">
      <en>We read it <Alignment alignment="40221" annotation_id="34641">
          <DiscourseConnective annotation_id="34641" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it breaks down <Alignment alignment="104770" annotation_id="34661">
          <DiscourseConnective annotation_id="34661" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is too late.</en>
      <fr>On le lit <Alignment alignment="8634" annotation_id="40221">
          <DiscourseConnective annotation_id="40221" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la machine tombe en panne <Alignment alignment="25163" annotation_id="40253">
          <DiscourseConnective annotation_id="40253" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que c'est trop tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34681" docOffset="231">
      <en>Could I suggest you look at the role of credit unions in educating consumers, <Alignment alignment="40382" annotation_id="34759">
          <DiscourseConnective annotation_id="34759" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that is an issue in Ireland <Alignment alignment="40424" annotation_id="34803">
          <Alignment alignment="43535" annotation_id="34803">
            <DiscourseConnective annotation_id="34803" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>?</en>
      <fr>Pourrais-je vous suggérer de considérer le rôle des unions de crédit dans l'éducation des consommateurs, <Alignment alignment="34759" annotation_id="40382">
          <DiscourseConnective annotation_id="40382" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que c'est un problème, <Alignment alignment="34803" annotation_id="40424">
          <Alignment alignment="6121" annotation_id="40424">
            <DiscourseConnective annotation_id="40424" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40439">en</DiscourseConnective> Irlande?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34818" docOffset="232">
      <en>And, can I gently remind you, <Alignment alignment="48308" annotation_id="34848">
          <DiscourseConnective annotation_id="34848" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you mentioned redress, of the absolute lack of redress for Equitable Life policyholders.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40451">Et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="40455">puis</DiscourseConnective>-je gentiment vous rappeler, <Alignment alignment="34848" annotation_id="40488">
          <DiscourseConnective annotation_id="40488" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez parlé des recours, l'absence absolue de recours des titulaires de polices d'assurance Equitable Life?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34940" docOffset="233">
      <en>I am sure that Ms Wallis will support me on this <Alignment alignment="40663" annotation_id="34989">
          <DiscourseConnective annotation_id="34989" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps in a quiet moment you might come back to us with a written response as to what has happened <Alignment alignment="40778" annotation_id="35093">
          <DiscourseConnective annotation_id="35093" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> our report was voted on and supported by you.</en>
      <fr>Je suis sûre <DiscourseConnective annotation_id="40621">que</DiscourseConnective> Mme Wallis me soutiendra sur ce point <Alignment alignment="11389" annotation_id="40663">
          <DiscourseConnective annotation_id="40663" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que, <DiscourseConnective annotation_id="40671">à</DiscourseConnective> un moment plus calme, vous nous présenterez peut-être une réponse écrite concernant ce qui s'est produit <Alignment alignment="28544" annotation_id="40778">
          <DiscourseConnective annotation_id="40778" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> le vote sur notre rapport, que vous avez soutenu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35145" id="292" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="35145" docOffset="234">
      <en>Member of the Commission. - The Commission does not keep consolidated records of the number of European investment firms or the number of investment firms in Greece.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) La Commission ne tient pas de statistiques du nombre de sociétés de placement européennes <DiscourseConnective annotation_id="40957">ou</DiscourseConnective> du nombre de sociétés de placement <DiscourseConnective annotation_id="40995">en</DiscourseConnective> Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35311" docOffset="235">
      <en>
        <Alignment alignment="41022" annotation_id="35311">
          <DiscourseConnective annotation_id="35311" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Member States are required by MiFID to keep a record of all investment firms registered within their territory.</en>
      <fr>Le MiFID demande <Alignment alignment="13926" annotation_id="41022">
          <DiscourseConnective annotation_id="41022" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux États membres de tenir des statistiques de toutes les sociétés de placement enregistrées sur leur territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35432" docOffset="236">
      <en>The Hellenic Capital Market Commission should <Alignment alignment="41199" annotation_id="35478">
          <DiscourseConnective annotation_id="35478" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to supply the data for Greek companies.</en>
      <fr>La Commission du marché des capitaux grecque devrait <Alignment alignment="21593" annotation_id="41199">
          <DiscourseConnective annotation_id="41199" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir vous fournir les données relatives aux sociétés grecques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35536" docOffset="237">
      <en>With MiFID, the trading monopolies for exchanges have been abolished, investment firms have better access to providing their services across the European Economic Area using the MiFID passport <Alignment alignment="41481" annotation_id="35729">
          <DiscourseConnective annotation_id="35729" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> consumer protection has been strengthened.</en>
      <fr>Grâce au MiFID, les monopoles des bourses ont été abolis, les sociétés de placement ont un meilleur accès <DiscourseConnective annotation_id="41380">à</DiscourseConnective> la prestation de leurs services dans tout l'Espace économique européen à l'aide du passeport MiFID <Alignment alignment="44423" annotation_id="41481">
          <DiscourseConnective annotation_id="41481" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la protection du consommateur a été renforcée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35776" docOffset="238">
      <en>This leads to increased competition across borders and between trading venues, which will <Alignment alignment="55229" annotation_id="35866">
          <DiscourseConnective annotation_id="35866" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment> increase liquidity and the depth of the financial markets, for the benefit of both the industry and consumers.</en>
      <fr>Cela entraîne une concurrence accrue à travers les frontières <DiscourseConnective annotation_id="41593">et</DiscourseConnective> entre les plateformes de négociation, ce qui, <Alignment alignment="48243" annotation_id="41642">
          <DiscourseConnective annotation_id="41642" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> son tour, accroît la liquidité <DiscourseConnective annotation_id="41675">et</DiscourseConnective> la profondeur des marchés financiers, au bénéfice de l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="41743">et</DiscourseConnective> des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35985" docOffset="239">
      <en>Our expectation that cost of capital would decline is based on a rigorous study carried out by London Economics in 2002.</en>
      <fr>Notre espoir de voir le coût des capitaux diminuer est basé sur une étude rigoureuse réalisée par London Economics <DiscourseConnective annotation_id="41880">en</DiscourseConnective> 2002.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36106" docOffset="240">
      <en>This study modelled the impact of financial integration, of which MiFID is the cornerstone, in terms of its impact on the then EU-15.</en>
      <fr>Cette étude a modélisé l'impact de l'intégration financière, dont le MiFID est la pierre angulaire, <DiscourseConnective annotation_id="41989">en</DiscourseConnective> termes d'impact sur ce qui était <DiscourseConnective annotation_id="42025">alors</DiscourseConnective> l'UE des 15.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36240" docOffset="241">
      <en>The main conclusions from the study were that financial integration would lead to a reduction in the cost of equity capital of an average of 50 basis points across the Member States, and a reduction in the cost of market debt for non-financial issuers of 40 basis points.</en>
      <fr>Les principales conclusions de l'étude étaient <DiscourseConnective annotation_id="42091">que</DiscourseConnective> l'intégration financière mènerait <DiscourseConnective annotation_id="42129">à</DiscourseConnective> une diminution du coût des capitaux propres de 50 points de base en moyenne dans tous les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="42236">et</DiscourseConnective> à une diminution du coût de la dette de marché <DiscourseConnective annotation_id="42286">pour</DiscourseConnective> les émetteurs non financiers de 40 points de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36512" docOffset="242">
      <en>The study estimated that the combined effects of financial market integration to the EU economy would result in the following: an increase of EU-wide real GDP of 1.1% in the long run; an increase of 6% of the total business investment; an increase in private consumption of 0.8%; and an increase of 0.5% in total employment.</en>
      <fr>L'étude a estimé <DiscourseConnective annotation_id="42359">que</DiscourseConnective> les effets combinés de l'intégration du marché financier <DiscourseConnective annotation_id="42420">à</DiscourseConnective> l'économie européenne auraient les résultats suivants: une augmentation du PIB réel européen de 1,1 % <DiscourseConnective annotation_id="42524">à</DiscourseConnective> long terme, une augmentation de 6 % des investissements totaux des entreprises, une augmentation de 0,8 % de la consommation privée <DiscourseConnective annotation_id="42658">et</DiscourseConnective> une augmentation de 0,5 % de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="42699">total</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36837" docOffset="243">
      <en>Figures compiled informally by the Committee of European Securities Regulators in the run-up to the implementation of MiFID suggest that only very limited numbers of firms were at that time making use of the passport for investment services under the then Investment Services Directive into or out of Greece.</en>
      <fr>Les chiffres compilés de manière informelle par le Comité européen des régulateurs des marchés de valeurs mobilières <DiscourseConnective annotation_id="42823">en</DiscourseConnective> prélude <DiscourseConnective annotation_id="42834">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre du MiFID suggèrent <DiscourseConnective annotation_id="42872">que</DiscourseConnective> seul un nombre très limité de sociétés utilisaient <DiscourseConnective annotation_id="42927">à</DiscourseConnective> l'époque le passeport <DiscourseConnective annotation_id="42951">pour</DiscourseConnective> les services d'investissement conformément à ce qui était <DiscourseConnective annotation_id="43014">alors</DiscourseConnective> la directive sur les services d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="43067">à</DiscourseConnective> l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="43081">ou</DiscourseConnective> à l'extérieur de la Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37146" docOffset="244">
      <en>We expect this to change in the future <Alignment alignment="43157" annotation_id="37185">
          <DiscourseConnective annotation_id="37185" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Greek markets open up as a result of MiFID, <Alignment alignment="43218" annotation_id="37232">
          <DiscourseConnective annotation_id="37232" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="43221" annotation_id="37236">
          <DiscourseConnective annotation_id="37236" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Greek firms see more opportunities in other Member States.</en>
      <fr>Nous espérons que cela va changer <DiscourseConnective annotation_id="43145">à</DiscourseConnective> l'avenir, <Alignment alignment="37185" annotation_id="43157">
          <DiscourseConnective annotation_id="43157" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les marchés grecs s'ouvriront sous l'effet du MiFID, <Alignment alignment="25421" annotation_id="43218">
          <DiscourseConnective annotation_id="43218" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="37236" annotation_id="43221">
          <DiscourseConnective annotation_id="43221" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les sociétés grecques verront davantage d'opportunités dans les autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37298" docOffset="245">
      <en>The Federation of European Securities Exchanges keeps statistics on foreign equity trading, as well as on the percentage of shares owned by investors.</en>
      <fr>La Fédération des bourses européennes tient des statistiques des échanges de valeurs étrangères <DiscourseConnective annotation_id="43411">ainsi</DiscourseConnective> que du pourcentage de valeurs détenues par les investisseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37449" docOffset="246">
      <en>As of December 2005, 41% of the shares traded on the Athens exchange were held by foreign investors.</en>
      <fr>À partir de décembre 2005, 41 % des valeurs négociées <DiscourseConnective annotation_id="43533">à</DiscourseConnective> la bourse d'Athènes étaient détenues par des investisseurs étrangers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37550" docOffset="247">
      <en>In November 2007, the foreign equity trading turnover on the Athens exchange was EUR 970 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43605">En</DiscourseConnective> novembre 2007, le chiffre d'affaires des échanges de valeurs étrangères <DiscourseConnective annotation_id="43680">à</DiscourseConnective> la bourse d'Athènes était de 970 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37648" id="293" name="Georgios Papastamkos">
    <ParallelChunk annotation_id="37648" docOffset="248">
      <en>(EL) Madam President, I thank the Commissioner for his answer, <Alignment alignment="43803" annotation_id="37711">
          <DiscourseConnective annotation_id="37711" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to ask <Alignment alignment="43827" annotation_id="37735">
          <Alignment alignment="43827" annotation_id="37735">
            <DiscourseConnective annotation_id="37735" sense="Expansion.Conjunction">in addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> whether the Commission has data on the volume of credit intermediation in the European Union, <Alignment alignment="43938" annotation_id="37841">
          <DiscourseConnective annotation_id="37841" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> specifically what percentage of the European GDP this credit intermediation represents.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, je remercie le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="43787">pour</DiscourseConnective> sa réponse <Alignment alignment="37711" annotation_id="43803">
          <DiscourseConnective annotation_id="43803" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais demander, <Alignment alignment="16354" annotation_id="43827">
          <Alignment alignment="37735" annotation_id="43827">
            <DiscourseConnective annotation_id="43827" sense="Expansion.Conjunction">en plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="43836">si</DiscourseConnective> la Commission dispose de données sur le volume d'intermédiation de crédit dans l'Union européenne, <Alignment alignment="37841" annotation_id="43938">
          <DiscourseConnective annotation_id="43938" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> spécifiquement quel pourcentage du PIB européen cette intermédiation de crédit représente.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37933" id="296" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="37933" docOffset="249">
      <en>Member of the Commission. - The Commission sent a letter of formal notice to the Irish authorities following a complaint on 29 June 2007.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) La Commission a envoyé une lettre de mise en demeure aux autorités irlandaises à la suite d'une plainte le 29 juin 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38071" docOffset="250">
      <en>This letter requested information on restrictive conditions set out in a number of Irish county development plans.</en>
      <fr>Dans cette lettre, elle demandait des informations sur les conditions restrictives figurant dans une série de plans de développement régionaux irlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38186" docOffset="251">
      <en>The Commission raised questions regarding the compatibility of certain requirements to obtain building permission with two principles of the Treaty, namely the freedom of establishment and the free movement of capital.</en>
      <fr>La Commission a posé des questions au sujet de la compatibilité de certaines exigences <DiscourseConnective annotation_id="44426">en vue d'</DiscourseConnective>obtenir un permis de bâtir avec deux principes du Traité, à savoir la liberté d'établissement <DiscourseConnective annotation_id="44529">et</DiscourseConnective> la libre circulation des capitaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38405" docOffset="252">
      <en>Indirectly, such restrictions could <Alignment alignment="3207" annotation_id="38441">
          <DiscourseConnective annotation_id="38441" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affect the free movement of workers, <Alignment alignment="44664" annotation_id="38483">
          <DiscourseConnective annotation_id="38483" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this issue was not raised.</en>
      <fr>Indirectement, ces restrictions pourraient <Alignment alignment="38441" annotation_id="44610">
          <DiscourseConnective annotation_id="44610" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> affecter la libre circulation des travailleurs, <Alignment alignment="42980" annotation_id="44664">
          <DiscourseConnective annotation_id="44664" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce point n'a pas été abordé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38514" docOffset="253">
      <en>Following an agreed extension of one month to respond, the Irish authorities sent their response at the end of September.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44698">Après</DiscourseConnective> la prorogation d'un mois du délai de réponse qui avait été convenue, les autorités irlandaises ont envoyé leur réponse <DiscourseConnective annotation_id="44823">à</DiscourseConnective> la fin du mois de septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38636" docOffset="254">
      <en>My services have been examining its content and are planning to contact the Irish authorities in order to hold a meeting at a technical level to further clarify and discuss the position of the Irish authorities.</en>
      <fr>Mes services ont examiné son contenu <DiscourseConnective annotation_id="44891">et</DiscourseConnective> prévoient de contacter les autorités irlandaises <DiscourseConnective annotation_id="44943">en vue d'</DiscourseConnective>organiser une réunion au niveau technique <DiscourseConnective annotation_id="44994">afin de</DiscourseConnective> clarifier <DiscourseConnective annotation_id="45012">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45019">et</DiscourseConnective> de discuter de la position des autorités irlandaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38848" docOffset="255">
      <en>Following these discussions, the Commission will be in a position to assess whether <Alignment alignment="45155" annotation_id="38932">
          <DiscourseConnective annotation_id="38932" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not there are grounds to pursue this infringement procedure.</en>
      <fr>À la suite de ces discussions, la Commission sera <DiscourseConnective annotation_id="45126">en</DiscourseConnective> position d'évaluer <DiscourseConnective annotation_id="45148">si</DiscourseConnective> oui <Alignment alignment="38932" annotation_id="45155">
          <DiscourseConnective annotation_id="45155" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non il existe des raisons de poursuivre cette procédure d'infraction.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38996" id="297" name="Colm Burke">
    <ParallelChunk annotation_id="38996" docOffset="256">
      <en>The response from the Irish Government was lodged on 28 September 2007.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="45229">EN</DiscourseConnective>) Le gouvernement irlandais a donné sa réponse le 28 septembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39068" docOffset="257">
      <en>I understand that the response has not been made public.</en>
      <fr>Je crois comprendre <DiscourseConnective annotation_id="45320">que</DiscourseConnective> cette réponse n'a pas été rendue publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39125" docOffset="258">
      <en>This is a very important issue which affects 22 local authorities in Ireland.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="45370">s'</DiscourseConnective>agit d'un problème très important qui touche 22 autorités locales <DiscourseConnective annotation_id="45438">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39203" docOffset="259">
      <en>I am just wondering <Alignment alignment="45470" annotation_id="39223">
          <DiscourseConnective annotation_id="39223" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the response can be released at this stage <Alignment alignment="16161" annotation_id="39269">
          <Alignment alignment="45522" annotation_id="39269">
            <DiscourseConnective annotation_id="39269" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it is before the Commission <Alignment alignment="45572" annotation_id="39306">
          <DiscourseConnective annotation_id="39306" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has had time to consider it?</en>
      <fr>Je me demande juste <Alignment alignment="39223" annotation_id="45470">
          <DiscourseConnective annotation_id="45470" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réponse peut être rendue publique <DiscourseConnective annotation_id="45510">à</DiscourseConnective> ce stade, <Alignment alignment="39269" annotation_id="45522">
          <Alignment alignment="24119" annotation_id="45522">
            <DiscourseConnective annotation_id="45522" sense="Contingency.Cause.Reason">maintenant qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle se trouve devant la Commission <Alignment alignment="13394" annotation_id="45572">
          <DiscourseConnective annotation_id="45572" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle a <DiscourseConnective annotation_id="45585">le temps de</DiscourseConnective> l'examiner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39342" docOffset="260">
      <en>Maybe the Commissioner might outline the timescale <DiscourseConnective annotation_id="39393" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> a decision will be made by the Commission on this matter.</en>
      <fr>Le commissaire pourrait peut-être nous dire dans quel délai la Commission va prendre une décision <DiscourseConnective annotation_id="45707">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39456" id="298" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="39456" docOffset="261">
      <en>Member of the Commission. - It is not our practice to make responses available to the public, <Alignment alignment="45816" annotation_id="39550">
          <DiscourseConnective annotation_id="39550" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39554" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> again those responses often end up in the public domain.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Ce n'est pas dans nos habitudes de rendre les réponses publiques <Alignment alignment="15549" annotation_id="45816">
          <DiscourseConnective annotation_id="45816" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une fois encore, ces réponses finissent souvent dans le domaine public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39616" docOffset="262">
      <en>I can confirm that we received a response on 28 September 2007, <Alignment alignment="45966" annotation_id="39680">
          <DiscourseConnective annotation_id="39680" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Honourable Member has stated.</en>
      <fr>Je peux confirmer <DiscourseConnective annotation_id="45912">que</DiscourseConnective> nous avons reçu une réponse le 28 septembre 2007, <Alignment alignment="19516" annotation_id="45966">
          <DiscourseConnective annotation_id="45966" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'honorable député l'a dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39717" docOffset="263">
      <en>
        <Alignment alignment="46000" annotation_id="39717">
          <DiscourseConnective annotation_id="39717" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said in my reply, we intend to have a meeting with the Irish authorities about this matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39717" annotation_id="46000">
          <DiscourseConnective annotation_id="46000" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit dans ma réponse, nous avons l'intention d'organiser une réunion avec les autorités irlandaises sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39814" docOffset="264">
      <en>We will see how we proceed from there.</en>
      <fr>À partir de là, nous verrons comment nous devons agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39853" docOffset="265">
      <en>I should point out, <Alignment alignment="46200" annotation_id="39873">
          <DiscourseConnective annotation_id="39873" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that Ireland is not the only Member State where there are difficulties like this.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="45587" annotation_id="46200">
          <DiscourseConnective annotation_id="46200" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="46220">que</DiscourseConnective> l'Irlande n'est pas le seul État membre où il y a des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="46290">comme</DiscourseConnective> celles-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39961" docOffset="266">
      <en>My services are hoping to meet the Irish authorities in the very near future, <Alignment alignment="46385" annotation_id="40039">
          <DiscourseConnective annotation_id="40039" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will <Alignment alignment="46401" annotation_id="40051">
          <DiscourseConnective annotation_id="40051" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to consider what they say and take further steps, <Alignment alignment="59636" annotation_id="40111">
          <DiscourseConnective annotation_id="40111" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are required.</en>
      <fr>Mes services espèrent rencontrer les autorités irlandaises très prochainement <Alignment alignment="30659" annotation_id="46385">
          <DiscourseConnective annotation_id="46385" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrons <Alignment alignment="40051" annotation_id="46401">
          <DiscourseConnective annotation_id="46401" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre ce qu'elles disent en considération <DiscourseConnective annotation_id="46451">et</DiscourseConnective> prendre des mesures supplémentaires, <Alignment alignment="40111" annotation_id="46491">
          <DiscourseConnective annotation_id="46491" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40134" id="299" name="Brian Crowley">
    <ParallelChunk annotation_id="40134" docOffset="267">
      <en>I should just like to ask the Commissioner - with regard to the rule of subsidiarity, and <Alignment alignment="46595" annotation_id="40224">
          <Alignment alignment="46595" annotation_id="40224">
            <DiscourseConnective annotation_id="40224" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the issue of planning permission - is this an area that the Commission should be involved in, <Alignment alignment="46711" annotation_id="40332">
          <DiscourseConnective annotation_id="40332" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the operation of planning and the right to build a property is separate from the right to own property and exploit that property?</en>
      <fr>(EN) Je voudrais juste demander au commissaire - concernant la règle de subsidiarité <DiscourseConnective annotation_id="46591">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="40224" annotation_id="46595">
          <Alignment alignment="40224" annotation_id="46595">
            <DiscourseConnective annotation_id="46595" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la question de l'autorisation d'aménagement - si c'est un domaine où la Commission doit intervenir, <Alignment alignment="40332" annotation_id="46711">
          <DiscourseConnective annotation_id="46711" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'aménagement <DiscourseConnective annotation_id="46735">et</DiscourseConnective> le droit de construire un bien immobilier sont distincts du droit de posséder un bien immobilier <DiscourseConnective annotation_id="46835">et</DiscourseConnective> d'exploiter celui-ci?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40467" id="302" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="40467" docOffset="268">
      <en>Member of the Commission. - On 17 November, the Commission sent a reasoned opinion requesting that Ireland abolish the exemption in place for the Irish Voluntary Health Insurance (VHI) from certain EU rules.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Le 17 novembre, la Commission a envoyé un avis motivé demandant <DiscourseConnective annotation_id="46956">que</DiscourseConnective> l'Irlande mette fin à l'exemption de certaines règles communautaires, dont bénéficie l'institut irlandais d'assurance libre contre la maladie (VIH).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40675" docOffset="269">
      <en>These rules, notably the first non-life insurance directive of 1973, <DiscourseConnective annotation_id="40744" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> subsequently amended, aim at harmonising certain requirements for the commencement and conduct of direct non-life insurance business, and <Alignment alignment="47356" annotation_id="40885">
          <DiscourseConnective annotation_id="40885" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="47365" annotation_id="40895">
          <DiscourseConnective annotation_id="40895" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pertain to private health insurance.</en>
      <fr>Ces règles, <DiscourseConnective annotation_id="47121">notamment</DiscourseConnective> la première directive sur l'assurance non-vie de 1973 et ses modifications ultérieures, visent <DiscourseConnective annotation_id="47226">à</DiscourseConnective> harmoniser certaines dispositions relatives au lancement <DiscourseConnective annotation_id="47285">et</DiscourseConnective> à l'exercice d'activités d'assurance non-vie directe, <DiscourseConnective annotation_id="47342">et</DiscourseConnective> concernent <Alignment alignment="21808" annotation_id="47356">
          <DiscourseConnective annotation_id="47356" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="40895" annotation_id="47365">
          <DiscourseConnective annotation_id="47365" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'assurance maladie privée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40937" docOffset="270">
      <en>The first non-life insurance directive exempted the VHI, among other institutions, from its rules.</en>
      <fr>La première directive sur l'assurance non-vie exemptait le VHI, entre autres institutions, de ses règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41036" docOffset="271">
      <en>
        <Alignment alignment="8606" annotation_id="41036">
          <DiscourseConnective annotation_id="41036" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this exemption is applicable only as long as the capacity of the exempted institution is not in any way amended by a change of its statutes or by any change in the relevant national law.</en>
      <fr>Cette exemption n'est <Alignment alignment="41036" annotation_id="47531">
          <DiscourseConnective annotation_id="47531" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> applicable <DiscourseConnective annotation_id="47552">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47556">tant que</DiscourseConnective> la capacité de l'institution exemptée n'est <DiscourseConnective annotation_id="47609">en</DiscourseConnective> aucune manière altérée par un changement de statuts <DiscourseConnective annotation_id="47664">ou</DiscourseConnective> par une quelconque modification de la législation nationale pertinente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41232" docOffset="272">
      <en>
        <Alignment alignment="47739" annotation_id="41232">
          <DiscourseConnective annotation_id="41232" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, upon extension or change of capacity, the institution becomes subject to the full set of rules of Community law which <DiscourseConnective annotation_id="41363" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> apply to non-life insurance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41232" annotation_id="47739">
          <DiscourseConnective annotation_id="47739" sense="Contingency.Cause.Result">De ce fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en cas d'extension <DiscourseConnective annotation_id="47770">ou</DiscourseConnective> de modification de sa capacité, l'institution doit se soumettre <DiscourseConnective annotation_id="47837">à</DiscourseConnective> l'ensemble des règles communautaires applicables <DiscourseConnective annotation_id="47888">à</DiscourseConnective> l'assurance non-vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41402" docOffset="273">
      <en>These rules, <Alignment alignment="47923" annotation_id="41415">
          <DiscourseConnective annotation_id="41415" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, require insurance undertakings to seek official authorisation <Alignment alignment="48013" annotation_id="41490">
          <DiscourseConnective annotation_id="41490" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking up their business; to adopt a certain legal form; and to establish adequate protective provisions which have to be sufficiently matched by the undertaking's assets in order to retain an adequate solvency margin.</en>
      <fr>Ces règles, <Alignment alignment="41415" annotation_id="47923">
          <DiscourseConnective annotation_id="47923" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, exigent que les compagnies d'assurance demandent une autorisation officielle <Alignment alignment="41490" annotation_id="48013">
          <DiscourseConnective annotation_id="48013" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> commencer à exercer leurs activités, qu'elles adoptent une certaine forme juridique et <DiscourseConnective annotation_id="48109">qu'</DiscourseConnective>elles établissent des dispositions de sécurité adéquates qui doivent être suffisamment couvertes par l'actif de l'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="48237">afin de</DiscourseConnective> conserver une marge de solvabilité adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41716" docOffset="274">
      <en>One of the main objectives of these provisions is to protect the rights of those who have subscribed to an insurance policy, <DiscourseConnective annotation_id="41841" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> making sure that the exercise of freedom to provide services is not to the detriment of consumer protection.</en>
      <fr>Un des principaux objectifs de ces dispositions est de protéger les droits des personnes qui ont souscrit une police d'assurance, garantissant ainsi <DiscourseConnective annotation_id="48439">que</DiscourseConnective> l'exercice de la libre prestation de services ne se fait pas au détriment de la protection des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41958" docOffset="275">
      <en>
        <Alignment alignment="48553" annotation_id="41958">
          <Alignment alignment="48553" annotation_id="41958">
            <DiscourseConnective annotation_id="41958" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, these rules guarantee a level playing field between insurers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30477" annotation_id="48553">
          <Alignment alignment="27362" annotation_id="48553">
            <DiscourseConnective annotation_id="48553" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ces règles garantissent que tous les assureurs sont sur un pied d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42033" docOffset="276">
      <en>Given its initial exemption from the first directive, and as long as its capacity remained unchanged, the VHI did not have to comply with these rules.</en>
      <fr>Étant donné son exemption initiale de la première directive <DiscourseConnective annotation_id="48698">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48701">tant que</DiscourseConnective> sa capacité restait inchangée, le VHI ne devait pas se conformer à ces règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42184" docOffset="277">
      <en>The Commission, <Alignment alignment="48807" annotation_id="42200">
          <DiscourseConnective annotation_id="42200" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, takes the view that the VHI's capacity has <DiscourseConnective annotation_id="42252" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> changed.</en>
      <fr>La Commission est <Alignment alignment="14936" annotation_id="48807">
          <DiscourseConnective annotation_id="48807" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'avis <DiscourseConnective annotation_id="48824">que</DiscourseConnective> la capacité du VHI a bel et bien changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42268" docOffset="278">
      <en>Several amendments to the relevant Irish law in 1996, 1998 and 2001 extended the VHI's scope of business far beyond what it was <Alignment alignment="49026" annotation_id="42396">
          <DiscourseConnective annotation_id="42396" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the VHI's exemption was first granted.</en>
      <fr>Plusieurs amendements <DiscourseConnective annotation_id="48891">à</DiscourseConnective> la législation irlandaise dans ce domaine en 1996, 1998 <DiscourseConnective annotation_id="48949">et</DiscourseConnective> 2001 ont étendu le champ d'activité du VHI bien au-delà de ce qu'il était <Alignment alignment="2011" annotation_id="49026">
          <DiscourseConnective annotation_id="49026" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'exemption lui a été accordée pour la première fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42440" docOffset="279">
      <en>
        <Alignment alignment="49174" annotation_id="42440">
          <DiscourseConnective annotation_id="42440" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, VHI's initial exemption from the EU's rules for insurers is no longer applicable.</en>
      <fr>L'exemption initiale du VHI des règles communautaires applicables aux assureurs n'est <Alignment alignment="42440" annotation_id="49174">
          <DiscourseConnective annotation_id="49174" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus valable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42533" docOffset="280">
      <en>The Commission expressed this view in the reasoned opinion that was sent to Ireland on 14 November.</en>
      <fr>La Commission a exprimé ce point de vue dans l'avis motivé <DiscourseConnective annotation_id="49256">qu'</DiscourseConnective>elle a envoyé <DiscourseConnective annotation_id="49273">à</DiscourseConnective> l'Irlande le 14 novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42633" docOffset="281">
      <en>It has asked Ireland to take, within two months, the necessary steps to subject the VHI to those supervisory and prudential rules of Community law for which it formerly enjoyed the exemption.</en>
      <fr>Elle a demandé à l'Irlande de prendre, dans les deux mois, les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="49384">en vue de</DiscourseConnective> soumettre le VHI aux règles de surveillance <DiscourseConnective annotation_id="49438">et</DiscourseConnective> de prudence communautaires <DiscourseConnective annotation_id="49468">pour</DiscourseConnective> lesquelles il bénéficiait <DiscourseConnective annotation_id="49499">auparavant</DiscourseConnective> d'une exemption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42825" docOffset="282">
      <en>The Commission considers that this reasoned opinion is a decisive step towards putting all competitors in the Irish private health insurance market on an equal footing under European insurance legislation.</en>
      <fr>La Commission considère <DiscourseConnective annotation_id="49551">que</DiscourseConnective> cet avis motivé est une étape décisive <DiscourseConnective annotation_id="49594">en vue de</DiscourseConnective> mettre tous les concurrents du marché irlandais de l'assurance maladie privée <DiscourseConnective annotation_id="49682">à</DiscourseConnective> égalité devant la législation européenne en matière d'assurance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43031" docOffset="283">
      <en>This serves the interests of policyholders as well as of fair competition.</en>
      <fr>C'est dans l'intérêt des titulaires de polices d'assurance <DiscourseConnective annotation_id="49808">ainsi</DiscourseConnective> que de la loyauté de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43106" docOffset="284">
      <en>The Commission will closely monitor the steps taken by the Irish Government and will, failing appropriate action, pursue legal proceedings before the European Court of Justice.</en>
      <fr>La Commission surveillera de près les mesures prises par le gouvernement irlandais <DiscourseConnective annotation_id="49934">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="49938">faute d'</DiscourseConnective>action appropriée, intentera une action en justice devant la Cour de justice européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43283" id="303" name="Gay Mitchell">
    <ParallelChunk annotation_id="43283" docOffset="285">
      <en>Madam President, may I thank the Commissioner for taking the question.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je voudrais remercier le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="50099">pour</DiscourseConnective> avoir répondu à ma question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43354" docOffset="286">
      <en>Could I ask him <Alignment alignment="50158" annotation_id="43370">
          <DiscourseConnective annotation_id="43370" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has any indication of the timescale involved in obtaining a reply from the Irish Government in relation to the VHI <Alignment alignment="50263" annotation_id="43491">
          <DiscourseConnective annotation_id="43491" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>?</en>
      <fr>Pourrais-je lui demander <Alignment alignment="26846" annotation_id="50158">
          <DiscourseConnective annotation_id="50158" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a une indication du délai octroyé au gouvernement irlandais <DiscourseConnective annotation_id="50223">pour</DiscourseConnective> donner une réponse au sujet du VHI <Alignment alignment="43491" annotation_id="50263">
          <DiscourseConnective annotation_id="50263" sense="Expansion.Restatement">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> particulier?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43506" docOffset="287">
      <en>Could I ask him whether this will have any implications for equalisation?</en>
      <fr>Pourrais-je lui demander <DiscourseConnective annotation_id="50304">si</DiscourseConnective> cela aura des implications quelconques sur la péréquation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43580" docOffset="288">
      <en>The VHI continues to dominate 75% of the market in Ireland, <Alignment alignment="50419" annotation_id="43640">
          <DiscourseConnective annotation_id="43640" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they claim that they need risk equalisation to protect them from being left holding all the older, and therefore higher-liability, clients.</en>
      <fr>Le VHI continue <DiscourseConnective annotation_id="50382">à</DiscourseConnective> dominer 75 % du marché <DiscourseConnective annotation_id="50407">en</DiscourseConnective> Irlande, <Alignment alignment="43640" annotation_id="50419">
          <DiscourseConnective annotation_id="50419" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils prétendent <DiscourseConnective annotation_id="50439">qu'</DiscourseConnective>ils ont besoin d'une péréquation des risques <DiscourseConnective annotation_id="50487">pour</DiscourseConnective> se prémunir de se retrouver à assumer tous les clients plus âgés <DiscourseConnective annotation_id="50557">et</DiscourseConnective> présentant <DiscourseConnective annotation_id="50571">donc</DiscourseConnective> un risque plus élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43784" docOffset="289">
      <en>Will the issue raised by the Commissioner have any implications for equalisation?</en>
      <fr>Le point soulevé par le commissaire aura-t-il des implications sur la péréquation?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43866" id="306" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="43866" docOffset="290">
      <en>Member of the Commission. - The Commission uses all the instruments available to ensure the effective enforcement of consumer rights across Europe.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) La Commission utilise tous les instruments dont elle dispose pour garantir l'application effective des droits des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="50841">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44014" docOffset="291">
      <en>A new consumer-enforcement network was established at the end of 2006 in the regulation on consumer protection cooperation.</en>
      <fr>Un nouveau réseau a été établi <DiscourseConnective annotation_id="50883">à</DiscourseConnective> la fin de l'année 2006 <DiscourseConnective annotation_id="50908">en vue de</DiscourseConnective> faire appliquer le règlement relatif à la coopération en matière de protection des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44138" docOffset="292">
      <en>It provides a framework for joint market surveillance and enforcement exercises, such as the sweep on air ticket sales sites, carried out in September 2007.</en>
      <fr>Il constitue un cadre <DiscourseConnective annotation_id="51038">pour</DiscourseConnective> la réalisation d'exercices conjoints de surveillance du marché <DiscourseConnective annotation_id="51106">et</DiscourseConnective> d'application de la réglementation, tels <DiscourseConnective annotation_id="51150">que</DiscourseConnective> l'opération coup de poing sur les sites de vente de billets d'avion <DiscourseConnective annotation_id="51222">en</DiscourseConnective> septembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44295" docOffset="293">
      <en>That was the first ever exercise of its type.</en>
      <fr>C'était le premier exercice de ce type jamais réalisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44341" docOffset="294">
      <en>The Commission coordinated this exercise, and provided the results of the first phase of the investigation in November 2007.</en>
      <fr>La Commission a coordonné cet exercice <DiscourseConnective annotation_id="51335">et</DiscourseConnective> a présenté les résultats de la première phase de l'enquête <DiscourseConnective annotation_id="51397">en</DiscourseConnective> novembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44466" docOffset="295">
      <en>At this stage, the disclosure of the names of the sites on which certain irregularities were detected, <Alignment alignment="51517" annotation_id="44569">
          <DiscourseConnective annotation_id="44569" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> suggested by the honourable Member, would be premature and would not respect the legal framework in certain Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51415">À</DiscourseConnective> ce stade, la divulgation des noms des sites sur lesquels certaines irrégularités ont été détectées, <Alignment alignment="29802" annotation_id="51517">
          <DiscourseConnective annotation_id="51517" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le suggère l'honorable député, serait prématurée <DiscourseConnective annotation_id="51572">et</DiscourseConnective> enfreindrait le cadre juridique dans certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44695" docOffset="296">
      <en>I quite understand your impatience, <DiscourseConnective annotation_id="44731" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we would all like to get things done, and in the right way.</en>
      <fr>Je comprends tout à fait votre impatience, nous voudrions tous que les choses soient faites, <DiscourseConnective annotation_id="51729">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51732">comme</DiscourseConnective> il faut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44799" docOffset="297">
      <en>
        <Alignment alignment="51747" annotation_id="44799">
          <DiscourseConnective annotation_id="44799" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the right of reply, which means the right to defend oneself, is recognised across the EU Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15654" annotation_id="51747">
          <DiscourseConnective annotation_id="51747" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le droit de réponse, <DiscourseConnective annotation_id="51779">autrement dit</DiscourseConnective> le droit de se défendre, est reconnu dans tous les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44912" docOffset="298">
      <en>It is the competence of the national authorities and courts to apply that right, <Alignment alignment="51959" annotation_id="44993">
          <DiscourseConnective annotation_id="44993" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are awaiting the outcome of court decisions in some countries.</en>
      <fr>Il relève de la compétence des autorités <DiscourseConnective annotation_id="51908">et</DiscourseConnective> tribunaux nationaux de faire appliquer ce droit <Alignment alignment="44993" annotation_id="51959">
          <DiscourseConnective annotation_id="51959" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attendons les décisions des tribunaux dans certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45063" docOffset="299">
      <en>The Commission will, <Alignment alignment="52050" annotation_id="45084">
          <DiscourseConnective annotation_id="45084" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, present the outcome of the investigations and enforcement actions presently ongoing in the Member States <DiscourseConnective annotation_id="45200" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> those proceedings have been completed.</en>
      <fr>La Commission présentera <Alignment alignment="45084" annotation_id="52050">
          <DiscourseConnective annotation_id="52050" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les résultats des enquêtes <DiscourseConnective annotation_id="52082">et</DiscourseConnective> des actions visant à faire appliquer la législation actuellement en cours dans les États membres une fois ces procédures judiciaires achevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45244" docOffset="300">
      <en>I have held talks with the authorities on the basis of the consumer enforcement network, <Alignment alignment="52380" annotation_id="45333">
          <DiscourseConnective annotation_id="45333" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are committed to going further and to providing this data, <Alignment alignment="52455" annotation_id="45401">
          <DiscourseConnective annotation_id="45401" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> court procedures - in at least two countries - prevent us from having a full picture and from announcing it publicly.</en>
      <fr>J'ai tenu des pourparlers avec les autorités dans le cadre du réseau pour l'application de la réglementation en matière de protection des consommateurs <Alignment alignment="45333" annotation_id="52380">
          <DiscourseConnective annotation_id="52380" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles se sont engagées <DiscourseConnective annotation_id="52406">à</DiscourseConnective> aller plus loin <DiscourseConnective annotation_id="52424">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="52427">à</DiscourseConnective> nous fournir ces données, <Alignment alignment="56383" annotation_id="52455">
          <DiscourseConnective annotation_id="52455" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> des procédures judiciaires - dans <DiscourseConnective annotation_id="52494">au moins</DiscourseConnective> deux pays - nous empêchent d'avoir une vue complète de la situation <DiscourseConnective annotation_id="52571">et</DiscourseConnective> d'annoncer les résultats publiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45523" id="307" name="Jim Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="45523" docOffset="301">
      <en>I think last July we all applauded the Degutis report <Alignment alignment="52694" annotation_id="45577">
          <DiscourseConnective annotation_id="45577" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> at last we said we were going to have transparency in relation to charging, that all taxes and fees levied would be upfront in all advertisements.</en>
      <fr>(EN) Je pense qu'en juillet dernier, nous avons tous applaudi le rapport Degutis <Alignment alignment="21609" annotation_id="52694">
          <DiscourseConnective annotation_id="52694" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="52701">enfin</DiscourseConnective>, nous avons dit que la tarification allait être transparente, <DiscourseConnective annotation_id="52769">que</DiscourseConnective> toutes les taxes <DiscourseConnective annotation_id="52790">et</DiscourseConnective> redevances perçues figureraient d'emblée dans toutes les publicités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45729" docOffset="302">
      <en>
        <Alignment alignment="52862" annotation_id="45729">
          <DiscourseConnective annotation_id="45729" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12284" annotation_id="45733">
          <DiscourseConnective annotation_id="45733" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we read, in The European Voice on 31 October: 'Air ticket sites faced EU shame: Commission threatens to reveal the names of the hundreds of websites which allegedly mislead consumers'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45729" annotation_id="52862">
          <DiscourseConnective annotation_id="52862" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="45733" annotation_id="52865">
          <DiscourseConnective annotation_id="52865" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons lu, dans l'édition du 31 octobre de The European Voice: "Les sites de vente de billets d'avion montrés du doigt par l'UE: la Commission menace de révéler les noms des centaines de sites internet soupçonnés d'avoir trompé les consommateurs".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45923" docOffset="303">
      <en>I am at a loss to know why these big commercial operations are not named, why they are not shamed.</en>
      <fr>Je suis bien <DiscourseConnective annotation_id="53139">en</DiscourseConnective> peine de savoir pourquoi ces grosses opérations commerciales ne sont pas divulguées et montrées du doigt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46022" docOffset="304">
      <en>They continue to flout the rules and regulations and the undertaking.</en>
      <fr>Elles continuent <DiscourseConnective annotation_id="53265">à</DiscourseConnective> faire fi des règles <DiscourseConnective annotation_id="53287">et</DiscourseConnective> règlements <DiscourseConnective annotation_id="53301">et</DiscourseConnective> de l'engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46092" docOffset="305">
      <en>They continue to mislead the consumer.</en>
      <fr>Elles continuent <DiscourseConnective annotation_id="53338">à</DiscourseConnective> tromper le consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46131" docOffset="306">
      <en>Last week, <Alignment alignment="23718" annotation_id="46142">
          <DiscourseConnective annotation_id="46142" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Ryanair - give them credit for what they have done - published this in all Irish newspapers: 'Buy one flight, get a second absolutely free.</en>
      <fr>La semaine dernière, <Alignment alignment="13971" annotation_id="53386">
          <DiscourseConnective annotation_id="53386" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Ryanair - reconnaissons leur du mérite <DiscourseConnective annotation_id="53438">pour</DiscourseConnective> ce qu'ils ont fait - a publié ceci dans tous les journaux irlandais: "Achetez un vol et recevez le deuxième totalement gratuitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46295" docOffset="307">
      <en>Pay no fees, taxes, levies or charges'.</en>
      <fr>Ne payez aucuns frais, impôts, taxes <DiscourseConnective annotation_id="53613">ou</DiscourseConnective> droits".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46335" docOffset="308">
      <en>
        <Alignment alignment="53630" annotation_id="46335">
          <DiscourseConnective annotation_id="46335" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I booked my flight, <Alignment alignment="32065" annotation_id="46358">
          <DiscourseConnective annotation_id="46358" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it cost me EUR 153.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="21457" annotation_id="53630">
          <DiscourseConnective annotation_id="53630" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> réservé mon vol, <Alignment alignment="46358" annotation_id="53652">
          <DiscourseConnective annotation_id="53652" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il m'a coûté 153 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46382" docOffset="309">
      <en>
        <Alignment alignment="53679" annotation_id="46382">
          <DiscourseConnective annotation_id="46382" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="46386" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> the one that was supposed to be free is as follows: credit card fee: EUR 12; taxes, fees and charges: EUR 39.96; insurance: EUR 14.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29609" annotation_id="53679">
          <DiscourseConnective annotation_id="53679" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la ventilation pour celui qui était censé être gratuit est la suivante: frais de paiement par carte de crédit: 12 euros, impôts, taxes <DiscourseConnective annotation_id="53817">et</DiscourseConnective> droits: 39,96 euros, assurance: 14 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46523" docOffset="310">
      <en>Total price: free flight EUR 67.</en>
      <fr>Prix total: 67 euros pour un vol gratuit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46556" docOffset="311">
      <en>What more evidence do you want?</en>
      <fr>Quelle autre preuve voulez-vous?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46588" id="308" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="46588" docOffset="312">
      <en>Member of the Commission. - Cases like this one were the main reason to step up and to have this enforcement action.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Ce sont des cas <DiscourseConnective annotation_id="53985">comme</DiscourseConnective> celui-ci qui ont principalement motivé l'intensification du mouvement <DiscourseConnective annotation_id="54061">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre de cette action en vue de faire appliquer la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46705" docOffset="313">
      <en>
        <Alignment alignment="69336" annotation_id="46705">
          <DiscourseConnective annotation_id="46705" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must reiterate: in many Member States it is only possible to publish the names of the airlines <DiscourseConnective annotation_id="46806" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> the investigations and enforcement actions are finished.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46705" annotation_id="54139">
          <DiscourseConnective annotation_id="54139" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois le répéter: dans de nombreux États membres, il n'est possible de publier les noms des compagnies aériennes qu'au terme des enquêtes <DiscourseConnective annotation_id="54284">et</DiscourseConnective> des actions visant à faire appliquer la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46869" docOffset="314">
      <en>
        <Alignment alignment="54340" annotation_id="46869">
          <DiscourseConnective annotation_id="46869" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> cases differ, the time needed to deal with them can take longer in some cases than in others.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20921" annotation_id="54340">
          <DiscourseConnective annotation_id="54340" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les cas sont différents, le temps nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="54393">pour</DiscourseConnective> les traiter peut être plus long dans certains cas <DiscourseConnective annotation_id="54448">que</DiscourseConnective> dans d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46969" docOffset="315">
      <en>Currently the Commission is discussing with Member States how much time is needed to finish these actions <Alignment alignment="54571" annotation_id="47075">
          <DiscourseConnective annotation_id="47075" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission will publish - I already have this commitment - these names <Alignment alignment="54635" annotation_id="47154">
          <Alignment alignment="54635" annotation_id="47154">
            <DiscourseConnective annotation_id="47154" sense="Temporal.Synchrony">as soon as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it is legally possible, <DiscourseConnective annotation_id="47189" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> the Commission could be sued.</en>
      <fr>Actuellement, la Commission discute avec les États membres du temps nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="54546">pour</DiscourseConnective> achever ces actions <Alignment alignment="8253" annotation_id="54571">
          <DiscourseConnective annotation_id="54571" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission publiera - j'ai <DiscourseConnective annotation_id="54604">déjà</DiscourseConnective> cette promesse - ces noms <Alignment alignment="23831" annotation_id="54635">
          <Alignment alignment="49865" annotation_id="54635">
            <DiscourseConnective annotation_id="54635" sense="Temporal.Synchrony">dès que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> cela sera légalement possible, sans quoi, la Commission pourrait être attaquée en justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47229" docOffset="316">
      <en>
        <Alignment alignment="54734" annotation_id="47229">
          <DiscourseConnective annotation_id="47229" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Member States can close the cases <DiscourseConnective annotation_id="47266" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> originally foreseen, the names can be published in the coming months.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13940" annotation_id="54734">
          <DiscourseConnective annotation_id="54734" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres peuvent clôturer les affaires dans les délais initialement prévus, les noms pourraient être publiés dans les mois à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47339" docOffset="317">
      <en>Initially I thought that we would be able to do it in February, but after more detailed discussions, comparing the legal system <Alignment alignment="55029" annotation_id="47467">
          <DiscourseConnective annotation_id="47467" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how much time it takes from the legal point of view, I believe there may be a delay of one and a half months.</en>
      <fr>Au départ, je pensais <DiscourseConnective annotation_id="54900">que</DiscourseConnective> nous pourrions le faire <DiscourseConnective annotation_id="54928">en</DiscourseConnective> février, <DiscourseConnective annotation_id="54940">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54945">après</DiscourseConnective> des discussions plus approfondies, après comparaison des systèmes judiciaires <Alignment alignment="47467" annotation_id="55029">
          <DiscourseConnective annotation_id="55029" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> du temps nécessaire d'un point de vue juridique, je pense qu'il pourrait y avoir un retard d'un mois <DiscourseConnective annotation_id="55133">et</DiscourseConnective> demi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47581" docOffset="318">
      <en>
        <Alignment alignment="55142" annotation_id="47581">
          <DiscourseConnective annotation_id="47581" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that you are absolutely right <Alignment alignment="65541" annotation_id="47623">
          <DiscourseConnective annotation_id="47623" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="55193" annotation_id="47628">
          <DiscourseConnective annotation_id="47628" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you allow me, I will use your case as one more reason for the need to step up.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26764" annotation_id="55142">
          <DiscourseConnective annotation_id="55142" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="55156">que</DiscourseConnective> vous avez entièrement raison <Alignment alignment="26985" annotation_id="55189">
          <DiscourseConnective annotation_id="55189" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6579" annotation_id="55193">
          <DiscourseConnective annotation_id="55193" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me le permettez, j'utiliserai votre cas <DiscourseConnective annotation_id="55241">comme</DiscourseConnective> une raison supplémentaire d'intensifier le mouvement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47710" docOffset="319">
      <en>We have, since the beginning of this year, unfair commercial practices <Alignment alignment="55396" annotation_id="47781">
          <DiscourseConnective annotation_id="47781" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="55400" annotation_id="47785">
          <DiscourseConnective annotation_id="47785" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> trying not to go too much into cases, I think this is a good example of a breach of the unfair commercial practices legislation as well.</en>
      <fr>Nous sommes, <DiscourseConnective annotation_id="55314">depuis</DiscourseConnective> le début de cette année, confrontés à des pratiques commerciales déloyales <Alignment alignment="936" annotation_id="55396">
          <DiscourseConnective annotation_id="55396" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30801" annotation_id="55400">
          <DiscourseConnective annotation_id="55400" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> essayant de ne pas entrer trop dans les détails de ces affaires, je pense que c'est également un bon exemple d'infraction <DiscourseConnective annotation_id="55530">à</DiscourseConnective> la législation relative aux pratiques commerciales déloyales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47928" id="309" name="Manolis Mavrommatis">
    <ParallelChunk annotation_id="47928" docOffset="320">
      <en>(EL) Madam President, Madam Commissioner, I was one of the first, if not the first, to ask this question <Alignment alignment="55709" annotation_id="48033">
          <DiscourseConnective annotation_id="48033" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the November issue came up, <Alignment alignment="55756" annotation_id="48068">
          <DiscourseConnective annotation_id="48068" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> before the announcement.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, j'ai été un des premiers, <DiscourseConnective annotation_id="55670">si</DiscourseConnective> pas le premier, <DiscourseConnective annotation_id="55689">à</DiscourseConnective> poser la question <Alignment alignment="3511" annotation_id="55709">
          <DiscourseConnective annotation_id="55709" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème de novembre ne surgisse, <Alignment alignment="28623" annotation_id="55756">
          <DiscourseConnective annotation_id="55756" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="55759">avant</DiscourseConnective> son annonce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48097" docOffset="321">
      <en>In your answer, you told me that within reasonable time, about two months, we would have the names or the results of your research.</en>
      <fr>Dans votre réponse, vous m'avez affirmé <DiscourseConnective annotation_id="55818">que</DiscourseConnective> dans un délai raisonnable, d'environ deux mois, nous aurions les noms <DiscourseConnective annotation_id="55892">ou</DiscourseConnective> les résultats de votre recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48229" docOffset="322">
      <en>
        <Alignment alignment="55929" annotation_id="48229">
          <DiscourseConnective annotation_id="48229" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Afterwards</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in an interview you gave, I saw that you said four months.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22626" annotation_id="55929">
          <DiscourseConnective annotation_id="55929" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Après</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans une interview <DiscourseConnective annotation_id="55955">que</DiscourseConnective> vous avez donnée, vous avez parlé de quatre mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48300" docOffset="323">
      <en>
        <Alignment alignment="68159" annotation_id="48300">
          <DiscourseConnective annotation_id="48300" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="114529" annotation_id="48306">
          <DiscourseConnective annotation_id="48306" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the name of Ryan was announced, or rather appeared in the newspapers - <Alignment alignment="56097" annotation_id="48382">
          <DiscourseConnective annotation_id="48382" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> our colleague Mr Higgins has quite rightly said - as one of the companies, <DiscourseConnective annotation_id="48460" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> according to your research there are 433 airlines and tourist agencies which have this kind of low-priced ticket, finally Ryan said it was not the only one.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1958" annotation_id="56009">
          <DiscourseConnective annotation_id="56009" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="657" annotation_id="56018">
          <DiscourseConnective annotation_id="56018" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nom de Ryan a été annoncé, <DiscourseConnective annotation_id="56056">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="56059">plutôt</DiscourseConnective> est apparu dans les journaux - <Alignment alignment="12772" annotation_id="56097">
          <DiscourseConnective annotation_id="56097" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit assez justement notre collègue, M. Higgins - <DiscourseConnective annotation_id="56156">comme</DiscourseConnective> une des compagnies (selon votre recherche, 433 compagnies aériennes <DiscourseConnective annotation_id="56230">et</DiscourseConnective> agences touristiques pratiquent ces tickets à bas prix), Ryan a affirmé qu'elle n'était pas la seule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48621" docOffset="324">
      <en>Some other large, well-known companies used their name, which I would not like to use in Parliament, <Alignment alignment="56434" annotation_id="48722">
          <DiscourseConnective annotation_id="48722" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you closed your eyes to this issue.</en>
      <fr>D'autres grandes compagnies bien connues utilisaient leur nom, <DiscourseConnective annotation_id="56398">que</DiscourseConnective> je ne citerai pas au Parlement, <Alignment alignment="8116" annotation_id="56434">
          <DiscourseConnective annotation_id="56434" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez fermé les yeux <DiscourseConnective annotation_id="56462">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48762" docOffset="325">
      <en>I <Alignment alignment="56483" annotation_id="48764">
          <DiscourseConnective annotation_id="48764" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think it is advisable that you should give the names soon, <Alignment alignment="56553" annotation_id="48833">
          <Alignment alignment="103121" annotation_id="48833">
            <DiscourseConnective annotation_id="48833" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> public opinion, and competition among companies, large or small, can be allowed to cool down.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="8540" annotation_id="56483">
          <DiscourseConnective annotation_id="56483" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il vaudrait mieux <DiscourseConnective annotation_id="56513">que</DiscourseConnective> vous donniez les noms au plus vite, <Alignment alignment="8882" annotation_id="56553">
          <Alignment alignment="22883" annotation_id="56553">
            <DiscourseConnective annotation_id="56553" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'opinion publique, <DiscourseConnective annotation_id="56586">et</DiscourseConnective> la concurrence entre les compagnies, grandes <DiscourseConnective annotation_id="56634">ou</DiscourseConnective> petites, puissent se calmer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48935" id="310" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="48935" docOffset="326">
      <en>Member of the Commission. - I will not deny that I have drawn inspiration from Parliament and its Members many times, <Alignment alignment="56802" annotation_id="49053">
          <DiscourseConnective annotation_id="49053" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am glad that in this case it is regarding the specific investigation on air tickets.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Je ne nierai pas <DiscourseConnective annotation_id="56715">que</DiscourseConnective> j'ai tiré mon inspiration du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="56758">et</DiscourseConnective> de ses députés à de nombreuses reprises, <Alignment alignment="49053" annotation_id="56802">
          <DiscourseConnective annotation_id="56802" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="56822">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="56827">dans ce cas</DiscourseConnective>, ce <DiscourseConnective annotation_id="56843">soit</DiscourseConnective> concernant l'enquête spécifique sur les billets d'avion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49143" docOffset="327">
      <en>We actually picked air tickets for our first sweep quite deliberately.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="56916">en fait</DiscourseConnective> choisi les billets d'avion <DiscourseConnective annotation_id="56951">pour</DiscourseConnective> notre première opération coup de poing de manière tout à fait délibérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49214" docOffset="328">
      <en>I do not want to sound defensive.</en>
      <fr>Je ne veux pas avoir l'air sur la défensive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49248" docOffset="329">
      <en>I am doing what I am required by law.</en>
      <fr>Je fais ce que la loi me demande de faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49286" docOffset="330">
      <en>I have taken the advice of the Commission's Legal Services and can go further <Alignment alignment="17867" annotation_id="49364">
          <DiscourseConnective annotation_id="49364" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Court procedures are over in certain Member States.</en>
      <fr>J'ai demandé conseil aux services juridiques de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="57179">et</DiscourseConnective> je ne peux aller plus loin <Alignment alignment="12553" annotation_id="57209">
          <DiscourseConnective annotation_id="57209" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les procédures judiciaires soient terminées dans certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49427" docOffset="331">
      <en>
        <Alignment alignment="27902" annotation_id="49427">
          <DiscourseConnective annotation_id="49427" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the procedure in one Member State takes four months, I cannot do anything.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37788" annotation_id="57292">
          <DiscourseConnective annotation_id="57292" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la procédure dans un État membre prend quatre mois, je ne peux rien y faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49505" docOffset="332">
      <en>Acting before that procedure is concluded would be in breach of national legislation, and would endanger the reputation of the Commission.</en>
      <fr>Agir <DiscourseConnective annotation_id="57377">avant</DiscourseConnective> la conclusion de cette procédure constituerait une infraction <DiscourseConnective annotation_id="57445">à</DiscourseConnective> la législation nationale <DiscourseConnective annotation_id="57472">et</DiscourseConnective> menacerait la réputation de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49644" docOffset="333">
      <en>That is why I am waiting <Alignment alignment="57543" annotation_id="49669">
          <DiscourseConnective annotation_id="49669" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> these procedures are completed <Alignment alignment="57579" annotation_id="49706">
          <DiscourseConnective annotation_id="49706" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the names are published.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="57518">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'attends <Alignment alignment="1197" annotation_id="57543">
          <DiscourseConnective annotation_id="57543" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces procédures soient terminées <Alignment alignment="2956" annotation_id="57579">
          <DiscourseConnective annotation_id="57579" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> publier les noms.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49738" id="311" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="49738" docOffset="334">
      <en>Questions which have not been answered for lack of time will be answered in writing (see Annex).</en>
      <fr>Les questions qui, <DiscourseConnective annotation_id="57625">faute de</DiscourseConnective> temps, n'ont pas reçu de réponse recevront des réponses écrites (voir Annexe).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49835" id="312" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="49835" docOffset="335">
      <en>I should like to thank Commissioner Kuneva for waiting.</en>
      <fr>Je voudrais remercier la commissaire Kuneva <DiscourseConnective annotation_id="57757">pour</DiscourseConnective> avoir attendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49891" docOffset="336">
      <en>That concludes Question Time.</en>
      <fr>L'heure des questions est close.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49921" id="313" name="Brian Crowley">
    <ParallelChunk annotation_id="49921" docOffset="337">
      <en>Madam President, I apologise to you, and to the interpreters for delaying them further.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je m'excuse auprès de vous <DiscourseConnective annotation_id="57864">et</DiscourseConnective> des interprètes de les retenir encore davantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50009" docOffset="338">
      <en>I just wish to place on the record my objection to the way that Question Time again has been messed around.</en>
      <fr>Je voudrais juste que mon objection <DiscourseConnective annotation_id="57952">à</DiscourseConnective> la manière dont l'heure des questions a été chamboulée figure dans le procès-verbal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50117" docOffset="339">
      <en>Those of us who use it as a political tool to try and get answers from the institutions are left without any words as regards how badly we are treated as Members of this House.</en>
      <fr>Ceux d'entre nous qui s'en servent <DiscourseConnective annotation_id="58074">comme</DiscourseConnective> instrument politique <DiscourseConnective annotation_id="58101">afin d'</DiscourseConnective>essayer d'obtenir des réponses des institutions restent <DiscourseConnective annotation_id="58164">sans</DiscourseConnective> voix face à la manière déplorable dont ils sont traités en <DiscourseConnective annotation_id="58228">tant que</DiscourseConnective> députés de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50294" docOffset="340">
      <en>I will be raising this matter at the Conference of Presidents, <Alignment alignment="58326" annotation_id="50357">
          <DiscourseConnective annotation_id="50357" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the Bureau will take it on board as well and try and make sure the working of the Chamber on a day-to-day basis does not encroach every single time on our Question Time.</en>
      <fr>Je soulèverai cette question <DiscourseConnective annotation_id="58294">à</DiscourseConnective> la Conférence des présidents, <Alignment alignment="21266" annotation_id="58326">
          <DiscourseConnective annotation_id="58326" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="58340">que</DiscourseConnective> le Bureau la prendra également <DiscourseConnective annotation_id="58375">en</DiscourseConnective> considération <DiscourseConnective annotation_id="58392">et</DiscourseConnective> essayera de faire en sorte que les travaux du Parlement au quotidien n'empiètent pas à chaque fois sur notre heure des questions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50543" id="314" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="50543" docOffset="341">
      <en>Thank you, Mr Crowley.</en>
      <fr>Je vous remercie, Monsieur Crowley.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50566" docOffset="342">
      <en>I think you will be aware that today has been a difficult day for one reason and another.</en>
      <fr>Je pense que vous êtes conscient <DiscourseConnective annotation_id="58594">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui a été une journée difficile <DiscourseConnective annotation_id="58637">pour</DiscourseConnective> différentes raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50656" docOffset="343">
      <en>We have had almost an hour and a half, <Alignment alignment="58702" annotation_id="50695">
          <DiscourseConnective annotation_id="50695" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have done our best to accommodate everybody's wishes.</en>
      <fr>Nous avons eu près d'une heure <DiscourseConnective annotation_id="58694">et</DiscourseConnective> demi <Alignment alignment="9411" annotation_id="58702">
          <DiscourseConnective annotation_id="58702" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons fait de notre <DiscourseConnective annotation_id="58730">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="58736">pour</DiscourseConnective> satisfaire les désirs de tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50756" docOffset="344">
      <en>
        <Alignment alignment="58781" annotation_id="50756">
          <DiscourseConnective annotation_id="50756" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will know, we are <Alignment alignment="58816" annotation_id="50781">
          <DiscourseConnective annotation_id="50781" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hoping to improve matters with the reform working group, but thank you for your comments, and thank you to our interpreters.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11562" annotation_id="58781">
          <DiscourseConnective annotation_id="58781" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, nous espérons <Alignment alignment="10003" annotation_id="58816">
          <DiscourseConnective annotation_id="58816" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorer les choses grâce au groupe de travail sur la réforme, <DiscourseConnective annotation_id="58890">mais</DiscourseConnective> je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="58912">pour</DiscourseConnective> vos commentaires <DiscourseConnective annotation_id="58934">et</DiscourseConnective> merci <DiscourseConnective annotation_id="58943">à</DiscourseConnective> nos interprètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50911" docOffset="345">
      <en>(The sitting was suspended at 19.45 and resumed at 21.00)</en>
      <fr>(La séance est suspendue à 19 h 45 <DiscourseConnective annotation_id="58997">et</DiscourseConnective> reprend <DiscourseConnective annotation_id="59008">à</DiscourseConnective> 21 heures)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
