<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Combating violence (Daphne III programme) (debate)</en>
    <fr>Daphné III: programme spécifique «Combattre la violence» (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="51" id="145" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="51" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the recommendation for second reading by Lissy Gröner, on behalf of the Committee on Women's Rights and Gender Equality, on the Council common position with a view to the adoption of a decision of the European Parliament and of the Council establishing for the period 2007-2013 a specific programme to prevent and combat violence against children, young people and women and to protect victims and groups at risk (Daphne III programme) as part of the General Programme 'Fundamental Rights and Justice' (16367/1/2006 C6-0089/2007.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la recommandation pour la deuxième lecture de Mme Gröner, au nom de la commission des droits de la femme et de l'égalité des genres, relative à la position commune du Conseil en vue de l'adoption de la décision du Parlement européen et du Conseil établissant pour 2007-2013 le programme spécifique de prévention et de lutte contre la violence envers les enfants, les adolescents et les femmes et de protection des victimes et des groupes à risques (programme Daphné III) dans le cadre du programme général "Droits fondamentaux et justice" (16367/1/2006 - C6-0089/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="612" id="146" name="Lissy Gröner ">
    <ParallelChunk annotation_id="612" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (DE) Madam President, standing <DiscourseConnective annotation_id="657" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I do, not in a full Chamber, but in more of a family atmosphere, I rejoice that this is a good day for the millions of women, children and young people who are on the receiving end of violence, <Alignment alignment="936" annotation_id="854">
          <DiscourseConnective annotation_id="854" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have adopted, in an accelerated procedure, the Daphne programme for the prevention and combating of violence and for the protection of its victims, for the 2007-2013 period as a part in its own right of the framework programme for fundamental rights and justice.</en>
      <fr>Madame la Présidente, prenant la parole, non pas devant une Assemblée comble, <DiscourseConnective annotation_id="751">mais</DiscourseConnective> plutôt dans ce qui ressemble <DiscourseConnective annotation_id="785">à</DiscourseConnective> une atmosphère familiale, je suis heureuse, <DiscourseConnective annotation_id="831">car</DiscourseConnective> c'est un grand jour <DiscourseConnective annotation_id="855">pour</DiscourseConnective> des millions de femmes, d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="894">et</DiscourseConnective> d'adolescents victimes de la violence, <Alignment alignment="854" annotation_id="936">
          <DiscourseConnective annotation_id="936" sense="Contingency.Cause.Reason">vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons adopté, dans le cadre d'une procédure accélérée, le programme Daphné de prévention <DiscourseConnective annotation_id="1037">et</DiscourseConnective> de lutte contre la violence envers les enfants, les adolescents <DiscourseConnective annotation_id="1104">et</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="1118">et</DiscourseConnective> de protection des victimes, <DiscourseConnective annotation_id="1149">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013, comme partie intégrante du programme-cadre sur les droits fondamentaux et la justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1124" docOffset="3">
      <en>At the very outset, it did not look <DiscourseConnective annotation_id="1160" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective> we would manage it, <Alignment alignment="1313" annotation_id="1186">
          <DiscourseConnective annotation_id="1186" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to thank Commissioner Frattini for having taken on board this House's arguments and rejecting the original plan, according to which Daphne would be run in tandem with the anti-drugs programme.</en>
      <fr>Au début, notre réussite ne semblait pas possible, <Alignment alignment="12072" annotation_id="1313">
          <DiscourseConnective annotation_id="1313" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais remercier le commissaire Frattini d'avoir fait siens les arguments de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="1414">et</DiscourseConnective> d'avoir rejeté le plan initial, qui voulait que le programme Daphné <DiscourseConnective annotation_id="1485">soit</DiscourseConnective> exploité <DiscourseConnective annotation_id="1499">parallèlement</DiscourseConnective> au programme de lutte contre la drogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1390" docOffset="4">
      <en>By means of intensive negotiations with, among others, the Council and the Commission, we have succeeded in putting together a clearly-defined programme, Daphne III, as an important element in managing the rising tide of violence in an enlarged European Union.</en>
      <fr>Grâce à d'intenses négociations, <DiscourseConnective annotation_id="1586">notamment</DiscourseConnective> avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="1612">et</DiscourseConnective> la Commission, nous avons réussi <DiscourseConnective annotation_id="1648">à</DiscourseConnective> élaborer un programme clairement défini, Daphné III, <DiscourseConnective annotation_id="1703">comme</DiscourseConnective> un élément important <DiscourseConnective annotation_id="1730">pour</DiscourseConnective> gérer la montée en puissance de la violence dans une Union élargie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1651" docOffset="5">
      <en>Parliament having achieved a policy agreement with the Finnish Presidency of the Council as long ago as November 2006, the Council <Alignment alignment="1923" annotation_id="1782">
          <DiscourseConnective annotation_id="1782" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in its Common Position of March 2007, adopted most of the amendments from first reading - not, admittedly, word for word, <Alignment alignment="2054" annotation_id="1910">
          <DiscourseConnective annotation_id="1910" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the principles contained in them.</en>
      <fr>Le Parlement est parvenu à un accord politique avec la présidence finlandaise du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="1892">en</DiscourseConnective> novembre 2006; le Conseil a <Alignment alignment="1782" annotation_id="1923">
          <DiscourseConnective annotation_id="1923" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans sa position commune de mars 2007, adopté la plupart des amendements de la première lecture - <DiscourseConnective annotation_id="2028">certes</DiscourseConnective>, pas mot <DiscourseConnective annotation_id="2044">pour</DiscourseConnective> mot, <Alignment alignment="1910" annotation_id="2054">
          <DiscourseConnective annotation_id="2054" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les principes qu'ils contenaient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1948" docOffset="6">
      <en>I would remind the House that, for many women, their own homes are the most dangerous of places; for many of them, from every Member State, abuse meted out to them by husband, partner, father or brother is a fact of daily life.</en>
      <fr>Je rappellerais à cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="2127">qu'</DiscourseConnective>aux yeux de nombreuses femmes, leur propre maison est l'endroit le plus dangereux; <DiscourseConnective annotation_id="2213">pour</DiscourseConnective> nombre d'entre elles, dans chaque État membre, les mauvais traitements que leur inflige leur mari, leur partenaire, leur père <DiscourseConnective annotation_id="2344">ou</DiscourseConnective> leur frère sont une réalité quotidienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2176" docOffset="7">
      <en>One out of every three to four women has already experienced some sort of physical or sexual abuse; what they have gone through in their minds cannot be measured in figures.</en>
      <fr>Une femme sur trois ou sur quatre a <DiscourseConnective annotation_id="2424">déjà</DiscourseConnective> été victime d'une certaine forme d'abus physique <DiscourseConnective annotation_id="2478">ou</DiscourseConnective> sexuel; ce qui leur passe par la tête ne peut se mesurer <DiscourseConnective annotation_id="2538">en</DiscourseConnective> chiffres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2350" docOffset="8">
      <en>The things we are talking about here know no borders: trafficking in women, with the women getting younger and younger; genital mutilation among immigrant communities; violent crimes committed for the sake of honour; the online trade in child pornography; homophobic violence - the list of areas in which action under the new Daphne III programme is needed is long, <Alignment alignment="2963" annotation_id="2716">
          <DiscourseConnective annotation_id="2716" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the one I have given is far from complete.</en>
      <fr>Les choses dont nous parlons ici ne connaissent pas de frontières: la traite des femmes, visant des victimes de plus en plus jeunes, la mutilation génitale chez les communautés d'immigrants, les crimes violents commis au nom de l'honneur, le commerce en ligne de pornographie infantile, la violence homophobe - la liste des domaines requérant une action dans le cadre du nouveau programme Daphné III est longue, <Alignment alignment="2716" annotation_id="2963">
          <DiscourseConnective annotation_id="2963" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle que je viens de donner est loin d'être exhaustive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2763" docOffset="9">
      <en>Having, as rapporteur, fought for Daphne for years on end, I rejoice that the increased budget of EUR 116 million makes it possible for us to reach far more NGOs; the Committee on Women's Rights and Gender Equality insisted on more transparency, on the removal of bureaucratic obstacles and on easier access with the smaller organisations in mind.</en>
      <fr>Ayant lutté, en ma qualité de rapporteur, en faveur de Daphné pendant des années, je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="3119">que</DiscourseConnective> le budget accru de 116 millions d'euros nous permette d'atteindre bien plus d'ONG. La commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="3243">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres a insisté sur une plus grande transparence, sur la suppression des obstacles bureaucratiques <DiscourseConnective annotation_id="3363">et</DiscourseConnective> sur un accès plus facile, essentiellement <DiscourseConnective annotation_id="3408">pour</DiscourseConnective> les organisations plus petites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3111" docOffset="10">
      <en>We have <Alignment alignment="3456" annotation_id="3119">
          <DiscourseConnective annotation_id="3119" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> managed to retain the helpdesk service and to bring together the expertise available in all the Member States and among our partners outside the EU, drawing on it in a multidisciplinary think-tank with the aim of keeping it better in step with our political efforts.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="3119" annotation_id="3456">
          <DiscourseConnective annotation_id="3456" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> réussi <DiscourseConnective annotation_id="3473">à</DiscourseConnective> maintenir le service de Helpdesk <DiscourseConnective annotation_id="3508">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3511">à</DiscourseConnective> rassembler l'expertise disponible dans tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="3575">et</DiscourseConnective> chez nos partenaires en dehors de l'Union, sur laquelle nous nous sommes basés dans le cadre d'un groupe de réflexion pluridisciplinaire <DiscourseConnective annotation_id="3715">dans le but de</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3730">mieux</DiscourseConnective> la maintenir <DiscourseConnective annotation_id="3749">en</DiscourseConnective> phase avec nos efforts politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3391" docOffset="11">
      <en>My expectation is that the Gender Institute, which is soon to be established, will continue to devote itself to this priority of combating violence.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="3796">que</DiscourseConnective> l'Institut du genre, qui sera prochainement mis en place, continuera <DiscourseConnective annotation_id="3869">à</DiscourseConnective> se consacrer <DiscourseConnective annotation_id="3884">à</DiscourseConnective> cette priorité de lutte contre la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3540" docOffset="12">
      <en>It has to be said, though, Commissioner, that there are two other aspects that have to be addressed without delay, for you promised us, in the debate on the Daphne programme's first reading, that you would endeavour to establish a legal basis for the campaign against violence, yet, now, in 2007, we find ourselves in the position - which I, for one, find intolerable - that Daphne III has to be founded on Article 152, which has to do with health.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="3938">toutefois</DiscourseConnective> dire, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="3979">qu'</DiscourseConnective>il faut encore aborder <DiscourseConnective annotation_id="4005">sans</DiscourseConnective> attendre deux autres questions, <DiscourseConnective annotation_id="4042">car</DiscourseConnective> vous nous aviez promis, lors du débat sur la première lecture du programme Daphné, de tenter d'établir une base juridique <DiscourseConnective annotation_id="4168">pour</DiscourseConnective> la campagne contre la violence. <DiscourseConnective annotation_id="4205">Pourtant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4215">maintenant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4227">en</DiscourseConnective> 2007, Daphné III doit reposer sur l'article 152, qui concerne la santé - situation <DiscourseConnective annotation_id="4313">que</DiscourseConnective> je trouve inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3989" docOffset="13">
      <en>This is where it would be appropriate to take another step forward.</en>
      <fr>C'est là qu'il conviendrait de prendre des mesures supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4057" docOffset="14">
      <en>Secondly, it was planned - <Alignment alignment="4435" annotation_id="4084">
          <DiscourseConnective annotation_id="4084" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> recorded in the Council's additional statement on the Daphne programme, <Alignment alignment="997" annotation_id="4159">
          <DiscourseConnective annotation_id="4159" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4521" annotation_id="4163">
          <DiscourseConnective annotation_id="4163" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> promised by Mr Barroso, the President of the Commission, on 8 March - that an initiative would be set in motion for a European Year against the violence suffered by children, young people and women, which occurs in very many different ways.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4409">Ensuite</DiscourseConnective>, il était prévu - <Alignment alignment="4241" annotation_id="4435">
          <DiscourseConnective annotation_id="4435" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le signale la déclaration supplémentaire du Conseil sur le programme Daphné, <Alignment alignment="4520" annotation_id="4518">
          <DiscourseConnective annotation_id="4518" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4163" annotation_id="4521">
          <DiscourseConnective annotation_id="4521" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avait promis M. Barroso, président de la Commission, le 8 mars - de lancer une initiative <DiscourseConnective annotation_id="4619">en</DiscourseConnective> faveur d'une Année européenne de lutte contre la violence envers les enfants, les adolescents <DiscourseConnective annotation_id="4716">et</DiscourseConnective> les femmes, qui prend de nombreuses formes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4407" docOffset="15">
      <en>Having gained experience from getting Daphne I and II really up and running in every Member State, many of which have benefited by having adopted for themselves the Austrian exclusion law, we will continue to fight for the benefits of shared experience at European level, and for the introduction of national plans of action and legislation in areas that were formerly taboo, by which I mean the private battlefields onto which we hope to shed some light where that was formerly unthinkable.</en>
      <fr>Ayant acquis de l'expérience dans le cadre de la mise au point <DiscourseConnective annotation_id="4826">et</DiscourseConnective> de l'exploitation de Daphné I <DiscourseConnective annotation_id="4859">et</DiscourseConnective> II dans tous les États membres, dont bon nombre ont tiré avantage de l'adoption de la loi d'exclusion autrichienne, nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="4996">à</DiscourseConnective> lutter en faveur des avantages du partage d'expériences au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="5073">et</DiscourseConnective> de l'instauration de plans d'action nationaux <DiscourseConnective annotation_id="5122">et</DiscourseConnective> de lois nationales dans des domaines qui étaient <DiscourseConnective annotation_id="5174">auparavant</DiscourseConnective> tabous, <DiscourseConnective annotation_id="5193">et</DiscourseConnective> j'entends par là les champs de bataille privés sur lesquels nous espérons jeter un peu de lumière là où c'était auparavant impensable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4899" docOffset="16">
      <en>I <Alignment alignment="5345" annotation_id="4901">
          <DiscourseConnective annotation_id="4901" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> recommend that this honourable House extend Daphne III without further amendment, <Alignment alignment="5429" annotation_id="4993">
          <DiscourseConnective annotation_id="4993" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> enabling us to proceed speedily with its implementation and bring private terror to an end.</en>
      <fr>Je recommande <Alignment alignment="4901" annotation_id="5345">
          <DiscourseConnective annotation_id="5345" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5350">que</DiscourseConnective> cette Assemblée prolonge Daphné III <DiscourseConnective annotation_id="5390">sans</DiscourseConnective> autre amendement, nous permettant <Alignment alignment="4993" annotation_id="5429">
          <DiscourseConnective annotation_id="5429" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de procéder rapidement <DiscourseConnective annotation_id="5458">à</DiscourseConnective> sa mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="5477">et</DiscourseConnective> de mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="5499">à</DiscourseConnective> la terreur privée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5090" id="147" name="Franco Frattini">
    <ParallelChunk annotation_id="5090" docOffset="17">
      <en>Madam President, combating violence in all its forms, and <Alignment alignment="38894" annotation_id="5148">
          <Alignment alignment="5634" annotation_id="5148">
            <DiscourseConnective annotation_id="5148" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> against women, young people and children, is an important priority for the European Commission and for me personally.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, la lutte contre la violence sous toutes ses formes, <Alignment alignment="5148" annotation_id="5634">
          <Alignment alignment="5148" annotation_id="5634">
            <DiscourseConnective annotation_id="5634" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> à l'égard des femmes, des adolescents <DiscourseConnective annotation_id="5687">et</DiscourseConnective> des enfants, est une priorité majeure <DiscourseConnective annotation_id="5728">pour</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="5758">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5761">pour</DiscourseConnective> moi-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5280" docOffset="18">
      <en>The Daphne programme is <Alignment alignment="5807" annotation_id="5304">
          <DiscourseConnective annotation_id="5304" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> a key element of the Commission's effort to combat violence in Europe and give support to victims of violence.</en>
      <fr>Le programme Daphné représente <Alignment alignment="4399" annotation_id="5807">
          <DiscourseConnective annotation_id="5807" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> un élément clé dans l'effort de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="5869">à</DiscourseConnective> combattre la violence <DiscourseConnective annotation_id="5893">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="5903">et</DiscourseConnective> à apporter un soutien aux victimes d'actes de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5422" docOffset="19">
      <en>Since the first Daphne initiative in 1997, Daphne has funded around 460 projects. This represents a very important European contribution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5962">Depuis</DiscourseConnective> la première initiative Daphné <DiscourseConnective annotation_id="5999">en</DiscourseConnective> 1997, le programme Daphné a permis de financer quelque 460 projets, ce qui représente une contribution européenne considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5560" docOffset="20">
      <en>This year, 2007, marks the 10th anniversary of the Daphne programme.</en>
      <fr>Cette année - 2007 - marque son 10e anniversaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5629" docOffset="21">
      <en>I am very glad that the Daphne III programme is now ready to be adopted.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="6193">que</DiscourseConnective> le programme Daphné III <DiscourseConnective annotation_id="6221">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6226">maintenant</DiscourseConnective> sur le point d'être adopté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5702" docOffset="22">
      <en>This new programme will allow the Commission to strengthen its actions to combat violence <Alignment alignment="6385" annotation_id="5792">
          <DiscourseConnective annotation_id="5792" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why - and I am very grateful to the rapporteur, Mrs Gröner - I agreed from the very beginning to keep the Daphne project separate from any other European programmes, <Alignment alignment="6576" annotation_id="5970">
          <DiscourseConnective annotation_id="5970" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> the one dealing with drugs.</en>
      <fr>Ce nouveau programme permettra à la Commission de consolider ses activités dans le cadre de la lutte contre la violence <Alignment alignment="5792" annotation_id="6385">
          <DiscourseConnective annotation_id="6385" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6388">c'est pourquoi</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="6405">et</DiscourseConnective> j'en remercie vivement le rapporteur, Mme Gröner - j'ai été d'accord dès le début de maintenir une distinction entre le projet Daphné et d'autres programmes européens, <Alignment alignment="5970" annotation_id="6576">
          <DiscourseConnective annotation_id="6576" sense="Expansion.Instantiation">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui concernant les drogues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6010" docOffset="23">
      <en>Daphne III will run from 2007 to 2013 with a total budget, <Alignment alignment="42153" annotation_id="6069">
          <DiscourseConnective annotation_id="6069" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur has said, of more than EUR 116 million, which is an increase of more than 50 % compared with the Daphne II programme.</en>
      <fr>Le programme Daphné III s'étendra de 2007 <DiscourseConnective annotation_id="6654">à</DiscourseConnective> 2013 et sera doté d'un budget <DiscourseConnective annotation_id="6686">total</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4105" annotation_id="6693">
          <DiscourseConnective annotation_id="6693" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur l'a précisé, <DiscourseConnective annotation_id="6726">de plus</DiscourseConnective> de 116 millions d'euros, ce qui représente une augmentation <DiscourseConnective annotation_id="6794">de plus</DiscourseConnective> de 50 % par rapport au budget consacré au programme Daphné II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6205" docOffset="24">
      <en>I would like to thank the rapporteur and the European Parliament for the strong support it has shown throughout this process.</en>
      <fr>Je voudrais remercier le rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="6902">ainsi</DiscourseConnective> que le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6934">pour</DiscourseConnective> le soutien considérable qu'il a apporté tout au long du processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6331" docOffset="25">
      <en>I look forward to further collaboration with you in our joint fight against violence.</en>
      <fr>Je me réjouis de poursuivre notre collaboration dans notre lutte commune contre la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6417" docOffset="26">
      <en>I take note of the very interesting idea of establishing a European Year against violence towards women and children.</en>
      <fr>Je prends note de l'idée très intéressante d'établir une Année européenne contre la violence à l'égard des femmes <DiscourseConnective annotation_id="7213">et</DiscourseConnective> des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6535" docOffset="27">
      <en>I would just like to highlight one point.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="7241">simplement</DiscourseConnective> mettre l'accent sur un point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6577" docOffset="28">
      <en>Combating violence and protecting women and children is of course a question of awareness-raising, <Alignment alignment="7405" annotation_id="6676">
          <DiscourseConnective annotation_id="6676" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="7420" annotation_id="6686">
          <DiscourseConnective annotation_id="6686" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a question of improving operational cooperation on the exchange of information.</en>
      <fr>La lutte contre la violence <DiscourseConnective annotation_id="7310">et</DiscourseConnective> la protection des femmes <DiscourseConnective annotation_id="7338">et</DiscourseConnective> des enfants sont bien entendu des questions de sensibilisation, <Alignment alignment="25012" annotation_id="7405">
          <DiscourseConnective annotation_id="7405" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="7413">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="6686" annotation_id="7420">
          <DiscourseConnective annotation_id="7420" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'améliorer la coopération opérationnelle en matière d'échange d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6771" docOffset="29">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="6771" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> the idea of having a proper forum where ideas and contributions can be exchanged is a very good one.</en>
      <fr>La mise en place d'un forum adéquat où il est possible d'échanger des opinions <DiscourseConnective annotation_id="7584">et</DiscourseConnective> des contributions est donc une très bonne idée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6875" docOffset="30">
      <en>We confirm our commitment - and I personally confirm my commitment - to exploring a better way of addressing the issue of violence against women as far <DiscourseConnective annotation_id="7027" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the legal basis is concerned.</en>
      <fr>Nous confirmons notre engagement - <DiscourseConnective annotation_id="7670">et</DiscourseConnective> je confirme personnellement mon engagement - <DiscourseConnective annotation_id="7718">à</DiscourseConnective> rechercher un meilleur moyen, <DiscourseConnective annotation_id="7750">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la base juridique, de traiter la question de la violence à l'encontre des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7060" docOffset="31">
      <en>Unfortunately, we have <DiscourseConnective annotation_id="7083" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> far been a bit limited on the legal basis, <Alignment alignment="7935" annotation_id="7131">
          <DiscourseConnective annotation_id="7131" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can confirm my personal commitment to trying to find a better legal basis to expand the substantial scope for combating violence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7851">Malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7868">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, la base juridique était quelque peu insuffisante, <Alignment alignment="7131" annotation_id="7935">
          <DiscourseConnective annotation_id="7935" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux confirmer mon engagement personnel <DiscourseConnective annotation_id="7983">à</DiscourseConnective> tenter de trouver une meilleure base juridique <DiscourseConnective annotation_id="8032">afin d'</DiscourseConnective>étendre les nombreuses possibilités de la lutte contre la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7267" docOffset="32">
      <en>I think that proper implementation of Daphne III will give us good suggestions and ideas which can be translated into practice.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="8116">qu'</DiscourseConnective>une mise en œuvre correcte de Daphné III nous donnera de bonnes suggestions <DiscourseConnective annotation_id="8195">et</DiscourseConnective> idées <DiscourseConnective annotation_id="8204">que</DiscourseConnective> nous pourrons mettre <DiscourseConnective annotation_id="8229">en</DiscourseConnective> pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7395" id="148" name="Marie Panayotopoulos-Cassiotou">
    <ParallelChunk annotation_id="7395" docOffset="33">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (EL) Commissioner, there can be no doubt that it is a fundamental right of European citizens and of everyone living in the European Union to enjoy conditions of freedom, security, justice and health protection.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, il ne peut y avoir aucun doute quant au fait <DiscourseConnective annotation_id="8312">que</DiscourseConnective> les citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="8339">et</DiscourseConnective> toute personne vivant sur le territoire européen ont le droit fondamental de vivre dans des conditions de liberté, de sécurité, de justice <DiscourseConnective annotation_id="8481">et</DiscourseConnective> de protection de la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7639" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="8540" annotation_id="7639">
          <DiscourseConnective annotation_id="7639" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, daily reality casts doubt on the success of these objectives <Alignment alignment="8596" annotation_id="7709">
          <DiscourseConnective annotation_id="7709" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the presence of violence is becoming perceptible both in private life and in public places.</en>
      <fr>La réalité quotidienne jette <Alignment alignment="7639" annotation_id="8540">
          <DiscourseConnective annotation_id="8540" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> un doute sur la réalisation de ces objectifs, <Alignment alignment="7709" annotation_id="8596">
          <DiscourseConnective annotation_id="8596" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présence de la violence devient perceptible dans la vie privée <DiscourseConnective annotation_id="8665">et</DiscourseConnective> dans les lieux publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7805" docOffset="35">
      <en>The expression of violence is without doubt an instinctive reaction which, <Alignment alignment="8775" annotation_id="7880">
          <DiscourseConnective annotation_id="7880" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, can be cancelled out <Alignment alignment="8798" annotation_id="7910">
          <DiscourseConnective annotation_id="7910" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the values and principles imposed by coexistence in a constitutional state and the view of human life and dignity as a supreme value which cannot be compared with any other value prevail in every human conscience.</en>
      <fr>L'expression de la violence est <DiscourseConnective annotation_id="8724">sans</DiscourseConnective> aucun doute une réaction instinctive qui peut <Alignment alignment="7880" annotation_id="8775">
          <DiscourseConnective annotation_id="8775" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> être annulée <Alignment alignment="7910" annotation_id="8798">
          <DiscourseConnective annotation_id="8798" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les valeurs <DiscourseConnective annotation_id="8813">et</DiscourseConnective> principes imposés par la coexistence dans un État constitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="8882">et</DiscourseConnective> le fait de considérer la vie <DiscourseConnective annotation_id="8914">et</DiscourseConnective> la dignité humaines <DiscourseConnective annotation_id="8937">comme</DiscourseConnective> des valeurs suprêmes qui ne peuvent être comparées à aucune autre prévalent dans toute conscience humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8127" docOffset="36">
      <en>As shadow rapporteur for the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, I congratulate Mrs Gröner and everyone who contributed to the formulation of the common position on the adoption of the new programme <Alignment alignment="9307" annotation_id="8373">
          <DiscourseConnective annotation_id="8373" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the broad financing will add value to the results of actions from ten years of successful application of the Daphne programmes and the initiatives of the Member States to highlight values and prevent outbreaks of violence, <Alignment alignment="9563" annotation_id="8615">
          <DiscourseConnective annotation_id="8615" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time offering support for victims.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="9053">tant que</DiscourseConnective> rapporteur fictif du groupe du parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="9141">et</DiscourseConnective> des démocrates européens, je félicite Mme Gröner <DiscourseConnective annotation_id="9193">et</DiscourseConnective> tous ceux qui ont participé <DiscourseConnective annotation_id="9224">à</DiscourseConnective> l'élaboration de la position commune concernant l'adoption du nouveau programme, <Alignment alignment="8373" annotation_id="9307">
          <DiscourseConnective annotation_id="9307" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="9319">que</DiscourseConnective> le vaste budget apportera une valeur ajoutée aux résultats obtenus au cours des dix ans d'application réussie des programmes Daphné <DiscourseConnective annotation_id="9455">et</DiscourseConnective> des initiatives des États membres visant <DiscourseConnective annotation_id="9499">à</DiscourseConnective> souligner les valeurs <DiscourseConnective annotation_id="9523">et</DiscourseConnective> à prévenir les poussées de violence, <Alignment alignment="8615" annotation_id="9563">
          <DiscourseConnective annotation_id="9563" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> offrant une aide aux victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8668" docOffset="37">
      <en>I would qualify as successful the new combination in the proposal and the potential for cooperation between the Member States and the European institutions.</en>
      <fr>Je qualifierais de réussites la nouvelle combinaison de la proposition <DiscourseConnective annotation_id="9673">et</DiscourseConnective> le potentiel de coopération entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="9728">et</DiscourseConnective> les institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8825" docOffset="38">
      <en>My comments are confined to their application.</en>
      <fr>Mes remarques se limitent <DiscourseConnective annotation_id="9787">à</DiscourseConnective> leur application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8872" docOffset="39">
      <en>Combined, multilevel actions whose primary objectives are education and the creation of a social conscience which will resist any form of violence and respect human life, from its creation to its natural end.</en>
      <fr>Des actions combinées à plusieurs niveaux dont les principaux objectifs sont l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="9896">et</DiscourseConnective> la création d'une conscience sociale qui résistera à toute forme de violence, <DiscourseConnective annotation_id="9977">et</DiscourseConnective> le respect de la vie humaine, de sa conception <DiscourseConnective annotation_id="10027">jusqu'à</DiscourseConnective> sa fin naturelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9081" docOffset="40">
      <en>Transparency and honest evaluation during the selection of action plans, combined actions with other Community programmes and strategies, such as Progress and the future strategy on the rights of the child.</en>
      <fr>La transparence <DiscourseConnective annotation_id="10069">et</DiscourseConnective> l'évaluation honnête pendant la sélection de plans d'action, d'actions, combinées <DiscourseConnective annotation_id="10154">à</DiscourseConnective> d'autres stratégies <DiscourseConnective annotation_id="10176">et</DiscourseConnective> programmes communautaires, <DiscourseConnective annotation_id="10206">comme</DiscourseConnective> Progress <DiscourseConnective annotation_id="10221">et</DiscourseConnective> la future stratégie sur les droits de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9288" docOffset="41">
      <en>I hope that progress in combating violence within the European Union will be so rapid that, <Alignment alignment="10367" annotation_id="9380">
          <DiscourseConnective annotation_id="9380" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the coming years is declared to be the European Year Against Violence, it will relate mainly to actions to eradicate violence at international level.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="10281">que</DiscourseConnective> les progrès dans la lutte contre la violence au sein de l'Union seront <DiscourseConnective annotation_id="10356">si</DiscourseConnective> rapides <Alignment alignment="19270" annotation_id="10367">
          <DiscourseConnective annotation_id="10367" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10375">bientôt</DiscourseConnective>, une année est proclamée Année européenne de lutte contre la violence, elle concernera essentiellement des actions visant <DiscourseConnective annotation_id="10505">à</DiscourseConnective> éradiquer la violence au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9540" id="149" name="Christa Prets">
    <ParallelChunk annotation_id="9540" docOffset="42">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (DE) Madam President, Commissioner, <Alignment alignment="10601" annotation_id="9606">
          <DiscourseConnective annotation_id="9606" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the issue of funding has been raised a great deal, there is something I should like to clarify.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="9606" annotation_id="10601">
          <DiscourseConnective annotation_id="10601" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question du financement a été soulevée à plusieurs reprises, j'aimerais éclaircir un point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9708" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="36477" annotation_id="9708">
          <DiscourseConnective annotation_id="9708" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we now total 27 countries, <Alignment alignment="10761" annotation_id="9738">
          <DiscourseConnective annotation_id="9738" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the programme is to run for two years longer, it follows that the 50% increase is not quite right <Alignment alignment="10854" annotation_id="9840">
          <DiscourseConnective annotation_id="9840" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do - <Alignment alignment="10872" annotation_id="9851">
          <DiscourseConnective annotation_id="9851" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do - want to make it much more effective, happy <Alignment alignment="43475" annotation_id="9905">
          <DiscourseConnective annotation_id="9905" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are that the programme can now get underway, albeit with a late start.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3112" annotation_id="10712">
          <DiscourseConnective annotation_id="10712" sense="Temporal.Synchrony">Vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union compte à présent 27 États membres <Alignment alignment="9738" annotation_id="10761">
          <DiscourseConnective annotation_id="10761" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le programme fonctionnera deux ans <DiscourseConnective annotation_id="10803">de plus</DiscourseConnective>, l'augmentation de 50 % n'est pas correcte <Alignment alignment="9840" annotation_id="10854">
          <DiscourseConnective annotation_id="10854" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons - <Alignment alignment="8939" annotation_id="10872">
          <DiscourseConnective annotation_id="10872" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas - rendre ce programme plus efficace, <Alignment alignment="506" annotation_id="10928">
          <DiscourseConnective annotation_id="10928" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes heureux <DiscourseConnective annotation_id="10956">que</DiscourseConnective> le programme puisse à présent être lancé, <DiscourseConnective annotation_id="11002">quoique</DiscourseConnective> tardivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9986" docOffset="44">
      <en>I think it is thanks to the stubbornness of our rapporteur that we have been able to secure certain very important things that we had demanded, namely the removal of the bureaucratic obstacles, increased transparency and the setting up of the helpdesk.</en>
      <fr>Je pense que c'est grâce <DiscourseConnective annotation_id="11048">à</DiscourseConnective> l'entêtement de notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="11083">que</DiscourseConnective> nous avons pu obtenir certaines choses très importantes <DiscourseConnective annotation_id="11143">que</DiscourseConnective> nous avions demandées, à savoir, la suppression des obstacles bureaucratiques, une plus grande transparence <DiscourseConnective annotation_id="11255">et</DiscourseConnective> la mise en place du Helpdesk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10239" docOffset="45">
      <en>The joint statement, with its support for the year against violence, is something for which we have been calling for a very considerable time.</en>
      <fr>La déclaration commune, qui plaide <DiscourseConnective annotation_id="11323">en</DiscourseConnective> faveur d'une Année de lutte contre la violence, est une chose <DiscourseConnective annotation_id="11388">que</DiscourseConnective> nous avons demandée pendant très longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10382" docOffset="46">
      <en>I would like to make an urgent appeal for us to actually put what it says into practice in order to be able, for the space of a year, to put violence in all its forms at the centre of political activity and, I hope, see better clear-up rates achieved, particularly <DiscourseConnective annotation_id="10647" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the trafficking in human beings - women and children in particular.</en>
      <fr>Je voudrais lancer un appel urgent <DiscourseConnective annotation_id="11471">afin que</DiscourseConnective> nous mettions réellement ce qu'elle dit <DiscourseConnective annotation_id="11520">en</DiscourseConnective> pratique <DiscourseConnective annotation_id="11532">afin de</DiscourseConnective> pouvoir, <DiscourseConnective annotation_id="11549">en</DiscourseConnective> l'espace d'un an, mettre la violence sous toutes ses formes au centre de l'activité politique <DiscourseConnective annotation_id="11646">et</DiscourseConnective>, j'espère, voir de meilleurs taux de réduction, <DiscourseConnective annotation_id="11697">en particulier</DiscourseConnective> concernant la traite des êtres humains - et <DiscourseConnective annotation_id="11756">surtout</DiscourseConnective> des femmes <DiscourseConnective annotation_id="11775">et</DiscourseConnective> des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10726" id="150" name="Anneli Jäätteenmäki">
    <ParallelChunk annotation_id="10726" docOffset="47">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (FI) Madam President, one important component of the Daphne programme is sexual violence and combating it.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la violence sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="11834">et</DiscourseConnective> la lutte contre cette dernière sont des éléments importants du programme Daphné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10864" docOffset="48">
      <en>Unfortunately, international trafficking in women is the world's third largest grey economy, right after drugs and weapons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11918">Malheureusement</DiscourseConnective>, la traite des femmes est la troisième économie souterraine mondiale, juste derrière le trafic de drogues <DiscourseConnective annotation_id="12040">et</DiscourseConnective> le trafic d'armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10988" docOffset="49">
      <en>It has been estimated that in Europe alone the turnover figure for trafficking in women is around EUR 200 million.</en>
      <fr>On estime <DiscourseConnective annotation_id="12072">que</DiscourseConnective> rien <DiscourseConnective annotation_id="12081">qu'en</DiscourseConnective> Europe, la traite des femmes génère environ 200 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11103" docOffset="50">
      <en>That is a lot of money, <Alignment alignment="12178" annotation_id="11127">
          <DiscourseConnective annotation_id="11127" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is something that actually affects a lot of people.</en>
      <fr>C'est beaucoup d'argent, <Alignment alignment="11127" annotation_id="12178">
          <DiscourseConnective annotation_id="12178" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un grand nombre de personnes sont concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11188" docOffset="51">
      <en>Trafficking in women is modern-day slavery: a slave trade.</en>
      <fr>La traite des femmes est l'esclavagisme des temps modernes: un commerce d'esclaves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11247" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="8310" annotation_id="11247">
          <DiscourseConnective annotation_id="11247" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to weed out trafficking in women in Europe, something that on a scale that resembles slavery, we need to take vigorous action.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11247" annotation_id="12311">
          <DiscourseConnective annotation_id="12311" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons éradiquer la traite des femmes <DiscourseConnective annotation_id="12358">en</DiscourseConnective> Europe, dont l'ampleur est semblable à celle de l'esclavage, nous devons prendre des mesures vigoureuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11385" docOffset="53">
      <en>According to research, just one in four of illegal migrant prostitutes knows beforehand that she will be working as a prostitute.</en>
      <fr>Selon les recherches, seule une prostituée migrante illégale sur quatre sait d'avance <DiscourseConnective annotation_id="12553">qu'</DiscourseConnective>elle travaillera <DiscourseConnective annotation_id="12573">comme</DiscourseConnective> prostituée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11515" docOffset="54">
      <en>The others have been lied to or forced into prostitution.</en>
      <fr>Les autres ont été bercées d'illusions <DiscourseConnective annotation_id="12630">ou</DiscourseConnective> ont été obligées de se prostituer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11573" docOffset="55">
      <en>I am glad that the Commission and the European Union have focused attention on this matter, <Alignment alignment="12766" annotation_id="11665">
          <DiscourseConnective annotation_id="11665" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> both the European Union and the Member States still have much to do.</en>
      <fr>Je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="12685">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="12703">et</DiscourseConnective> le Parlement européen se soient penchés sur cette question, <Alignment alignment="11665" annotation_id="12766">
          <DiscourseConnective annotation_id="12766" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> tant l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12795">que</DiscourseConnective> les États membres ont <DiscourseConnective annotation_id="12821">encore</DiscourseConnective> beaucoup de pain sur la planche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11738" docOffset="56">
      <en>Secondly, I would like to say a few words about violence in the family.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12861">Ensuite</DiscourseConnective>, je voudrais dire quelques mots concernant la violence familiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11810" docOffset="57">
      <en>I prefer to speak of violence in the family rather than violence against women, as, regrettably, we women can <Alignment alignment="13898" annotation_id="11920">
          <DiscourseConnective annotation_id="11920" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be violent, <DiscourseConnective annotation_id="11937" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> studies show that women are sometimes even more violent than men, <Alignment alignment="13188" annotation_id="12007">
          <DiscourseConnective annotation_id="12007" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that <Alignment alignment="13195" annotation_id="12016">
          <DiscourseConnective annotation_id="12016" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they start to become violent there is no limit to what they might do.</en>
      <fr>Je préfère parler de violence familiale <DiscourseConnective annotation_id="12975">plutôt que de</DiscourseConnective> violence envers les femmes, <DiscourseConnective annotation_id="13017">car</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13022">malheureusement</DiscourseConnective>, nous, les femmes, pouvons <Alignment alignment="11920" annotation_id="13065">
          <DiscourseConnective annotation_id="13065" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être violentes. D'ailleurs, des études montrent <DiscourseConnective annotation_id="13123">que</DiscourseConnective> les femmes sont parfois plus violentes <DiscourseConnective annotation_id="13166">encore que</DiscourseConnective> les hommes <Alignment alignment="2966" annotation_id="13188">
          <DiscourseConnective annotation_id="13188" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13191">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12016" annotation_id="13195">
          <DiscourseConnective annotation_id="13195" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles commencent <DiscourseConnective annotation_id="13219">à</DiscourseConnective> devenir violentes, ce qu'elles peuvent faire n'a pas de limites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12091" docOffset="58">
      <en>It is good to talk openly about violence in the family, <Alignment alignment="13345" annotation_id="12147">
          <DiscourseConnective annotation_id="12147" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it improves the chances that women and men will seek care and report those responsible for violence.</en>
      <fr>Il est bon de parler ouvertement de la violence familiale, <Alignment alignment="12147" annotation_id="13345">
          <DiscourseConnective annotation_id="13345" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela augmente la probabilité <DiscourseConnective annotation_id="13378">que</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="13393">et</DiscourseConnective> les hommes cherchent à obtenir des soins <DiscourseConnective annotation_id="13437">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13440">à</DiscourseConnective> dénoncer leur bourreau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12256" docOffset="59">
      <en>Today it is often the case, <Alignment alignment="13478" annotation_id="12284">
          <DiscourseConnective annotation_id="12284" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that victims feel so ashamed, especially <Alignment alignment="13547" annotation_id="12334">
          <DiscourseConnective annotation_id="12334" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the perpetrator of the violence is someone close, that they are reluctant to talk about it.</en>
      <fr>Aujourd'hui <Alignment alignment="4288" annotation_id="13478">
          <DiscourseConnective annotation_id="13478" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les victimes se sentent souvent honteuses, <DiscourseConnective annotation_id="13532">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12747" annotation_id="13547">
          <DiscourseConnective annotation_id="13547" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'auteur de la violence est un proche; elles hésitent <DiscourseConnective annotation_id="13604">à en</DiscourseConnective> parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12429" docOffset="60">
      <en>The more it is spoken about, <Alignment alignment="13617" annotation_id="12458">
          <DiscourseConnective annotation_id="12458" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the more people will have the courage to say they have been victims of violence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3544" annotation_id="13617">
          <DiscourseConnective annotation_id="13617" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plus on en parle, plus nombreuses seront les personnes qui auront le courage de <DiscourseConnective annotation_id="13708">dire qu'</DiscourseConnective>elles ont été victimes de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12547" id="151" name="Hiltrud Breyer">
    <ParallelChunk annotation_id="12547" docOffset="61">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Madam President, our heartfelt thanks go to the rapporteur.</en>
      <fr>Madame la Présidente, nous remercions de tout cœur le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12648" docOffset="62">
      <en>We know that Daphne is quite outstanding among the EU's programmes; it may be small, <Alignment alignment="13908" annotation_id="12733">
          <DiscourseConnective annotation_id="12733" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is successful, and has already been able to achieve some crucial advances in the fight against the violence endured by women and children.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="13830">que</DiscourseConnective> Daphné est l'un des programmes-phares de l'Union. Il est peut-être petit, <Alignment alignment="12733" annotation_id="13908">
          <DiscourseConnective annotation_id="13908" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est couronné de succès, <DiscourseConnective annotation_id="13940">et</DiscourseConnective> il a <DiscourseConnective annotation_id="13948">déjà</DiscourseConnective> pu obtenir certaines avancées cruciales dans la lutte contre la violence envers les femmes <DiscourseConnective annotation_id="14044">et</DiscourseConnective> les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12879" docOffset="63">
      <en>Daphne is Europe's way of showing just how much importance it attaches to combating violence against women, <Alignment alignment="14180" annotation_id="12987">
          <DiscourseConnective annotation_id="12987" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as a programme, must be a constant reminder and encouragement to us to put the campaign against that violence - directed not only against women but also against children - centre stage.</en>
      <fr>Daphné est la manière dont l'Europe montre l'importance qu'elle accorde <DiscourseConnective annotation_id="14132">à</DiscourseConnective> la lutte contre la violence envers les femmes <Alignment alignment="12987" annotation_id="14180">
          <DiscourseConnective annotation_id="14180" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="14187">tant que</DiscourseConnective> programme, il doit être un aide-mémoire <DiscourseConnective annotation_id="14236">et</DiscourseConnective> nous encourager constamment <DiscourseConnective annotation_id="14267">à</DiscourseConnective> accorder une place centrale <DiscourseConnective annotation_id="14297">à</DiscourseConnective> la campagne contre cette violence - envers les femmes, <DiscourseConnective annotation_id="14354">mais aussi</DiscourseConnective> les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13178" docOffset="64">
      <en>In the European Union, one in every three women, and one in every four children, becomes a victim of domestic violence, <Alignment alignment="14479" annotation_id="13298">
          <DiscourseConnective annotation_id="13298" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> fighting that sort of violence is, even now, not yet at the top of the political agenda.</en>
      <fr>Au sein de l'UE, une femme sur trois <DiscourseConnective annotation_id="14415">et</DiscourseConnective> un enfant sur quatre sont victimes de violences domestiques, <Alignment alignment="13298" annotation_id="14479">
          <DiscourseConnective annotation_id="14479" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la lutte contre cette forme de violence n'est <DiscourseConnective annotation_id="14530">pourtant</DiscourseConnective> toujours pas une priorité politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13391" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="14576" annotation_id="13391">
          <DiscourseConnective annotation_id="13391" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am aware, Commissioner Frattini, that you have had many occasions to mention it in this House, <Alignment alignment="14693" annotation_id="13497">
          <DiscourseConnective annotation_id="13497" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur has done <Alignment alignment="14719" annotation_id="13525">
          <DiscourseConnective annotation_id="13525" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would have liked to see us find an independent legal basis and give the war on violence a more central and prominent position.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13820" annotation_id="14576">
          <DiscourseConnective annotation_id="14576" sense="Comparison.Concession">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="14613">que</DiscourseConnective> vous avez eu de nombreuses occasions de le mentionner dans cette Assemblée, <Alignment alignment="13497" annotation_id="14693">
          <DiscourseConnective annotation_id="14693" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur l'a fait <Alignment alignment="6236" annotation_id="14719">
          <DiscourseConnective annotation_id="14719" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'aurais voulu <DiscourseConnective annotation_id="14745">que</DiscourseConnective> nous trouvions une base juridique indépendance <DiscourseConnective annotation_id="14796">et</DiscourseConnective> que nous accordions une place plus centrale <DiscourseConnective annotation_id="14843">et</DiscourseConnective> proéminente à la guerre contre la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13664" docOffset="66">
      <en>I would have liked you, Commissioner, to have presented us today with a timetable and made it clear <Alignment alignment="15012" annotation_id="13764">
          <DiscourseConnective annotation_id="13764" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can expect the European Union to have a policy specifically devoted to this, <Alignment alignment="15121" annotation_id="13849">
          <Alignment alignment="15121" annotation_id="13849">
            <DiscourseConnective annotation_id="13849" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> political support may find expression in action.</en>
      <fr>J'aurais voulu, Monsieur le Commissaire, que vous nous ayez présenté aujourd'hui un calendrier, pour nous dire clairement <Alignment alignment="14350" annotation_id="15012">
          <DiscourseConnective annotation_id="15012" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons espérer que l'Union européenne aura une politique spécifiquement consacrée <DiscourseConnective annotation_id="15106">à</DiscourseConnective> ce problème, <Alignment alignment="13849" annotation_id="15121">
          <Alignment alignment="13849" annotation_id="15121">
            <DiscourseConnective annotation_id="15121" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le soutien politique puisse <DiscourseConnective annotation_id="15158">s'</DiscourseConnective>exprimer <DiscourseConnective annotation_id="15169">en</DiscourseConnective> actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13906" docOffset="67">
      <en>What is clear is that violence against women must be stopped; it is <Alignment alignment="15252" annotation_id="13974">
          <DiscourseConnective annotation_id="13974" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Daphne is no more than a drop in the ocean that we need, once and for all, an anti-violence directive, <Alignment alignment="15383" annotation_id="14085">
          <DiscourseConnective annotation_id="14085" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that we will not have too long to wait for it.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="15192">qu'</DiscourseConnective>il faut mettre un terme à la violence envers les femmes. <Alignment alignment="13974" annotation_id="15252">
          <DiscourseConnective annotation_id="15252" sense="Contingency.Cause.Reason">Vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> Daphné n'est <DiscourseConnective annotation_id="15272">qu'</DiscourseConnective>une goutte d'eau dans l'océan, nous avons besoin, une fois <DiscourseConnective annotation_id="15334">pour</DiscourseConnective> toutes, d'une directive contre la violence, <Alignment alignment="5398" annotation_id="15383">
          <DiscourseConnective annotation_id="15383" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="15395">que</DiscourseConnective> nous ne devrons pas attendre trop longtemps <DiscourseConnective annotation_id="15443">pour ce faire</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14143" id="153" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="14143" docOffset="68">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (PT) Mr President, there are three points I should like to make in the context of this debate.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais formuler trois remarques dans le cadre de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14272" docOffset="69">
      <en>Firstly, I welcome the retention of a specific programme aimed at preventing and combating violence against children, young people and women, and protecting victims and groups at risk.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15545">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je me réjouis que l'on conserve un programme spécifique visant <DiscourseConnective annotation_id="15622">à</DiscourseConnective> prévenir <DiscourseConnective annotation_id="15633">et</DiscourseConnective> à combattre la violence envers les enfants, les adolescents <DiscourseConnective annotation_id="15696">et</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="15710">et</DiscourseConnective> à protéger les victimes <DiscourseConnective annotation_id="15737">et</DiscourseConnective> les groupes <DiscourseConnective annotation_id="15752">à</DiscourseConnective> risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14457" docOffset="70">
      <en>This is something that we have advocated from the outset <Alignment alignment="15815" annotation_id="14514">
          <DiscourseConnective annotation_id="14514" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we welcome this result.</en>
      <fr>C'est une chose <DiscourseConnective annotation_id="15779">que</DiscourseConnective> nous défendons <DiscourseConnective annotation_id="15798">depuis</DiscourseConnective> le début, <Alignment alignment="14514" annotation_id="15815">
          <DiscourseConnective annotation_id="15815" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes heureux du <DiscourseConnective annotation_id="15841">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14542" docOffset="71">
      <en>Secondly, I should like to state that, <Alignment alignment="15882" annotation_id="14581">
          <DiscourseConnective annotation_id="14581" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> there has been an increase in funding in relation to previous programmes, I am disappointed that the Commission did not accept in full the proposal we tabled, aimed at securing a bigger increase in order to take proper account of EU enlargement and of the serious, ongoing problems of violence against women, including sexual exploitation and the trafficking of human beings.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15851">Ensuite</DiscourseConnective>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="15872">dire que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13648" annotation_id="15882">
          <DiscourseConnective annotation_id="15882" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le budget a été augmenté par rapport aux programmes précédents, je suis déçue <DiscourseConnective annotation_id="15963">que</DiscourseConnective> la Commission n'ait pas accepté dans son intégralité la proposition que nous avions présentée, visant <DiscourseConnective annotation_id="16069">à</DiscourseConnective> assurer une plus grande augmentation <DiscourseConnective annotation_id="16108">en vue de</DiscourseConnective> tenir dûment compte de l'élargissement de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="16168">et</DiscourseConnective> des graves problèmes persistants de violence envers les femmes, y compris l'exploitation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="16269">et</DiscourseConnective> la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14966" docOffset="72">
      <en>Thirdly, I wish to call on the Commission as briefly as possible to present the proposal, on which we agreed, to establish a new European Year against Violence against Women, Children and Young People.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16301">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais demander <DiscourseConnective annotation_id="16329">à</DiscourseConnective> la Commission de présenter le plus rapidement possible la proposition, <DiscourseConnective annotation_id="16402">à</DiscourseConnective> laquelle nous avons souscrit, concernant l'établissement d'une nouvelle Année européenne de lutte contre la violence envers les enfants, les adolescents et les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15168" id="154" name="Urszula Krupa">
    <ParallelChunk annotation_id="15168" docOffset="73">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (PL) Mr President, people have encountered violence and aggression from the dawn of history down to the present day.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les gens sont confrontés à la violence <DiscourseConnective annotation_id="16634">et</DiscourseConnective> à l'agression <DiscourseConnective annotation_id="16651">depuis</DiscourseConnective> la nuit des temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15319" docOffset="74">
      <en>This represents a serious health issue, testifying not only to illness, personality and psychological disorders but also to the action of individual evil.</en>
      <fr>Cela représente un problème de santé grave, témoignant <DiscourseConnective annotation_id="16732">non seulement</DiscourseConnective> d'une maladie et des troubles psychologiques et de personnalité, <DiscourseConnective annotation_id="16811">mais aussi</DiscourseConnective> de l'action du démon personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15474" docOffset="75">
      <en>The root cause of violence may be traced back to early childhood.</en>
      <fr>On peut retracer la cause profonde de la violence <DiscourseConnective annotation_id="16904">jusqu'à</DiscourseConnective> la petite enfance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15540" docOffset="76">
      <en>Contributory factors include congenital conditions, illnesses and above all inappropriate upbringing bereft of ethical and moral principles.</en>
      <fr>Les facteurs qui y contribuent englobent les affections congénitales, les maladies <DiscourseConnective annotation_id="17014">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17017">surtout</DiscourseConnective> une éducation inadéquate dénuée de principes éthiques <DiscourseConnective annotation_id="17079">et</DiscourseConnective> moraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15681" docOffset="77">
      <en>Such upbringing promotes the development of narcissism and self-centredness.</en>
      <fr>Une telle éducation encourage le développement du narcissisme <DiscourseConnective annotation_id="17152">et</DiscourseConnective> de l'égocentrisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15758" docOffset="78">
      <en>Clearly, efforts to combat violence must be directed against physical violence.</en>
      <fr>Les efforts de lutte contre la violence doivent clairement <DiscourseConnective annotation_id="17233">s'</DiscourseConnective>axer sur la violence physique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15838" docOffset="79">
      <en>They must <Alignment alignment="17295" annotation_id="15848">
          <DiscourseConnective annotation_id="15848" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17278" annotation_id="15854">
          <DiscourseConnective annotation_id="15854" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, target psychological violence which is even more damaging and widespread.</en>
      <fr>Ils doivent <Alignment alignment="6364" annotation_id="17278">
          <DiscourseConnective annotation_id="17278" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> cibler <Alignment alignment="15848" annotation_id="17295">
          <DiscourseConnective annotation_id="17295" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la violence psychologique, qui est <DiscourseConnective annotation_id="17336">encore</DiscourseConnective> plus préjudiciable <DiscourseConnective annotation_id="17362">et</DiscourseConnective> répandue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15937" docOffset="80">
      <en>Psychological violence does not occur only in private and daily life. It is <Alignment alignment="17470" annotation_id="16013">
          <DiscourseConnective annotation_id="16013" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a feature of different types of lobbying, and of pressure brought to bear ever more frequently in the political arena.</en>
      <fr>La violence psychologique ne se produit pas seulement dans la vie quotidienne privée, elle est <Alignment alignment="16013" annotation_id="17470">
          <DiscourseConnective annotation_id="17470" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une caractéristique de différents types de pression, <DiscourseConnective annotation_id="17533">et</DiscourseConnective> d'une pression qui est <DiscourseConnective annotation_id="17559">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17567">en plus</DiscourseConnective> souvent exercée dans le domaine politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16137" docOffset="81">
      <en>Financial resources must be devoted to preventing violence by teaching how to behave with empathy, and not simply to alleviating the effects of violence.</en>
      <fr>Des ressources financières doivent être consacrées <DiscourseConnective annotation_id="17669">à</DiscourseConnective> la prévention de la violence <DiscourseConnective annotation_id="17700">en</DiscourseConnective> enseignant comment se comporter avec empathie, <DiscourseConnective annotation_id="17750">et</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="17757">simplement</DiscourseConnective> comment soulager les effets de la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16291" id="155" name="Lydia Schenardi">
    <ParallelChunk annotation_id="16291" docOffset="82">
      <en>on behalf of the ITS Group. - (FR) Mr President, ladies and gentlemen, I particularly welcome the many efforts made by my fellow Members, and also by the Commission, to guarantee the implementation and proper functioning of the Daphne programme - which is designed to prevent and combat violence against women, adolescents and children - by providing it, among other things, with a specific budgetary heading and by substantially increasing its budget.</en>
      <fr>au nom du groupe ITS. - Monsieur le Président, chers collègues, je me réjouis tout particulièrement des nombreux efforts déployés par mes collègues, <DiscourseConnective annotation_id="17961">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17964">aussi</DiscourseConnective> par la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="17989">pour</DiscourseConnective> garantir la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="18020">et</DiscourseConnective> le bon fonctionnement du programme Daphné, destiné <DiscourseConnective annotation_id="18074">à</DiscourseConnective> prévenir <DiscourseConnective annotation_id="18085">et</DiscourseConnective> combattre la violence envers les femmes, les adolescents <DiscourseConnective annotation_id="18145">et</DiscourseConnective> les enfants, <DiscourseConnective annotation_id="18161">en</DiscourseConnective> le dotant, <DiscourseConnective annotation_id="18175">notamment</DiscourseConnective>, d'une ligne budgétaire spécifique <DiscourseConnective annotation_id="18220">et</DiscourseConnective> en augmentant son budget de façon substantielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16744" docOffset="83">
      <en>I should like to take this opportunity to emphasise a particularly disgusting development, incidences of which are becoming ever more apparent in our societies: the ill-treatment of newborn babies.</en>
      <fr>Je profite de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="18297">pour</DiscourseConnective> mettre l'accent sur un phénomène particulièrement ignoble, qui ne cesse de croître dans nos sociétés: la maltraitance des nouveau-nés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16942" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="18437" annotation_id="16942">
          <DiscourseConnective annotation_id="16942" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in France <Alignment alignment="18457" annotation_id="16960">
          <DiscourseConnective annotation_id="16960" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not a week goes by without our reading in the 'news in brief' section about a new case of a baby being ill-treated or abandoned.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16942" annotation_id="18437">
          <DiscourseConnective annotation_id="18437" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18447">en</DiscourseConnective> France <Alignment alignment="16960" annotation_id="18457">
          <DiscourseConnective annotation_id="18457" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne se passe pas une semaine <DiscourseConnective annotation_id="18499">sans que</DiscourseConnective>, dans la rubrique "faits divers", nous apprenions un nouveau cas de maltraitance <DiscourseConnective annotation_id="18589">ou</DiscourseConnective> d'abandon de bébé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17104" docOffset="85">
      <en>This development, which is linked not only to poverty and social and emotional problems and to the inherent violence generated by our societies, but also to human behaviour tending ever more towards hostility and frustration, to selfishness and to a general lack of respect, could be curbed <Alignment alignment="18895" annotation_id="17395">
          <DiscourseConnective annotation_id="17395" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> more psychological and material support were given to women and to families in difficulty.</en>
      <fr>Ce phénomène, lié <DiscourseConnective annotation_id="18629">à</DiscourseConnective> la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="18643">et</DiscourseConnective> à la misère sociale <DiscourseConnective annotation_id="18666">et</DiscourseConnective> affective, <DiscourseConnective annotation_id="18680">à</DiscourseConnective> la violence intrinsèque <DiscourseConnective annotation_id="18706">que</DiscourseConnective> génèrent nos sociétés, <DiscourseConnective annotation_id="18733">mais aussi</DiscourseConnective> au comportement humain <DiscourseConnective annotation_id="18767">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18775">en plus</DiscourseConnective> enclin <DiscourseConnective annotation_id="18790">à</DiscourseConnective> l'hostilité <DiscourseConnective annotation_id="18804">et</DiscourseConnective> à la frustration, <DiscourseConnective annotation_id="18825">à</DiscourseConnective> l'égoïsme <DiscourseConnective annotation_id="18837">et</DiscourseConnective> au manque de respect en général, pourrait être endigué <Alignment alignment="17395" annotation_id="18895">
          <DiscourseConnective annotation_id="18895" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on apportait plus de soutien psychologique, <DiscourseConnective annotation_id="18944">mais aussi</DiscourseConnective> matériel, aux femmes <DiscourseConnective annotation_id="18976">et</DiscourseConnective> aux familles <DiscourseConnective annotation_id="18992">en</DiscourseConnective> difficulté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17489" docOffset="86">
      <en>There is <Alignment alignment="19015" annotation_id="17498">
          <Alignment alignment="19015" annotation_id="17498">
            <DiscourseConnective annotation_id="17498" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> an urgent need to take preventive measures for these families and these women in distress.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="17498" annotation_id="19015">
          <Alignment alignment="17498" annotation_id="19015">
            <DiscourseConnective annotation_id="19015" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, d'urgence, prendre des mesures de prévention <DiscourseConnective annotation_id="19070">pour</DiscourseConnective> ces familles <DiscourseConnective annotation_id="19088">et</DiscourseConnective> ces femmes <DiscourseConnective annotation_id="19102">en</DiscourseConnective> détresse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17597" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="19115" annotation_id="17597">
          <DiscourseConnective annotation_id="17597" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these measures should <Alignment alignment="19132" annotation_id="17628">
          <DiscourseConnective annotation_id="17628" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be supplemented by genuine criminal sanctions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17597" annotation_id="19115">
          <DiscourseConnective annotation_id="19115" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il convient <Alignment alignment="17628" annotation_id="19132">
          <DiscourseConnective annotation_id="19132" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'accompagner ces actions de véritables sanctions pénales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17680" docOffset="88">
      <en>Whether we are talking about rape or other forms of physical violence that sadly all too often result in death, the scale of sentences is not repressive enough.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19197">Qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="19203">s'</DiscourseConnective>agisse de viols <DiscourseConnective annotation_id="19221">ou</DiscourseConnective> d'autres violences physiques provoquant, <DiscourseConnective annotation_id="19265">malheureusement</DiscourseConnective> bien trop souvent, la mort, l'échelle des peines n'est pas assez répressive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17841" docOffset="89">
      <en>The fight against violence <Alignment alignment="19407" annotation_id="17868">
          <DiscourseConnective annotation_id="17868" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessarily hinges on the way in which we treat the promoters of such violence.</en>
      <fr>La lutte contre la violence passe nécessairement <Alignment alignment="17868" annotation_id="19407">
          <DiscourseConnective annotation_id="19407" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> par le traitement des promoteurs de cette violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17953" docOffset="90">
      <en>I am thinking of the Internet, where perverts and psychopaths can give free rein to their obsessions; I am thinking of video games, where sex and violence are legion; I am thinking of drugs and other psychotropic substances that put each consumer into a state of trance; <DiscourseConnective annotation_id="18224" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am thinking of alcohol which, <DiscourseConnective annotation_id="18260" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> consumed in excess, causes enormous damage, not least through its effect of ridding people of their inhibitions.</en>
      <fr>Je pense à l'Internet, où des pervers <DiscourseConnective annotation_id="19503">et</DiscourseConnective> des psychopathes peuvent donner libre cours <DiscourseConnective annotation_id="19550">à</DiscourseConnective> leurs obsessions; je pense aux jeux vidéo, où sexe <DiscourseConnective annotation_id="19603">et</DiscourseConnective> violence sont légion; je pense aux drogues <DiscourseConnective annotation_id="19649">et</DiscourseConnective> autres substances psychotropes, mettant chaque consommateur dans un état second; je pense <DiscourseConnective annotation_id="19742">à</DiscourseConnective> l'alcool qui, consommé excessivement, provoque d'énormes dégâts, <DiscourseConnective annotation_id="19809">notamment</DiscourseConnective> par son action désinhibante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18378" docOffset="91">
      <en>The fight to be waged against violence begins at the stage of educating our children and of building the future that we want to offer them.</en>
      <fr>Le combat <DiscourseConnective annotation_id="19858">à</DiscourseConnective> mener contre la violence commence au stade de l'éducation même de nos enfants, de l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="19951">que</DiscourseConnective> l'on souhaite leur offrir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18518" id="156" name="Edit Bauer">
    <ParallelChunk annotation_id="18518" docOffset="92">
      <en>(SK) <DiscourseConnective annotation_id="18523" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> a few years ago voluntary organisations in my country launched a campaign against violence under the slogan 'Every Fifth Woman', some sections of the political elite as well as the public were outraged.</en>
      <fr>(SK) Il y a quelques années, lorsque des organisations de bénévoles dans mon pays ont lancé une campagne de lutte contre la violence avec le slogan "Une femme sur cinq", certaines franges de l'élite politique <DiscourseConnective annotation_id="20191">et</DiscourseConnective> du grand public se sont indignées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18731" docOffset="93">
      <en>They said that what might be true of Austria was definitely not true of Slovakia.</en>
      <fr>Elles disaient <DiscourseConnective annotation_id="20244">que</DiscourseConnective> ce qui était peut-être vrai en Autriche ne l'était certainement pas en Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18813" docOffset="94">
      <en>At that time there was no data on violence available in Slovakia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20330">À</DiscourseConnective> cette époque, il n'y avait aucune donnée concernant la violence <DiscourseConnective annotation_id="20396">en</DiscourseConnective> Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18879" docOffset="95">
      <en>The most recent surveys indicate that the situation is much worse, with approximately 40% of pupils claiming that they had witnessed or had even been victims of violence.</en>
      <fr>Les dernières études indiquent <DiscourseConnective annotation_id="20441">que</DiscourseConnective> la situation est bien pire encore, environ 40 % des élèves déclarant avoir été témoins <DiscourseConnective annotation_id="20532">ou</DiscourseConnective> victimes de la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19050" docOffset="96">
      <en>Arguably, my country is no better or worse in that respect than the neighbouring countries.</en>
      <fr>Mon pays ne fait incontestablement ni <DiscourseConnective annotation_id="20598">mieux</DiscourseConnective> ni pire <DiscourseConnective annotation_id="20612">que</DiscourseConnective> ses voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19142" docOffset="97">
      <en>Violence is a particularly grave social problem, <Alignment alignment="17861" annotation_id="19191">
          <DiscourseConnective annotation_id="19191" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> evidenced by the dialogue held with a thousand children and young people in preparing a strategy for children's rights.</en>
      <fr>La violence est un problème social particulièrement grave, <Alignment alignment="19191" annotation_id="20688">
          <DiscourseConnective annotation_id="20688" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> en témoigne le dialogue organisé avec un millier d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="20753">et</DiscourseConnective> d'adolescents <DiscourseConnective annotation_id="20770">en vue de</DiscourseConnective> préparer une stratégie sur les droits des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19314" docOffset="98">
      <en>One of the first priorities formulated during the exercise referred to violence experienced by children.</en>
      <fr>L'une des premières priorités formulées pendant cet exercice concernait la violence envers les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19419" docOffset="99">
      <en>In this respect I welcome the report by Mrs Gröner, who has promoted it with extraordinary commitment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20935">À cet égard</DiscourseConnective>, je salue le rapport de Mme Gröner, qui en a fait la promotion avec un engagement extraordinaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19522" docOffset="100">
      <en>I am extremely pleased that this programme has been so successful <Alignment alignment="21115" annotation_id="19588">
          <DiscourseConnective annotation_id="19588" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is now better funded.</en>
      <fr>Je suis extrêmement heureuse <DiscourseConnective annotation_id="21074">que</DiscourseConnective> ce programme ait connu un tel succès <Alignment alignment="19588" annotation_id="21115">
          <DiscourseConnective annotation_id="21115" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21118">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="21124">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21129">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21140">mieux</DiscourseConnective> financé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19622" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="21162" annotation_id="19622">
          <DiscourseConnective annotation_id="19622" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is imperative to establish a better legislative framework to underpin the struggle against violence.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="3166" annotation_id="21162">
          <DiscourseConnective annotation_id="21162" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> impératif d'établir un meilleur cadre législatif <DiscourseConnective annotation_id="21221">pour</DiscourseConnective> sous-tendre la lutte contre la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19735" docOffset="102">
      <en>The report on trafficking in human beings underlines the importance of cooperation and, to a certain extent, harmonisation of European and national laws.</en>
      <fr>Le rapport sur la traite des êtres humains souligne l'importance de la coopération <DiscourseConnective annotation_id="21350">et</DiscourseConnective>, dans une certaine mesure, de l'harmonisation des législations nationales <DiscourseConnective annotation_id="21427">et</DiscourseConnective> de la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19889" docOffset="103">
      <en>I think this is <Alignment alignment="10941" annotation_id="19905">
          <DiscourseConnective annotation_id="19905" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential in this case, too, <Alignment alignment="21509" annotation_id="19941">
          <DiscourseConnective annotation_id="19941" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I greatly appreciate Mr Frattini's efforts on this front.</en>
      <fr>Je pense que c'est <Alignment alignment="19905" annotation_id="21479">
          <DiscourseConnective annotation_id="21479" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel ici <DiscourseConnective annotation_id="21502">aussi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="19941" annotation_id="21509">
          <DiscourseConnective annotation_id="21509" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'apprécie fortement les efforts que déploie M. Frattini dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20003" docOffset="104">
      <en>I would like to highlight the positive and irreplaceable role of voluntary organisations in this area.</en>
      <fr>Je voudrais souligner le rôle positif <DiscourseConnective annotation_id="21624">et</DiscourseConnective> irremplaçable que jouent les organisations bénévoles dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20106" docOffset="105">
      <en>In this respect I would <DiscourseConnective annotation_id="20130" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> welcome moves to facilitate access to funding for voluntary organisations.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="21709">à ce propos</DiscourseConnective> saluer les actions visant <DiscourseConnective annotation_id="21747">à</DiscourseConnective> faciliter l'accès des organisations de bénévoles aux fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20210" id="157" name="Teresa Riera Madurell">
    <ParallelChunk annotation_id="20210" docOffset="106">
      <en>(ES) Mr President, violence against women is a scourge which no democratic society can tolerate.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, la violence envers les femmes est un fléau <DiscourseConnective annotation_id="21880">qu'</DiscourseConnective>aucune société démocratique ne peut tolérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20307" docOffset="107">
      <en>Eradicating gender violence is therefore crucial <Alignment alignment="21984" annotation_id="20356">
          <DiscourseConnective annotation_id="20356" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to achieve a society in which there is genuine democracy, justice and solidarity.</en>
      <fr>L'éradication de la violence de genre est <DiscourseConnective annotation_id="21970">donc</DiscourseConnective> cruciale <Alignment alignment="9621" annotation_id="21984">
          <DiscourseConnective annotation_id="21984" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons atteindre une société réellement démocratique, juste <DiscourseConnective annotation_id="22053">et</DiscourseConnective> solidaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20448" docOffset="108">
      <en>Hence the importance of this report.</en>
      <fr>D'où l'importance de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20485" docOffset="109">
      <en>I would <Alignment alignment="41391" annotation_id="20493">
          <DiscourseConnective annotation_id="20493" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to begin by congratulating the rapporteur on her excellent work.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="9068" annotation_id="22112">
          <DiscourseConnective annotation_id="22112" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> commencer par féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="22155">pour</DiscourseConnective> son excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20573" docOffset="110">
      <en>The Daphne programme is an essential instrument for supporting women's organisations that are fighting gender violence, <Alignment alignment="22311" annotation_id="20693">
          <DiscourseConnective annotation_id="20693" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its separation from the prevention and information programme in the field of drugs has strengthened it and made it more visible.</en>
      <fr>Le programme Daphné est un instrument essentiel <DiscourseConnective annotation_id="22231">pour</DiscourseConnective> aider les organisations de femmes qui luttent contre la violence de genre, <Alignment alignment="20693" annotation_id="22311">
          <DiscourseConnective annotation_id="22311" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa séparation du programme de prévention <DiscourseConnective annotation_id="22355">et</DiscourseConnective> d'information <DiscourseConnective annotation_id="22372">en</DiscourseConnective> matière de drogue lui a donné force <DiscourseConnective annotation_id="22411">et</DiscourseConnective> visibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20826" docOffset="111">
      <en>It has been a genuine success for this Parliament, as have the increase in its budget, the inclusion of people trafficking and forced prostitution as forms of violence and the reference to genital mutilation and honour crimes.</en>
      <fr>Il a été un véritable succès de ce Parlement, à l'instar de l'augmentation de son budget, de l'inclusion de la traite des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="22562">et</DiscourseConnective> de la prostitution forcée <DiscourseConnective annotation_id="22591">comme</DiscourseConnective> formes de violence <DiscourseConnective annotation_id="22616">et</DiscourseConnective> de la référence <DiscourseConnective annotation_id="22635">à</DiscourseConnective> la mutilation génitale <DiscourseConnective annotation_id="22660">et</DiscourseConnective> aux crimes d'honneur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21053" docOffset="112">
      <en>Ladies and gentlemen, my country, Spain, has a pioneering law for tackling gender violence from all perspectives.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="22694">et</DiscourseConnective> Messieurs, mon pays, l'Espagne, dispose d'une loi pionnière <DiscourseConnective annotation_id="22757">pour</DiscourseConnective> s'attaquer à la violence de genre à tous les niveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21167" docOffset="113">
      <en>We believe it to be a necessary tool in order to put an end to these crimes within a reasonable space of time.</en>
      <fr>Nous pensons qu'il s'agit d'un outil nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="22864">pour</DiscourseConnective> mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="22885">à</DiscourseConnective> ces crimes dans un délai raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21278" docOffset="114">
      <en>For all of these reasons, I believe it to be extremely important to draw up a European legal framework as soon as possible for combating violence against women in an integrated manner in all Member States.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="22931">pour</DiscourseConnective> toutes ces raisons que je pense qu'il est extrêmement important de définir le plus rapidement possible un cadre juridique européen <DiscourseConnective annotation_id="23067">pour</DiscourseConnective> combattre la violence envers les femmes de manière intégrée dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21484" docOffset="115">
      <en>I agree with Mrs Gröner that we must make urgent progress in that direction.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec Mme Gröner sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="23206">que</DiscourseConnective> nous devons progresser de toute urgence <DiscourseConnective annotation_id="23250">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21561" id="158" name="Inger Segelström">
    <ParallelChunk annotation_id="21561" docOffset="116">
      <en>(SV) I want to thank Mrs Gröner and Commissioner Frattini for their excellent work.</en>
      <fr>(SV) Je voudrais remercier Mme Gröner <DiscourseConnective annotation_id="23300">et</DiscourseConnective> le commissaire Frattini <DiscourseConnective annotation_id="23327">pour</DiscourseConnective> leur excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21645" docOffset="117">
      <en>In the Committee on Civil liberties, Justice and Home Affairs, I was responsible for sending this report back to the Committee on Women's Rights and Gender Equality, where it belongs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23356">En</DiscourseConnective> commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="23406">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, j'étais chargée de renvoyer ce rapport en commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="23511">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres, dont il relève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21829" docOffset="118">
      <en>Daphne is an issue dear to the heart of Swedish Social Democrats <Alignment alignment="23629" annotation_id="21894">
          <DiscourseConnective annotation_id="21894" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was Swedish Commissioner Mrs Gradin who made such a vigorous commitment to the EU's role in combating violence against women.</en>
      <fr>Daphné est une question chère <DiscourseConnective annotation_id="23585">à</DiscourseConnective> notre cœur de sociaux-démocrates suédois, <Alignment alignment="21894" annotation_id="23629">
          <DiscourseConnective annotation_id="23629" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une commissaire suédoise, Mme Gradin, qui avait pris cet engagement fort concernant le rôle de l'Union dans la lutte contre la violence envers les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22031" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="23794" annotation_id="22031">
          <Alignment alignment="23794" annotation_id="22031">
            <DiscourseConnective annotation_id="22031" sense="Contingency.Condition">As long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> men perpetrate violence against women and children, <Alignment alignment="23864" annotation_id="22094">
          <Alignment alignment="23864" annotation_id="22094">
            <DiscourseConnective annotation_id="22094" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the sex slave trade involving women and young girls exists, <Alignment alignment="23954" annotation_id="22165">
          <Alignment alignment="23954" annotation_id="22165">
            <DiscourseConnective annotation_id="22165" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> not all women in the EU are entitled to free abortion, as long as women in the EU are affected by honour crimes involving violence and as long as women's rights in the EU need to be strengthened, we Social Democratic women will continue to fight for Daphne and for proper financial support for the programme.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22031" annotation_id="23794">
          <Alignment alignment="22031" annotation_id="23794">
            <DiscourseConnective annotation_id="23794" sense="Contingency.Condition">Tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les hommes seront violents envers les femmes <DiscourseConnective annotation_id="23848">et</DiscourseConnective> les enfants, <Alignment alignment="22094" annotation_id="23864">
          <Alignment alignment="22094" annotation_id="23864">
            <DiscourseConnective annotation_id="23864" sense="Contingency.Condition">tant qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il existera un trafic d'esclaves sexuels touchant des femmes <DiscourseConnective annotation_id="23933">et</DiscourseConnective> des adolescentes, <Alignment alignment="22165" annotation_id="23954">
          <Alignment alignment="22165" annotation_id="23954">
            <DiscourseConnective annotation_id="23954" sense="Contingency.Condition">tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> toutes les femmes <DiscourseConnective annotation_id="23981">en</DiscourseConnective> Europe n'auront pas droit <DiscourseConnective annotation_id="24010">à</DiscourseConnective> avorter librement, <DiscourseConnective annotation_id="24031">tant que</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="24051">en</DiscourseConnective> Europe seront victimes de crimes d'honneur violents <DiscourseConnective annotation_id="24106">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24109">tant que</DiscourseConnective> les droits des femmes <DiscourseConnective annotation_id="24140">en</DiscourseConnective> Europe devront être renforcés, nous, les femmes sociales-démocrates, continuerons <DiscourseConnective annotation_id="24225">à</DiscourseConnective> lutter <DiscourseConnective annotation_id="24234">pour</DiscourseConnective> défendre Daphné <DiscourseConnective annotation_id="24255">et</DiscourseConnective> plaider en faveur d'une aide financière adéquate au programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22485" docOffset="120">
      <en>I regret the fact that we did not obtain support for setting up a network of children's ombudsmen <Alignment alignment="33051" annotation_id="22583">
          <DiscourseConnective annotation_id="22583" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on that issue, I shall get back to Commissioner Frattini and others <Alignment alignment="24524" annotation_id="22656">
          <DiscourseConnective annotation_id="22656" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we take a decision on the strategy for children.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="24333">que</DiscourseConnective> nous n'ayons pas obtenu de soutien <DiscourseConnective annotation_id="24372">pour</DiscourseConnective> la mise en place d'un réseau de médiateurs pour enfants, <Alignment alignment="22583" annotation_id="24434">
          <DiscourseConnective annotation_id="24434" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur cette question, je m'adresserai à nouveau au commissaire Frattini <DiscourseConnective annotation_id="24510">et</DiscourseConnective> à d'autres <Alignment alignment="22656" annotation_id="24524">
          <DiscourseConnective annotation_id="24524" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous prendrons une décision sur la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="24577">pour</DiscourseConnective> les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22710" docOffset="121">
      <en>What is so fantastic about Daphne is that it is the organisations' ability to try out new ideas and to take inspiration from examples of good practice that we can make use of in the fight against violence throughout the EU.</en>
      <fr>Ce qui est tellement fantastique <DiscourseConnective annotation_id="24628">à propos</DiscourseConnective> de Daphné, c'est la capacité des organisations <DiscourseConnective annotation_id="24684">à</DiscourseConnective> tenter de nouvelles idées <DiscourseConnective annotation_id="24712">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24715">à</DiscourseConnective> s'inspirer d'exemples de bonnes pratiques <DiscourseConnective annotation_id="24759">que</DiscourseConnective> nous pouvons utiliser dans la lutte contre la violence sur l'ensemble du territoire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22934" id="159" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="22934" docOffset="122">
      <en>(PL) Mr President, the Daphne programme was set up in 1997 and has already helped to fund over 370 projects supporting non-governmental organisations, institutions and associations working to prevent and combat violence against children, young people and women.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le programme Daphné a été créé <DiscourseConnective annotation_id="24916">en</DiscourseConnective> 1997 <DiscourseConnective annotation_id="24924">et</DiscourseConnective> a <DiscourseConnective annotation_id="24929">déjà</DiscourseConnective> permis de financer plus de 370 projets soutenant des organisations non gouvernementales, des institutions <DiscourseConnective annotation_id="25040">et</DiscourseConnective> des associations travaillant <DiscourseConnective annotation_id="25072">pour</DiscourseConnective> prévenir <DiscourseConnective annotation_id="25086">et</DiscourseConnective> combattre la violence envers les enfants, les adolescents <DiscourseConnective annotation_id="25147">et</DiscourseConnective> les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23196" docOffset="123">
      <en>A budget amounting to approximately EUR 117 million is planned for Daphne III.</en>
      <fr>Daphné III devrait être doté d'un budget d'environ 117 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23275" docOffset="124">
      <en>We must welcome the fact that the Council decided to accept most of Parliament's amendments from first reading, notably those aimed at reducing bureaucracy and providing technical aid for proposals.</en>
      <fr>Nous devons saluer le fait <DiscourseConnective annotation_id="25262">que</DiscourseConnective> le Conseil ait décidé d'accepter la plupart des amendements du Parlement de la première lecture, <DiscourseConnective annotation_id="25363">notamment</DiscourseConnective> ceux visant <DiscourseConnective annotation_id="25385">à</DiscourseConnective> réduire la bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="25411">et</DiscourseConnective> à apporter une aide technique aux propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23474" docOffset="125">
      <en>It is partly due to Parliament that the very effective special hotline for victims of violence will be able to continue operating.</en>
      <fr>Le Parlement est en partie responsable du maintien de la ligne d'assistance téléphonique spéciale très efficace <DiscourseConnective annotation_id="25574">pour</DiscourseConnective> les victimes de la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23605" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="25608" annotation_id="23605">
          <Alignment alignment="25608" annotation_id="23605">
            <DiscourseConnective annotation_id="23605" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, a team of experts providing support and advice for victims is to be set up.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="782" annotation_id="25608">
          <Alignment alignment="23605" annotation_id="25608">
            <DiscourseConnective annotation_id="25608" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, une équipe d'experts fournissant soutien <DiscourseConnective annotation_id="25663">et</DiscourseConnective> conseils aux victimes sera mise en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23694" docOffset="127">
      <en>The aims of Daphne III are worthy of particular support.</en>
      <fr>Les objectifs de Daphné III méritent d'être particulièrement soutenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23751" docOffset="128">
      <en>They include support for a common policy on public health protection, combating domestic violence, protecting children's rights and combating human trafficking.</en>
      <fr>Ils englobent le soutien <DiscourseConnective annotation_id="25804">à</DiscourseConnective> une politique commune en matière de protection de la santé publique, la lutte contre la violence domestique, la protection des droits de l'enfant <DiscourseConnective annotation_id="25952">et</DiscourseConnective> la lutte contre la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23912" docOffset="129">
      <en>In this connection, the European Commission must, as soon as possible, consider the proposal by Parliament and by the Council concerning the possibility of an initiative for a European year to combat violence towards children, young people and women.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26000">À cet égard</DiscourseConnective>, la Commission doit au plus vite examiner la proposition du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="26082">et</DiscourseConnective> du Conseil concernant la possibilité d'une Année européenne de lutte contre la violence envers les enfants, les adolescents <DiscourseConnective annotation_id="26209">et</DiscourseConnective> les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24163" docOffset="130">
      <en>In conclusion, I should like to thank Mrs Gröner, the rapporteur.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26224">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais remercier le rapporteur, Mme Gröner.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24229" id="160" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24229" docOffset="131">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24251" docOffset="132">
      <en>The vote will take place on Tuesday 22 May.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le mardi 22 mai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24295" docOffset="133">
      <en>Written statements (Rule 142 of the Rules of Procedure)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142 du règlement)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24351" id="161" language="HU" name="Zita Gurmai ">
    <ParallelChunk annotation_id="24351" docOffset="134">
      <en>Violence against women within the family is a serious social problem, which is related to the structurally disadvantaged position of women and discrimination against them that unfortunately still exists in this male-dominated society.</en>
      <fr>La violence envers les femmes dans le milieu familial est un problème social grave, qui est lié <DiscourseConnective annotation_id="26486">à</DiscourseConnective> la position de désavantage structurel des femmes <DiscourseConnective annotation_id="26537">et</DiscourseConnective> à la discrimination dont elles sont victimes, qui existe <DiscourseConnective annotation_id="26597">malheureusement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26613">encore</DiscourseConnective> dans cette société dominée par les hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24586" docOffset="135">
      <en>We are talking about a humiliating and unjust phenomenon that - albeit to varying degrees - may be found in all countries and social strata, <Alignment alignment="26822" annotation_id="24727">
          <DiscourseConnective annotation_id="24727" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that adversely affects women's living conditions, daily lives and participation in the labour market.</en>
      <fr>Nous parlons d'un phénomène humiliant <DiscourseConnective annotation_id="26701">et</DiscourseConnective> injuste qui - <DiscourseConnective annotation_id="26718">quoique</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26726">à</DiscourseConnective> des degrés divers - peut se retrouver dans tous les pays <DiscourseConnective annotation_id="26785">et</DiscourseConnective> dans toutes les couches sociales, <Alignment alignment="24727" annotation_id="26822">
          <DiscourseConnective annotation_id="26822" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui a une incidence négative sur les conditions de vie et la vie quotidienne des femmes <DiscourseConnective annotation_id="26913">et</DiscourseConnective> sur leur participation au marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24833" docOffset="136">
      <en>I emphasise: violence committed by men against women is unacceptable in a modern, democratic society!</en>
      <fr>J'insiste: la violence commise par les hommes envers les femmes est inacceptable dans une société moderne et démocratique!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24935" docOffset="137">
      <en>The earlier successes of the Daphne programme make it clear that the programme must be continued.</en>
      <fr>Les succès antérieurs de Daphné ont démontré <DiscourseConnective annotation_id="27129">que</DiscourseConnective> le programme doit être poursuivi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25033" docOffset="138">
      <en>I consider it an outstanding result, as well as a significant opportunity, that the new programme has more than twice as much funding than the previous one, <Alignment alignment="27341" annotation_id="25190">
          <DiscourseConnective annotation_id="25190" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27363" annotation_id="25194">
          <DiscourseConnective annotation_id="25194" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will expect even more from it.</en>
      <fr>Je considère qu'il est remarquable - et il s'agit d'une grande opportunité - <DiscourseConnective annotation_id="27244">que</DiscourseConnective> le nouveau programme soit doté d'un budget plus de deux fois supérieur à celui du précédent, <Alignment alignment="25190" annotation_id="27341">
          <DiscourseConnective annotation_id="27341" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en attendrons <Alignment alignment="25194" annotation_id="27363">
          <DiscourseConnective annotation_id="27363" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27368">encore</DiscourseConnective> plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25233" docOffset="139">
      <en>Particular attention needs to be devoted, in implementing the programmes, to increasing transparency, goal-oriented approaches and effectiveness, and to making sure that they reach an ever greater segment of society.</en>
      <fr>Il faut prêter une attention particulière à la mise en œuvre des programmes, au renforcement de la transparence, des approches orientées sur les objectifs <DiscourseConnective annotation_id="27536">et</DiscourseConnective> de l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="27555">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27558">à</DiscourseConnective> la garantie <DiscourseConnective annotation_id="27572">qu'</DiscourseConnective>ils atteignent une partie encore plus grande de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25450" docOffset="140">
      <en>In the struggle against this destructive phenomenon, a major role is played by raising awareness and extending social prevention to all areas.</en>
      <fr>Dans la lutte contre ce phénomène destructeur, la sensibilisation <DiscourseConnective annotation_id="27701">et</DiscourseConnective> l'extension de la prévention sociale <DiscourseConnective annotation_id="27741">à</DiscourseConnective> toutes les régions jouent un rôle important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25593" docOffset="141">
      <en>Unfortunately, on the subject of violence against women within the family, there are still no truly reliable and revealing statistical data available that are harmonised on an EU level and <Alignment alignment="28021" annotation_id="25782">
          <DiscourseConnective annotation_id="25782" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> would be sufficiently comparable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27788">Malheureusement</DiscourseConnective>, dans le domaine de la violence envers les femmes dans le milieu familial, il n'existe pas <DiscourseConnective annotation_id="27895">encore</DiscourseConnective> de données statistiques réellement fiables <DiscourseConnective annotation_id="27945">et</DiscourseConnective> révélatrices qui soient harmonisées <DiscourseConnective annotation_id="27984">à</DiscourseConnective> l'échelle européenne <DiscourseConnective annotation_id="28007">et</DiscourseConnective> qui soient <Alignment alignment="28978" annotation_id="28021">
          <DiscourseConnective annotation_id="28021" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> suffisamment comparables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25821" docOffset="142">
      <en>Every possible means must be used to create the conditions for this to be done.</en>
      <fr>Tous les moyens possibles doivent être utilisés <DiscourseConnective annotation_id="28104">pour</DiscourseConnective> mettre en place les conditions <DiscourseConnective annotation_id="28140">pour ce faire</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25901" id="203" name="Katalin Lévai ">
    <ParallelChunk annotation_id="25901" docOffset="143">
      <en>in writing. - (HU) I welcome the initiative whereby Parliament <Alignment alignment="28203" annotation_id="25964">
          <DiscourseConnective annotation_id="25964" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council in a joint statement invite the Commission to consider an initiative for a European Year to combat violence against children, young people and women.</en>
      <fr>Je salue l'initiative par laquelle le Parlement <Alignment alignment="15857" annotation_id="28203">
          <DiscourseConnective annotation_id="28203" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil, dans une déclaration commune, invitent la Commission <DiscourseConnective annotation_id="28271">à</DiscourseConnective> envisager une année européenne de lutte contre la violence envers les enfants, les adolescents <DiscourseConnective annotation_id="28368">et</DiscourseConnective> les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26130" docOffset="144">
      <en>I consider it a significant achievement that upon adopting a common position, the Council acknowledged the success of the DAPHNE programme, and gave its unanimous support to the continuation of the programme for a third phase, which will run until 2013.</en>
      <fr>Je considère que le fait <DiscourseConnective annotation_id="28408">que</DiscourseConnective> le Conseil ait reconnu, <DiscourseConnective annotation_id="28436">en</DiscourseConnective> adoptant une position commune, la réussite du programme Daphné, <DiscourseConnective annotation_id="28503">et</DiscourseConnective> qu'il ait soutenu <DiscourseConnective annotation_id="28524">à</DiscourseConnective> l'unanimité la poursuite du programme <DiscourseConnective annotation_id="28564">pour</DiscourseConnective> une troisième phase, qui se terminera en 2013, est un acquis important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26384" docOffset="145">
      <en>I would like to emphasise as a further positive result that the budget has been increased to nearly 117 million euro, which in comparison to the 50 million budget for Daphne II and the 20 million for Daphne I represents a significant step forward.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="28663">comme</DiscourseConnective> autre <DiscourseConnective annotation_id="28675">résultat</DiscourseConnective> positif l'augmentation du budget du programme <DiscourseConnective annotation_id="28730">à</DiscourseConnective> près de 117 millions d'euros, qui, comparés aux 50 millions de Daphné II <DiscourseConnective annotation_id="28805">et</DiscourseConnective> aux 20 millions de Daphné I, constituent une belle avancée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26632" docOffset="146">
      <en>I think we can regard as a joint success the fact that in the negotiation process, Parliament succeeded in defending a number of its amendments, <Alignment alignment="29029" annotation_id="26777">
          <DiscourseConnective annotation_id="26777" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment> facilitating access for NGOs.</en>
      <fr>Je pense que nous pouvons considérer le fait <DiscourseConnective annotation_id="28913">que</DiscourseConnective> le Parlement ait réussi, dans le cadre de la procédure de négociation, <DiscourseConnective annotation_id="28988">à</DiscourseConnective> défendre plusieurs de ses amendements, <Alignment alignment="26777" annotation_id="29029">
          <DiscourseConnective annotation_id="29029" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, concernant le fait de faciliter l'accès des ONG au programme, <DiscourseConnective annotation_id="29104">comme</DiscourseConnective> une réussite commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26820" docOffset="147">
      <en>The fact that we have been able to ensure that the helpdesk service will continue to operate, <Alignment alignment="29203" annotation_id="26914">
          <DiscourseConnective annotation_id="26914" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that a think-tank providing expert advice will be set up, is a significant achievement.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="29140">que</DiscourseConnective> nous ayons pu garantir la poursuite du service de Helpdesk <Alignment alignment="26914" annotation_id="29203">
          <DiscourseConnective annotation_id="29203" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mise en place d'un groupe de réflexion fournissant des conseils d'experts est un acquis important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27006" docOffset="148">
      <en>I see my own efforts <Alignment alignment="29537" annotation_id="27027">
          <DiscourseConnective annotation_id="27027" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> initiatives reflected in the fact that an agreement was reached regarding the preparation of a joint statement on the European Year to combat violence against children, young people and women.</en>
      <fr>Selon moi, le fait <DiscourseConnective annotation_id="29327">qu'</DiscourseConnective>un accord ait été atteint concernant la préparation d'une déclaration commune sur l'Année européenne de lutte contre la violence envers les enfants, les adolescents <DiscourseConnective annotation_id="29495">et</DiscourseConnective> les femmes reflète mes propres efforts <Alignment alignment="27027" annotation_id="29537">
          <DiscourseConnective annotation_id="29537" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes propres initiatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27224" docOffset="149">
      <en>Finally, as the Socialist Group in the European Parliament's spokesperson for Roma affairs, I wish to draw attention to the fact that within the Roma minority, which is itself so often defenceless, the most vulnerable members, namely children and women, face multiple disadvantages.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29565">Enfin</DiscourseConnective>, en <DiscourseConnective annotation_id="29575">tant que</DiscourseConnective> porte-parole du groupe socialiste au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="29640">pour</DiscourseConnective> les affaires concernant les Roms, je voudrais attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="29727">que</DiscourseConnective>, parmi la minorité rom, qui est elle-même <DiscourseConnective annotation_id="29773">si</DiscourseConnective> souvent sans défense, les membres les plus vulnérables, à savoir les enfants <DiscourseConnective annotation_id="29853">et</DiscourseConnective> les femmes, connaissent plusieurs désavantages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27507" docOffset="150">
      <en>They are the most vulnerable to violence, <Alignment alignment="56023" annotation_id="27549">
          <DiscourseConnective annotation_id="27549" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29963" annotation_id="27553">
          <DiscourseConnective annotation_id="27553" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I urge special emphasis for their support and protection within the framework of this programme.</en>
      <fr>Ils sont les plus vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="29934">à</DiscourseConnective> la violence, <Alignment alignment="27549" annotation_id="29949">
          <DiscourseConnective annotation_id="29949" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande <Alignment alignment="27553" annotation_id="29963">
          <DiscourseConnective annotation_id="29963" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'on insiste particulièrement sur leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="30019">et</DiscourseConnective> leur protection dans le cadre de ce programme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
