<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>MON 863 - Risk Management (debate)</en>
    <fr>Gestion des risques du MON 863 (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="35" id="115" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="35" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on MON 863 risk management.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur la gestion des risques du MON 863.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="105" id="116" name="Markos Kyprianou">
    <ParallelChunk annotation_id="105" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. Mr President, the Commission has on many occasions declared - and, through its actions, proved - its commitment to ensuring that the legislative framework on genetically modified food and feed, which was approved by the European Parliament and the Council, is fully respected.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, la Commission a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="213">à</DiscourseConnective> maintes reprises <DiscourseConnective annotation_id="232">et</DiscourseConnective> prouvé par ses actions sa volonté de veiller au respect du cadre législatif sur les denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="340">et</DiscourseConnective> les aliments génétiquement modifiés qui a été approuvé par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="424">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="408" docOffset="3">
      <en>We have the obligation - and I believe we are delivering on this obligation - to make sure that the legislation is properly and fully respected.</en>
      <fr>Nous avons l'obligation - <DiscourseConnective annotation_id="465">et</DiscourseConnective> je crois que nous honorons cette obligation - de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="532">que</DiscourseConnective> la législation <DiscourseConnective annotation_id="551">soit</DiscourseConnective> correctement <DiscourseConnective annotation_id="569">et</DiscourseConnective> intégralement respectée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="553" docOffset="4">
      <en>Under the legislation, GM food and feed can be legally put on the market only <Alignment alignment="718" annotation_id="631">
          <DiscourseConnective annotation_id="631" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is safe and appropriately labelled.</en>
      <fr>Cette législation autorise la mise sur le marché de denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="670">et</DiscourseConnective> d'aliments génétiquement modifiés uniquement <Alignment alignment="2803" annotation_id="718">
          <DiscourseConnective annotation_id="718" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont sans danger <DiscourseConnective annotation_id="741">et</DiscourseConnective> étiquetés de façon appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="673" docOffset="5">
      <en>I would remind the House of how the legislation provides for the division of work between risk assessment and risk management.</en>
      <fr>Je rappelle à l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="801">que</DiscourseConnective> la législation scinde le travail entre l'évaluation des risques <DiscourseConnective annotation_id="869">et</DiscourseConnective> la gestion de ceux-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="800" docOffset="6">
      <en>The Commission has no discretion on the safety assessment of a GM product.</en>
      <fr>La Commission n'a aucun pouvoir discrétionnaire quant à l'évaluation de la sécurité d'un produit génétiquement modifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="875" docOffset="7">
      <en>The legislation clearly distinguishes between risk assessment, which is carried out by EFSA, and risk management, which is carried out by the Commission.</en>
      <fr>La législation établit une distinction claire entre l'évaluation des risques, dont se charge l'Autorité européenne de la sécurité des aliments (EFSA), <DiscourseConnective annotation_id="1166">et</DiscourseConnective> la gestion des risques, qui incombe <DiscourseConnective annotation_id="1205">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1029" docOffset="8">
      <en>This approach is defined not only by general food law but also by the Regulation on GM food and feed.</en>
      <fr>Cette approche est définie <DiscourseConnective annotation_id="1249">non seulement</DiscourseConnective> par la législation générale concernant les denrées alimentaires, <DiscourseConnective annotation_id="1328">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1333">également</DiscourseConnective> par le règlement sur les aliments <DiscourseConnective annotation_id="1377">et</DiscourseConnective> produits alimentaires réservés au bétail génétiquement modifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1131" docOffset="9">
      <en>Whenever new scientific questions emerge, the Commission adheres to the separation of competences and asks EFSA to evaluate the information and its impact on the risk assessment of a product.</en>
      <fr>Chaque fois qu'une question scientifique se pose, la Commission se conforme <DiscourseConnective annotation_id="1521">à</DiscourseConnective> la séparation des compétences <DiscourseConnective annotation_id="1553">et</DiscourseConnective> demande à l'EFSA d'analyser les informations <DiscourseConnective annotation_id="1601">et</DiscourseConnective> leur impact sur l'évaluation des risques d'un produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1323" docOffset="10">
      <en>The Commission's role is to take relevant risk management decisions, provided that, and only <Alignment alignment="1778" annotation_id="1416">
          <DiscourseConnective annotation_id="1416" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such a risk is identified by EFSA as the European Union's body responsible for risk assessment.</en>
      <fr>La Commission a <DiscourseConnective annotation_id="1675">pour</DiscourseConnective> rôle de prendre des décisions pertinentes s'agissant de la gestion des risques, <DiscourseConnective annotation_id="1760">si</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="1765">et</DiscourseConnective> seulement <Alignment alignment="15876" annotation_id="1778">
          <DiscourseConnective annotation_id="1778" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> - ces risques sont confirmés par l'EFSA, qui est l'organe de l'UE responsable de l'évaluation des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1518" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="1888" annotation_id="1518">
          <Alignment alignment="1888" annotation_id="1518">
            <Alignment alignment="42845" annotation_id="1518">
              <DiscourseConnective annotation_id="1518" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we manage a risk <Alignment alignment="44192" annotation_id="1551">
          <DiscourseConnective annotation_id="1551" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been identified and assessed by the body responsible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1518" annotation_id="1888">
          <Alignment alignment="19575" annotation_id="1888">
            <Alignment alignment="1518" annotation_id="1888">
              <DiscourseConnective annotation_id="1888" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous gérons un risque <Alignment alignment="1551" annotation_id="1930">
          <DiscourseConnective annotation_id="1930" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'organe compétent l'a détecté <DiscourseConnective annotation_id="1969">et</DiscourseConnective> évalué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1617" docOffset="12">
      <en>It was a very specific decision, <DiscourseConnective annotation_id="1650" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the legislation was adopted, to give the risk assessment to a separate independent body.</en>
      <fr>L'approbation de la législation a impliqué la décision très précise de confier l'évaluation des risques <DiscourseConnective annotation_id="2084">à</DiscourseConnective> un organe indépendant distinct.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1744" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="2118" annotation_id="1744">
          <DiscourseConnective annotation_id="1744" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2129" annotation_id="1753">
          <DiscourseConnective annotation_id="1753" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no risk identified by the Authority, then there will be no sound scientific basis for the Commission to take a risk management decision.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1744" annotation_id="2118">
          <DiscourseConnective annotation_id="2118" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1753" annotation_id="2129">
          <DiscourseConnective annotation_id="2129" sense="Contingency.Condition">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'EFSA ne décèle aucun risque, il n'y a aucune base scientifique solide qui permette <DiscourseConnective annotation_id="2222">à</DiscourseConnective> la Commission de prendre une décision en ce qui concerne la gestion des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1902" docOffset="14">
      <en>On this specific issue, MON 863 had already been evaluated twice in 2004 <Alignment alignment="2421" annotation_id="1975">
          <DiscourseConnective annotation_id="1975" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the authorisation was adopted.</en>
      <fr>S'agissant du cas spécifique qui nous occupe, le MON(SANTO) 863 avait <DiscourseConnective annotation_id="2375">déjà</DiscourseConnective> fait l'objet de deux évaluations <DiscourseConnective annotation_id="2413">en</DiscourseConnective> 2004 <Alignment alignment="1975" annotation_id="2421">
          <DiscourseConnective annotation_id="2421" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'autorisation ne soit avalisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2013" docOffset="15">
      <en>In both cases, EFSA concluded that MON 863 maize would not have an adverse effect, <DiscourseConnective annotation_id="2096" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this opinion was reached with the involvement of the national authorities of the Member States and was further reviewed and confirmed by the Authority in 2006 following a specific request to the Commission by the honourable Member Ms Breyer.</en>
      <fr>Par deux fois, l'EFSA a conclu <DiscourseConnective annotation_id="2495">que</DiscourseConnective> le maïs MON 863 n'aurait pas d'effet indésirable. Cet avis est le résultat d'une concertation avec les autorités nationales des États membres <DiscourseConnective annotation_id="2641">et</DiscourseConnective> a été <DiscourseConnective annotation_id="2650">par la suite</DiscourseConnective> réexaminé <DiscourseConnective annotation_id="2673">et</DiscourseConnective> confirmé par l'EFSA <DiscourseConnective annotation_id="2696">en</DiscourseConnective> 2006, à la suite de la demande adressée par la députée européenne, Mme Breyer, <DiscourseConnective annotation_id="2778">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2342" docOffset="16">
      <en>There were intensive repeated analyses, which were carried out as part of the authorisation procedure, <Alignment alignment="2879" annotation_id="2445">
          <DiscourseConnective annotation_id="2445" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2449" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> there was the publication by Professor Séralini in March this year - that is the sequence of events.</en>
      <fr>Des analyses pointues ont été répétées tout au long de la procédure d'autorisation, <Alignment alignment="2445" annotation_id="2879">
          <DiscourseConnective annotation_id="2879" sense="Expansion.Conjunction">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> aboutir à la publication du professeur Séralini <DiscourseConnective annotation_id="2932">en</DiscourseConnective> mars de cette année. Voilà la séquence des événements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2555" docOffset="17">
      <en>The work presented by Professor Séralini was not a new study but only a statistical review of the existing rat-feeding study, which supported the authorisation of this product in the European Union.</en>
      <fr>Le professeur Séralini a remis non une nouvelle étude, <DiscourseConnective annotation_id="3045">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3050">simplement</DiscourseConnective> un examen statistique d'une étude disponible se basant sur les résultats de tests opérés sur des rats, étude sur base de laquelle l'autorisation de consommer ce produit dans l'Union européenne a été délivrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2754" docOffset="18">
      <en>Despite the fact that it was not a new study but only a statistical review, <Alignment alignment="24423" annotation_id="2830">
          <Alignment alignment="3355" annotation_id="2830">
            <DiscourseConnective annotation_id="2830" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">as soon as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Commission became aware of Professor Séralini's paper, it immediately asked EFSA to analyse it to verify whether the newly proposed statistical interpretation was well founded <Alignment alignment="3568" annotation_id="3021">
          <DiscourseConnective annotation_id="3021" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, more importantly, whether the statistical differences were relevant for food and feed safety.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3270">Bien qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="3284">s'</DiscourseConnective>agisse pas d'une nouvelle étude <DiscourseConnective annotation_id="3318">mais</DiscourseConnective> d'un simple examen statistique, <Alignment alignment="2830" annotation_id="3355">
          <Alignment alignment="11415" annotation_id="3355">
            <DiscourseConnective annotation_id="3355" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la Commission a eu connaissance du rapport du professeur Séralini, elle a immédiatement demandé à l'EFSA de l'analyser <DiscourseConnective annotation_id="3482">pour</DiscourseConnective> vérifier <DiscourseConnective annotation_id="3496">si</DiscourseConnective> cette nouvelle interprétation statistique proposée était bien fondée <Alignment alignment="13705" annotation_id="3568">
          <DiscourseConnective annotation_id="3568" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3571">surtout si</DiscourseConnective> les différences statistiques avaient une incidence sur la sécurité des denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="3674">et</DiscourseConnective> des aliments pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3120" docOffset="19">
      <en>In order to take into account all new elements and <Alignment alignment="19735" annotation_id="3171">
          <DiscourseConnective annotation_id="3171" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> to eliminate any possible sources of uncertainty, EFSA conducted a new review asking Member States to provide any relevant analysis or comments, set up a specific task force of internal and external statistical experts and held a meeting with the author of the statistical review.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3704">Afin de</DiscourseConnective> prendre en considération tous les nouveaux éléments <DiscourseConnective annotation_id="3764">et</DiscourseConnective> d'éliminer <Alignment alignment="3171" annotation_id="3778">
          <DiscourseConnective annotation_id="3778" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute source éventuelle d'incertitude, l'EFSA a procédé à un nouvel examen en demandant aux États membres de fournir toute analyse <DiscourseConnective annotation_id="3915">ou</DiscourseConnective> observation pertinente, puis elle a constitué un groupe d'étude spécial composé d'experts en statistiques, internes <DiscourseConnective annotation_id="4034">et</DiscourseConnective> externes, et enfin elle a organisé une réunion avec l'auteur de l'étude statistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3457" docOffset="20">
      <en>In the Commission's view, the procedures set up by EFSA to evaluate the review of Professor Séralini's report represent a sufficient guarantee of independence and expertise.</en>
      <fr>Aux yeux de la Commission, les procédures fixées par l'EFSA <DiscourseConnective annotation_id="4182">pour</DiscourseConnective> évaluer le rapport du professeur Séralini représentent une garantie suffisante d'indépendance <DiscourseConnective annotation_id="4281">et</DiscourseConnective> d'expertise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3631" docOffset="21">
      <en>EFSA first responded to the Commission request in March by discussing the issue at the plenary meeting of the GMO Panel, <Alignment alignment="8528" annotation_id="3752">
          <DiscourseConnective annotation_id="3752" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> issuing a statistical report and a scientific statement by the Panel on 20 June.</en>
      <fr>L'EFSA a <DiscourseConnective annotation_id="4306">d'abord</DiscourseConnective> répondu <DiscourseConnective annotation_id="4322">à</DiscourseConnective> la demande de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4352">en</DiscourseConnective> mars, <DiscourseConnective annotation_id="4361">en</DiscourseConnective> mettant la question <DiscourseConnective annotation_id="4384">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour de la session plénière du groupe OGM, <Alignment alignment="3752" annotation_id="4440">
          <DiscourseConnective annotation_id="4440" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> publier un rapport statistique <DiscourseConnective annotation_id="4480">et</DiscourseConnective> une déclaration scientifique dudit groupe le 20 juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3840" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="4553" annotation_id="3840">
          <Alignment alignment="47611" annotation_id="3840">
            <DiscourseConnective annotation_id="3840" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Authority underlines that the statistical analysis made by the authors of the paper did not take into account certain important statistical considerations <Alignment alignment="4692" annotation_id="4014">
          <DiscourseConnective annotation_id="4014" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the assumptions underlying the statistical methodology employed by the authors led to misleading results.</en>
      <fr>L'EFSA souligne <Alignment alignment="14033" annotation_id="4553">
          <Alignment alignment="3840" annotation_id="4553">
            <DiscourseConnective annotation_id="4553" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4568">que</DiscourseConnective> l'analyse statistique faite par les auteurs du document ne tient pas compte de certains aspects statistiques importants <Alignment alignment="4014" annotation_id="4692">
          <DiscourseConnective annotation_id="4692" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4695">que</DiscourseConnective> les hypothèses sous-jacentes à la méthodologie employée par les auteurs ont engendré des résultats trompeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4129" docOffset="23">
      <en>The conclusion of the Authority is that the paper does not present a sound scientific justification to question the safety of MON 863 maize <Alignment alignment="4949" annotation_id="4269">
          <DiscourseConnective annotation_id="4269" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4960" annotation_id="4274">
          <DiscourseConnective annotation_id="4274" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it sees no reason to revise its previous opinions that MON 863 maize would not have an adverse effect in the context of the proposed use.</en>
      <fr>L'EFSA en conclut <DiscourseConnective annotation_id="4827">que</DiscourseConnective> le document ne présente aucune justification scientifique solide <DiscourseConnective annotation_id="4896">à</DiscourseConnective> une remise en cause de la sécurité du maïs MON 863 <Alignment alignment="4269" annotation_id="4949">
          <DiscourseConnective annotation_id="4949" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne voit <Alignment alignment="4274" annotation_id="4960">
          <DiscourseConnective annotation_id="4960" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune raison de revoir son avis précédent, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="5018">que</DiscourseConnective> le maïs MON 863 n'aurait aucun effet indésirable dans le contexte de l'utilisation proposée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4423" docOffset="24">
      <en>Parliament will be informed in more detail of the background I have outlined in the replies to the written questions on this subject by Ms Breyer, which are currently being finalised following the recent EFSA statement.</en>
      <fr>Le Parlement recevra plus de précision quant aux circonstances que je viens d'exposer dans les réponses aux questions écrites posées par Mme Breyer, lesquelles réponses sont en cours de finalisation suite à la récente déclaration de l'EFSA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4643" docOffset="25">
      <en>Against this background, two conclusions emerge.</en>
      <fr>Dans ce contexte, deux conclusions émergent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4692" docOffset="26">
      <en>First, and most importantly, there is at this stage no scientific basis to question either the safety of MON 863 or its status as a legally commercialised product.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5401">Premièrement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5414">et</DiscourseConnective> c'est le plus important, il n'y a <DiscourseConnective annotation_id="5451">à</DiscourseConnective> ce stade aucune base scientifique permettant de remettre en question ni la sécurité du MON 863 ni son statut de produit commercialisé légalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4856" docOffset="27">
      <en>Second, the conclusions of the EU official body for risk assessment, made up of some of the best specialists in Europe, have been drawn after consultation of the national competent authorities as well as external experts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5599">Deuxièmement</DiscourseConnective>, les conclusions de l'organe communautaire officiel chargé de l'évaluation des risques, qui comprend quelques-uns des meilleurs spécialistes <DiscourseConnective annotation_id="5753">en</DiscourseConnective> Europe, ont été établies <DiscourseConnective annotation_id="5781">après</DiscourseConnective> consultation des autorités nationales compétentes, <DiscourseConnective annotation_id="5838">ainsi</DiscourseConnective> que d'experts externes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5078" docOffset="28">
      <en>By trusting the outcome of this work, which confirms the previous evaluations, the Commission has, I believe, acted as a responsible risk manger, especially within the context of the legislation and the apportionment of responsibilities <Alignment alignment="6119" annotation_id="5315">
          <DiscourseConnective annotation_id="5315" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I explained them during my introduction.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5868">En</DiscourseConnective> faisant confiance aux résultats de ces travaux, qui confirment les évaluations précédentes, la Commission a, à mon sens, agi en <DiscourseConnective annotation_id="5999">tant que</DiscourseConnective> gestionnaire responsable des risques, <DiscourseConnective annotation_id="6046">surtout</DiscourseConnective> au vu de la législation <DiscourseConnective annotation_id="6078">et</DiscourseConnective> de la répartition des responsabilités <Alignment alignment="5315" annotation_id="6119">
          <DiscourseConnective annotation_id="6119" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous ai expliquées dans mon introduction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5359" docOffset="29">
      <en>The Commission will continue to work along these lines on the basis of a precautious and science-based approach.</en>
      <fr>La Commission continuera <DiscourseConnective annotation_id="6193">à</DiscourseConnective> travailler dans cet esprit, avec précaution <DiscourseConnective annotation_id="6239">et</DiscourseConnective> en s'appuyant sur des éléments scientifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5472" docOffset="30">
      <en>The Commission, I would emphasise, has full determination to make a case-by-case risk management decision taking into account any scientific questions emerging during the evaluation procedure or even after the authorisation.</en>
      <fr>Je tiens à souligner que la Commission est fermement déterminée <DiscourseConnective annotation_id="6352">à</DiscourseConnective> prendre ses décisions au cas par cas en matière de gestion des risques, tout en prenant en considération les interrogations scientifiques qui apparaissent au cours de la procédure d'évaluation <DiscourseConnective annotation_id="6547">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6550">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6555">après</DiscourseConnective> l'autorisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5697" docOffset="31">
      <en>We will always be vigilant; we will always be ready to examine every new piece of scientific information that emerges.</en>
      <fr>Nous serons toujours vigilants; nous serons toujours prêts <DiscourseConnective annotation_id="6636">à</DiscourseConnective> examiner toute nouvelle information scientifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5816" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="6688" annotation_id="5816">
          <DiscourseConnective annotation_id="5816" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, our final decision will have to be based on the risk assessment, which will be done by the body in charge of this responsibility based on European legislation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17526" annotation_id="6688">
          <DiscourseConnective annotation_id="6688" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien entendu, notre décision finale se fondera sur l'évaluation des risques réalisée par l'organe habilité à cet effet, en vertu de la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5992" docOffset="33">
      <en>We believe that our legislation and the Commission's approach offer the best way to provide our citizens with the high level of safety they expect and demand.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="6865">que</DiscourseConnective> notre législation <DiscourseConnective annotation_id="6887">et</DiscourseConnective> l'approche suivie par la Commission garantissent <DiscourseConnective annotation_id="6939">à</DiscourseConnective> nos citoyens le haut niveau de sécurité qu'ils attendent <DiscourseConnective annotation_id="6998">et</DiscourseConnective> exigent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6151" docOffset="34">
      <en>I hope that I can count on the trust and support of the European Parliament <Alignment alignment="7090" annotation_id="6227">
          <DiscourseConnective annotation_id="6227" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we continue our rigorous and impartial approach.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="7019">que</DiscourseConnective> je peux compter sur la confiance <DiscourseConnective annotation_id="7056">et</DiscourseConnective> l'appui du Parlement européen, <Alignment alignment="6227" annotation_id="7090">
          <DiscourseConnective annotation_id="7090" sense="Temporal.Synchrony">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous poursuivons notre méthodologie rigoureuse <DiscourseConnective annotation_id="7148">et</DiscourseConnective> impartiale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6279" id="117" name="Renate Sommer">
    <ParallelChunk annotation_id="6279" docOffset="35">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, was it not us, was it not the European Parliament that wanted to have an independent European Food Safety Authority?</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7220">et</DiscourseConnective> Messieurs, n'était-ce pas nous, n'était-ce pas le Parlement européen qui voulait une Autorité européenne de sécurité des aliments indépendante?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6484" docOffset="36">
      <en>Was it not <Alignment alignment="7382" annotation_id="6495">
          <DiscourseConnective annotation_id="6495" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council of Ministers that wanted to have an independent EFSA, an authority on whose findings you can rely, an authority where there is no risk of getting bogus studies?</en>
      <fr>N'était-ce pas <Alignment alignment="6495" annotation_id="7382">
          <DiscourseConnective annotation_id="7382" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil des ministres qui voulait une EFSA indépendante, une autorité dont les conclusions seraient fiables, une autorité où il n'y aurait aucun risque que les études soient bidon?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6673" docOffset="37">
      <en>Did the European Parliament not at that time charge EFSA with making risks assessments of GMOs, and did the Council of Ministers not back that very thing in codecision?</en>
      <fr>Le Parlement européen n'a-t-il pas, <DiscourseConnective annotation_id="7608">à</DiscourseConnective> cette époque, chargé l'EFSA d'effectuer des évaluations de risques des OGM <DiscourseConnective annotation_id="7685">et</DiscourseConnective> le Conseil des ministres n'a-t-il pas appuyé cette demande <DiscourseConnective annotation_id="7747">en</DiscourseConnective> codécision?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6842" docOffset="38">
      <en>In April 2004, EFSA assessed MON 863 maize to be just as safe as conventional maize.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7762">En</DiscourseConnective> avril 2004, l'EFSA a jugé le maïs MON 863 <DiscourseConnective annotation_id="7807">aussi</DiscourseConnective> sûr <DiscourseConnective annotation_id="7817">que</DiscourseConnective> le maïs conventionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6927" docOffset="39">
      <en>A second EFSA safety assessment in October 2004 came to the same conclusion.</en>
      <fr>Une deuxième évaluation de sécurité de l'EFSA réalisée <DiscourseConnective annotation_id="7899">en</DiscourseConnective> octobre 2004 est arrivée <DiscourseConnective annotation_id="7927">à</DiscourseConnective> la <DiscourseConnective annotation_id="7932">même</DiscourseConnective> conclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7004" docOffset="40">
      <en>That is not of course what the green souls among us want to hear, <Alignment alignment="8032" annotation_id="7070">
          <DiscourseConnective annotation_id="7070" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8036" annotation_id="7074">
          <DiscourseConnective annotation_id="7074" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the Greens do not want simply cannot be, they commission their own study.</en>
      <fr>Ce n'est bien sûr pas ce que les âmes vertes présentes parmi nous veulent entendre <Alignment alignment="7070" annotation_id="8032">
          <DiscourseConnective annotation_id="8032" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7074" annotation_id="8036">
          <DiscourseConnective annotation_id="8036" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que les Verts ne veulent pas ne peut <DiscourseConnective annotation_id="8086">simplement</DiscourseConnective> pas se produire, ils commandent leur propre étude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7161" docOffset="41">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7161" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective> this eventually finds, surprise, surprise, that genetically modified maize is lethal, and woe betide anyone who finds that suspect!</en>
      <fr>Celle-ci découvre <DiscourseConnective annotation_id="8166">finalement</DiscourseConnective>, oh surprise, <DiscourseConnective annotation_id="8191">que</DiscourseConnective> le maïs génétiquement modifié est mortel <DiscourseConnective annotation_id="8236">et</DiscourseConnective> malheur à celui qui trouvera cela suspect!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7298" docOffset="42">
      <en>The EFSA experts <Alignment alignment="8308" annotation_id="7315">
          <DiscourseConnective annotation_id="7315" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> asked for a repeat of the trial on rats.</en>
      <fr>Les experts de l'EFSA ont <Alignment alignment="7315" annotation_id="8308">
          <DiscourseConnective annotation_id="8308" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé <DiscourseConnective annotation_id="8322">que</DiscourseConnective> des essais sur des rats soient à nouveau réalisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7361" docOffset="43">
      <en>Again there was no sign of acute toxicological effects.</en>
      <fr>De nouveau, il n'y avait aucun signe d'effets toxicologique aigus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7417" docOffset="44">
      <en>Incidentally, the Greens' study would have given the same result <Alignment alignment="8508" annotation_id="7482">
          <DiscourseConnective annotation_id="7482" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the statistics had been evaluated correctly, <Alignment alignment="33740" annotation_id="7530">
          <DiscourseConnective annotation_id="7530" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the statistical evaluation was not scientifically correct, <Alignment alignment="8632" annotation_id="7593">
          <DiscourseConnective annotation_id="7593" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner said.</en>
      <fr>Il se fait que l'étude des Verts aurait abouti au <DiscourseConnective annotation_id="8494">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8499">résultat</DiscourseConnective> <Alignment alignment="7482" annotation_id="8508">
          <DiscourseConnective annotation_id="8508" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les statistiques avaient été évaluées correctement, <Alignment alignment="7530" annotation_id="8563">
          <DiscourseConnective annotation_id="8563" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'évaluation statistique n'était pas scientifiquement correcte, <Alignment alignment="7593" annotation_id="8632">
          <DiscourseConnective annotation_id="8632" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire l'a dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7619" docOffset="45">
      <en>Once again, the Green study's supposedly scientific findings were therefore deliberate scare-mongering, deliberately sowing anxiety in the minds of the public and pulling the wool over their eyes.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="8671">encore</DiscourseConnective>, les conclusions prétendument scientifiques de l'étude des Verts étaient <DiscourseConnective annotation_id="8751">dès lors</DiscourseConnective> délibérément alarmistes, semant délibérément l'anxiété dans l'esprit du public <DiscourseConnective annotation_id="8839">et</DiscourseConnective> le trompant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7816" docOffset="46">
      <en>It is the typical ideologically motivated policy of obstructiveness that they so much like to use in election campaigns as well.</en>
      <fr>C'est la politique idéologiquement motivée typique de l'obstruction <DiscourseConnective annotation_id="8923">qu'</DiscourseConnective>ils aiment tant utiliser dans les campagnes électorales <DiscourseConnective annotation_id="8982">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7945" docOffset="47">
      <en>They are wasting taxpayers' money by always calling for multiple repeats of the EFSA risk assessments.</en>
      <fr>Ils gaspillent l'argent du contribuable <DiscourseConnective annotation_id="9033">en</DiscourseConnective> demandant encore et encore la répétition des évaluations de risques de l'EFSA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8048" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="9115" annotation_id="8048">
          <DiscourseConnective annotation_id="8048" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> will they <Alignment alignment="9134" annotation_id="8062">
          <DiscourseConnective annotation_id="8062" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> question the EFSA nutrient profiles under the Health Claims Regulation, <DiscourseConnective annotation_id="8139" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8048" annotation_id="9115">
          <DiscourseConnective annotation_id="9115" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> remettent-ils <Alignment alignment="8062" annotation_id="9134">
          <DiscourseConnective annotation_id="9134" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en question les profils nutritionnels du règlement relatif aux allégations de santé?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8152" docOffset="49">
      <en>Of course not, <Alignment alignment="9247" annotation_id="8167">
          <DiscourseConnective annotation_id="8167" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they fit in with their ideology.</en>
      <fr>Bien sûr que non, <Alignment alignment="8167" annotation_id="9247">
          <DiscourseConnective annotation_id="9247" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils correspondent <DiscourseConnective annotation_id="9269">à</DiscourseConnective> leur idéologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8208" docOffset="50">
      <en>The Council of Ministers is <Alignment alignment="9316" annotation_id="8236">
          <DiscourseConnective annotation_id="8236" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> at fault, <Alignment alignment="51644" annotation_id="8251">
          <DiscourseConnective annotation_id="8251" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Le Conseil des ministres est <Alignment alignment="8236" annotation_id="9316">
          <DiscourseConnective annotation_id="9316" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> responsable, <Alignment alignment="8251" annotation_id="9339">
          <DiscourseConnective annotation_id="9339" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8260" docOffset="51">
      <en>The national ministers responsible lack the courage to agree to authorise GMOs that have been examined and found to be safe.</en>
      <fr>Les ministres nationaux responsables n'ont pas le courage d'accepter d'autoriser les OGM qui ont été examinés <DiscourseConnective annotation_id="9460">et</DiscourseConnective> jugés sûrs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8385" docOffset="52">
      <en>It is the small man's fear of not being re-elected, neither more <DiscourseConnective annotation_id="8450" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> less!</en>
      <fr>C'est la peur du petit homme de ne pas être réélu, ni plus ni moins!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8460" docOffset="53">
      <en>We are wasting such great opportunities for the EU: GMOs can give us better food and feed with nutrition-physiological added value and efficient renewable raw materials that are carbon-neutral and <Alignment alignment="9831" annotation_id="8657">
          <DiscourseConnective annotation_id="8657" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have no effect on the climate.</en>
      <fr>Nous gaspillons de <DiscourseConnective annotation_id="9563">si</DiscourseConnective> grandes opportunités <DiscourseConnective annotation_id="9587">pour</DiscourseConnective> l'UE: les OGM peuvent nous donner de meilleurs aliments <DiscourseConnective annotation_id="9648">et</DiscourseConnective> du meilleur fourrage, avec une valeur ajoutée physiologique-nutritive, <DiscourseConnective annotation_id="9722">et</DiscourseConnective> des matières premières renouvelables efficientes qui sont neutres du point de vue du carbone <DiscourseConnective annotation_id="9818">et</DiscourseConnective> qui n'ont <Alignment alignment="8657" annotation_id="9831">
          <DiscourseConnective annotation_id="9831" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune effet sur le climat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8698" docOffset="54">
      <en>MON 863 is safe and must be approved just like the other useful plants that have been tested and found to be safe.</en>
      <fr>Le MON 863 est sûr <DiscourseConnective annotation_id="9883">et</DiscourseConnective> doit être approuvé, <DiscourseConnective annotation_id="9906">tout comme</DiscourseConnective> les autres plantes utiles qui ont été testées <DiscourseConnective annotation_id="9963">et</DiscourseConnective> jugées sûres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8813" id="118" name="Karin Scheele">
    <ParallelChunk annotation_id="8813" docOffset="55">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (DE) Mr President, in response to the previous speaker I would like to quote an Austrian proverb: 'blessed are those who believe, <Alignment alignment="10142" annotation_id="8973">
          <DiscourseConnective annotation_id="8973" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will still get to heaven <DiscourseConnective annotation_id="9006" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you do not'.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (DE) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="10032">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="10043">à</DiscourseConnective> l'oratrice précédente, je voudrais citer un proverbe autrichien: "Bénis soient ceux qui croient, <Alignment alignment="18889" annotation_id="10142">
          <DiscourseConnective annotation_id="10142" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux qui ne croient pas iront quand même au paradis".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9022" docOffset="56">
      <en>Perhaps now I can challenge Renate Sommer's world view a little.</en>
      <fr>Peut-être pourrais-je à présent ébranler un peu la vision du monde de Mme Sommer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9087" docOffset="57">
      <en>It was not only Green Members, but the majority in this House who wanted a consumer- and environmentally friendly solution for the authorisation and labelling of genetically modified food and feed.</en>
      <fr>Ce n'était pas seulement les députés des Verts, <DiscourseConnective annotation_id="10331">mais</DiscourseConnective> la majorité de cette Assemblée qui voulait une solution favorable au consommateur <DiscourseConnective annotation_id="10418">et</DiscourseConnective> à l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="10439">pour</DiscourseConnective> l'autorisation <DiscourseConnective annotation_id="10459">et</DiscourseConnective> l'étiquetage des aliments <DiscourseConnective annotation_id="10488">et</DiscourseConnective> du fourrage génétiquement modifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9285" docOffset="58">
      <en>Even a government close to you has questioned EFSA's handling of the studies referred to today.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10527">Même</DiscourseConnective> un gouvernement proche de vous a remis en question la gestion par l'EFSA des études dont il est question aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9381" docOffset="59">
      <en>My question to the Commission is now: what concrete steps has the Commission taken to bring about a reform of the European Food Safety Authority?</en>
      <fr>Ma question <DiscourseConnective annotation_id="10662">à</DiscourseConnective> la Commission est à présent la suivante: quelles mesures concrètes la Commission a-t-elle prises <DiscourseConnective annotation_id="10761">pour</DiscourseConnective> amener une réforme de l'Autorité européenne de sécurité des aliments?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9527" docOffset="60">
      <en>This is not the first time we in this House have expressed doubts about its independence.</en>
      <fr>Ce n'est pas la première fois que nous émettons des doutes quant à son indépendance au sein de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9617" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="11978" annotation_id="9617">
          <DiscourseConnective annotation_id="9617" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> yes, Mrs Sommer, we wanted <Alignment alignment="10985" annotation_id="9648">
          <DiscourseConnective annotation_id="9648" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want an independent Food Safety Authority.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9617" annotation_id="10948">
          <DiscourseConnective annotation_id="10948" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> oui, Madame Sommer, nous voulions <Alignment alignment="9648" annotation_id="10985">
          <DiscourseConnective annotation_id="10985" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons une Autorité de sécurité des aliments indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9698" docOffset="62">
      <en>
        <Alignment alignment="26905" annotation_id="9698">
          <DiscourseConnective annotation_id="9698" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> democratically elected Members naturally <Alignment alignment="5040" annotation_id="9743">
          <DiscourseConnective annotation_id="9743" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the right to take a critical look at its independence and work to see that it is genuinely independent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9698" annotation_id="11053">
          <DiscourseConnective annotation_id="11053" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les députés démocratiquement élus ont naturellement <Alignment alignment="9743" annotation_id="11110">
          <DiscourseConnective annotation_id="11110" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le droit de porter un regard critique sur son indépendance <DiscourseConnective annotation_id="11179">et</DiscourseConnective> d'œuvrer <DiscourseConnective annotation_id="11191">afin de</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="11204">si</DiscourseConnective> elle est véritablement indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9857" docOffset="63">
      <en>That is very much our responsibility, <Alignment alignment="11287" annotation_id="9895">
          <DiscourseConnective annotation_id="9895" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we of course <Alignment alignment="14581" annotation_id="9916">
          <DiscourseConnective annotation_id="9916" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know the mood and attitude of the public towards it in all the Member States.</en>
      <fr>Il en va beaucoup de notre responsabilité, <Alignment alignment="9895" annotation_id="11287">
          <DiscourseConnective annotation_id="11287" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous connaissons évidemment <Alignment alignment="9916" annotation_id="11325">
          <DiscourseConnective annotation_id="11325" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'état d'esprit <DiscourseConnective annotation_id="11347">et</DiscourseConnective> l'attitude du public <DiscourseConnective annotation_id="11371">à cet égard</DiscourseConnective> dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9999" docOffset="64">
      <en>We agree, Mr Kyprianou, that EFSA should continue to be responsible for risk assessment and the Commission for risk management.</en>
      <fr>Nous sommes d'accord, Monsieur Kyprianou, <DiscourseConnective annotation_id="11454">pour que</DiscourseConnective> l'EFSA continue <DiscourseConnective annotation_id="11479">à</DiscourseConnective> être responsable de l'évaluation des risques <DiscourseConnective annotation_id="11526">et</DiscourseConnective> la Commission, de la gestion des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10127" docOffset="65">
      <en>I am however convinced that both EFSA and the Commission need to take their responsibilities seriously.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="11579">toutefois</DiscourseConnective> convaincue <DiscourseConnective annotation_id="11600">que</DiscourseConnective> tant l'EFSA <DiscourseConnective annotation_id="11616">que</DiscourseConnective> la Commission doivent prendre leurs responsabilités au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10231" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="40633" annotation_id="10231">
          <DiscourseConnective annotation_id="10231" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, next week we in the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety will be dealing with the question of how the individual authorisation of genetically modified organisms should be handled in the context of comitology and the regulatory procedure with scrutiny.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10231" annotation_id="11684">
          <DiscourseConnective annotation_id="11684" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la semaine prochaine, nous examinerons attentivement, au sein de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="11825">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire, la question de savoir comment l'autorisation individuelle des organismes génétiquement modifiés devrait être gérée dans le contexte de la comitologie <DiscourseConnective annotation_id="12006">et</DiscourseConnective> de la procédure réglementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10519" docOffset="67">
      <en>Such cases do not help that discussion very much.</en>
      <fr>Ces cas ne sont pas très utiles à cette discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10569" docOffset="68">
      <en>I hope that in future concrete steps will be taken to demonstrate that the Food Safety Authority really is independent.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="12101">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, des mesures concrètes seront prises <DiscourseConnective annotation_id="12152">afin de</DiscourseConnective> démontrer <DiscourseConnective annotation_id="12170">que</DiscourseConnective> l'Autorité de sécurité des aliments est réellement indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10689" id="119" name="Janusz Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="10689" docOffset="69">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, I was instrumental in organising a conference that took place on 12 June at the European Parliament in Brussels.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai participé <DiscourseConnective annotation_id="12277">à</DiscourseConnective> l'organisation d'une conférence qui <DiscourseConnective annotation_id="12315">s'</DiscourseConnective>est tenue le 12 juin au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="12360">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10851" docOffset="70">
      <en>The conference dealt with dangers related to the spread of GMOs, and was attended by distinguished scientists from many countries.</en>
      <fr>La conférence portait sur les dangers liés <DiscourseConnective annotation_id="12416">à</DiscourseConnective> la généralisation des OGM <DiscourseConnective annotation_id="12444">et</DiscourseConnective> d'éminents scientifiques de nombreux pays y ont assisté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10982" docOffset="71">
      <en>Their presentations clearly indicated that there is increasing evidence of the harmful nature of GMOs.</en>
      <fr>Leurs présentations ont clairement indiqué <DiscourseConnective annotation_id="12547">qu'</DiscourseConnective>il y avait de plus <DiscourseConnective annotation_id="12569">en plus de</DiscourseConnective> signes de la nature nocive des OGM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11085" docOffset="72">
      <en>Alleging technological progress, large biotechnology enterprises are disseminating serious threats to civilisation the world over.</en>
      <fr>Sous prétexte d'avancée technologique, de grandes entreprises de biotechnologie répandent sur le monde de sérieuses menaces <DiscourseConnective annotation_id="12740">pour</DiscourseConnective> la civilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11216" docOffset="73">
      <en>With all due respect to Mrs Sommer, I am more inclined to believe scientists than Mrs Sommer's assurances on the safety of MON 863.</en>
      <fr>Avec tout le respect que je dois <DiscourseConnective annotation_id="12795">à</DiscourseConnective> Mme Sommer, je suis plus enclin <DiscourseConnective annotation_id="12829">à</DiscourseConnective> croire les scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="12856">que</DiscourseConnective> ses convictions quant à la sécurité du MON 863.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11348" docOffset="74">
      <en>At present, only a little animal husbandry and agriculture in the EU involves the use of GMOs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12908">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, seul un nombre limité d'élevages <DiscourseConnective annotation_id="12961">et</DiscourseConnective> d'exploitations agricoles sont concernés par l'utilisation d'OGM dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11443" docOffset="75">
      <en>We still have one last chance to protect Europe against this danger.</en>
      <fr>Il nous reste une dernière chance de protéger l'Europe contre ce danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11512" docOffset="76">
      <en>I have some questions to pose to the Commissioner.</en>
      <fr>J'ai quelques questions <DiscourseConnective annotation_id="13137">à</DiscourseConnective> poser au commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11563" docOffset="77">
      <en>Does the European Commission intend to do anything about this?</en>
      <fr>La Commission européenne a-t-elle l'intention de faire quelque chose à cet égard?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11626" docOffset="78">
      <en>Above all, does it intend to heed the wishes of citizens of entire regions of Europe, where the majority of the population wishes to protect itself against GMOs, <Alignment alignment="13288" annotation_id="11788">
          <DiscourseConnective annotation_id="11788" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> does the Commission intend <DiscourseConnective annotation_id="11818" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> to be seduced by the misleading publicity alleging technological progress?</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="13246">surtout</DiscourseConnective>, a-t-elle l'intention de tenir compte du souhait des citoyens de régions entières d'Europe, où la majorité de la population souhaite se protéger contre les OGM, <Alignment alignment="11788" annotation_id="13415">
          <DiscourseConnective annotation_id="13415" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> a-t-elle l'intention de se laisser séduire par la publicité mensongère prétextant une avancée technologique?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11901" id="120" name="Hiltrud Breyer">
    <ParallelChunk annotation_id="11901" docOffset="79">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, Mr Kyprianou, I am most disappointed, <Alignment alignment="13620" annotation_id="12016">
          <DiscourseConnective annotation_id="12016" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like Mrs Scheele, I was expecting answers this evening about <DiscourseConnective annotation_id="12086" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we will finally have higher standards for risk assessment.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13559">et</DiscourseConnective> Messieurs, Monsieur Kyprianou, je suis extrêmement déçue, <Alignment alignment="12016" annotation_id="13620">
          <DiscourseConnective annotation_id="13620" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="13625">comme</DiscourseConnective> Mme Scheele, j'attendais ce soir des réponses concernant le moment où nous allions <DiscourseConnective annotation_id="13714">enfin</DiscourseConnective> appliquer des normes plus strictes <DiscourseConnective annotation_id="13755">à</DiscourseConnective> l'évaluation des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12150" docOffset="80">
      <en>I have been asking the Commission specific questions about these safety issues for months and getting no answers; <Alignment alignment="27812" annotation_id="12264">
          <DiscourseConnective annotation_id="12264" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> officials tell me in private that they are not in a position to give those answers.</en>
      <fr>Cela fait des mois que je pose à la Commission des questions concrètes sur ces aspects relatifs à la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="13893">et</DiscourseConnective> que je ne reçois aucune réponse. Les fonctionnaires me disent <Alignment alignment="12264" annotation_id="13958">
          <DiscourseConnective annotation_id="13958" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13964">en</DiscourseConnective> privé <DiscourseConnective annotation_id="13973">qu'</DiscourseConnective>ils ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="13992">en</DiscourseConnective> position de répondre à ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12353" docOffset="81">
      <en>The French scientists' independent study is not the only one to come to the alarming conclusion that Monsanto 863 is unsafe and is an alarming threat to health <Alignment alignment="14224" annotation_id="12513">
          <DiscourseConnective annotation_id="12513" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is irresponsible to leave it on the market any longer.</en>
      <fr>L'étude indépendante des scientifiques français n'est pas la seule <DiscourseConnective annotation_id="14100">à</DiscourseConnective> arriver <DiscourseConnective annotation_id="14110">à</DiscourseConnective> la conclusion alarmiste <DiscourseConnective annotation_id="14136">que</DiscourseConnective> le Monsanto 863 n'est pas sûr <DiscourseConnective annotation_id="14170">et</DiscourseConnective> qu'il constitue une menace alarmante <DiscourseConnective annotation_id="14210">pour</DiscourseConnective> la santé <Alignment alignment="12513" annotation_id="14224">
          <DiscourseConnective annotation_id="14224" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est irresponsable de le laisser sur le marché plus longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12580" docOffset="82">
      <en>A study has <Alignment alignment="14307" annotation_id="12592">
          <DiscourseConnective annotation_id="12592" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been made in Austria.</en>
      <fr>Une étude a <Alignment alignment="12592" annotation_id="14307">
          <DiscourseConnective annotation_id="14307" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été réalisée <DiscourseConnective annotation_id="14330">en</DiscourseConnective> Autriche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12619" docOffset="83">
      <en>There are alarming concerns in the Member States.</en>
      <fr>Des craintes alarmantes sont présentes dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12669" docOffset="84">
      <en>We cannot just deny that and stick our heads in the sand.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas le nier <DiscourseConnective annotation_id="14434">et</DiscourseConnective> nous mettre la tête dans le sable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12727" docOffset="85">
      <en>I would have liked to receive answers from you today about the fact that the European Medicines Agency <Alignment alignment="14594" annotation_id="12830">
          <DiscourseConnective annotation_id="12830" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> sees a risk with the two antibiotic resistance genes, not only in MON 863, but also in the Amflora potato, authorisation of which has now been applied for.</en>
      <fr>J'aurais voulu aujourd'hui que vous me donniez des réponses au sujet <DiscourseConnective annotation_id="14541">du fait que</DiscourseConnective> l'Agence européenne des médicaments voit <Alignment alignment="18486" annotation_id="14594">
          <DiscourseConnective annotation_id="14594" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un risque dans les deux gènes résistants aux antibiotiques présents <DiscourseConnective annotation_id="14672">non seulement</DiscourseConnective> dans le MON 863, <DiscourseConnective annotation_id="14703">mais aussi</DiscourseConnective> dans la pomme de terre Amflora, dont l'autorisation a <DiscourseConnective annotation_id="14768">maintenant</DiscourseConnective> été demandée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12991" docOffset="86">
      <en>Even your own EU institution is contradicting EFSA.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14793">Même</DiscourseConnective> votre propre institution européenne contredit l'EFSA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13043" docOffset="87">
      <en>We really must have answers from you on this, Mr Kyprianou!</en>
      <fr>Vous devez vraiment nous donner des réponses <DiscourseConnective annotation_id="14897">à</DiscourseConnective> ce sujet, Monsieur Kyprianou!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13103" docOffset="88">
      <en>You cannot simply say that you are not going to answer.</en>
      <fr>Vous ne pouvez pas <DiscourseConnective annotation_id="14948">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14959">dire que</DiscourseConnective> vous n'allez pas répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13159" docOffset="89">
      <en>Even the Council has called on you to comment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14995">Même</DiscourseConnective> le Conseil vous a demandé de vous exprimer <DiscourseConnective annotation_id="15043">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13206" docOffset="90">
      <en>I find it curious that EFSA needed three months to evaluate the Séralini study.</en>
      <fr>Je trouve étrange <DiscourseConnective annotation_id="15073">qu'</DiscourseConnective>il ait fallu à l'EFSA trois mois <DiscourseConnective annotation_id="15109">pour</DiscourseConnective> évaluer l'étude Séralini.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13286" docOffset="91">
      <en>Incidentally, Mr Séralini will be here in Parliament on Wednesday and will <Alignment alignment="15220" annotation_id="13361">
          <DiscourseConnective annotation_id="13361" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> tell us clearly whether EFSA's all-clear, its whitewashing, is really justified.</en>
      <fr>Il se fait que M. Séralini sera présent ici au Parlement mercredi <DiscourseConnective annotation_id="15206">et</DiscourseConnective> nous diras <Alignment alignment="13361" annotation_id="15220">
          <DiscourseConnective annotation_id="15220" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> clairement <DiscourseConnective annotation_id="15237">si</DiscourseConnective> le feu vert, l'imposture de l'EFSA est réellement justifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13447" docOffset="92">
      <en>We do know that the EFSA studies make repeated references to Monsanto.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="15312">que</DiscourseConnective> les études de l'EFSA font de manière répétée référence <DiscourseConnective annotation_id="15371">à</DiscourseConnective> Monsanto.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13518" docOffset="93">
      <en>They contain statistical errors.</en>
      <fr>Elles contiennent des erreurs statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13551" docOffset="94">
      <en>That has been pointed out not only by the French research team but by many Member States as well.</en>
      <fr>Cela a été mis en évidence <DiscourseConnective annotation_id="15454">non seulement</DiscourseConnective> par les scientifiques français, <DiscourseConnective annotation_id="15500">mais aussi</DiscourseConnective> par de nombreux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13649" docOffset="95">
      <en>We are looking to you for answers as to how these mistakes can be remedied in future, how we are to deal with them, what value, <DiscourseConnective annotation_id="13777" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> any, should be put on the precautionary principle.</en>
      <fr>Nous attendons de vous des réponses <DiscourseConnective annotation_id="15578">quant à</DiscourseConnective> la manière de remédier à ces erreurs <DiscourseConnective annotation_id="15623">à</DiscourseConnective> l'avenir, à la manière dont nous devons les traiter, à la valeur, le cas échéant, que nous devrions accorder au principe de précaution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13831" docOffset="96">
      <en>We need a reassessment.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une évaluation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13855" docOffset="97">
      <en>I would like you to tell me, Mr Kyprianou, in no uncertain terms: will MON 863 be reassessed?</en>
      <fr>Je voudrais que vous me disiez clairement, Monsieur Kyprianou, <DiscourseConnective annotation_id="15860">si</DiscourseConnective> le MON 863 va être réévalué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13949" docOffset="98">
      <en>All EFSA has done is to look at the old data again.</en>
      <fr>Tout ce que l'EFSA a fait, c'est réexaminer les anciennes données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14001" docOffset="99">
      <en>It has not carried out a reassessment at all.</en>
      <fr>Elle n'a pas du tout procédé à une réévaluation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14047" docOffset="100">
      <en>That is a very crucial question, to which we need an answer!</en>
      <fr>C'est une question très cruciale, <DiscourseConnective annotation_id="16042">à</DiscourseConnective> laquelle nous voudrions une réponse!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14108" docOffset="101">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le président retire la parole à l'oratrice.)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14144" id="121" name="Kathy Sinnott">
    <ParallelChunk annotation_id="14144" docOffset="102">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, scientists in France recently discovered extensive organ damage in the liver and kidney in animals raised on Monsanto 863.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="16150">en</DiscourseConnective> France, des scientifiques ont récemment découvert de graves lésions au niveau du foie <DiscourseConnective annotation_id="16239">et</DiscourseConnective> des reins d'animaux alimentés avec du Monsanto 863.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14315" docOffset="103">
      <en>Three years before this, German studies were brought to the attention of EFSA by the German authorities that showed kidney damage in rats fed Monsanto 863.</en>
      <fr>Trois années <DiscourseConnective annotation_id="16307">auparavant</DiscourseConnective>, les autorités allemandes ont porté <DiscourseConnective annotation_id="16354">à</DiscourseConnective> l'attention de l'EFSA des études allemandes qui indiquaient des lésions aux reins chez des rats se nourrissant de Monsanto 863.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14471" docOffset="104">
      <en>Yet, despite this, EFSA has reaffirmed their risk assessment on this and said that it is safe for European farm animals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16484">Pourtant</DiscourseConnective>, malgré cela, l'EFSA a réaffirmé les conclusions de son évaluation des risques <DiscourseConnective annotation_id="16572">et</DiscourseConnective> a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="16585">que</DiscourseConnective> cet aliment est sain <DiscourseConnective annotation_id="16610">pour</DiscourseConnective> les animaux d'élevage européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14592" docOffset="105">
      <en>Where are EFSA's studies?</en>
      <fr>Où sont les études de l'EFSA?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14618" docOffset="106">
      <en>Why are they just looking at the industry's tests and just going back over them?</en>
      <fr>Pourquoi l'EFSA se contente-t-elle de voir <DiscourseConnective annotation_id="16721">et</DiscourseConnective> de revoir les tests de l'industrie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14699" docOffset="107">
      <en>How difficult can it be for them to try to redo the French and German studies?</en>
      <fr>En quoi lui est-ce si difficile de refaire les études françaises <DiscourseConnective annotation_id="16825">et</DiscourseConnective> allemandes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14778" docOffset="108">
      <en>The biotech industry in Europe alleges that GM farming is inevitable.</en>
      <fr>L'industrie européenne des biotechnologies prétend <DiscourseConnective annotation_id="16891">que</DiscourseConnective> l'agriculture génétiquement modifiée est inévitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14848" docOffset="109">
      <en>My fear is that this will just be a self-fulfilling prophesy.</en>
      <fr>Je crains <DiscourseConnective annotation_id="16958">que</DiscourseConnective> cette prédiction se réalise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14910" docOffset="110">
      <en>Europe is capable of supplying its farmers with GM-free grain, <Alignment alignment="17068" annotation_id="14973">
          <DiscourseConnective annotation_id="14973" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17073" annotation_id="14977">
          <DiscourseConnective annotation_id="14977" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we accept the inevitability, <Alignment alignment="17116" annotation_id="15009">
          <DiscourseConnective annotation_id="15009" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we accept safety studies that are not really studies at all, then farmers will be forced into feeding their animals GM <Alignment alignment="17272" annotation_id="15131">
          <DiscourseConnective annotation_id="15131" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15139" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> there will be no other grain.</en>
      <fr>L'Europe est capable d'approvisionner ses agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="17046">en</DiscourseConnective> céréales <DiscourseConnective annotation_id="17058">sans</DiscourseConnective> OGM, <Alignment alignment="14973" annotation_id="17068">
          <DiscourseConnective annotation_id="17068" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14977" annotation_id="17073">
          <DiscourseConnective annotation_id="17073" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous acceptons le caractère inévitable, <Alignment alignment="15009" annotation_id="17116">
          <DiscourseConnective annotation_id="17116" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous acceptons des études de sûreté qui ne sont pas vraiment des études, <DiscourseConnective annotation_id="17192">alors</DiscourseConnective> les agriculteurs seront contraints de nourrir leurs animaux avec des OGM, <Alignment alignment="15131" annotation_id="17272">
          <DiscourseConnective annotation_id="17272" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y aura plus d'autres céréales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15179" docOffset="111">
      <en>I would remind EFSA that many products, after years of so-called 'safety', have been taken off the market.</en>
      <fr>Je rappelle à l'EFSA <DiscourseConnective annotation_id="17338">que</DiscourseConnective> de nombreux produits, <DiscourseConnective annotation_id="17364">après</DiscourseConnective> des années de soi-disant sûreté, ont été retirés du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15286" docOffset="112">
      <en>To give you one example, the polio vaccine we use today is the fourth polio vaccine, <DiscourseConnective annotation_id="15371" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the other three, <Alignment alignment="40515" annotation_id="15396">
          <DiscourseConnective annotation_id="15396" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> having been given to people for many years, were finally withdrawn because of mounting evidence of damage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17430">Pour</DiscourseConnective> vous donner un exemple, le vaccin contre la polio que nous utilisons aujourd'hui est le quatrième du genre parce les trois autres, <Alignment alignment="15396" annotation_id="17566">
          <DiscourseConnective annotation_id="17566" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir été injectés <DiscourseConnective annotation_id="17591">à</DiscourseConnective> la population pendant de nombreuses années, ont <DiscourseConnective annotation_id="17641">finalement</DiscourseConnective> été retirés en raison des preuves flagrantes de leur nocivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15509" docOffset="113">
      <en>We are supposed to respect the precautionary principle in Europe, especially <Alignment alignment="904" annotation_id="15586">
          <DiscourseConnective annotation_id="15586" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about putting genetically-modified organisms into the environment, considering that, with GM, any resulting adverse effects may be irreversible.</en>
      <fr>Nous sommes censés respecter le principe de précaution <DiscourseConnective annotation_id="17770">en</DiscourseConnective> Europe, <DiscourseConnective annotation_id="17781">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15586" annotation_id="17791">
          <DiscourseConnective annotation_id="17791" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons de l'introduction d'organismes génétiquement modifiés dans l'environnement, <DiscourseConnective annotation_id="17888">sachant qu'</DiscourseConnective>avec les OGM les effets indésirables peuvent s'avérer irréversibles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15751" id="122" name="Markos Kyprianou">
    <ParallelChunk annotation_id="15751" docOffset="114">
      <en>Member of the Commission. Mr President, I know that the GMO authorisations are a sensitive issue <Alignment alignment="18080" annotation_id="15848">
          <DiscourseConnective annotation_id="15848" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, first of all, we have to remind ourselves that, based on European legislation adopted by Parliament and the Council, GMO products are allowed in the European Union, provided they go through the authorisation procedure I have just described.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je sais <DiscourseConnective annotation_id="18031">que</DiscourseConnective> l'autorisation des OGM est un sujet délicat, <Alignment alignment="15848" annotation_id="18080">
          <DiscourseConnective annotation_id="18080" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18085">avant</DiscourseConnective> tout, nous devons nous souvenir <DiscourseConnective annotation_id="18123">qu'en</DiscourseConnective> vertu de la législation européenne adoptée par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="18189">et</DiscourseConnective> le Conseil, les produits contenant des OGM sont autorisés au sein de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="18281">à condition qu'</DiscourseConnective>ils franchissent le cap de la procédure d'autorisation que je viens de décrire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16094" docOffset="115">
      <en>That authorisation procedure provides for the risk assessment to be done by EFSA.</en>
      <fr>Cette procédure d'autorisation comporte une évaluation des risques réalisée par l'EFSA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16176" docOffset="116">
      <en>So, whether some of us agree or disagree with the concept of GMO products, we are all bound by the European legislation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18464">Dès lors</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18474">que</DiscourseConnective> certains d'entre nous soient d'accord <DiscourseConnective annotation_id="18516">ou</DiscourseConnective> pas avec le concept de produits à base d'OGM, nous sommes tous tenus de respecter la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16297" docOffset="117">
      <en>This is the rule of law <Alignment alignment="18652" annotation_id="16321">
          <DiscourseConnective annotation_id="16321" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to follow it.</en>
      <fr>C'est la règle de droit <Alignment alignment="16321" annotation_id="18652">
          <DiscourseConnective annotation_id="18652" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons l'observer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16346" docOffset="118">
      <en>First of all, on EFSA's work, <Alignment alignment="1547" annotation_id="16376">
          <DiscourseConnective annotation_id="16376" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, Parliament was informed <Alignment alignment="18777" annotation_id="16413">
          <DiscourseConnective annotation_id="16413" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I came along myself as well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18679">Tout d'abord</DiscourseConnective>, s'agissant du travail de l'EFSA, <Alignment alignment="16376" annotation_id="18726">
          <DiscourseConnective annotation_id="18726" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, le Parlement en a été informé <Alignment alignment="16413" annotation_id="18777">
          <DiscourseConnective annotation_id="18777" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis venu moi-même <DiscourseConnective annotation_id="18802">en</DiscourseConnective> personne <DiscourseConnective annotation_id="18814">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16446" docOffset="119">
      <en>We have taken decisions on improving the work of EFSA to make it more thorough and to take more account of the views of the Member States and all scientific developments that may take place during the authorisation procedure.</en>
      <fr>Nous avons pris des décisions <DiscourseConnective annotation_id="18855">pour que</DiscourseConnective> l'EFSA accomplisse un travail plus en profondeur <DiscourseConnective annotation_id="18913">et</DiscourseConnective> prenne davantage en compte le point de vue des États membres, <DiscourseConnective annotation_id="18978">ainsi</DiscourseConnective> que tous les événements scientifiques qui sont susceptibles de se produire pendant la procédure d'autorisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16672" docOffset="120">
      <en>The Commission adopted an action plan which has been put in place already and is being implemented <Alignment alignment="19157" annotation_id="16771">
          <DiscourseConnective annotation_id="16771" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which will <Alignment alignment="35492" annotation_id="16786">
          <DiscourseConnective annotation_id="16786" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be included in the legislative framework sometime in 2008.</en>
      <fr>La Commission a adopté un plan d'action qui est mis en œuvre <Alignment alignment="16771" annotation_id="19157">
          <DiscourseConnective annotation_id="19157" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui fera <Alignment alignment="3059" annotation_id="19169">
          <DiscourseConnective annotation_id="19169" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> partie du cadre législatif <DiscourseConnective annotation_id="19206">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16850" docOffset="121">
      <en>It is part of the Annual Policy Strategy for 2008.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="19218">s'</DiscourseConnective>inscrit dans le droit fil de la stratégie politique annuelle <DiscourseConnective annotation_id="19281">pour</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16901" docOffset="122">
      <en>There we take into account how we can improve the situation and make proposals based on the views of the Member States and on long-term effects and many other aspects.</en>
      <fr>Dans ce contexte, nous cherchons comment améliorer la situation <DiscourseConnective annotation_id="19356">et</DiscourseConnective> nous soumettons des propositions en fonction des avis des États membres, <DiscourseConnective annotation_id="19432">ainsi</DiscourseConnective> que des effets à long terme <DiscourseConnective annotation_id="19466">et</DiscourseConnective> de nombreux autres facteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17069" docOffset="123">
      <en>I <Alignment alignment="19503" annotation_id="17071">
          <DiscourseConnective annotation_id="17071" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to insist that in the European Union we have the highest standards and the strictest legislation <Alignment alignment="9385" annotation_id="17178">
          <DiscourseConnective annotation_id="17178" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to GMO products.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="11898" annotation_id="19503">
          <DiscourseConnective annotation_id="19503" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> insisté <DiscourseConnective annotation_id="19521">pour qu'</DiscourseConnective>au sein de l'Union européenne, nous appliquions les meilleures normes <DiscourseConnective annotation_id="19599">et</DiscourseConnective> la législation la plus stricte <Alignment alignment="15391" annotation_id="19633">
          <DiscourseConnective annotation_id="19633" sense="Temporal.Synchrony">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agissant des produits <DiscourseConnective annotation_id="19657">à</DiscourseConnective> base d'OGM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17209" docOffset="124">
      <en>That is why you know we have continuously been taken to the WTO and are not doing so well there.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19671">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, comme vous le savez, nous sommes continuellement convoqués <DiscourseConnective annotation_id="19746">à</DiscourseConnective> l'OMC <DiscourseConnective annotation_id="19754">et</DiscourseConnective> y connaissons des problèmes ces derniers temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17306" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="1515" annotation_id="17306">
          <DiscourseConnective annotation_id="17306" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17310" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective> our legislation has been accepted by the WTO <Alignment alignment="19860" annotation_id="17368">
          <DiscourseConnective annotation_id="17368" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is science-based <Alignment alignment="19911" annotation_id="17396">
          <DiscourseConnective annotation_id="17396" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the decisions are based on risk assessment so, in this way, we can fulfil our international obligations by taking into account primarily and foremost the safety of European consumers and European citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4016" annotation_id="19805">
          <DiscourseConnective annotation_id="19805" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, notre législation a été acceptée par l'OMC, <Alignment alignment="17368" annotation_id="19860">
          <DiscourseConnective annotation_id="19860" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle repose sur des données scientifiques <Alignment alignment="17396" annotation_id="19911">
          <DiscourseConnective annotation_id="19911" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nos décisions se fondent sur une évaluation des risques. Nous honorons de la sorte nos obligations internationales en tenant essentiellement <DiscourseConnective annotation_id="20059">et</DiscourseConnective> avant tout compte de la sécurité des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="20113">et</DiscourseConnective> des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17606" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="20153" annotation_id="17606">
          <DiscourseConnective annotation_id="17606" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not a question of personal preferences but an issue of applying the existing legislation.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="20146">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="17606" annotation_id="20153">
          <DiscourseConnective annotation_id="20153" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas une question de préférences personnelles, <DiscourseConnective annotation_id="20204">mais</DiscourseConnective> bien d'application de la législation en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17705" docOffset="127">
      <en>I know Mrs Breyer referred to those questions.</en>
      <fr>Je sais que Mme Breyer a évoqué ces points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17752" docOffset="128">
      <en>There is a procedure.</en>
      <fr>Il existe une procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17774" docOffset="129">
      <en>We have to get information.</en>
      <fr>Nous sommes tenus de recueillir des informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17802" docOffset="130">
      <en>You will be provided with all the details on these questions.</en>
      <fr>Vous recevrez tous les détails sur ces points précis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17864" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="20431" annotation_id="17864">
          <DiscourseConnective annotation_id="17864" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> again the questions arising are linked to the risk <Alignment alignment="10090" annotation_id="17919">
          <DiscourseConnective annotation_id="17919" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the risk is not being assessed by us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17864" annotation_id="20431">
          <DiscourseConnective annotation_id="20431" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une nouvelle fois, les questions posées sont liées aux risques <Alignment alignment="10394" annotation_id="20499">
          <DiscourseConnective annotation_id="20499" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas nous qui évaluons ces risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17961" docOffset="132">
      <en>It is assessed by EFSA.</en>
      <fr>C'est le rôle de l'EFSA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17985" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="36843" annotation_id="17985">
          <DiscourseConnective annotation_id="17985" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have to wait for the decision of EFSA on this issue <Alignment alignment="6411" annotation_id="18051">
          <DiscourseConnective annotation_id="18051" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we actually provide the replies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17985" annotation_id="20571">
          <DiscourseConnective annotation_id="20571" sense="Contingency.Cause.Result">Dans tous les cas</DiscourseConnective>
        </Alignment> de figure, nous devons attendre la décision de l'EFSA <Alignment alignment="18051" annotation_id="20643">
          <DiscourseConnective annotation_id="20643" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir fournir les réponses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18091" docOffset="134">
      <en>On this specific product there were many evaluations and many studies.</en>
      <fr>Au sujet de ce produit spécifique, il existe de nombreuses évaluations <DiscourseConnective annotation_id="20753">et</DiscourseConnective> une multitude d'études.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18162" docOffset="135">
      <en>They all caused EFSA to re-evaluate and reassess its position <Alignment alignment="20838" annotation_id="18224">
          <DiscourseConnective annotation_id="18224" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came to the same conclusions.</en>
      <fr>Elles ont toutes poussé l'EFSA <DiscourseConnective annotation_id="20811">à</DiscourseConnective> reconsidérer sa position <Alignment alignment="18224" annotation_id="20838">
          <DiscourseConnective annotation_id="20838" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a abouti aux mêmes conclusions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18261" docOffset="136">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18261" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> it was not something taken lightly.</en>
      <fr>Ce cas n'a pas été pris à la légère ou ignoré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18300" docOffset="137">
      <en>It was not something that was ignored. Whenever there was new science and new evidence, this was taken into account <Alignment alignment="10952" annotation_id="18416">
          <DiscourseConnective annotation_id="18416" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we asked EFSA, which again is the risk assessor of the European Union, to take them into account.</en>
      <fr>Chaque fois que de nouvelles données scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="20976">et</DiscourseConnective> de nouvelles preuves sont apparues, nous les avons examinées <Alignment alignment="18416" annotation_id="21040">
          <DiscourseConnective annotation_id="21040" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons sollicité les services de l'EFSA qui, je le redis, est responsable de l'évaluation des risques <DiscourseConnective annotation_id="21149">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18518" docOffset="138">
      <en>It is true that EFSA's latest opinion was based on the existing study <Alignment alignment="15419" annotation_id="18588">
          <DiscourseConnective annotation_id="18588" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21264" annotation_id="18592">
          <DiscourseConnective annotation_id="18592" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> Professor Séralini's paper was on the same study.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="21186">que</DiscourseConnective> le dernier avis de l'EFSA s'est fondé sur une étude existante, <Alignment alignment="18588" annotation_id="21253">
          <DiscourseConnective annotation_id="21253" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="18592" annotation_id="21264">
          <DiscourseConnective annotation_id="21264" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cas du rapport du professeur Séralini.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18647" docOffset="139">
      <en>It was a question of how you analyse, how you do statistical analysis of the existing data <Alignment alignment="18117" annotation_id="18738">
          <DiscourseConnective annotation_id="18738" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why we had a special task force on statistical analysis, internally and externally, <DiscourseConnective annotation_id="18834" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it came to the conclusion that there were flaws in the analysis and the conclusions of Professor Séralini.</en>
      <fr>Ce qui importe, c'est la manière dont vous analysez sous l'angle statistique les données disponibles <Alignment alignment="18738" annotation_id="21417">
          <DiscourseConnective annotation_id="21417" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la raison pour laquelle nous avons créé un groupe d'étude spécial qui s'est penché sur l'analyse statistique, en interne <DiscourseConnective annotation_id="21547">et</DiscourseConnective> en externe. Celui-ci a relevé des failles dans l'analyse, <DiscourseConnective annotation_id="21608">tout comme</DiscourseConnective> dans les conclusions du professeur Séralini.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18945" docOffset="140">
      <en>That does not always mean that he who is negative is always right.</en>
      <fr>Ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="21677">parce qu'</DiscourseConnective>on a une attitude négative qu'on a toujours raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19012" docOffset="141">
      <en>Sometimes people who are positive as well may be accurate and correct.</en>
      <fr>Il arrive <DiscourseConnective annotation_id="21748">que</DiscourseConnective> des personnes positives soient dans le bon <DiscourseConnective annotation_id="21795">et</DiscourseConnective> aient raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19083" docOffset="142">
      <en>Finally, as to the issue of which studies the authorisation would be based on, the decision was that we would continue with the legislation that was originally adopted; that the applicant has the responsibility of providing the data and the studies information.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21812">Enfin</DiscourseConnective>, concernant la question de savoir sur quelles études l'autorisation doit se baser, il a été décidé de poursuivre avec la législation qui a été adoptée à l'origine; en d'autres termes, il incombe au requérant de fournir les données <DiscourseConnective annotation_id="22049">et</DiscourseConnective> les informations issues des études.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19345" docOffset="143">
      <en>In this way, they have the burden of proof which is assessed by the authorities.</en>
      <fr>De la sorte, il a la charge de <DiscourseConnective annotation_id="22119">la preuve</DiscourseConnective> qui sera évaluée par les autorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19426" docOffset="144">
      <en>The authorities can ask for any further additional studies they would like <Alignment alignment="22235" annotation_id="19501">
          <DiscourseConnective annotation_id="19501" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this way they have the responsibility of proving their case.</en>
      <fr>Ces dernières peuvent demander toute étude supplémentaire jugée utile <Alignment alignment="19501" annotation_id="22235">
          <DiscourseConnective annotation_id="22235" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il leur revient <DiscourseConnective annotation_id="22254">donc</DiscourseConnective> de prouver le bien-fondé de leur opinion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19569" docOffset="145">
      <en>I will not go into the issue of the cost of eventually changing the system.</en>
      <fr>Je n'entrerai pas dans le débat du coût d'un éventuel changement de système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19645" docOffset="146">
      <en>The cost will eventually be a burden on the taxpayers of the European Union and not the industry.</en>
      <fr>Les coûts seraient <DiscourseConnective annotation_id="22397">en fin de compte</DiscourseConnective> à la charge des contribuables européens <DiscourseConnective annotation_id="22454">et</DiscourseConnective> non des industriels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19743" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="22505" annotation_id="19743">
          <DiscourseConnective annotation_id="19743" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the main reason is they should have the burden of proof <Alignment alignment="22561" annotation_id="19803">
          <DiscourseConnective annotation_id="19803" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19807" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> the authority can analyse this data based on a critical analysis.</en>
      <fr>La raison principale reste <Alignment alignment="19743" annotation_id="22505">
          <DiscourseConnective annotation_id="22505" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'ils devraient avoir la charge de <DiscourseConnective annotation_id="22551">la preuve</DiscourseConnective> <Alignment alignment="19803" annotation_id="22561">
          <DiscourseConnective annotation_id="22561" sense="Expansion.Conjunction">pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités compétentes puissent analyser ces données en se basant sur une analyse critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19883" docOffset="148">
      <en>I would like to remind you that a similar situation is used in the EMEA, the medicine authority of the European Union, where again the industry provides all the clinical trials and clinical studies <DiscourseConnective annotation_id="20081" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the decision is taken.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="22696">qu'</DiscourseConnective>une situation similaire existe avec l'EMEA, l'Agence européenne des médicaments, où l'industrie fournit une nouvelle fois tous les essais <DiscourseConnective annotation_id="22837">et</DiscourseConnective> études cliniques, à la suite de quoi les décisions sont prises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20108" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="22912" annotation_id="20108">
          <DiscourseConnective annotation_id="20108" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can assure you that we take into account <Alignment alignment="23009" annotation_id="20154">
          <DiscourseConnective annotation_id="20154" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will make sure that the EFSA takes into account and assesses and evaluates any new scientific evidence that may arise and the moment a risk is identified we will not hesitate to take the appropriate measures.</en>
      <fr>Je <DiscourseConnective annotation_id="22907">puis</DiscourseConnective> <Alignment alignment="20108" annotation_id="22912">
          <DiscourseConnective annotation_id="22912" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="22930">que</DiscourseConnective> nous prendrons en considération toutes les nouvelles preuves scientifiques <Alignment alignment="20154" annotation_id="23009">
          <DiscourseConnective annotation_id="23009" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous veillerons à ce <DiscourseConnective annotation_id="23033">que</DiscourseConnective> l'EFSA en fasse tout autant, de sorte que dès qu'elle détectera un risque, nous n'hésiterons pas <DiscourseConnective annotation_id="23134">à</DiscourseConnective> prendre les mesures indispensables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20370" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="23172" annotation_id="20370">
          <DiscourseConnective annotation_id="20370" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, we have done that <Alignment alignment="23229" annotation_id="20401">
          <DiscourseConnective annotation_id="20401" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I personally have done that in the past on many occasions with unauthorised products.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20370" annotation_id="23172">
          <DiscourseConnective annotation_id="23172" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, c'est comme cela <DiscourseConnective annotation_id="23210">que</DiscourseConnective> nous procédons <Alignment alignment="20401" annotation_id="23229">
          <DiscourseConnective annotation_id="23229" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que j'ai procédé personnellement par le passé <DiscourseConnective annotation_id="23278">à</DiscourseConnective> de nombreuses reprises concernant des produits non autorisés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20491" id="123" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="20491" docOffset="151">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
