<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Succession and wills (debate)</en>
    <fr>Successions <DiscourseConnective annotation_id="12">et</DiscourseConnective> testaments (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="30" id="298" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="30" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Gargani, on behalf of the Committee on Legal Affairs, with recommendations to the Commission on succession and wills (2005/2148 (INI)).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de M. Gargani, au nom de la commission des affaires juridiques, portant recommandations <DiscourseConnective annotation_id="157">à</DiscourseConnective> la Commission sur les successions <DiscourseConnective annotation_id="193">et</DiscourseConnective> testaments.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="200" id="299" name="Giuseppe Gargani ">
    <ParallelChunk annotation_id="200" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (IT) Madam President, ladies and gentlemen, let me say straight away that, in relation to the measure before us, there are in the European Union between 50 000 and 100 000 cases of succession due to death, <Alignment alignment="448" annotation_id="420">
          <DiscourseConnective annotation_id="420" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a measure that is likely to become the reference in issues of international law.</en>
      <fr>rapporteur. - (IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="258">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi de dire d'emblée <DiscourseConnective annotation_id="303">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="308">en</DiscourseConnective> rapport avec la mesure qui nous occupe, il existe dans l'Union européenne entre 50 000 <DiscourseConnective annotation_id="398">et</DiscourseConnective> 100 000 cas de succession pour cause de décès, <Alignment alignment="420" annotation_id="448">
          <DiscourseConnective annotation_id="448" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette mesure deviendra probablement la référence dans les questions de droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="513" docOffset="3">
      <en>Transnational succession is an extremely wide-ranging phenomenon, <Alignment alignment="616" annotation_id="579">
          <DiscourseConnective annotation_id="579" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes up against an increasing number of difficulties stemming from profound differences between the system of private international law and the substantive law systems of the Member States.</en>
      <fr>Les successions transfrontalières constituent un phénomène très répandu, <Alignment alignment="579" annotation_id="616">
          <DiscourseConnective annotation_id="616" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> se heurtent à un nombre croissant de difficultés découlant des profondes différences entre les systèmes de droit international privé <DiscourseConnective annotation_id="752">et</DiscourseConnective> de droit substantiel des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="777" docOffset="4">
      <en>That often results in obstacles to the freedom of movement and the enjoyment of the right to own property.</en>
      <fr>Cela se traduit souvent par des obstacles <DiscourseConnective annotation_id="837">à</DiscourseConnective> l'exercice de la libre circulation <DiscourseConnective annotation_id="874">et</DiscourseConnective> à celui du droit <DiscourseConnective annotation_id="894">à</DiscourseConnective> la propriété.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="884" docOffset="5">
      <en>The Committee on Legal Affairs, which I have the honour of chairing, has <Alignment alignment="983" annotation_id="957">
          <DiscourseConnective annotation_id="957" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> decided to take the initiative to make successions in Europe simpler by using the power granted to it by Article 192 of the EC Treaty, and to call on the Commission to adopt a legislative proposal.</en>
      <fr>La commission des affaires juridiques, <DiscourseConnective annotation_id="949">que</DiscourseConnective> j'ai l'honneur de présider, a <Alignment alignment="957" annotation_id="983">
          <DiscourseConnective annotation_id="983" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> décidé de prendre l'initiative de rendre les successions <DiscourseConnective annotation_id="1045">en</DiscourseConnective> Europe plus simples <DiscourseConnective annotation_id="1068">en</DiscourseConnective> utilisant les pouvoirs qui lui sont conférés en vertu de l'article 192 du traité CE, <DiscourseConnective annotation_id="1156">et</DiscourseConnective> de demander <DiscourseConnective annotation_id="1171">à</DiscourseConnective> la Commission d'adopter une proposition législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1165" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="1226" annotation_id="1165">
          <DiscourseConnective annotation_id="1165" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we, ladies and gentlemen, unfortunately do not yet have the power to initiate legislation like all our counterparts in the national parliaments - that is an observation that I always make - I turn to you, Commissioner Frattini, <Alignment alignment="1517" annotation_id="1399">
          <DiscourseConnective annotation_id="1399" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with the strong backing that I am sure the qualified majority vote will give me, I call on you to carry forward an important request of ours in the interests of Europe's citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1165" annotation_id="1226">
          <DiscourseConnective annotation_id="1226" sense="Contingency.Cause.Reason">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="1257">et</DiscourseConnective> Messieurs, n'avons <DiscourseConnective annotation_id="1279">malheureusement</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="1299">encore</DiscourseConnective> le pouvoir de présenter des propositions législatives <DiscourseConnective annotation_id="1360">comme</DiscourseConnective> tous nos homologues des parlements nationaux - c'est une observation <DiscourseConnective annotation_id="1435">que</DiscourseConnective> je fais toujours -, je me tourne vers vous, Monsieur le Commissaire Frattini, <Alignment alignment="1399" annotation_id="1517">
          <DiscourseConnective annotation_id="1517" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec l'appui important qui, j'en suis sûr, me sera conféré par le vote à la majorité qualifiée, je vous demande de faire progresser cette importante demande dans l'intérêt des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1584" docOffset="7">
      <en>You are aware that, for beneficiaries to take possession of an estate, they currently have to start proceedings in all the countries where the property is located.</en>
      <fr>Vous savez <DiscourseConnective annotation_id="1728">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1733">pour qu'</DiscourseConnective>un ayant droit entre en possession d'un héritage, il doit actuellement entamer des procédures dans tous les pays où se trouvent ces biens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1748" docOffset="8">
      <en>This is not only a costly and laborious process, <Alignment alignment="1925" annotation_id="1797">
          <DiscourseConnective annotation_id="1797" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1931" annotation_id="1802">
          <DiscourseConnective annotation_id="1802" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the transmission of property by inheritance is a special way of transferring ownership, it is associated with emotional and personal aspects - highly complex interpersonal relationships that even transcend legal arguments.</en>
      <fr>Cela est <DiscourseConnective annotation_id="1889">non seulement</DiscourseConnective> coûteux <DiscourseConnective annotation_id="1911">et</DiscourseConnective> laborieux, <Alignment alignment="1797" annotation_id="1925">
          <DiscourseConnective annotation_id="1925" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1802" annotation_id="1931">
          <DiscourseConnective annotation_id="1931" sense="Contingency.Cause.Reason">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la transmission de biens par héritage est une manière spéciale de transférer la propriété, elle est aussi associée à des aspects émotionnels <DiscourseConnective annotation_id="2078">et</DiscourseConnective> personnels, des relations interpersonnelles hautement complexes qui transcendent <DiscourseConnective annotation_id="2162">même</DiscourseConnective> les débats juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2031" docOffset="9">
      <en>I should like to mention a very personal recollection from my youth, <Alignment alignment="2257" annotation_id="2100">
          <DiscourseConnective annotation_id="2100" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was at university: Professor Cariota-Ferrara, who had done his thesis on inheritance law, used to say that inheritance law was a law about emotions, a law that often involved suffering.</en>
      <fr>Je voudrais mentionner ici un souvenir de jeunesse très personnel. <Alignment alignment="2100" annotation_id="2257">
          <DiscourseConnective annotation_id="2257" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais <DiscourseConnective annotation_id="2273">à</DiscourseConnective> l'université, le professeur Cariota-Ferrara, qui avait rédigé sa thèse sur le droit des successions, avait l'habitude de <DiscourseConnective annotation_id="2396">dire que</DiscourseConnective> ce droit touchait aux émotions, impliquait souvent de la souffrance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2293" docOffset="10">
      <en>Hence, Madam President, ladies and gentlemen, I am convinced that our proposal will make a real contribution to creating a Europe of the citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2474">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="2521">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="2553">que</DiscourseConnective> notre proposition contribuera véritablement <DiscourseConnective annotation_id="2601">à</DiscourseConnective> la création d'une Europe des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2440" docOffset="11">
      <en>I am grateful to the committee, which debated this issue at length and thoroughly examined all aspects of it.</en>
      <fr>Je suis reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="2664">à</DiscourseConnective> la commission parlementaire, qui a longuement débattu de cette question <DiscourseConnective annotation_id="2738">et</DiscourseConnective> en a examiné soigneusement tous les aspects.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2550" docOffset="12">
      <en>I truly believe that what we are putting before Parliament is a very important proposal that represents a step forwards for both political Europe and the citizens' Europe.</en>
      <fr>Je suis fermement convaincu <DiscourseConnective annotation_id="2814">que</DiscourseConnective> la proposition <DiscourseConnective annotation_id="2833">que</DiscourseConnective> nous soumettons au Parlement est très importante et représente un pas en <DiscourseConnective annotation_id="2910">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2916">pour</DiscourseConnective> l'Europe politique comme pour celle des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2722" docOffset="13">
      <en>I <Alignment alignment="2987" annotation_id="2724">
          <DiscourseConnective annotation_id="2724" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on you to adopt this report, <Alignment alignment="3014" annotation_id="2768">
          <DiscourseConnective annotation_id="2768" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="3028" annotation_id="2774">
          <DiscourseConnective annotation_id="2774" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask Commissioner Frattini to do so on behalf of the citizens of Europe.</en>
      <fr>Je vous demande <Alignment alignment="2724" annotation_id="2987">
          <DiscourseConnective annotation_id="2987" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'adopter ce rapport, <Alignment alignment="2768" annotation_id="3014">
          <DiscourseConnective annotation_id="3014" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande <Alignment alignment="2774" annotation_id="3028">
          <DiscourseConnective annotation_id="3028" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au commissaire Frattini de faire de même au nom des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2851" docOffset="14">
      <en>The report we are proposing includes measures aimed at ensuring that there is one applicable law and one competent court.</en>
      <fr>Le rapport que nous proposons contient des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="3164">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="3169">qu'</DiscourseConnective>il y ait un seul droit applicable <DiscourseConnective annotation_id="3206">et</DiscourseConnective> un seul tribunal compétent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2973" docOffset="15">
      <en>Applicable law and competent court should generally coincide, <Alignment alignment="3316" annotation_id="3035">
          <DiscourseConnective annotation_id="3035" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the criterion for establishing them is <DiscourseConnective annotation_id="3078" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> objective: the habitual place of residence of the deceased at the time of death.</en>
      <fr>Le droit applicable <DiscourseConnective annotation_id="3257">et</DiscourseConnective> le tribunal compétent devraient généralement coïncider, <Alignment alignment="3035" annotation_id="3316">
          <DiscourseConnective annotation_id="3316" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le critère <DiscourseConnective annotation_id="3330">pour</DiscourseConnective> les déterminer est objectif: il s'agit du lieu de résidence habituelle du défunt <DiscourseConnective annotation_id="3416">au moment de</DiscourseConnective> sa mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3164" docOffset="16">
      <en>Individual freedom of choice is not ruled out, <Alignment alignment="3477" annotation_id="3211">
          <DiscourseConnective annotation_id="3211" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>: people making a will may choose which law should govern the whole succession, either the law of their own nationality or the law of the country in which they are habitually resident at the time the choice is made.</en>
      <fr>La liberté de choix individuelle n'est <Alignment alignment="13504" annotation_id="3477">
          <DiscourseConnective annotation_id="3477" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas exclue: les personnes qui rédigent un testament peuvent choisir quel droit régira l'ensemble de la succession, qu'il s'agisse du droit de leur propre nationalité <DiscourseConnective annotation_id="3653">ou</DiscourseConnective> du droit du pays dans lequel ils résident habituellement <DiscourseConnective annotation_id="3713">au moment où</DiscourseConnective> ils font ce choix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3434" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="3745" annotation_id="3434">
          <DiscourseConnective annotation_id="3434" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, should disputes arise, the parties may choose the applicable law and the competent courts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3434" annotation_id="3745">
          <DiscourseConnective annotation_id="3745" sense="Expansion.Conjunction">De la même manière</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en cas de litige, les parties peuvent choisir le droit applicable <DiscourseConnective annotation_id="3831">et</DiscourseConnective> les tribunaux compétents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3536" docOffset="18">
      <en>I should like to say a few words on a key point that I consider the cornerstone of our proposal.</en>
      <fr>Je voudrais dire quelques mots sur un élément fondamental, <DiscourseConnective annotation_id="3919">que</DiscourseConnective> je considère comme la pierre angulaire de notre proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3633" docOffset="19">
      <en>The report proposes the introduction of a legally binding European certificate of inheritance, which will set out the law applicable to the succession, the beneficiaries of the estate, the persons responsible for administering the estate and their powers, and the property comprising the estate.</en>
      <fr>Le rapport propose l'introduction d'un certificat européen d'héritier, juridiquement contraignant, qui fixera le droit applicable <DiscourseConnective annotation_id="4114">à</DiscourseConnective> la succession, les bénéficiaires de l'héritage, les sujets chargés de son administration <DiscourseConnective annotation_id="4205">et</DiscourseConnective> leurs compétences <DiscourseConnective annotation_id="4226">ainsi</DiscourseConnective> que les biens composant la succession.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3929" docOffset="20">
      <en>The certificate will be drawn up according to a standard model and will allow the property inherited to be recorded in the public registers of the Member State in which the property is located.</en>
      <fr>Ce certificat sera rédigé selon un modèle standard <DiscourseConnective annotation_id="4322">et</DiscourseConnective> permettra que les biens hérités soient inscrits dans les registres publics de l'État membre où ils se trouvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4123" docOffset="21">
      <en>Mrs Berger has carried out a more thorough investigation than the others precisely on this proposal and has tabled five amendments.</en>
      <fr>Mme Berger a mené une enquête plus complète <DiscourseConnective annotation_id="4481">que</DiscourseConnective> les autres <DiscourseConnective annotation_id="4496">précisément</DiscourseConnective> sur cette proposition, <DiscourseConnective annotation_id="4531">et</DiscourseConnective> a déposé cinq amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4255" docOffset="22">
      <en>In this respect, I must say that I am particularly concerned that the certificate should be compulsory, consistent and legally certain. <DiscourseConnective annotation_id="4391" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4703" annotation_id="4399">
          <DiscourseConnective annotation_id="4399" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not established, I think the whole structure of the provision will be adversely affected, <Alignment alignment="4806" annotation_id="4500">
          <DiscourseConnective annotation_id="4500" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will become less effective and rather less of a reference.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4561">À ce propos</DiscourseConnective>, je dois <DiscourseConnective annotation_id="4582">dire que</DiscourseConnective> je tiens particulièrement à ce <DiscourseConnective annotation_id="4622">que</DiscourseConnective> le certificat <DiscourseConnective annotation_id="4640">soit</DiscourseConnective> obligatoire, cohérent <DiscourseConnective annotation_id="4667">et</DiscourseConnective> pourvu d'une sécurité juridique, <Alignment alignment="4399" annotation_id="4703">
          <DiscourseConnective annotation_id="4703" sense="Contingency.Condition">faute de quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que l'ensemble de la structure de la proposition en sera affectée négativement, <Alignment alignment="4500" annotation_id="4806">
          <DiscourseConnective annotation_id="4806" sense="Expansion.Conjunction">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle deviendra moins efficace <DiscourseConnective annotation_id="4839">et</DiscourseConnective> perdra de son caractère de référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4566" docOffset="23">
      <en>Not all the countries in the EU may take it into account, <Alignment alignment="4937" annotation_id="4624">
          <DiscourseConnective annotation_id="4624" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will end up being a consultative measure rather than a mandatory one.</en>
      <fr>Certains pays de l'UE pourraient ne pas en tenir compte, <Alignment alignment="4624" annotation_id="4937">
          <DiscourseConnective annotation_id="4937" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle deviendrait une mesure consultative <DiscourseConnective annotation_id="4981">plutôt qu'</DiscourseConnective>obligatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4701" docOffset="24">
      <en>In any event, that is likely to diminish its force, which should lie precisely in its legal certainty and its ability to reach all citizens, <Alignment alignment="5188" annotation_id="4842">
          <Alignment alignment="5188" annotation_id="4842">
            <DiscourseConnective annotation_id="4842" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can have a real chance of receiving their inheritance by means of these instruments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5004">En tous cas</DiscourseConnective>, son caractère non contraignant est susceptible d'atténuer ses effets, qui doivent <DiscourseConnective annotation_id="5099">précisément</DiscourseConnective> garantir sa sécurité juridique <DiscourseConnective annotation_id="5142">et</DiscourseConnective> sa capacité <DiscourseConnective annotation_id="5157">à</DiscourseConnective> concerner tous les citoyens, <Alignment alignment="4842" annotation_id="5188">
          <Alignment alignment="4842" annotation_id="5188">
            <DiscourseConnective annotation_id="5188" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils aient une possibilité réelle de recevoir leur héritage au moyen de ces instruments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4940" docOffset="25">
      <en>In my opinion, the other amendments should be rejected, <Alignment alignment="5341" annotation_id="4996">
          <DiscourseConnective annotation_id="4996" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in that respect I should like to appeal particularly to Mrs Berger to think again and perhaps to withdraw or recast her amendment in order to make this proposal more incisive.</en>
      <fr>Selon moi, les autres amendements devraient être rejetés <Alignment alignment="4996" annotation_id="5341">
          <DiscourseConnective annotation_id="5341" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5345">à</DiscourseConnective> ce sujet, je voudrais prier <DiscourseConnective annotation_id="5375">en particulier</DiscourseConnective> Mme Berger de réfléchir à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="5424">et</DiscourseConnective>, peut-être, de retirer <DiscourseConnective annotation_id="5450">ou</DiscourseConnective> de modifier son amendement <DiscourseConnective annotation_id="5480">afin de</DiscourseConnective> rendre la proposition plus incisive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5176" id="300" language="IT" name="Franco Frattini">
    <ParallelChunk annotation_id="5176" docOffset="26">
      <en>Madam President, Mr Gargani, ladies and gentlemen, firstly, I would like to sincerely congratulate Chairman Gargani and the Committee on Legal Affairs for having drawn up a proposal which, <Alignment alignment="5773" annotation_id="5365">
          <DiscourseConnective annotation_id="5365" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is approved by this House - <Alignment alignment="5816" annotation_id="5399">
          <DiscourseConnective annotation_id="5399" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope it will be - I will not hesitate to transform into a legislative proposal.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (IT) Madame la Présidente, Monsieur Gargani, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5614">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="5640">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter sincèrement le président Gargani <DiscourseConnective annotation_id="5696">et</DiscourseConnective> la commission des affaires juridiques d'avoir rédigé une proposition <DiscourseConnective annotation_id="5768">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5365" annotation_id="5773">
          <DiscourseConnective annotation_id="5773" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est approuvée par cette Assemblée, <Alignment alignment="5399" annotation_id="5816">
          <DiscourseConnective annotation_id="5816" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'espère, je n'hésiterai pas <DiscourseConnective annotation_id="5854">à</DiscourseConnective> transformer en proposition législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5484" docOffset="27">
      <en>I too would like to begin with an observation.</en>
      <fr>Je voudrais, moi <DiscourseConnective annotation_id="5913">aussi</DiscourseConnective>, commencer par une observation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5531" docOffset="28">
      <en>We have worked for a long time to gauge the opinions of legal operators, of experts in the field, and, above all, of the citizens of the European Union, on the possibility of having an instrument clearly identifying the applicable law and <Alignment alignment="6224" annotation_id="5770">
          <DiscourseConnective annotation_id="5770" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> making it easier to create a real European area in the sector of succession and wills.</en>
      <fr>Nous avons travaillé longtemps <DiscourseConnective annotation_id="5982">pour</DiscourseConnective> évaluer l'opinion des acteurs du domaine juridique, des experts <DiscourseConnective annotation_id="6051">en</DiscourseConnective> la matière <DiscourseConnective annotation_id="6065">et</DiscourseConnective>, par-dessus tout, des citoyens de l'Union européenne, sur la possibilité de disposer d'un instrument définissant clairement le droit applicable, facilitant <Alignment alignment="5770" annotation_id="6224">
          <DiscourseConnective annotation_id="6224" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'édification d'un véritable espace européen dans le secteur des successions <DiscourseConnective annotation_id="6307">et</DiscourseConnective> testaments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5867" docOffset="29">
      <en>Well, from the results of a survey conducted by Eurobarometer in July 2006 on the various aspects of family law in Europe, it has emerged that, on average, 80% of Europeans believe that recognition of succession and wills within the whole European area is necessary.</en>
      <fr>Eh bien, il ressort des résultats d'une enquête menée par Eurobaromètre <DiscourseConnective annotation_id="6394">en</DiscourseConnective> juillet 2006 sur les divers aspects du droit de la famille <DiscourseConnective annotation_id="6456">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="6466">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6471">en</DiscourseConnective> moyenne, 80 % des Européens pensent <DiscourseConnective annotation_id="6510">qu'</DiscourseConnective>une reconnaissance des successions <DiscourseConnective annotation_id="6548">et</DiscourseConnective> testaments dans l'ensemble de l'espace européen est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6134" docOffset="30">
      <en>There are, obviously, countries in which the consensus on this matter is even stronger: in Germany, <Alignment alignment="6699" annotation_id="6234">
          <DiscourseConnective annotation_id="6234" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one of the great founding countries, <Alignment alignment="6757" annotation_id="6284">
          <DiscourseConnective annotation_id="6284" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Latvia, a smaller country, 92% consensus was recorded in favour of this kind of legislation; in my own country, Italy, the figure was 88%, as in Hungary.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="6630">que</DiscourseConnective> le consensus <DiscourseConnective annotation_id="6647">à</DiscourseConnective> ce sujet est <DiscourseConnective annotation_id="6662">encore</DiscourseConnective> plus fort dans certains pays: <Alignment alignment="6234" annotation_id="6699">
          <DiscourseConnective annotation_id="6699" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6712">en</DiscourseConnective> Allemagne, un des grands pays fondateurs, <Alignment alignment="6284" annotation_id="6757">
          <DiscourseConnective annotation_id="6757" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6760">en</DiscourseConnective> Lettonie, un pays plus petit, un consensus de 92 % a été enregistré <DiscourseConnective annotation_id="6831">en</DiscourseConnective> faveur d'une législation de ce type; dans mon propre pays, l'Italie, ce chiffre était de 88 %, <DiscourseConnective annotation_id="6929">tout comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6940">en</DiscourseConnective> Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6445" docOffset="31">
      <en>There has <Alignment alignment="6959" annotation_id="6455">
          <DiscourseConnective annotation_id="6455" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> been a wide response, showing that, on average, four fifths of Europeans are in favour of facilitating European regulation on succession and wills.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="6455" annotation_id="6959">
          <DiscourseConnective annotation_id="6959" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> eu une réaction de grande ampleur, montrant <DiscourseConnective annotation_id="7008">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7013">en</DiscourseConnective> moyenne, quatre cinquièmes des Européens sont favorables <DiscourseConnective annotation_id="7073">à</DiscourseConnective> la réglementation européenne sur les succession <DiscourseConnective annotation_id="7123">et</DiscourseConnective> testaments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6613" docOffset="32">
      <en>In March 2005, the Commission published a Green Paper on the subject, which has enabled us to gather hundreds of responses of great interest from academics, the legal profession and operators in the field.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7138">En</DiscourseConnective> mars 2005, la Commission a publié un livre vert sur ce sujet, qui nous a permis de collecter des centaines de réactions de grand intérêt auprès d'universitaires, des professions juridiques <DiscourseConnective annotation_id="7330">et</DiscourseConnective> des acteurs du domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6819" docOffset="33">
      <en>We have <Alignment alignment="7368" annotation_id="6827">
          <DiscourseConnective annotation_id="6827" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> gathered many good ideas from the hearing on transnational successions, which Parliament had the excellent idea of organising.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="6827" annotation_id="7368">
          <DiscourseConnective annotation_id="7368" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> rassemblé de nombreuses bonnes idées à partir de l'audition sur les successions transnationales <DiscourseConnective annotation_id="7470">que</DiscourseConnective> le Parlement a eu l'excellente idée d'organiser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6959" docOffset="34">
      <en>Among other things, I can inform you that the Commission has, <Alignment alignment="7581" annotation_id="7021">
          <DiscourseConnective annotation_id="7021" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>, organised a public hearing on the same topic, to be held on 30 November.</en>
      <fr>Je peux vous informer, entre autres, <DiscourseConnective annotation_id="7560">que</DiscourseConnective> la Commission a, <Alignment alignment="7021" annotation_id="7581">
          <DiscourseConnective annotation_id="7581" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> son tour, organisé une audition publique sur le <DiscourseConnective annotation_id="7631">même</DiscourseConnective> sujet, qui aura lieu le 30 novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7103" docOffset="35">
      <en>It will give us an opportunity to collect further ideas, which, I believe, together with Mr Gargani's report, will enable us to submit a legislative proposal in the near future.</en>
      <fr>Elle nous donnera l'occasion de rassembler davantage d'idées, ce qui, je crois, avec le rapport de M. Gargani, nous permettra de soumettre une proposition législative dans un avenir proche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7281" docOffset="36">
      <en>The last subject on which I would like to comment briefly is that already touched on by Chairman Gargani, namely that of a European Certificate of Inheritance.</en>
      <fr>Le dernier thème <DiscourseConnective annotation_id="7880">que</DiscourseConnective> je voudrais commenter brièvement a <DiscourseConnective annotation_id="7919">déjà</DiscourseConnective> été abordé par le président Gargani: il s'agit d'un certificat européen d'héritier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7441" docOffset="37">
      <en>I share the rapporteur's view that, <Alignment alignment="8059" annotation_id="7477">
          <DiscourseConnective annotation_id="7477" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want a truly effective European instrument in this area, it must have binding effect within European territory.</en>
      <fr>Je partage l'opinion du rapporteur selon laquelle, <Alignment alignment="7477" annotation_id="8059">
          <DiscourseConnective annotation_id="8059" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons un instrument européen vraiment efficace dans ce domaine, il doit avoir des effets contraignants sur le territoire de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7595" docOffset="38">
      <en>In this regard, many of you will remember other instruments of private international law on which we have reached an agreement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8202">À ce propos</DiscourseConnective>, beaucoup d'entre vous se souviendront d'autres instruments de droit international privé sur lesquels nous sommes arrivés à un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7723" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="8349" annotation_id="7723">
          <DiscourseConnective annotation_id="7723" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> a certain instrument, once adopted in one Member State, could be called into question every time in the other Member States in which it is to be applied - <Alignment alignment="8541" annotation_id="7881">
          <DiscourseConnective annotation_id="7881" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not binding on them, <Alignment alignment="8521" annotation_id="7911">
          <Alignment alignment="8521" annotation_id="7911">
            <Alignment alignment="8521" annotation_id="7911">
              <DiscourseConnective annotation_id="7911" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> - one of the foundations of the area of free movement of decisions would be jeopardised.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7723" annotation_id="8349">
          <DiscourseConnective annotation_id="8349" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un instrument donné, une fois adopté dans un État membre, pouvait être remis <DiscourseConnective annotation_id="8429">en</DiscourseConnective> question à chaque fois dans les autres États membres dans lesquels il doit <DiscourseConnective annotation_id="8507">s'</DiscourseConnective>appliquer - <Alignment alignment="7911" annotation_id="8521">
          <Alignment alignment="7911" annotation_id="8521">
            <Alignment alignment="7911" annotation_id="8521">
              <DiscourseConnective annotation_id="8521" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7881" annotation_id="8541">
          <DiscourseConnective annotation_id="8541" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'était pas contraignant <DiscourseConnective annotation_id="8571">pour</DiscourseConnective> eux -, il mettrait en danger l'un des fondements de l'espace de libre circulation des décisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8015" docOffset="40">
      <en>Obviously, the objection could be made that a certificate of inheritance, as such, is always binding, <DiscourseConnective annotation_id="8117" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8123" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> it would not be able to certify situations.</en>
      <fr>On pourrait évidemment objecter <DiscourseConnective annotation_id="8705">qu'</DiscourseConnective>un certificat d'héritier, en <DiscourseConnective annotation_id="8737">tant que</DiscourseConnective> tel, est toujours contraignant, sous peine de ne pouvoir certifier des situations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8177" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="8829" annotation_id="8177">
          <DiscourseConnective annotation_id="8177" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that in this case it would be appropriate to emphasise its binding nature, <Alignment alignment="8931" annotation_id="8271">
          <DiscourseConnective annotation_id="8271" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are creating, perhaps for the first time, a useful instrument for resolving the problem of movement among European citizens that is <Alignment alignment="9088" annotation_id="8409">
          <DiscourseConnective annotation_id="8409" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> shown through the recognition of wills, that is the problem of succession and wills.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8177" annotation_id="8829">
          <DiscourseConnective annotation_id="8829" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="8858">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8862">dans ce cas</DiscourseConnective>, il serait adéquat de souligner sa nature contraignante, <Alignment alignment="8271" annotation_id="8931">
          <DiscourseConnective annotation_id="8931" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous créons, peut-être <DiscourseConnective annotation_id="8958">pour</DiscourseConnective> la première fois, un instrument utile <DiscourseConnective annotation_id="9001">pour</DiscourseConnective> résoudre un problème lié <DiscourseConnective annotation_id="9031">à</DiscourseConnective> la circulation des citoyens européens qui se manifeste <Alignment alignment="8409" annotation_id="9088">
          <DiscourseConnective annotation_id="9088" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> grâce à la reconnaissance des testaments, c'est-à-dire le problème des successions <DiscourseConnective annotation_id="9177">et</DiscourseConnective> des testaments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8499" docOffset="42">
      <en>Allow me <Alignment alignment="9210" annotation_id="8508">
          <DiscourseConnective annotation_id="8508" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> to say in advance that I agree entirely with Mr Gargani.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="10610" annotation_id="9210">
          <DiscourseConnective annotation_id="9210" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de <DiscourseConnective annotation_id="9218">dire que</DiscourseConnective> je suis d'avance entièrement d'accord avec M. Gargani.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8575" id="301" name="Manuel Medina Ortega">
    <ParallelChunk annotation_id="8575" docOffset="43">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Madam President, Mr Gargani has presented us with a report that expresses the Committee on Legal Affairs' desire for the European institutions to take action in the field of succession law.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Madame la Présidente, M. Gargani nous a présenté un rapport qui exprime le désir de la commission des affaires juridiques d'une action des institutions européennes dans le domaine du droit des successions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8800" docOffset="44">
      <en>Commissioner Frattini has stressed that 80% of European citizens believe that succession law must be regulated and recognised in a harmonised fashion throughout the European Union.</en>
      <fr>Le commissaire Frattini a souligné <DiscourseConnective annotation_id="9552">que</DiscourseConnective> 80 % des citoyens européens croient <DiscourseConnective annotation_id="9592">que</DiscourseConnective> le droit des successions doit être réglementé <DiscourseConnective annotation_id="9642">et</DiscourseConnective> reconnu de façon harmonisée dans toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8981" docOffset="45">
      <en>We are not talking about theories, but about the realities affecting people who live in different countries <Alignment alignment="13513" annotation_id="9089">
          <DiscourseConnective annotation_id="9089" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> who have families in different countries <Alignment alignment="12854" annotation_id="9133">
          <DiscourseConnective annotation_id="9133" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who, <DiscourseConnective annotation_id="9142" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> succession takes place, find themselves in an absolutely desperate situation.</en>
      <fr>Nous ne parlons pas de théorie, <DiscourseConnective annotation_id="9736">mais</DiscourseConnective> de réalités qui touchent des gens vivant dans différents pays <Alignment alignment="9089" annotation_id="9803">
          <DiscourseConnective annotation_id="9803" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> ayant des membres de leur famille dans différents pays <Alignment alignment="9133" annotation_id="9861">
          <DiscourseConnective annotation_id="9861" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, lors d'une succession, se retrouvent dans des situations absolument désespérées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9225" docOffset="46">
      <en>Unfortunately, the European Union's Treaties do not provide for the possibility of harmonising the substantive law on succession.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9950">Malheureusement</DiscourseConnective>, les traités de l'Union européenne ne prévoient pas la possibilité d'harmoniser le droit substantiel sur les successions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9355" docOffset="47">
      <en>This is something that will probably have to be put right in the future, <Alignment alignment="19995" annotation_id="9428">
          <DiscourseConnective annotation_id="9428" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it makes very little sense that the consequences, the legal system and the rights of inheritors should change entirely as a result of moving a few kilometres and depending on whether a person is established in one country or another.</en>
      <fr>Cette lacune devra probablement être comblée <DiscourseConnective annotation_id="10133">à</DiscourseConnective> l'avenir, <Alignment alignment="9428" annotation_id="10145">
          <DiscourseConnective annotation_id="10145" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est presque insensé <DiscourseConnective annotation_id="10172">que</DiscourseConnective> les conséquences, le système juridique <DiscourseConnective annotation_id="10215">et</DiscourseConnective> les droits des héritiers changent complètement <DiscourseConnective annotation_id="10265">si</DiscourseConnective> l'on se déplace de quelques kilomètres <DiscourseConnective annotation_id="10307">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10310">selon qu'</DiscourseConnective>une personne est établie dans un pays <DiscourseConnective annotation_id="10357">ou</DiscourseConnective> dans un autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9668" docOffset="48">
      <en>For the time being, the Committee on Legal Affairs, by means of the report by Mr Gargani, is restricting itself to telling the Commission that it is necessary to begin to propose actions of a legislative nature.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10375">Pour</DiscourseConnective> le moment, la commission des affaires juridiques, par l'intermédiaire du rapport de M. Gargani, se limite <DiscourseConnective annotation_id="10486">à</DiscourseConnective> dire à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10509">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire de commencer <DiscourseConnective annotation_id="10543">à</DiscourseConnective> proposer des actions de nature législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9880" docOffset="49">
      <en>Commissioner Frattini has indicated that the Commission is in favour of doing so.</en>
      <fr>Le commissaire Frattini a indiqué <DiscourseConnective annotation_id="10623">que</DiscourseConnective> la Commission y était favorable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9962" docOffset="50">
      <en>We will probably not be able to go much further at the moment.</en>
      <fr>Actuellement, nous ne pourrons probablement pas aller beaucoup plus loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10025" docOffset="51">
      <en>We in the Committee on Legal Affairs have discussed the merits and the content of the proposals that Mr Frattini includes in the annex; there are certain amendments tabled by my Socialist colleague, Mrs Berger, which are intended to correct some of the defects noted in that annex, <Alignment alignment="11009" annotation_id="10307">
          <DiscourseConnective annotation_id="10307" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the most important thing of all is that the Commission is prepared to make practical proposals, <Alignment alignment="11101" annotation_id="10407">
          <DiscourseConnective annotation_id="10407" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Frattini has indicated in this House.</en>
      <fr>Nous avons, <DiscourseConnective annotation_id="10746">en</DiscourseConnective> commission des affaires juridiques, débattu des mérites <DiscourseConnective annotation_id="10805">et</DiscourseConnective> du contenu des propositions <DiscourseConnective annotation_id="10836">que</DiscourseConnective> M. Frattini joint <DiscourseConnective annotation_id="10858">en</DiscourseConnective> annexe; certains amendements déposés par ma collègue socialiste, Mme Berger, visent <DiscourseConnective annotation_id="10945">à</DiscourseConnective> rectifier certaines des déficiences notées dans cette annexe, <Alignment alignment="10307" annotation_id="11009">
          <DiscourseConnective annotation_id="11009" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le plus important est <DiscourseConnective annotation_id="11036">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11054">soit</DiscourseConnective> prête <DiscourseConnective annotation_id="11065">à</DiscourseConnective> faire des propositions concrètes, <Alignment alignment="10407" annotation_id="11101">
          <DiscourseConnective annotation_id="11101" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Frattini nous l'a dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10451" docOffset="52">
      <en>We cannot improvise on this issue, <Alignment alignment="11179" annotation_id="10486">
          <DiscourseConnective annotation_id="10486" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must work on the basis of our experience.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas improviser <DiscourseConnective annotation_id="11164">en</DiscourseConnective> la matière, <Alignment alignment="10486" annotation_id="11179">
          <DiscourseConnective annotation_id="11179" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons travailler sur la base de notre expérience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10537" docOffset="53">
      <en>Anybody who has had to deal with an international succession issue within the European Union will have found themselves faced with huge difficulties, above all in terms of jurisdiction.</en>
      <fr>Toute personne ayant été confrontée <DiscourseConnective annotation_id="11287">à</DiscourseConnective> une question de succession internationale au sein de l'Union européenne se sera trouvée confrontée <DiscourseConnective annotation_id="11388">à</DiscourseConnective> d'énormes difficultés, principalement <DiscourseConnective annotation_id="11428">en</DiscourseConnective> termes de juridiction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10723" docOffset="54">
      <en>We should probably begin to deal with the issue from the point of view of jurisdiction, the competences of courts and the recognition and effectiveness of decisions, removing the exequatur procedure, <Alignment alignment="11649" annotation_id="10923">
          <DiscourseConnective annotation_id="10923" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Gargani recommends, which makes no sense in the European Union.</en>
      <fr>Nous devrions sans doute commencer <DiscourseConnective annotation_id="11489">à</DiscourseConnective> traiter la question du point de vue de la juridiction, des compétences des tribunaux <DiscourseConnective annotation_id="11576">et</DiscourseConnective> de la reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="11600">et</DiscourseConnective> de l'efficacité des décisions, en supprimant, <Alignment alignment="10923" annotation_id="11649">
          <DiscourseConnective annotation_id="11649" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Gargani le recommande, la procédure d'exequatur, qui n'a pas de sens au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10993" docOffset="55">
      <en>I <Alignment alignment="13852" annotation_id="10995">
          <DiscourseConnective annotation_id="10995" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that Mr Gargani's efforts and Mr Frattini's contribution will make it possible for us soon to have practical proposals on the table for the development of Community law in this field.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="10995" annotation_id="11767">
          <DiscourseConnective annotation_id="11767" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11772">que</DiscourseConnective> les efforts de M. Gargani <DiscourseConnective annotation_id="11802">et</DiscourseConnective> la contribution de M. Frattini nous permettront <DiscourseConnective annotation_id="11853">bientôt</DiscourseConnective> d'avoir sur la table des propositions concrètes <DiscourseConnective annotation_id="11909">pour</DiscourseConnective> adopter une législation communautaire dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11194" id="302" name="Diana Wallis">
    <ParallelChunk annotation_id="11194" docOffset="56">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, on behalf of my Group, I would like to welcome the Green Paper, and thank Mr Gargani very much for his report and all the work that has been done on it in terms of consultation. It really is welcome.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="12000">à</DiscourseConnective> vous faire part, au nom de mon groupe, de ma satisfaction par rapport au Livre vert <DiscourseConnective annotation_id="12086">et</DiscourseConnective> je voudrais remercier chaleureusement M. Gargani <DiscourseConnective annotation_id="12138">pour</DiscourseConnective> son rapport <DiscourseConnective annotation_id="12155">ainsi</DiscourseConnective> que pour le travail réalisé <DiscourseConnective annotation_id="12189">en</DiscourseConnective> matière de consultation C'est véritablement une bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11442" docOffset="57">
      <en>This is clearly an issue that affects an increasing number of our citizens <Alignment alignment="12341" annotation_id="11517">
          <DiscourseConnective annotation_id="11517" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we have to address, <Alignment alignment="12368" annotation_id="11546">
          <DiscourseConnective annotation_id="11546" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not a simple issue.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="12256">s'</DiscourseConnective>agit manifestement d'un problème qui touche un nombre croissant de nos concitoyens <Alignment alignment="11517" annotation_id="12341">
          <DiscourseConnective annotation_id="12341" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12344">que</DiscourseConnective> nous devons régler, <Alignment alignment="11546" annotation_id="12368">
          <DiscourseConnective annotation_id="12368" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11576" docOffset="58">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="11576" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> one thinks about how terrible it is for any individual to have to deal with bereavement and <DiscourseConnective annotation_id="11673" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> adds to that the difficulties of dealing with some sort of transnational legal situation, it is clearly an area that we have to try to tackle in order to make life easier for our citizens, having encouraged them to be mobile in the way that we have.</en>
      <fr>On sait <DiscourseConnective annotation_id="12402">à</DiscourseConnective> quel point un deuil est douloureux en soi <DiscourseConnective annotation_id="12446">et</DiscourseConnective> lorsqu'on y ajoute les difficultés liées <DiscourseConnective annotation_id="12490">à</DiscourseConnective> certaines situations juridiques transnationales, il apparaît clairement qu'il s'agit d'un domaine auquel nous devons essayer d'apporter une solution <DiscourseConnective annotation_id="12641">afin de</DiscourseConnective> faciliter la vie de nos concitoyens, surtout après les avoir encouragés <DiscourseConnective annotation_id="12721">à</DiscourseConnective> être mobiles, <DiscourseConnective annotation_id="12737">comme</DiscourseConnective> nous l'avons fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11928" docOffset="59">
      <en>But the legal problems that this raises touch on subsidiarity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12762">Cependant</DiscourseConnective>, les problèmes juridiques <DiscourseConnective annotation_id="12798">que</DiscourseConnective> cela suscite ont trait <DiscourseConnective annotation_id="12825">à</DiscourseConnective> la subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11991" docOffset="60">
      <en>They touch the culture of our different legal systems very deeply.</en>
      <fr>Ils touchent très profondément la culture de nos différents systèmes juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12058" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="12925" annotation_id="12058">
          <DiscourseConnective annotation_id="12058" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that <Alignment alignment="13048" annotation_id="12079">
          <DiscourseConnective annotation_id="12079" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to tackle the problem, we need, <Alignment alignment="12969" annotation_id="12121">
          <DiscourseConnective annotation_id="12121" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Gargani has said - and I think my group would <DiscourseConnective annotation_id="12173" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> underline - to move towards a binding European certificate of inheritance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12058" annotation_id="12925">
          <DiscourseConnective annotation_id="12925" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12930">pour</DiscourseConnective> régler ce problème, il est clair, <Alignment alignment="12121" annotation_id="12969">
          <DiscourseConnective annotation_id="12969" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a déclaré M. Gargani - <DiscourseConnective annotation_id="13000">et</DiscourseConnective> mon groupe, je pense, approuve ces propos -, <Alignment alignment="12079" annotation_id="13048">
          <DiscourseConnective annotation_id="13048" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons œuvrer en vue de l'institution d'un certificat européen d'héritier qui soit contraignant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12253" docOffset="62">
      <en>That has to be our first goal, to have free circulation of such a binding certificate, in the same way <DiscourseConnective annotation_id="12356" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we have free circulation of ordinary judgments.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="13162">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="13169">soit</DiscourseConnective> notre objectif premier: assurer la libre circulation d'un tel certificat, <DiscourseConnective annotation_id="13248">à</DiscourseConnective> l'instar de la libre circulation qui existe <DiscourseConnective annotation_id="13294">pour</DiscourseConnective> les jugements ordinaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12407" docOffset="63">
      <en>It is going to be difficult <Alignment alignment="13333" annotation_id="12435">
          <DiscourseConnective annotation_id="12435" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> because, <Alignment alignment="13364" annotation_id="12451">
          <DiscourseConnective annotation_id="12451" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have said, it touches matters of public policy within our various countries.</en>
      <fr>Cela va <Alignment alignment="12435" annotation_id="13333">
          <DiscourseConnective annotation_id="13333" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> être difficile, <DiscourseConnective annotation_id="13359">car</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="12451" annotation_id="13364">
          <DiscourseConnective annotation_id="13364" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déclaré, cela touche des domaines de politique nationale au sein de nos différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12533" docOffset="64">
      <en>It touches matters of taxation law.</en>
      <fr>Cela concerne des aspects liés au droit fiscal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12569" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="13538" annotation_id="12569">
          <DiscourseConnective annotation_id="12569" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I commend the report and hope that the Commissioner will be able to take it forward to a legislative instrument.</en>
      <fr>Je recommande <Alignment alignment="12569" annotation_id="13538">
          <DiscourseConnective annotation_id="13538" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport <DiscourseConnective annotation_id="13559">et</DiscourseConnective> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="13571">que</DiscourseConnective> le commissaire sera en mesure d'en faire un instrument législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12686" id="303" name="Maria Berger">
    <ParallelChunk annotation_id="12686" docOffset="66">
      <en>(DE) Madam President, the rapporteur - and chairman of our committee - deserves thanks for his report and also for having been willing to take on board a number of my amendments following the debates in committee.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, le rapporteur - <DiscourseConnective annotation_id="13685">et</DiscourseConnective> président de notre commission - mérite des remerciements <DiscourseConnective annotation_id="13745">pour</DiscourseConnective> son travail <DiscourseConnective annotation_id="13762">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13765">parce qu'</DiscourseConnective>il a bien voulu prendre <DiscourseConnective annotation_id="13798">en</DiscourseConnective> considération un certain nombre de mes amendements <DiscourseConnective annotation_id="13852">après</DiscourseConnective> les débats <DiscourseConnective annotation_id="13869">en</DiscourseConnective> commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12900" docOffset="67">
      <en>I think today is a good day for a subject that is not exactly fun: death and inheritance.</en>
      <fr>Je pense qu'aujourd'hui est un bon jour <DiscourseConnective annotation_id="13924">pour</DiscourseConnective> un sujet qui n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="13952">précisément</DiscourseConnective> amusant: la mort <DiscourseConnective annotation_id="13981">et</DiscourseConnective> l'héritage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12990" docOffset="68">
      <en>Having adopted the services directive at second reading, thank heaven there was no derogation for funeral services, which is what many had wanted.</en>
      <fr>Lors de l'adoption de la directive sur les services <DiscourseConnective annotation_id="14048">en</DiscourseConnective> deuxième lecture, il n'y a pas eu, grâce au ciel, de dérogation <DiscourseConnective annotation_id="14115">pour</DiscourseConnective> les services funéraires, ce que beaucoup souhaitaient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13137" docOffset="69">
      <en>Tonight we are discussing European initiatives in the field of inheritance law.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous débattons des initiatives européennes dans le domaine du droit des successions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13217" docOffset="70">
      <en>Right at the outset, I would like to clear up a misunderstanding, <Alignment alignment="14322" annotation_id="13283">
          <DiscourseConnective annotation_id="13283" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is evident that a technical error has cropped up.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="14285">tout d'abord</DiscourseConnective> dissiper un malentendu, <Alignment alignment="13283" annotation_id="14322">
          <DiscourseConnective annotation_id="14322" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est évident <DiscourseConnective annotation_id="14341">qu'</DiscourseConnective>une erreur technique s'est glissée quelque part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13342" docOffset="71">
      <en>I am not seeking to make the certificate of inheritance anything less than binding, <Alignment alignment="14474" annotation_id="13426">
          <DiscourseConnective annotation_id="13426" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> only to delete the words 'unless and <Alignment alignment="14511" annotation_id="13467">
          <DiscourseConnective annotation_id="13467" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> proven <DiscourseConnective annotation_id="13480" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>'; <DiscourseConnective annotation_id="13492" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>, indeed, far from wishing to do away with the certificate of inheritance's binding effect, I want to reinforce it.</en>
      <fr>Je ne cherche pas <DiscourseConnective annotation_id="14411">à</DiscourseConnective> rendre le certificat d'héritier rien moins <DiscourseConnective annotation_id="14456">que</DiscourseConnective> contraignant, <Alignment alignment="13426" annotation_id="14474">
          <DiscourseConnective annotation_id="14474" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement <DiscourseConnective annotation_id="14489">à</DiscourseConnective> supprimer les mots "<Alignment alignment="13467" annotation_id="14511">
          <DiscourseConnective annotation_id="14511" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> preuve du contraire"; <DiscourseConnective annotation_id="14541">en effet</DiscourseConnective>, loin de vouloir supprimer l'effet contraignant du certificat d'héritier, je veux le renforcer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13623" docOffset="72">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13623" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> I shall be clarifying this with the House services, it might perhaps be possible, under these circumstances, for the other groups to vote in favour too.</en>
      <fr>J'éclaircirai cela avec les services du Parlement, donc il serait peut-être possible <DiscourseConnective annotation_id="14731">pour</DiscourseConnective> les autres groupes, dans ces circonstances, de voter, eux <DiscourseConnective annotation_id="14794">aussi</DiscourseConnective>, favorablement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13782" docOffset="73">
      <en>I hope that Amendment 3 is now acceptable.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="14825">que</DiscourseConnective> l'amendement 3 est désormais acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13825" docOffset="74">
      <en>We are proposing as a starting point a residence period of at least two years, <Alignment alignment="14956" annotation_id="13904">
          <DiscourseConnective annotation_id="13904" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective>
        </Alignment> people should not suffer unexpected legal consequences as a result of short-term relocation, <Alignment alignment="12669" annotation_id="14001">
          <DiscourseConnective annotation_id="14001" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not want to make it easy for someone to evade his own country's inheritance law, to the detriment of his family members, simply by moving elsewhere.</en>
      <fr>Nous proposons, <DiscourseConnective annotation_id="14886">comme</DiscourseConnective> point de départ, une période de résidence de deux ans <DiscourseConnective annotation_id="14946">au moins</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13904" annotation_id="14956">
          <DiscourseConnective annotation_id="14956" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens ne devraient pas subir les conséquences juridiques inattendues d'un déplacement à court terme, <Alignment alignment="14001" annotation_id="15068">
          <DiscourseConnective annotation_id="15068" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne voulons pas leur permettre d'échapper plus facilement au droit des successions de leur propre pays, au détriment des membres de leur famille, <DiscourseConnective annotation_id="15229">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15240">en</DiscourseConnective> déménageant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14162" docOffset="75">
      <en>I would now like to put the case for my other amendments, which provide for the certification of conformity.</en>
      <fr>Je voudrais à présent défendre mes autres amendements, qui prévoient la certification de conformité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14271" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="15357" annotation_id="14271">
          <DiscourseConnective annotation_id="14271" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> Recommendation 1 testifies to our desire not to interfere in Member States' procedural law, I see this examination of conformity as going against the principle of non-interference not only in the Member States' material law, but also in their procedural law.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14271" annotation_id="15357">
          <DiscourseConnective annotation_id="15357" sense="Contingency.Cause.Reason">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la recommandation 1 atteste de notre désir de ne pas interférer dans le droit procédural des États membres, je considère cet examen de la conformité <DiscourseConnective annotation_id="15512">comme</DiscourseConnective> allant à l'encontre du principe de non-ingérence <DiscourseConnective annotation_id="15567">non seulement</DiscourseConnective> dans le droit matériel des États membres, <DiscourseConnective annotation_id="15623">mais aussi</DiscourseConnective> dans leur droit procédural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14536" docOffset="77">
      <en>I trust that these explanations will help the other groups to support our amendments after all.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="15681">que</DiscourseConnective> ces explications aideront les autres groupes <DiscourseConnective annotation_id="15730">à</DiscourseConnective> soutenir nos amendements <DiscourseConnective annotation_id="15757">en fin de compte</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14632" id="304" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="14632" docOffset="78">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14654" docOffset="79">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
