<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Cross-border cooperation to combat terrorism and cross-border crime (debate)</en>
    <fr>Coopération transfrontalière <DiscourseConnective annotation_id="29">pour</DiscourseConnective> lutter contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="62">et</DiscourseConnective> la criminalité transfrontalière (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="77" id="124" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="77" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Bárbara Dührkop Dührkop, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the initiative of the Federal Republic of Germany with a view to the adoption of a Council Decision on the implementation of Decision 2007/.../JHA on the stepping up of cross-border cooperation, particularly in combating terrorism and cross-border crime (11563/2007 - C6-0409/2007 -.</en>
      <fr>(IT) Le prochain point concerne le rapport de Bárbara Dührkop Dührkop, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="236">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur l'initiative de la République fédérale d'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="320">en vue de</DiscourseConnective> l'adoption d'une décision du Conseil concernant la mise en œuvre de la décision 2007/.../JHA relative à l'approfondissement de la coopération transfrontalière, <DiscourseConnective annotation_id="490">notamment en</DiscourseConnective> vue de lutter contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="538">et</DiscourseConnective> la criminalité transfrontalière (11563/2007 - C6-0409/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="493" id="125" name="Bárbara Dührkop Dührkop">
    <ParallelChunk annotation_id="493" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (ES) Mr President, the report which we have produced for debate and approval today embodies a 2005 initiative, in which the seven Member States decided to step up cross-border cooperation in all areas relating to terrorism, organised crime and illegal immigration.</en>
      <fr>rapporteur. - (ES) Monsieur le Président, le rapport <DiscourseConnective annotation_id="656">que</DiscourseConnective> nous avons élaboré <DiscourseConnective annotation_id="679">en vue d'</DiscourseConnective>être débattu <DiscourseConnective annotation_id="701">et</DiscourseConnective> approuvé aujourd'hui, comprend une initiative de 2005, dans laquelle sept États membres avaient décidé d'approfondir la coopération transfrontalière dans tous les domaines associés au terrorisme, au crime organisé <DiscourseConnective annotation_id="918">et</DiscourseConnective> à l'immigration clandestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="772" docOffset="3">
      <en>The German Presidency proposed incorporating part of this agreement in the Community acquis by means of a framework decision, that is to say under the third pillar, on the lines of what was done with the Schengen Agreement, leaving aside, <Alignment alignment="1207" annotation_id="1011">
          <DiscourseConnective annotation_id="1011" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the matter of illegal immigration which, according to the Tampere mandate, should come under the third pillar.</en>
      <fr>La présidence allemande avait proposé d'intégrer une partie de cet accord <DiscourseConnective annotation_id="1024">à</DiscourseConnective> l'acquis communautaire <DiscourseConnective annotation_id="1049">à</DiscourseConnective> l'aide d'une décision-cadre, <DiscourseConnective annotation_id="1080">en d'autres termes</DiscourseConnective> sous le troisième pilier, conformément à ce qui avait été fait avec l'accord de Schengen, laissant de côté, <Alignment alignment="1011" annotation_id="1207">
          <DiscourseConnective annotation_id="1207" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la question de l'immigration clandestine qui, selon le mandat de Tampere, relevait du troisième pilier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1131" docOffset="4">
      <en>It is therefore regrettable that clear Community powers were not included in the international treaty, <Alignment alignment="11522" annotation_id="1234">
          <DiscourseConnective annotation_id="1234" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this not only creates judicial confusion, but leaves us with two legal frameworks of reference.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="1329">donc</DiscourseConnective> regrettable <DiscourseConnective annotation_id="1346">que</DiscourseConnective> des compétences communautaires claires n'aient pas été inclues dans le traité international, <Alignment alignment="1234" annotation_id="1443">
          <DiscourseConnective annotation_id="1443" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il en découle une confusion judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="1486">et</DiscourseConnective> nous nous retrouvons avec deux cadres juridiques de référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1336" docOffset="5">
      <en>The first was negotiated in a less than transparent manner.</en>
      <fr>La négociation du premier fut tout sauf transparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1396" docOffset="6">
      <en>National parliaments were not consulted, <DiscourseConnective annotation_id="1437" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> was the European Parliament.</en>
      <fr>Ni les parlements nationaux ni le Parlement européen n'ont été consultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1470" docOffset="7">
      <en>We were only consulted at the last minute, in haste and in a non-binding manner <Alignment alignment="49824" annotation_id="1550">
          <DiscourseConnective annotation_id="1550" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the instrument was about to be incorporated into the Community acquis.</en>
      <fr>Notre avis n'a été demandé <DiscourseConnective annotation_id="1707">qu'</DiscourseConnective>à la dernière minute, <DiscourseConnective annotation_id="1732">à</DiscourseConnective> la hâte <DiscourseConnective annotation_id="1742">et</DiscourseConnective> de manière non contraignante <Alignment alignment="1550" annotation_id="1774">
          <DiscourseConnective annotation_id="1774" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'instrument était sur le point d'être incorporé à l'acquis communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1624" docOffset="8">
      <en>The report of our unfortunate fellow Member Fausto Correia sets out the position of the European Parliament on this matter.</en>
      <fr>Le rapport de notre pauvre collègue Fausto Correia présente la position du Parlement européen sur la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1748" docOffset="9">
      <en>Today we are pleased to be able to say that the Council consultation is being presented on the basis of the codecision procedure.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous sommes ravis de pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="2010">dire que</DiscourseConnective> la consultation du Conseil est présentée sur la base de la procédure de codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1878" docOffset="10">
      <en>This is a consultation which does not confine itself to the agreement itself but includes its preamble and annex, which we appreciate, because, <DiscourseConnective annotation_id="2022" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> they are technical, they contain provisions which are of great political significance.</en>
      <fr>Cette consultation ne se limite pas au seul accord, <DiscourseConnective annotation_id="2155">mais</DiscourseConnective> comprend son préambule <DiscourseConnective annotation_id="2183">et</DiscourseConnective> son annexe, ce <DiscourseConnective annotation_id="2201">que</DiscourseConnective> nous apprécions <DiscourseConnective annotation_id="2221">car</DiscourseConnective>, en dépit de leur technicité, ils contiennent des dispositions qui revêtent une grande importance politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2118" docOffset="11">
      <en>Many of them are designed specifically to ensure the protection of personal and sensitive data.</en>
      <fr>Plusieurs d'entre elles sont conçues spécifiquement <DiscourseConnective annotation_id="2386">en vue de</DiscourseConnective> garantir la protection de données personnelles <DiscourseConnective annotation_id="2443">et</DiscourseConnective> sensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2214" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="2457" annotation_id="2214">
          <DiscourseConnective annotation_id="2214" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are sorry that the Council has still not approved the framework decision on the definition of data protection in order to lay down certain minimum rules.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6282" annotation_id="2457">
          <DiscourseConnective annotation_id="2457" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous regrettons <DiscourseConnective annotation_id="2484">que</DiscourseConnective> le Conseil n'ait pas <DiscourseConnective annotation_id="2509">encore</DiscourseConnective> approuvé la décision-cadre concernant la définition de la protection des données <DiscourseConnective annotation_id="2597">afin d'</DiscourseConnective>instaurer certaines règles minimales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2380" docOffset="13">
      <en>It is incongruous for the Council to prepare to adopt this decision rather than its own general law.</en>
      <fr>Il semble absurde <DiscourseConnective annotation_id="2660">que</DiscourseConnective> le Conseil se prépare <DiscourseConnective annotation_id="2686">à</DiscourseConnective> adopter cette décision <DiscourseConnective annotation_id="2711">au lieu de</DiscourseConnective> sa propre loi-cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2481" docOffset="14">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2481" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> was the European Data Protection Supervisor consulted at any time.</en>
      <fr>De surcroît, le contrôleur européen de la protection des données n'a jamais été consulté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2552" docOffset="15">
      <en>Briefly, the report provides for cooperation in terms of exchanging data on DNA, fingerprints, vehicle registration numbers and personal and non-personal data.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2833">En résumé</DiscourseConnective>, le rapport propose une coopération <DiscourseConnective annotation_id="2879">en</DiscourseConnective> termes d'échange de données sur l'ADN, les empreintes, les plaques d'immatriculation des véhicules <DiscourseConnective annotation_id="2981">ainsi</DiscourseConnective> que les données personnelles <DiscourseConnective annotation_id="3016">et</DiscourseConnective> non personnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2712" docOffset="16">
      <en>The aim is to be able to compare the DNA profile of a person with the future databases of 27 national contact points.</en>
      <fr>L'objectif consiste <DiscourseConnective annotation_id="3057">à</DiscourseConnective> permettre la comparaison du profil ADN d'une personne avec les futures bases de données de 27 points de contact nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2830" docOffset="17">
      <en>The report clearly indicates that common guarantees must be laid down for the protection of data and the right of defence of suspects and guilty parties.</en>
      <fr>Le rapport indique clairement <DiscourseConnective annotation_id="3212">qu'</DiscourseConnective>il faut instaurer des garanties communes <DiscourseConnective annotation_id="3256">pour</DiscourseConnective> la protection des données <DiscourseConnective annotation_id="3287">et</DiscourseConnective> les droits de la défense des suspects <DiscourseConnective annotation_id="3328">et</DiscourseConnective> coupables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2984" docOffset="18">
      <en>Only the non-coding parts of DNA, <Alignment alignment="3384" annotation_id="3018">
          <DiscourseConnective annotation_id="3018" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> the zones containing no genetic expression, may be transferred.</en>
      <fr>Seules les parties non codantes de l'ADN, <Alignment alignment="16511" annotation_id="3384">
          <DiscourseConnective annotation_id="3384" sense="Expansion.Restatement">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir les régions ne contenant aucune expression génétique, peuvent être transférées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3097" docOffset="19">
      <en>All shared information must indicate the stage of the proceedings affecting the person concerned and the database from which the information was obtained.</en>
      <fr>Toutes les informations communes doivent indiquer l'étape à laquelle se trouvent les procédures concernant la personne en question <DiscourseConnective annotation_id="3604">et</DiscourseConnective> la base de données ayant fourni l'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3252" docOffset="20">
      <en>The European Parliament must be consulted again <Alignment alignment="3705" annotation_id="3300">
          <DiscourseConnective annotation_id="3300" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council wishes to alter the initiative of the Federal Republic of Germany in any way and particularly regarding the number of loci needed to make accurate comparisons.</en>
      <fr>Le Parlement européen doit à nouveau être consulté <Alignment alignment="3300" annotation_id="3705">
          <DiscourseConnective annotation_id="3705" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil souhaite modifier de quelque façon que ce soit l'initiative de la République fédérale d'Allemagne, notamment le nombre de locus nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="3858">pour</DiscourseConnective> obtenir des comparaisons précises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3475" docOffset="21">
      <en>I would <Alignment alignment="3914" annotation_id="3483">
          <DiscourseConnective annotation_id="3483" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remind the Council that the Conference of Representatives of the Governments of the Member States called for the possibility of incorporating this framework decision in the new Lisbon Treaty system, in order to allow recourse to the Court of Justice.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="3483" annotation_id="3914">
          <DiscourseConnective annotation_id="3914" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> rappeler au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3940">que</DiscourseConnective> la Conférence des représentants des gouvernements des États membres a réclamé la possibilité d'incorporer cette décision-cadre dans le nouveau système du traité de Lisbonne, <DiscourseConnective annotation_id="4118">afin de</DiscourseConnective> permettre tout recours <DiscourseConnective annotation_id="4149">à</DiscourseConnective> la Cour de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3739" docOffset="22">
      <en>I would <Alignment alignment="37524" annotation_id="3747">
          <DiscourseConnective annotation_id="3747" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to point out that, in the paragraph relating to officers and the possibility of cross-border cooperation, I do not agree with the part approved in committee, which gives officers powers to detain and to take statements in a Member State other than their own.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="3747" annotation_id="4183">
          <DiscourseConnective annotation_id="4183" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="4203">que</DiscourseConnective>, dans le paragraphe portant sur les policiers <DiscourseConnective annotation_id="4253">et</DiscourseConnective> la possibilité d'une coopération transfrontalière, je ne soutiens pas le passage approuvé <DiscourseConnective annotation_id="4346">en</DiscourseConnective> commission qui permet aux policiers de détenir des suspects en garde <DiscourseConnective annotation_id="4418">à</DiscourseConnective> vue <DiscourseConnective annotation_id="4424">et</DiscourseConnective> de prendre des déclarations dans un État membre autre <DiscourseConnective annotation_id="4481">que</DiscourseConnective> le leur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4016" docOffset="23">
      <en>Finally, ladies and gentlemen, bilateral cross-border cooperation has always existed <Alignment alignment="9350" annotation_id="4101">
          <DiscourseConnective annotation_id="4101" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this decision will be a first in terms of Europe-wide cooperation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4494">Pour finir</DiscourseConnective>, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4515">et</DiscourseConnective> Messieurs, les coopérations transfrontalières bilatérales ont toujours existé, <Alignment alignment="1771" annotation_id="4597">
          <DiscourseConnective annotation_id="4597" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette décision sera une première <DiscourseConnective annotation_id="4635">en</DiscourseConnective> termes de coopération à l'échelle européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4172" docOffset="24">
      <en>It is true that there is concern, serious concern, that, despite good intentions, the proliferation of networks may lead to abuse and possibly to serious mistakes.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="4696">que</DiscourseConnective> l'on craint fort <DiscourseConnective annotation_id="4717">qu'en</DiscourseConnective> dépit de toutes les bonnes intentions, la prolifération de réseaux n'entraîne des abus <DiscourseConnective annotation_id="4810">et</DiscourseConnective> éventuellement des erreurs graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4336" docOffset="25">
      <en>Protecting the innocent is without doubt the foremost concern of everyone and of our House <DiscourseConnective annotation_id="4427" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>, given that it represents all our citizens.</en>
      <fr>La protection des innocents est <DiscourseConnective annotation_id="4880">sans</DiscourseConnective> aucun doute la première préoccupation de tout un chacun <DiscourseConnective annotation_id="4941">et</DiscourseConnective> tout particulièrement de notre Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="4986">puisqu'</DiscourseConnective>il représente l'ensemble de nos citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4485" id="126" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="4485" docOffset="26">
      <en>Vice-President of the Commission. - (FR) Mr President, ladies and gentlemen, following the political agreement reached in the Council on 13 June 2007 on the first part of the legislative package aimed at transposing the Prüm Treaty into European law, Germany has submitted the initiative that we are about to discuss, namely the implementation of the decision which is the subject matter of the first part and its annex.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (FR) Monsieur le Président, Mesdames, Messieurs les députés, <DiscourseConnective annotation_id="5131">après</DiscourseConnective> l'accord politique intervenu au Conseil, le 13 juin 2007, sur le premier volet du paquet législatif visant <DiscourseConnective annotation_id="5244">à</DiscourseConnective> transposer le traité de Prüm <DiscourseConnective annotation_id="5275">en</DiscourseConnective> droit européen, l'Allemagne a soumis l'initiative <DiscourseConnective annotation_id="5328">que</DiscourseConnective> nous nous apprêtons <DiscourseConnective annotation_id="5352">à</DiscourseConnective> discuter, à savoir la mise en œuvre de la décision qui est le sujet du premier volet <DiscourseConnective annotation_id="5439">ainsi</DiscourseConnective> que de son annexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4906" docOffset="27">
      <en>Mrs Dührkop, the Commission has consistently supported the integration of the Prüm Treaty into the European Union.</en>
      <fr>La Commission, Madame, a toujours soutenu la transposition du traité de Prüm au sein de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5021" docOffset="28">
      <en>This is an instrument of major importance that will significantly strengthen police cooperation between the Member States by enabling them to take more effective action to combat terrorism and cross-border crime, <Alignment alignment="4872" annotation_id="5234">
          <DiscourseConnective annotation_id="5234" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> by facilitating the exchange of the DNA profiles and dactyloscopic data of wanted persons.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="5564">s'</DiscourseConnective>agit d'un instrument important, qui renforcera de manière significative la coopération policière entre les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="5688">en</DiscourseConnective> leur permettant d'agir plus efficacement dans la lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="5767">et</DiscourseConnective> la criminalité transfrontalière, <Alignment alignment="5234" annotation_id="5803">
          <DiscourseConnective annotation_id="5803" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5815">en</DiscourseConnective> facilitant les échanges de profils ADN <DiscourseConnective annotation_id="5857">et</DiscourseConnective> de données dactyloscopiques des personnes recherchées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5337" docOffset="29">
      <en>The removal of checks on persons at the internal borders of the EU, between the signatory countries of the Schengen Agreement, is a major step forward in the process of European integration.</en>
      <fr>L'abolition des contrôles des personnes aux frontières internes de l'Union, entre les pays de Schengen, est une avancée majeure de l'intégration européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5528" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="21247" annotation_id="5528">
          <DiscourseConnective annotation_id="5528" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is our duty to ensure that this area of free movement is <Alignment alignment="6147" annotation_id="5597">
          <DiscourseConnective annotation_id="5597" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, an area of security and justice.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5528" annotation_id="6072">
          <DiscourseConnective annotation_id="6072" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons le devoir d'assurer <DiscourseConnective annotation_id="6108">que</DiscourseConnective> l'espace de libre circulation <DiscourseConnective annotation_id="6142">soit</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5597" annotation_id="6147">
          <DiscourseConnective annotation_id="6147" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un espace de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="6179">et</DiscourseConnective> de justice, bien entendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5647" docOffset="31">
      <en>Improving police cooperation between the Member States' authorities, <DiscourseConnective annotation_id="5716" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> fully respecting fundamental rights and, in particular, data protection, is essential for guaranteeing greater security within the European Union for the benefit of our citizens.</en>
      <fr>Le renforcement de la coopération policière entre les autorités des États membres, dans le plein respect des droits fondamentaux, <DiscourseConnective annotation_id="6338">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6341">notamment</DiscourseConnective> de la protection des données, est une mesure essentielle <DiscourseConnective annotation_id="6408">pour</DiscourseConnective> garantir une sécurité accrue à l'intérieur de l'Union européenne dans l'intérêt de nos citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5901" docOffset="32">
      <en>The draft decision that we are discussing today constitutes follow-up action required to ensure the full technical and operational implementation of the decision on which the Council reached political agreement in June 2007.</en>
      <fr>Le projet de décision <DiscourseConnective annotation_id="6532">que</DiscourseConnective> nous discutons aujourd'hui est en effet la suite nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="6596">pour</DiscourseConnective> permettre la pleine application technique <DiscourseConnective annotation_id="6643">et</DiscourseConnective> opérationnelle de la décision sur laquelle le Conseil est parvenu à un accord politique <DiscourseConnective annotation_id="6734">en</DiscourseConnective> juin 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6126" docOffset="33">
      <en>This agreement aims to transpose the essential provisions of the Treaty of Prüm into the legal framework of the European Union.</en>
      <fr>Cet accord vise <DiscourseConnective annotation_id="6764">à</DiscourseConnective> transposer les éléments fondamentaux du traité de Prüm dans le cadre juridique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6254" docOffset="34">
      <en>The Commission has <Alignment alignment="35999" annotation_id="6273">
          <DiscourseConnective annotation_id="6273" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consistently supported the need to involve Parliament in the procedure for amending the annex to this instrument.</en>
      <fr>La Commission a toujours soutenu la nécessité d'impliquer le Parlement <Alignment alignment="6273" annotation_id="6939">
          <DiscourseConnective annotation_id="6939" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la procédure de modification de l'annexe <DiscourseConnective annotation_id="6995">à</DiscourseConnective> cet instrument.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6392" docOffset="35">
      <en>In the Commission's view, the provisions on data protection laid down in the decision of June 2007, as well as in the draft currently being debated, will be supplemented by the provisions of the Framework Decision on data protection in the third pillar.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7013">Pour</DiscourseConnective> la Commission, les dispositions sur la protection des données figurant dans la décision de juin 2007, <DiscourseConnective annotation_id="7120">ainsi</DiscourseConnective> que dans le projet actuellement en discussion, seront complétées par les dispositions de la décision-cadre sur la protection de données dans le troisième pilier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6646" docOffset="36">
      <en>They clearly need to be supplemented, <DiscourseConnective annotation_id="6684" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you have said.</en>
      <fr>Évidemment, il faut un complément, vous l'avez souligné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6702" docOffset="37">
      <en>For its part, the Commission generally welcomes the amendments that you propose, Mrs Dührkop.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7345">Pour</DiscourseConnective> sa part, la Commission salue en général les amendements <DiscourseConnective annotation_id="7406">que</DiscourseConnective> vous proposez, Madame.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6796" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="15259" annotation_id="6796">
          <DiscourseConnective annotation_id="6796" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6805" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this is an initiative put forward by the Member States, Mr President, the Commission will submit its detailed position on the amendments during discussions in the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6796" annotation_id="7433">
          <DiscourseConnective annotation_id="7433" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'agissant d'une initiative des États membres, la Commission, Monsieur le Président, présentera sa position détaillée sur les amendements dans le cadre des discussions au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6980" docOffset="39">
      <en>This is my response, <Alignment alignment="7627" annotation_id="7001">
          <DiscourseConnective annotation_id="7001" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to conclude by thanking your rapporteur once again for having been kind enough to highlight the means and conditions for the proper implementation of this decision.</en>
      <fr>Voilà ce <Alignment alignment="6687" annotation_id="7627">
          <DiscourseConnective annotation_id="7627" sense="Expansion.Conjunction">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pouvais répondre en remerciant encore une fois votre rapporteur d'avoir bien voulu souligner les moyens <DiscourseConnective annotation_id="7738">et</DiscourseConnective> les conditions d'une bonne mise en œuvre de cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7183" id="127" name="Herbert Reul">
    <ParallelChunk annotation_id="7183" docOffset="40">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, there are few issues on which the citizens of Europe broadly agree that Europe is making serious efforts on their behalf.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7865">et</DiscourseConnective> Messieurs, il existe très peu de sujets sur lesquels les citoyens européens conviennent du sérieux des efforts mis en œuvre par l'Europe en leur nom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7379" docOffset="41">
      <en>What we are debating here today is a significant issue of that kind: cooperation among Member States in order successfully to combat cross-border crime and terrorism.</en>
      <fr>L'important sujet que nous débattons aujourd'hui est l'un d'entre eux: la coopération entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="8128">afin de</DiscourseConnective> lutter avec succès contre la criminalité transfrontalière <DiscourseConnective annotation_id="8194">et</DiscourseConnective> le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7546" docOffset="42">
      <en>I am very glad we managed to reach a consensus in committee too, thanks to the preparatory work and the very fair cooperation with the rapporteur.</en>
      <fr>Je suis ravi que nous soyons parvenus à un consensus notamment au sein de la commission et ce, grâce au travail préparatoire <DiscourseConnective annotation_id="8337">et</DiscourseConnective> l'excellente coopération avec le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7693" docOffset="43">
      <en>That means that <Alignment alignment="8403" annotation_id="7709">
          <DiscourseConnective annotation_id="7709" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we may not agree on every single point, we are broadly in agreement and want to play our part in making headway in this matter.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="8399">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14316" annotation_id="8403">
          <DiscourseConnective annotation_id="8403" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous divergeons sur un point en particulier, nous sommes fondamentalement d'accord <DiscourseConnective annotation_id="8494">et</DiscourseConnective> voulons contribuer aux avancées <DiscourseConnective annotation_id="8529">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7843" docOffset="44">
      <en>The Prüm Agreement process was very laborious and took a long time.</en>
      <fr>Le processus de l'accord de Prüm a été laborieux <DiscourseConnective annotation_id="8593">et</DiscourseConnective> très long.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7911" docOffset="45">
      <en>We only advanced bit by bit.</en>
      <fr>Nous avancions petit <DiscourseConnective annotation_id="8628">à</DiscourseConnective> petit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7940" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="8637" annotation_id="7940">
          <DiscourseConnective annotation_id="7940" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a good thing that we now have European agreements on the exchange of data, that national databases are being linked up <Alignment alignment="8811" annotation_id="8069">
          <DiscourseConnective annotation_id="8069" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we can use those national databases to pursue and prevent crime.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21562" annotation_id="8637">
          <DiscourseConnective annotation_id="8637" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="8670">que</DiscourseConnective> nous disposions <DiscourseConnective annotation_id="8690">maintenant</DiscourseConnective> d'accords européens sur l'échange des données, <DiscourseConnective annotation_id="8748">que</DiscourseConnective> les bases de données nationales soient reliées entre elles <Alignment alignment="14673" annotation_id="8811">
          <DiscourseConnective annotation_id="8811" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8814">que</DiscourseConnective> nous puissions utiliser toutes ces bases de données nationales <DiscourseConnective annotation_id="8881">afin de</DiscourseConnective> lutter contre <DiscourseConnective annotation_id="8903">et</DiscourseConnective> prévenir les crimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8143" docOffset="47">
      <en>I would have liked to see more progress in certain areas of this whole project.</en>
      <fr>J'aurais souhaité voir plus de progrès dans certains domaines relatifs <DiscourseConnective annotation_id="8998">à</DiscourseConnective> ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8223" docOffset="48">
      <en>That is why I am taking this opportunity not just to talk about what we have achieved to date but also to say this: of course this decision <Alignment alignment="9203" annotation_id="8363">
          <DiscourseConnective annotation_id="8363" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> includes a few points that may apply tomorrow and the day after.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je profite de cette opportunité <DiscourseConnective annotation_id="9073">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9087">pour</DiscourseConnective> parler de ce que nous avons accompli <DiscourseConnective annotation_id="9129">à</DiscourseConnective> ce jour, <DiscourseConnective annotation_id="9140">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9151">pour</DiscourseConnective> dire ceci: cette décision, bien entendu, porte <Alignment alignment="8363" annotation_id="9203">
          <DiscourseConnective annotation_id="9203" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur quelques points qui pourront être appliqués demain <DiscourseConnective annotation_id="9264">et</DiscourseConnective> le jour d'<DiscourseConnective annotation_id="9277">après</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8433" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="2877" annotation_id="8433">
          <DiscourseConnective annotation_id="8433" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we want to use joint police forces more efficiently and quickly <Alignment alignment="9390" annotation_id="8511">
          <DiscourseConnective annotation_id="8511" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want police forces from one Member State that have specific skills to be able to operate in another Member State.</en>
      <fr>Nous voulons, <Alignment alignment="3462" annotation_id="9298">
          <DiscourseConnective annotation_id="9298" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, utiliser des forces de police communes de manière plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="9375">et</DiscourseConnective> plus rapide <Alignment alignment="11127" annotation_id="9390">
          <DiscourseConnective annotation_id="9390" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que les forces de police d'un État membre disposant de compétences particulières soient capables d'intervenir dans un autre État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8632" docOffset="50">
      <en>Mrs Dührkop Dührkop has just pointed out that there are certain difficulties.</en>
      <fr>Mme Dührkop Dührkop vient juste de souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="9596">que</DiscourseConnective> cela entraîne certaines difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8710" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="9637" annotation_id="8710">
          <DiscourseConnective annotation_id="8710" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important to drive this process forward, to ensure that we have more European responsibilities here and carry out more joint actions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9743" annotation_id="9637">
          <DiscourseConnective annotation_id="9637" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est important de faire avancer ce processus, de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="9709">que</DiscourseConnective> nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="9728">de plus</DiscourseConnective> de responsabilités européennes en la matière <DiscourseConnective annotation_id="9781">et</DiscourseConnective> que nous menons plus d'actions communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8854" docOffset="52">
      <en>In the end we may find that a very good way to promote the European idea is by demonstrating to people that we are trying to resolve important issues in a manner they too consider positive.</en>
      <fr>Au final, nous nous rendrons peut-être compte <DiscourseConnective annotation_id="9871">qu'</DiscourseConnective>un bon moyen de promouvoir l'idée européenne est de montrer aux gens <DiscourseConnective annotation_id="9943">que</DiscourseConnective> nous essayons de résoudre des questions importantes d'une façon qu'ils considèrent <DiscourseConnective annotation_id="10030">également</DiscourseConnective> positive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9044" id="128" name="Alexander Alvaro">
    <ParallelChunk annotation_id="9044" docOffset="53">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (DE) Mr President, I believe I am speaking on behalf of my group <Alignment alignment="33721" annotation_id="9140">
          <DiscourseConnective annotation_id="9140" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say that we had excellent cooperation with the rapporteur.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (DE) Monsieur le Président, je pense parler au nom de mon groupe <Alignment alignment="9140" annotation_id="10140">
          <DiscourseConnective annotation_id="10140" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dis <DiscourseConnective annotation_id="10155">que</DiscourseConnective> nous avons eu une excellente coopération avec le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9206" docOffset="54">
      <en>We cooperated very closely, <Alignment alignment="33316" annotation_id="9234">
          <DiscourseConnective annotation_id="9234" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Reul has just said.</en>
      <fr>Nous avons coopéré très étroitement, <Alignment alignment="9234" annotation_id="10257">
          <DiscourseConnective annotation_id="10257" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indiquait à l'instant M. Reul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9260" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="10296" annotation_id="9260">
          <DiscourseConnective annotation_id="9260" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have to ask why it is so urgent to take a decision, why it has to be taken now and, <Alignment alignment="42846" annotation_id="9360">
          <DiscourseConnective annotation_id="9360" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, before the end of the year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9260" annotation_id="10296">
          <DiscourseConnective annotation_id="10296" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il nous faut demander pourquoi il est <DiscourseConnective annotation_id="10345">aussi</DiscourseConnective> urgent de prendre une décision, pourquoi devons-nous la prendre <DiscourseConnective annotation_id="10415">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10426">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="12043" annotation_id="10430">
          <DiscourseConnective annotation_id="10430" sense="Expansion.Restatement">surtout</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10439">avant</DiscourseConnective> la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9403" docOffset="56">
      <en>We would have been very happy to see the Lisbon Treaty rules apply here, such as judicial review, as <DiscourseConnective annotation_id="9504" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> proper participation in the sense of codecision with the European Parliament.</en>
      <fr>Nous aurions été ravis <DiscourseConnective annotation_id="10487">que</DiscourseConnective> les règles du traité de Lisbonne s'appliquent à cette décision, telles <DiscourseConnective annotation_id="10562">que</DiscourseConnective> l'examen judiciaire, <DiscourseConnective annotation_id="10587">ainsi</DiscourseConnective> qu'une participation adéquate <DiscourseConnective annotation_id="10623">en</DiscourseConnective> termes de codécision avec le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9587" docOffset="57">
      <en>As regards the data protection aspect that was addressed here, Prüm has its own data protection rules, <DiscourseConnective annotation_id="9690" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5741" annotation_id="9694">
          <DiscourseConnective annotation_id="9694" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are the implementing rules and the treaty rules.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10675">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'aspect de la protection des données qui vient d'être abordé, le traité de Prüm dispose de ses propres règles de protection des données, <Alignment alignment="9694" annotation_id="10832">
          <DiscourseConnective annotation_id="10832" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a les modalités d'exécution <DiscourseConnective annotation_id="10870">et</DiscourseConnective> les règles du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9754" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="10895" annotation_id="9754">
          <DiscourseConnective annotation_id="9754" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Dührkop Dührkop <DiscourseConnective annotation_id="9781" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> noted the need for a framework decision in the third pillar.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9754" annotation_id="10895">
          <DiscourseConnective annotation_id="10895" sense="Expansion.Conjunction">De fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mme Dührkop Dührkop a pris acte de la nécessité d'une décision-cadre dans le troisième pilier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9847" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="53720" annotation_id="9847">
          <DiscourseConnective annotation_id="9847" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we take a careful look at the categories of data regulated by the Prüm Treaty, we see that it is more than necessary to have framework legislation on the matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9847" annotation_id="10999">
          <DiscourseConnective annotation_id="10999" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous regardons attentivement les catégories de données régies par le traité de Prüm, nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="11103">qu'</DiscourseConnective>il est plus <DiscourseConnective annotation_id="11118">qu'</DiscourseConnective>indispensable d'avoir une législation-cadre <DiscourseConnective annotation_id="11165">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10012" docOffset="60">
      <en>We must <Alignment alignment="11192" annotation_id="10020">
          <DiscourseConnective annotation_id="10020" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask why so-called special categories of data are included, such as data providing information on sexual orientation, health, political and union activities, and religious belief.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="10020" annotation_id="11192">
          <DiscourseConnective annotation_id="11192" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander pourquoi lesdites catégories spéciales de données sont incluses, telles les données fournissant des informations sur l'orientation sexuelle, la santé, les activités politiques <DiscourseConnective annotation_id="11387">et</DiscourseConnective> syndicales, <DiscourseConnective annotation_id="11402">et</DiscourseConnective> la religion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10204" docOffset="61">
      <en>That goes far beyond the basic data needed in relation to organised crime.</en>
      <fr>Cela dépasse largement le cadre des données basiques nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="11483">en</DiscourseConnective> matière de crime organisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10279" docOffset="62">
      <en>There are restrictions on the use of that data <Alignment alignment="11578" annotation_id="10326">
          <DiscourseConnective annotation_id="10326" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> it remains incredible that it can be used at all.</en>
      <fr>Il existe des restrictions quant à l'utilisation de ces données, <Alignment alignment="10326" annotation_id="11578">
          <DiscourseConnective annotation_id="11578" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'en reste pas moins surprenant <DiscourseConnective annotation_id="11618">que</DiscourseConnective> leur emploi <DiscourseConnective annotation_id="11634">soit</DiscourseConnective> autorisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10380" docOffset="63">
      <en>In the case of DNA data, we strongly support the rapporteur's view that - <Alignment alignment="11746" annotation_id="10454">
          <DiscourseConnective annotation_id="10454" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that data is necessary <Alignment alignment="11778" annotation_id="10480">
          <DiscourseConnective annotation_id="10480" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="33666" annotation_id="10484">
          <DiscourseConnective annotation_id="10484" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be exchanged - it must be clearly restricted and used only for the purpose for which it was intended.</en>
      <fr>Dans le cas des données sur l'ADN, nous partageons pleinement l'avis du rapporteur selon lequel, <Alignment alignment="16389" annotation_id="11746">
          <DiscourseConnective annotation_id="11746" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les données sont nécessaires <Alignment alignment="10480" annotation_id="11778">
          <DiscourseConnective annotation_id="11778" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2790" annotation_id="11781">
          <DiscourseConnective annotation_id="11781" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles peuvent être échangées, celles-ci doivent être clairement limitées <DiscourseConnective annotation_id="11857">et</DiscourseConnective> utilisées aux seules fins auxquelles elles sont destinées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10596" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="11919" annotation_id="10596">
          <DiscourseConnective annotation_id="10596" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it must be made clear that Member States which do not have national DNA databases are not obliged to establish them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10596" annotation_id="11919">
          <DiscourseConnective annotation_id="11919" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est important de préciser <DiscourseConnective annotation_id="11958">que</DiscourseConnective> les États membres qui ne possèdent pas de bases de données nationales d'ADN ne sont nullement obligés d'en créer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10726" docOffset="65">
      <en>I want to finish by saying that it would be very sensible - <Alignment alignment="12142" annotation_id="10786">
          <DiscourseConnective annotation_id="10786" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> personal exchanges of views with police authorities have brought to light - <Alignment alignment="44446" annotation_id="10865">
          <DiscourseConnective annotation_id="10865" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, instead of concentrating on legislative measures, we financed programmes to assist the exchange of personnel between police forces.</en>
      <fr>Je voudrais finir <DiscourseConnective annotation_id="12094">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="12104">qu'</DiscourseConnective>il serait tout à fait raisonnable, <Alignment alignment="12233" annotation_id="12142">
          <DiscourseConnective annotation_id="12142" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont mis <DiscourseConnective annotation_id="12158">en</DiscourseConnective> évidence des échanges de vue personnels avec les autorités de police, <Alignment alignment="10865" annotation_id="12231">
          <DiscourseConnective annotation_id="12231" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="12235">au lieu de</DiscourseConnective> se concentrer sur des mesures législatives, nous financions des programmes permettant de faciliter l'échange de personnel entre les forces de police.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11001" docOffset="66">
      <en>That would be sure to improve cooperation in the Union.</en>
      <fr>Cela permettrait assurément d'améliorer la coopération au sein de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11057" docOffset="67">
      <en>It is astonishing that the funding has not yet been clarified given that the decision is to be taken very soon.</en>
      <fr>Il est surprenant <DiscourseConnective annotation_id="12489">que</DiscourseConnective> le financement n'ait pas <DiscourseConnective annotation_id="12518">encore</DiscourseConnective> été clarifié compte tenu de l'adoption sous peu de la décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11169" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="18708" annotation_id="11169">
          <DiscourseConnective annotation_id="11169" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> spending money, people should know how much is to be spent, <Alignment alignment="12672" annotation_id="11236">
          <DiscourseConnective annotation_id="11236" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking a decision people should know how much it costs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11169" annotation_id="12589">
          <DiscourseConnective annotation_id="12589" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> dépenser cet argent, les citoyens devraient connaître le montant utilisé, <Alignment alignment="4672" annotation_id="12672">
          <DiscourseConnective annotation_id="12672" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre une décision les citoyens devraient en connaître le coût.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11299" id="129" language="EL" name="Athanasios Pafilis">
    <ParallelChunk annotation_id="11299" docOffset="69">
      <en>Mr President, the German Government's initiative and the report we are debating are not innocently technical, <Alignment alignment="12932" annotation_id="11409">
          <DiscourseConnective annotation_id="11409" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are being made out to be.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (EL) Monsieur le Président, la technicité de l'initiative du gouvernement allemand <DiscourseConnective annotation_id="12858">et</DiscourseConnective> du rapport, dont nous débattons aujourd'hui, n'est pas aussi innocente <Alignment alignment="11409" annotation_id="12932">
          <DiscourseConnective annotation_id="12932" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on voudrait bien nous le faire croire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11443" docOffset="70">
      <en>They are about the technical and administrative conditions necessary for the swift and successful application of preventive data recording enacted by the Treaty of Prüm, which was incorporated into EU legislation a few months ago.</en>
      <fr>L'initiative et le rapport portent sur les conditions techniques <DiscourseConnective annotation_id="13042">et</DiscourseConnective> administratives nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="13073">à</DiscourseConnective> la mise en place rapide <DiscourseConnective annotation_id="13099">et</DiscourseConnective> réussie d'enregistrements de données à des fins préventives prévus par le traité de Prüm, qui a été incorporé à la législation communautaire il y a quelques mois de cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11674" docOffset="71">
      <en>DNA data, fingerprints, personal data and information of all kinds is gathered, processed and exchanged automatically in every possible detail, 24 hours a day, seven days a week, between the repressive mechanisms of the Member States and the EU.</en>
      <fr>Les données ADN, les empreintes, les données personnelles <DiscourseConnective annotation_id="13331">et</DiscourseConnective> les informations de toutes sortes sont recueillies, traitées <DiscourseConnective annotation_id="13395">et</DiscourseConnective> échangées automatiquement, <DiscourseConnective annotation_id="13425">en</DiscourseConnective> détail, 24 heures sur 24, sept jours sur sept, entre les mécanismes répressifs des États membres <DiscourseConnective annotation_id="13525">et</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11920" docOffset="72">
      <en>Every citizen and worker in the EU may be under preventive surveillance and recorded as data.</en>
      <fr>Tout citoyen <DiscourseConnective annotation_id="13561">et</DiscourseConnective> travailleur de l'Union européenne peut faire l'objet d'une action de surveillance préventive <DiscourseConnective annotation_id="13657">et</DiscourseConnective> ses données être enregistrées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12014" docOffset="73">
      <en>The security forces act on the slightest suspicion that someone might at some point in the future commit offences or endanger public order and security.</en>
      <fr>Les forces de sécurité agissent <DiscourseConnective annotation_id="13723">dès qu'</DiscourseConnective>elles ont le moindre soupçon sur une personne et pensent <DiscourseConnective annotation_id="13787">que</DiscourseConnective> celle-ci est susceptible de commettre des délits <DiscourseConnective annotation_id="13840">ou</DiscourseConnective> menacer l'ordre <DiscourseConnective annotation_id="13859">et</DiscourseConnective> la sécurité publics <DiscourseConnective annotation_id="13882">à</DiscourseConnective> un moment donné dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12167" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="13915" annotation_id="12167">
          <Alignment alignment="13915" annotation_id="12167">
            <Alignment alignment="13915" annotation_id="12167">
              <DiscourseConnective annotation_id="12167" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, everyone is guilty <Alignment alignment="2341" annotation_id="12202">
          <DiscourseConnective annotation_id="12202" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> proven innocent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12167" annotation_id="13915">
          <Alignment alignment="10219" annotation_id="13915">
            <Alignment alignment="12167" annotation_id="13915">
              <DiscourseConnective annotation_id="13915" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous sommes tous coupables <Alignment alignment="12202" annotation_id="13962">
          <DiscourseConnective annotation_id="13962" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> preuve du contraire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12225" docOffset="75">
      <en>The report we are discussing takes things a step further in data recording legalisation, opening the door to the recording and exchange of data relating to political views, religious or philosophical convictions and party political or trade union membership.</en>
      <fr>Le rapport, sur lequel nous débattons, va plus loin <DiscourseConnective annotation_id="14043">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la législation relative à l'enregistrement des données et ouvre la porte <DiscourseConnective annotation_id="14135">à</DiscourseConnective> l'enregistrement <DiscourseConnective annotation_id="14154">et</DiscourseConnective> à l'échange de données concernant les opinions politiques, les convictions religieuses <DiscourseConnective annotation_id="14244">ou</DiscourseConnective> philosophiques, <DiscourseConnective annotation_id="14263">ainsi</DiscourseConnective> que l'appartenance à un parti politique <DiscourseConnective annotation_id="14309">ou</DiscourseConnective> un syndicat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12484" docOffset="76">
      <en>Why do you need all of this?</en>
      <fr>Pourquoi avez-vous besoin de tout cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12513" docOffset="77">
      <en>To tackle organised crime?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14365">Pour</DiscourseConnective> lutter contre le crime organisé?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12540" docOffset="78">
      <en>That is a lie!</en>
      <fr>Ce n'est qu'un mensonge monté de toute pièce!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12555" docOffset="79">
      <en>You want to record data on everyone in the world!</en>
      <fr>En réalité, vous voulez enregistrer des données sur chaque individu dans le monde!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12605" docOffset="80">
      <en>You want to ban and intimidate anyone who questions your policies!</en>
      <fr>Vous voulez exclure <DiscourseConnective annotation_id="14552">et</DiscourseConnective> intimider toute personne remettant vos politiques en question!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12672" docOffset="81">
      <en>For this reason, we, the MEPs of the Communist Party of Greece, are voting against the report.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle, nous, députés européens du parti communiste grec, votons contre ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12767" id="130" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="12767" docOffset="82">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, since the 9/11 attacks <Alignment alignment="14815" annotation_id="12823">
          <DiscourseConnective annotation_id="12823" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> not before, the EU has concentrated its technical security measures almost entirely on combating terrorism.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="14778">depuis</DiscourseConnective> les attaques du 11 septembre, <Alignment alignment="12823" annotation_id="14815">
          <DiscourseConnective annotation_id="14815" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="14827">avant</DiscourseConnective>, l'Union européenne consacre ses mesures de sécurité technique presque entièrement <DiscourseConnective annotation_id="14916">à</DiscourseConnective> la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12934" docOffset="83">
      <en>Now, it is certainly right actually for us not to make it easy for potential assassins to download bomb-making instructions from the Internet and of course closer cooperation among Member States is to be welcomed.</en>
      <fr>Aujourd'hui, il y a certainement lieu de compliquer l'accès d'assassins potentiels au téléchargement sur l'internet d'instructions portant sur la fabrication de bombes <DiscourseConnective annotation_id="15117">et</DiscourseConnective>, bien entendu, une coopération plus étroite entre les États membres doit être saluée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13148" docOffset="84">
      <en>Yet, in the fight against terrorism we cannot allow innocent citizens to become targets or awkward critics to be silenced.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15206">Cependant</DiscourseConnective>, dans le combat mené conte le terrorisme, nous ne pouvons permettre que d'innocents citoyens soient pris <DiscourseConnective annotation_id="15321">pour</DiscourseConnective> cible <DiscourseConnective annotation_id="15332">ou</DiscourseConnective> soient considérés comme des détracteurs qui dérangent et doivent être réduits au silence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13271" docOffset="85">
      <en>I believe there is a dangerous trend worldwide constantly to erode the basic liberties for which our forefathers fought so hard.</en>
      <fr>Il existe, selon moi, une tendance dangereuse au niveau mondial <DiscourseConnective annotation_id="15489">à</DiscourseConnective> éroder constamment les libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="15537">pour</DiscourseConnective> lesquelles nos ancêtres se sont tant battus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13400" docOffset="86">
      <en>We are running the risk of becoming a profoundly illiberal society, by passing on passenger data, by Internet surveillance.</en>
      <fr>Nous courrons le risque de devenir une société profondément intolérante, <DiscourseConnective annotation_id="15660">en</DiscourseConnective> transmettant les données relatives aux passagers, en utilisant la surveillance Internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13524" docOffset="87">
      <en>I hope we do not soon find that every nonconformist who attends a demonstration supports a referendum, <Alignment alignment="15901" annotation_id="13627">
          <DiscourseConnective annotation_id="13627" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> even dares to criticise the EU is branded a potential terrorist.</en>
      <fr>J'espère que nous n'en arriverons pas au point où, bientôt, toute personne non conformiste qui participe à une manifestation, soutient un référendum <Alignment alignment="5799" annotation_id="15901">
          <DiscourseConnective annotation_id="15901" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> ose critiquer l'Union européenne sera cataloguée <DiscourseConnective annotation_id="15953">comme</DiscourseConnective> terroriste potentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13695" docOffset="88">
      <en>Of course it is important to be vigilant - but not to the detriment of civil liberties.</en>
      <fr>Bien entendu, il est important de rester vigilant, <DiscourseConnective annotation_id="16032">mais</DiscourseConnective> pas au détriment des libertés civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13783" docOffset="89">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13783" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> of course we must not allow other areas, such as combating organised crime, to suffer <DiscourseConnective annotation_id="13873" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16076">De plus</DiscourseConnective>, nous ne devons pas permettre que d'autres domaines, tels <DiscourseConnective annotation_id="16142">que</DiscourseConnective> la lutte contre le crime organisé, <DiscourseConnective annotation_id="16181">en</DiscourseConnective> pâtissent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13886" docOffset="90">
      <en>We must not underestimate the dangers of ever-expanding parallel societies, migration-based violence and potential ethnic and cultural conflicts.</en>
      <fr>Il ne faut pas sous-estimer les dangers présentés par les sociétés parallèles qui ne cessent de grandir, la violence née de l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="16333">et</DiscourseConnective> d'éventuels conflits ethniques <DiscourseConnective annotation_id="16367">et</DiscourseConnective> culturels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14032" id="131" name="Urszula Gacek">
    <ParallelChunk annotation_id="14032" docOffset="91">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="16409" annotation_id="14046">
          <DiscourseConnective annotation_id="14046" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> talking about incitement to terrorism in the age of the internet and the age of new technologies we are talking about completely new challenges and completely new threats <Alignment alignment="16578" annotation_id="14222">
          <DiscourseConnective annotation_id="14222" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16582" annotation_id="14227">
          <DiscourseConnective annotation_id="14227" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my colleague has said, we must strike a very fine balance between infringing the civil liberties of various political organisations and combating threats to our security and the security of our citizens.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="14046" annotation_id="16409">
          <DiscourseConnective annotation_id="16409" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons d'incitation au terrorisme, <DiscourseConnective annotation_id="16458">à</DiscourseConnective> l'ère de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="16480">et</DiscourseConnective> des nouvelles technologies, nous parlons de défis <DiscourseConnective annotation_id="16533">et</DiscourseConnective> de menaces d'un genre tout à fait nouveau <Alignment alignment="23513" annotation_id="16578">
          <DiscourseConnective annotation_id="16578" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12173" annotation_id="16582">
          <DiscourseConnective annotation_id="16582" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indiquait mon collègue, nous devons trouver un juste équilibre entre la transgression des libertés civiles de diverses organisations politiques <DiscourseConnective annotation_id="16734">et</DiscourseConnective> la lutte menée contre tout ce qui menace notre sécurité <DiscourseConnective annotation_id="16793">et</DiscourseConnective> celle de nos citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14434" docOffset="92">
      <en>In recent weeks, speakers from the Council of Europe, <Alignment alignment="20200" annotation_id="14488">
          <DiscourseConnective annotation_id="14488" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, have raised various concerns and asked us to adopt in full various recommendations presented by the Council of Europe.</en>
      <fr>Ces dernières semaines, les intervenants du Conseil de l'Europe, <Alignment alignment="14488" annotation_id="16884">
          <DiscourseConnective annotation_id="16884" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ont fait part de leurs différentes préoccupations <DiscourseConnective annotation_id="16947">et</DiscourseConnective> nous ont demandé d'adopter intégralement les diverses recommandations présentées par le Conseil de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14620" docOffset="93">
      <en>We must be selective as to what aspects of the Council of Europe's very valuable work we transfer to the European Parliament, <Alignment alignment="18693" annotation_id="14746">
          <DiscourseConnective annotation_id="14746" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament has its own, unique role to play in this matter.</en>
      <fr>Nous devons être sélectifs <DiscourseConnective annotation_id="17086">et</DiscourseConnective> déterminer quels aspects du travail très appréciable fourni par le Conseil de l'Europe seront transférés au Parlement européen, <Alignment alignment="14746" annotation_id="17217">
          <DiscourseConnective annotation_id="17217" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement possède <DiscourseConnective annotation_id="17242">en</DiscourseConnective> la matière une fonction unique qui lui est propre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14814" docOffset="94">
      <en>In dealing with the new threats posed by terrorism, the most difficult problem we face will be to actually define what incitement is, <Alignment alignment="38886" annotation_id="14948">
          <DiscourseConnective annotation_id="14948" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether justified criticism of governments could ever be considered to be incitement to terrorism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17296">Lorsqu'</DiscourseConnective>il s'agira de faire face aux nouvelles menaces posées par le terrorisme, le problème le plus délicat que nous rencontrerons consistera <DiscourseConnective annotation_id="17438">en fait</DiscourseConnective> à définir ce qu'est une incitation <Alignment alignment="14948" annotation_id="17481">
          <DiscourseConnective annotation_id="17481" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à déterminer <DiscourseConnective annotation_id="17497">si</DiscourseConnective> les critiques émises à l'encontre des gouvernements peuvent être considérées comme une incitation au terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15051" docOffset="95">
      <en>That was one of the arguments presented recently, at a meeting of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, by Mr Dick Marty from the Council of Europe.</en>
      <fr>C'était l'un des arguments qui avait été récemment présenté, lors d'une réunion de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="17746">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, par M. Dick Marty du Conseil de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15222" docOffset="96">
      <en>He seemed to have little faith in our democratic structures, suggesting that various articles could be misused by governments.</en>
      <fr>Il semblait avoir peu confiance <DiscourseConnective annotation_id="17849">en</DiscourseConnective> nos structures démocratiques, suggérant <DiscourseConnective annotation_id="17892">que</DiscourseConnective> divers articles pouvaient être utilisés à mauvais escient par les gouvernements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15349" docOffset="97">
      <en>I have more faith than him in our democratic procedures, and believe we will be able to handle this issue sensitively, <Alignment alignment="31570" annotation_id="15468">
          <DiscourseConnective annotation_id="15468" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32267" annotation_id="15472">
          <DiscourseConnective annotation_id="15472" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> with the prudence it demands of this institution.</en>
      <fr>Je crois plus <DiscourseConnective annotation_id="17991">en</DiscourseConnective> nos procédures démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="18023">que</DiscourseConnective> lui <DiscourseConnective annotation_id="18031">et</DiscourseConnective> je suis convaincu que nous serons capables de traiter cette question avec sensibilité, <Alignment alignment="15468" annotation_id="18121">
          <DiscourseConnective annotation_id="18121" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15472" annotation_id="18126">
          <DiscourseConnective annotation_id="18126" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec la prudence qui est exigée de cette institution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15527" id="133" name="Carlos Coelho">
    <ParallelChunk annotation_id="15527" docOffset="98">
      <en>(PT) Mr President, Vice-President Barrot, ladies and gentlemen, today we are debating a second decision to establish rules necessary for the implementation of another initiative that already has the political agreement of the Council, <Alignment alignment="12796" annotation_id="15762">
          <DiscourseConnective annotation_id="15762" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> has not yet even been adopted.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Monsieur le vice-Président Barrot, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18262">et</DiscourseConnective> Messieurs, aujourd'hui nous discutons d'une deuxième décision destinée <DiscourseConnective annotation_id="18336">à</DiscourseConnective> instaurer les règles nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="18371">à</DiscourseConnective> l'application d'une autre initiative qui a <DiscourseConnective annotation_id="18416">déjà</DiscourseConnective> reçu l'accord politique du Conseil, <Alignment alignment="15762" annotation_id="18457">
          <DiscourseConnective annotation_id="18457" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'a toutefois pas <DiscourseConnective annotation_id="18480">encore</DiscourseConnective> été adoptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15797" docOffset="99">
      <en>I am aware that there has been a series of initiatives to combat terrorism and cross-border crime in order to strengthen security and vigilance, <Alignment alignment="16692" annotation_id="15942">
          <DiscourseConnective annotation_id="15942" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I regret that the same attention has not been paid to increasing the protection of fundamental rights.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="18508">qu'</DiscourseConnective>il y a eu toute une série d'initiatives dans le cadre de la lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="18598">et</DiscourseConnective> la criminalité transfrontalière <DiscourseConnective annotation_id="18633">en vue d'</DiscourseConnective>accroître la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="18664">et</DiscourseConnective> la vigilance, <Alignment alignment="8620" annotation_id="18681">
          <DiscourseConnective annotation_id="18681" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je trouve regrettable <DiscourseConnective annotation_id="18708">que</DiscourseConnective> la <DiscourseConnective annotation_id="18715">même</DiscourseConnective> attention n'ait pas été portée au renforcement de la protection des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16049" docOffset="100">
      <en>The European Union still has no standard set of procedural safeguards and no adequate third pillar legal instrument on data protection, <Alignment alignment="57655" annotation_id="16185">
          <DiscourseConnective annotation_id="16185" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Vice-President Barrot has just recognised in his speech.</en>
      <fr>L'Union européenne ne dispose toujours pas d'un ensemble uniforme de garanties procédurales ni d'un instrument juridique adapté sur la protection des données relevant du troisième pilier, <Alignment alignment="16185" annotation_id="18997">
          <DiscourseConnective annotation_id="18997" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le vice-président Barrot vient de le reconnaître dans son discours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16245" docOffset="101">
      <en>I ask you, Commissioner, to help us explain to the Council that this situation is unacceptable, especially <Alignment alignment="19198" annotation_id="16352">
          <DiscourseConnective annotation_id="16352" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we take into account that most of the measures to combat terrorism and promote police cooperation have involved the collection and exchange of personal data.</en>
      <fr>Je vous demande, Monsieur le Commissaire, de nous aider à expliquer au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="19150">que</DiscourseConnective> cette situation est inacceptable, <DiscourseConnective annotation_id="19188">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2641" annotation_id="19198">
          <DiscourseConnective annotation_id="19198" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous prenons en considération le fait <DiscourseConnective annotation_id="19239">que</DiscourseConnective> la plupart des mesures destinées <DiscourseConnective annotation_id="19276">à</DiscourseConnective> lutter contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="19306">et</DiscourseConnective> promouvoir la coopération policière se sont accompagnées de la collecte <DiscourseConnective annotation_id="19381">et</DiscourseConnective> de l'échange de données personnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16513" docOffset="102">
      <en>This latest initiative is yet another example <Alignment alignment="19479" annotation_id="16559">
          <DiscourseConnective annotation_id="16559" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is all the more serious <Alignment alignment="19519" annotation_id="16590">
          <DiscourseConnective annotation_id="16590" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it involves the collection, storage and sharing of DNA data and fingerprints, etc. The data protection standards set out in Chapter VI of the Prüm initiative, which ensure more specific guarantees, are not self-sufficient <Alignment alignment="19783" annotation_id="16815">
          <DiscourseConnective annotation_id="16815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order to function correctly, they need a complete and general framework, which can only be effectively guaranteed through the framework decision on third pillar data protection.</en>
      <fr>Cette dernière initiative en est <DiscourseConnective annotation_id="19455">encore</DiscourseConnective> une illustration <Alignment alignment="16559" annotation_id="19479">
          <DiscourseConnective annotation_id="19479" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation est d'<DiscourseConnective annotation_id="19501">autant</DiscourseConnective> plus grave <Alignment alignment="8" annotation_id="19519">
          <DiscourseConnective annotation_id="19519" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci comprend la collecte, le stockage <DiscourseConnective annotation_id="19566">et</DiscourseConnective> le partage des données ADN <DiscourseConnective annotation_id="19596">et</DiscourseConnective> d'empreintes, etc. Les normes relatives à la protection des données établies au chapitre IV de l'initiative de Prüm, qui assure des garanties plus spécifiques, ne sont pas suffisantes <Alignment alignment="16815" annotation_id="19783">
          <DiscourseConnective annotation_id="19783" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="19787">afin de</DiscourseConnective> fonctionner correctement, elles nécessitent un cadre à la fois exhaustif <DiscourseConnective annotation_id="19868">et</DiscourseConnective> général, qui ne peut être garanti de manière effective que par le biais d'une décision-cadre portant sur la protection des données dans le troisième pilier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17001" docOffset="103">
      <en>It was with great satisfaction that we approved this initiative, in which essential aspects of cooperation in the Prüm initiative will be transposed into the Union framework.</en>
      <fr>C'est avec une grande satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="20063">que</DiscourseConnective> nous avons approuvé cette initiative, dans laquelle les principaux aspects de la coopération relevant de l'initiative de Prüm seront transposés dans le cadre juridique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17176" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="20258" annotation_id="17176">
          <DiscourseConnective annotation_id="17176" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we cannot leave the job half done.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17176" annotation_id="20258">
          <DiscourseConnective annotation_id="20258" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pouvons laisser le travail à moitié fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17220" docOffset="105">
      <en>It is <Alignment alignment="20326" annotation_id="17226">
          <DiscourseConnective annotation_id="17226" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential to ensure the existence of a clear and effective judicial framework for data protection.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="21433" annotation_id="20326">
          <DiscourseConnective annotation_id="20326" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel d'assurer l'existence d'un cadre judiciaire clair <DiscourseConnective annotation_id="20396">et</DiscourseConnective> effectif <DiscourseConnective annotation_id="20408">pour</DiscourseConnective> la protection des données.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17330" id="134" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="17330" docOffset="106">
      <en>Vice-President of the Commission. - (FR) Mr President, in my opinion, Mr Coelho has just provided a very clear and objective picture of the situation.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (FR) le Président, M. Coelho vient à l'instant, je crois, de donner une version tout à fait objective <DiscourseConnective annotation_id="20577">et</DiscourseConnective> claire du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17481" docOffset="107">
      <en>The proposal initially put forward by the Commission was certainly more ambitious, <Alignment alignment="20676" annotation_id="17564">
          <DiscourseConnective annotation_id="17564" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we regret, <Alignment alignment="20696" annotation_id="17579">
          <DiscourseConnective annotation_id="17579" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the decision's more limited scope.</en>
      <fr>La proposition initiale de la Commission était certainement plus ambitieuse <Alignment alignment="17564" annotation_id="20676">
          <DiscourseConnective annotation_id="20676" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous regrettons, <Alignment alignment="17215" annotation_id="20696">
          <DiscourseConnective annotation_id="20696" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le champ d'application plus limité de la décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17629" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="20758" annotation_id="17629">
          <DiscourseConnective annotation_id="17629" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the purpose of the decision is to lay the foundations required to ensure a minimum level of protection in the third pillar.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17629" annotation_id="20758">
          <DiscourseConnective annotation_id="20758" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision a l'intérêt de jeter les bases nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="20818">pour</DiscourseConnective> assurer un niveau de protection minimal dans le troisième pilier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17762" docOffset="109">
      <en>Without the adoption of such a decision, we would have no general rule applicable in the third pillar, which would be even worse.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20889">En</DiscourseConnective> l'absence de toute décision, nous n'aurions aucune règle générale applicable dans le troisième pilier, ce qui serait <DiscourseConnective annotation_id="21009">encore</DiscourseConnective> pire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17892" docOffset="110">
      <en>We hope that this decision will be adopted as soon as possible, once Parliament has delivered its opinion on the new text that the Council has submitted to Parliament for the second time.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="21036">que</DiscourseConnective> cette décision sera adoptée dans les meilleurs délais, <DiscourseConnective annotation_id="21095">après que</DiscourseConnective> le Parlement aura donné son opinion sur le nouveau texte <DiscourseConnective annotation_id="21162">que</DiscourseConnective> le Conseil lui a soumis <DiscourseConnective annotation_id="21190">pour</DiscourseConnective> la deuxième fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18080" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="21213" annotation_id="18080">
          <DiscourseConnective annotation_id="18080" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said earlier, <Alignment alignment="21247" annotation_id="18099">
          <DiscourseConnective annotation_id="18099" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> thanking the rapporteur, Mrs Dührkop, once again, clearly, in the Commission's view, the provisions on data protection will be supplemented by the provisions of the Framework Decision on data protection in the third pillar.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18080" annotation_id="21213">
          <DiscourseConnective annotation_id="21213" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit tout à l'heure, <Alignment alignment="18099" annotation_id="21247">
          <DiscourseConnective annotation_id="21247" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous remerciant une nouvelle fois, Madame le rapporteur, Madame Dürkopf, évidemment, <DiscourseConnective annotation_id="21335">pour</DiscourseConnective> la Commission, les dispositions sur la protection des données seront complétées par celles de la décision-cadre sur la protection des données dans le troisième pilier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18328" docOffset="112">
      <en>With these closing remarks, Mr President, I should like to thank all of the speakers for their contributions to this debate.</en>
      <fr>Voilà, Monsieur le Président, ces quelques observations, en remerciant tous les intervenants d'avoir bien voulu apporter leur contribution <DiscourseConnective annotation_id="21647">à</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18453" id="136" name="Bárbara Dührkop Dührkop">
    <ParallelChunk annotation_id="18453" docOffset="113">
      <en>rapporteur. - (ES) Mr President, I would like to thank all those fellow Members with whom it has been a pleasure to work on this report.</en>
      <fr>rapporteur. - (ES) Monsieur le Président, je voudrais remercier tous les députés, avec qui ce fut un plaisir de travailler sur ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18590" docOffset="114">
      <en>I will not answer you individually, but in general.</en>
      <fr>Je ne vous répondrai pas individuellement, <DiscourseConnective annotation_id="21841">mais</DiscourseConnective> de manière générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18642" docOffset="115">
      <en>All of us are particularly concerned about the need to strike a balance between combating terrorism and crime and, at the same time, rigorously protecting private and public rights <Alignment alignment="10707" annotation_id="18823">
          <DiscourseConnective annotation_id="18823" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> no one may be stripped of his civil rights for the sake of the fight against terrorism.</en>
      <fr>Nous nous soucions tous particulièrement de la nécessité de trouver un juste équilibre entre la lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="21990">et</DiscourseConnective> la criminalité, <DiscourseConnective annotation_id="22009">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22021">et</DiscourseConnective> la protection rigoureuse des droits privés <DiscourseConnective annotation_id="22067">et</DiscourseConnective> publics, d'autre part, <Alignment alignment="6531" annotation_id="22093">
          <DiscourseConnective annotation_id="22093" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est inconcevable que quiconque <DiscourseConnective annotation_id="22131">soit</DiscourseConnective> dépourvu de ses droits civils au nom de la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18919" docOffset="116">
      <en>Such a balance is sometimes difficult to achieve, <Alignment alignment="22264" annotation_id="18969">
          <DiscourseConnective annotation_id="18969" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is up to us democrats to be constantly on the lookout for any abuse in this area.</en>
      <fr>Il est parfois difficile de parvenir à un tel équilibre, <Alignment alignment="18969" annotation_id="22264">
          <DiscourseConnective annotation_id="22264" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="22275">à</DiscourseConnective> nous, démocrates, que revient la tâche consistant à surveiller constamment l'apparition de tout abus dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19058" docOffset="117">
      <en>Secondly, reference has been made to police cooperation: this is vital.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22395">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il a été fait référence <DiscourseConnective annotation_id="22433">à</DiscourseConnective> la coopération policière: c'est essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19130" docOffset="118">
      <en>I live in a region where terrorism exists.</en>
      <fr>Je vis dans une région où le terrorisme est présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19173" docOffset="119">
      <en>I have police protection myself, <Alignment alignment="23211" annotation_id="19206">
          <DiscourseConnective annotation_id="19206" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="524" annotation_id="19210">
          <DiscourseConnective annotation_id="19210" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have to go to France, I have to ask my local police to send a form to Madrid, who will <DiscourseConnective annotation_id="19304" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> ask France for permission to cross the border with a gun, <DiscourseConnective annotation_id="19367" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that takes a week.</en>
      <fr>Je suis moi-même sous protection policière <Alignment alignment="10114" annotation_id="22574">
          <DiscourseConnective annotation_id="22574" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10039" annotation_id="22577">
          <DiscourseConnective annotation_id="22577" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois me rendre en France, je dois demander <DiscourseConnective annotation_id="22631">à</DiscourseConnective> la police locale de transmettre un formulaire <DiscourseConnective annotation_id="22679">à</DiscourseConnective> Madrid, qui demandera à son tour la permission à la France de traverser la frontière avec un revolver. Cela prend une semaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19390" docOffset="120">
      <en>I realise that we ought to have a swifter, less bureaucratic method, <DiscourseConnective annotation_id="19459" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> perhaps there could be a European police permit.</en>
      <fr>Je me rends compte <DiscourseConnective annotation_id="22827">que</DiscourseConnective> nous devrions avoir une méthode plus rapide et moins bureaucratique. Nous pourrions mettre en place une autorisation de police commune délivrée à l'échelle européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19511" docOffset="121">
      <en>I think, I believe that European police forces have more or less the same training.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="23012">que</DiscourseConnective> les forces de police européennes ont reçu une formation pour le moins équivalente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19595" docOffset="122">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19595" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>, Mr Alvaro, <Alignment alignment="23129" annotation_id="19619">
          <DiscourseConnective annotation_id="19619" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Sarah Ludford and Mr Coelho <DiscourseConnective annotation_id="19650" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> mentioned, we urgently need the Framework Decision, <Alignment alignment="23239" annotation_id="19707">
          <DiscourseConnective annotation_id="19707" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a matter which we want to put to the Council.</en>
      <fr>De surcroît, Monsieur Alvaro, <Alignment alignment="19619" annotation_id="23129">
          <DiscourseConnective annotation_id="23129" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indiquaient aussi Mme Sarah Ludford <DiscourseConnective annotation_id="23173">et</DiscourseConnective> M. Coelho, nous avons besoin au plus vite de la décision-cadre <Alignment alignment="19707" annotation_id="23239">
          <DiscourseConnective annotation_id="23239" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une question <DiscourseConnective annotation_id="23261">que</DiscourseConnective> nous voulons soumettre au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19765" docOffset="123">
      <en>We need minimum standards of data protection.</en>
      <fr>Il nous faut des normes minimales de protection des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19811" docOffset="124">
      <en>This is a fair demand on the part of all citizens.</en>
      <fr>C'est une demande juste de la part de tous les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19862" id="137" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="19862" docOffset="125">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(PL) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19884" docOffset="126">
      <en>The vote will take place on Tuesday, 22 April 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le mardi 22 avril 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19936" id="997" name="John Attard-Montalto ">
    <ParallelChunk annotation_id="19936" docOffset="127">
      <en>in writing. - Today we are fortunate that law enforcement agencies have tools at their disposal such as DNA data, automated fingerprint identification and vehicle registration data.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Aujourd'hui, nous avons de la chance <DiscourseConnective annotation_id="23539">que</DiscourseConnective> les organismes répressifs disposent d'outils tels <DiscourseConnective annotation_id="23593">que</DiscourseConnective> les données ADN, l'identification automatisée des empreintes <DiscourseConnective annotation_id="23658">et</DiscourseConnective> les données relatives à l'immatriculation des véhicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20118" docOffset="128">
      <en>I am all in favour of having a common database of all the necessary tools to fight terrorism and cross-border crime.</en>
      <fr>Je me prononce <DiscourseConnective annotation_id="23733">en</DiscourseConnective> faveur d'une base de données commune <DiscourseConnective annotation_id="23773">pour</DiscourseConnective> tous les outils nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="23806">à</DiscourseConnective> la lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="23838">et</DiscourseConnective> la criminalité transfrontalière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20235" docOffset="129">
      <en>It is a fact that data protection is essential <Alignment alignment="23933" annotation_id="20282">
          <DiscourseConnective annotation_id="20282" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the fight against terrorism and international crime it is secondary.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="23886">que</DiscourseConnective> la protection des données est primordiale, <Alignment alignment="20282" annotation_id="23933">
          <DiscourseConnective annotation_id="23933" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle arrive au second plan lorsqu'il s'agit de lutter contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="24013">et</DiscourseConnective> la criminalité internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20358" docOffset="130">
      <en>Not only am I in favour of sharing databases <Alignment alignment="39572" annotation_id="20403">
          <DiscourseConnective annotation_id="20403" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am <Alignment alignment="21372" annotation_id="20412">
          <DiscourseConnective annotation_id="20412" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in favour of having compulsory national databases.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="24055">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24069">pour</DiscourseConnective> le partage des bases de données, <Alignment alignment="626" annotation_id="24107">
          <DiscourseConnective annotation_id="24107" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20412" annotation_id="24112">
          <DiscourseConnective annotation_id="24112" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour des bases de données nationales obligatoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20468" docOffset="131">
      <en>The majority of European citizens and residents are law abiding and should not fear having their data, be it DNA and fingerprinting, available on a common European database.</en>
      <fr>La majorité des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="24198">et</DiscourseConnective> résidents européens respectent la loi <DiscourseConnective annotation_id="24239">et</DiscourseConnective> ne devraient pas avoir peur de voir leurs données, qu'il s'agisse de l'ADN <DiscourseConnective annotation_id="24317">ou</DiscourseConnective> des empreintes, mises à disposition sur une base de données européenne commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20642" docOffset="132">
      <en>Malta is a neutral state <Alignment alignment="24426" annotation_id="20667">
          <DiscourseConnective annotation_id="20667" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> where terror is concerned we are not neutral.</en>
      <fr>Malte est un État neutre, <Alignment alignment="20667" annotation_id="24426">
          <DiscourseConnective annotation_id="24426" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24431">dès qu'</DiscourseConnective>il est question de terreur sa neutralité disparaît.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20717" docOffset="133">
      <en>The targeting of innocent civilians can never be justified.</en>
      <fr>Le fait de prendre pour cible des civils innocents ne se justifie jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20777" docOffset="134">
      <en>Terror is one of the most hideous crimes at par with genocide and war crimes.</en>
      <fr>La terreur représente l'un des crimes les plus odieux, au même plan que les génocides <DiscourseConnective annotation_id="24650">et</DiscourseConnective> les crimes de guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20855" docOffset="135">
      <en>At present the norm is that terrorists are tried in national courts.</en>
      <fr>La règle actuelle veut <DiscourseConnective annotation_id="24698">que</DiscourseConnective> les terroristes soient jugés par les tribunaux nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20924" docOffset="136">
      <en>The time has come to consider an international judicial structure specifically for trying terrorists.</en>
      <fr>Le moment est venu de réfléchir à la création d'une organisation judiciaire internationale conçue tout particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="24880">pour</DiscourseConnective> juger les terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21026" id="996" name="Anneli Jäätteenmäki ">
    <ParallelChunk annotation_id="21026" docOffset="137">
      <en>in writing. - (FI) There needs to be greater cooperation between the border control authorities, customs, the police and the security authorities to improve the safety of Europeans.</en>
      <fr>par écrit. - (FI) Il est nécessaire de parvenir <DiscourseConnective annotation_id="24956">à</DiscourseConnective> une plus grande coopération entre les autorités chargées du contrôle aux frontières, la douane, la police <DiscourseConnective annotation_id="25064">et</DiscourseConnective> les autorités chargées de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="25105">afin d'</DiscourseConnective>améliorer la sécurité des Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21208" docOffset="138">
      <en>The purpose of the Prüm Convention is to deepen cooperation between EU countries to counter terrorism, cross-border crime and illegal immigration.</en>
      <fr>L'objectif de la Convention de Prüm consiste <DiscourseConnective annotation_id="25194">à</DiscourseConnective> approfondir la coopération entre les pays de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="25260">afin de</DiscourseConnective> contrer le terrorisme, la criminalité transfrontalière <DiscourseConnective annotation_id="25323">et</DiscourseConnective> l'immigration clandestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21355" docOffset="139">
      <en>The Prüm Convention will strengthen security within Europe.</en>
      <fr>La Convention de Prüm renforcera la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="25398">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21415" docOffset="140">
      <en>A smooth flow of the exchange of information between the security authorities, especially border control authorities, will be a key priority.</en>
      <fr>La fluidité de l'échange d'informations entre les autorités responsables de la sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="25498">notamment</DiscourseConnective> les autorités chargées du contrôle aux frontières, représentera une priorité de premier ordre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21557" docOffset="141">
      <en>There must be weighty reasons for information exchange between the EU countries.</en>
      <fr>L'échange d'informations entre les pays de l'Union européenne doit être motivé par des raisons importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21638" docOffset="142">
      <en>Clearly, breaking the law is a good reason for this as is sufficient evidence of intended wrongdoing.</en>
      <fr>Le non-respect de la loi constitue de toute évidence un bon motif, <DiscourseConnective annotation_id="25778">ainsi</DiscourseConnective> que des preuves suffisantes quant à la planification de méfaits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21740" docOffset="143">
      <en>Information exchange needs to respect the protection of law-abiding European individuals <DiscourseConnective annotation_id="21829" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> abuses of human rights do not take place as a result of breaches of privacy.</en>
      <fr>L'échange d'informations doit respecter la protection des individus européens qui suivent les lois, de manière à éviter les abus relatifs aux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="26009">à</DiscourseConnective> la suite d'atteintes <DiscourseConnective annotation_id="26032">à</DiscourseConnective> la vie privée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21914" docOffset="144">
      <en>The purpose of cooperation in matters of security is to keep Europe a safe place to live in and to protect law-abiding citizens.</en>
      <fr>L'objectif de la coopération <DiscourseConnective annotation_id="26078">en</DiscourseConnective> matière de sécurité consiste <DiscourseConnective annotation_id="26110">à</DiscourseConnective> tout mettre <DiscourseConnective annotation_id="26124">en</DiscourseConnective> œuvre pour que l'Europe reste un territoire sûr <DiscourseConnective annotation_id="26175">et</DiscourseConnective> protéger les citoyens respectueux des lois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22043" docOffset="145">
      <en>Cooperation in matters of security must protect Europeans against criminals in order to make our everyday lives as safe as possible and to enable our children to live without fear.</en>
      <fr>La coopération <DiscourseConnective annotation_id="26237">en</DiscourseConnective> matière de sécurité doit protéger les Européens des criminels <DiscourseConnective annotation_id="26302">afin que</DiscourseConnective> nos vies quotidiennes se déroulent dans un cadre <DiscourseConnective annotation_id="26360">aussi</DiscourseConnective> sûr <DiscourseConnective annotation_id="26370">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="26383">et</DiscourseConnective> permettre <DiscourseConnective annotation_id="26396">à</DiscourseConnective> nos enfants de vivre <DiscourseConnective annotation_id="26419">sans</DiscourseConnective> peur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
