<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Question Time (Commission)</en>
    <fr>Heure des questions (questions à la Commission)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="27" id="245" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="27" docOffset="1">
      <en>The next item is Question Time (B7-0203/2009).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle l'heure des questions (B7-0203/2009).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="74" docOffset="2">
      <en>The following questions are addressed to the Commission.</en>
      <fr>Nous examinerons une série de questions <DiscourseConnective annotation_id="150">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="131" docOffset="3">
      <en>Part One</en>
      <fr>Première partie</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="140" docOffset="4">
      <en>Subject: Protection of the textile and clothing industries in the context of international trade</en>
      <fr>Objet: Sauvegarde des industries du textile <DiscourseConnective annotation_id="227">et</DiscourseConnective> de l'habillement au niveau du commerce international</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="237" docOffset="5">
      <en>The grave predicament of the textile and clothing industries in certain EU Member States, including Portugal, calls for a coherent and concerted public policy strategy in favour of investment in innovation, differentiation, training and conversion.</en>
      <fr>La situation grave que connaissent les industries du secteur du textile <DiscourseConnective annotation_id="355">et</DiscourseConnective> de l'habillement dans certains pays de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="417">comme</DiscourseConnective> le Portugal, exige une stratégie cohérente <DiscourseConnective annotation_id="466">et</DiscourseConnective> concertée associant des politiques publiques de soutien à l'investissement dans l'innovation, la diversification, la formation professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="612">et</DiscourseConnective> la reconversion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="486" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="68024" annotation_id="486">
          <DiscourseConnective annotation_id="486" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such measures <Alignment alignment="645" annotation_id="509">
          <DiscourseConnective annotation_id="509" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> imply the need, in the context of international trade, to take the necessary actions to protect industry in the Member States, especially in the case of the more vulnerable areas such as textiles and clothing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17977" annotation_id="632">
          <DiscourseConnective annotation_id="632" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut <Alignment alignment="19105" annotation_id="645">
          <DiscourseConnective annotation_id="645" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur le plan du commerce international, adopter les actions qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="726">pour</DiscourseConnective> sauvegarder les industries des pays de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="790">surtout</DiscourseConnective> dans les filières les plus sensibles, <DiscourseConnective annotation_id="836">comme</DiscourseConnective> le textile <DiscourseConnective annotation_id="853">et</DiscourseConnective> l'habillement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="724" docOffset="7">
      <en>What measures is the Commission taking for the protection of the textile and clothing sector in the EU Member States in the context of new free-trade agreements with third countries, especially in Asia and as in the case of South Korea?</en>
      <fr>Quelles mesures la Commission va-t-elle prendre <DiscourseConnective annotation_id="919">pour</DiscourseConnective> sauvegarder le secteur du textile <DiscourseConnective annotation_id="958">et</DiscourseConnective> de l'habillement dans les pays de l'Union européenne dans la perspective de nouveaux accords de libre-échange avec des pays tiers, <DiscourseConnective annotation_id="1092">en particulier</DiscourseConnective> asiatiques, <DiscourseConnective annotation_id="1119">comme</DiscourseConnective> la Corée du Sud?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="961" docOffset="8">
      <en>What measures is the Commission taking in the context of the urgent need for market regulation in the context of trade, on a worldwide basis and going beyond regulation of the financial markets alone?</en>
      <fr>Quelles mesures la Commission va-t-elle prendre pour réguler, comme il convient de le faire d'urgence, les échanges commerciaux mondiaux, sans se limiter au seul marché financier?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1162" id="247" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="1162" docOffset="9">
      <en>Member of the Commission. - We follow very closely the effects of the financial crisis on our industrial sectors, including of course the textile and clothing sector, an important and strong industry in the European Union.</en>
      <fr>Nous suivons de très près les effets de la crise financière sur nos industries, dont, bien sûr, celles du textile <DiscourseConnective annotation_id="1436">et</DiscourseConnective> de l'habillement, qui représentent un secteur important <DiscourseConnective annotation_id="1495">et</DiscourseConnective> solide dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1385" docOffset="10">
      <en>We reacted to this crisis by setting up the European Recovery Plan complemented by the European Globalisation Adjustment Fund and the Temporary Community framework for State aid matters.</en>
      <fr>Nous avons réagi <DiscourseConnective annotation_id="1547">à</DiscourseConnective> cette crise <DiscourseConnective annotation_id="1561">en</DiscourseConnective> adoptant un plan européen de relance économique, complété par le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation <DiscourseConnective annotation_id="1677">et</DiscourseConnective> le cadre communautaire temporaire <DiscourseConnective annotation_id="1714">pour</DiscourseConnective> les aides d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1572" docOffset="11">
      <en>These measures have <DiscourseConnective annotation_id="1592" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> been relevant for the textile and clothing industry: <Alignment alignment="1823" annotation_id="1650">
          <DiscourseConnective annotation_id="1650" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Globalisation Fund support has been used to reintegrate workers laid off in mostly small and medium-sized enterprises of the sector in Italy, Malta, Spain, Portugal, Lithuania and Belgium.</en>
      <fr>Les industries du textile <DiscourseConnective annotation_id="1763">et</DiscourseConnective> de l'habillement n'ont pas été oubliées par ces mesures. <Alignment alignment="10186" annotation_id="1823">
          <DiscourseConnective annotation_id="1823" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation est intervenu <DiscourseConnective annotation_id="1895">pour</DiscourseConnective> faciliter la réintégration de travailleurs licenciés <DiscourseConnective annotation_id="1953">en</DiscourseConnective> Italie, à Malte, en Espagne, au Portugal, en Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="2010">et</DiscourseConnective> en Belgique, principalement par les petites <DiscourseConnective annotation_id="2057">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1857" docOffset="12">
      <en>The textile and clothing sector comes from decades of managed trade.</en>
      <fr>Le secteur du textile <DiscourseConnective annotation_id="2115">et</DiscourseConnective> de l'habillement sort de plusieurs décennies de commerce dirigé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1926" docOffset="13">
      <en>Since early 2009, trade in this sector has been fully liberalised.</en>
      <fr>Les échanges dans ce secteur sont complètement libéralisés <DiscourseConnective annotation_id="2242">depuis</DiscourseConnective> le début de l'année 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1993" docOffset="14">
      <en>The sector has lived up to the challenge of liberalisation and has undertaken a process of restructuring and modernisation, which has not been easy.</en>
      <fr>Les entreprises se sont montrées <DiscourseConnective annotation_id="2308">à</DiscourseConnective> la hauteur du défi de la libéralisation <DiscourseConnective annotation_id="2350">et</DiscourseConnective> se sont lancées, <DiscourseConnective annotation_id="2370">non sans</DiscourseConnective> difficultés, dans un processus de restructuration <DiscourseConnective annotation_id="2429">et</DiscourseConnective> de modernisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2142" docOffset="15">
      <en>The sector has reduced mass production and concentrated on products with higher value added and technological content.</en>
      <fr>Elles ont réduit la production de masse <DiscourseConnective annotation_id="2490">pour</DiscourseConnective> se concentrer sur des produits <DiscourseConnective annotation_id="2526">à</DiscourseConnective> plus forte valeur ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="2554">et</DiscourseConnective> au contenu technologique plus important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2261" docOffset="16">
      <en>Today European textiles are known in the world for their innovation and technical performance.</en>
      <fr>Aujourd'hui, les textiles européens sont connus dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="2660">pour</DiscourseConnective> leur caractère innovant <DiscourseConnective annotation_id="2689">et</DiscourseConnective> leur performance technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2356" docOffset="17">
      <en>The sector has been evolving successfully and has maintained a world-class export performance.</en>
      <fr>Le secteur évolue positivement <DiscourseConnective annotation_id="2751">et</DiscourseConnective> reste un important exportateur à l'échelle mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2451" docOffset="18">
      <en>Market access issues are <Alignment alignment="2846" annotation_id="2476">
          <DiscourseConnective annotation_id="2476" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a priority for it, <Alignment alignment="74377" annotation_id="2505">
          <DiscourseConnective annotation_id="2505" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am happy that our renewed market access strategy has been taken up by this industry with positive results.</en>
      <fr>Les questions d'accès aux marchés sont <Alignment alignment="32881" annotation_id="2846">
          <DiscourseConnective annotation_id="2846" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> prioritaires <DiscourseConnective annotation_id="2864">à</DiscourseConnective> ses yeux <Alignment alignment="19242" annotation_id="2875">
          <DiscourseConnective annotation_id="2875" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis de constater <DiscourseConnective annotation_id="2905">qu'</DiscourseConnective>il a adopté avec succès notre stratégie redéfinie en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2618" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="60171" annotation_id="2618">
          <DiscourseConnective annotation_id="2618" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, in our trade negotiations, such as the free trade agreement with Korea or the multilateral trade talks, we do take into account the sensitivities of the different industrial sectors, including the textile sector, <DiscourseConnective annotation_id="2847" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we aim for balanced deals.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36161" annotation_id="2973">
          <DiscourseConnective annotation_id="2973" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous tenons naturellement compte des aspects sensibles aux différentes industries, dont celles du textile, dans nos négociations commerciales, que ce soit dans le cadre de la conclusion de l'accord de libre-échange avec la Corée <DiscourseConnective annotation_id="3212">ou</DiscourseConnective> dans celui des pourparlers multilatéraux. Nous cherchons <DiscourseConnective annotation_id="3272">à</DiscourseConnective> parvenir à des accords équilibrés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2878" id="248" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="2878" docOffset="20">
      <en>(PT) Just yesterday we were talking here about the problem of the free trade agreement with South Korea, and the Commissioner knows that she needs business organisations.</en>
      <fr>(PT) Hier encore, nous évoquions ici les problèmes soulevés par l'accord de libre-échange avec la Corée du Sud. La commissaire sait <DiscourseConnective annotation_id="3441">qu'</DiscourseConnective>elle a besoin des organisations professionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3049" docOffset="21">
      <en>I would like to tell her that I myself have met with the various business organisations in Portugal <DiscourseConnective annotation_id="3149" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they have told me of their great concern at the clauses of this free trade agreement with South Korea.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="3503">à</DiscourseConnective> l'informer <DiscourseConnective annotation_id="3516">que</DiscourseConnective> j'ai moi-même rencontré diverses organisations professionnelles au Portugal, qui m'ont fait part de leurs grandes préoccupations quant aux termes de cet accord de libre-échange avec la Corée du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3256" docOffset="22">
      <en>There are <DiscourseConnective annotation_id="3266" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> great concerns across Europe.</en>
      <fr>Ces préoccupations sont partagées par d'autres partout en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3301" docOffset="23">
      <en>The trade unions <Alignment alignment="75290" annotation_id="3318">
          <DiscourseConnective annotation_id="3318" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have their concerns, <Alignment alignment="3825" annotation_id="3344">
          <DiscourseConnective annotation_id="3344" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> anyone who knows the countries of southern Europe, such as Portugal and Spain, and the areas where these industrial sectors predominate, will be well aware of how serious unemployment has become.</en>
      <fr>Les syndicats, eux <Alignment alignment="39129" annotation_id="3804">
          <DiscourseConnective annotation_id="3804" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sont inquiets <Alignment alignment="39840" annotation_id="3825">
          <DiscourseConnective annotation_id="3825" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quiconque connaît les pays du sud de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="3874">comme</DiscourseConnective> le Portugal <DiscourseConnective annotation_id="3892">et</DiscourseConnective> l'Espagne <DiscourseConnective annotation_id="3905">et</DiscourseConnective>, en particulier, les régions dans lesquelles ces industries sont dominantes, sait l'ampleur qu'y prend le problème du chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3544" docOffset="24">
      <en>In some municipalities, Commissioner, it is now over 20%, particularly in the north of Portugal.</en>
      <fr>Dans certaines collectivités, Madame la Commissaire, le taux de chômage dépasse à présent les vingt pour cent, <DiscourseConnective annotation_id="4146">notamment</DiscourseConnective> dans le nord du Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3641" docOffset="25">
      <en>There are municipalities with textile mills where unemployment is over 20%!</en>
      <fr>Le taux de chômage dépasse bel et bien vingt pour cent dans certaines communes abritant des usines textiles!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3717" docOffset="26">
      <en>We are afraid that this situation may get worse, in a country where there is already considerable poverty.</en>
      <fr>Nous craignons <DiscourseConnective annotation_id="4306">que</DiscourseConnective> la situation empire, dans un pays <DiscourseConnective annotation_id="4344">déjà</DiscourseConnective> largement frappé par la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3824" docOffset="27">
      <en>I <Alignment alignment="4399" annotation_id="3826">
          <DiscourseConnective annotation_id="3826" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask you what specifically is going to be done ...</en>
      <fr>Je vous demande <Alignment alignment="33633" annotation_id="4399">
          <DiscourseConnective annotation_id="4399" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4405">précisément</DiscourseConnective>, ce qui va être fait...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3886" docOffset="28">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le président retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3922" id="249" name="David Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="3922" docOffset="29">
      <en>It is to Mrs Figueiredo's credit that she shows such concern about the social impact of the closure of textile mills and the damage being done to the industry.</en>
      <fr>(EN) Il est tout <DiscourseConnective annotation_id="4503">à</DiscourseConnective> l'honneur de Mme Figueiredo de se montrer <DiscourseConnective annotation_id="4547">si</DiscourseConnective> préoccupée par les retombées sociales de la fermeture des usines textiles <DiscourseConnective annotation_id="4624">et</DiscourseConnective> du mal qui est fait <DiscourseConnective annotation_id="4647">à</DiscourseConnective> cette industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4082" docOffset="30">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4082" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> will the Commissioner agree with me that the South Korean Free Trade Agreement actually provides as many opportunities for European textile manufacturers as threats, and indeed gives our quality textiles access to the Korean market?</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="4675">cependant que</DiscourseConnective> l'accord de libre-échange avec la Corée du Sud est <DiscourseConnective annotation_id="4740">en fait</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="4753">autant</DiscourseConnective> une chance qu'une menace <DiscourseConnective annotation_id="4785">pour</DiscourseConnective> les fabricants de textile européens <DiscourseConnective annotation_id="4826">et</DiscourseConnective> qu'il permettra <DiscourseConnective annotation_id="4845">effectivement</DiscourseConnective> à nos textiles de qualité d'accéder au marché coréen. La commissaire me rejoint-elle sur ce point? &lt;BRK&gt;</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4319" id="250" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="4319" docOffset="31">
      <en>Member of the Commission. - I understand very well the strength of feeling.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Je comprends très bien votre sensibilité <DiscourseConnective annotation_id="5037">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4395" docOffset="32">
      <en>This is a very important industry <Alignment alignment="5091" annotation_id="4429">
          <DiscourseConnective annotation_id="4429" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree completely with David Martin who has studied the detail of the deal with South Korea.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="5052">s'</DiscourseConnective>agit d'une industrie très importante <Alignment alignment="4429" annotation_id="5091">
          <DiscourseConnective annotation_id="5091" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je rejoins complètement David Martin, qui a étudié les détails de l'accord avec la Corée du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4527" docOffset="33">
      <en>There is no doubt that we export far more clothing to Korea than they do to us, <Alignment alignment="5340" annotation_id="4607">
          <DiscourseConnective annotation_id="4607" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are real opportunities in the market.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="5214">que</DiscourseConnective> nous exportons beaucoup plus d'articles d'habillement vers la Corée <DiscourseConnective annotation_id="5286">que</DiscourseConnective> nous n'en importons depuis ce pays. Ce marché est <Alignment alignment="20735" annotation_id="5340">
          <DiscourseConnective annotation_id="5340" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> véritablement porteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4654" docOffset="34">
      <en>It is absolutely right that in thinking about everything we do on trade, we need to be mindful of the impact on industries, <DiscourseConnective annotation_id="4778" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is exactly what we do.</en>
      <fr>Il est par ailleurs tout à fait exact <DiscourseConnective annotation_id="5406">que</DiscourseConnective>, quoi que nous fassions en matière de commerce, nous devons réfléchir aux conséquences sur nos industries. C'est <DiscourseConnective annotation_id="5523">précisément</DiscourseConnective> ce que nous faisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4810" docOffset="35">
      <en>I would be more than happy to continue this dialogue and to provide more information about how we approach this, <Alignment alignment="5677" annotation_id="4923">
          <DiscourseConnective annotation_id="4923" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree completely with the view that we have to support our industries through this economic recession, be mindful of the poverty and deprivation that can occur, and give new trading opportunities that will actually help boost those economies and those sectors.</en>
      <fr>Je serais très heureuse de pouvoir poursuivre ce dialogue <DiscourseConnective annotation_id="5614">et</DiscourseConnective> de vous donner davantage d'informations sur notre approche, <Alignment alignment="4923" annotation_id="5677">
          <DiscourseConnective annotation_id="5677" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je conviens tout <DiscourseConnective annotation_id="5698">à</DiscourseConnective> fait <DiscourseConnective annotation_id="5705">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire de soutenir nos industries pour les aider à franchir le cap de cette récession économique, d'être attentifs aux situations de pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="5861">et</DiscourseConnective> de nécessité qui peuvent naître <DiscourseConnective annotation_id="5896">et</DiscourseConnective> d'ouvrir de nouvelles perspectives commerciales qui permettront réellement de stimuler les économies <DiscourseConnective annotation_id="6000">et</DiscourseConnective> les secteurs en difficulté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5194" docOffset="36">
      <en>That is precisely what we are seeking to do.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="6037">précisément</DiscourseConnective> ce que nous cherchons <DiscourseConnective annotation_id="6071">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5239" docOffset="37">
      <en>Subject: EU priorities for Intergovernmental Conference on Climate Change</en>
      <fr>Objet: Priorités de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="6108">pour</DiscourseConnective> la conférence intergouvernementale sur le changement climatique</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5313" docOffset="38">
      <en>What will be the specific priorities for the European Union in the context of the United Nations Intergovernmental Conference on Climate Change which will be held in Copenhagen this coming December?</en>
      <fr>Quelles seront les priorités propres <DiscourseConnective annotation_id="6214">à</DiscourseConnective> l'Union européenne dans le cadre de la conférence intergouvernementale des Nations unies sur le changement climatique qui aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="6348">à</DiscourseConnective> Copenhague <DiscourseConnective annotation_id="6361">en</DiscourseConnective> décembre prochain?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5512" id="252" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="5512" docOffset="39">
      <en>Member of the Commission. - This is a very timely question <DiscourseConnective annotation_id="5571" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I could answer very briefly that the priorities are agreement in Copenhagen for reduction commitments by developed countries, nationally appropriate mitigation actions by developing countries, and finance.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Voilà une question bien opportune, à laquelle je pourrais répondre très brièvement: nos priorités sont d'obtenir à Copenhague un accord dans lequel les pays développés s'engageront à réduire leurs émissions et les pays en développement à prendre les mesures nécessaires, au niveau national, pour atténuer les effets du changement climatique, <DiscourseConnective annotation_id="6757">et</DiscourseConnective> qui tranchera la question du financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5781" docOffset="40">
      <en>I would, <Alignment alignment="20015" annotation_id="5790">
          <DiscourseConnective annotation_id="5790" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like to say a few more words.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="6245" annotation_id="6818">
          <DiscourseConnective annotation_id="6818" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> m'étendre un peu plus sur le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5829" docOffset="41">
      <en>We now have less than three months <DiscourseConnective annotation_id="5864" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective> Copenhagen and the climate talks have now entered into a crucial phase.</en>
      <fr>Moins de trois mois nous séparent à présent de l'échéance de Copenhague, <DiscourseConnective annotation_id="6937">et</DiscourseConnective> les pourparlers sur le climat sont entrés dans une phase cruciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5942" docOffset="42">
      <en>With 250 pages of negotiating text on the table, the negotiations have not yet gathered sufficient momentum to come to an agreement that is ambitious and detailed enough.</en>
      <fr>Les négociations portent à présent sur un texte de 250 pages et, au train où vont les choses, il sera difficile d'obtenir <DiscourseConnective annotation_id="7129">à</DiscourseConnective> Copenhague un accord suffisamment ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="7175">et</DiscourseConnective> détaillé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6113" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="7188" annotation_id="6113">
          <DiscourseConnective annotation_id="6113" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, among most parties there is a sense of urgency and the willingness to focus on areas of convergence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3924" annotation_id="7188">
          <DiscourseConnective annotation_id="7188" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la plupart des parties ressentent l'urgence de la situation <DiscourseConnective annotation_id="7259">et</DiscourseConnective> sont prêtes <DiscourseConnective annotation_id="7274">à</DiscourseConnective> se concentrer sur les domaines de convergence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6223" docOffset="44">
      <en>The ultimate objective of the climate agreement is to keep global warming below 2 degrees Celsius, an objective that was endorsed at the last G8 summit and the Major Economies Forum.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7323">En définitive</DiscourseConnective>, l'accord sur le climat doit permettre de maintenir le réchauffement climatique en-dessous de deux degrés Celsius, un objectif qui a été avalisé <DiscourseConnective annotation_id="7482">à</DiscourseConnective> l'occasion du dernier sommet du G8 <DiscourseConnective annotation_id="7519">et</DiscourseConnective> par le Forum des économies majeures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6406" docOffset="45">
      <en>We need comparable and more ambitious emission reduction targets for the group of developed countries, which in aggregate today offer less than 15% reduction as compared with 1990.</en>
      <fr>Les objectifs de réduction des émissions <DiscourseConnective annotation_id="7600">pour</DiscourseConnective> le groupe des pays développés doivent être comparables <DiscourseConnective annotation_id="7660">et</DiscourseConnective> plus ambitieux. Aujourd'hui, ces pays proposent, dans l'ensemble, 15 à 20 pour cent de réduction de leurs émissions par rapport au niveau de 1990.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6587" docOffset="46">
      <en>This falls short of the 25-40% reduction required by science.</en>
      <fr>Ce n'est pas suffisant, quand on sait que les scientifiques estiment que 25 <DiscourseConnective annotation_id="7886">à</DiscourseConnective> 40 pour cent de réduction sont nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6649" docOffset="47">
      <en>We welcome the fact that Japan will strengthen its target.</en>
      <fr>Nous nous félicitons de la décision prise par le Japon de revoir son objectif à la hausse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6708" docOffset="48">
      <en>The EU has offered to take up a 30% reduction target <Alignment alignment="37338" annotation_id="6761">
          <DiscourseConnective annotation_id="6761" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> others make comparable commitments.</en>
      <fr>L'UE a, quant à elle, proposé de porter son objectif de réduction à 30 pour cent <Alignment alignment="16445" annotation_id="8104">
          <DiscourseConnective annotation_id="8104" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autres parties prennent des engagements comparables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6800" docOffset="49">
      <en>Developing countries should take appropriate mitigation actions to curb the growth of their emissions to 15-30% below business as usual by 2020.</en>
      <fr>Les pays en développement doivent prendre les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="8230">pour</DiscourseConnective> réduire la croissance de leurs émissions, <DiscourseConnective annotation_id="8277">de manière à ce que</DiscourseConnective> celles-ci soient inférieures de 15 à 20 pour cent à ce qu'elles seraient <DiscourseConnective annotation_id="8370">en</DiscourseConnective> 2020 si rien n'était fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6945" docOffset="50">
      <en>The EU proposes that developing countries (except Least Developed Countries) design and implement low carbon growth plans containing their key mitigation actions.</en>
      <fr>L'UE propose <DiscourseConnective annotation_id="8413">que</DiscourseConnective> les pays en développement (à l'exception des pays les moins développés) conçoivent <DiscourseConnective annotation_id="8500">et</DiscourseConnective> mettent en œuvre des plans pour une croissance sobre en émissions de CO2 reprenant leurs principales mesures d'atténuation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7108" docOffset="51">
      <en>These plans would <DiscourseConnective annotation_id="7126" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> form the basis for targeted financial and other support.</en>
      <fr>C'est sur la base de ces plans que leur serait accordé un soutien ciblé, <DiscourseConnective annotation_id="8700">notamment</DiscourseConnective> sur le plan financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7188" docOffset="52">
      <en>Adequate international financing will be essential to reach an effective agreement in Copenhagen.</en>
      <fr>Tout accord obtenu <DiscourseConnective annotation_id="8752">à</DiscourseConnective> Copenhague ne sera fonctionnel que si nous parvenons <DiscourseConnective annotation_id="8807">à</DiscourseConnective> obtenir un financement international suffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7286" docOffset="53">
      <en>Money will make or break the deal.</en>
      <fr>L'aspect financier sera décisif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7321" docOffset="54">
      <en>We need to mobilise private investment and promote the establishment of a robust international carbon market, <Alignment alignment="9039" annotation_id="7431">
          <DiscourseConnective annotation_id="7431" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> substantial public funding will <Alignment alignment="34954" annotation_id="7467">
          <DiscourseConnective annotation_id="7467" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be required.</en>
      <fr>Nous devons mobiliser l'investissement privé <DiscourseConnective annotation_id="8935">et</DiscourseConnective> encourager le développement d'un marché mondial robuste pour l'échange des quotas d'émission de CO2, <Alignment alignment="8829" annotation_id="9039">
          <DiscourseConnective annotation_id="9039" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> un effort substantiel sera <Alignment alignment="17539" annotation_id="9071">
          <DiscourseConnective annotation_id="9071" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire de la part des autorités publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7485" docOffset="55">
      <en>In this respect, it is worth mentioning the global partnership on technology, which aims at doubling investment in low carbon technologies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9128">À cet égard</DiscourseConnective>, il est utile de mentionner le partenariat mondial sur la technologie, qui vise <DiscourseConnective annotation_id="9220">à</DiscourseConnective> doubler les investissements dans les technologies à faible émission de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7625" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="9310" annotation_id="7625">
          <DiscourseConnective annotation_id="7625" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have to strengthen support to the poorest and most vulnerable countries to adapt to the increasing adverse effects of climate change.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="7625" annotation_id="9310">
          <DiscourseConnective annotation_id="9310" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> renforcer le soutien que nous apportons aux pays les plus pauvres <DiscourseConnective annotation_id="9386">et</DiscourseConnective> les plus vulnérables, <DiscourseConnective annotation_id="9411">afin de</DiscourseConnective> les aider à s'adapter aux effets néfastes du changement climatique, qui se font <DiscourseConnective annotation_id="9499">de plus</DiscourseConnective> en plus sentir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7775" docOffset="57">
      <en>Last week, on 10 September 2009, the Commission adopted a communication on stepping up international climate finance, which aims at speeding up the international negotiations.</en>
      <fr>La semaine dernière, le 10 septembre 2009, la Commission a adopté une communication intitulée "Accroître le financement international de la lutte contre le changement climatique", dans le but d'accélérer les négociations multilatérales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7951" docOffset="58">
      <en>There is a daunting task ahead of us, with intense negotiations over the coming months - <Alignment alignment="64520" annotation_id="8040">
          <DiscourseConnective annotation_id="8040" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> failure is not an option.</en>
      <fr>La tâche qui se profile est certes intimidante. Des négociations intenses nous attendent dans les mois à venir, <Alignment alignment="31651" annotation_id="9872">
          <DiscourseConnective annotation_id="9872" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons pas nous permettre un échec.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8070" id="253" name="Brian Crowley">
    <ParallelChunk annotation_id="8070" docOffset="59">
      <en>Mr President, I would like to thank Commissioner Dimas for his answer.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier le commissaire Dimas <DiscourseConnective annotation_id="9993">pour</DiscourseConnective> sa réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8141" docOffset="60">
      <en>Very briefly, do we know what the real position of the United States of America is, <DiscourseConnective annotation_id="8225" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective> there is a new administration, <Alignment alignment="10129" annotation_id="8265">
          <DiscourseConnective annotation_id="8265" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> are they using the same reduction figures that the EU is proposing?</en>
      <fr>Très brièvement, savons-nous quelle est la véritable position des États-Unis d'Amérique, sous ce nouveau gouvernement, <Alignment alignment="20262" annotation_id="10129">
          <DiscourseConnective annotation_id="10129" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> si les objectifs de réduction qu'ils utilisent sont les mêmes <DiscourseConnective annotation_id="10194">que</DiscourseConnective> ceux proposés par l'UE?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8337" docOffset="61">
      <en>Secondly, with regard to Brazil, Russia, India and China, which are huge producers of CO2 emissions and other emissions, what role will they play, <DiscourseConnective annotation_id="8484" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what pressures can we in the European Union put on them to meet the same standards that we are demanding of our own?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10222">Ensuite</DiscourseConnective>, quel sera le rôle du Brésil, de la Russie, de l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="10284">et</DiscourseConnective> de la Chine, qui émettent des quantités énormes de CO2 <DiscourseConnective annotation_id="10342">et</DiscourseConnective> d'autres polluants? Quels sont les moyens de pression dont dispose l'Union européenne pour amener ces pays <DiscourseConnective annotation_id="10452">à</DiscourseConnective> respecter les mêmes normes que celles que nous nous imposons <DiscourseConnective annotation_id="10515">à</DiscourseConnective> nous-mêmes?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8605" id="254" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="8605" docOffset="62">
      <en>(RO) Mr President, Commissioner, whenever we talk about climate change, we talk about measures for adapting to climate change, as well as for reducing the causes leading to climate change.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="10582">lorsque</DiscourseConnective> nous parlons du changement climatique, il est toujours question de mesures visant, d'une part, à s'y adapter et, d'autre part, <DiscourseConnective annotation_id="10717">à en</DiscourseConnective> réduire les causes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8794" docOffset="63">
      <en>I would like to ask the following question with the Copenhagen conference in mind: what priority is given to energy efficiency growth, including for developing countries, <Alignment alignment="10947" annotation_id="8965">
          <DiscourseConnective annotation_id="8965" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8969" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, what discussions are you having about the drinking water crisis, and obviously, the food crisis?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10742">À</DiscourseConnective> l'approche de la conférence de Copenhague, je voudrais poser la question suivante: quelle est la priorité accordée <DiscourseConnective annotation_id="10859">à</DiscourseConnective> l'amélioration de l'efficacité énergétique, y compris dans les pays en développement, <Alignment alignment="8965" annotation_id="10947">
          <DiscourseConnective annotation_id="10947" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quel est l'état de vos discussions au sujet de la crise de l'eau potable <DiscourseConnective annotation_id="11023">et</DiscourseConnective>, bien évidemment, de la crise alimentaire?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9072" id="255" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="9072" docOffset="64">
      <en>(DE) Is there an impact assessment of the changes to European competitiveness which will result from a reduction of 20% or 30% and of how that will affect small and medium-sized businesses and, above all, jobs?</en>
      <fr>(DE) Dispose-t-on d'études d'incidence concernant les effets sur la compétitivité européenne d'une réduction de respectivement vingt <DiscourseConnective annotation_id="11202">et</DiscourseConnective> trente pour cent des émissions <DiscourseConnective annotation_id="11236">et</DiscourseConnective> de l'impact que ces objectifs auront sur les petites <DiscourseConnective annotation_id="11292">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises <DiscourseConnective annotation_id="11316">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11320">surtout</DiscourseConnective>, sur l'emploi?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9283" id="256" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="9283" docOffset="65">
      <en>Member of the Commission. - Regarding the United States, the new Administration has committed to reductions which are considerably more ambitious than those of the previous administration.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) <DiscourseConnective annotation_id="11375">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des États-Unis, les objectifs de réduction fixés par le nouveau gouvernement sont bien plus ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="11493">que</DiscourseConnective> ceux fixés par l'administration précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9472" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="11541" annotation_id="9472">
          <DiscourseConnective annotation_id="9472" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they are still not as ambitious <Alignment alignment="78671" annotation_id="9513">
          <DiscourseConnective annotation_id="9513" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> those to which the European Union has committed, and fall below the level that science is telling us is required in order to keep global warming below 2°C, <Alignment alignment="11752" annotation_id="9672">
          <DiscourseConnective annotation_id="9672" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was agreed by all the leaders of the major economies in July 2009 in L'Aquila, including the Americans, the Chinese and the leaders of the other countries that you mentioned.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19603" annotation_id="11541">
          <DiscourseConnective annotation_id="11541" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces objectifs restent inférieurs <Alignment alignment="3623" annotation_id="11585">
          <DiscourseConnective annotation_id="11585" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux que s'est fixés l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="11617">et</DiscourseConnective> à ce que la communauté scientifique estime nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="11674">pour</DiscourseConnective> maintenir le réchauffement climatique en-dessous de deux degrés Celsius, <Alignment alignment="6944" annotation_id="11752">
          <DiscourseConnective annotation_id="11752" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> en ont convenu l'ensemble des dirigeants des grandes économies <DiscourseConnective annotation_id="11821">en</DiscourseConnective> juillet 2009 <DiscourseConnective annotation_id="11837">à</DiscourseConnective> L'Aquila, où étaient présents les dirigeants américain et chinois, ainsi que ceux des autres pays <DiscourseConnective annotation_id="11937">que</DiscourseConnective> vous avez mentionnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9850" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="11963" annotation_id="9850">
          <DiscourseConnective annotation_id="9850" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the discussions in the United States are ongoing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9850" annotation_id="11963">
          <DiscourseConnective annotation_id="11963" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les débats se poursuivent aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9904" docOffset="68">
      <en>The Markey-Waxman bill has been voted on in the House and is now going to be voted on in the Senate.</en>
      <fr>Le projet de loi Markey-Waxman a été adopté par la Chambre des représentants <DiscourseConnective annotation_id="12093">et</DiscourseConnective> va <DiscourseConnective annotation_id="12099">maintenant</DiscourseConnective> être soumis au vote du Sénat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10005" docOffset="69">
      <en>There are quite a lot of provisions which need clarification, <Alignment alignment="12198" annotation_id="10067">
          <DiscourseConnective annotation_id="10067" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to see what the net result will be at the end, <DiscourseConnective annotation_id="10126" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> this bill could be more ambitious than it appears to be today.</en>
      <fr>Beaucoup de ses dispositions méritent davantage de clarté <Alignment alignment="10067" annotation_id="12198">
          <DiscourseConnective annotation_id="12198" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous faudra attendre de voir quel sera le <DiscourseConnective annotation_id="12246">résultat</DiscourseConnective> final, lequel pourrait être plus ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="12298">que</DiscourseConnective> ce qui semble se profiler aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="10198" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="112989" annotation_id="10198">
          <DiscourseConnective annotation_id="10198" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10211" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the calculation of emission reductions includes those achieved by investments in 'avoided deforestation' - depending on whether this is calculated in the United States' emission reduction target, or in the financing, or whatever - this is something which must be clarified in order to determine the comparability between the targets of the United States and the European Union and other developed countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22491" annotation_id="12482">
          <DiscourseConnective annotation_id="12482" sense="Expansion.Instantiation">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> sera-t-il tenu compte dans le calcul des objectifs de réduction des émissions, dans celui du financement <DiscourseConnective annotation_id="12590">ou</DiscourseConnective> à un autre niveau encore? Il <DiscourseConnective annotation_id="12622">s'</DiscourseConnective>agit d'un point <DiscourseConnective annotation_id="12640">à</DiscourseConnective> préciser <DiscourseConnective annotation_id="12651">pour</DiscourseConnective> déterminer la comparabilité des objectifs fixés par les États-Unis, par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12747">et</DiscourseConnective> par les autres pays développés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10622" docOffset="72">
      <en>The fact is that we are encountering a very positive attitude from this Administration, we are working closely with them, <Alignment alignment="12918" annotation_id="10744">
          <DiscourseConnective annotation_id="10744" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that together we shall work for a good result in Copenhagen, namely an agreement with the elements that I described previously.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12782">Le fait est que</DiscourseConnective> l'attitude adoptée par ce gouvernement est très positive. Nous travaillons en étroite collaboration avec les Américains <Alignment alignment="10075" annotation_id="12918">
          <DiscourseConnective annotation_id="12918" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="12935">que</DiscourseConnective> nous pourrons, ensemble, obtenir un bon <DiscourseConnective annotation_id="12979">résultat</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12988">à</DiscourseConnective> Copenhague, à savoir un accord comprenant les éléments <DiscourseConnective annotation_id="13045">que</DiscourseConnective> j'ai cités précédemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10884" docOffset="73">
      <en>Regarding Brazil, China, India, Mexico and other developing countries, of course we expect from them a reduction in the rate of growth of their emissions of the order of 15% to 30% below 'business as usual'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13074">Pour</DiscourseConnective> ce qui est du Brésil, de la Chine, de l'Inde, du Mexique <DiscourseConnective annotation_id="13136">et</DiscourseConnective> des autres pays en développement, nous attendons bien sûr d'eux qu'ils réduisent leurs émissions proportionnellement à la croissance de celles-ci, à un niveau inférieur de 15 <DiscourseConnective annotation_id="13314">à</DiscourseConnective> 30 <DiscourseConnective annotation_id="13319">pour</DiscourseConnective> cent au niveau qui serait atteint si rien n'était fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11092" docOffset="74">
      <en>This is again what science is telling us is necessary in order to keep global warming below 2 °C. Reductions by developed countries alone will not suffice.</en>
      <fr>Encore une fois, c'est ce qui est estimé nécessaire par la communauté scientifique <DiscourseConnective annotation_id="13463">pour</DiscourseConnective> maintenir le réchauffement de la planète en-dessous de deux degrés Celsius. <DiscourseConnective annotation_id="13544">Si</DiscourseConnective> seuls les pays développés réduisent leurs émissions, ce ne sera pas suffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11248" docOffset="75">
      <en>Some of these countries have already taken national measures which will lead to reductions in emissions, either by energy efficiency measures or investments in renewable sources of energy, <Alignment alignment="13860" annotation_id="11437">
          <DiscourseConnective annotation_id="11437" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to intensify our cooperation with them - exchange of information, cooperation regarding technologies and transfer of technology - in order to achieve the reductions that we need.</en>
      <fr>Certains de ces pays ont <DiscourseConnective annotation_id="13651">déjà</DiscourseConnective> adopté, au niveau national, des mesures <DiscourseConnective annotation_id="13696">en vue de</DiscourseConnective> réduire leurs émissions, <DiscourseConnective annotation_id="13731">soit</DiscourseConnective> en favorisant les économies d'énergie, soit en investissant dans la production d'énergie à partir de sources renouvelables. <Alignment alignment="11437" annotation_id="13860">
          <DiscourseConnective annotation_id="13860" sense="Comparison.Contrast">Cela dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons collaborer encore davantage avec eux, aux niveaux de l'échange d'informations et de la coopération <DiscourseConnective annotation_id="13981">et</DiscourseConnective> du transfert technologiques, pour parvenir à atteindre les niveaux de réduction nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11628" docOffset="76">
      <en>Regarding cost reduction and, <Alignment alignment="39535" annotation_id="11658">
          <DiscourseConnective annotation_id="11658" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you mentioned, energy efficiency, clearly all investments in energy efficiency are win-win-win situations.</en>
      <fr>Sur le plan de la réduction des coûts <DiscourseConnective annotation_id="14115">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4822" annotation_id="14119">
          <DiscourseConnective annotation_id="14119" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez mentionné, de l'efficacité énergétique, tous les investissements <DiscourseConnective annotation_id="14202">en</DiscourseConnective> la matière sont gagnants sur trois tableaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11768" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="14250" annotation_id="11768">
          <DiscourseConnective annotation_id="11768" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by reducing the consumption of imported oil, not only do you save money, <DiscourseConnective annotation_id="11854" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you do not pay it to the oil-producing countries, <Alignment alignment="60425" annotation_id="11908">
          <DiscourseConnective annotation_id="11908" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you <Alignment alignment="83113" annotation_id="11916">
          <DiscourseConnective annotation_id="11916" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reduce CO2 emissions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10615" annotation_id="14250">
          <DiscourseConnective annotation_id="14250" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14257">en</DiscourseConnective> réduisant notre consommation de pétrole importé, nous ne nous contentons pas d'économiser de l'argent, qui ne sera pas versé aux pays producteurs de pétrole, <Alignment alignment="13621" annotation_id="14418">
          <DiscourseConnective annotation_id="14418" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous réduisons <Alignment alignment="11916" annotation_id="14438">
          <DiscourseConnective annotation_id="14438" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos émissions de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11943" docOffset="78">
      <en>In many countries, especially developing countries, where there are problems with air pollution - the air pollution problem in China, <DiscourseConnective annotation_id="12077" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, is very well known - there will be the collateral benefit of improving air quality.</en>
      <fr>Dans de nombreux pays, <DiscourseConnective annotation_id="14493">en particulier</DiscourseConnective> dans les pays en développement, qui sont confrontés à des problèmes de pollution atmosphérique (la Chine étant un exemple bien connu), une autre retombée positive sera l'amélioration de la qualité de l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12174" docOffset="79">
      <en>Concerning the related problem of water and food, both of these are objectives of the European Union's policies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14715">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des problèmes connexes de l'accès à l'eau <DiscourseConnective annotation_id="14773">et</DiscourseConnective> aux denrées alimentaires, ce sont deux objectifs des politiques de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12287" docOffset="80">
      <en>We do support policies that will improve the sanitary quality and supply of water, especially in very poor countries.</en>
      <fr>Nous soutenons des politiques visant à améliorer la qualité sanitaire de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="14942">et</DiscourseConnective> l'accès à cette dernière, <DiscourseConnective annotation_id="14971">en particulier</DiscourseConnective> dans les pays très pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12405" docOffset="81">
      <en>Regarding food, we were very careful, <Alignment alignment="40375" annotation_id="12443">
          <DiscourseConnective annotation_id="12443" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="12456" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we examined the Biofuels Directive, that there should be no competition between feedstocks for food and biofuel.</en>
      <fr>En ce qui concerne les denrées alimentaires, nous avons été très attentifs, <Alignment alignment="12594" annotation_id="15090">
          <DiscourseConnective annotation_id="15090" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, lors de l'examen de la directive sur les biocarburants, à ce <DiscourseConnective annotation_id="15164">que</DiscourseConnective> ces derniers n'entrent pas en concurrence avec la consommation humaine pour l'utilisation des matières premières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12574" docOffset="82">
      <en>We always take account of these important issues.</en>
      <fr>Nous tenons toujours compte de ces questions importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12624" docOffset="83">
      <en>Regarding the impact assessment and the issues of competitiveness, these were discussed at length <DiscourseConnective annotation_id="12722" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we adopted the Energy and Climate Package.</en>
      <fr>Concernant les études d'incidence <DiscourseConnective annotation_id="15374">et</DiscourseConnective> les questions de compétitivité, nous en avons longuement discuté lors de l'adoption du paquet énergie/climat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12770" docOffset="84">
      <en>Many studies have been carried out not only by the Commission but also by industry and by various sectors.</en>
      <fr>Beaucoup d'études ont été menées par la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="15539">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15544">également</DiscourseConnective> par l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="15570">et</DiscourseConnective> divers secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12877" docOffset="85">
      <en>The provisions that we have in our legislation will provide the assurances needed to preserve the competitiveness of other European industries, especially small and medium-sized enterprises by, <Alignment alignment="15818" annotation_id="13071">
          <DiscourseConnective annotation_id="13071" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, granting free allowances, in many cases up to 100% of their emissions.</en>
      <fr>Les dispositions prévues par la législation apporteront les garanties nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="15672">pour</DiscourseConnective> la préservation de la compétitivité d'autres branches de l'économie européenne, <DiscourseConnective annotation_id="15757">notamment</DiscourseConnective> les petites <DiscourseConnective annotation_id="15779">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises. Cela se fera, <Alignment alignment="27382" annotation_id="15818">
          <DiscourseConnective annotation_id="15818" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au moyen de l'octroi de crédits gratuits, pouvant couvrir, dans de nombreux cas, <DiscourseConnective annotation_id="15912">jusqu'à</DiscourseConnective> cent pour cent des émissions générées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13155" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="15974" annotation_id="13155">
          <DiscourseConnective annotation_id="13155" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is something that we are taking into account <Alignment alignment="28583" annotation_id="13208">
          <DiscourseConnective annotation_id="13208" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, the same applies <Alignment alignment="16014" annotation_id="13241">
          <DiscourseConnective annotation_id="13241" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we go to 30%.</en>
      <fr>Nous en tenons <Alignment alignment="7973" annotation_id="15974">
          <DiscourseConnective annotation_id="15974" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> compte <Alignment alignment="13441" annotation_id="15986">
          <DiscourseConnective annotation_id="15986" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sera également le cas <Alignment alignment="21477" annotation_id="16014">
          <DiscourseConnective annotation_id="16014" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous décidons de passer <DiscourseConnective annotation_id="16041">à</DiscourseConnective> 30 pour cent de réduction de nos émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13260" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="16087" annotation_id="13260">
          <DiscourseConnective annotation_id="13260" sense="Expansion.Conjunction">Additionally</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16096" annotation_id="13274">
          <DiscourseConnective annotation_id="13274" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we go to 30%, it will mean that we shall have an ambitious agreement in Copenhagen where all developed countries will undertake similar comparable reduction targets to the European Union <Alignment alignment="16314" annotation_id="13464">
          <DiscourseConnective annotation_id="13464" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> developing countries will accept mitigation actions which will create a level playing field for the whole world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11280" annotation_id="16087">
          <DiscourseConnective annotation_id="16087" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3973" annotation_id="16096">
          <DiscourseConnective annotation_id="16096" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous passons <DiscourseConnective annotation_id="16112">à</DiscourseConnective> 30 pour cent, cela signifiera <DiscourseConnective annotation_id="16144">que</DiscourseConnective> nous aurons obtenu un accord ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="16187">à</DiscourseConnective> Copenhague, <DiscourseConnective annotation_id="16201">que</DiscourseConnective> tous les pays développés se seront engagés à respecter des objectifs semblables <DiscourseConnective annotation_id="16285">à</DiscourseConnective> ceux de l'Union européenne <Alignment alignment="10112" annotation_id="16314">
          <DiscourseConnective annotation_id="16314" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les pays en développement auront accepté des mesures d'atténuation de nature à créer des conditions de concurrence équitables sur toute la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13581" docOffset="88">
      <en>We shall <DiscourseConnective annotation_id="13590" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> have comparable reduction obligations which will mean that the problem of competitiveness will not exist.</en>
      <fr>Dans ce cas, nous serons tous tenus à un effort comparable de réduction de nos émissions <DiscourseConnective annotation_id="16558">et</DiscourseConnective> le problème de la compétitivité ne se posera pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13701" docOffset="89">
      <en>Subject: Measures to stimulate investment in increasing energy efficiency <Alignment alignment="16705" annotation_id="13775">
          <DiscourseConnective annotation_id="13775" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the use of renewable energies</en>
      <fr>Objet: Mesures de soutien aux investissements <DiscourseConnective annotation_id="16657">pour</DiscourseConnective> l'amélioration de l'efficacité énergétique <Alignment alignment="14838" annotation_id="16705">
          <DiscourseConnective annotation_id="16705" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'utilisation des énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13809" docOffset="90">
      <en>The European Environment Agency recently presented provisional statistics for the year 2008 concerning the reduction in greenhouse gas emissions.</en>
      <fr>L'Agence européenne pour l'environnement a présenté récemment des données provisoires <DiscourseConnective annotation_id="16836">pour</DiscourseConnective> 2008 sur la réduction des émissions de gaz à effet de serre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13955" docOffset="91">
      <en>According to those statistics, emissions in the EU-15 fell by 1.3%, and those in the EU-27 by 1.5%, over 2007 levels, which represents an important step towards achieving the Kyoto Protocol objectives of an 8% reduction in greenhouse gas emissions by 2012 over those in 1990, the reference year.</en>
      <fr>Selon ces statistiques, les émissions de l'UE-15 ont diminué de 1,3 % <DiscourseConnective annotation_id="16972">et</DiscourseConnective> celles de l'UE-27 de 1,5 % par rapport à 2007, ce qui représente un pas important <DiscourseConnective annotation_id="17057">en vue de</DiscourseConnective> la réalisation des objectifs du protocole de Kyoto visant <DiscourseConnective annotation_id="17125">à</DiscourseConnective> réduire les émissions de gaz à effet de serre, d'ici 2012, de 8 % par rapport <DiscourseConnective annotation_id="17205">à</DiscourseConnective> 1990, qui est l'année de référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14251" docOffset="92">
      <en>In view of the fact that the reduction in CO2 emissions is mainly due to the increase in energy efficiency and the use of renewable energies in the transport and housing sectors, and in energy-intensive industries, can the European Commission state what concrete measures it has in mind to help the Member States stimulate investment in increasing energy efficiency and the use of renewable energies?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17243">Étant donné que</DiscourseConnective> la réduction des émissions de CO2 est rendue possible, <DiscourseConnective annotation_id="17314">en particulier</DiscourseConnective>, grâce <DiscourseConnective annotation_id="17336">à</DiscourseConnective> l'amélioration de l'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="17381">et</DiscourseConnective> à l'utilisation des énergies renouvelables dans les secteurs des transports <DiscourseConnective annotation_id="17460">et</DiscourseConnective> du logement, <DiscourseConnective annotation_id="17476">ainsi</DiscourseConnective> que dans les secteurs industriels gourmands en énergie, la Commission pourrait-elle indiquer quelles sont les mesures concrètes qu'elle envisage <DiscourseConnective annotation_id="17627">pour</DiscourseConnective> inciter les États membres à encourager les investissements dans l'amélioration de l'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="17739">et</DiscourseConnective> le recours aux énergies renouvelables?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14652" id="258" language="EL" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="14652" docOffset="93">
      <en>Mr President, the honourable member of Parliament has rightly highlighted the ongoing improvement in terms of the reduction in emissions of greenhouse gases, which is due in part to energy efficiency measures and the increased use of renewable sources of energy in the transport and housing sectors.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EL) Monsieur le Président, Mme la députée fait bien de souligner les progrès que nous enregistrons <DiscourseConnective annotation_id="17908">en</DiscourseConnective> ce moment sur le front de la réduction de nos émissions de gaz à effet de serre, en partie grâce <DiscourseConnective annotation_id="18008">à</DiscourseConnective> des mesures en faveur des économies d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="18056">et</DiscourseConnective> en partie grâce au recours accru aux sources d'énergie renouvelables dans les transports <DiscourseConnective annotation_id="18148">et</DiscourseConnective> les logements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14952" docOffset="94">
      <en>The Commission would point out that energy efficiency and renewable sources of energy <Alignment alignment="42684" annotation_id="15038">
          <DiscourseConnective annotation_id="15038" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> serve other political objectives, such as improving the security of the energy supply of the European Union, strengthening its competitiveness, creating jobs and improving citizens' standard of living.</en>
      <fr>La Commission souhaiterait faire remarquer <DiscourseConnective annotation_id="18209">que</DiscourseConnective> les économies d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="18237">et</DiscourseConnective> la production d'énergie à partir de sources renouvelables servent <Alignment alignment="15038" annotation_id="18306">
          <DiscourseConnective annotation_id="18306" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres objectifs politiques, parmi lesquels la sécurisation de l'approvisionnement énergétique de l'Union européenne, le renforcement de sa compétitivité, la création d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="18495">et</DiscourseConnective> l'élévation du niveau de vie des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15245" docOffset="95">
      <en>On account of all these benefits, the Commission is continuing to improve the legislation and programmes of the European Union in this specific sector and to provide financial support.</en>
      <fr>C'est avec ces avantages <DiscourseConnective annotation_id="18566">à</DiscourseConnective> l'esprit que la Commission continue d'améliorer la législation <DiscourseConnective annotation_id="18631">et</DiscourseConnective> les programmes de l'UE dans ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="18673">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18676">à</DiscourseConnective> financer les efforts en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15430" id="259" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="15430" docOffset="96">
      <en>(RO) Given that we have a timeframe of 10 years until 2020 <DiscourseConnective annotation_id="15489" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that notable results for reducing greenhouse gas emissions may be achieved in the area of energy performance in buildings and the transport sector, <DiscourseConnective annotation_id="15641" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that we are in the midst of an economic crisis <Alignment alignment="19026" annotation_id="15692">
          <DiscourseConnective annotation_id="15692" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> people are losing their jobs, we must emphasise that the green economy can create millions of jobs.</en>
      <fr>(RO) <DiscourseConnective annotation_id="18719">Puisque</DiscourseConnective> nous avons dix ans devant nous, jusqu'en 2020, et qu'il est possible d'obtenir des résultats notables dans la réduction des émissions de gaz à effet de serre en misant sur la performance énergétique dans les secteurs du bâtiment <DiscourseConnective annotation_id="18956">et</DiscourseConnective> des transports, et sachant la crise économique que nous traversons <Alignment alignment="8838" annotation_id="19026">
          <DiscourseConnective annotation_id="19026" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pertes d'emplois qu'elle génère, il convient de souligner <DiscourseConnective annotation_id="19091">que</DiscourseConnective> des millions d'emplois peuvent être créés grâce à l'économie verte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15796" docOffset="97">
      <en>We must come up with specific solutions for specific situations.</en>
      <fr>À situation exceptionnelle, remède exceptionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15861" docOffset="98">
      <en>This is why I hope that the solution will be that you, the European Commission, will join efforts with Parliament, <DiscourseConnective annotation_id="15976" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we will be able to find innovative solutions for increasing investments in energy efficiency.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="19221">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="19226">dans ce cas</DiscourseConnective>, le remède sera un effort conjoint de la Commission européenne et du Parlement pour parvenir <DiscourseConnective annotation_id="19331">à</DiscourseConnective> trouver des solutions innovantes <DiscourseConnective annotation_id="19366">pour</DiscourseConnective> accroître l'investissement dans les économies d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16074" docOffset="99">
      <en>Parliament has proposed interesting solutions: an increase in the European Regional Development Fund's rate from 2014, the creation of a new special fund commencing in 2014 and the opportunity to apply a reduced VAT rate, with energy efficiency and the use of renewable energies in mind.</en>
      <fr>Le Parlement a mis en avant des solutions intéressantes: un relèvement du plafond d'intervention du Fonds européen de développement régional à partir de 2014, la création d'un nouveau fonds spécial à partir de la même année <DiscourseConnective annotation_id="19652">et</DiscourseConnective> la possibilité d'appliquer un taux de TVA réduit, <DiscourseConnective annotation_id="19705">dans le but de</DiscourseConnective> favoriser les économies d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="19754">et</DiscourseConnective> le recours aux sources d'énergie renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16362" docOffset="100">
      <en>Perhaps you could tell us more about this.</en>
      <fr>Peut-être pourriez-vous nous en dire plus à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16405" id="260" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="16405" docOffset="101">
      <en>A simple question: how does the Commission suggest that Member States should balance the increased use of renewables with the need to keep electricity prices low for competitive purposes?</en>
      <fr>(EN) Simple question: comment, selon la Commission, les États membres sont-ils censés concilier l'augmentation de la part des renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="19999">et</DiscourseConnective> le maintien d'une électricité bon marché, ce qui est un impératif concurrentiel?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16593" id="261" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="16593" docOffset="102">
      <en>(DE) What investment incentives should be put in place to speed up the move to renewable energy sources in private households <Alignment alignment="20245" annotation_id="16719">
          <DiscourseConnective annotation_id="16719" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not just in industrial and commercial enterprises?</en>
      <fr>(DE) Quelles mesures incitatives de nature financière peuvent être mises <DiscourseConnective annotation_id="20156">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="20165">pour</DiscourseConnective> accélérer le passage aux sources d'énergie renouvelables dans les ménages, <Alignment alignment="8932" annotation_id="20245">
          <DiscourseConnective annotation_id="20245" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas uniquement dans le commerce <DiscourseConnective annotation_id="20280">et</DiscourseConnective> l'industrie?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16774" id="262" language="EL" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="16774" docOffset="103">
      <en>Mr President, in answer to Mr Kelly's question, greenhouse gas emissions trading is expected to generate a lot of money for the Member States' treasuries and measures which governments can take include using some of this money to support people on low wages <Alignment alignment="20599" annotation_id="17032">
          <DiscourseConnective annotation_id="17032" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> people who are 'fuel poor''.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="20351">pour</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="20365">à</DiscourseConnective> la question de M. Kelly, les échanges de quotas d'émission devraient faire rentrer beaucoup d'argent dans les caisses des États membres, lesquels pourront <DiscourseConnective annotation_id="20522">s'</DiscourseConnective>en servir, en partie, pour financer des mesures en faveur des bas salaires <Alignment alignment="17032" annotation_id="20599">
          <DiscourseConnective annotation_id="20599" sense="Expansion.Alternative">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des personnes en situation précaire du point de vue de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17064" docOffset="104">
      <en>There is <Alignment alignment="82717" annotation_id="17073">
          <DiscourseConnective annotation_id="17073" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a way <Alignment alignment="20693" annotation_id="17089">
          <DiscourseConnective annotation_id="17089" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the money is there, apart from anything else, to reply to Mr Kelly's question.</en>
      <fr>Une solution existe <Alignment alignment="10677" annotation_id="20688">
          <DiscourseConnective annotation_id="20688" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12714" annotation_id="20693">
          <DiscourseConnective annotation_id="20693" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les moyens sont là. Je fermerai là ma parenthèse en réponse <DiscourseConnective annotation_id="20756">à</DiscourseConnective> la question de M. Kelly.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17172" docOffset="105">
      <en>The new Directive on renewable energy sources requires the Member States to provide support and to introduce reforms at administrative level and to infrastructures, <DiscourseConnective annotation_id="17337" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17340" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to facilitate the development of renewable energy sources.</en>
      <fr>Au titre de la nouvelle directive sur les sources d'énergie renouvelables, les États membres sont tenus de soutenir, <DiscourseConnective annotation_id="20900">notamment en</DiscourseConnective> réformant leur administration <DiscourseConnective annotation_id="20943">et</DiscourseConnective> leurs infrastructures, le développement des sources d'énergie renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17402" docOffset="106">
      <en>Every Member State has undertaken to achieve certain targets by 2020 and must submit a national action plan by June next year on renewable energy, analysing how the targets will be achieved.</en>
      <fr>Chaque État membre s'est engagé sur certains objectifs <DiscourseConnective annotation_id="21078">pour</DiscourseConnective> 2020 <DiscourseConnective annotation_id="21088">et</DiscourseConnective> doit présenter, pour le mois de juin de l'année prochaine, un plan d'action national sur l'énergie produite à partir de sources renouvelables donnant des détails sur les moyens choisis pour atteindre les objectifs fixés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17593" docOffset="107">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="17600" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the review of the Directive on the energy performance of buildings is concerned, the Commission has <Alignment alignment="21417" annotation_id="17703">
          <DiscourseConnective annotation_id="17703" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> undertaken to provide even more Community financing and to propose new financing to support the implementation of this directive.</en>
      <fr>Concernant la révision de la directive sur la performance énergétique des bâtiments, la Commission s'est <Alignment alignment="17703" annotation_id="21417">
          <DiscourseConnective annotation_id="21417" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> engagée <DiscourseConnective annotation_id="21431">à</DiscourseConnective> accroître <DiscourseConnective annotation_id="21443">encore</DiscourseConnective> les moyens mis à disposition par la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="21497">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21500">à</DiscourseConnective> proposer un nouveau financement <DiscourseConnective annotation_id="21534">en</DiscourseConnective> soutien de la mise en œuvre de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17838" docOffset="108">
      <en>The Commission is already providing direct funding for various projects relating to energy efficiency and renewable sources of energy, such as:</en>
      <fr>La Commission finance <DiscourseConnective annotation_id="21604">déjà</DiscourseConnective> directement divers projets dans le domaine des économies d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="21676">et</DiscourseConnective> des sources d'énergie renouvelables. En voici quelques-uns:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17982" docOffset="109">
      <en>a series of research and development endeavours based on the research and technological development framework programme;</en>
      <fr>une série d'efforts de recherche <DiscourseConnective annotation_id="21772">et</DiscourseConnective> de développement dans le cadre du septième programme-cadre <DiscourseConnective annotation_id="21834">pour</DiscourseConnective> la recherche <DiscourseConnective annotation_id="21852">et</DiscourseConnective> le développement technologique;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18103" docOffset="110">
      <en>EUR 727 million for the period 2007-2013 under the programme entitled 'Intelligent Energy - Europe', to help remove obstacles to the development of renewable sources of energy, improve the business environment and raise public awareness;</en>
      <fr>des projets visant à lever les obstacles qui entravent le développement des sources d'énergie renouvelables, <DiscourseConnective annotation_id="21996">à</DiscourseConnective> améliorer le climat des affaires <DiscourseConnective annotation_id="22031">et</DiscourseConnective> à sensibiliser la population, financés à hauteur de 727 millions d'euros entre 2007 <DiscourseConnective annotation_id="22118">et</DiscourseConnective> 2013 dans le cadre du programme "Énergie intelligente - Europe".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18341" docOffset="111">
      <en>over EUR 500 million for projects relating to offshore wind farms under the European economic recovery programme, to give impetus to private investment in this particular sector, <Alignment alignment="22397" annotation_id="18520">
          <DiscourseConnective annotation_id="18520" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>
      </en>
      <fr>des projets relatifs <DiscourseConnective annotation_id="22207">à</DiscourseConnective> la production d'énergie éolienne en mer, financés pour plus de 500 millions d'euros par le plan européen de relance économique, qui vise à stimuler l'investissement privé dans le secteur; <Alignment alignment="5210" annotation_id="22397">
          <DiscourseConnective annotation_id="22397" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18524" docOffset="112">
      <en>the initiative to finance sustainable energy, which is being managed jointly by the Commission and the European Investment Bank, has a budget of EUR 15 million for 2009 and is designed to mobilise funds from the capital markets and the Marguerite Fund, the European Fund for Energy, Climate Change and Infrastructure, which is being managed by the European Investment Bank.</en>
      <fr>l'initiative conjointe de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="22440">et</DiscourseConnective> de la Banque européenne d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="22484">pour</DiscourseConnective> le financement de l'énergie durable, dotée d'un budget de 15 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="22567">pour</DiscourseConnective> 2009 <DiscourseConnective annotation_id="22577">et</DiscourseConnective> conçue <DiscourseConnective annotation_id="22587">pour</DiscourseConnective> mobiliser des fonds sur les marchés de capitaux; ainsi que le Fonds Marguerite, le fonds d'investissement européen <DiscourseConnective annotation_id="22707">pour</DiscourseConnective> l'énergie, le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="22748">et</DiscourseConnective> les infrastructures, géré par la Banque européenne d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18898" docOffset="113">
      <en>The Commission is <Alignment alignment="22844" annotation_id="18916">
          <DiscourseConnective annotation_id="18916" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> encouraging the Member States to use a large part of the money available from EU cohesion policy funds to support projects relating to energy efficiency and renewable sources of energy.</en>
      <fr>La Commission encourage <Alignment alignment="8099" annotation_id="22844">
          <DiscourseConnective annotation_id="22844" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="22868">à</DiscourseConnective> utiliser une grande partie des moyens mis à leur disposition par les fonds de la politique européenne de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="22984">pour</DiscourseConnective> encourager des projets dans le domaine des économies d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="23052">et</DiscourseConnective> des sources d'énergie renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19107" docOffset="114">
      <en>Subject: Development assistance in an economic crisis</en>
      <fr>Objet: Aide au développement dans le contexte de crise</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19161" docOffset="115">
      <en>In this current period, <Alignment alignment="22370" annotation_id="19185">
          <DiscourseConnective annotation_id="19185" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are having to contend with an economic crisis, is there a realistic chance of putting in place specific conditions to help the countries most affected?</en>
      <fr>Est-ce que, <DiscourseConnective annotation_id="23159">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle, <Alignment alignment="23635" annotation_id="23179">
          <DiscourseConnective annotation_id="23179" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous débattons contre la crise économique, il existe réellement une chance de mettre <DiscourseConnective annotation_id="23279">en</DiscourseConnective> place des conditions spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="23315">en</DiscourseConnective> faveur des États les plus touchés par la crise?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19345" docOffset="116">
      <en>I am referring above all to the very poor countries of the third world.</en>
      <fr>Sont <DiscourseConnective annotation_id="23371">surtout</DiscourseConnective> concernés, <DiscourseConnective annotation_id="23390">en</DiscourseConnective> l'occurrence, les pays du tiers-monde particulièrement pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19417" docOffset="117">
      <en>Would it be possible to increase the aid for developing countries?</en>
      <fr>Dans ce contexte, est-il possible d'accroître les aides destinées aux pays en développement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19484" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="50262" annotation_id="19484">
          <DiscourseConnective annotation_id="19484" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> our own internal problems, such as an insufficient budget or a lack of time, do not allow us to do that, <DiscourseConnective annotation_id="19592" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> what is being done to speed up the take-up of funds that have already been assigned to developing countries?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18030" annotation_id="23550">
          <DiscourseConnective annotation_id="23550" sense="Contingency.Condition">Dans l'hypothèse où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos propres problèmes internes, <DiscourseConnective annotation_id="23602">comme</DiscourseConnective> un budget insuffisant <DiscourseConnective annotation_id="23630">ou</DiscourseConnective> des délais trop courts, ne nous permettent pas de procéder de la sorte, quelles démarches sont entreprises <DiscourseConnective annotation_id="23740">pour</DiscourseConnective> favoriser l'utilisation rapide des aides dont bénéficient <DiscourseConnective annotation_id="23803">déjà</DiscourseConnective> les pays en développement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19706" docOffset="119">
      <en>My question is essentially whether it is possible to simplify the procedure for allowing this assistance to be increased.</en>
      <fr>Comment la procédure visant à accroître ces aides peut-elle être simplifiée?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19828" id="264" name="Karel De Gucht">
    <ParallelChunk annotation_id="19828" docOffset="120">
      <en>Member of the Commission. - Within its field of competence, the Commission has so far responded rapidly to help prevent disastrous social consequences in developing countries, in particular in the least-developed countries, most of which are ACP states.</en>
      <fr>Dans la limite de ses compétences, la Commission a, jusqu'à présent, réagi rapidement <DiscourseConnective annotation_id="23998">pour</DiscourseConnective> contribuer à éviter des conséquences désastreuses du point de vue social dans les pays en développement, <DiscourseConnective annotation_id="24108">en particulier</DiscourseConnective> dans les pays les moins développés, dont la plupart sont des États ACP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20082" docOffset="121">
      <en>These measures include honouring aid commitments and leveraging new resources, acting counter-cyclically, improving aid effectiveness, sustaining economic activity and employment, revitalising agriculture, investing in green growth, stimulating trade and private investment, working together for economic governance and stability, and protecting the most vulnerable in developing countries.</en>
      <fr>En plus d'honorer les engagements déjà pris en matière d'aide au développement, nous avons entrepris de lever de nouveaux moyens et de prendre des mesures contracycliques. Nous avons notamment pris des mesures en faveur de l'amélioration de l'efficacité de l'aide, de la préservation de l'activité économique et de l'emploi, de la revitalisation de l'agriculture, de l'investissement dans une croissance respectueuse de l'environnement, de la stimulation du commerce et des investissements privés, de la coopération en matière de gouvernance et de stabilité économique et de la protection des pays en développement les plus vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20473" docOffset="122">
      <en>Concrete actions and procedures have already been put in place to speed up delivery of aid.</en>
      <fr>Des actions <DiscourseConnective annotation_id="24844">et</DiscourseConnective> procédures concrètes ont <DiscourseConnective annotation_id="24872">déjà</DiscourseConnective> vu le jour <DiscourseConnective annotation_id="24888">pour</DiscourseConnective> accélérer l'acheminement de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20565" docOffset="123">
      <en>An ad hoc 'Vulnerability FLEX' instrument will mobilise EUR 500 million from the European Development Fund.</en>
      <fr>Un mécanisme appelé "Vulnerability FLEX" a été créé spécialement pour l'occasion. Il va permettre de mobiliser 500 millions d'euros du Fonds européen de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20673" docOffset="124">
      <en>This V-FLEX is complementary to actions taken by the World Bank and the IMF, and will target the most vulnerable countries with poor resilience capacity, giving rapid grant assistance to help them to maintain priority spending, notably in the social sectors.</en>
      <fr>Ce mécanisme V-FLEX complète les mesures prises par la Banque mondiale <DiscourseConnective annotation_id="25168">et</DiscourseConnective> le FMI <DiscourseConnective annotation_id="25178">et</DiscourseConnective> permettra de venir rapidement en aide aux pays les plus vulnérables, caractérisés par leur faible capacité de résistance, via un don qui devra leur permettre de poursuivre leurs dépenses prioritaires, <DiscourseConnective annotation_id="25382">notamment</DiscourseConnective> dans les secteurs sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20932" docOffset="125">
      <en>As the V-FLEX utilises previously unallocated reserve funds, it represents additional financing for these highly vulnerable countries.</en>
      <fr>Le V-FLEX constitue une source de financement additionnelle <DiscourseConnective annotation_id="25479">pour</DiscourseConnective> ces pays hautement vulnérables, car il utilise des fonds de réserve non encore alloués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21067" docOffset="126">
      <en>EUR 80 million has <Alignment alignment="25604" annotation_id="21086">
          <DiscourseConnective annotation_id="21086" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been mobilised for the funding under the existing EDF FLEX mechanism for countries that suffered significant export losses in 2008.</en>
      <fr>Plus de 80 millions d'euros ont <Alignment alignment="28916" annotation_id="25604">
          <DiscourseConnective annotation_id="25604" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été mobilisés dans le cadre du mécanisme FLEX existant du FED <DiscourseConnective annotation_id="25676">pour</DiscourseConnective> les pays qui ont subi une importante chute de leurs recettes d'exportation <DiscourseConnective annotation_id="25756">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21223" docOffset="127">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21223" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>, the mid-term review of cooperation strategies for countries funded from the EC budget is currently under way, <Alignment alignment="47528" annotation_id="21346">
          <DiscourseConnective annotation_id="21346" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the mid-term review for ACP countries funded from the EDF has been accelerated in order to re-define and adjust the national strategies and allocations in early 2010.</en>
      <fr>Qui plus est, l'examen à mi-parcours des stratégies de coopération <DiscourseConnective annotation_id="25832">pour</DiscourseConnective> les pays recevant une aide du budget communautaire est en cours <Alignment alignment="21346" annotation_id="25901">
          <DiscourseConnective annotation_id="25901" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'examen à mi-parcours de l'aide apportée aux pays ACP dans le cadre du FED a été accéléré. L'objectif est de pouvoir redéfinir <DiscourseConnective annotation_id="26032">et</DiscourseConnective> ajuster les stratégies nationales <DiscourseConnective annotation_id="26069">et</DiscourseConnective> les crédits budgétaires au début de l'année 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21517" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="53153" annotation_id="21517">
          <DiscourseConnective annotation_id="21517" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important to recall that development policy is a shared competence within the EU.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="5700" annotation_id="26130">
          <DiscourseConnective annotation_id="26130" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="26149">que</DiscourseConnective>, au sein de l'UE, les responsabilités pour la politique de développement sont partagées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21619" docOffset="129">
      <en>The prime responsibility for delivering on the ODA commitments lies with the Member States themselves.</en>
      <fr>C'est avant tout aux États membres eux-mêmes de veiller au respect des engagements pris dans le cadre de l'aide publique au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21722" docOffset="130">
      <en>I strongly believe that the crisis should not be an excuse for our Member States to water down donors' aid and promises, <DiscourseConnective annotation_id="21843" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I will insist on remaining committed to delivering the promised aid levels, both for EU Member States as well as for other donors.</en>
      <fr>Je pense sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="26402">que</DiscourseConnective> les États membres ne doivent pas se servir de la crise comme excuse <DiscourseConnective annotation_id="26474">pour</DiscourseConnective> revoir leur engagement <DiscourseConnective annotation_id="26502">et</DiscourseConnective> leurs promesses d'aide <DiscourseConnective annotation_id="26528">à</DiscourseConnective> la baisse. J'insisterai <DiscourseConnective annotation_id="26554">pour que</DiscourseConnective> ni les États membres ni d'autres donateurs ne reviennent sur les niveaux d'aide promis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21978" docOffset="131">
      <en>In this regard, we very publicly monitor Member State ODA through our annual Monterrey survey.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26651">À cet égard</DiscourseConnective>, l'enquête annuelle de Monterrey nous permet, en toute publicité, de surveiller ce que font les États membres <DiscourseConnective annotation_id="26773">en</DiscourseConnective> termes d'APD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22073" docOffset="132">
      <en>On the basis of the information gathered from Member States, we foresee the EU collective ODA increasing from EUR 49 billion in 2008 to EUR 53.4 billion in 2009 and EUR 58.7 billion in 2010.</en>
      <fr>Sur la base des informations communiquées par les États membres, nous prévoyons une augmentation de l'APD collective de l'UE de 49 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="26939">en</DiscourseConnective> 2008 <DiscourseConnective annotation_id="26947">à</DiscourseConnective> 53,4 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="26972">en</DiscourseConnective> 2009 <DiscourseConnective annotation_id="26980">et</DiscourseConnective> 58,7 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="27006">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22264" docOffset="133">
      <en>This <Alignment alignment="69189" annotation_id="22269">
          <DiscourseConnective annotation_id="22269" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means that, without additional steps by Member States to fulfil their individual targets, the collective targets for 2010 will not be achieved.</en>
      <fr>Cela signifie <Alignment alignment="22269" annotation_id="27029">
          <DiscourseConnective annotation_id="27029" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27039">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="27044">si</DiscourseConnective> les États membres ne prennent pas des mesures complémentaires <DiscourseConnective annotation_id="27109">pour</DiscourseConnective> remplir leurs objectifs individuels, nous passerons à côté de nos objectifs collectifs <DiscourseConnective annotation_id="27201">pour</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22418" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="68786" annotation_id="22418">
          <DiscourseConnective annotation_id="22418" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment> this crisis has <Alignment alignment="78409" annotation_id="22443">
          <DiscourseConnective annotation_id="22443" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> shown that we have to strengthen the mechanisms for delivering ODA, <Alignment alignment="27328" annotation_id="22516">
          <DiscourseConnective annotation_id="22516" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the honourable Member rightly pointed out.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42200" annotation_id="27212">
          <DiscourseConnective annotation_id="27212" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette crise a <Alignment alignment="10072" annotation_id="27236">
          <DiscourseConnective annotation_id="27236" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait apparaître la nécessité de renforcer les mécanismes d'acheminement de l'APD, <Alignment alignment="23974" annotation_id="27328">
          <DiscourseConnective annotation_id="27328" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné, et à juste titre, M. le député.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22562" docOffset="135">
      <en>The International Aid Effectiveness Agenda embodied in the Paris Declaration <Alignment alignment="27470" annotation_id="22639">
          <DiscourseConnective annotation_id="22639" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Accra Agenda for Action are now more important than ever.</en>
      <fr>L'agenda international sur l'efficacité de l'aide, concrétisé par la déclaration de Paris <Alignment alignment="6266" annotation_id="27470">
          <DiscourseConnective annotation_id="27470" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le programme d'action d'Accra, est aujourd'hui plus important <DiscourseConnective annotation_id="27535">que</DiscourseConnective> jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22705" docOffset="136">
      <en>In these difficult economic times, we have a particular responsibility towards the world's poor to make sure our development assistance is being channelled effectively.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27547">En</DiscourseConnective> ces temps difficiles pour l'économie, nous devons plus que jamais aux pauvres de ce monde de nous assurer que l'aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="27684">soit</DiscourseConnective> acheminée efficacement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22874" docOffset="137">
      <en>I will defend this approach personally at the November Development Council, <DiscourseConnective annotation_id="22950" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the global financial crisis will be at the centre of my political concerns during the weeks ahead.</en>
      <fr>Je défendrai personnellement cette approche au Conseil "développement" du mois de novembre. La crise financière mondiale sera au centre de mon agenda politique au cours des prochaines semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23053" id="265" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="23053" docOffset="138">
      <en>(PL) Thank you for your explanation.</en>
      <fr>(PL) Merci <DiscourseConnective annotation_id="27918">pour</DiscourseConnective> ces explications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23090" docOffset="139">
      <en>Should the EU not be more active at international level?</en>
      <fr>L'UE ne devrait-elle pas être plus active sur la scène internationale?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23147" docOffset="140">
      <en>I am thinking of financial institutions, like the International Monetary Fund and the World Bank, which should be more flexible <DiscourseConnective annotation_id="23275" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> determining aid levels and granting aid during the crisis.</en>
      <fr>Je pense aux institutions financières, <DiscourseConnective annotation_id="28051">comme</DiscourseConnective> le Fonds monétaire international <DiscourseConnective annotation_id="28090">et</DiscourseConnective> la Banque mondiale, qui devraient faire preuve de davantage de souplesse dans la fixation du niveau de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="28203">et</DiscourseConnective> l'octroi de celle-ci en temps de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23339" docOffset="141">
      <en>How can we eliminate tax irregularities and the illegal transfer of profits out of poor countries by various firms?</en>
      <fr>Comment venir à bout des irrégularités fiscales <DiscourseConnective annotation_id="28294">et</DiscourseConnective> de la manière dont certaines sociétés, en toute illégalité, transfèrent leurs bénéfices hors des pays pauvres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23455" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="28408" annotation_id="23455">
          <DiscourseConnective annotation_id="23455" sense="Expansion.Conjunction">Finally</DiscourseConnective>
        </Alignment>, how can we fairly liberalise commercial exchange to benefit those who deserve help?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14278" annotation_id="28408">
          <DiscourseConnective annotation_id="28408" sense="Expansion.Conjunction">Enfin</DiscourseConnective>
        </Alignment>, comment pouvons-nous veiller <DiscourseConnective annotation_id="28444">à</DiscourseConnective> une libéralisation équitable des échanges, qui profite à ceux qui méritent qu'on leur vienne en aide?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23548" id="266" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="23548" docOffset="143">
      <en>(DE) Particularly at times <DiscourseConnective annotation_id="23575" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> resources are in short supply, it is important to take targeted action in order to provide the right amount of aid to the right people at the right time.</en>
      <fr>(DE) <DiscourseConnective annotation_id="28553">Lorsque</DiscourseConnective> les moyens sont limités, il est plus important que jamais de veiller au ciblage de l'aide, <DiscourseConnective annotation_id="28652">afin que</DiscourseConnective> les bons montants parviennent aux bonnes personnes au bon moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23734" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="28733" annotation_id="23734">
          <DiscourseConnective annotation_id="23734" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my question is: What future measures are planned to evaluate the efficiency and quantify the effect of economic assistance?</en>
      <fr>Voici <Alignment alignment="1345" annotation_id="28733">
          <DiscourseConnective annotation_id="28733" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> ma question: quelles mesures sont prévues à l'avenir pour évaluer l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="28817">et</DiscourseConnective> quantifier les effets de l'aide économique?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23869" id="267" name="Karel De Gucht">
    <ParallelChunk annotation_id="23869" docOffset="145">
      <en>Member of the Commission. - As far <DiscourseConnective annotation_id="23904" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the first question is concerned, the cooperation with international institutions - the IMF, World Bank - we are working very closely together with those institutions, <Alignment alignment="70733" annotation_id="24074">
          <DiscourseConnective annotation_id="24074" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for the vulnerability flex.</en>
      <fr>En réponse à la première question concernant la coopération avec les institutions internationales, comme le FMI et la Banque mondiale, je dirai que nous travaillons très étroitement avec celles-ci, dans le cadre, <Alignment alignment="13806" annotation_id="29077">
          <DiscourseConnective annotation_id="29077" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, du mécanisme "Vulnerability FLEX".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24115" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="29125" annotation_id="24115">
          <Alignment alignment="29125" annotation_id="24115">
            <DiscourseConnective annotation_id="24115" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is together that we have been identifying the countries that should primarily take profit from this new instrument.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24115" annotation_id="29125">
          <Alignment alignment="24115" annotation_id="29125">
            <DiscourseConnective annotation_id="29125" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, c'est ensemble <DiscourseConnective annotation_id="29149">que</DiscourseConnective> nous avons déterminé quels pays devraient bénéficier en priorité de ce nouvel instrument.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24243" docOffset="147">
      <en>We have <Alignment alignment="53170" annotation_id="24251">
          <DiscourseConnective annotation_id="24251" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> insisted repeatedly to the institutions to grant more loans to the developing countries <DiscourseConnective annotation_id="24344" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, out of the USD 280 billion drawing rights, USD 8 billion will go to the developing countries.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="17351" annotation_id="29254">
          <DiscourseConnective annotation_id="29254" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> insisté à plusieurs reprises <DiscourseConnective annotation_id="29293">pour que</DiscourseConnective> les institutions accordent plus de prêts aux pays en développement. Des 280 milliards de dollars de droits de tirage, huit milliards iront aux pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24443" docOffset="148">
      <en>So I think we are really at the forefront of influencing the international institutions going in that direction <DiscourseConnective annotation_id="24555" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that will <DiscourseConnective annotation_id="24569" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be the stance of the Commission, of Mr Almunia and me in the meetings of the World Bank and the IMF at the beginning of October in Istanbul.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="29477">donc</DiscourseConnective> que nous sommes bien placés <DiscourseConnective annotation_id="29510">pour</DiscourseConnective> influencer les institutions internationales et les faire aller dans cette direction. Ce sera la position défendue par la Commission, par M. Almunia <DiscourseConnective annotation_id="29663">et</DiscourseConnective> moi-même, aux réunions de la Banque mondiale <DiscourseConnective annotation_id="29711">et</DiscourseConnective> du FMI au début du mois d'octobre <DiscourseConnective annotation_id="29748">à</DiscourseConnective> Istanbul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24715" docOffset="149">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="24722" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the second question is concerned, I honestly think that this was the subject of my first reply. I detailed how this should happen.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29760">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de la seconde question, je pense sincèrement y avoir répondu dans ma première intervention <DiscourseConnective annotation_id="29867">en</DiscourseConnective> donnant des détails sur la manière dont les choses devraient se passer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24856" docOffset="150">
      <en>I am ready, of course, to repeat it, <Alignment alignment="29988" annotation_id="24893">
          <DiscourseConnective annotation_id="24893" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes down to the fact that we especially have to pay attention that the aid is used in the proper manner.</en>
      <fr>Je suis, bien sûr, tout disposé <DiscourseConnective annotation_id="29974">à</DiscourseConnective> me répéter, <Alignment alignment="38068" annotation_id="29988">
          <DiscourseConnective annotation_id="29988" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour l'essentiel, cela revient <DiscourseConnective annotation_id="30024">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30026">dire que</DiscourseConnective> nous devons veiller tout particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="30077">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="30082">que</DiscourseConnective> l'aide <DiscourseConnective annotation_id="30093">soit</DiscourseConnective> correctement utilisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25007" docOffset="151">
      <en>Subject: Demographics and development policy in Africa</en>
      <fr>Objet: Démographie <DiscourseConnective annotation_id="30140">et</DiscourseConnective> politiques du développement <DiscourseConnective annotation_id="30171">en</DiscourseConnective> Afrique</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25062" docOffset="152">
      <en>According to a United Nations study, the population of the African continent could double to two billion by the year 2050, at which point the population of Africa would be double that of the continent of Europe.</en>
      <fr>Selon une étude des Nations unies, la population du continent africain pourrait doubler d'ici 2050, <DiscourseConnective annotation_id="30282">pour</DiscourseConnective> atteindre deux milliards d'habitants. <DiscourseConnective annotation_id="30325">À</DiscourseConnective> cette date, la population africaine sera le double de celle du continent européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25274" docOffset="153">
      <en>The average fertility rate in Africa is five children per woman, compared to 1.7 in the Far East and 1.47 in the European Union.</en>
      <fr>Le taux de fertilité moyen d'une femme <DiscourseConnective annotation_id="30449">en</DiscourseConnective> Afrique est de 5 enfants, comparé <DiscourseConnective annotation_id="30486">à</DiscourseConnective> un taux de 1,7 <DiscourseConnective annotation_id="30503">en</DiscourseConnective> Extrême-Orient <DiscourseConnective annotation_id="30521">et</DiscourseConnective> de 1,47 dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25403" docOffset="154">
      <en>What measures does the Commission intend to propose, in relation to long-term immigration and environment policies among others, to adjust external relations and development cooperation policy to take account of this data?</en>
      <fr>Quelles mesures la Commission envisage-t-elle de proposer, <DiscourseConnective annotation_id="30616">notamment</DiscourseConnective> par rapport aux politiques à long terme de l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="30683">et</DiscourseConnective> de l'environnement, <DiscourseConnective annotation_id="30706">pour</DiscourseConnective> adapter les politiques des relations extérieures <DiscourseConnective annotation_id="30760">et</DiscourseConnective> de la coopération au développement à ces données?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25626" id="269" name="Karel De Gucht">
    <ParallelChunk annotation_id="25626" docOffset="155">
      <en>Member of the Commission. - The Commission shares the concern of the honourable Member that population growth in Africa <Alignment alignment="30915" annotation_id="25746">
          <DiscourseConnective annotation_id="25746" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the long-term impact of high fertility rates could contribute significantly to increased pressure on Africa's natural resources and determining the development trajectory of the African continent.</en>
      <fr>Tout comme M. le député, la Commission s'inquiète de ce <DiscourseConnective annotation_id="30869">que</DiscourseConnective> la croissance de la population <DiscourseConnective annotation_id="30904">en</DiscourseConnective> Afrique <Alignment alignment="44977" annotation_id="30915">
          <DiscourseConnective annotation_id="30915" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à long terme, le taux de fécondité élevé, puissent peser de manière importante sur les ressources naturelles de l'Afrique, en plus de ce que nous connaissons actuellement, <DiscourseConnective annotation_id="31091">ainsi</DiscourseConnective> que sur les chances de développement du continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25947" docOffset="156">
      <en>Fertility rates tell an important part of the story; according to the UN Population Division, Africa's overall population today is 8% lower than <Alignment alignment="31371" annotation_id="26092">
          <DiscourseConnective annotation_id="26092" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> its fertility rate had stayed at its 1970 levels.</en>
      <fr>Le taux de fécondité est un élément important de l'équation. Selon la Division de la population des Nations unies, la population totale du continent africain est aujourd'hui inférieure de huit pour cent à ce qu'elle serait <Alignment alignment="17169" annotation_id="31371">
          <DiscourseConnective annotation_id="31371" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le continent avait conservé le même taux de fécondité qu'en 1970.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26145" docOffset="157">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="26145" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, its fertility rate is expected to decline even below 2.5% by 2050.</en>
      <fr>Ce taux devrait <DiscourseConnective annotation_id="31456">même</DiscourseConnective> descendre en-dessous de 2,5 à l'horizon 2050.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26220" docOffset="158">
      <en>In urban parts of the continent, an emergent middle class is having fewer children at rates comparable with Europeans.</en>
      <fr>Les villes voient l'émergence d'une classe moyenne, qui a moins d'enfants et connaît des taux de fécondité comparables aux taux observés en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26339" docOffset="159">
      <en>This story is one of promise, of the countries which have attained political stability and achieved impressive economic growth.</en>
      <fr>C'est l'<DiscourseConnective annotation_id="31663">histoire d'</DiscourseConnective>une promesse, portée par les pays qui ont atteint une stabilité politique <DiscourseConnective annotation_id="31748">et</DiscourseConnective> enregistrent une forte croissance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26467" docOffset="160">
      <en>Aware of these challenges, the European Commission has a development policy geared to fight poverty, promote sustainable development and tackle political challenges in order to help foster stability.</en>
      <fr>Consciente des défis qui se présentent, la Commission européenne a mis en place une politique de développement misant sur la lutte contre la pauvreté, la promotion du développement durable <DiscourseConnective annotation_id="31986">et</DiscourseConnective> la réponse aux défis politiques <DiscourseConnective annotation_id="32021">pour</DiscourseConnective> contribuer à la stabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26667" docOffset="161">
      <en>In this field, the Commission is <Alignment alignment="32088" annotation_id="26700">
          <DiscourseConnective annotation_id="26700" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> bound by the strategy endorsed by the 1994 international conference on population and development, further reviewed in 1999.</en>
      <fr>Dans ce domaine, la Commission est <Alignment alignment="3266" annotation_id="32088">
          <DiscourseConnective annotation_id="32088" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> liée par la stratégie adoptée <DiscourseConnective annotation_id="32128">en</DiscourseConnective> 1994, à l'occasion de la conférence internationale sur la population <DiscourseConnective annotation_id="32200">et</DiscourseConnective> le développement, et revue <DiscourseConnective annotation_id="32230">en</DiscourseConnective> 1999.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26830" docOffset="162">
      <en>The strategy has extended the concept of family planning to that of sexual and reproductive health and rights.</en>
      <fr>Cette stratégie préfère au concept de planification familiale une approche plus large de la santé <DiscourseConnective annotation_id="32337">et</DiscourseConnective> des droits sexuels <DiscourseConnective annotation_id="32359">et</DiscourseConnective> reproductifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26941" docOffset="163">
      <en>It emphasises human rights, the empowerment of women, the importance of investing in health and education and the provision of comprehensive reproductive health services to all those who need them.</en>
      <fr>Elle fait la part belle aux droits de l'homme, à l'émancipation des femmes, à l'importance d'investir dans la santé <DiscourseConnective annotation_id="32492">et</DiscourseConnective> l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="32507">et</DiscourseConnective> à l'accès <DiscourseConnective annotation_id="32520">pour</DiscourseConnective> tous ceux qui en ont besoin à une offre complète de services de santé génésique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27139" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="73036" annotation_id="27139">
          <Alignment alignment="32630" annotation_id="27139">
            <DiscourseConnective annotation_id="27139" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the education of women has an impact on their reproductive behaviour.</en>
      <fr>L'éducation des femmes, <Alignment alignment="46196" annotation_id="32630">
          <Alignment alignment="24350" annotation_id="32630">
            <DiscourseConnective annotation_id="32630" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, influe sur leur comportement procréateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27224" docOffset="165">
      <en>Many studies have found a strong correlation between education and fertility; <Alignment alignment="32822" annotation_id="27302">
          <DiscourseConnective annotation_id="27302" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> literacy improves, fertility rates tend to decrease.</en>
      <fr>De nombreuses études ont mis en évidence un lien solide entre l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="32762">et</DiscourseConnective> la fécondité: le taux de fécondité a tendance <DiscourseConnective annotation_id="32811">à</DiscourseConnective> diminuer <Alignment alignment="27302" annotation_id="32822">
          <DiscourseConnective annotation_id="32822" sense="Temporal.Synchrony">à mesure que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le taux d'alphabétisation augmente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27358" docOffset="166">
      <en>Across all of its programmes the Commission expects to commit around EUR 1.7 billion to education for the years 2007-2013; more generally, we are firmly engaged in increasing the level and effectiveness of the collective EU aid to health systems delivering universal coverage of basic services including reproductive health.</en>
      <fr>La Commission devrait engager, à travers l'ensemble de ses programmes, quelque 1,7 milliard d'euros en faveur de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="32996">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013. De manière plus générale, nous travaillons sans relâche <DiscourseConnective annotation_id="33079">à</DiscourseConnective> l'accroissement des montants <DiscourseConnective annotation_id="33110">et</DiscourseConnective> de l'efficacité de l'aide collective de l'UE en faveur de régimes de santé donnant accès à tous à des services de base, y compris en matière de santé reproductive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27683" docOffset="167">
      <en>In this respect, under the EU agenda for action on MDGs - Millennium Development Goals - the EU has undertaken to contribute an additional EUR 8 billion, of which EUR 6 billion for Africa, to health, providing that all aid commitments are fully met.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33277">À cet égard</DiscourseConnective>, l'UE s'est engagée, dans le cadre de son agenda d'action concernant les OMD, les objectifs du Millénaire pour le développement, à consacrer huit milliards d'euros supplémentaires à la santé, dont six <DiscourseConnective annotation_id="33490">pour</DiscourseConnective> l'Afrique, <DiscourseConnective annotation_id="33506">pour autant que</DiscourseConnective> tous les engagements pris en matière d'aide soient pleinement respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27933" docOffset="168">
      <en>In order to address environmental pressure, it is of key importance to ensure that local livelihoods are sustainable.</en>
      <fr>Pour lutter contre les pressions qui s'exercent sur l'environnement, il est essentiel de veiller à la viabilité des modes de vie locaux. Cela passe par la lutte contre la désertification et la dégradation des sols et l'amélioration de la productivité agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28051" docOffset="169">
      <en>This means combating desertification and land degradation and enhancing agricultural productivity, halting over-exploitation of biodiversity, forests and other natural resources including oceans and inland waters; and, finally, ensuring that climate change remains within certain limits and assisting African populations to adapt to climate change.</en>
      <fr>Nous devons mettre fin à la surexploitation de la biodiversité, des forêts <DiscourseConnective annotation_id="33931">et</DiscourseConnective> des autres ressources naturelles, parmi lesquelles les eaux océaniques <DiscourseConnective annotation_id="34005">et</DiscourseConnective> intérieures. <DiscourseConnective annotation_id="34021">Enfin</DiscourseConnective>, nous devons aussi faire en sorte de maîtriser le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="34099">et</DiscourseConnective> d'aider les populations africaines <DiscourseConnective annotation_id="34137">à</DiscourseConnective> s'y adapter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28400" docOffset="170">
      <en>The Commission, together with the EU Member States, is working on an environmental integration strategy to ensure that development cooperation efforts contribute to these objectives.</en>
      <fr>La Commission, en collaboration avec les États membres de l'UE, est en train d'élaborer une stratégie d'intégration de la dimension environnementale <DiscourseConnective annotation_id="34301">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="34316">que</DiscourseConnective> les efforts de coopération au développement contribuent aux objectifs précités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28583" docOffset="171">
      <en>Our preparations for the Copenhagen Climate Change Summit are to be seen in this light.</en>
      <fr>Nos travaux de préparation <DiscourseConnective annotation_id="34427">en vue de</DiscourseConnective> la conférence de Copenhague sur le changement climatique doivent être vus sous ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28671" docOffset="172">
      <en>At present, the EU is working with the African Union and other regional organisations to strengthen their capacity to address environment and climate change issues.</en>
      <fr>L'UE collabore d'ores et déjà avec l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="34578">et</DiscourseConnective> d'autres organisations régionales <DiscourseConnective annotation_id="34615">en vue de</DiscourseConnective> renforcer la capacité de réaction de ces dernières face au changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="34706">et</DiscourseConnective> aux problèmes écologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28836" docOffset="173">
      <en>It promotes important initiatives to enhance forest governance, especially through forest law enforcement, governance and trade.</en>
      <fr>Nous soutenons des initiatives importantes <DiscourseConnective annotation_id="34779">en vue de</DiscourseConnective> l'amélioration de la gouvernance forestière, <DiscourseConnective annotation_id="34834">notamment</DiscourseConnective> au moyen du plan d'action relatif à l'application des réglementations forestières, à la gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="34944">et</DiscourseConnective> aux échanges commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28965" id="270" name="Fiorello Provera">
    <ParallelChunk annotation_id="28965" docOffset="174">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, my question was meant to highlight one particular aspect: that global population growth has an impact both on the use of raw materials and on pollution.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="35010">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voulais, avec ma question, insister sur un aspect en particulier: la croissance de la population mondiale a des répercussions tant au niveau de l'utilisation des matières premières <DiscourseConnective annotation_id="35208">que</DiscourseConnective> de la pollution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29159" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="107092" annotation_id="29159">
          <DiscourseConnective annotation_id="29159" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in developing countries this demographic increase is particularly large, with social and economic consequences too.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18743" annotation_id="35229">
          <DiscourseConnective annotation_id="35229" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans les pays en développement, où ce phénomène est particulièrement marqué, les conséquences sont <DiscourseConnective annotation_id="35339">également</DiscourseConnective> socio-économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29284" docOffset="176">
      <en>My question is: would it not be possible to implement aid policies for developing countries in conjunction with family planning policies, possibly through the NGO system?</en>
      <fr>Dès lors, ne serait-il pas possible, dans ces pays, de mettre en œuvre, aux côtés des politiques d'aide, des politiques de planification familiale, en passant, éventuellement, par les ONG?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29455" id="271" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="29455" docOffset="177">
      <en>(DE) It is an interesting fact that two thirds of the population of Africa live in only eight of the 53 states.</en>
      <fr>(DE) Il est intéressant de constater <DiscourseConnective annotation_id="35594">que</DiscourseConnective> seulement huit des cinquante-trois États africains abritent les deux tiers de la population du continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29567" docOffset="178">
      <en>The problem of overpopulation in Africa is clearly limited to individual countries.</en>
      <fr>Le problème de la surpopulation <DiscourseConnective annotation_id="35736">en</DiscourseConnective> Afrique est manifestement propre <DiscourseConnective annotation_id="35772">à</DiscourseConnective> certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29651" docOffset="179">
      <en>To what extent are these facts influencing the development policy of the European Union?</en>
      <fr>Dans quelle mesure la politique de développement de l'Union européenne tient-elle compte de cet état de fait?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29740" id="272" name="Karel De Gucht">
    <ParallelChunk annotation_id="29740" docOffset="180">
      <en>Member of the Commission. - We do not have a specific family planning policy, <Alignment alignment="35988" annotation_id="29818">
          <DiscourseConnective annotation_id="29818" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this can and does happen at the request of the governments concerned.</en>
      <fr>Nous ne disposons pas d'une politique ciblant spécifiquement la planification familiale, <Alignment alignment="6011" annotation_id="35988">
          <DiscourseConnective annotation_id="35988" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas exclu <DiscourseConnective annotation_id="36012">que</DiscourseConnective> nous nous y intéressions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29892" docOffset="181">
      <en>A lot of maternal deaths result from abortions in unacceptable circumstances.</en>
      <fr>Nous le faisons d'ailleurs déjà à la demande des gouvernements concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29970" docOffset="182">
      <en>In countries where the legislation allows abortion, the Commission will <DiscourseConnective annotation_id="30042" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> support these programmes.</en>
      <fr>L'avortement, <DiscourseConnective annotation_id="36130">quand</DiscourseConnective> il est pratiqué dans des conditions inacceptables, est responsable de nombreux décès maternels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30073" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="36360" annotation_id="30073">
          <DiscourseConnective annotation_id="30073" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether <DiscourseConnective annotation_id="30084" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> not we take such measures really depends on the countries concerned.</en>
      <fr>Dans les pays qui autorisent l'avortement, la Commission soutiendra également ces programmes. Notre action en la matière dépend <Alignment alignment="6082" annotation_id="36360">
          <DiscourseConnective annotation_id="36360" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> véritablement des pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30156" docOffset="184">
      <en>With respect to the second question; I must say that <Alignment alignment="36453" annotation_id="30209">
          <DiscourseConnective annotation_id="30209" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you look at the African continent and the birth rates, <Alignment alignment="36523" annotation_id="30269">
          <DiscourseConnective annotation_id="30269" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I explained in my introduction, there is a clear relationship between economic development, the degree of urbanisation and fertility rates.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36389">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la seconde question, force est de constater, <Alignment alignment="9946" annotation_id="36453">
          <DiscourseConnective annotation_id="36453" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on observe le continent africain <DiscourseConnective annotation_id="36496">et</DiscourseConnective> les taux de natalité et <Alignment alignment="13368" annotation_id="36523">
          <DiscourseConnective annotation_id="36523" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai expliqué dans mon introduction, que le développement économique, le taux d'urbanisation <DiscourseConnective annotation_id="36625">et</DiscourseConnective> le taux de fécondité sont clairement liés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30412" docOffset="185">
      <en>This is not a new phenomenon.</en>
      <fr>Ce phénomène n'est pas neuf.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30442" docOffset="186">
      <en>We have seen it in all countries all over the globe.</en>
      <fr>Nous l'avons vu dans tous les pays de la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30495" docOffset="187">
      <en>One can expect, with global urbanisation and, hopefully, increased growth figures, that the fertility rates might go down.</en>
      <fr>On peut s'attendre, avec le progrès de l'urbanisation dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="36818">et</DiscourseConnective>, je l'espère, l'augmentation de la croissance, <DiscourseConnective annotation_id="36868">à</DiscourseConnective> une diminution du taux de fécondité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30618" docOffset="188">
      <en>This is not limited, <Alignment alignment="36931" annotation_id="30639">
          <DiscourseConnective annotation_id="30639" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the honourable Member is suggesting, to some countries.</en>
      <fr>Le phénomène n'est pas, <Alignment alignment="16092" annotation_id="36931">
          <DiscourseConnective annotation_id="36931" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le dites, Monsieur le Député, propre <DiscourseConnective annotation_id="36979">à</DiscourseConnective> certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30698" docOffset="189">
      <en>It is <Alignment alignment="37003" annotation_id="30704">
          <DiscourseConnective annotation_id="30704" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> a phenomenon that is linked to the development of the country concerned.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="5712" annotation_id="37003">
          <DiscourseConnective annotation_id="37003" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> lié au développement desdits pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30784" docOffset="190">
      <en>Subject: Suspension of negotiations on free trade agreement between the EU and Colombia</en>
      <fr>Objet: Suspension des négociations sur un accord de libre-échange entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="37136">et</DiscourseConnective> la Colombie</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30872" docOffset="191">
      <en>In the light of the clear evidence that there continue to be killings of trade union activists in Colombia, <Alignment alignment="58987" annotation_id="30980">
          <DiscourseConnective annotation_id="30980" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> particularly in the light of the fact that in 2008, there was an increase of 25% in such killings, is the Commission prepared to recommend a suspension of negotiations on a free trade agreement between the EU and Colombia?</en>
      <fr>Étant donné l'existence de preuves manifestes selon lesquelles les assassinats de syndicalistes se poursuivent <DiscourseConnective annotation_id="37262">en</DiscourseConnective> Colombie <Alignment alignment="11261" annotation_id="37274">
          <DiscourseConnective annotation_id="37274" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> compte tenu du fait, <DiscourseConnective annotation_id="37298">en particulier</DiscourseConnective>, que leur nombre a augmenté de 25 % <DiscourseConnective annotation_id="37349">en</DiscourseConnective> 2008, la Commission est-elle disposée <DiscourseConnective annotation_id="37390">à</DiscourseConnective> recommander une suspension des négociations sur un accord de libre-échange entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="37492">et</DiscourseConnective> la Colombie?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31207" id="274" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="31207" docOffset="192">
      <en>Member of the Commission. - The protection of human rights is of the highest priority in the European Union's relations with Colombia.</en>
      <fr>La protection des droits de l'homme est l'une des premières priorités de l'Union européenne dans ses relations avec la Colombie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31342" docOffset="193">
      <en>We are <Alignment alignment="37650" annotation_id="31349">
          <DiscourseConnective annotation_id="31349" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> following the situation in Colombia very closely.</en>
      <fr>Nous suivons <Alignment alignment="8384" annotation_id="37650">
          <DiscourseConnective annotation_id="37650" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de très près la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31409" docOffset="194">
      <en>We are well aware of the difficulties confronting trade unionism in Colombia, and the continued killings of, and threats against, union leaders and members.</en>
      <fr>Nous sommes pleinement conscients des difficultés rencontrées par le syndicalisme <DiscourseConnective annotation_id="37764">en</DiscourseConnective> Colombie <DiscourseConnective annotation_id="37776">et</DiscourseConnective> des assassinats, <DiscourseConnective annotation_id="37796">ainsi</DiscourseConnective> que des menaces, qui frappent encore et toujours les dirigeants <DiscourseConnective annotation_id="37866">et</DiscourseConnective> membres des syndicats.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="31567" docOffset="196">
      <en>We know this from our information sources, from the reports and statements issued by international treaty bodies, as well as from my own discussions with bodies such as the European Trade Union Confederation.</en>
      <fr>Ils sont également dénoncés dans les rapports <DiscourseConnective annotation_id="38005">et</DiscourseConnective> déclarations des organisations internationales. J'en ai moi-même entendu parler dans mes discussions avec divers organismes tels <DiscourseConnective annotation_id="38137">que</DiscourseConnective> la Confédération européenne des syndicats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31776" docOffset="197">
      <en>Serious concerns remain concerning the effective application of the ILO core conventions in the country.</en>
      <fr>L'application, dans les faits, des conventions fondamentales de l'OIT dans le pays reste un grand sujet de préoccupation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31881" docOffset="198">
      <en>We are consistently urging the Government to step up efforts to protect the most vulnerable population groups and to investigate and punish all human rights violations.</en>
      <fr>Nous insistons sans relâche auprès du gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="38357">pour qu'</DiscourseConnective>il accroisse ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="38390">dans le but de</DiscourseConnective> protéger les groupes les plus vulnérables de la population, d'enquêter sur les cas de violation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="38523">et</DiscourseConnective> de sanctionner ces derniers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32050" docOffset="199">
      <en>Recent attacks on human rights defenders and trade unionists have been the subject of démarches by the EU troika ambassadors in Bogotá and were <Alignment alignment="38770" annotation_id="32194">
          <DiscourseConnective annotation_id="32194" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raised during recent high-level meetings between European Union and Colombian officials.</en>
      <fr>À la suite des agressions dont on récemment été victimes des défenseurs des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="38649">et</DiscourseConnective> des syndicalistes, les ambassadeurs de la troïka de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="38709">à</DiscourseConnective> Bogotá ont entrepris des démarches. Il y a peu, le sujet a <Alignment alignment="20411" annotation_id="38770">
          <DiscourseConnective annotation_id="38770" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été soulevé à l'occasion de réunions à haut niveau entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="38856">et</DiscourseConnective> des représentants colombiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32288" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="38889" annotation_id="32288">
          <DiscourseConnective annotation_id="32288" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have recently launched a bilateral human rights dialogue with the Colombian Government which provides a channel for a more regular and systematic exchange of information and experience in the human rights field, and will help inform technical cooperation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32288" annotation_id="38889">
          <DiscourseConnective annotation_id="38889" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons récemment lancé un dialogue bilatéral sur les droits de l'homme avec les autorités colombiennes. Cela nous permettra d'échanger plus régulièrement <DiscourseConnective annotation_id="39061">et</DiscourseConnective> de façon plus systématique nos informations <DiscourseConnective annotation_id="39108">et</DiscourseConnective> expériences dans le domaine des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="32558" docOffset="202">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="32558" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>, we are seeking to include additional guarantees in the planned multiparty trade agreement in order to improve implementation of core labour and environmental conventions in Colombia as part of the Sustainable Development Chapter.</en>
      <fr>Qui plus est, nous cherchons <DiscourseConnective annotation_id="39266">à</DiscourseConnective> inclure davantage de garanties au futur accord commercial multipartite, <DiscourseConnective annotation_id="39340">dans le but d'</DiscourseConnective>amener une meilleure mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="39389">en</DiscourseConnective> Colombie des conventions fondamentales en matière de travail <DiscourseConnective annotation_id="39453">et</DiscourseConnective> d'environnement, dans le cadre du chapitre sur le développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32801" docOffset="203">
      <en>We are <Alignment alignment="77834" annotation_id="32808">
          <DiscourseConnective annotation_id="32808" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposing monitoring by civil society institutions on the implementation of labour laws.</en>
      <fr>Nous proposons <Alignment alignment="32808" annotation_id="39544">
          <DiscourseConnective annotation_id="39544" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un contrôle par les institutions de la société civile de l'application du droit du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32902" docOffset="204">
      <en>We hope that in this manner the agreement will help to improve the situation for labour rights activists in Colombia.</en>
      <fr>Nous espérons que, de cette manière, l'accord contribuera <DiscourseConnective annotation_id="39704">à</DiscourseConnective> l'amélioration de la situation des défenseurs des droits des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="39780">en</DiscourseConnective> Colombie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33020" id="275" name="Jim Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="33020" docOffset="205">
      <en>I know that human rights are a high priority, <Alignment alignment="39857" annotation_id="33066">
          <DiscourseConnective annotation_id="33066" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am at a loss to understand why the European Union, which prides itself on being the champion of human rights in the world, should even contemplate a trade agreement with a regime like that of Colombia.</en>
      <fr>(EN) Je sais <DiscourseConnective annotation_id="39806">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme sont une grande priorité <Alignment alignment="15920" annotation_id="39857">
          <DiscourseConnective annotation_id="39857" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne parviens pas <DiscourseConnective annotation_id="39879">à</DiscourseConnective> comprendre pourquoi l'Union européenne, qui se targue d'être la championne des droits de l'homme dans le monde, devrait ne fût-ce qu'envisager la conclusion d'un accord commercial avec un régime <DiscourseConnective annotation_id="40076">comme</DiscourseConnective> le régime colombien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33274" docOffset="206">
      <en>Twenty-seven trade unionists have been murdered since the beginning of January 2009.</en>
      <fr>Vingt-sept syndicalistes ont été assassinés <DiscourseConnective annotation_id="40147">depuis</DiscourseConnective> le début du mois de janvier 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33359" docOffset="207">
      <en>This figure speaks for itself, <DiscourseConnective annotation_id="33390" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it has been proven in the past that the way to get the message across is to hurt these countries economically, <Alignment alignment="40334" annotation_id="33505">
          <DiscourseConnective annotation_id="33505" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> happened in the case of the sanctions against South Africa.</en>
      <fr>Ce chiffre parle de lui-même. Il a été prouvé par le passé <DiscourseConnective annotation_id="40247">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="40252">pour</DiscourseConnective> faire passer le message, il fallait frapper ces pays sur le plan économique, <Alignment alignment="32157" annotation_id="40334">
          <DiscourseConnective annotation_id="40334" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons fait en imposant des sanctions <DiscourseConnective annotation_id="40384">à</DiscourseConnective> l'Afrique du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33568" docOffset="208">
      <en>I genuinely believe that we should be sending a delegation to Colombia to see the actual situation at first hand, rather than holding a dialogue with them.</en>
      <fr>Je pense sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="40425">que</DiscourseConnective> nous devrions envoyer une délégation <DiscourseConnective annotation_id="40466">en</DiscourseConnective> Colombie, chargée de constater pour elle-même la situation, <DiscourseConnective annotation_id="40529">plutôt que de</DiscourseConnective> mener un dialogue avec les autorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33724" docOffset="209">
      <en>We should have people out there on the ground, <Alignment alignment="62" annotation_id="33771">
          <DiscourseConnective annotation_id="33771" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should suspend any trade negotiations with Colombia until such time <Alignment alignment="40704" annotation_id="33846">
          <DiscourseConnective annotation_id="33846" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are assured that human rights there are on a par with the rest of the world.</en>
      <fr>Il nous faut des personnes là-bas, sur le terrain, <Alignment alignment="32291" annotation_id="40632">
          <DiscourseConnective annotation_id="40632" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons suspendre toute négociation commerciale avec la Colombie <Alignment alignment="33846" annotation_id="40704">
          <DiscourseConnective annotation_id="40704" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne serons pas certains <DiscourseConnective annotation_id="40741">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme y sont aussi respectés que dans le reste du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33929" id="276" name="David Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="33929" docOffset="210">
      <en>I am very pleased that Mr Higgins has asked his question.</en>
      <fr>(EN) Je suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="40844">que</DiscourseConnective> M. Higgins ait posé cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33987" docOffset="211">
      <en>He is absolutely right about the situation he has described <DiscourseConnective annotation_id="34047" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you yourself, Commissioner, have now acknowledged the facts of the case.</en>
      <fr>La description qu'il a donnée de la situation est tout à fait exacte. Vous-même, Madame la Commissaire, venez de le reconnaître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34124" docOffset="212">
      <en>Will the Commission, in the light of this, firstly suspend their GSP+ agreement with Colombia and, secondly, suspend our negotiations for a free trade agreement, <Alignment alignment="46179" annotation_id="34286">
          <DiscourseConnective annotation_id="34286" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we get the assurances from the Colombian Government that trade unionists, human rights activists and others can go about their business safely in that country?</en>
      <fr>Face <DiscourseConnective annotation_id="41018">à</DiscourseConnective> ce constat, la Commission va-t-elle, <DiscourseConnective annotation_id="41057">tout d'abord</DiscourseConnective>, suspendre l'accord SPG+ signé avec la Colombie <DiscourseConnective annotation_id="41118">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="41122">ensuite</DiscourseConnective>, suspendre ses négociations en vue de la conclusion d'un accord de libre-échange, <Alignment alignment="34286" annotation_id="41212">
          <DiscourseConnective annotation_id="41212" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'aurons pas obtenu des autorités colombiennes des garanties <DiscourseConnective annotation_id="41287">quant à</DiscourseConnective> la sécurité des syndicalistes et des défenseurs des droits de l'homme, entre autres?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34452" id="277" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="34452" docOffset="213">
      <en>Member of the Commission. - I am grateful to both, <DiscourseConnective annotation_id="34503" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I understand the passion and strength of feeling.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="41386">à</DiscourseConnective> tous les deux. Je comprends que le sujet soulève les passions <DiscourseConnective annotation_id="41450">et</DiscourseConnective> que vous y soyez attachés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34557" docOffset="214">
      <en>I am not convinced that suspending negotiations will achieve what both honourable Members would wish to achieve.</en>
      <fr>Je ne suis pourtant pas convaincue <DiscourseConnective annotation_id="41515">que</DiscourseConnective> la suspension des négociations permettra d'atteindre les objectifs évoqués par l'un <DiscourseConnective annotation_id="41603">comme</DiscourseConnective> par l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34670" docOffset="215">
      <en>What I think we have to do is to continue the dialogue, continue working to include in our discussions and, more importantly, in our agreements, an absolute guarantee along the lines that both honourable Members are looking for.</en>
      <fr>Je pense que ce que nous avons de mieux <DiscourseConnective annotation_id="41662">à</DiscourseConnective> faire est de poursuivre le dialogue, <DiscourseConnective annotation_id="41701">ainsi</DiscourseConnective> que nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="41723">en vue d'</DiscourseConnective>obtenir, dans nos discussions <DiscourseConnective annotation_id="41762">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="41766">surtout</DiscourseConnective>, dans nos accords, une garantie absolue au sens de ce que recherchent MM. les députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34899" docOffset="216">
      <en>That is the approach that I have taken.</en>
      <fr>C'est l'approche <DiscourseConnective annotation_id="41878">que</DiscourseConnective> je poursuis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34939" docOffset="217">
      <en>It does not mean, I hasten to add, that I have not invited those who have already talked to me to continue with their contribution to making sure that we are on the right lines, <DiscourseConnective annotation_id="35117" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, of course, I keep it under review, <Alignment alignment="42167" annotation_id="35157">
          <DiscourseConnective annotation_id="35157" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the present time, that is the course of action I have decided upon.</en>
      <fr>Je m'empresse d'ajouter que ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="41936">pour autant que</DiscourseConnective> je n'ai pas invité ceux avec qui j'ai <DiscourseConnective annotation_id="41990">déjà</DiscourseConnective> eu l'occasion de discuter <DiscourseConnective annotation_id="42021">à</DiscourseConnective> poursuivre leur contribution en vue de <DiscourseConnective annotation_id="42062">s'</DiscourseConnective>assurer <DiscourseConnective annotation_id="42072">que</DiscourseConnective> nous restions sur la bonne voie. Bien sûr, je continuerai d'être attentive à la situation, <Alignment alignment="3643" annotation_id="42167">
          <DiscourseConnective annotation_id="42167" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans l'état actuel des choses, telle est la ligne que j'ai choisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35232" docOffset="218">
      <en>Subject: International trade recovery</en>
      <fr>Objet: Reprise des échanges commerciaux internationaux</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35270" docOffset="219">
      <en>The visible slowdown in international trade growth figures in 2008 was followed by a further contraction in 2009, far exceeding the actual extent of the economic recession.</en>
      <fr>Le rythme de croissance du commerce international a subi un ralentissement manifeste <DiscourseConnective annotation_id="42381">en</DiscourseConnective> 2008 et s'est <DiscourseConnective annotation_id="42398">encore</DiscourseConnective> réduit <DiscourseConnective annotation_id="42412">en</DiscourseConnective> 2009, dans des proportions largement supérieures à celles du recul de l'activité économique elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35443" docOffset="220">
      <en>The European Council (Brussels, 19-20 March 2009) 'recognising that free and fair trade is a key element for global recovery', called for 'a swift conclusion of bilateral trade negotiations and of the WTO Doha Development Agenda'.</en>
      <fr>Le Conseil européen (Bruxelles, 19 <DiscourseConnective annotation_id="42553">et</DiscourseConnective> 20 mars 2009), "conscient <DiscourseConnective annotation_id="42582">que</DiscourseConnective> des échanges commerciaux libres <DiscourseConnective annotation_id="42618">et</DiscourseConnective> équitables sont un facteur essentiel de la reprise mondiale", a appelé <DiscourseConnective annotation_id="42692">à</DiscourseConnective> "une conclusion rapide des négociations commerciales bilatérales <DiscourseConnective annotation_id="42759">et</DiscourseConnective> du programme de Doha pour le développement".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35674" docOffset="221">
      <en>Can the Commission provide the following information:</en>
      <fr>La Commission pourrait-elle indiquer ce qui suit:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35728" docOffset="222">
      <en>What trade funding initiatives has it taken?</en>
      <fr>Quelles initiatives ont été prises en matière de financement des échanges commerciaux?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35773" docOffset="223">
      <en>What progress has been made by current trade negotiations <Alignment alignment="43037" annotation_id="35831">
          <DiscourseConnective annotation_id="35831" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what measures are being envisaged to consolidate EU external trade flows?</en>
      <fr>Quelle est la progression des négociations en cours pour la conclusion d'accords commerciaux <Alignment alignment="10238" annotation_id="43037">
          <DiscourseConnective annotation_id="43037" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de quelle manière entend-on renforcer les flux commerciaux extérieurs de l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35909" id="279" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="35909" docOffset="224">
      <en>Member of the Commission. - It is true, of course, that international trade has been particularly deeply affected by the crisis.</en>
      <fr>Il est vrai, bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="43156">que</DiscourseConnective> le commerce international a été particulièrement touché par la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36038" docOffset="225">
      <en>The World Trade Organisation secretariat estimates that global trade will drop by 10% in 2009, with a 14% decline in developed countries and about 7% for emerging countries.</en>
      <fr>Le secrétariat de l'Organisation mondiale du commerce prévoit une chute de dix pour cent des échanges internationaux <DiscourseConnective annotation_id="43347">en</DiscourseConnective> 2010, soit quatorze pour cent dans les pays développés <DiscourseConnective annotation_id="43405">et</DiscourseConnective> environ sept pour cent dans les pays émergents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36212" docOffset="226">
      <en>This calls for ambitious reactions, which is what we have been doing, both on trade finance, multilateral negotiations and bilateral negotiations.</en>
      <fr>Ce constat appelle des réactions ambitieuses. Les mesures prises, tant sur le plan des crédits commerciaux que dans le cadre des négociations multilatérales <DiscourseConnective annotation_id="43613">et</DiscourseConnective> bilatérales, en sont précisément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36359" docOffset="227">
      <en>Together with Member States, we have taken a number of important steps to increase the availability of trade finance.</en>
      <fr>Avec les États membres, nous avons pris un certain nombre de mesures importantes <DiscourseConnective annotation_id="43731">pour</DiscourseConnective> accroître la disponibilité des crédits commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36477" docOffset="228">
      <en>Where commercial parties were no longer willing or able to provide export finance insurance, Member States have stepped in via the export credit agencies.</en>
      <fr>Partout où les parties commerciales n'étaient plus désireuses <DiscourseConnective annotation_id="43850">ou</DiscourseConnective> plus capables de fournir des assurances-crédits à l'exportation, les États membres sont intervenus par le biais de leurs agences de crédit à l'exportation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36632" docOffset="229">
      <en>With regard to short-term insurance, this has been facilitated by the Commission decision to temporarily relax the conditions to offer such support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44009">Par ailleurs</DiscourseConnective>, la Commission est intervenue pour faciliter l'assurance <DiscourseConnective annotation_id="44079">à</DiscourseConnective> court terme, en décidant d'assouplir temporairement les conditions d'octroi de ce type d'aides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36781" docOffset="230">
      <en>We <Alignment alignment="44177" annotation_id="36784">
          <DiscourseConnective annotation_id="36784" sense="Expansion.Conjunction">furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree to temporary relaxation of the OECD rules on medium- to long-term credit insurance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7210" annotation_id="44177">
          <DiscourseConnective annotation_id="44177" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons accepté un assouplissement temporaire des règles de l'OCDE concernant l'assurance-crédit à moyen et long termes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36886" docOffset="231">
      <en>At the multilateral level, we strongly endorse the commitments made in the G20 context for national export credit agencies to make available sufficient government export credit insurance capacity where this is needed, <DiscourseConnective annotation_id="37104" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we <Alignment alignment="48835" annotation_id="37111">
          <DiscourseConnective annotation_id="37111" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the efforts by multilateral financing organisations to make available new trade financing facilities or increase the envelopes of existing ones.</en>
      <fr>Au niveau multilatéral, nous appuyons fermement les engagements pris dans le cadre du G20 de mettre à disposition, via les organismes nationaux de crédit à l'exportation, une capacité suffisante d'assurance-crédit publique à l'exportation dans les cas où cela est nécessaire. Nous soutenons <Alignment alignment="23768" annotation_id="44602">
          <DiscourseConnective annotation_id="44602" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les efforts entrepris par les organismes multilatéraux de financement <DiscourseConnective annotation_id="44682">pour</DiscourseConnective> créer de nouveaux mécanismes de financement du commerce <DiscourseConnective annotation_id="44743">et</DiscourseConnective> doter les mécanismes existants de moyens supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37269" docOffset="232">
      <en>To make sure we consolidate and increase exports, we are continuing to pursue the various trade negotiations we have engaged in.</en>
      <fr>Il convient de consolider <DiscourseConnective annotation_id="44830">et</DiscourseConnective> d'accroître nos exportations. Pour cela, nous poursuivons les différentes négociations commerciales que nous avons entamées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37398" docOffset="233">
      <en>Honourable Members know that the priority on the multilateral front is, and remains, an ambitious, balanced and comprehensive conclusion to the Doha Round, which would reap great benefits for the world and, of course, for the European economy.</en>
      <fr>Mmes <DiscourseConnective annotation_id="44963">et</DiscourseConnective> MM. les députés savent <DiscourseConnective annotation_id="44989">que</DiscourseConnective>, sur le plan multilatéral, la priorité reste d'obtenir un résultat ambitieux, équilibré <DiscourseConnective annotation_id="45081">et</DiscourseConnective> exhaustif dans le cadre du cycle de Doha. Les bénéficies seraient substantiels, tant <DiscourseConnective annotation_id="45169">pour</DiscourseConnective> le monde <DiscourseConnective annotation_id="45183">que</DiscourseConnective>, bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="45198">pour</DiscourseConnective> l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37642" docOffset="234">
      <en>The recent meeting in New Delhi which I attended has provided new political momentum <DiscourseConnective annotation_id="37727" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, together with the upcoming G20 Summit in Pittsburgh, it will hopefully enable us to conclude the deal in 2010.</en>
      <fr>La réunion de New Delhi à laquelle je me suis rendue récemment a permis d'insuffler un nouvel élan politique aux négociations. J'attends maintenant de voir ce qui ressortira du prochain sommet du G20 <DiscourseConnective annotation_id="45426">à</DiscourseConnective> Pittsburgh et j'espère que nous pourrons conclure l'accord <DiscourseConnective annotation_id="45487">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37843" docOffset="235">
      <en>We are calling for real engagement with key World Trade Organisation partners in the months ahead in order to move the negotiations forward on the basis of the package which has been tentatively negotiated up until this point.</en>
      <fr>Nous appelons, pour les mois qui arrivent, <DiscourseConnective annotation_id="45539">à</DiscourseConnective> un véritable engagement avec des partenaires clés de l'Organisation mondiale du commerce, <DiscourseConnective annotation_id="45631">pour</DiscourseConnective> faire progresser les négociations sur la base du paquet <DiscourseConnective annotation_id="45692">que</DiscourseConnective> nous avons essayé de négocier <DiscourseConnective annotation_id="45726">jusqu'à</DiscourseConnective> ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38070" docOffset="236">
      <en>
        <Alignment alignment="7044" annotation_id="38070">
          <DiscourseConnective annotation_id="38070" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Members know, we are pursuing a range of bilateral agreements in conjunction with this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26575" annotation_id="45744">
          <DiscourseConnective annotation_id="45744" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, nous négocions également <DiscourseConnective annotation_id="45790">en</DiscourseConnective> marge divers accords bilatéraux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38161" id="280" name="Georgios Papastamkos">
    <ParallelChunk annotation_id="38161" docOffset="237">
      <en>(EL) Mr President, under pressure from the economic crisis, many states are introducing measures to invigorate their domestic industries.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="45854">en</DiscourseConnective> réaction <DiscourseConnective annotation_id="45866">à</DiscourseConnective> la crise économique, nombreux sont les États qui prennent des mesures <DiscourseConnective annotation_id="45938">pour</DiscourseConnective> stimuler leurs industries domestiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38299" docOffset="238">
      <en>The most recent example is the decision by US President Barack Obama to impose duties on tyre imports from China.</en>
      <fr>L'exemple le plus récent est la décision prise par le président des États-Unis, Barack Obama, de frapper de droits de douane les importations de pneus de Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38413" docOffset="239">
      <en>Has the Commission evaluated the impact on European exports of the policies of our third country trading partners, such as the 'Buy American' or 'Buy Chinese' campaigns?</en>
      <fr>La Commission a-t-elle évalué l'impact qu'auront sur nos exportations certaines politiques de nos partenaires commerciaux extérieurs, <DiscourseConnective annotation_id="46277">comme</DiscourseConnective> les campagnes "Achetez américain" <DiscourseConnective annotation_id="46317">et</DiscourseConnective> "Achetez chinois"?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38583" id="281" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="38583" docOffset="240">
      <en>Member of the Commission. - I have indeed been discussing with the United States and with China - from which I came last week - 'Buy American' and 'Buy Chinese' - two very different programmes; at least that is what I am reliably informed.</en>
      <fr>J'en ai <DiscourseConnective annotation_id="46347">effectivement</DiscourseConnective> discuté avec les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="46389">et</DiscourseConnective> la Chine, où j'étais encore la semaine dernière. "Achetez américain" <DiscourseConnective annotation_id="46461">et</DiscourseConnective> "Achetez chinois" sont deux programmes très différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38823" docOffset="241">
      <en>I have read the legislation for 'Buy American'.</en>
      <fr>C'est en tout cas ce <DiscourseConnective annotation_id="46541">que</DiscourseConnective> je sais de source sûre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38871" docOffset="242">
      <en>I am concerned much more about the implementation by individual states in the United States than I am by what it actually said.</en>
      <fr>J'ai lu le texte de la loi "Achetez américain" et je suis beaucoup plus préoccupée par sa mise en œuvre par certains États des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="46707">que</DiscourseConnective> par son contenu en tant que tel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38999" docOffset="243">
      <en>'Buy Chinese' is a different proposition.</en>
      <fr>La proposition "Achetez chinois" est différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39041" docOffset="244">
      <en>I am reassured to some extent by what both the Trade Minister, Chen Deming, and the Vice-Premier, Tang Jiaxuan, said to me last week about the objective <Alignment alignment="47013" annotation_id="39194">
          <DiscourseConnective annotation_id="39194" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the way in which European businesses would be treated, <Alignment alignment="47087" annotation_id="39253">
          <DiscourseConnective annotation_id="39253" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I remain vigilant to make sure that neither directly <DiscourseConnective annotation_id="39310" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> indirectly does European business suffer.</en>
      <fr>Si j'ai été rassurée, <DiscourseConnective annotation_id="46815">jusqu'à</DiscourseConnective> un certain point, par les déclarations que m'ont faites le ministre du commerce, Chen Deming, <DiscourseConnective annotation_id="46917">et</DiscourseConnective> le Vice-premier ministre, Tang Jiaxuan, la semaine dernière au sujet des objectifs de la loi <Alignment alignment="11816" annotation_id="47013">
          <DiscourseConnective annotation_id="47013" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> du traitement qui sera réservé au entreprises européennes, je resterai <Alignment alignment="33496" annotation_id="47087">
          <DiscourseConnective annotation_id="47087" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> vigilante et m'assurerai <DiscourseConnective annotation_id="47122">que</DiscourseConnective> ces dernières ne souffrent pas, ni directement ni indirectement, de la nouvelle législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39356" docOffset="245">
      <en>In terms of the current position on tyres, which I think the honourable Member is referring to, we are just watching that at the moment to see exactly what will happen.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47219">En</DiscourseConnective> ce qui concerne notre position actuelle sur les pneus, à laquelle je pense que M. le député fait référence, nous attendons pour le moment de voir exactement ce qui va se passer. Vous avez raison de souligner l'importance de cette thématique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39525" docOffset="246">
      <en>The honourable Member is right to point to it as an important area that we need to keep an eye on and see what happens <DiscourseConnective annotation_id="39644" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> obviously I am happy to keep in touch on that.</en>
      <fr>Nous allons devoir ne pas perdre le dossier des yeux <DiscourseConnective annotation_id="47517">et</DiscourseConnective> voir ce qui va arriver. Naturellement, je serais heureuse de vous tenir informés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39695" id="282" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="39695" docOffset="247">
      <en>In the absence of Mr Moraes, I am afraid Question 27 falls.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47602">En</DiscourseConnective> l'absence de M. Moraes, je crains que la question n° 27 ne soit caduque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39755" docOffset="248">
      <en>Subject: Marketing European beef and lamb products</en>
      <fr>Objet: Commercialisation des produits européens à base de bœuf <DiscourseConnective annotation_id="47741">et</DiscourseConnective> d'agneau</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39806" docOffset="249">
      <en>What measures is the European Union pursuing to help market the sale of European beef and lamb products in third countries and does the Commission intend to bring forward any new initiatives to help in this process?</en>
      <fr>Quelles mesures l'Union européenne prend-elle <DiscourseConnective annotation_id="47799">pour</DiscourseConnective> concourir à la commercialisation des produits européens à base de bœuf <DiscourseConnective annotation_id="47875">et</DiscourseConnective> d'agneau dans les pays tiers? La Commission envisage-t-elle de proposer de nouvelles initiatives <DiscourseConnective annotation_id="47975">pour</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="47991">à</DiscourseConnective> ce processus?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40022" id="284" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="40022" docOffset="250">
      <en>Member of the Commission. - We work actively to tackle what are very complex vital sanitary barriers, and with this to help market the sale of European products like Irish beef and lamb.</en>
      <fr>Nous travaillons activement <DiscourseConnective annotation_id="48035">à</DiscourseConnective> la résolution de ce dossier vital <DiscourseConnective annotation_id="48071">et</DiscourseConnective> très complexe. Il est question d'entraves sanitaires au commerce, qu'il convient de lever <DiscourseConnective annotation_id="48164">pour</DiscourseConnective> faciliter l'écoulement, sur les marchés internationaux, de produits européens tels que le bœuf <DiscourseConnective annotation_id="48264">et</DiscourseConnective> l'agneau irlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40209" docOffset="251">
      <en>The Market Access Strategy, and particularly the Market Access Partnership launched in 2007, is the centrepiece of the Commission's work in that respect.</en>
      <fr>La stratégie pour l'accès aux marchés, <DiscourseConnective annotation_id="48326">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48329">notamment</DiscourseConnective> le partenariat pour l'accès aux marchés lancé <DiscourseConnective annotation_id="48385">en</DiscourseConnective> 2007, est le pivot de l'action de la Commission dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40363" docOffset="252">
      <en>The Market Access Strategy sets up a stronger partnership between the Commission, Member States and business to enhance the work of detecting, analysing, prioritising and removing barriers.</en>
      <fr>Cette stratégie établit un partenariat renforcé entre la Commission, les États membres <DiscourseConnective annotation_id="48540">et</DiscourseConnective> les entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="48560">dans le but d'</DiscourseConnective>améliorer le travail de détection, d'analyse, de hiérarchisation <DiscourseConnective annotation_id="48639">et</DiscourseConnective> d'élimination des entraves au commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40553" docOffset="253">
      <en>The specificity of this strategy is that it is done through the right mix of various trade policy instruments.</en>
      <fr>La particularité de cette stratégie est <DiscourseConnective annotation_id="48722">qu'</DiscourseConnective>elle combine de la meilleure manière qui <DiscourseConnective annotation_id="48766">soit</DiscourseConnective> différents instruments de politique commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40664" docOffset="254">
      <en>That means using multilateral and bilateral channels and complementing the more formal medium to long-term policy instruments with political contacts and with joint trade diplomacy.</en>
      <fr>Elle utilise la voie multilatérale <DiscourseConnective annotation_id="48855">comme</DiscourseConnective> la voie bilatérale <DiscourseConnective annotation_id="48880">et</DiscourseConnective> fait jouer, en marge des instruments politiques plus formels à moyen et long termes, des contacts politiques <DiscourseConnective annotation_id="48992">et</DiscourseConnective> une diplomatie commerciale commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40846" docOffset="255">
      <en>Our efforts in relation to this market access have been stepped up considerably in recent years, <DiscourseConnective annotation_id="40943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we have several success stories to show we are going in the right direction.</en>
      <fr>Ces dernières années ont vu une intensification considérable de nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="49107">en</DiscourseConnective> faveur de l'accès aux marchés. Nous avons obtenu plusieurs succès qui montrent que nous sommes sur la bonne voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41024" docOffset="256">
      <en>
        <Alignment alignment="49224" annotation_id="41024">
          <DiscourseConnective annotation_id="41024" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we managed to confine a few countries and lift the ban on EU exports of meat due to the dioxin and PCBs contamination incident in Ireland in December 2008, <DiscourseConnective annotation_id="41193" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> recently we were successful in opening Saudi Arabia, Jordan and the Philippines to the import of EU beef and to treat certain SPS issues in a more trade-friendly manner with Egypt and Israel.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22824" annotation_id="49224">
          <DiscourseConnective annotation_id="49224" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons obtenu le confinement d'un nombre limité de pays <DiscourseConnective annotation_id="49297">et</DiscourseConnective> la levée de l'interdiction qui frappait les exportations de viande européenne depuis le problème de contamination aux PCB <DiscourseConnective annotation_id="49422">en</DiscourseConnective> Irlande <DiscourseConnective annotation_id="49433">en</DiscourseConnective> décembre 2008. Dernièrement, nous avons obtenu de l'Arabie saoudite, de la Jordanie <DiscourseConnective annotation_id="49520">et</DiscourseConnective> des Philippines qu'elles autorisent les importations de bœuf en provenance de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="41390" docOffset="258">
      <en>We keep insisting on the different levels with countries such as Indonesia, Malaysia and Korea, to bring some of their legislation fully in line with the requirements of the SPS agreement and of the international standards of the World Organisation for Animal Health.</en>
      <fr>Nous continuons d'insister <DiscourseConnective annotation_id="49779">à</DiscourseConnective> différents niveaux auprès de pays tels <DiscourseConnective annotation_id="49820">que</DiscourseConnective> l'Indonésie, la Malaisie <DiscourseConnective annotation_id="49849">et</DiscourseConnective> la Corée, <DiscourseConnective annotation_id="49862">pour que</DiscourseConnective> ceux-ci alignent complètement leur législation sur les exigences de l'accord SPS <DiscourseConnective annotation_id="49952">et</DiscourseConnective> des normes internationales de l'Organisation mondiale de la santé animale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41658" docOffset="259">
      <en>We have asked EU beef businesses to come forward with their specific concerns and to make suggestions on how we might tackle barriers in key markets.</en>
      <fr>Nous avons demandé au secteur bovin européen de nous faire part de ses préoccupations spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="50128">et</DiscourseConnective> de nous faire des propositions sur la manière dont nous pourrions agir sur les entraves bloquant certains marchés clés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41808" docOffset="260">
      <en>It has recently had very positive feedback, <DiscourseConnective annotation_id="41852" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> a presentation made by an Irish business association will help us in setting priorities and continuing our work.</en>
      <fr>Nous avons reçu, ces deniers temps, des réactions très positives. Une association professionnelle irlandaise nous a soumis une présentation qui nous aidera <DiscourseConnective annotation_id="50407">à</DiscourseConnective> définir nos priorités <DiscourseConnective annotation_id="50431">et</DiscourseConnective> à poursuivre notre travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41969" id="285" name="Liam Aylward">
    <ParallelChunk annotation_id="41969" docOffset="261">
      <en>Can I ask the Commissioner <Alignment alignment="50505" annotation_id="41996">
          <DiscourseConnective annotation_id="41996" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> she would consider a thorough and full examination of the food promotion budget?</en>
      <fr>(EN) Puis-je demander à Mme la commissaire <Alignment alignment="21659" annotation_id="50505">
          <DiscourseConnective annotation_id="50505" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle serait prête à envisager un réexamen complet <DiscourseConnective annotation_id="50558">et</DiscourseConnective> approfondi du budget pour la promotion des produits alimentaires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42080" docOffset="262">
      <en>It has been in operation since the 1970s, is very restrictive and needs to be reformed.</en>
      <fr>Ce budget existe <DiscourseConnective annotation_id="50644">depuis</DiscourseConnective> les années 1970. Il est très restrictif <DiscourseConnective annotation_id="50691">et</DiscourseConnective> doit être réformé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42168" docOffset="263">
      <en>
        <Alignment alignment="50713" annotation_id="42168">
          <DiscourseConnective annotation_id="42168" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, would the Commissioner agree that improving the competitiveness of the European Union food sector will help the European Union pull itself out of the economic recession?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35857" annotation_id="50713">
          <DiscourseConnective annotation_id="50713" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la commissaire ne pense-t-elle pas, comme moi, <DiscourseConnective annotation_id="50774">qu'</DiscourseConnective>améliorer la compétitivité du secteur alimentaire de l'Union européenne devrait contribuer à sortir notre économie de la récession?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42351" id="286" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="42351" docOffset="264">
      <en>It is well known that European beef and lamb products comply with the highest standards.</en>
      <fr>(EN) Il est de notoriété publique <DiscourseConnective annotation_id="50943">que</DiscourseConnective> les produits bovins <DiscourseConnective annotation_id="50967">et</DiscourseConnective> caprins européens respectent les normes les plus strictes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42440" docOffset="265">
      <en>What measures is the Commission taking, <Alignment alignment="85852" annotation_id="42480">
          <DiscourseConnective annotation_id="42480" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> any, to encourage or demand that similar standards apply to trading partners, particularly in Brazil?</en>
      <fr>La Commission prend-elle des mesures <DiscourseConnective annotation_id="51066">pour</DiscourseConnective> encourager <DiscourseConnective annotation_id="51082">et</DiscourseConnective> exiger l'application de normes comparables par ses partenaires commerciaux, <DiscourseConnective annotation_id="51161">en particulier</DiscourseConnective> le Brésil, et <Alignment alignment="7165" annotation_id="51190">
          <DiscourseConnective annotation_id="51190" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> oui, lesquelles?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42585" id="287" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="42585" docOffset="266">
      <en>Member of the Commission. - First of all, I am not familiar with the particular area that the honourable Member mentioned, so, <Alignment alignment="51350" annotation_id="42712">
          <DiscourseConnective annotation_id="42712" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may, I will come back to him in writing about that.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51210">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je ne connais pas très bien le dossier dont vous parlez, Monsieur le Député. Je vous répondrai donc ultérieurement par écrit, <Alignment alignment="42712" annotation_id="51350">
          <DiscourseConnective annotation_id="51350" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le permettez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42769" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="51372" annotation_id="42769">
          <DiscourseConnective annotation_id="42769" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I agree completely on the question of the value and importance of the industry to the European Union and to trade.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13276" annotation_id="51372">
          <DiscourseConnective annotation_id="51372" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je vous rejoins tout <DiscourseConnective annotation_id="51404">à</DiscourseConnective> fait lorsque vous mentionnez la valeur <DiscourseConnective annotation_id="51445">et</DiscourseConnective> l'importance du secteur <DiscourseConnective annotation_id="51472">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="51496">et</DiscourseConnective> le commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42893" docOffset="268">
      <en>
        <Alignment alignment="51518" annotation_id="42893">
          <DiscourseConnective annotation_id="42893" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is an area where we have increasingly to look and focus.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="19377" annotation_id="51518">
          <DiscourseConnective annotation_id="51518" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> un domaine qui mérite que l'on lui accorde une attention accrue <DiscourseConnective annotation_id="51591">et</DiscourseConnective> toute particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42961" docOffset="269">
      <en>I work very closely with Commissioner Fischer Boel <DiscourseConnective annotation_id="43012" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> looking at trade agreements to make sure that the agriculture side of our agreements represents a real strength and a real opportunity.</en>
      <fr>La commissaire Fischer Boel et moi-même travaillons en très étroite collaboration <DiscourseConnective annotation_id="51696">pour</DiscourseConnective> nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="51714">que</DiscourseConnective> les volets agricoles de nos accords commerciaux soient une véritable force <DiscourseConnective annotation_id="51793">et</DiscourseConnective> ouvrent réellement des portes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43153" docOffset="270">
      <en>I hope that, <Alignment alignment="71208" annotation_id="43166">
          <DiscourseConnective annotation_id="43166" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> our negotiations unfold, the honourable Member will see more of the value that we place on this.</en>
      <fr>Monsieur le Député, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="51856">que</DiscourseConnective> vous percevrez plus nettement, <Alignment alignment="43166" annotation_id="51891">
          <DiscourseConnective annotation_id="51891" sense="Temporal.Synchrony">à mesure que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les négociations progresseront, la valeur <DiscourseConnective annotation_id="51946">que</DiscourseConnective> nous accordons <DiscourseConnective annotation_id="51965">à</DiscourseConnective> ceci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43266" docOffset="271">
      <en>In terms of the reciprocity principle, we are negotiating with and training third-country officials <DiscourseConnective annotation_id="43366" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> they understand what the EU system is, <Alignment alignment="52090" annotation_id="43413">
          <DiscourseConnective annotation_id="43413" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29152" annotation_id="43416">
          <DiscourseConnective annotation_id="43416" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> to build their confidence in the level of protection offered to EU consumers and to their consumers alike.</en>
      <fr>Concernant le principe de réciprocité, nous négocions avec les représentants des pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="52065">et</DiscourseConnective> formons ces derniers, <Alignment alignment="43413" annotation_id="52090">
          <DiscourseConnective annotation_id="52090" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur faire comprendre ce qu'est le système européen <Alignment alignment="1151" annotation_id="52147">
          <DiscourseConnective annotation_id="52147" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> accroître leur confiance dans le niveau de protection offert aux consommateurs de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="52237">comme</DiscourseConnective> de leurs propres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43526" docOffset="272">
      <en>We insist that third countries respect their international obligations, notably the World Trade Organisation SPS agreement, making sure that, <Alignment alignment="52431" annotation_id="43668">
          <DiscourseConnective annotation_id="43668" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> setting requirements, they respect international standards or base their requirements on science.</en>
      <fr>Nous insistons sur le respect par les pays tiers de leurs obligations internationales, <DiscourseConnective annotation_id="52353">notamment</DiscourseConnective> l'Accord SPS de l'Organisation mondiale du commerce. Nous insistons <Alignment alignment="23988" annotation_id="52431">
          <DiscourseConnective annotation_id="52431" sense="Temporal.Synchrony">pour qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils veillent à ce <DiscourseConnective annotation_id="52457">que</DiscourseConnective> les exigences qu'ils posent à cet égard respectent les normes internationales <DiscourseConnective annotation_id="52539">et</DiscourseConnective> soient fondées sur la science.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43771" docOffset="273">
      <en>Subject: Environmental damage caused by lignite mining in the Czech Republic and central Germany</en>
      <fr>Objet: Nuisances environnementales provoquées par l'extraction de lignite <DiscourseConnective annotation_id="52647">en</DiscourseConnective> République tchèque <DiscourseConnective annotation_id="52669">et</DiscourseConnective> dans le centre de l'Allemagne</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43868" docOffset="274">
      <en>What view does the Commission take of the environmental damage caused by opencast lignite mining and lignite-burning power stations in the Czech Republic and central Germany, and of the progress with plans to decommission lignite plants and return affected land to nature?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52702">Que</DiscourseConnective> pense la Commission des nuisances environnementales provoquées par l'exploitation à ciel ouvert de lignite ou par les centrales à charbon <DiscourseConnective annotation_id="52844">en</DiscourseConnective> République tchèque <DiscourseConnective annotation_id="52866">et</DiscourseConnective> dans le centre de l'Allemagne, <DiscourseConnective annotation_id="52900">et</DiscourseConnective> que pense-t-elle de la mise <DiscourseConnective annotation_id="52931">en</DiscourseConnective> œuvre des plans de fermeture <DiscourseConnective annotation_id="52963">ou</DiscourseConnective> de renaturalisation, également du point de vue de la sécurité?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44141" id="289" language="EL" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="44141" docOffset="275">
      <en>Mr President, the environmental damage which may be caused by the mining and use of lignite in power plants is an issue which is adequately addressed under Community legislation.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la législation européenne apporte une réponse appropriée au problème des éventuelles retombées néfastes sur l'environnement de l'extraction de lignite <DiscourseConnective annotation_id="53203">et</DiscourseConnective> de son utilisation dans les centrales électriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44320" docOffset="276">
      <en>Under the Mining Waste Directive, units which process mining waste must have authorisation which includes a waste management plan and a plan for the closure and rehabilitation of facilities.</en>
      <fr>Conformément à la directive concernant la gestion des déchets de l'industrie extractive, ces derniers ne peuvent être transformés <DiscourseConnective annotation_id="53387">que</DiscourseConnective> dans des établissements agréés, disposant d'un plan de gestion des déchets <DiscourseConnective annotation_id="53466">et</DiscourseConnective> d'un plan concernant la fermeture <DiscourseConnective annotation_id="53503">et</DiscourseConnective> la remise en état du site.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44511" docOffset="277">
      <en>These units have to provide a financial guarantee to cover the cost of rehabilitation of the land.</en>
      <fr>Les établissements doivent déposer une garantie financière couvrant les coûts de réhabilitation du sol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44610" docOffset="278">
      <en>The directive makes provision for inspections to be carried out by the competent authorities and includes obligations relating to the prevention of air, water and land pollution.</en>
      <fr>La directive prévoit des inspections par les autorités compétentes, <DiscourseConnective annotation_id="53705">ainsi</DiscourseConnective> que des obligations concernant la prévention de la pollution atmosphérique, aquatique <DiscourseConnective annotation_id="53797">et</DiscourseConnective> terrestre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44789" docOffset="279">
      <en>The directive has applied to new facilities since May 2008.</en>
      <fr>La directive <DiscourseConnective annotation_id="53824">s'</DiscourseConnective>applique aux nouvelles installations <DiscourseConnective annotation_id="53863">depuis</DiscourseConnective> mai 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44849" docOffset="280">
      <en>Facilities which already existed must obtain authorisation, in accordance with the directive, by May 2012.</en>
      <fr>Les installations préexistantes doivent, quant à elles, obtenir une autorisation, conformément à la directive, <DiscourseConnective annotation_id="53991">pour</DiscourseConnective> mai 2012 au plus tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44956" docOffset="281">
      <en>The Member States must <Alignment alignment="103882" annotation_id="44979">
          <DiscourseConnective annotation_id="44979" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> prepare a list of abandoned and decommissioned facilities which cause or may cause environmental damage by mid-2012.</en>
      <fr>Les États membres doivent <Alignment alignment="932" annotation_id="54045">
          <DiscourseConnective annotation_id="54045" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> procéder, <DiscourseConnective annotation_id="54065">pour</DiscourseConnective> mi-2012 au plus tard, à un inventaire des installations fermées, y compris abandonnées, présentant un danger potentiel <DiscourseConnective annotation_id="54189">ou</DiscourseConnective> avéré pour l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45101" docOffset="282">
      <en>The regulatory framework of the European Union <Alignment alignment="54253" annotation_id="45148">
          <DiscourseConnective annotation_id="45148" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> includes other directives, such as the ΙPPC Directive and the Large Combustion Plant Directive.</en>
      <fr>D'autres directives s'appliquent <Alignment alignment="6472" annotation_id="54253">
          <DiscourseConnective annotation_id="54253" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au niveau de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="54296">comme</DiscourseConnective> la directive PRIP ou la directive sur les grandes installations de combustion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45249" docOffset="283">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="45256" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> environmental liability is concerned, the Land Directive is before the Council, but has not progressed.</en>
      <fr>Sur le front de la responsabilité environnementale, il y a également la directive sur la protection des sols, qui est actuellement bloquée au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45363" docOffset="284">
      <en>Of these, the most important is, of course, the ΙPPC Directive, which requires large combustion plants to obtain an authorisation based on the application of best available practices.</en>
      <fr>De ces directives, la directive PRIP est bien sûr la plus importante. Elle oblige les grandes installations de combustion <DiscourseConnective annotation_id="54654">à</DiscourseConnective> obtenir une autorisation basée sur l'application des meilleures pratiques disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45547" docOffset="285">
      <en>At the same time, the Large Combustion Plant Directive sets minimum limit values on emissions for the most important atmospheric pollutants.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54743">Parallèlement</DiscourseConnective>, la directive sur les grandes installations de combustion fixe des seuils d'émission à ne pas dépasser <DiscourseConnective annotation_id="54860">pour</DiscourseConnective> les principaux polluants atmosphériques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45688" docOffset="286">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="45688" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> a plant ceases to operate, the ΙPPC requires the operator to take measures to prevent any risk of pollution and to take measures to rehabilitate the area.</en>
      <fr>Lors de l'arrêt d'une installation, l'exploitant doit, conformément à la directive PRIP, prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="55015">pour</DiscourseConnective> prévenir tout risque de pollution <DiscourseConnective annotation_id="55054">et</DiscourseConnective> pour assainir le site.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45846" docOffset="287">
      <en>This legal framework safeguards a high level of environmental protection in the event of possible environmental damage from lignite-fuelled plants.</en>
      <fr>Ce cadre juridique garantit un niveau élevé de protection contre les retombées néfastes sur l'environnement pouvant résulter de l'exploitation de centrales au lignite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45994" docOffset="288">
      <en>Now, as far <DiscourseConnective annotation_id="46006" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the closure of plants is concerned, this will be judged depending on whether plants comply with statutory requirements.</en>
      <fr>La fermeture d'une centrale sera décidée en fonction du respect par l'établissement de ses obligations légales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46129" id="290" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="46129" docOffset="289">
      <en>(DE) Thank you for your accurate and comprehensive answer.</en>
      <fr>(DE) Merci <DiscourseConnective annotation_id="55371">pour</DiscourseConnective> cette réponse aussi précise <DiscourseConnective annotation_id="55404">qu'</DiscourseConnective>exhaustive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46188" docOffset="290">
      <en>
        <Alignment alignment="76461" annotation_id="46188">
          <DiscourseConnective annotation_id="46188" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I did <Alignment alignment="55450" annotation_id="46203">
          <DiscourseConnective annotation_id="46203" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask specifically about the border areas, <Alignment alignment="55499" annotation_id="46249">
          <DiscourseConnective annotation_id="46249" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> Germany and the Czech Republic, Germany and Poland, Poland and the Czech Republic.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25078" annotation_id="55419">
          <DiscourseConnective annotation_id="55419" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ma question portait <Alignment alignment="21133" annotation_id="55450">
          <DiscourseConnective annotation_id="55450" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> spécifiquement sur les zones frontalières, <Alignment alignment="7609" annotation_id="55499">
          <DiscourseConnective annotation_id="55499" sense="Expansion.Restatement">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux frontières entre l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="55537">et</DiscourseConnective> la République tchèque, entre l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="55581">et</DiscourseConnective> la Pologne et entre la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="55615">et</DiscourseConnective> la République tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46347" docOffset="291">
      <en>There are many of these cases in these areas.</en>
      <fr>Il y a beaucoup de cas concernés dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46393" docOffset="292">
      <en>I would like to ask whether you believe that there is sufficient cross-border cooperation between the relevant states <Alignment alignment="55776" annotation_id="46511">
          <DiscourseConnective annotation_id="46511" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether the Commission is providing support for cross-border measures in these areas, in particular as part of the regional programmes.</en>
      <fr>Je voudrais également vous demander <DiscourseConnective annotation_id="55729">si</DiscourseConnective>, selon vous, la coopération entre les États <Alignment alignment="15534" annotation_id="55776">
          <DiscourseConnective annotation_id="55776" sense="Expansion.Conjunction">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> question est suffisante? La Commission soutient-elle des actions transfrontalières dans la région, <DiscourseConnective annotation_id="55878">notamment</DiscourseConnective> dans le cadre des programmes régionaux?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46651" id="291" language="EL" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="46651" docOffset="293">
      <en>Mr President, first there are various sources of financing, both for the Czech Republic post-2007 and for Germany.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la République tchèque, <DiscourseConnective annotation_id="55974">depuis</DiscourseConnective> 2007, comme l'Allemagne ont accès à diverses sources de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46766" docOffset="294">
      <en>I must, of course, <DiscourseConnective annotation_id="46785" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> remind you that, with the energy and climate package approved last December, there will be sufficient money from the scheme to trade greenhouse gas emissions which, under the agreement reached, must be reduced by 50% in order to combat climate change and other related uses.</en>
      <fr>Je me dois naturellement de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="56092">qu'</DiscourseConnective>avec l'entrée en vigueur du paquet énergie/climat, adopté en décembre dernier, le système d'échange de quotas d'émission de gaz à effet de serre générera des recettes en suffisance, dont 50 <DiscourseConnective annotation_id="56285">pour</DiscourseConnective> cent devront, selon l'accord obtenu, être consacrés à la lutte contre le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="56385">ou</DiscourseConnective> à des mesures connexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47065" docOffset="295">
      <en>This means that facilities, especially outdoor lignite mining facilities, by definition destroy the environment and nature with various problems caused not only to the natural state of the land, but also to water from other pollutants and, <DiscourseConnective annotation_id="47305" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we know, from the generation of large quantities of carbon dioxide, given that lignite is, from this point of view, the worst fuel.</en>
      <fr>Cela concerne les installations, <DiscourseConnective annotation_id="56445">notamment</DiscourseConnective> les mines de lignite à ciel ouvert, qui, par définition, détruisent l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="56539">et</DiscourseConnective> le milieu naturel. Divers problèmes sont à prendre <DiscourseConnective annotation_id="56593">en</DiscourseConnective> considération: <DiscourseConnective annotation_id="56611">non seulement</DiscourseConnective> la dégradation des sols, <DiscourseConnective annotation_id="56650">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="56655">également</DiscourseConnective> la pollution de l'eau par divers polluants <DiscourseConnective annotation_id="56708">et</DiscourseConnective>, bien sûr, la génération de quantités importantes de dioxyde de carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47440" docOffset="296">
      <en>On a scale from one to ten, it is perhaps one of the worst in terms of carbon dioxide emissions.</en>
      <fr>À ce niveau, le lignite est, en effet, le pire combustible qui soit. Sur une échelle allant de un <DiscourseConnective annotation_id="56882">à</DiscourseConnective> dix, il est sans doute de ceux qui obtiennent le plus mauvais score <DiscourseConnective annotation_id="56952">en</DiscourseConnective> termes d'émission de dioxyde de carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47537" docOffset="297">
      <en>I should like to say that money can <DiscourseConnective annotation_id="47573" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be obtained from emissions trading <Alignment alignment="71214" annotation_id="47613">
          <DiscourseConnective annotation_id="47613" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as far <DiscourseConnective annotation_id="47625" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Germany in particular is concerned, I have to say that emissions are being traded even <Alignment alignment="57176" annotation_id="47715">
          <DiscourseConnective annotation_id="47715" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we speak. <DiscourseConnective annotation_id="47728" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>, there is <DiscourseConnective annotation_id="47751" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> money from this source.</en>
      <fr>Je souhaite insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="57029">que</DiscourseConnective> les échanges de quotas d'émission peuvent être une source de recettes <Alignment alignment="20013" annotation_id="57103">
          <DiscourseConnective annotation_id="57103" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que, pour ce qui concerne l'Allemagne, de tels échanges ont déjà lieu <Alignment alignment="45267" annotation_id="57176">
          <DiscourseConnective annotation_id="57176" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous parle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47780" docOffset="298">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="47780" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, apart from that, I should like to say that there is Community financing which can <Alignment alignment="57291" annotation_id="47871">
          <DiscourseConnective annotation_id="47871" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribute to the restoration of environmental damage from mining activities.</en>
      <fr>Une part de financement peut donc provenir de là, même si le budget communautaire peut <Alignment alignment="13845" annotation_id="57291">
          <DiscourseConnective annotation_id="57291" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> intervenir <DiscourseConnective annotation_id="57312">pour</DiscourseConnective> soutenir l'assainissement des anciens sites miniers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47954" docOffset="299">
      <en>The regional operational programmes for the period 2000-2006 funded projects to regenerate areas which had been badly affected by the mining of brown coal in certain federal states in former East Germany, such as Saxony, Saxony-Anhalt and Thuringia.</en>
      <fr>Les programmes opérationnels régionaux <DiscourseConnective annotation_id="57409">pour</DiscourseConnective> la période 2000-2006 ont financé des projets de régénération de zones littéralement dévastées par l'extraction de lignite dans certains länder d'ex-Allemagne de l'Est, <DiscourseConnective annotation_id="57582">en</DiscourseConnective> Saxe, Saxe-Anhalt <DiscourseConnective annotation_id="57603">et</DiscourseConnective> Thuringe, par exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48204" docOffset="300">
      <en>Provision is made for this type of support to continue in the relevant programming documents for the 2007-2013 period.</en>
      <fr>Les documents de programmation <DiscourseConnective annotation_id="57660">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013 ne ferment pas la porte à la poursuite de ce type d'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48323" docOffset="301">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="48330" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the Czech Republic is concerned, the North-West regional operational programme for the period 2007-2013 finances actions to regenerate and rehabilitate abandoned mining areas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="57744">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la République tchèque, le programme opérationnel 2007-2013 <DiscourseConnective annotation_id="57822">pour</DiscourseConnective> la région du Nord-Ouest finance des mesures de régénération <DiscourseConnective annotation_id="57887">et</DiscourseConnective> de réhabilitation d'anciens sites miniers abandonnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48509" docOffset="302">
      <en>The 'Environment' operational programme <Alignment alignment="57993" annotation_id="48549">
          <DiscourseConnective annotation_id="48549" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> makes provision, as one of its priorities, for the regeneration of abandoned mining areas and, of course, cooperation not only between countries, but also between regional organisations, benefits both sides.</en>
      <fr>Le programme opérationnel "environnement" classe <Alignment alignment="21885" annotation_id="57993">
          <DiscourseConnective annotation_id="57993" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au rang de ses priorités la régénération des sites miniers abandonnés <DiscourseConnective annotation_id="58073">et</DiscourseConnective>, bien sûr, il y des avantages mutuels à retirer de la coopération, <DiscourseConnective annotation_id="58143">non seulement</DiscourseConnective> entre pays, <DiscourseConnective annotation_id="58169">mais aussi</DiscourseConnective> entre organisations régionales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48762" id="292" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="48762" docOffset="303">
      <en>Questions which have not been answered for lack of time will be answered in writing (see Annex).</en>
      <fr>Les questions qui, <DiscourseConnective annotation_id="58231">faute de</DiscourseConnective> temps, n'ont pas reçu de réponse recevront des réponses écrites (voir Annexe).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
