<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Implementing trade policy through efficient import and export rules and procedures (debate)</en>
    <fr>Assurer l'application de la politique commerciale grâce à des règles <DiscourseConnective annotation_id="69">et</DiscourseConnective> des procédures d'importation <DiscourseConnective annotation_id="101">et</DiscourseConnective> d'exportation efficaces (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="92" id="273" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="92" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Jean-Pierre Audy, on behalf of the Committee on International Trade, on implementing trade policy through efficient import and export rules and procedures.</en>
      <fr>(EL) Le point suivant est le rapport de Jean-Pierre Audy, au nom de la commission du commerce international, sur des règles <DiscourseConnective annotation_id="260">et</DiscourseConnective> procédures efficaces d'importation <DiscourseConnective annotation_id="298">et</DiscourseConnective> d'exportation au service de la politique commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="279" id="274" language="FR" name="Jean-Pierre Audy">
    <ParallelChunk annotation_id="279" docOffset="2">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, the customs union, which celebrates its 40th anniversary in 2008, was one of the first stages of European integration.</en>
      <fr>rapporteur. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, chers collègues, l'union douanière, qui fête son quarantième anniversaire <DiscourseConnective annotation_id="490">en</DiscourseConnective> 2008, a constitué l'une des premières étapes de la construction européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="451" docOffset="3">
      <en>It has led to the abolition of all import and export customs duties between EU Member States and to the adoption of a common foreign tariff.</en>
      <fr>Elle a permis la suppression de tous les droits de douane entre les États de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="654">et</DiscourseConnective> l'adoption d'un tarif extérieur commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="592" docOffset="4">
      <en>It is a vital aspect of the proper functioning of the internal market and the correct application of the Union's trade agreements.</en>
      <fr>Elle est une des conditions nécessaires au bon fonctionnement du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="779">et</DiscourseConnective> à une bonne application des accords commerciaux de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="723" docOffset="5">
      <en>Within the customs union, the efficiency of import and export procedures is vital for the Union's competitiveness and for the protection of its citizens.</en>
      <fr>Au sein de l'union douanière, l'efficacité des règles et procédures d'importation <DiscourseConnective annotation_id="924">et</DiscourseConnective> d'exportation est un élément majeur de la performance économique de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1014">et</DiscourseConnective> de la protection sociale de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="877" docOffset="6">
      <en>Commissioner, you recently published the customs figures for 2007, which show, and I quote, 'new and alarming tendencies'.</en>
      <fr>Vous avez récemment publié, Monsieur le Commissaire, les statistiques douanières <DiscourseConnective annotation_id="1140">pour</DiscourseConnective> l'année 2007, qui présentent, je vous cite, des tendances nouvelles <DiscourseConnective annotation_id="1213">et</DiscourseConnective> alarmantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1000" docOffset="7">
      <en>You said that counterfeiting continues to endanger our health, our safety and our economy.</en>
      <fr>La contrefaçon, avez-vous déclaré, continue de menacer dangereusement notre santé, notre sécurité <DiscourseConnective annotation_id="1326">et</DiscourseConnective> notre économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1091" docOffset="8">
      <en>In terms of consumer protection, there are numerous concerns <Alignment alignment="13994" annotation_id="1152">
          <DiscourseConnective annotation_id="1152" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> my report contains proposals regarding compliance with European standards, particularly in terms of health and safety.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1345">En</DiscourseConnective> termes de protection des consommateurs, les inquiétudes sont nombreuses <Alignment alignment="1152" annotation_id="1420">
          <DiscourseConnective annotation_id="1420" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon rapport fait des propositions quant au respect des standards européens, <DiscourseConnective annotation_id="1499">notamment en</DiscourseConnective> matière de santé <DiscourseConnective annotation_id="1529">et</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1275" docOffset="9">
      <en>Another example is the issue of cigarette smuggling, which was raised in Parliament last September <Alignment alignment="31491" annotation_id="1374">
          <DiscourseConnective annotation_id="1374" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for which I was rapporteur for my political group. This highlighted the scale of the problem and revealed weaknesses in our Community transit system.</en>
      <fr>Un autre exemple: la question de la contrebande de cigarettes, qui a été soulevée au sein de notre Parlement en septembre dernier <Alignment alignment="1374" annotation_id="1675">
          <DiscourseConnective annotation_id="1675" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1678">pour</DiscourseConnective> laquelle j'étais rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="1711">pour</DiscourseConnective> mon groupe politique, a bien mis en évidence l'ampleur du problème <DiscourseConnective annotation_id="1783">et</DiscourseConnective> révélé les faiblesses de notre système de transit communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1528" docOffset="10">
      <en>This is why the Committee on International Trade questions the quality of our customs system and its ability to cope with the challenges inherent in trade globalisation in a context where our citizens expect the Union to protect them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1851">C'est pourquoi</DiscourseConnective> notre commission du commerce international s'est interrogée sur la qualité de notre système douanier <DiscourseConnective annotation_id="1967">et</DiscourseConnective> sur ses capacités <DiscourseConnective annotation_id="1988">à</DiscourseConnective> faire face aux défis inhérents <DiscourseConnective annotation_id="2021">à</DiscourseConnective> la mondialisation des échanges dans un contexte où les citoyens qui nous regardent attendent de l'Union qu'elle les protège.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1763" docOffset="11">
      <en>This at least is what is proposed by the Treaty of Lisbon, currently undergoing ratification by the Member States, which states in Article 1(4) that in its relations with the wider world, the Union shall contribute to the protection of its citizens.</en>
      <fr>C'est d'ailleurs ce que propose le traité de Lisbonne, en cours de ratification auprès des États membres, qui prévoit dans son article premier, point 4, <DiscourseConnective annotation_id="2301">que</DiscourseConnective> la protection de ses citoyens sera un des objectifs de l'Union dans le cadre de ses relations avec le reste du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2013" docOffset="12">
      <en>At international level, the main uncertainty is the outcome of the Doha Round negotiations conducted by the World Trade Organization, where any agreement seems a far-off prospect.</en>
      <fr>Au plan international, la principale incertitude est l'issue des négociations du cycle de Doha, menées par l'Organisation mondiale du commerce et pour lesquelles l'obtention d'un accord semble une perspective lointaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2193" docOffset="13">
      <en>We all know that <Alignment alignment="33619" annotation_id="2210">
          <DiscourseConnective annotation_id="2210" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the multilateral trade negotiations break down, we will end up with bilateral competition - which <DiscourseConnective annotation_id="2311" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we are all aware is governed by the law of survival of the fittest - <Alignment alignment="2848" annotation_id="2383">
          <DiscourseConnective annotation_id="2383" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will need a strong and effective customs union.</en>
      <fr>Nous savons tous <Alignment alignment="2210" annotation_id="2660">
          <DiscourseConnective annotation_id="2660" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les négociations commerciales multilatérales mondiales échouent, nous allons entrer dans des compétitions bilatérales régies, nous en avons tous conscience, par la loi du plus fort <Alignment alignment="2383" annotation_id="2848">
          <DiscourseConnective annotation_id="2848" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurons besoin d'une union douanière forte <DiscourseConnective annotation_id="2898">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2438" docOffset="14">
      <en>Even within the World Customs Organization, we are seeing less progress in terms of efficiency and global harmonisation of customs procedures, following the security concerns that emerged in the United States in the wake of 9/11.</en>
      <fr>Au sein <DiscourseConnective annotation_id="2919">même</DiscourseConnective> de l'Organisation mondiale des douanes, on constate un ralentissement des progrès <DiscourseConnective annotation_id="3006">en</DiscourseConnective> matière d'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="3030">et</DiscourseConnective> d'harmonisation mondiale des procédures douanières, suite aux préoccupations sécuritaires apparues aux États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="3147">depuis</DiscourseConnective> les attentats de septembre 2001.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2668" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="56537" annotation_id="2668">
          <DiscourseConnective annotation_id="2668" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in terms of international trade, the report points out that <DiscourseConnective annotation_id="2742" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> import and export rules and procedures are too strict, this can represent a non-tariff barrier to trade.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2668" annotation_id="3187">
          <DiscourseConnective annotation_id="3187" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur les échanges internationaux, le rapport rappelle <DiscourseConnective annotation_id="3251">que</DiscourseConnective> des règles <DiscourseConnective annotation_id="3266">et</DiscourseConnective> procédures d'importation <DiscourseConnective annotation_id="3294">et</DiscourseConnective> d'exportation trop strictes peuvent constituer un obstacle non tarifaire qui décourage les échanges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2850" docOffset="16">
      <en>I invite the Commission to focus particularly on small and medium-sized enterprises, which consider excessively burdensome customs rules and procedures as one of the key obstacles to international trade.</en>
      <fr>J'invite la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3421">à</DiscourseConnective> prêter une attention toute particulière aux petites <DiscourseConnective annotation_id="3475">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises qui classent les règles <DiscourseConnective annotation_id="3523">et</DiscourseConnective> procédures douanières excessivement contraignantes parmi les principaux obstacles au commerce international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3054" docOffset="17">
      <en>The customs system must be used to facilitate trade, <Alignment alignment="14117" annotation_id="3107">
          <DiscourseConnective annotation_id="3107" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report proposes that this issue be the subject of an international agreement, to be dealt with separately from the Doha Agenda.</en>
      <fr>Le système douanier doit être au service de la facilitation du commerce <Alignment alignment="3107" annotation_id="3707">
          <DiscourseConnective annotation_id="3707" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport propose <DiscourseConnective annotation_id="3729">que</DiscourseConnective> cette question fasse l'objet d'un accord mondial séparé de l'Agenda de Doha.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3243" docOffset="18">
      <en>The report <Alignment alignment="3829" annotation_id="3254">
          <DiscourseConnective annotation_id="3254" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> examines the numerous issues linked with the tariff classification, value and origin - both preferential and non-preferential - of goods, in the hope that the Commission will heed the demands of the industrial sectors concerned.</en>
      <fr>Le rapport examine <Alignment alignment="5979" annotation_id="3829">
          <DiscourseConnective annotation_id="3829" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nombreuses questions liées au classement tarifaire, à la valeur <DiscourseConnective annotation_id="3907">et</DiscourseConnective> au régime préférentiel <DiscourseConnective annotation_id="3933">et</DiscourseConnective> non préférentiel des marchandises <DiscourseConnective annotation_id="3970">en</DiscourseConnective> souhaitant <DiscourseConnective annotation_id="3984">que</DiscourseConnective> la Commission ait une attention aux demandes des secteurs industriels concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3488" docOffset="19">
      <en>Finally, I would like to stress that the ongoing lack of harmonisation seems to me to be a clear cause of the weakening of the European customs system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4069">Enfin</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4085">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="4097">que</DiscourseConnective> la persistance d'un déficit d'harmonisation me paraît être une des causes manifestes de la fragilisation du système douanier européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3640" docOffset="20">
      <en>I understand, Commissioner, that the reform of the Customs Code is a priority for the Commission <Alignment alignment="12976" annotation_id="3737">
          <DiscourseConnective annotation_id="3737" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is already a sufficiently complex task without being combined with institutional reform.</en>
      <fr>Je comprends, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="4275">que</DiscourseConnective> la réforme du code des douanes communautaire <Alignment alignment="3737" annotation_id="4324">
          <DiscourseConnective annotation_id="4324" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son application constituent votre priorité, <DiscourseConnective annotation_id="4371">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="4377">s'</DiscourseConnective>agit d'une tâche suffisamment complexe <DiscourseConnective annotation_id="4418">pour</DiscourseConnective> ne pas y ajouter une réforme institutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3838" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="4470" annotation_id="3838">
          <DiscourseConnective annotation_id="3838" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I wish to open up a debate by proposing that consideration be given to the possible creation of integrated and coordinated national customs administrations, with a view to moving towards a Community administration in charge of the customs union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3838" annotation_id="4470">
          <DiscourseConnective annotation_id="4470" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4490">à</DiscourseConnective> ouvrir une piste de réflexion <DiscourseConnective annotation_id="4522">en</DiscourseConnective> proposant <DiscourseConnective annotation_id="4535">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4539">soit</DiscourseConnective> étudiée la possibilité de créer une coordination intégrée des administrations douanières nationales, <DiscourseConnective annotation_id="4645">en vue d'</DiscourseConnective>aller vers une administration communautaire <DiscourseConnective annotation_id="4698">en</DiscourseConnective> charge de l'union douanière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4093" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="32146" annotation_id="4093">
          <DiscourseConnective annotation_id="4093" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the increasingly pro-harmonisation nature of the customs rules means that the role of customs is de facto becoming identical throughout the Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4093" annotation_id="4730">
          <DiscourseConnective annotation_id="4730" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la logique d'harmonisation toujours plus poussée des règles douanières implique <DiscourseConnective annotation_id="4820">que</DiscourseConnective> la fonction douanière devienne de facto identique dans toute l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4248" docOffset="23">
      <en>In view of the long periods of time required for developments to take place in the Community, especially those which affect the prerogatives of the Member States, I believe that the time has come to lay this issue on the table. It is an issue which is both symbolic, in that it is the crowning achievement of 40 years of increasingly advanced customs integration, and pragmatic, in that it reflects the need for a more efficient customs organisation in an increasingly complex, fast-moving world which will not wait for us.</en>
      <fr>Compte tenu des longs délais que nécessitent les évolutions communautaires, <DiscourseConnective annotation_id="4970">surtout</DiscourseConnective> celles qui touchent aux prérogatives des États membres, je considère <DiscourseConnective annotation_id="5047">que</DiscourseConnective> le moment est venu de mettre sur la table cette question qui est tout à fait à la fois symbolique, car elle couronne quarante ans d'intégration douanière toujours plus poussée, <DiscourseConnective annotation_id="5228">et</DiscourseConnective> pragmatique, <DiscourseConnective annotation_id="5244">car</DiscourseConnective> elle se pose dans l'optique d'une gestion des procédures plus efficace dans une planète qui se complexifie, qui va vite et qui ne nous attend pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4772" id="275" name="László Kovács">
    <ParallelChunk annotation_id="4772" docOffset="24">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I am pleased that you allow me to react to the report prepared by Jean-Pierre Audy and unanimously adopted by the Committee on International Trade on 6 May.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Mme la Présidente, je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="5459">que</DiscourseConnective> vous me donniez l'opportunité de réagir au rapport préparé par Jean-Pierre Audy <DiscourseConnective annotation_id="5543">et</DiscourseConnective> adopté à l'unanimité par la commission du commerce international le 6 mai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4974" docOffset="25">
      <en>I congratulate the rapporteur, who perfectly highlighted the essential contribution of customs legislation and customs services to an effective implementation of our common trade policy, and <Alignment alignment="54803" annotation_id="5165">
          <DiscourseConnective annotation_id="5165" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> identified the important challenges that the Union is facing in this matter.</en>
      <fr>Je félicite le rapporteur, qui a parfaitement mis en lumière la contribution essentielle qu'apportent la législation douanière <DiscourseConnective annotation_id="5748">et</DiscourseConnective> les services douaniers <DiscourseConnective annotation_id="5774">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre efficace de notre politique commerciale commune, <DiscourseConnective annotation_id="5842">et</DiscourseConnective> a <Alignment alignment="5165" annotation_id="5847">
          <DiscourseConnective annotation_id="5847" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> identifié les défis importants auxquels l'Union doit faire face dans cette matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5247" docOffset="26">
      <en>My services are doing their best to ensure that regulations or agreements on international trade take fully into account the contribution, but also the necessary constraints, of customs concepts and procedures.</en>
      <fr>Mes services font de leur <DiscourseConnective annotation_id="5967">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5973">pour</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="5991">que</DiscourseConnective> les règlements <DiscourseConnective annotation_id="6010">ou</DiscourseConnective> accords en matière de commerce international tiennent pleinement compte de la contribution, <DiscourseConnective annotation_id="6105">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6110">également</DiscourseConnective> des contraintes nécessaires, des procédures <DiscourseConnective annotation_id="6164">et</DiscourseConnective> concepts douaniers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5458" docOffset="27">
      <en>They <Alignment alignment="5239" annotation_id="5463">
          <DiscourseConnective annotation_id="5463" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> actively defend the Community interests in international organisations dealing with customs matters, in particular the World Customs Organisation and the World Trade Organisation.</en>
      <fr>Ils défendent <Alignment alignment="5463" annotation_id="6201">
          <DiscourseConnective annotation_id="6201" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> activement les intérêts de la Communauté dans les organisations internationales traitant des questions douanières, <DiscourseConnective annotation_id="6326">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6329">notamment</DiscourseConnective> à l'Organisation mondiale des douanes <DiscourseConnective annotation_id="6377">et</DiscourseConnective> à l'Organisation mondiale du commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5648" docOffset="28">
      <en>That is particularly the case concerning the rules of origin, both non-preferential and preferential.</en>
      <fr>C'est particulièrement le cas en ce qui concerne les règles d'origine, tant non préférentielle <DiscourseConnective annotation_id="6514">que</DiscourseConnective> préférentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5750" docOffset="29">
      <en>On 27 May, the Committee on International Trade was informed of the state of play of the reform of these rules for the Generalised System of Preferences.</en>
      <fr>Le 27 mai, la commission du commerce international a été informée de l'état d'avancement de la réforme de ces règles <DiscourseConnective annotation_id="6651">pour</DiscourseConnective> le système de préférences généralisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5904" docOffset="30">
      <en>I am confident that, based on the various contributions received, the Commission will be in a position to find support from the Member States to complete this reform.</en>
      <fr>J'ai bon espoir <DiscourseConnective annotation_id="6712">que</DiscourseConnective>, en se fondant sur les différentes contributions reçues, la Commission sera <DiscourseConnective annotation_id="6792">en</DiscourseConnective> position de trouver un soutien auprès des États membres <DiscourseConnective annotation_id="6851">afin de</DiscourseConnective> mener à bien cette réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6071" docOffset="31">
      <en>That is <Alignment alignment="12166" annotation_id="6079">
          <DiscourseConnective annotation_id="6079" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true concerning the WTO negotiations on trade facilitation.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="6079" annotation_id="6893">
          <DiscourseConnective annotation_id="6893" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vrai en ce qui concerne les négociations à l'OMC concernant la facilitation du commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6144" docOffset="32">
      <en>The Commission is still convinced at this stage that a trade facilitation agreement should remain one of the pillars of the conclusion of the Doha Round, and should not be removed from it.</en>
      <fr>La Commission est toujours convaincue <DiscourseConnective annotation_id="7030">à</DiscourseConnective> ce stade <DiscourseConnective annotation_id="7041">qu'</DiscourseConnective>un accord de facilitation du commerce devrait rester l'un des piliers de la conclusion du cycle de Doha <DiscourseConnective annotation_id="7148">et</DiscourseConnective> ne devrait pas en être retiré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6333" docOffset="33">
      <en>Of course, the results of the negotiations on trade facilitation achieved so far should in any case not be lost.</en>
      <fr>Bien entendu, les résultats des négociations sur la facilitation du commerce engrangés <DiscourseConnective annotation_id="7269">jusqu'à</DiscourseConnective> présent ne devraient <DiscourseConnective annotation_id="7298">en tout cas</DiscourseConnective> pas être perdus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6446" docOffset="34">
      <en>Important steps have been taken to respond to the threats posed by counterfeited, pirated and dangerous products.</en>
      <fr>Des démarches importantes ont été entreprises <DiscourseConnective annotation_id="7373">pour</DiscourseConnective> répondre aux menaces posées par les produits contrefaits, piratés <DiscourseConnective annotation_id="7444">et</DiscourseConnective> dangereux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6560" docOffset="35">
      <en>New procedures have been introduced into customs legislation for the purpose of guaranteeing security and safety.</en>
      <fr>De nouvelles procédures ont été introduites dans la législation douanière dans l'optique de garantir la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="7571">et</DiscourseConnective> la sûreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6674" docOffset="36">
      <en>The modernised Community Customs Code, published today, and the decision on the electronic customs published in January represent major milestones in the constant but dynamic contribution of customs legislation to both the protection of European citizens and the competitiveness of our economy by facilitating legitimate trade.</en>
      <fr>Le code des douanes communautaire modernisé, publié aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="7650">et</DiscourseConnective> la décision sur la douane électronique publiée <DiscourseConnective annotation_id="7700">en</DiscourseConnective> janvier sont des étapes majeures dans la contribution constante <DiscourseConnective annotation_id="7767">mais</DiscourseConnective> dynamique de la législation douanière tant à la protection des citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="7854">qu'</DiscourseConnective>à la compétitivité de notre économie par la facilitation du commerce légitime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7002" docOffset="37">
      <en>They constitute examples of good interinstitutional cooperation.</en>
      <fr>Ce sont des exemples d'une bonne coopération interinstitutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7067" docOffset="38">
      <en>The report <Alignment alignment="8023" annotation_id="7078">
          <DiscourseConnective annotation_id="7078" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> legitimately insists on the need for further harmonisation and uniformity in the implementation of the customs legislation, and for further improving the organisation and working methods of our customs administrations.</en>
      <fr>Le rapport insiste <Alignment alignment="10650" annotation_id="8023">
          <DiscourseConnective annotation_id="8023" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de manière légitime sur la nécessité de pousser l'harmonisation <DiscourseConnective annotation_id="8097">et</DiscourseConnective> l'uniformité dans la mise en œuvre de la législation douanière, <DiscourseConnective annotation_id="8164">et</DiscourseConnective> d'<DiscourseConnective annotation_id="8169">encore</DiscourseConnective> améliorer l'organisation <DiscourseConnective annotation_id="8201">et</DiscourseConnective> les méthodes de travail de nos administrations douanières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7302" docOffset="39">
      <en>In my view, further harmonisation in implementing customs legislation can be achieved through the following initiatives: the current work on the implementation of the modernised Customs Code and the e-Customs Decision; a new programme for targeted monitoring of the correct and uniform application of customs legislation, and an assessment, in partnership with the Member States, of the needs and possibilities to approximate customs offences and penalties.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8263">À</DiscourseConnective> mon sens, il est possible d'harmoniser davantage la mise en œuvre de la législation douanière par le biais des initiatives suivantes: le travail actuel sur la mise en œuvre du code des douanes modernisé <DiscourseConnective annotation_id="8468">et</DiscourseConnective> de la décision sur la douane électronique; un nouveau programme <DiscourseConnective annotation_id="8535">pour</DiscourseConnective> le contrôle ciblé de l'application correcte <DiscourseConnective annotation_id="8584">et</DiscourseConnective> uniforme de la législation communautaire, <DiscourseConnective annotation_id="8629">et</DiscourseConnective> une évaluation, <DiscourseConnective annotation_id="8648">en</DiscourseConnective> partenariat avec les États membres, des besoins <DiscourseConnective annotation_id="8699">et</DiscourseConnective> possibilités <DiscourseConnective annotation_id="8715">pour</DiscourseConnective> aborder les infractions <DiscourseConnective annotation_id="8744">et</DiscourseConnective> amendes en matière de douane.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7760" docOffset="40">
      <en>The 'Customs 2013' Programme <Alignment alignment="12236" annotation_id="7789">
          <DiscourseConnective annotation_id="7789" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> represents an important tool in that respect.</en>
      <fr>Le programme "Douane 2013" est <Alignment alignment="7789" annotation_id="8808">
          <DiscourseConnective annotation_id="8808" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un outil important <DiscourseConnective annotation_id="8837">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7840" docOffset="41">
      <en>To conclude, I would like to react to the points of the report concerning the US 100% scanning initiative.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8850">Pour conclure</DiscourseConnective>, j'aimerais réagir aux points du rapport concernant l'initiative de scanning total des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7947" docOffset="42">
      <en>The Commission is using all possible channels to make the US authorities understand that they have chosen the wrong way to secure the supply chain.</en>
      <fr>La Commission use de tous les canaux possibles <DiscourseConnective annotation_id="9010">pour</DiscourseConnective> faire comprendre aux autorités américaines <DiscourseConnective annotation_id="9058">qu'</DiscourseConnective>elles ont choisi la mauvaise voie <DiscourseConnective annotation_id="9095">pour</DiscourseConnective> sécuriser la chaîne d'approvisionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8095" docOffset="43">
      <en>The Commission provided the US Government in April with a solid report, prepared with the contribution of Member States, which stresses the negative impact of this measure on the European ports, international trade and maritime traffic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9141">En</DiscourseConnective> avril, la Commission a remis au gouvernement américain un rapport solide, préparé avec la contribution des États membres, soulignant l'impact négatif de cette mesure sur les ports européens, le commerce international <DiscourseConnective annotation_id="9361">et</DiscourseConnective> le trafic maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8332" id="276" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="8332" docOffset="44">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (CS) Madam President, I welcome the own-initiative report by my colleague Mr Audy, which looks at the importance of rigorously implementing customs procedures for the proper functioning of the internal market.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (CS) Mme la Présidente, j'apprécie le rapport d'initiative de mon collègue M. Audy, qui se penche sur l'importance de la mise en œuvre rigoureuse des procédures douanières <DiscourseConnective annotation_id="9583">pour</DiscourseConnective> le fonctionnement correct du marché international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8575" docOffset="45">
      <en>Sadly, our market is more and more distorted by illegal imports of goods from third countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9639">Malheureusement</DiscourseConnective>, notre marché est <DiscourseConnective annotation_id="9673">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9681">en plus</DiscourseConnective> altéré par des importations illégales de biens provenant de pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8670" docOffset="46">
      <en>This concerns not just smuggling, counterfeiting and evading customs duties: our market is <Alignment alignment="9865" annotation_id="8761">
          <DiscourseConnective annotation_id="8761" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> flooded with goods that do not meet the European safety standards, <Alignment alignment="9956" annotation_id="8833">
          <DiscourseConnective annotation_id="8833" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of them bear the compliance mark.</en>
      <fr>Cela ne concerne pas uniquement la contrebande, la contrefaçon <DiscourseConnective annotation_id="9824">et</DiscourseConnective> la fraude douanière: notre marché est <Alignment alignment="8761" annotation_id="9865">
          <DiscourseConnective annotation_id="9865" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> submergé de marchandises ne satisfaisant pas aux normes européennes de sécurité, <Alignment alignment="8833" annotation_id="9956">
          <DiscourseConnective annotation_id="9956" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup d'entre elles portent la marque de conformité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8881" docOffset="47">
      <en>Unfortunately, customs authorities do not have enough resources to carry out sufficient border controls.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10020">Malheureusement</DiscourseConnective>, les autorités douanières n'ont pas assez de ressources <DiscourseConnective annotation_id="10092">pour</DiscourseConnective> réaliser des contrôles suffisants aux frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8986" docOffset="48">
      <en>Our committee was able to witness in Antwerp how only one half of one percent of containers are checked each day.</en>
      <fr>Notre commission a pu constater <DiscourseConnective annotation_id="10179">qu'</DiscourseConnective>à Anvers, seul un demi-pourcent des conteneurs est contrôlé chaque jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9100" docOffset="49">
      <en>All of this undermines trust in the internal market <Alignment alignment="10306" annotation_id="9152">
          <DiscourseConnective annotation_id="9152" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> hurts consumers as well as European producers who cannot cope with such unfair competition on their own.</en>
      <fr>Tout ceci sape la confiance dans le marché interne <Alignment alignment="9152" annotation_id="10306">
          <DiscourseConnective annotation_id="10306" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nuit tant aux consommateurs qu'aux producteurs européens, qui ne peuvent faire face seuls à une telle concurrence déloyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9261" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="10433" annotation_id="9261">
          <DiscourseConnective annotation_id="9261" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> our customs union has been around for 40 years, the Member States still do not apply customs regulations in a sufficiently uniform manner.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9261" annotation_id="10433">
          <DiscourseConnective annotation_id="10433" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous fêtions aujourd'hui les 40 ans de notre union douanière, les États membres n'appliquent toujours pas les règlements douaniers de manière suffisamment uniforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9409" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="53438" annotation_id="9409">
          <DiscourseConnective annotation_id="9409" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are significant differences in the rules on tariff classification, value and origin - preferential and non-preferential - of goods.</en>
      <fr>Nous constatons <Alignment alignment="9409" annotation_id="10623">
          <DiscourseConnective annotation_id="10623" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> des différences significatives dans les règles concernant le classement tarifaire, la valeur <DiscourseConnective annotation_id="10728">et</DiscourseConnective> l'origine - préférentielle <DiscourseConnective annotation_id="10758">et</DiscourseConnective> non préférentielle - des marchandises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9560" docOffset="52">
      <en>I agree with the rapporteur that the situation would benefit from greater harmonisation.</en>
      <fr>J'adhère <DiscourseConnective annotation_id="10809">à</DiscourseConnective> l'opinion du rapporteur lorsqu'il dit <DiscourseConnective annotation_id="10849">qu'</DiscourseConnective>une plus grande harmonisation serait profitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9649" docOffset="53">
      <en>The Commission should <Alignment alignment="10923" annotation_id="9671">
          <DiscourseConnective annotation_id="9671" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> respond to the justified objections with regard to the uniform application of the value-added criterion, such as the objections raised by the textiles industry.</en>
      <fr>La Commission devrait <Alignment alignment="1702" annotation_id="10923">
          <DiscourseConnective annotation_id="10923" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> répondre aux objections justifiées concernant l'application uniforme du critère de valeur ajoutée, telles <DiscourseConnective annotation_id="11039">que</DiscourseConnective> les objections émanant du secteur textile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9837" docOffset="54">
      <en>Overly strict and complex customs regulations impede access to international trade for small and medium-sized enterprises <Alignment alignment="11182" annotation_id="9959">
          <DiscourseConnective annotation_id="9959" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Des règlements douaniers trop stricts <DiscourseConnective annotation_id="11124">et</DiscourseConnective> complexes entravent l'accès au commerce international, <Alignment alignment="9959" annotation_id="11182">
          <DiscourseConnective annotation_id="11182" sense="Expansion.Restatement">surtout</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11190">pour</DiscourseConnective> les petites <DiscourseConnective annotation_id="11207">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9974" docOffset="55">
      <en>It is obvious that European competitiveness would benefit from simplification, modernisation and harmonisation of the rules and procedures with regard to the import and export of goods.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="11247">que</DiscourseConnective> la simplification, la modernisation <DiscourseConnective annotation_id="11287">et</DiscourseConnective> l'harmonisation des règles <DiscourseConnective annotation_id="11317">et</DiscourseConnective> procédures relatives <DiscourseConnective annotation_id="11341">à</DiscourseConnective> l'importation <DiscourseConnective annotation_id="11357">et</DiscourseConnective> à l'exportation des marchandises seraient profitables <DiscourseConnective annotation_id="11414">à</DiscourseConnective> la compétitivité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10160" id="277" language="PT" name="Francisco Assis">
    <ParallelChunk annotation_id="10160" docOffset="56">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would like to begin by congratulating Mr Audy on the top quality report he has produced, both in terms of the ideas contained therein and the proposals it makes.</en>
      <fr>Mme la Présidente, M. le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11492">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais commencer <DiscourseConnective annotation_id="11528">en</DiscourseConnective> félicitant M. Audy <DiscourseConnective annotation_id="11550">pour</DiscourseConnective> la qualité exceptionnelle de son rapport, tant <DiscourseConnective annotation_id="11602">pour</DiscourseConnective> les idées qu'il contient que <DiscourseConnective annotation_id="11636">pour</DiscourseConnective> les propositions qu'il formule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10377" docOffset="57">
      <en>In actual fact, customs, <Alignment alignment="11682" annotation_id="10402">
          <DiscourseConnective annotation_id="10402" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report explicitly says, are a multifunctional tool nowadays.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11673">En fait</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20254" annotation_id="11682">
          <DiscourseConnective annotation_id="11682" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dit explicitement le rapport, la douane est aujourd'hui un outil multifonctionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10470" docOffset="58">
      <en>They play a fiscal role, their original role, <Alignment alignment="11820" annotation_id="10516">
          <DiscourseConnective annotation_id="10516" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they <Alignment alignment="11825" annotation_id="10525">
          <DiscourseConnective annotation_id="10525" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> play an economic role and an ever increasing role in terms of protecting the security of European businesses and European consumers.</en>
      <fr>Elle joue un rôle fiscal, son rôle d'origine, <Alignment alignment="10516" annotation_id="11820">
          <DiscourseConnective annotation_id="11820" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20302" annotation_id="11825">
          <DiscourseConnective annotation_id="11825" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle économique <DiscourseConnective annotation_id="11854">ainsi</DiscourseConnective> qu'un rôle, sans cesse croissant, au niveau de la protection de la sécurité des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="11952">et</DiscourseConnective> consommateurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10663" docOffset="59">
      <en>From an economic point of view, they naturally have to facilitate international trade <Alignment alignment="27709" annotation_id="10749">
          <DiscourseConnective annotation_id="10749" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union has every interest in seeing this happen.</en>
      <fr>D'un point de vue économique, elle doit naturellement faciliter le commerce international <Alignment alignment="11170" annotation_id="12070">
          <DiscourseConnective annotation_id="12070" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne y a tout intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10814" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="23213" annotation_id="10814">
          <DiscourseConnective annotation_id="10814" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> they <Alignment alignment="29149" annotation_id="10823">
          <DiscourseConnective annotation_id="10823" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to focus on their security role, in terms of thwarting and fighting against counterfeiting and piracy, combating situations of totally unfair competition that undermine some European businesses, especially in weaker sectors and in terms of protecting the environment and public health, which are assets that our communities are increasingly coming to appreciate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10814" annotation_id="12110">
          <DiscourseConnective annotation_id="12110" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle doit <Alignment alignment="25113" annotation_id="12131">
          <DiscourseConnective annotation_id="12131" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> se concentrer sur son rôle de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="12181">en</DiscourseConnective> termes d'opposition <DiscourseConnective annotation_id="12204">et</DiscourseConnective> de lutte contre la contrefaçon <DiscourseConnective annotation_id="12238">et</DiscourseConnective> la piraterie, de combat contre les situations de concurrence totalement déloyale qui sapent certaines entreprises européennes, <DiscourseConnective annotation_id="12368">en particulier</DiscourseConnective> dans les secteurs plus faibles, <DiscourseConnective annotation_id="12415">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12421">qu'en</DiscourseConnective> termes de protection de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="12467">et</DiscourseConnective> de la santé publique, qui sont des éléments auxquels nos communautés sont de plus <DiscourseConnective annotation_id="12552">en plus</DiscourseConnective> sensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11196" docOffset="61">
      <en>This is why we need to make more headway.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12571">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons progresser davantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11238" docOffset="62">
      <en>The proposal outlined by the rapporteur is, in our view, a good one, <Alignment alignment="12678" annotation_id="11307">
          <DiscourseConnective annotation_id="11307" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it follows the line of promoting harmonisation of the customs system.</en>
      <fr>Nous estimons que la proposition du rapporteur est bonne, <Alignment alignment="11307" annotation_id="12678">
          <DiscourseConnective annotation_id="12678" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle suit la ligne de la promotion de l'harmonisation du système douanier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11380" docOffset="63">
      <en>We have a community trade policy and a community customs policy, <Alignment alignment="12859" annotation_id="11445">
          <DiscourseConnective annotation_id="11445" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="36715" annotation_id="11452">
          <DiscourseConnective annotation_id="11452" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a series of national administrations that do not always work together in the most appropriate way.</en>
      <fr>Nous avons une politique commerciale communautaire <DiscourseConnective annotation_id="12811">ainsi</DiscourseConnective> qu'une politique douanière communautaire, <Alignment alignment="11445" annotation_id="12859">
          <DiscourseConnective annotation_id="12859" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <Alignment alignment="11452" annotation_id="12875">
          <DiscourseConnective annotation_id="12875" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> une série d'administrations nationales qui ne collaborent pas toujours de la manière la plus appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11561" docOffset="64">
      <en>To ensure that the interests of European producers and consumers are protected, it would be advantageous <DiscourseConnective annotation_id="11666" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we could progress more quickly towards harmonisation.</en>
      <fr>Il serait intéressant de pouvoir progresser plus rapidement vers l'harmonisation <DiscourseConnective annotation_id="13069">afin de</DiscourseConnective> garantir la protection des intérêts des producteurs <DiscourseConnective annotation_id="13129">et</DiscourseConnective> consommateurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11723" docOffset="65">
      <en>Progress through new practices, establishing better coordination and creating conditions for the effective harmonisation of customs administration at Community level.</en>
      <fr>Des progrès qui seront réalisés par l'adoption de nouvelles pratiques, l'établissement d'une meilleure coordination <DiscourseConnective annotation_id="13273">et</DiscourseConnective> la création des conditions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="13315">à</DiscourseConnective> l'harmonisation effective de l'administration douanière au niveau communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11890" docOffset="66">
      <en>We shall <Alignment alignment="15215" annotation_id="11899">
          <DiscourseConnective annotation_id="11899" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be doing European citizens a good service, both from the viewpoint of producers and consumers.</en>
      <fr>Nous rendrons <Alignment alignment="8006" annotation_id="13412">
          <DiscourseConnective annotation_id="13412" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un bon service aux citoyens européens, tant du point de vue des producteurs <DiscourseConnective annotation_id="13494">que</DiscourseConnective> de celui des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12004" docOffset="67">
      <en>There is <Alignment alignment="25952" annotation_id="12013">
          <DiscourseConnective annotation_id="12013" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an issue that I believe to be very important <DiscourseConnective annotation_id="12063" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that relates to small and medium-sized enterprises, <DiscourseConnective annotation_id="12119" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is <Alignment alignment="13637" annotation_id="12131">
          <DiscourseConnective annotation_id="12131" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> addressed in the report and was tackled by the previous speaker.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="12013" annotation_id="13533">
          <DiscourseConnective annotation_id="13533" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un point <DiscourseConnective annotation_id="13552">que</DiscourseConnective> j'estime très important ayant trait aux petites <DiscourseConnective annotation_id="13604">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, qui est <Alignment alignment="12131" annotation_id="13637">
          <DiscourseConnective annotation_id="13637" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionné dans le rapport et qui a été abordé par l'orateur précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12201" docOffset="68">
      <en>Our small and medium-sized enterprises are particularly vulnerable in situations where we fall prey to unfair competition <Alignment alignment="41502" annotation_id="12323">
          <DiscourseConnective annotation_id="12323" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our customs system is not always ready to deal successfully with such risks.</en>
      <fr>Nos petites <DiscourseConnective annotation_id="13730">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises sont particulièrement vulnérables dans des situations où nous devenons la proie d'une concurrence déloyale <Alignment alignment="14392" annotation_id="13861">
          <DiscourseConnective annotation_id="13861" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre système douanier n'est pas toujours prêt <DiscourseConnective annotation_id="13911">à</DiscourseConnective> gérer efficacement de tels risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12404" docOffset="69">
      <en>We <Alignment alignment="13961" annotation_id="12407">
          <DiscourseConnective annotation_id="12407" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to invest heavily in this and improve coordination with small and medium-sized enterprises themselves.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="7374" annotation_id="13961">
          <DiscourseConnective annotation_id="13961" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> investir massivement <DiscourseConnective annotation_id="13991">à</DiscourseConnective> ce niveau <DiscourseConnective annotation_id="14003">et</DiscourseConnective> améliorer la coordination avec les petites <DiscourseConnective annotation_id="14049">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises elles-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12525" docOffset="70">
      <en>They are not always experts on the rules and procedures, and are <Alignment alignment="14162" annotation_id="12590">
          <DiscourseConnective annotation_id="12590" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> at a disadvantage in terms of their ability to access international trade.</en>
      <fr>Elles ne sont pas toujours expertes des règles <DiscourseConnective annotation_id="14133">et</DiscourseConnective> procédures, <DiscourseConnective annotation_id="14148">et</DiscourseConnective> elles sont <Alignment alignment="12590" annotation_id="14162">
          <DiscourseConnective annotation_id="14162" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> désavantagées car moins <DiscourseConnective annotation_id="14195">en</DiscourseConnective> mesure d'accéder au commerce international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12675" docOffset="71">
      <en>I shall end <Alignment alignment="15738" annotation_id="12687">
          <DiscourseConnective annotation_id="12687" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I began, by congratulating the author of this report, that I believe has done Europe a service in this specific and very important field of the customs system.</en>
      <fr>Je conclurai <Alignment alignment="5975" annotation_id="14255">
          <DiscourseConnective annotation_id="14255" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai commencé, <DiscourseConnective annotation_id="14276">en</DiscourseConnective> félicitant l'auteur de ce rapport, dont je crois qu'il a rendu un service à l'Europe dans ce domaine spécifique <DiscourseConnective annotation_id="14391">et</DiscourseConnective> très important du système douanier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12850" id="278" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="12850" docOffset="72">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Madam President, in taking the floor on behalf of the UEN Group in this debate, I wish to draw attention to three matters.</en>
      <fr>Mme la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="14449">en</DiscourseConnective> prenant la parole dans ce débat au nom du groupe UEN, je souhaite attirer l'attention sur trois points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13008" docOffset="73">
      <en>Firstly, many countries involved in international trade facilitation, even those that are WTO members, fail to observe social and environmental standards, which leads to a marked diminution in their manufacturing costs, <Alignment alignment="14818" annotation_id="13228">
          <DiscourseConnective annotation_id="13228" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time ruling out fair competition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14556">Premièrement</DiscourseConnective>, de nombreux pays impliqués dans la facilitation du commerce international, <DiscourseConnective annotation_id="14645">même</DiscourseConnective> ceux qui sont membres de l'OMC, ne respectent pas toujours les normes sociales <DiscourseConnective annotation_id="14729">et</DiscourseConnective> environnementales, ce qui entraîne une nette diminution de leurs coûts de production, <Alignment alignment="13228" annotation_id="14818">
          <DiscourseConnective annotation_id="14818" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> excluant la possibilité d'une concurrence loyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13280" docOffset="74">
      <en>Improving access to the European market for goods originating from such countries must take this aspect into account, <DiscourseConnective annotation_id="13398" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> many spheres of manufacturing in Europe will be routinely eliminated.</en>
      <fr>Il faut tenir compte de cet aspect lorsqu'on améliore l'accès au marché européen <DiscourseConnective annotation_id="14957">pour</DiscourseConnective> des marchandises provenant de tels pays, sans quoi de nombreuses sphères industrielles européennes seront éliminées de manière systématique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13478" docOffset="75">
      <en>Secondly, the increasing openness of the European market for goods of agricultural origin from third countries in exchange for opening up these countries for exports of European industrial goods and services is <Alignment alignment="33156" annotation_id="13689">
          <Alignment alignment="14597" annotation_id="13689">
            <DiscourseConnective annotation_id="13689" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> a realisation of Commissioner Mandelson's idea that the European Union must make concessions to other countries as part of WTO negotiations, <Alignment alignment="22713" annotation_id="13838">
          <DiscourseConnective annotation_id="13838" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union earns more from exports of industrial goods than it disburses on its weak defence of agriculture, <DiscourseConnective annotation_id="13963" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> unfortunately this means a continuation of the weakening of Europe's agricultural potential.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15103">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l'ouverture croissante du marché européen aux marchandises d'origine agricole de pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="15209">en</DiscourseConnective> échange de l'ouverture de ces pays aux exportations de biens industriels <DiscourseConnective annotation_id="15285">et</DiscourseConnective> de services européens est <Alignment alignment="13689" annotation_id="15314">
          <Alignment alignment="13689" annotation_id="15314">
            <DiscourseConnective annotation_id="15314" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> une réalisation de l'idée du commissaire Mandelson selon laquelle l'Union européenne doit accorder des concessions aux autres pays dans le cadre des négociations de l'OMC, <Alignment alignment="13838" annotation_id="15494">
          <DiscourseConnective annotation_id="15494" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne gagne plus grâce aux exportations de biens industriels que ce qu'elle dépense <DiscourseConnective annotation_id="15601">pour</DiscourseConnective> sa faible défense de l'agriculture, mais cela équivaut malheureusement à continuer à affaiblir le potentiel agricole européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14060" docOffset="76">
      <en>Thirdly and finally, the European Commission must respond a lot more promptly than hitherto to breaches by third country exporters of agreements on access to the European market, <Alignment alignment="15941" annotation_id="14239">
          <DiscourseConnective annotation_id="14239" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15944" annotation_id="14243">
          <DiscourseConnective annotation_id="14243" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> exports originating from such countries suppress European production, the Commission must act without delay and not only <Alignment alignment="13799" annotation_id="14367">
          <DiscourseConnective annotation_id="14367" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> many months have elapsed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15733">Troisièmement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15747">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15750">finalement</DiscourseConnective>, la Commission européenne doit répondre beaucoup plus rapidement <DiscourseConnective annotation_id="15826">que</DiscourseConnective> jusqu'ici aux violations par les exportateurs de pays tiers des accords concernant l'accès au marché européen, <Alignment alignment="14239" annotation_id="15941">
          <DiscourseConnective annotation_id="15941" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14243" annotation_id="15944">
          <DiscourseConnective annotation_id="15944" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les exportations venant de tels pays répriment la production européenne, la Commission doit agir <DiscourseConnective annotation_id="16044">sans</DiscourseConnective> délai <DiscourseConnective annotation_id="16055">et</DiscourseConnective> pas seulement <Alignment alignment="5339" annotation_id="16072">
          <DiscourseConnective annotation_id="16072" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux mois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14399" id="279" name="Jean-Claude Martinez">
    <ParallelChunk annotation_id="14399" docOffset="77">
      <en>(FR) Madam President, Commissioner, it is like customs night here tonight, with Mr Markov's report on the GSP and Mr Audy's report on non-tariff barriers, <DiscourseConnective annotation_id="14554" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> these import and export rules and procedures which we call administrative protectionism, or self-righteous customs barriers.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, nous avons là une véritable nuit douanière, <DiscourseConnective annotation_id="16187">puisque</DiscourseConnective> nous avons le rapport de M. Markov sur le SPG <DiscourseConnective annotation_id="16241">et</DiscourseConnective> le rapport de Jean-Pierre Audy sur les barrières non tarifaires, c'est-à-dire ces règles de procédure d'importation <DiscourseConnective annotation_id="16360">et</DiscourseConnective> d'exportation, ce <DiscourseConnective annotation_id="16381">qu'</DiscourseConnective>on appelle le protectionnisme administratif, c'est-à-dire les barrières douanières pharisiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14694" docOffset="78">
      <en>
        <Alignment alignment="4430" annotation_id="14694">
          <DiscourseConnective annotation_id="14694" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the WTO talks a great deal about reducing GATT tariffs, we <Alignment alignment="7822" annotation_id="14762">
          <DiscourseConnective annotation_id="14762" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have subtle protectionism in the form of quotas, peak tariffs - Europe has more than 110 peak tariffs; Canada, admittedly, has 430 - and graduated import duties that prevent small countries from becoming industrialised, not to mention a list of sensitive products and a GSP which is conditional on respect for human rights and the subjective state of play of customs rules of origin, value or tariff lines.</en>
      <fr>En effet, <Alignment alignment="14694" annotation_id="16491">
          <DiscourseConnective annotation_id="16491" sense="Comparison.Concession">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on parle beaucoup de réductions tarifaires du GATT à l'OMC, on pratique <Alignment alignment="14762" annotation_id="16566">
          <DiscourseConnective annotation_id="16566" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un protectionnisme subtil, avec les contingents, avec les pics tarifaires - l'Europe a plus de 110 pics tarifaires; le Canada, il est vrai, en a 430 -, avec les droits progressifs qui empêchent les petits pays de <DiscourseConnective annotation_id="16787">s'</DiscourseConnective>industrialiser, avec la liste des produits sensibles, avec le SPG conditionné par les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="16893">et</DiscourseConnective> la marge de jeu subjective de la valeur en douane, de la règle d'origine ou des lignes tarifaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15174" docOffset="79">
      <en>Europe has more than 5 000 tariff lines.</en>
      <fr>L'Europe a plus de 5 000 lignes tarifaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15215" docOffset="80">
      <en>In agriculture alone, we have 2 726 tariff lines.</en>
      <fr>Ne serait-ce <DiscourseConnective annotation_id="17052">qu'en</DiscourseConnective> matière agricole, nous avons 2 726 lignes tarifaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15265" docOffset="81">
      <en>Japan, admittedly, has 1 890 <Alignment alignment="27211" annotation_id="15294">
          <DiscourseConnective annotation_id="15294" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the USA has 1 779, so what do we do with goods <DiscourseConnective annotation_id="15345" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to tariff lines?</en>
      <fr>Le Japon, il est vrai, en a 1 890 <Alignment alignment="15294" annotation_id="17146">
          <DiscourseConnective annotation_id="17146" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les USA 1779. Alors, que fait-on d'une marchandise au regard des lignes tarifaires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15376" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="17233" annotation_id="15376">
          <DiscourseConnective annotation_id="15376" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, how do we classify a mummy that arrives here from Egypt for an exhibition?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2741" annotation_id="17233">
          <DiscourseConnective annotation_id="17233" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la momie qui arrive d'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="17275">pour</DiscourseConnective> une exposition, où la classe-t-on?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15464" docOffset="83">
      <en>We classify it as dried fish!</en>
      <fr>On l'a classée dans le poisson séché!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15494" docOffset="84">
      <en>Mr Audy's report covers all of these problems and recognises that the US has returned to customs McCarthyism with a security/insecurity witch-hunt.</en>
      <fr>Alors, le rapport Audy balaie tous ces problèmes <DiscourseConnective annotation_id="17402">et</DiscourseConnective> voit très <DiscourseConnective annotation_id="17415">bien que</DiscourseConnective> les États-Unis sont revenus au maccarthysme douanier avec la chasse à la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="17506">ou</DiscourseConnective> à l'insécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15642" docOffset="85">
      <en>The era of the pacifist approach of Pope John Paul II, with his famous 1978 homily ('Open the borders of states, political and economic systems, wide expanses of civilisations and cultures to His grace. Do not be afraid!'), is over, <DiscourseConnective annotation_id="15875" sense="Contingency.Cause.Result">hence</DiscourseConnective> the Doha Round, which is still ongoing 10 years <Alignment alignment="17786" annotation_id="15929">
          <DiscourseConnective annotation_id="15929" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was started, whereas the Uruguay Round, <Alignment alignment="10454" annotation_id="15978">
          <DiscourseConnective annotation_id="15978" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may be so bold <DiscourseConnective annotation_id="15998" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to say, only took 8 years.</en>
      <fr>Donc, la pacifisme douanier de Jean-Paul II, avec la célèbre homélie de 1978 - "Ouvrez les frontières des États, les systèmes économiques, non avere paura, n'ayez pas peur" -, tout cela est terminé, on a peur, d'où le cycle de Doha qui n'est pas conclu dix ans <Alignment alignment="7850" annotation_id="17786">
          <DiscourseConnective annotation_id="17786" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> son ouverture, <DiscourseConnective annotation_id="17807">alors que</DiscourseConnective> le cycle de l'Uruguay Round n'avait demandé que huit ans, <Alignment alignment="10648" annotation_id="17875">
          <DiscourseConnective annotation_id="17875" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ose dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16028" docOffset="86">
      <en>What is the root of this problem?</en>
      <fr>D'où vient le problème?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16062" docOffset="87">
      <en>The problem stems from the fact that customs duties are 2 000 years old and date back to ancient Rome, to Rome tolls.</en>
      <fr>Le problème vient <DiscourseConnective annotation_id="17932">du fait que</DiscourseConnective> les droits de douane ont 2 000 ans <DiscourseConnective annotation_id="17979">et</DiscourseConnective> ils remontent <DiscourseConnective annotation_id="17996">à</DiscourseConnective> Rome, aux droits de porte de Rome, alors que nous sommes au 21e siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16180" docOffset="88">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16180" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, this is the 21st century, <Alignment alignment="49087" annotation_id="16215">
          <DiscourseConnective annotation_id="16215" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> as such, Commissioner, we need new customs technology.</en>
      <fr>Et au 21e siècle, Monsieur le Commissaire, il faut inventer une nouvelle technologie douanière, <Alignment alignment="16215" annotation_id="18166">
          <DiscourseConnective annotation_id="18166" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette nouvelle technologie a été inventée par les scientifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16274" docOffset="89">
      <en>Fortunately this new customs technology has been invented by scientists and involves deductible customs duties that can be adapted according to the production cost differential, that are refundable, that can be traded on an exchange <Alignment alignment="52785" annotation_id="16507">
          <DiscourseConnective annotation_id="16507" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that can be modified to help developing countries.</en>
      <fr>Ce sont les droits de douane déductibles, des droits de douane qui sont modulables selon les différentiels de coûts de production, qui sont remboursables, qui sont négociables sur un marché boursier des droits de douane, <Alignment alignment="16507" annotation_id="18455">
          <DiscourseConnective annotation_id="18455" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui sont modifiables <DiscourseConnective annotation_id="18479">pour</DiscourseConnective> aider les pays en voie de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16562" docOffset="90">
      <en>This, Commissioner, is what you should lay on the WTO negotiating table - this new customs technology - <Alignment alignment="25137" annotation_id="16666">
          <DiscourseConnective annotation_id="16666" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can abolish our archaic customs system.</en>
      <fr>Voilà, Monsieur le Commissaire, ce que vous devez mettre sur la tables des négociations de l'OMC, la nouvelle technologie douanière, <Alignment alignment="16666" annotation_id="18658">
          <DiscourseConnective annotation_id="18658" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> sortir de l'archaïsme douanier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16717" id="280" name="Marusya Ivanova Lyubcheva">
    <ParallelChunk annotation_id="16717" docOffset="91">
      <en>(BG) Mme President, Commissioner, Colleagues, We are discussing an extremely important report today.</en>
      <fr>(BG) Mme la Présidente, M. le Commissaire, chers collègues, nous débattons aujourd'hui d'un rapport extrêmement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16818" docOffset="92">
      <en>The effective trade policy is an instrument for achieving regional or broader integration.</en>
      <fr>Une politique commerciale efficace est un instrument permettant d'atteindre une intégration régionale <DiscourseConnective annotation_id="18920">ou</DiscourseConnective> plus large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16909" docOffset="93">
      <en>Imports and exports, against the backdrop of reliable rules and procedures, enable us to protect the European internal economic space.</en>
      <fr>Les importations <DiscourseConnective annotation_id="18952">et</DiscourseConnective> exportations, sur fond de règles <DiscourseConnective annotation_id="18988">et</DiscourseConnective> procédures fiables, nous permettent de protéger l'espace économique interne à l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17044" docOffset="94">
      <en>The spirit of the report is objective and critical, yet constructive.</en>
      <fr>L'esprit du rapport est objectif <DiscourseConnective annotation_id="19112">et</DiscourseConnective> critique, <DiscourseConnective annotation_id="19125">tout en</DiscourseConnective> étant constructif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17114" docOffset="95">
      <en>It focuses on several theses, i.e. the bilateral, regional and multilateral mutual benefit, the common regional prospects, the enhanced competitiveness of the European Union through market-based instruments to prevent the ousting of European products from the market.</en>
      <fr>Il se concentre sur plusieurs thèses, à savoir le bénéfice mutuel bilatéral, régional <DiscourseConnective annotation_id="19238">et</DiscourseConnective> multilatéral, les perspectives régionales communes, la compétitivité accrue de l'Union européenne par le biais d'instruments basés sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="19386">pour</DiscourseConnective> prévenir l'évincement des produits européens du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17382" docOffset="96">
      <en>Trade determines a large portion of the economic growth of some countries.</en>
      <fr>Le commerce détermine une grande part de la croissance économique de certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17457" docOffset="97">
      <en>In this sense, import and export rules are of paramount importance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19531">En ce sens</DiscourseConnective>, les règles d'importation <DiscourseConnective annotation_id="19568">et</DiscourseConnective> d'exportation sont de la plus haute importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17525" docOffset="98">
      <en>Their implementation and control are of special significance, particularly for some new Member States like Bulgaria, where higher export levels determine the existence of trade deficit.</en>
      <fr>Leurs mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="19639">et</DiscourseConnective> contrôle sont particulièrement importants, plus spécialement <DiscourseConnective annotation_id="19703">pour</DiscourseConnective> certains nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="19740">comme</DiscourseConnective> la Bulgarie, où des taux d'exportation plus élevés fixent l'existence du déficit commercial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17711" docOffset="99">
      <en>In this case, the access to third markets becomes crucial.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19839">Dans ce cas</DiscourseConnective>, l'accès aux marchés tiers devient crucial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17770" docOffset="100">
      <en>The difficult entry of goods from the new countries into external markets, even <Alignment alignment="35259" annotation_id="17850">
          <DiscourseConnective annotation_id="17850" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these products fully meet all requirements, generates conditions for unequal treatment.</en>
      <fr>L'entrée difficile de marchandises des nouveaux pays dans les marchés externes, <DiscourseConnective annotation_id="19975">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17850" annotation_id="19980">
          <DiscourseConnective annotation_id="19980" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces produits satisfont pleinement à toutes les exigences, crée un cadre propice <DiscourseConnective annotation_id="20068">à</DiscourseConnective> un traitement inégal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17943" docOffset="101">
      <en>Therefore what we need is full consistency of the legislation and its implementing regulations.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="20103">dès lors</DiscourseConnective> besoin que la législation <DiscourseConnective annotation_id="20138">et</DiscourseConnective> ses règlements de mise en œuvre soient tout à fait cohérents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18039" docOffset="102">
      <en>The work of the national customs authorities is essential for the proper functioning of an efficient trade system, especially in the context of their enhanced mission to combat forgeries and fraud, and to protect intellectual property rights and consumers.</en>
      <fr>Le travail des autorités douanières nationales est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="20264">pour</DiscourseConnective> le fonctionnement correct d'un système commercial efficace, <DiscourseConnective annotation_id="20329">en particulier</DiscourseConnective> dans le contexte de leur mission étendue qui consiste <DiscourseConnective annotation_id="20398">à</DiscourseConnective> combattre les contrefaçons <DiscourseConnective annotation_id="20427">et</DiscourseConnective> la fraude <DiscourseConnective annotation_id="20440">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20443">à</DiscourseConnective> protéger les droits de propriété intellectuelle <DiscourseConnective annotation_id="20493">et</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18296" docOffset="103">
      <en>National costoms authorities need to collaborate in a well organised manner.</en>
      <fr>Les autorités douanières nationales doivent collaborer de manière bien organisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18373" docOffset="104">
      <en>It is equally important to undertake measures for proper motivation of customs authorities within the framework of the administraive solutions of each Member State, as well as for protection and support of the mission of customs authorities.</en>
      <fr>Il est tout <DiscourseConnective annotation_id="20609">aussi</DiscourseConnective> important de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="20648">pour</DiscourseConnective> la motivation correcte des autorités douanières dans le cadre des solutions administratives de chaque État membre, <DiscourseConnective annotation_id="20768">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="20778">pour</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="20797">et</DiscourseConnective> le soutien de la mission des autorités douanières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18615" docOffset="105">
      <en>It is possible to consider the establishment of specialised centres in countries of key importance for the trade with third countries or regions respectively.</en>
      <fr>Il est possible d'envisager la mise en place de centres spécialisés dans des pays de première importance <DiscourseConnective annotation_id="20956">pour</DiscourseConnective> le commerce avec les pays <DiscourseConnective annotation_id="20987">ou</DiscourseConnective> régions tiers respectivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18774" docOffset="106">
      <en>This would be useful with a view to promoting the effective trade policy of the European Union.</en>
      <fr>Cela pourrait être utile dans l'optique de promotion de la politique commerciale effective de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18870" id="281" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="18870" docOffset="107">
      <en>(CS) Madam President, there is one issue that has not been debated so far.</en>
      <fr>(CS) Mme la Présidente, il y a un point qui n'a pas encore été débattu jusqu'ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18945" docOffset="108">
      <en>I want to ask the Commissioner what steps the European Union has taken to date with regard to the regulations applied by the US.</en>
      <fr>Je souhaite demander au commissaire quelles démarches l'Union européenne a entreprises <DiscourseConnective annotation_id="21303">jusqu'à</DiscourseConnective> présent <DiscourseConnective annotation_id="21319">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les règlements appliqués par les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19074" docOffset="109">
      <en>What, in his opinion, are the best ways of coordinating trade procedures within the framework of transatlantic relations and, basically, can he see any possibility of achieving a good balance between security measures and the need for a more flexible economic relationship between Europe and the US?</en>
      <fr>Quels sont selon lui les meilleurs moyens <DiscourseConnective annotation_id="21425">pour</DiscourseConnective> coordonner les procédures commerciales dans le cadre des relations transatlantiques <DiscourseConnective annotation_id="21514">et</DiscourseConnective>, au fond, peut-il entrevoir une quelconque possibilité d'atteindre un juste équilibre entre les mesures de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="21633">et</DiscourseConnective> la nécessité d'établir des relations économiques plus flexibles entre l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="21715">et</DiscourseConnective> les États-Unis?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19374" docOffset="110">
      <en>I am referring to the requirements concerning containers, which are <Alignment alignment="27948" annotation_id="19442">
          <DiscourseConnective annotation_id="19442" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned in the report by my colleague Mr Audy.</en>
      <fr>Je fais référence aux exigences concernant les conteneurs, qui sont <Alignment alignment="19442" annotation_id="21802">
          <DiscourseConnective annotation_id="21802" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionnées dans le rapport de mon collègue M. Audy.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19496" id="282" name="László Kovács">
    <ParallelChunk annotation_id="19496" docOffset="111">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I would firstly like to thank you for your interest and contribution to the improvement of our legislation and practice in the customs area.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Mme la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="21925">tout d'abord</DiscourseConnective> à vous remercier pour l'intérêt que vous avez manifesté <DiscourseConnective annotation_id="21994">ainsi</DiscourseConnective> que pour la contribution que vous avez apportée <DiscourseConnective annotation_id="22048">à</DiscourseConnective> l'amélioration de notre législation <DiscourseConnective annotation_id="22086">et</DiscourseConnective> de nos pratiques dans le domaine des douanes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19682" docOffset="112">
      <en>I want to emphasise that the two legal documents - the modernised Customs Code and the e-Customs Decision - will make the functioning of the European Union's customs services better, faster and even cheaper.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="22157">que</DiscourseConnective> les deux documents juridiques, à savoir le code des douanes modernisé <DiscourseConnective annotation_id="22231">et</DiscourseConnective> la décision sur la douane électronique, amélioreront le fonctionnement des services douaniers de l'Union européenne, qu'ils accéléreront les procédures <DiscourseConnective annotation_id="22386">et</DiscourseConnective> réduiront les coûts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19890" docOffset="113">
      <en>I am, of course, at the disposal of Parliament to keep you informed of the main developments in the field of customs legislation and its implementation.</en>
      <fr>Je reste bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="22428">à</DiscourseConnective> la disposition du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="22458">pour</DiscourseConnective> le tenir informé des principales évolutions dans le domaine de la législation douanière <DiscourseConnective annotation_id="22551">et</DiscourseConnective> de sa mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20043" docOffset="114">
      <en>On 1 April the Commission adopted a new communication on a strategy for the evolution of the Customs Union, which was supported by a resolution of the Council.</en>
      <fr>Le 1er avril, la Commission a adopté une nouvelle communication concernant une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="22664">pour</DiscourseConnective> l'union douanière, qui a bénéficié du soutien d'une résolution du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20203" docOffset="115">
      <en>The future customs initiative resulting from this communication will support customs in providing an appropriate and balanced response to the double challenge that they face - on the one hand ensuring the safety and security control of goods at the external borders and, <Alignment alignment="15907" annotation_id="20474">
          <Alignment alignment="30199" annotation_id="20474">
            <Alignment alignment="32643" annotation_id="20474">
              <DiscourseConnective annotation_id="20474" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, facilitating trade.</en>
      <fr>La future initiative en matière de douanes qui découle de cette communication aidera les douanes <DiscourseConnective annotation_id="22841">à</DiscourseConnective> apporter une réponse appropriée <DiscourseConnective annotation_id="22875">et</DiscourseConnective> équilibrée au double défi auquel elles sont confrontées: <DiscourseConnective annotation_id="22935">d'une part</DiscourseConnective> garantir le contrôle de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="22982">et</DiscourseConnective> de la sûreté des marchandises aux frontières extérieures <DiscourseConnective annotation_id="23042">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20474" annotation_id="23046">
          <Alignment alignment="12174" annotation_id="23046">
            <Alignment alignment="16935" annotation_id="23046">
              <DiscourseConnective annotation_id="23046" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, faciliter les échanges commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20513" docOffset="116">
      <en>To this end, the initiative envisages moving from the current transaction-based approach of customs formalities and controls to a system-based approach, focusing on the internal control systems and supply chain of the economic operators.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23096">Pour ce faire</DiscourseConnective>, l'initiative envisage de passer de l'approche actuelle des formalités <DiscourseConnective annotation_id="23181">et</DiscourseConnective> contrôles douaniers, basée sur les transactions, <DiscourseConnective annotation_id="23233">à</DiscourseConnective> une approche systémique, se concentrant sur les systèmes de contrôle internes <DiscourseConnective annotation_id="23313">et</DiscourseConnective> la chaîne d'approvisionnement des opérateurs économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20751" docOffset="117">
      <en>Such a new approach implies new working and control methods and a future customs risk management strategy.</en>
      <fr>Une telle approche suppose de nouvelles méthodes de travail <DiscourseConnective annotation_id="23434">et</DiscourseConnective> de contrôle, <DiscourseConnective annotation_id="23450">ainsi</DiscourseConnective> qu'une stratégie de gestion des risques douaniers futurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20858" docOffset="118">
      <en>It will <Alignment alignment="23525" annotation_id="20866">
          <DiscourseConnective annotation_id="20866" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> offer a platform for working with the Member States on the most appropriate operational structures to be put in place in the future for an efficient functioning of the customs union.</en>
      <fr>Elle offre <Alignment alignment="20866" annotation_id="23525">
          <DiscourseConnective annotation_id="23525" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une plateforme permettant de travailler avec les États membres sur les structures opérationnelles les plus appropriées <DiscourseConnective annotation_id="23654">à</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="23663">en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="23672">à</DiscourseConnective> l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="23683">afin de</DiscourseConnective> garantir un fonctionnement optimal de l'union douanière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21054" docOffset="119">
      <en>Regarding Mrs Roithová's question about the US Congress's hundred percent scanning initiative: even <Alignment alignment="23948" annotation_id="21154">
          <DiscourseConnective annotation_id="21154" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was adopted by the Congress we had made a number of efforts to change the proposal, but failed to do so.</en>
      <fr>Concernant la question de Mme Roithová relative à l'initiative du Congrès américain sur le scanning total, je puis vous dire ceci: nous avons consenti de nombreux efforts <DiscourseConnective annotation_id="23919">pour</DiscourseConnective> modifier la proposition <Alignment alignment="21154" annotation_id="23948">
          <DiscourseConnective annotation_id="23948" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle <DiscourseConnective annotation_id="23967">soit</DiscourseConnective> adoptée par le Congrès, en vain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21269" docOffset="120">
      <en>The US Administration showed a great deal of understanding <Alignment alignment="24071" annotation_id="21328">
          <DiscourseConnective annotation_id="21328" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they <DiscourseConnective annotation_id="21341" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> realised that the introduction of such measures would be a unilateral step and so would be contrary to our bilateral and multilateral approach.</en>
      <fr>L'Administration américaine a manifesté une grande compréhension, <Alignment alignment="21328" annotation_id="24071">
          <DiscourseConnective annotation_id="24071" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle se rendait bien compte <DiscourseConnective annotation_id="24108">que</DiscourseConnective> l'introduction d'une telle mesure était un geste unilatéral, qui serait contraire <DiscourseConnective annotation_id="24194">à</DiscourseConnective> notre approche bilatérale <DiscourseConnective annotation_id="24222">et</DiscourseConnective> multilatérale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21490" docOffset="121">
      <en>The US Administration understood that it would certainly not increase security but, <Alignment alignment="31150" annotation_id="21574">
          <Alignment alignment="32626" annotation_id="21574">
            <DiscourseConnective annotation_id="21574" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, would generate a false sense of security, which would divert resources and attention from the real security measures.</en>
      <fr>L'Administration américaine était consciente <DiscourseConnective annotation_id="24285">du fait que</DiscourseConnective> cette mesure n'était certainement pas de nature à accroître la sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="24370">mais</DiscourseConnective> qu'<Alignment alignment="21574" annotation_id="24378">
          <Alignment alignment="25676" annotation_id="24378">
            <DiscourseConnective annotation_id="24378" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, elle engendrerait un faux sentiment de sécurité, qui détournerait ressources <DiscourseConnective annotation_id="24469">et</DiscourseConnective> attention des réelles mesures de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21709" docOffset="122">
      <en>Our concept is the future recognition of security standards, of security controls, the result of security controls and <Alignment alignment="22137" annotation_id="21828">
          <DiscourseConnective annotation_id="21828" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the mutual recognition of the customs trade partnership: the CT Pact on the US side and the authorised economic operator on the EU side.</en>
      <fr>Notre conception est celle de la reconnaissance future des normes de sécurité, des contrôles de sécurité, du <DiscourseConnective annotation_id="24624">résultat</DiscourseConnective> des contrôles de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="24659">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="21828" annotation_id="24662">
          <DiscourseConnective annotation_id="24662" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la reconnaissance mutuelle des partenariats commerciaux et douaniers: le "CT Pact" du côté américain <DiscourseConnective annotation_id="24772">et</DiscourseConnective> l'opérateur économique agréé du côté européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21970" docOffset="123">
      <en>I mention this <Alignment alignment="24840" annotation_id="21985">
          <DiscourseConnective annotation_id="21985" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was some reference, in connection with SMEs, to the fact that this authorised economic operator is a very good system for making life better and easier for small and medium-sized companies.</en>
      <fr>Je mentionne cela <Alignment alignment="21985" annotation_id="24840">
          <DiscourseConnective annotation_id="24840" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains ont fait allusion, <DiscourseConnective annotation_id="24878">en</DiscourseConnective> parlant des PME, <DiscourseConnective annotation_id="24898">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24906">que</DiscourseConnective> cet opérateur économique agréé est un très bon système, qui simplifie la vie des PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22189" docOffset="124">
      <en>We quite recently provided information for the US Administration <Alignment alignment="10354" annotation_id="22254">
          <DiscourseConnective annotation_id="22254" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in April, we presented a report to Michael Chertoff and to the Customs and Border Protection of the US in which we explained what kind of difficulties we expect from the introduction of hundred percent scanning: the disruption of trade, the disturbances in maritime traffic and <DiscourseConnective annotation_id="22538" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> in bilateral trade relations.</en>
      <fr>Tout récemment, nous avons fourni des informations <DiscourseConnective annotation_id="25047">à</DiscourseConnective> l'Administration américaine, <Alignment alignment="22254" annotation_id="25078">
          <DiscourseConnective annotation_id="25078" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en avril, nous avons présenté un rapport <DiscourseConnective annotation_id="25126">à</DiscourseConnective> Michael Chertoff <DiscourseConnective annotation_id="25145">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25148">à</DiscourseConnective> l'administration chargée des douanes <DiscourseConnective annotation_id="25187">et</DiscourseConnective> de la protection des frontières aux États-Unis, dans lequel nous expliquions les difficultés que nous nous attendions à rencontrer suite <DiscourseConnective annotation_id="25327">à</DiscourseConnective> l'introduction du scanning total: perturbation des échanges, du trafic maritime <DiscourseConnective annotation_id="25409">et</DiscourseConnective> de nos relations commerciales bilatérales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22573" docOffset="125">
      <en>Just to give you one figure: in one single year the US receives more than ten million sea containers.</en>
      <fr>Juste <DiscourseConnective annotation_id="25461">pour</DiscourseConnective> vous citer un chiffre: sur une année, les États-Unis reçoivent plus de dix millions de conteneurs marins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22675" docOffset="126">
      <en>We send some two million containers from the EU, <Alignment alignment="2155" annotation_id="22724">
          <DiscourseConnective annotation_id="22724" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this system, <Alignment alignment="32264" annotation_id="22741">
          <DiscourseConnective annotation_id="22741" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduced, would cover more than 700 ports all over the world, <Alignment alignment="25711" annotation_id="22808">
          <DiscourseConnective annotation_id="22808" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can imagine what kind of problems it will cause.</en>
      <fr>L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="25591">en</DiscourseConnective> envoie deux millions, <Alignment alignment="10719" annotation_id="25616">
          <DiscourseConnective annotation_id="25616" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce système, <Alignment alignment="22741" annotation_id="25631">
          <DiscourseConnective annotation_id="25631" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il était introduit, concernerait plus de 700 ports dans le monde. Vous pouvez <Alignment alignment="22808" annotation_id="25711">
          <DiscourseConnective annotation_id="25711" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> imaginer les problèmes que cela risque de poser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22864" docOffset="127">
      <en>We hope that, step by step, not only the US Administration <DiscourseConnective annotation_id="22923" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22927" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the legislators will come to understand that it will certainly not increase security, but will create very serious problems in bilateral and multilateral trade.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="25779">que</DiscourseConnective>, petit <DiscourseConnective annotation_id="25790">à</DiscourseConnective> petit, les législateurs américains, comme le gouvernement, comprendront <DiscourseConnective annotation_id="25864">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="25867">à défaut de</DiscourseConnective> renforcer la sécurité, cette mesure engendrera des problèmes majeurs <DiscourseConnective annotation_id="25948">pour</DiscourseConnective> le commerce bilatéral <DiscourseConnective annotation_id="25975">et</DiscourseConnective> multilatéral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23093" docOffset="128">
      <en>Finally, <Alignment alignment="1723" annotation_id="23102">
          <DiscourseConnective annotation_id="23102" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> emphasised in the report, 2008 is the year of the 40th anniversary of the Customs Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25992">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="23102" annotation_id="25999">
          <DiscourseConnective annotation_id="25999" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le souligne le rapport, 2008 marque le 40e anniversaire de l'union douanière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23194" docOffset="129">
      <en>It will <Alignment alignment="28649" annotation_id="23202">
          <DiscourseConnective annotation_id="23202" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be the year of a new start for the Community and the Member States in that field.</en>
      <fr>Ce sera <Alignment alignment="23202" annotation_id="26091">
          <DiscourseConnective annotation_id="26091" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'année d'un nouveau départ <DiscourseConnective annotation_id="26125">pour</DiscourseConnective> la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="26144">et</DiscourseConnective> pour les États membres dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23289" id="283" language="FR" name="Jean-Pierre Audy">
    <ParallelChunk annotation_id="23289" docOffset="130">
      <en>Madam President, Commissioner Kovǎcs, thank you for your answers. I would like to extend our thanks to the Commission staff that I have worked with, as well as members of the Committee on International Trade, such as Mr Musquar, and rapporteurs from the political groups, such as Mr Assis.</en>
      <fr>rapporteur. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire Kovǎcs, merci <DiscourseConnective annotation_id="26261">pour</DiscourseConnective> vos réponses, et je voudrais associer à ces remerciements vos services avec lesquels j'ai travaillé, <DiscourseConnective annotation_id="26367">ainsi</DiscourseConnective> que les fonctionnaires de la commission INTA, notamment mon ami Philippe Musquar, <DiscourseConnective annotation_id="26455">et</DiscourseConnective> les rapporteurs des groupes politiques, cher Francisco Assis, à qui j'associe également Mme Lyubcheva, que je suis heureux de retrouver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23579" docOffset="131">
      <en>I am <DiscourseConnective annotation_id="23584" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> happy to see his colleague Mrs Lyubcheva here today, <DiscourseConnective annotation_id="23642" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we recently worked together on another matter.</en>
      <fr>Nous étions sur un autre dossier récemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23692" docOffset="132">
      <en>You were right, Mrs Roithová, to draw attention to the problem of 100% scanning, and thank you, Commissioner, for the resolve you have shown in defending us.</en>
      <fr>Vous avez eu raison, chère collègue Roithová, d'attirer l'attention sur le problème du 100 % scanning <DiscourseConnective annotation_id="26741">et</DiscourseConnective> merci, Monsieur le Commissaire, de la détermination que vous avez <DiscourseConnective annotation_id="26810">à</DiscourseConnective> nous défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23850" docOffset="133">
      <en>It is not the first time that the EU has come under attack from the United States on these issues, <Alignment alignment="26922" annotation_id="23949">
          <DiscourseConnective annotation_id="23949" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="23958" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> had to defend our customs system in a case brought before the WTO Dispute Settlement Body (DSB), which we won, partly down to the efforts of your staff, Commissioner. You were right to defend us.</en>
      <fr>Ce n'est pas la première fois <DiscourseConnective annotation_id="26857">que</DiscourseConnective> les États-Unis d'Amérique nous attaquent sur tous ces sujets <Alignment alignment="20704" annotation_id="26922">
          <DiscourseConnective annotation_id="26922" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils nous ont amenés devant l'Organisme de règlement des conflits de l'OMC sur un procès contre notre système douanier <DiscourseConnective annotation_id="27047">que</DiscourseConnective> nous avons gagné, grâce <DiscourseConnective annotation_id="27075">à</DiscourseConnective> l'action d'ailleurs de vos services, Monsieur le Commissaire, et vous avez raison de nous défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24159" docOffset="134">
      <en>Mr Martinez has explained his theory on inverted tariffs to us.</en>
      <fr>Notre cher collègue, M. Martinez, nous a expliqué sa théorie sur les droits de douane inversés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24223" docOffset="135">
      <en>He <DiscourseConnective annotation_id="24226" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> explained this to me back in December 2005, <Alignment alignment="2708" annotation_id="24275">
          <DiscourseConnective annotation_id="24275" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were in Hong Kong together.</en>
      <fr>Il me l'avait déjà expliquée <Alignment alignment="24275" annotation_id="27302">
          <DiscourseConnective annotation_id="27302" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous étions <DiscourseConnective annotation_id="27322">en</DiscourseConnective> décembre 2005 <DiscourseConnective annotation_id="27339">à</DiscourseConnective> Hong Kong.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24311" docOffset="136">
      <en>I still do not understand them, <Alignment alignment="27382" annotation_id="24343">
          <DiscourseConnective annotation_id="24343" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I live in hope that one day I will be able to see how these inverted tariffs apply to mummies and dried fish.</en>
      <fr>Je n'ai toujours pas compris, <Alignment alignment="10041" annotation_id="27382">
          <DiscourseConnective annotation_id="27382" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne désespère pas <DiscourseConnective annotation_id="27407">un jour</DiscourseConnective> de pouvoir comprendre comment s'appliqueront ces droits de douane inversés aux momies ou aux poissons séchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24457" docOffset="137">
      <en>I would like to thank all of the political groups for the support they have shown for this report.</en>
      <fr>Je voudrais remercier l'ensemble des groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="27581">pour</DiscourseConnective> le soutien qu'ils ont apporté <DiscourseConnective annotation_id="27616">à</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24556" docOffset="138">
      <en>I believe that people can now see that the world, which is becoming more complicated and fast-paced, would in the past have resolved conflict by a military war.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="27639">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui, on voit <DiscourseConnective annotation_id="27663">bien que</DiscourseConnective> la planète, qui se complexifie, qui va vite, autrefois réglait tous ses désordres par des guerres mondiales militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24717" docOffset="139">
      <en>Today, we have an economic and social war, rather than a military war.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous sommes passés d'une guerre mondiale militaire à une guerre mondiale économique <DiscourseConnective annotation_id="27889">et</DiscourseConnective> sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24788" docOffset="140">
      <en>Instead of deaths, we have unemployment. In any case, we no longer really know who the enemy is.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27901">Au lieu d'</DiscourseConnective>avoir des morts, nous avons des chômeurs, et on ne sait <DiscourseConnective annotation_id="27967">d'ailleurs</DiscourseConnective> plus très bien qui est l'ennemi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24885" docOffset="141">
      <en>It is in this climate of a worldwide economic and social war that we need to have a strong customs union and import and export mechanisms that protect - and I am talking about protection, not protectionism - our businesses, citizens and the European Union in general.</en>
      <fr>C'est dans ce contexte d'une guerre mondiale économique <DiscourseConnective annotation_id="28067">et</DiscourseConnective> sociale <DiscourseConnective annotation_id="28078">que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'avoir une union douanière forte <DiscourseConnective annotation_id="28134">et</DiscourseConnective> des systèmes d'importation <DiscourseConnective annotation_id="28164">et</DiscourseConnective> d'exportation qui protègent - ce n'est pas du protectionnisme que de se protéger - nos entreprises, les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="28280">et</DiscourseConnective>, plus généralement, notre Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25153" id="284" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="25153" docOffset="142">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(EL) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25175" docOffset="143">
      <en>The vote will take place tomorrow at 11 a.m.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="28376">à</DiscourseConnective> 11 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
