<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Common authorisation procedure for food additives, food enzymes and food flavourings - Food additives - Flavourings and certain food ingredients with flavouring properties - Food enzymes (debate)</en>
    <fr>Procédure d'autorisation uniforme <DiscourseConnective annotation_id="34">pour</DiscourseConnective> les additifs, enzymes <DiscourseConnective annotation_id="61">et</DiscourseConnective> arômes alimentaires - Additifs alimentaires - Arômes <DiscourseConnective annotation_id="117">et</DiscourseConnective> ingrédients alimentaires possédant des propriétés aromatisantes - Enzymes alimentaires (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="196" id="165" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="196" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on the following recommendations for second reading on behalf of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle en discussion commune les recommandations <DiscourseConnective annotation_id="281">pour</DiscourseConnective> la deuxième lecture suivantes au nom de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="381">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="360" docOffset="2">
      <en>on the common authorisation procedure for food additives, food enzymes and food flavourings (16673/2/2007 - C6-0138/2008 - (Rapporteur: Mrs Westlund);</en>
      <fr>sur la procédure d'autorisation uniforme <DiscourseConnective annotation_id="453">pour</DiscourseConnective> les additifs, enzymes <DiscourseConnective annotation_id="480">et</DiscourseConnective> arômes alimentaires (16673/2/2007 - C6-0138/2008 - (rapporteur: Mme Westlund);</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="511" docOffset="3">
      <en>on food additives (16675/2/2007 - C6-0141/2008 - (Rapporteur: Mrs Westlund);</en>
      <fr>sur les additifs alimentaires (16675/2/2007 - C6-0141/2008 - (rapporteur: Mme Westlund);</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="588" docOffset="4">
      <en>on flavourings and certain food ingredients with flavouring properties for use in and on foods and amending Council Regulations (EEC) No 1576/89 and (EEC) No 1601/91, Regulation (EC) No 2232/96 and Directive 2000/13/EC (16677/3/2007 - C6-0139/2008 - - (Rapporteur: Mrs Drčar Murko);</en>
      <fr>sur les arômes <DiscourseConnective annotation_id="666">et</DiscourseConnective> certains ingrédients alimentaires possédant des propriétés aromatisantes qui sont destinés à être utilisés dans <DiscourseConnective annotation_id="781">et</DiscourseConnective> sur les denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="813">et</DiscourseConnective> modifiant le règlement (CEE) n° 1576/89 du Conseil, le règlement (CEE) n° 1601/91 du Conseil, le règlement (CEE) n° 2232/96 <DiscourseConnective annotation_id="940">et</DiscourseConnective> la directive 2000/13/CE (16677/3/2007 - C6-0139/2008 - - (rapporteur: Mme Drčar Murko);</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="871" docOffset="5">
      <en>on food enzymes and amending Council Directive 83/417/EEC, Council Regulation (EC) No 1493/1999, Directive 2000/13/EC, Council Directive 2001/112/EC and Regulation (EC) No 258/97, (16676/1/2007 - C6-0140/2008 - (Rapporteur: Mrs Doyle).</en>
      <fr>concernant les enzymes alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="1067">et</DiscourseConnective> modifiant la directive 83/417/CEE du Conseil, le règlement (CE) n° 1493/1999 du Conseil, la directive 2000/13/CE et la directive 2001/112/CE du Conseil (16676/1/2007 - C6-0140/2008 - (rapporteur: Mme Doyle).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1107" id="166" name="Åsa Westlund">
    <ParallelChunk annotation_id="1107" docOffset="6">
      <en>rapporteur. - (SV) Mr President, I want to begin by thanking the Commission, Commissioner Vassiliou <Alignment alignment="1401" annotation_id="1207">
          <DiscourseConnective annotation_id="1207" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> her always helpful staff, the Slovenian Presidency, the Council of Ministers, my fellow rapporteurs, Avril Doyle and Mojca Drčar Murko, <Alignment alignment="1552" annotation_id="1347">
          <DiscourseConnective annotation_id="1347" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course the shadow rapporteurs from all the parties for excellent cooperation over the years we have worked on these matters.</en>
      <fr>rapporteur. - (SV) Monsieur le Président, permettez-moi de commencer par remercier la Commission, la commissaire Vassiliou <Alignment alignment="7187" annotation_id="1401">
          <DiscourseConnective annotation_id="1401" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son personnel toujours très obligeant, la présidence slovène, le Conseil de ministres, mes collègues rapporteurs, Avril Doyle <DiscourseConnective annotation_id="1530">et</DiscourseConnective> Mojca Drčar Murko, <Alignment alignment="8578" annotation_id="1552">
          <DiscourseConnective annotation_id="1552" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, les rapporteurs fictifs de tous les partis <DiscourseConnective annotation_id="1609">pour</DiscourseConnective> l'excellente coopération qui a régné tout au long des années où nous avons travaillé sur ces dossiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1479" docOffset="7">
      <en>I am glad that we have now settled on a compromise which brings simplification for the industry <Alignment alignment="1829" annotation_id="1575">
          <DiscourseConnective annotation_id="1575" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time strengthens consumer protection in a number of areas.</en>
      <fr>Je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="1734">que</DiscourseConnective> nous soyons aujourd'hui parvenus <DiscourseConnective annotation_id="1771">à</DiscourseConnective> un compromis synonyme de simplification <DiscourseConnective annotation_id="1813">pour</DiscourseConnective> le secteur <Alignment alignment="1575" annotation_id="1829">
          <DiscourseConnective annotation_id="1829" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui renforce <DiscourseConnective annotation_id="1845">également</DiscourseConnective> la protection des consommateurs dans plusieurs domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1650" docOffset="8">
      <en>Previously, <Alignment alignment="22065" annotation_id="1662">
          <DiscourseConnective annotation_id="1662" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, allergy sufferers were not even mentioned in the legislation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23352" annotation_id="1912">
          <DiscourseConnective annotation_id="1912" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="1919">auparavant</DiscourseConnective>, les personnes allergiques n'étaient <DiscourseConnective annotation_id="1967">même</DiscourseConnective> pas mentionnées dans la législation, un oubli qui sera réparé demain si le compromis est adopté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1737" docOffset="9">
      <en>They will be <DiscourseConnective annotation_id="1750" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we approve the compromise tomorrow; it will <Alignment alignment="2077" annotation_id="1797">
          <DiscourseConnective annotation_id="1797" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> be easier in future to take account of how allergy sufferers are affected by additives.</en>
      <fr>Il sera <Alignment alignment="1797" annotation_id="2077">
          <DiscourseConnective annotation_id="2077" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus facile dans le futur de prendre en considération les conséquences des additifs sur les personnes allergiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1890" docOffset="10">
      <en>I am <DiscourseConnective annotation_id="1895" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> proud that we from Parliament have secured three crucial changes to the new rules.</en>
      <fr>Je suis très fière <DiscourseConnective annotation_id="2217">que</DiscourseConnective> le Parlement soit parvenu à apporter trois modifications cruciales aux nouvelles règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1983" docOffset="11">
      <en>The first relates to so-called azo dyes. These are found, <Alignment alignment="2379" annotation_id="2041">
          <DiscourseConnective annotation_id="2041" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in soft drinks and sweets, despite the fact that it has been shown scientifically that certain azo dyes can render children hyperactive.</en>
      <fr>La première concerne les dits colorants azoïques, que l'on retrouve, <Alignment alignment="2041" annotation_id="2379">
          <DiscourseConnective annotation_id="2379" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans les boissons non alcoolisées <DiscourseConnective annotation_id="2426">et</DiscourseConnective> les confiseries, <DiscourseConnective annotation_id="2446">bien qu'</DiscourseConnective>il ait été prouvé scientifiquement <DiscourseConnective annotation_id="2489">que</DiscourseConnective> certains de ces colorants peuvent rendre les enfants hyperactifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2191" docOffset="12">
      <en>It was therefore important to me and to Parliament's Committee on the Environment, Public Health and Food Safety to get these substances banned.</en>
      <fr>Il était <DiscourseConnective annotation_id="2568">par conséquent</DiscourseConnective> primordial <DiscourseConnective annotation_id="2594">à</DiscourseConnective> mes yeux <DiscourseConnective annotation_id="2605">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2608">à</DiscourseConnective> ceux de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="2673">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="2703">que</DiscourseConnective> ces substances soient interdites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2336" docOffset="13">
      <en>We did not succeed in this <DiscourseConnective annotation_id="2363" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the Member States are strongly opposed to both a ban and special labelling.</en>
      <fr>Nous n'y sommes pas parvenus <DiscourseConnective annotation_id="2770">en</DiscourseConnective> raison de la vive opposition des États membres à une interdiction <DiscourseConnective annotation_id="2839">et</DiscourseConnective> à un étiquetage spécial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2447" docOffset="14">
      <en>Despite this opposition we did at least get a commitment that food containing these azo dye substances would be accompanied by a clear warning text.</en>
      <fr>Mais en dépit de cette opposition, nous avons cependant obtenu l'engagement <DiscourseConnective annotation_id="2943">que</DiscourseConnective> les aliments contenant ce type de substances soient accompagnés d'un texte d'avertissement clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2596" docOffset="15">
      <en>The second change relates to the environmental effect of additives.</en>
      <fr>La deuxième modification concerne les conséquences environnementales des additifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2664" docOffset="16">
      <en>An example of the potential of additives to affect the environment is the sweetener sucralose.</en>
      <fr>L'édulcorant sucralose illustre parfaitement l'impact que peuvent avoir les additifs sur l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2759" docOffset="17">
      <en>Sucralose has been found to pass straight through the body and is not treated in our sewage systems.</en>
      <fr>Il a été démontré que le sucralose traversait tout l'organisme <DiscourseConnective annotation_id="3297">et</DiscourseConnective> n'était pas traité par nos systèmes d'épuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2860" docOffset="18">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2860" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> the compromise is adopted, it will be clear that we have to take the environment into account <DiscourseConnective annotation_id="2957" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we make decisions on additives.</en>
      <fr>L'adoption du compromis permettra de prendre en compte l'environnement lors de la prise de décisions concernant les additifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2994" docOffset="19">
      <en>The third change relates to nanotechnology.</en>
      <fr>La troisième modification concerne les nanotechnologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3038" docOffset="20">
      <en>Under the compromise, <Alignment alignment="3555" annotation_id="3060">
          <DiscourseConnective annotation_id="3060" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> an additive which has already been approved is altered by nanotechnology, it must be counted as a new additive and must be subjected to a new approval procedure.</en>
      <fr>En vertu du compromis, <Alignment alignment="258" annotation_id="3555">
          <DiscourseConnective annotation_id="3555" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un additif <DiscourseConnective annotation_id="3569">déjà</DiscourseConnective> approuvé est modifié par le biais de nanotechnologies, il devra être considéré <DiscourseConnective annotation_id="3653">comme</DiscourseConnective> un nouvel additif <DiscourseConnective annotation_id="3677">et</DiscourseConnective> faire l'objet d'une nouvelle procédure d'autorisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3225" docOffset="21">
      <en>As regards the regulation on the common authorisation procedure, firstly I welcome the fact that we are now to get such a common procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3735">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le règlement relatif à la procédure d'autorisation uniforme, je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="3829">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3842">du fait que</DiscourseConnective> nous soyons sur le point d'obtenir une telle procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3365" docOffset="22">
      <en>Secondly, it was important to ensure that EFSA is given sufficient time for its evaluations of various substances.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3910">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il était d'important de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="3958">que</DiscourseConnective> l'EFSA dispose de suffisamment de temps <DiscourseConnective annotation_id="4002">pour</DiscourseConnective> évaluer les diverses substances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3480" docOffset="23">
      <en>The Greens have tabled an amendment to ban azo dyes, which <DiscourseConnective annotation_id="3539" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> goes against the compromise with the Council on additives.</en>
      <fr>Les Verts ont déposé un amendement visant <DiscourseConnective annotation_id="4082">à</DiscourseConnective> interdire les colorants azoïdes, qui va à l'encontre du compromis sur les additifs dégagé avec le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3603" docOffset="24">
      <en>By doing so they put at risk all the improvements mentioned, including a special warning text for azo dyes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4191">En</DiscourseConnective> agissant de la sorte, ils mettent <DiscourseConnective annotation_id="4228">en</DiscourseConnective> péril toutes les améliorations susmentionnées, y compris l'insertion d'un texte d'avertissement spécial en cas de présence de colorants azoïdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3711" docOffset="25">
      <en>I would like to have seen a ban, <Alignment alignment="57868" annotation_id="3744">
          <DiscourseConnective annotation_id="3744" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not possible to get it accepted by the Council of Ministers.</en>
      <fr>J'aurais moi aussi aimé avoir une interdiction, <Alignment alignment="3744" annotation_id="4424">
          <DiscourseConnective annotation_id="4424" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'est avéré impossible d'obtenir l'accord du Conseil de ministres sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3815" docOffset="26">
      <en>I am therefore minded to vote against a ban, <Alignment alignment="4573" annotation_id="3860">
          <DiscourseConnective annotation_id="3860" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3866" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> we risk not getting either a ban or a warning text, which would really not be in the interests of children.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="4520">par conséquent</DiscourseConnective> prête <DiscourseConnective annotation_id="4541">à</DiscourseConnective> voter contre une interdiction <Alignment alignment="3860" annotation_id="4573">
          <DiscourseConnective annotation_id="4573" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous risquons de n'avoir ni interdiction ni texte d'avertissement, ce qui ne serait vraiment pas dans l'intérêt des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3984" docOffset="27">
      <en>Finally I urge all Members here in the Chamber to support the compromise tomorrow and vote against all other amendments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4702">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais inviter l'ensemble des députés du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4773">à</DiscourseConnective> soutenir le compromis demain <DiscourseConnective annotation_id="4804">et</DiscourseConnective> à voter contre tous les autres amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4105" id="167" name="Mojca Drčar Murko">
    <ParallelChunk annotation_id="4105" docOffset="28">
      <en>rapporteur. - Mr President, flavourings are defined as the addition of odour or taste to meals and are mostly a mixture of a large number of aromatic preparations.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Monsieur le Président, les arômes sont définis <DiscourseConnective annotation_id="4917">comme</DiscourseConnective> l'ajout d'odeurs <DiscourseConnective annotation_id="4940">ou</DiscourseConnective> de saveurs <DiscourseConnective annotation_id="4954">à</DiscourseConnective> des repas <DiscourseConnective annotation_id="4966">et</DiscourseConnective> consistent essentiellement en un mélange de nombreuses préparations aromatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4269" docOffset="29">
      <en>The European Parliament insisted on amendments which it believed would be the basis for a balanced and enforceable regulation taking into account scientific and technological developments.</en>
      <fr>Le Parlement européen a insisté sur des amendements qui, d'après lui, serviront de base <DiscourseConnective annotation_id="5138">à</DiscourseConnective> un règlement équilibré <DiscourseConnective annotation_id="5163">et</DiscourseConnective> applicable, en tenant compte des développements scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="5228">et</DiscourseConnective> technologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4458" docOffset="30">
      <en>It is known that the Council and Parliament took a different stance on the issue of herbs and spices.</en>
      <fr>Comme vous le savez, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="5279">et</DiscourseConnective> le Parlement ont adopté une position différente concernant la question des herbes <DiscourseConnective annotation_id="5364">et</DiscourseConnective> des épices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4560" docOffset="31">
      <en>Parliament believed that it has not yet been proven beyond reasonable doubt that prepared food in which certain undesirable compounds are naturally present has the same toxicological potential as <Alignment alignment="5573" annotation_id="4756">
          <DiscourseConnective annotation_id="4756" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are tested in isolation.</en>
      <fr>Le Parlement estime <DiscourseConnective annotation_id="5399">que</DiscourseConnective> rien ne prouve au-delà du doute raisonnable <DiscourseConnective annotation_id="5447">que</DiscourseConnective> les ingrédients naturellement présents dans certains aliments préparés ont les mêmes effets toxicologiques potentiels <DiscourseConnective annotation_id="5569">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4756" annotation_id="5573">
          <DiscourseConnective annotation_id="5573" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont testés isolément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4791" docOffset="32">
      <en>Herbs and spices have been used since time immemorial without known adverse effects.</en>
      <fr>Or les herbes <DiscourseConnective annotation_id="5621">et</DiscourseConnective> les épices sont utilisés <DiscourseConnective annotation_id="5649">depuis</DiscourseConnective> des temps immémoriaux <DiscourseConnective annotation_id="5678">sans</DiscourseConnective> effets nocifs connus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4876" docOffset="33">
      <en>As the rapporteur, I was not seeking complete exemptions for herbs and spices from the limits set out in Annex III.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="5708">tant que</DiscourseConnective> rapporteur, je ne cherchais pas une exemption totale des herbes <DiscourseConnective annotation_id="5781">et</DiscourseConnective> des épices des limites fixées <DiscourseConnective annotation_id="5814">à</DiscourseConnective> l'annexe III.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4992" docOffset="34">
      <en>Appropriate exemptions were requested to be granted only where scientific evidence is not complete <Alignment alignment="5937" annotation_id="5091">
          <DiscourseConnective annotation_id="5091" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5945" annotation_id="5096">
          <DiscourseConnective annotation_id="5096" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, possibly the situation is not yet mature enough to be harmonised at European level.</en>
      <fr>Des exemptions appropriées ont uniquement été demandées <DiscourseConnective annotation_id="5886">lorsque</DiscourseConnective> les données scientifiques sont incomplètes <Alignment alignment="5091" annotation_id="5937">
          <DiscourseConnective annotation_id="5937" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que, <Alignment alignment="5096" annotation_id="5945">
          <DiscourseConnective annotation_id="5945" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la situation n'est peut-être pas assez avancée <DiscourseConnective annotation_id="6008">pour</DiscourseConnective> être harmonisée au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5191" docOffset="35">
      <en>The second-reading compromise consisted, <Alignment alignment="6091" annotation_id="5232">
          <DiscourseConnective annotation_id="5232" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of appropriate guarantees given for some herbs and spices that exempted them from limits set out in Annex III.</en>
      <fr>Le compromis dégagé en deuxième lecture a <Alignment alignment="12171" annotation_id="6091">
          <DiscourseConnective annotation_id="6091" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> consisté à donner des garanties appropriées <DiscourseConnective annotation_id="6150">pour</DiscourseConnective> certaines herbes <DiscourseConnective annotation_id="6172">et</DiscourseConnective> épices afin de les exempter des limites fixées <DiscourseConnective annotation_id="6222">à</DiscourseConnective> l'annexe III.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5354" docOffset="36">
      <en>This helps to maintain the limits <DiscourseConnective annotation_id="5388" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> proposed by the Council: 4 out of 11 purified active principles and in respect of some 30 out of 40 food categories.</en>
      <fr>Cela permet de maintenir les limites proposées par le Conseil: 4 principes actifs purifiés sur 11 <DiscourseConnective annotation_id="6336">et</DiscourseConnective> par rapport <DiscourseConnective annotation_id="6351">à</DiscourseConnective> 30 catégories alimentaires sur 40.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5508" docOffset="37">
      <en>This is the most that could have been achieved <DiscourseConnective annotation_id="5555" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I, <DiscourseConnective annotation_id="5562" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, ask the European Parliament to vote for it.</en>
      <fr>C'est le maximum <DiscourseConnective annotation_id="6405">que</DiscourseConnective> nous pouvions obtenir, raison pour laquelle je demande au Parlement européen de voter en faveur du compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5617" docOffset="38">
      <en>As an individual MEP, <Alignment alignment="4705" annotation_id="5639">
          <DiscourseConnective annotation_id="5639" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I still have some concerns that I hope the Commission will take care of during the implementation stage.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="6522">tant que</DiscourseConnective> députée, <Alignment alignment="5639" annotation_id="6540">
          <DiscourseConnective annotation_id="6540" sense="Comparison.Contrast">par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai <DiscourseConnective annotation_id="6557">encore</DiscourseConnective> certaines inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="6586">que</DiscourseConnective> j'espère que la Commission prendra en compte lors de la phase de mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5753" docOffset="39">
      <en>The compromise in the footnote does not apply <Alignment alignment="6718" annotation_id="5799">
          <DiscourseConnective annotation_id="5799" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> herbs and spices appear together with flavourings in compound food.</en>
      <fr>Le compromis <DiscourseConnective annotation_id="6683">en</DiscourseConnective> post-scriptum ne s'applique pas <Alignment alignment="5799" annotation_id="6718">
          <DiscourseConnective annotation_id="6718" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les herbes <DiscourseConnective annotation_id="6737">et</DiscourseConnective> les épices apparaissent en compagnie d'arômes dans des produits composés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5872" docOffset="40">
      <en>The unintended effect of this could be that the food industry would move away from herbs and spices <Alignment alignment="4039" annotation_id="5972">
          <DiscourseConnective annotation_id="5972" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> extracts and flavourings are much easier to standardise.</en>
      <fr>Cela pourrait avoir pour conséquence inattendue d'amener l'industrie alimentaire à se détourner des herbes <DiscourseConnective annotation_id="6921">et</DiscourseConnective> des épices <Alignment alignment="6683" annotation_id="6935">
          <DiscourseConnective annotation_id="6935" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les extraits <DiscourseConnective annotation_id="6958">et</DiscourseConnective> les arômes sont plus faciles <DiscourseConnective annotation_id="6990">à</DiscourseConnective> normaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6037" docOffset="41">
      <en>Due to the varying levels of active principles in herbs and spices, food manufacturers would have to vary their recipes on a batch-by-batch basis, <DiscourseConnective annotation_id="6184" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this would be very costly.</en>
      <fr>Compte tenu des niveaux variables de principes actifs des herbes <DiscourseConnective annotation_id="7069">et</DiscourseConnective> des épices, les producteurs de denrées alimentaires devraient <DiscourseConnective annotation_id="7134">en effet</DiscourseConnective> modifier leurs recettes au cas par cas, ce qui pourrait s'avérer très coûteux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6215" docOffset="42">
      <en>The herbs and spices industry could even be wiped off the European market.</en>
      <fr>L'industrie des herbes <DiscourseConnective annotation_id="7245">et</DiscourseConnective> des épices pourrait <DiscourseConnective annotation_id="7268">même</DiscourseConnective> disparaître totalement du marché européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6290" docOffset="43">
      <en>This must not happen <Alignment alignment="7347" annotation_id="6311">
          <DiscourseConnective annotation_id="6311" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> European consumers do not want such a limitation on their right to choose as well as for reasons of public health.</en>
      <fr>Nous ne pouvons autoriser cela <Alignment alignment="6311" annotation_id="7347">
          <DiscourseConnective annotation_id="7347" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les consommateurs européens ne veulent pas d'une telle limitation de leur droit de choisir, <DiscourseConnective annotation_id="7443">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="7453">pour</DiscourseConnective> des raisons de santé public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6434" docOffset="44">
      <en>The consumer would in this case paradoxically consume higher levels of flavourings, which, according to the so-called purification hierarchy, are closer to the undesirable active principles than herbs and spices.</en>
      <fr>Dans un tel cas, le consommateur consommerait paradoxalement des niveaux supérieurs d'arômes, qui, d'après la dite hiérarchie de purification, sont plus proches des principes actifs indésirables <DiscourseConnective annotation_id="7682">que</DiscourseConnective> les herbes <DiscourseConnective annotation_id="7697">et</DiscourseConnective> les épices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6647" docOffset="45">
      <en>I would appreciate it <DiscourseConnective annotation_id="6669" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the Commissioner could reassure me that possible negative developments will be properly monitored and stopped <Alignment alignment="7874" annotation_id="6782">
          <DiscourseConnective annotation_id="6782" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary.</en>
      <fr>J'apprécierais que le commissaire me rassure <DiscourseConnective annotation_id="7757">à cet égard</DiscourseConnective> en garantissant que les possibles développements négatifs seront surveillés comme il se doit <DiscourseConnective annotation_id="7862">et</DiscourseConnective> arrêtés, <Alignment alignment="6782" annotation_id="7874">
          <DiscourseConnective annotation_id="7874" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6796" id="168" language="ES" name="Pilar Ayuso">
    <ParallelChunk annotation_id="6796" docOffset="46">
      <en>Mr President, I am going to speak on behalf of the rapporteur, Mrs Doyle.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi de m'exprimer au nom du rapporteur, Mme Doyle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6870" docOffset="47">
      <en>I apologise on her behalf that she is unable to be here, <Alignment alignment="8023" annotation_id="6927">
          <DiscourseConnective annotation_id="6927" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> she is currently on the way to Strasbourg.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="7982">à</DiscourseConnective> l'excuser de ne pas être présente ici, <Alignment alignment="1800" annotation_id="8023">
          <DiscourseConnective annotation_id="8023" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est actuellement <DiscourseConnective annotation_id="8052">en</DiscourseConnective> route <DiscourseConnective annotation_id="8061">pour</DiscourseConnective> Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6973" docOffset="48">
      <en>Mrs Doyle welcomes the compromise with the Council on this Food Improvement Agents package, which is so essential.</en>
      <fr>Mme Doyle salue le compromis dégagé avec le Conseil sur le paquet "Améliorants alimentaires", qui est essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7088" docOffset="49">
      <en>Enzymes are added to food to perform a wide range of technological functions in the manufacture, processing, preparation, treatment, packaging, transport or storage of such food.</en>
      <fr>Des enzymes sont ajoutées aux aliments <DiscourseConnective annotation_id="8230">afin de</DiscourseConnective> remplir toute une série de fonctions technologiques au stade de la fabrication, du traitement, de la préparation, de l'emballage, du transport <DiscourseConnective annotation_id="8381">ou</DiscourseConnective> du stockage de ces aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7267" docOffset="50">
      <en>They are most commonly used in baking, beer making, cheese production and the production of alcohol and other beverages.</en>
      <fr>Ils sont le plus souvent utilisés <DiscourseConnective annotation_id="8447">pour</DiscourseConnective> la cuisson <DiscourseConnective annotation_id="8463">et</DiscourseConnective> la fabrication de bières, de fromages, d'alcool <DiscourseConnective annotation_id="8514">et</DiscourseConnective> d'autres boissons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7388" docOffset="51">
      <en>They play an increasingly important role in food production and can be used as an alternative to chemicals in improving the texture, appearance, nutritional value and taste of food.</en>
      <fr>Ils jouent un rôle de plus <DiscourseConnective annotation_id="8563">en plus</DiscourseConnective> important dans la production alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="8612">et</DiscourseConnective> peuvent être utilisés en guise d'alternatives aux produits chimiques <DiscourseConnective annotation_id="8684">pour</DiscourseConnective> améliorer la texture, l'apparence, la valeur nutritionnelle <DiscourseConnective annotation_id="8749">et</DiscourseConnective> le goût des aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7570" docOffset="52">
      <en>They <Alignment alignment="8796" annotation_id="7575">
          <DiscourseConnective annotation_id="7575" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help in certain production processes.</en>
      <fr>Enfin, ils facilitent <Alignment alignment="7575" annotation_id="8796">
          <DiscourseConnective annotation_id="8796" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains processus de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7618" docOffset="53">
      <en>This proposal is, <Alignment alignment="8862" annotation_id="7636">
          <Alignment alignment="8862" annotation_id="7636">
            <DiscourseConnective annotation_id="7636" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the first specific European Union legislation aimed at food enzymes.</en>
      <fr>Cette proposition est <Alignment alignment="7636" annotation_id="8862">
          <Alignment alignment="7636" annotation_id="8862">
            <DiscourseConnective annotation_id="8862" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la première législation européenne spécifique visant les enzymes alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7714" docOffset="54">
      <en>There are currently no harmonised rules at Community level controlling the use of enzymes, which not only creates obstacles to trade and a lack of legal certainty, but also different consumer protection standards in the 27 Member States.</en>
      <fr>Il n'existe, à l'heure actuelle, aucune règle harmonisée au niveau communautaire pour contrôler l'utilisation d'enzymes, ce qui crée <DiscourseConnective annotation_id="9082">non seulement</DiscourseConnective> des obstacles au commerce <DiscourseConnective annotation_id="9122">et</DiscourseConnective> un manque de certitude juridique, <DiscourseConnective annotation_id="9159">mais aussi</DiscourseConnective> des normes de protection des consommateurs différentes au sein des 27 États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7952" docOffset="55">
      <en>Only three Member States have their own risk assessment procedures: the United Kingdom, France and Denmark.</en>
      <fr>Seuls trois États membres disposent de leurs propres procédures d'évaluation des risques: le Royaume-Uni, la France <DiscourseConnective annotation_id="9371">et</DiscourseConnective> le Danemark.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8060" docOffset="56">
      <en>Under the new legislation, which we will vote on tomorrow, harmonised rules will be established in the European Union for assessing, approving and controlling the enzymes used in food.</en>
      <fr>Cette nouvelle législation, sur laquelle nous voterons demain, établit des règles harmonisées au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="9511">pour</DiscourseConnective> l'évaluation, l'approbation <DiscourseConnective annotation_id="9544">et</DiscourseConnective> le contrôle des enzymes utilisées dans les aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8245" docOffset="57">
      <en>The rapporteur thinks that all of this is very important, <Alignment alignment="9668" annotation_id="8303">
          <DiscourseConnective annotation_id="8303" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> food safety will be improved <DiscourseConnective annotation_id="8335" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> consumer choice will be increased, <DiscourseConnective annotation_id="8374" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> consumers will have more information on what is in the food they eat.</en>
      <fr>Le rapporteur estime <DiscourseConnective annotation_id="9621">qu'</DiscourseConnective>une telle harmonisation est très importante <Alignment alignment="8303" annotation_id="9668">
          <DiscourseConnective annotation_id="9668" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle permettra d'améliorer la sécurité alimentaire, de renforcer le choix de consommateurs et de <DiscourseConnective annotation_id="9769">mieux</DiscourseConnective> informer ceux-ci des ingrédients contenus dans les aliments qu'ils consomment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8448" docOffset="58">
      <en>She particularly welcomes the fact that the Council has agreed that the two authorisation procedures for any substance produced from genetically modified organisms may be carried out simultaneously, <Alignment alignment="10073" annotation_id="8647">
          <DiscourseConnective annotation_id="8647" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoiding double authorisation of these products.</en>
      <fr>Elle se réjouit tout particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="9892">du fait que</DiscourseConnective> le Conseil a accepté <DiscourseConnective annotation_id="9925">que</DiscourseConnective> les deux procédures d'autorisation des substances produites à partir d'organismes génétiquement modifiés puissent être réalisées <DiscourseConnective annotation_id="10058">simultanément</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="25006" annotation_id="10073">
          <DiscourseConnective annotation_id="10073" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>éviter une double autorisation de ces produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8701" docOffset="59">
      <en>She is <Alignment alignment="10137" annotation_id="8708">
          <DiscourseConnective annotation_id="8708" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very pleased that the Council has agreed to Parliament's wish to have a single legal basis, namely Article 95 of the EC Treaty, on the internal market, in accordance with the amendment tabled by her at first reading.</en>
      <fr>Elle est <Alignment alignment="8708" annotation_id="10137">
          <DiscourseConnective annotation_id="10137" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> heureuse <DiscourseConnective annotation_id="10156">que</DiscourseConnective> le Conseil ait répondu au souhait du Parlement de mettre en place une base juridique unique, à savoir l'article 95 du traité CE, sur le marché intérieur, conformément à l'amendement qu'elle avait déposé en première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8930" docOffset="60">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="8936" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> particularly helpful for the industry that the Council has provided a one-year transition period from the date of entry into force of the proposed Regulation, during which time food that is legally marketed or labelled that year may be sold up until a minimum storage life or the expiry date.</en>
      <fr>Il est particulièrement utile <DiscourseConnective annotation_id="10414">pour</DiscourseConnective> l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="10431">que</DiscourseConnective> le Conseil ait prévu une période de transition d'un an à compter de la date d'entrée <DiscourseConnective annotation_id="10520">en</DiscourseConnective> vigueur de la proposition de règlement, ce qui permettra d'écouler les aliments commercialisés <DiscourseConnective annotation_id="10618">ou</DiscourseConnective> étiquetés légalement cette année-là <DiscourseConnective annotation_id="10657">jusqu'à</DiscourseConnective> une date de conservation minimum <DiscourseConnective annotation_id="10698">ou</DiscourseConnective> la date de péremption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9234" docOffset="61">
      <en>To conclude, the rapporteur would like to thank her colleagues for their support and cooperation, in particular Mrs Westlund and Mrs Drčar Murko and all the shadow rapporteurs, as well as the Slovenian Presidency, for their hard work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10724">Pour terminer</DiscourseConnective>, le rapporteur voudrait remercier ses collègues <DiscourseConnective annotation_id="10786">pour</DiscourseConnective> leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="10804">et</DiscourseConnective> leur coopération, et <DiscourseConnective annotation_id="10828">plus particulièrement</DiscourseConnective> Mme Westlund <DiscourseConnective annotation_id="10863">et</DiscourseConnective> Mme Drčar Murko <DiscourseConnective annotation_id="10882">et</DiscourseConnective> les rapporteurs fictifs, <DiscourseConnective annotation_id="10910">ainsi</DiscourseConnective> que la présidence slovène <DiscourseConnective annotation_id="10942">pour</DiscourseConnective> leur dur travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9469" docOffset="62">
      <en>We have successfully coordinated four proposals for legislation <DiscourseConnective annotation_id="9533" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we will <DiscourseConnective annotation_id="9545" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> improve the single market in this field, which promotes European innovation and competitiveness, at the same time ensuring a high level of food safety and environmental protection.</en>
      <fr>Nous sommes parvenus à coordonner quatre propositions de législation, ce qui nous permettra d'améliorer le marché unique dans un domaine qui encourage l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="11129">et</DiscourseConnective> la compétitivité européenne, tout en garantissant un niveau élevé de sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="11222">et</DiscourseConnective> de protection de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9736" id="169" name="Androula Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="9736" docOffset="63">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, first of all I would first like to thank Parliament, and especially the three rapporteurs - Mrs Drčar Murko, Mrs Doyle and Mrs Westlund - for the considerable efforts they have made and the time they devoted to this important legislative package.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="11314">avant</DiscourseConnective> toute chose, permettez-moi de remercier le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="11374">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11377">en particulier</DiscourseConnective> les trois rapporteurs - Mme Drčar Murko, Mme Doyle <DiscourseConnective annotation_id="11443">et</DiscourseConnective> Mme Westlund - <DiscourseConnective annotation_id="11461">pour</DiscourseConnective> les efforts considérables qu'elles ont accomplis <DiscourseConnective annotation_id="11515">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11518">le temps qu'</DiscourseConnective>elles ont consacré <DiscourseConnective annotation_id="11549">à</DiscourseConnective> cet important paquet législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10025" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="11595" annotation_id="10025">
          <Alignment alignment="11595" annotation_id="10025">
            <DiscourseConnective annotation_id="10025" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I appreciate the efforts to keep the proposals together as a package, <Alignment alignment="11701" annotation_id="10110">
          <DiscourseConnective annotation_id="10110" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> achieving a consistent approach on these similar cases.</en>
      <fr>J'apprécie <Alignment alignment="26342" annotation_id="11595">
          <Alignment alignment="1378" annotation_id="11595">
            <DiscourseConnective annotation_id="11595" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les efforts faits <DiscourseConnective annotation_id="11635">pour</DiscourseConnective> maintenir ces propositions dans un paquet unique, permettant <Alignment alignment="9283" annotation_id="11701">
          <DiscourseConnective annotation_id="11701" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de parvenir à une approche cohérente par rapport <DiscourseConnective annotation_id="11756">à</DiscourseConnective> ces questions très similaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10176" docOffset="65">
      <en>This legislative package makes an important contribution to the Commission's simplification programme.</en>
      <fr>Ce paquet législatif contribue de manière significative au programme de simplification de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10279" docOffset="66">
      <en>It provides for harmonisation within the respective fields and <DiscourseConnective annotation_id="10342" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> promotes consistency between the three areas.</en>
      <fr>Il garantit l'harmonisation de la législation dans les domaines respectifs tout en promouvant la cohérence entre les trois domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10393" docOffset="67">
      <en>The common authorisation procedure will establish a system for assessing and authorising additives, enzymes and flavourings in a consistent manner.</en>
      <fr>La procédure d'autorisation uniforme mettra en place un système cohérent d'évaluation <DiscourseConnective annotation_id="12113">et</DiscourseConnective> d'autorisation des additifs, des enzymes <DiscourseConnective annotation_id="12157">et</DiscourseConnective> des arômes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10541" docOffset="68">
      <en>This is of major importance for consumer safety and the competitiveness of the food industry.</en>
      <fr>Une telle harmonisation est capitale <DiscourseConnective annotation_id="12209">pour</DiscourseConnective> la sécurité des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="12244">et</DiscourseConnective> la compétitivité de l'industrie alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10635" docOffset="69">
      <en>The operators would, in particular, benefit fully from the advantage of a centralised, transparent and time-limited procedure.</en>
      <fr>Les opérateurs pourront <DiscourseConnective annotation_id="12316">notamment</DiscourseConnective> profiter pleinement de l'avantage d'une procédure centralisée, transparente <DiscourseConnective annotation_id="12402">et</DiscourseConnective> limitée dans le temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10762" docOffset="70">
      <en>In relation to the proposal on food additives, the regulation of such substances is important to ensure the safety of food and <DiscourseConnective annotation_id="10889" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to ensure that the consumer is not misled.</en>
      <fr>Concernant la proposition relative aux additifs alimentaires, la réglementation de ces substances est importante <DiscourseConnective annotation_id="12541">pour</DiscourseConnective> garantir la sécurité des aliments <DiscourseConnective annotation_id="12580">et</DiscourseConnective> empêcher <DiscourseConnective annotation_id="12592">que</DiscourseConnective> le consommateur ne soit induit en erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10937" docOffset="71">
      <en>These criteria, along with the evidence of technological need for the use of food additives, are important prerequisites for the use of food additives.</en>
      <fr>Ces critères, <DiscourseConnective annotation_id="12652">ainsi</DiscourseConnective> que la nécessité de prouver l'existence d'un besoin technologique, sont des conditions préalables essentielles pour l'utilisation d'additifs alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11089" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="12813" annotation_id="11089">
          <DiscourseConnective annotation_id="11089" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> these principles are established in the current legislation, I welcome the changes and additional clarifications that have been introduced to strengthen these important aspects.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4439" annotation_id="12813">
          <DiscourseConnective annotation_id="12813" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces principes soient inscrits dans la législation actuelle, je salue les modifications <DiscourseConnective annotation_id="12909">et</DiscourseConnective> les clarifications supplémentaires qui ont été introduites <DiscourseConnective annotation_id="12971">en vue de</DiscourseConnective> renforcer ces aspects essentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11276" docOffset="73">
      <en>It is <Alignment alignment="13022" annotation_id="11282">
          <DiscourseConnective annotation_id="11282" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a requirement that the legislation is kept up to date in the light of scientific and technological developments.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="9660" annotation_id="13022">
          <DiscourseConnective annotation_id="13022" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> primordial <DiscourseConnective annotation_id="13043">que</DiscourseConnective> la législation <DiscourseConnective annotation_id="13062">soit</DiscourseConnective> mise <DiscourseConnective annotation_id="13072">à</DiscourseConnective> jour <DiscourseConnective annotation_id="13079">à</DiscourseConnective> la lumière des développements scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="13125">et</DiscourseConnective> technologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11400" docOffset="74">
      <en>In this regard I can, in particular, support the amendments which have been introduced following EFSA's evaluation of the results of the Southampton study.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13144">À cet égard</DiscourseConnective>, je soutiens <DiscourseConnective annotation_id="13169">plus particulièrement</DiscourseConnective> les amendements qui ont été introduits <DiscourseConnective annotation_id="13230">après</DiscourseConnective> l'évaluation par l'EFSA des résultats de l'étude de Southampton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11556" docOffset="75">
      <en>These will require labelling of the possible adverse effects on children's behaviour which has been associated with certain food colours.</en>
      <fr>Celles-ci exigeront l'étiquetage des effets contraires potentiels sur le comportement des enfants associés à certains colorants alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11694" docOffset="76">
      <en>This labelling will ensure that adequate information is provided to consumers who may wish to avoid these colours.</en>
      <fr>Cet étiquetage garantit la fourniture d'informations pertinentes aux consommateurs désireux d'éviter ces colorants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11809" docOffset="77">
      <en>During the discussions on this proposal, there has <Alignment alignment="13632" annotation_id="11860">
          <DiscourseConnective annotation_id="11860" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been some concern about the possible allergenic effects of some food colours which are commonly referred to as 'azo colours'.</en>
      <fr>Lors des discussions sur cette proposition, certaines préoccupations ont <Alignment alignment="44868" annotation_id="13632">
          <DiscourseConnective annotation_id="13632" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> été exprimées concernant les effets allergènes possibles de certains colorants alimentaires généralement appelés "colorants azoïdes".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11991" docOffset="78">
      <en>Specific procedures and legislation apply to potentially allergenic foods <DiscourseConnective annotation_id="12065" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I can, <DiscourseConnective annotation_id="12076" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, state very clearly that the Commission will request the European Food Safety Authority to explicitly address the potential allergenic effects of azo colours during the re-evaluation of these food additives.</en>
      <fr>Des procédures <DiscourseConnective annotation_id="13794">et</DiscourseConnective> une législation spécifiques s'appliquent aux aliments potentiellement allergènes, de sorte que je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="13913">que</DiscourseConnective> la Commission demandera à l'Autorité européenne de sécurité des aliments de se pencher de manière explicite sur les effets allergènes potentiels des colorants azoïdes lors de la réévaluation de ces additifs alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12294" docOffset="79">
      <en>If necessary as a result of this re-evaluation the Commission will consider taking appropriate action to amend Annex III, part A, to European Parliament and Council Directive 2000/13/EC to provide adequate information to consumers suffering from food allergies.</en>
      <fr>Au terme de ce réexamen, la Commission envisagera, <DiscourseConnective annotation_id="14189">si</DiscourseConnective> nécessaire, l'adoption de mesures appropriées afin de modifier l'annexe III, partie A, de la directive 2000/13/CE du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="14328">et</DiscourseConnective> du Conseil et d'informer ainsi de manière adéquate les consommateurs souffrant d'allergies alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12556" docOffset="80">
      <en>In relation to enzymes, enzymes have been used traditionally in the production of foods such as bread, cheese, beer and wine.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14436">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les enzymes, celles-ci sont traditionnellement utilisées dans la production d'aliments tels <DiscourseConnective annotation_id="14547">que</DiscourseConnective> le pain, le fromage, la bière <DiscourseConnective annotation_id="14581">et</DiscourseConnective> le vin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12682" docOffset="81">
      <en>Enzymes can improve the texture, the appearance and the nutritional value of food, and can be used as alternatives to chemical-based technology.</en>
      <fr>Les enzymes peuvent améliorer la texture, l'apparence <DiscourseConnective annotation_id="14646">et</DiscourseConnective> la valeur nutritionnelle des aliments <DiscourseConnective annotation_id="14687">et</DiscourseConnective> être utilisées en guise d'alternatives <DiscourseConnective annotation_id="14729">à</DiscourseConnective> des technologies basées sur des produits chimiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12827" docOffset="82">
      <en>Up until now, the legislation on food enzymes has not been fully harmonised in the EU <DiscourseConnective annotation_id="12913" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, as a consequence, this lack of harmonisation has created barriers to trade and hindered growth in this field.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14783">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, la législation sur les enzymes alimentaires n'avait pas été entièrement harmonisée au sein de l'UE, une absence d'harmonisation qui a créé des entraves au commerce <DiscourseConnective annotation_id="14964">et</DiscourseConnective> freiné la croissance dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13028" docOffset="83">
      <en>The successful conclusion of this proposed regulation will bridge the current regulatory gap by creating harmonised rules for the scientific evaluation, authorisation and use of food enzymes in the Community.</en>
      <fr>L'élaboration de cette proposition de règlement permettra de combler le fossé réglementaire actuel <DiscourseConnective annotation_id="15104">en</DiscourseConnective> créant des règles harmonisées <DiscourseConnective annotation_id="15137">pour</DiscourseConnective> l'évaluation scientifique, l'autorisation <DiscourseConnective annotation_id="15184">et</DiscourseConnective> l'utilisation d'enzymes alimentaires au sein de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13237" docOffset="84">
      <en>I would like to welcome the changes that strengthen the precautionary principle and the criterion of not misleading the consumer, which are underlying principles of the proposed regulation.</en>
      <fr>Permettez-moi de saluer les modifications qui renforcent le principe de précaution <DiscourseConnective annotation_id="15333">et</DiscourseConnective> le critère exigeant de ne pas induire le consommateur en erreur, qui sous-tendent la proposition de règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13427" docOffset="85">
      <en>I <Alignment alignment="15461" annotation_id="13429">
          <DiscourseConnective annotation_id="13429" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the change that clarifies further the interplay between the regulation on enzymes and the GM food and feed legislation.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="22418" annotation_id="15461">
          <DiscourseConnective annotation_id="15461" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la modification qui clarifie l'interaction entre le règlement sur les enzymes <DiscourseConnective annotation_id="15552">et</DiscourseConnective> la législation sur les aliments pour animaux <DiscourseConnective annotation_id="15600">et</DiscourseConnective> les denrées alimentaires génétiquement modifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13562" docOffset="86">
      <en>In relation to flavourings, the proposal offers high protection for the consumer <Alignment alignment="15746" annotation_id="13643">
          <DiscourseConnective annotation_id="13643" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> allowing the industry to continue to develop new flavourings and new applications, in order to respond to the increasing consumer demand for more convenient foods.</en>
      <fr>Concernant les arômes, la proposition garantit un niveau élevée de protection du consommateur <Alignment alignment="654" annotation_id="15746">
          <DiscourseConnective annotation_id="15746" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettant à l'industrie de continuer <DiscourseConnective annotation_id="15792">à</DiscourseConnective> développer de nouveaux arômes <DiscourseConnective annotation_id="15824">et</DiscourseConnective> applications, <DiscourseConnective annotation_id="15841">afin de</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="15858">à</DiscourseConnective> la demande croissante des consommateurs en aliments plus pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13813" docOffset="87">
      <en>The framework will enable the European industry to maintain and consolidate its leading position in the global market.</en>
      <fr>Le cadre permettra à l'industrie européenne de maintenir <DiscourseConnective annotation_id="15985">et</DiscourseConnective> de conforter sa position de leader sur le marché mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13932" docOffset="88">
      <en>Flavourings are used to impart or modify odour and/or taste of foods for the benefit of the consumer.</en>
      <fr>Les arômes sont utilisés <DiscourseConnective annotation_id="16071">pour</DiscourseConnective> accentuer <DiscourseConnective annotation_id="16086">ou</DiscourseConnective> modifier l'odeur et/ou le goût des aliments au bénéfice du consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14034" docOffset="89">
      <en>The use of flavourings should not mislead the consumer about the nature or quality of his or her food.</en>
      <fr>L'utilisation d'arômes ne doit en aucun cas servir à tromper le consommateur sur la nature <DiscourseConnective annotation_id="16253">ou</DiscourseConnective> la qualité de son alimentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14137" docOffset="90">
      <en>The new rules for the labelling of flavourings will indeed better inform the consumer and help to avoid the consumer being mislead.</en>
      <fr>Les nouvelles règles en matière d'étiquetage des arômes permettront de <DiscourseConnective annotation_id="16359">mieux</DiscourseConnective> informer le consommateur <DiscourseConnective annotation_id="16390">et</DiscourseConnective> d'éviter qu'il ne <DiscourseConnective annotation_id="16411">soit</DiscourseConnective> induit en erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14269" docOffset="91">
      <en>During the discussions, there were differences of view on the need to include spices and herbs in the scope of the regulation.</en>
      <fr>Lors des discussions, des différences de point de vue sont apparues sur la nécessité d'inclure les épices <DiscourseConnective annotation_id="16540">et</DiscourseConnective> les herbes dans le règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14396" docOffset="92">
      <en>The Commission welcomes the agreement that has been found which will improve consumer protection <Alignment alignment="16619" annotation_id="14493">
          <DiscourseConnective annotation_id="14493" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time takes into the account possible impact on traditional uses.</en>
      <fr>La Commission salue l'accord qui a été dégagé <Alignment alignment="6677" annotation_id="16619">
          <DiscourseConnective annotation_id="16619" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui permettra d'améliorer la protection des consommateurs tout en tenant compte de l'impact possible sur les utilisations traditionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14574" docOffset="93">
      <en>I have listened carefully to Mrs Drčar Murko <Alignment alignment="73564" annotation_id="14619">
          <DiscourseConnective annotation_id="14619" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to assure her and <DiscourseConnective annotation_id="14648" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> confirm that from the entry into force of the regulation the Commission will carefully monitor, based on information provided by the Member States, the development in the respective use of spices and herbs and natural flavouring extracts.</en>
      <fr>J'ai écouté très attentivement Mme Drčar Murko <Alignment alignment="37517" annotation_id="16808">
          <DiscourseConnective annotation_id="16808" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16820">à</DiscourseConnective> la rassurer <DiscourseConnective annotation_id="16834">et</DiscourseConnective> à lui confirmer <DiscourseConnective annotation_id="16853">que</DiscourseConnective>, dès l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="16871">en</DiscourseConnective> vigueur du règlement, la Commission surveillera de près le développement de l'utilisation des épices, des herbes <DiscourseConnective annotation_id="16987">et</DiscourseConnective> des extraits aromatiques naturels sur la base des informations fournies par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14892" docOffset="94">
      <en>With this information, and taking into account the latest scientific developments with respect to toxicological concern and consumer exposure, it will, <DiscourseConnective annotation_id="15044" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> appropriate, propose amendments to Annex III, part B.</en>
      <fr>Sur la base de ces informations <DiscourseConnective annotation_id="17117">et</DiscourseConnective> des derniers développements scientifiques concernant les préoccupations toxicologiques <DiscourseConnective annotation_id="17207">et</DiscourseConnective> l'exposition des consommateurs, la Commission proposera ensuite, le cas échéant, des amendements <DiscourseConnective annotation_id="17307">à</DiscourseConnective> l'annexe III, partie B.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15101" id="170" language="ES" name="Pilar Ayuso">
    <ParallelChunk annotation_id="15101" docOffset="95">
      <en>Mr President, Commissioner, I am now speaking on my own behalf, <Alignment alignment="17437" annotation_id="15165">
          <DiscourseConnective annotation_id="15165" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to start by congratulating the rapporteur, Mrs Drčar Murko, on the hard work that she has done, and the other shadow rapporteurs as well as the Slovenian Presidency and the Commission, for being prepared to negotiate in order to reach an agreement at second reading on this report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, permettez-moi à présent de m'exprimer <DiscourseConnective annotation_id="17419">en</DiscourseConnective> mon propre nom <Alignment alignment="11064" annotation_id="17437">
          <DiscourseConnective annotation_id="17437" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de commencer par féliciter le rapporteur, Mme Drčar Murko, <DiscourseConnective annotation_id="17499">pour</DiscourseConnective> le dur travail accompli, <DiscourseConnective annotation_id="17529">ainsi</DiscourseConnective> que les autres rapporteurs fictifs, <DiscourseConnective annotation_id="17571">de même que</DiscourseConnective> la présidence slovène <DiscourseConnective annotation_id="17605">et</DiscourseConnective> la Commission, qui sont prêtes <DiscourseConnective annotation_id="17639">à</DiscourseConnective> négocier <DiscourseConnective annotation_id="17650">en vue de</DiscourseConnective> parvenir à un accord <DiscourseConnective annotation_id="17681">en</DiscourseConnective> deuxième lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15464" docOffset="96">
      <en>I would <Alignment alignment="17714" annotation_id="15472">
          <DiscourseConnective annotation_id="15472" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the rapporteurs for the other reports in the package, Mrs Westlund and Mrs Doyle, as well as the shadow rapporteurs, for their help and collaboration in seeking solutions to the horizontal problems raised by these proposals.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="16333" annotation_id="17714">
          <DiscourseConnective annotation_id="17714" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier les rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="17750">pour</DiscourseConnective> les autres rapports du paquet, Mme Westlund <DiscourseConnective annotation_id="17799">et</DiscourseConnective> Mme Doyle, <DiscourseConnective annotation_id="17813">ainsi</DiscourseConnective> que les rapporteurs fictifs, <DiscourseConnective annotation_id="17848">pour</DiscourseConnective> leur aide <DiscourseConnective annotation_id="17863">et</DiscourseConnective> leur collaboration <DiscourseConnective annotation_id="17885">à</DiscourseConnective> l'heure de rechercher des solutions aux problèmes horizontaux soulevés par ces propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15716" docOffset="97">
      <en>The most controversial subject that has been raised in this proposal on flavourings, from the start of the debate, has been the biologically active principles that are naturally present in herbs and spices, which posed a major problem for herb and spice producers, <Alignment alignment="18250" annotation_id="15981">
          <DiscourseConnective annotation_id="15981" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they found that they were unable to comply with the requirements of the proposal, given the special nature of their products: different harvesting locations, times of the year in which they were harvested, eating habits in the various countries, etc.</en>
      <fr>Dès le début du débat, le point le plus controversé soulevé dans le cadre de la proposition sur les arômes a été les principes biologiques actifs naturellement présents dans les herbes <DiscourseConnective annotation_id="18165">et</DiscourseConnective> les épices, qui posaient un problème majeur aux producteurs d'herbes <DiscourseConnective annotation_id="18237">et</DiscourseConnective> d'épices, <Alignment alignment="15506" annotation_id="18250">
          <DiscourseConnective annotation_id="18250" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils étaient dans l'impossibilité de se conformer aux exigences de la proposition compte tenu du caractère spécial de leurs produits: des lieux et des périodes de récolte différentes, les habitudes alimentaires des divers pays, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16235" docOffset="98">
      <en>Regarding this aspect, I would like to say that what the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats has been aiming for since the start has been consumer protection.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18486">À cet égard</DiscourseConnective>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="18511">dire que</DiscourseConnective> l'objectif du groupe du parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="18592">et</DiscourseConnective> des démocrates européens a, dès le départ, été d'améliorer la protection des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16440" docOffset="99">
      <en>I <Alignment alignment="18696" annotation_id="16442">
          <DiscourseConnective annotation_id="16442" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that it is positive that an agreement has been reached with the Council and the Commission that the maximum levels shall not apply to certain substances where a compound food contains no added flavourings <Alignment alignment="18932" annotation_id="16663">
          <DiscourseConnective annotation_id="16663" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the only food ingredients with flavouring properties which have been added are fresh, dried or frozen herbs and spices.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="12970" annotation_id="18696">
          <DiscourseConnective annotation_id="18696" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18711">qu'</DiscourseConnective>il est extrêmement positif <DiscourseConnective annotation_id="18741">qu'</DiscourseConnective>un accord ait été dégagé avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="18785">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="18802">afin que</DiscourseConnective> les niveaux maxima ne s'appliquent pas <DiscourseConnective annotation_id="18850">à</DiscourseConnective> certaines substances <DiscourseConnective annotation_id="18873">lorsqu'</DiscourseConnective>un aliment composé ne contient pas d'arômes ajoutés <Alignment alignment="49366" annotation_id="18932">
          <DiscourseConnective annotation_id="18932" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les seuls ingrédients possédant des propriétés aromatisantes ajoutés sont des herbes <DiscourseConnective annotation_id="19024">et</DiscourseConnective> épices fraîches, séchées <DiscourseConnective annotation_id="19052">ou</DiscourseConnective> congelées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16787" docOffset="100">
      <en>To conclude, I would like to welcome the fact that these proposals for legislation on the Food Improvement Agents package are going to be voted on tomorrow, <Alignment alignment="19226" annotation_id="16944">
          <DiscourseConnective annotation_id="16944" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> not only will they bring the legislation up to date <Alignment alignment="19277" annotation_id="17004">
          <DiscourseConnective annotation_id="17004" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will <Alignment alignment="19282" annotation_id="17016">
          <DiscourseConnective annotation_id="17016" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be possible to assess the risks of marketing flavourings, which will provide a great deal of protection for European consumers.</en>
      <fr>En guise de conclusion, je voudrais saluer le fait <DiscourseConnective annotation_id="19117">que</DiscourseConnective> ces propositions de législation sur le paquet "Améliorants alimentaires" seront soumises au vote demain, <Alignment alignment="20491" annotation_id="19226">
          <DiscourseConnective annotation_id="19226" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles permettront d'actualiser la législation, <Alignment alignment="1882" annotation_id="19277">
          <DiscourseConnective annotation_id="19277" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3263" annotation_id="19282">
          <DiscourseConnective annotation_id="19282" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'évaluer les risques de commercialisation des arômes, ce qui offrira une meilleure protection aux consommateurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17149" id="171" language="PT" name="Edite Estrela">
    <ParallelChunk annotation_id="17149" docOffset="101">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, firstly, <DiscourseConnective annotation_id="17208" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> on behalf of the Socialist Group in the European Parliament, I should like to congratulate the rapporteur on her work, for trying to find a consensus with the shadow rapporteurs and for the efforts made to try to reach the desired agreement between the parties.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19502">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="19530">tout d'abord</DiscourseConnective>, au nom du groupe socialiste au Parlement européen, de féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="19622">pour</DiscourseConnective> son travail, <DiscourseConnective annotation_id="19640">pour</DiscourseConnective> avoir tenté de dégager un consensus avec les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="19710">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19713">pour</DiscourseConnective> les efforts réalisés pour parvenir à l'accord souhaité entre les partis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17474" docOffset="102">
      <en>The proposal for a Regulation on flavourings aims to clarify and update the rules on the use of flavourings and food ingredients with flavouring properties taking into account technological and scientific progress in the area of flavouring, developments in food legislation in the European Union and, at the same time, human health protection requirements.</en>
      <fr>La proposition de règlement sur les arômes vise <DiscourseConnective annotation_id="19839">à</DiscourseConnective> clarifier <DiscourseConnective annotation_id="19851">et</DiscourseConnective> mettre à jour les règles relatives à l'utilisation d'arômes <DiscourseConnective annotation_id="19914">et</DiscourseConnective> d'ingrédients alimentaires possédant des propriétés aromatisantes en tenant compte des progrès technologiques <DiscourseConnective annotation_id="20027">et</DiscourseConnective> scientifiques dans le domaine des arômes, du développement de la législation alimentaire au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="20149">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20153">en même temps</DiscourseConnective>, des exigences en matière de protection de la santé humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17831" docOffset="103">
      <en>The Regulation lays down the general conditions for the use of flavourings or food ingredients with flavouring properties, it includes a clear definition of flavourings, general rules for their use, rules on labelling and maximum levels for substances that pose a risk to human health.</en>
      <fr>Le règlement fixe les conditions générales d'utilisation d'arômes <DiscourseConnective annotation_id="20294">ou</DiscourseConnective> d'ingrédients alimentaires possédant des propriétés aromatisantes, établit une définition claire des arômes, des règles générales <DiscourseConnective annotation_id="20427">pour</DiscourseConnective> leur utilisation et des règles concernant l'étiquetage <DiscourseConnective annotation_id="20487">et</DiscourseConnective> les niveaux maxima des substances présentant un danger <DiscourseConnective annotation_id="20545">pour</DiscourseConnective> la santé humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18117" docOffset="104">
      <en>The compromise reached in this second reading process is the result of cooperation between the Commission, the Council and Parliament.</en>
      <fr>Le compromis dégagé <DiscourseConnective annotation_id="20588">en</DiscourseConnective> deuxième lecture est le fruit d'une étroite coopération entre la Commission, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="20679">et</DiscourseConnective> le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18252" docOffset="105">
      <en>Several meetings have been held, the more controversial points have been negotiated <Alignment alignment="70256" annotation_id="18336">
          <DiscourseConnective annotation_id="18336" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there have been concessions from all sides.</en>
      <fr>Plusieurs réunions ont été organisées, les points les plus controversés ont été négociés <Alignment alignment="24662" annotation_id="20785">
          <DiscourseConnective annotation_id="20785" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des concessions ont été faites dans le chef des différentes parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18384" docOffset="106">
      <en>The agreement <Alignment alignment="82767" annotation_id="18398">
          <DiscourseConnective annotation_id="18398" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> reflects the principles of various amendments put forward by Parliament, which take into account two key objectives: informing consumers and protecting their interests, as well as protecting public health.</en>
      <fr>L'accord reflète <Alignment alignment="11320" annotation_id="20874">
          <DiscourseConnective annotation_id="20874" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> les principes de divers amendements présentés par le Parlement, qui prennent en compte deux objectifs clés: l'information des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="21024">et</DiscourseConnective> la protection de leurs intérêts, d'une part, et la protection de la santé publique, d'autre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18617" docOffset="107">
      <en>Flavourings and flavouring substances must be safe <Alignment alignment="21184" annotation_id="18668">
          <DiscourseConnective annotation_id="18668" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their use should not mislead consumers.</en>
      <fr>Les arômes <DiscourseConnective annotation_id="21136">et</DiscourseConnective> les substances aromatiques doivent être sûrs <Alignment alignment="26407" annotation_id="21184">
          <DiscourseConnective annotation_id="21184" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur utilisation ne doit pas induire les consommateurs en erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18712" docOffset="108">
      <en>In this context, the new legislation lays down maximum levels for certain substances in flavourings and food ingredients with flavouring properties that are potentially toxic and of risk to human health, taking the European Food Safety Authority's scientific opinions into consideration.</en>
      <fr>Dans ce contexte, la nouvelle législation fixe les niveaux maxima de certaines substances présentes dans les arômes <DiscourseConnective annotation_id="21369">et</DiscourseConnective> les ingrédients alimentaires possédant des propriétés aromatisantes potentiellement toxiques <DiscourseConnective annotation_id="21465">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21468">à</DiscourseConnective> risque <DiscourseConnective annotation_id="21477">pour</DiscourseConnective> la santé humaine, en tenant compte des avis scientifiques émis par l'Autorité européenne de sécurité des aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19000" docOffset="109">
      <en>These maximum levels do not apply to three substances: estragole, safrole and methyleugenol, <Alignment alignment="21701" annotation_id="19093">
          <DiscourseConnective annotation_id="19093" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> present in compound foods to which no flavourings have been added and only food ingredients with flavouring properties in the form of herbs and/or spices have been added.</en>
      <fr>Ces niveaux maxima ne s'appliquent pas <DiscourseConnective annotation_id="21636">à</DiscourseConnective> trois substances, l'estragole, le safrole <DiscourseConnective annotation_id="21680">et</DiscourseConnective> le méthyleugénol, <Alignment alignment="22894" annotation_id="21701">
          <DiscourseConnective annotation_id="21701" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles sont présentes dans des aliments composés auxquels aucun arôme n'a été ajouté <DiscourseConnective annotation_id="21792">et</DiscourseConnective> dans lesquels seuls des ingrédients alimentaires possédant des propriétés aromatisantes sous la forme d'herbes et/ou d'épices ont été ajoutés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19269" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="21959" annotation_id="19269">
          <DiscourseConnective annotation_id="19269" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this exception shall be reviewed should scientific evidence come to light proving that their consumption carries health risks.</en>
      <fr>Cette exception sera <Alignment alignment="19269" annotation_id="21959">
          <DiscourseConnective annotation_id="21959" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> réexaminée <DiscourseConnective annotation_id="21980">si</DiscourseConnective> des preuves scientifiques viennent démontrer <DiscourseConnective annotation_id="22028">que</DiscourseConnective> leur consommation présente des risques pour la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19410" docOffset="111">
      <en>The notion of natural is still confusing for consumers <Alignment alignment="12088" annotation_id="19465">
          <DiscourseConnective annotation_id="19465" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new proposal for labelling natural flavourings does correspond more effectively to consumers' expectations <Alignment alignment="22255" annotation_id="19580">
          <DiscourseConnective annotation_id="19580" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> use of the term natural is limited to flavourings obtained from natural flavouring substances where at least 95% of the flavouring component must be obtained from the natural source referred to.</en>
      <fr>La notion de naturel reste déroutante <DiscourseConnective annotation_id="22124">pour</DiscourseConnective> les consommateurs, <Alignment alignment="45698" annotation_id="22148">
          <DiscourseConnective annotation_id="22148" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nouvelle proposition d'étiquetage des arômes naturels correspond <DiscourseConnective annotation_id="22221">plus précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22238">à</DiscourseConnective> leurs attentes <Alignment alignment="19580" annotation_id="22255">
          <DiscourseConnective annotation_id="22255" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'utilisation du terme naturel est limitée aux arômes obtenus à partir de substances aromatiques naturelles dans lesquelles <DiscourseConnective annotation_id="22397">au moins</DiscourseConnective> 95 % du composant aromatique doit être obtenu à partir de la source naturelle spécifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19778" id="172" name="Mojca Drčar Murko">
    <ParallelChunk annotation_id="19778" docOffset="112">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, <DiscourseConnective annotation_id="19823" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the regulation on additives, my group welcomed the proposal to modernise and harmonise European legislation and supported the rapporteur Mrs Westlund in her efforts to secure sustainable protection of consumers and their health, in particular the vulnerable groups of the population.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, concernant le règlement sur les additifs, mon groupe a salué la proposition de modernisation <DiscourseConnective annotation_id="22641">et</DiscourseConnective> d'harmonisation de la législation européenne <DiscourseConnective annotation_id="22689">et</DiscourseConnective> a soutenu le rapporteur Mme Westlund dans ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="22746">pour</DiscourseConnective> garantir une protection durable des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="22801">et</DiscourseConnective> de leur santé, et <DiscourseConnective annotation_id="22822">plus particulièrement</DiscourseConnective> des groupes vulnérables de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20118" docOffset="113">
      <en>It is a fact of life that food manufacturers respond to the growing demand by steady development of new products, <Alignment alignment="23027" annotation_id="20232">
          <DiscourseConnective annotation_id="20232" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their diversification is achieved mostly by adding additives.</en>
      <fr>Il est tout à fait normal <DiscourseConnective annotation_id="22912">que</DiscourseConnective> les producteurs d'aliments répondent <DiscourseConnective annotation_id="22953">à</DiscourseConnective> la demande croissante par le développement soutenu de nouveaux produits <Alignment alignment="20232" annotation_id="23027">
          <DiscourseConnective annotation_id="23027" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur diversification repose principalement sur l'ajout d'additifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20298" docOffset="114">
      <en>The legislation on foods should be proportionate and balanced <Alignment alignment="23167" annotation_id="20360">
          <DiscourseConnective annotation_id="20360" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> serving public health and guaranteeing a level playing field for food producers.</en>
      <fr>La législation sur les aliments doit être proportionnée <DiscourseConnective annotation_id="23153">et</DiscourseConnective> équilibrée <Alignment alignment="20360" annotation_id="23167">
          <DiscourseConnective annotation_id="23167" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> promouvant la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="23204">et</DiscourseConnective> en garantissant une situation équitable pour les producteurs d'aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20447" docOffset="115">
      <en>This principle is simple, <Alignment alignment="23280" annotation_id="20473">
          <DiscourseConnective annotation_id="20473" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> obviously there are many interpretations of it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20473" annotation_id="23280">
          <DiscourseConnective annotation_id="23280" sense="Comparison.Contrast">Quoique</DiscourseConnective>
        </Alignment> simple, ce principe peut avoir de nombreuses interprétations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20525" docOffset="116">
      <en>Where can we achieve a substantial gain in terms of public health but at the same time not hamper the technological development of European food production?</en>
      <fr>Comment parvenir à un gain substantiel <DiscourseConnective annotation_id="23389">en</DiscourseConnective> termes de santé publique <DiscourseConnective annotation_id="23417">sans</DiscourseConnective> freiner dans le <DiscourseConnective annotation_id="23438">même</DiscourseConnective> temps le développement technologique de la production alimentaire européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20682" docOffset="117">
      <en>We agreed on sound amendments I think - aiming to safeguard the interests of consumers, in particular with exact labelling - <Alignment alignment="23681" annotation_id="20807">
          <DiscourseConnective annotation_id="20807" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wanted to contribute to raising consumer awareness too.</en>
      <fr>Nous nous sommes mis d'accord sur des amendements de qualité, je pense - visant <DiscourseConnective annotation_id="23601">à</DiscourseConnective> protéger les intérêts des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="23644">notamment</DiscourseConnective> par un étiquetage exact -, <Alignment alignment="20807" annotation_id="23681">
          <DiscourseConnective annotation_id="23681" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulions également contribuer <DiscourseConnective annotation_id="23721">à</DiscourseConnective> une plus grande sensibilisation des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20870" docOffset="118">
      <en>I am convinced that informed, attentive consumers can influence very much the production of prepared food in the European Union.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="23793">que</DiscourseConnective> des consommateurs attentifs et informés peuvent influencer considérablement la production d'aliments préparés au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20999" docOffset="119">
      <en>We supported the amendments aimed at strengthening the Commission's proposal, particularly on three points: involvement in the authorisation procedure of additives, transparency of the authorisation procedure and specific conditions for authorisation.</en>
      <fr>Nous avons soutenu les amendements visant <DiscourseConnective annotation_id="23980">à</DiscourseConnective> renforcer la proposition de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="24025">en particulier</DiscourseConnective> sur trois points: la participation <DiscourseConnective annotation_id="24075">à</DiscourseConnective> la procédure d'autorisation des additifs, la transparence de cette procédure <DiscourseConnective annotation_id="24154">et</DiscourseConnective> des conditions d'autorisation spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21251" id="173" name="Carl Schlyter">
    <ParallelChunk annotation_id="21251" docOffset="120">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (SV) Mr President, our voters want good, safe food they can trust.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (SV) Monsieur le Président, nos électeurs veulent des aliments sûrs et de qualité dans lesquels ils puissent avoir confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21354" docOffset="121">
      <en>Will they get it with these regulations?</en>
      <fr>Ces règlements leur permettront-ils d'atteindre cet objectif?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21395" docOffset="122">
      <en>Parliament has succeeded in getting some improvements accepted.</en>
      <fr>Le Parlement a réussi <DiscourseConnective annotation_id="24440">à</DiscourseConnective> faire accepter certaines améliorations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21459" docOffset="123">
      <en>What I am personally very pleased about is that nanotechnology, in particular, will finally be regulated and can no longer be slipped onto the market without proper vetting.</en>
      <fr>Personnellement, je me réjouis de savoir <DiscourseConnective annotation_id="24523">que</DiscourseConnective> les nanotechnologies, <DiscourseConnective annotation_id="24549">notamment</DiscourseConnective>, seront <DiscourseConnective annotation_id="24567">finalement</DiscourseConnective> réglementées <DiscourseConnective annotation_id="24591">et</DiscourseConnective> ne pourront plus être introduites sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="24642">sans</DiscourseConnective> une enquête appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21633" docOffset="124">
      <en>The inclusion of the environment as one of the criteria for the approval of additives is an improvement. The fact that the presence of azo dyes must be shown on labels is an improvement.</en>
      <fr>L'inclusion de l'environnement parmi les critères d'approbation des additifs constitue également une amélioration, <DiscourseConnective annotation_id="24786">tout comme</DiscourseConnective> l'inscription de la présence de colorants azoïdes sur les étiquettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21820" docOffset="125">
      <en>So there are things to be glad about.</en>
      <fr>Tels sont les points dont il convient de se réjouir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21858" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="24920" annotation_id="21858">
          <DiscourseConnective annotation_id="21858" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the point of flavourings, Parliament has succeeded in ensuring that naturally flavoured products will not be completely disadvantaged in favour of the products of the artificial flavourings industry.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21858" annotation_id="24920">
          <DiscourseConnective annotation_id="24920" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur la question des arômes, le Parlement est parvenu à faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="25004">que</DiscourseConnective> les produits contenant des arômes naturels ne soient pas totalement désavantagés par rapport aux produits de l'industrie des arômes artificiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22071" docOffset="127">
      <en>Despite this, I am surprised that the Council goes against the wishes of its voters.</en>
      <fr>Je suis néanmoins surpris de voir <DiscourseConnective annotation_id="25187">que</DiscourseConnective> le Conseil va à l'encontre des souhaits de ses électeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22156" docOffset="128">
      <en>How can our governments actively oppose a text which says that additives must not mislead consumers into thinking that a food contains ingredients other than those it actually does?</en>
      <fr>Comment nos gouvernements peuvent-il s'opposer activement à un texte qui dit <DiscourseConnective annotation_id="25326">que</DiscourseConnective> les additifs ne doivent pas induire les consommateurs en erreur et leur faire croire <DiscourseConnective annotation_id="25415">qu'</DiscourseConnective>un aliment contient des ingrédients autres <DiscourseConnective annotation_id="25461">que</DiscourseConnective> ceux qu'il contient réellement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22338" docOffset="129">
      <en>How can they actively oppose that?</en>
      <fr>Comment peuvent-ils s'opposer activement à cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22373" docOffset="130">
      <en>The ministers actively oppose the notion that there must be a special reason for using dyes in otherwise colourless substances.</en>
      <fr>Les ministres s'opposent activement à la notion selon laquelle il doit y avoir une raison spéciale <DiscourseConnective annotation_id="25645">pour</DiscourseConnective> utiliser des colorants dans des substances normalement incolores.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22501" docOffset="131">
      <en>The Council of Ministers actively opposed a ban on azo dyes.</en>
      <fr>Le Conseil de ministres s'est activement opposé à une interdiction des colorants azoïdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22562" docOffset="132">
      <en>They actively opposed a requirement that product labels must show that pesticides used <DiscourseConnective annotation_id="22649" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> preservatives are included, <DiscourseConnective annotation_id="22680" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> the consumers would be aware of the fact.</en>
      <fr>De même, il s'est activement opposé à l'obligation de préciser sur l'étiquette <DiscourseConnective annotation_id="25885">qu'</DiscourseConnective>un produit contient des pesticides en guise de conservateurs, ce qui permettrait aux consommateurs d'être informés de cet état <DiscourseConnective annotation_id="26015">de fait</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22730" docOffset="133">
      <en>I think that <Alignment alignment="26033" annotation_id="22743">
          <DiscourseConnective annotation_id="22743" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we approve the proposal for the Greens for a ban on azo dyes in products for children, we shall force the Council out into the open to defend its position in the public debate.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="11602" annotation_id="26033">
          <DiscourseConnective annotation_id="26033" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous approuvons la proposition des Verts en faveur d'une interdiction des colorants azoïdes dans les produits <DiscourseConnective annotation_id="26150">pour</DiscourseConnective> les enfants, nous obligerons le Conseil à s'exprimer au grand jour <DiscourseConnective annotation_id="26222">pour</DiscourseConnective> défendre sa position <DiscourseConnective annotation_id="26248">à</DiscourseConnective> l'occasion d'un débat public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22923" docOffset="134">
      <en>After all, it is easy for the Council to stick to its position on such matters <Alignment alignment="26367" annotation_id="23002">
          <DiscourseConnective annotation_id="23002" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it negotiates with us behind closed doors, <Alignment alignment="90580" annotation_id="23050">
          <DiscourseConnective annotation_id="23050" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what government will stand up and approve additives which we know lead to hyperactivity in children <Alignment alignment="26541" annotation_id="23154">
          <DiscourseConnective annotation_id="23154" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which we have good reason to believe gives rise to allergies in children?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26280">Après tout</DiscourseConnective>, il est facile <DiscourseConnective annotation_id="26306">pour</DiscourseConnective> le Conseil de s'en tenir <DiscourseConnective annotation_id="26336">à</DiscourseConnective> sa position sur des dossiers <Alignment alignment="42135" annotation_id="26367">
          <DiscourseConnective annotation_id="26367" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il négocie avec nous à huis clos. <Alignment alignment="7716" annotation_id="26408">
          <DiscourseConnective annotation_id="26408" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> quel gouvernement acceptera de se lever <DiscourseConnective annotation_id="26453">et</DiscourseConnective> d'approuver des additifs qui, d'après les informations, entraînent une hyperactivité <Alignment alignment="19621" annotation_id="26541">
          <DiscourseConnective annotation_id="26541" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> seraient <DiscourseConnective annotation_id="26553">à</DiscourseConnective> l'origine d'allergies chez les enfants?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23232" docOffset="135">
      <en>I wonder whether the Commission could not go straight for a ban.</en>
      <fr>Je me demande <DiscourseConnective annotation_id="26609">si</DiscourseConnective> la Commission ne pourrait pas proposer une interdiction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23297" docOffset="136">
      <en>Dyes are after all hardly essential and irreplaceable additives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26669">Après tout</DiscourseConnective>, les colorants sont loin d'être des additifs essentiels <DiscourseConnective annotation_id="26736">et</DiscourseConnective> irremplaçables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23362" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="26755" annotation_id="23362">
          <DiscourseConnective annotation_id="23362" sense="Expansion.Conjunction">Besides</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are dyes other than azo dyes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49669" annotation_id="26755">
          <DiscourseConnective annotation_id="26755" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il existe des colorants autres <DiscourseConnective annotation_id="26796">que</DiscourseConnective> les colorants azoïdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23407" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="26823" annotation_id="23407">
          <DiscourseConnective annotation_id="23407" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we insist on applying the precautionary principle, as soon as EFSA has shown that there are allergy risks and a heightened risk of allergy, then all we have to do is to ban it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14634" annotation_id="26823">
          <DiscourseConnective annotation_id="26823" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous insistons sur le principe de précaution, <DiscourseConnective annotation_id="26872">dès que</DiscourseConnective> l'EFSA aura prouvé <DiscourseConnective annotation_id="26899">qu'</DiscourseConnective>ils présentent un risque accru d'allergies, il ne nous restera plus qu'à les interdire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23587" docOffset="139">
      <en>After that, we no longer need to discuss azo dyes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26990">Finalement</DiscourseConnective>, nous n'aurons plus besoin de discuter des colorants azoïdes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23638" id="174" language="NL" name="Kartika Tamara Liotard">
    <ParallelChunk annotation_id="23638" docOffset="140">
      <en>I should like to start by expressing my sincere thanks to the rapporteurs and shadow rapporteurs for their cooperation on the devil of a job this has been.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (NL) Permettez-moi de commencer par adresser mes remerciements aux rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="27170">et</DiscourseConnective> aux rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="27197">pour</DiscourseConnective> leur coopération par rapport à ces travaux difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23794" docOffset="141">
      <en>The end result may not be entirely <DiscourseConnective annotation_id="23829" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I should have liked, <Alignment alignment="27331" annotation_id="23853">
          <DiscourseConnective annotation_id="23853" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe it represents the best that could be achieved in these political conditions.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="27260">résultat</DiscourseConnective> final ne correspond peut-être pas tout à fait à mes attentes, <Alignment alignment="24577" annotation_id="27331">
          <DiscourseConnective annotation_id="27331" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="27345">qu'</DiscourseConnective>on ne pouvait pas espérer <DiscourseConnective annotation_id="27374">mieux</DiscourseConnective> dans ce contexte politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23944" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="27419" annotation_id="23944">
          <DiscourseConnective annotation_id="23944" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I see it, two things take precedence in all these dossiers: maximum consumer protection and complete transparency.</en>
      <fr>D'après ce <Alignment alignment="23944" annotation_id="27419">
          <DiscourseConnective annotation_id="27419" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux voir, deux points prennent la priorité dans tous ces dossiers: une protection maximale des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="27536">et</DiscourseConnective> une totale transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24062" docOffset="143">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="24069" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am concerned, economic interests are entirely secondary to these two key concepts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27564">En</DiscourseConnective> ce qui me concerne, les intérêts économiques sont tout à fait secondaires par rapport <DiscourseConnective annotation_id="27653">à</DiscourseConnective> ces deux concepts clés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24157" docOffset="144">
      <en>Maximum consumer protection means systematic application of the precautionary principle.</en>
      <fr>Une protection maximale des consommateurs signifie une application systématique du principe de précaution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24246" docOffset="145">
      <en>
        <Alignment alignment="27786" annotation_id="24246">
          <DiscourseConnective annotation_id="24246" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not known with 100% certainty that something is safe, market authorisation should not be granted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24246" annotation_id="27786">
          <DiscourseConnective annotation_id="27786" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on ignore avec une totale certitude <DiscourseConnective annotation_id="27825">si</DiscourseConnective> un produit est sûr, l'autorisation de mise sur le marché ne doit pas être délivrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24353" docOffset="146">
      <en>Misleading the consumer at the time of purchase must <Alignment alignment="27924" annotation_id="24406">
          <DiscourseConnective annotation_id="24406" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be prevented at all costs.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="3370" annotation_id="27924">
          <DiscourseConnective annotation_id="27924" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'éviter <DiscourseConnective annotation_id="27946">à</DiscourseConnective> tout prix d'induire le consommateur <DiscourseConnective annotation_id="27984">en</DiscourseConnective> erreur <DiscourseConnective annotation_id="27994">au moment de</DiscourseConnective> l'achat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24438" docOffset="147">
      <en>Maximum transparency means that we do not yield to pressure from food multinationals to keep their formulae and production methods secret.</en>
      <fr>Une totale transparence exige <DiscourseConnective annotation_id="28046">que</DiscourseConnective> nous ne cédions pas aux pressions des multinationales agroalimentaires qui veulent garder leurs formules <DiscourseConnective annotation_id="28155">et</DiscourseConnective> leurs méthodes de production secrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24577" docOffset="148">
      <en>Consumers have a right to know exactly what is in their food and the conditions under which it has been produced.</en>
      <fr>Les consommateurs ont le droit de savoir exactement ce que contiennent les aliments qu'ils mangent <DiscourseConnective annotation_id="28296">et</DiscourseConnective> les conditions dans lesquelles ils ont été produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24691" docOffset="149">
      <en>Assessing the four reports in the light of these two principles, I note that, even <Alignment alignment="28457" annotation_id="24774">
          <DiscourseConnective annotation_id="24774" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not always perfect, they represent a clear improvement on the original proposals.</en>
      <fr>Si j'évalue les quatre rapports <DiscourseConnective annotation_id="28384">à</DiscourseConnective> la lumière de ces deux principes, force est pour moi de constater <DiscourseConnective annotation_id="28452">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4008" annotation_id="28457">
          <DiscourseConnective annotation_id="28457" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne sont pas toujours parfaits, ils représentent une amélioration claire par rapport aux propositions initiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24872" docOffset="150">
      <en>They benefit consumer protection and transparency, <DiscourseConnective annotation_id="24923" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24927" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> I shall be supporting the compromises.</en>
      <fr>Ils sont donc tout bénéfice pour la protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="28645">et</DiscourseConnective> la transparence, raison pour laquelle je soutiendrai les compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24976" docOffset="151">
      <en>It is a shame we were not able to <Alignment alignment="28777" annotation_id="25010">
          <DiscourseConnective annotation_id="25010" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> regulate GM labelling directly.</en>
      <fr>Il est dommage que nous ne soyons pas parvenus <DiscourseConnective annotation_id="28763">à</DiscourseConnective> réglementer <Alignment alignment="16153" annotation_id="28777">
          <DiscourseConnective annotation_id="28777" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> directement l'étiquetage des produits génétiquement modifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25047" docOffset="152">
      <en>I should like to add one more thing by way of conclusion.</en>
      <fr>Je voudrais ajouter une dernière chose <DiscourseConnective annotation_id="28888">en</DiscourseConnective> guise de conclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25105" docOffset="153">
      <en>I think it most extraordinary that, in new proposals such as novel foods, the Commission is launching the uniform procedure even <DiscourseConnective annotation_id="25234" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> this has Parliament's approval.</en>
      <fr>Je trouve extraordinaire <DiscourseConnective annotation_id="28937">que</DiscourseConnective>, dans les nouvelles propositions telles <DiscourseConnective annotation_id="28981">que</DiscourseConnective> celle sur les nouveaux aliments, la Commission lance la procédure uniforme <DiscourseConnective annotation_id="29060">avant même que</DiscourseConnective> celle-ci ait reçu l'aval du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25273" docOffset="154">
      <en>This does not strike me as showing very great respect for European democracy, to put it mildly.</en>
      <fr>Le moins que l'on puisse dire est qu'elle ne fait pas grand cas de la démocratie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25369" id="175" name="Irena Belohorská">
    <ParallelChunk annotation_id="25369" docOffset="155">
      <en>(SK) I should first of all like to mention the work of Mrs Doyle and to thank her for her attempt to produce a balanced document, intended mainly to protect citizens' health.</en>
      <fr>(SK) Je voudrais commencer par mentionner le travail de Mme Doyle <DiscourseConnective annotation_id="29273">et</DiscourseConnective> la remercier <DiscourseConnective annotation_id="29289">pour</DiscourseConnective> sa tentative de produire un document équilibré, visant principalement <DiscourseConnective annotation_id="29364">à</DiscourseConnective> protéger la santé des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25544" docOffset="156">
      <en>Food enzymes are contained in many products consumed every day at every level of society, such as rolls and bread.</en>
      <fr>Bon nombre des produits consommés au quotidien et <DiscourseConnective annotation_id="29448">à</DiscourseConnective> tous les niveaux de la société, tels les sandwiches <DiscourseConnective annotation_id="29502">et</DiscourseConnective> le pain, contiennent des enzymes alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25659" docOffset="157">
      <en>It is <Alignment alignment="29559" annotation_id="25665">
          <DiscourseConnective annotation_id="25665" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to monitor their production. It is <DiscourseConnective annotation_id="25725" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> very important to ensure that they are harmless to health and to harmonise such control throughout the European Union.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="25665" annotation_id="29559">
          <DiscourseConnective annotation_id="29559" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important de surveiller leur production, <DiscourseConnective annotation_id="29614">de même que</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="29636">qu'</DiscourseConnective>ils sont sans danger <DiscourseConnective annotation_id="29660">pour</DiscourseConnective> la santé <DiscourseConnective annotation_id="29674">et</DiscourseConnective> d'harmoniser ce type de contrôle à travers toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25849" docOffset="158">
      <en>It is very important to gain the confidence of citizens of the European Union in the preparation of European directives, especially in a period <Alignment alignment="29885" annotation_id="25993">
          <DiscourseConnective annotation_id="25993" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe is being shaken by the scandal of 'rotting cheese recycling'.</en>
      <fr>Il est essentiel de gagner la confiance des citoyens de l'Union européenne lors de l'élaboration de directives européennes, <DiscourseConnective annotation_id="29870">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5826" annotation_id="29885">
          <DiscourseConnective annotation_id="29885" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe est ébranlée par le scandale du "recyclage des fromages pourris".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26067" docOffset="159">
      <en>In order to prevent another such situation, we must concentrate not only on the preparation of a directive, but above all on monitoring its implementation in the various Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29973">Pour</DiscourseConnective> éviter une autre situation de ce genre, nous devons nous concentrer <DiscourseConnective annotation_id="30046">non seulement</DiscourseConnective> sur l'élaboration d'une directive, <DiscourseConnective annotation_id="30095">mais</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="30101">surtout</DiscourseConnective>, sur le contrôle de son application dans les différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26252" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="30180" annotation_id="26252">
          <DiscourseConnective annotation_id="26252" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that up to 80% of food enzymes are manufactured by four companies, I think that quality control of production should not be a problem.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14883" annotation_id="30180">
          <DiscourseConnective annotation_id="30180" sense="Contingency.Cause.Reason">Dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="30210">que</DiscourseConnective> quatre sociétés fabriquent <DiscourseConnective annotation_id="30241">jusqu'à</DiscourseConnective> 80 % des enzymes alimentaires, je pense <DiscourseConnective annotation_id="30289">que</DiscourseConnective> le contrôle de la qualité de la production ne devrait pas être un problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26401" docOffset="161">
      <en>Production methods, <Alignment alignment="30397" annotation_id="26421">
          <DiscourseConnective annotation_id="26421" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, may become a problem <DiscourseConnective annotation_id="26451" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I <DiscourseConnective annotation_id="26457" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> believe that Mrs Doyle's report is right to draw attention to this key problem.</en>
      <fr>Les méthodes de production, <Alignment alignment="18656" annotation_id="30397">
          <DiscourseConnective annotation_id="30397" sense="Comparison.Contrast">par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pourraient poser problème, raison pour laquelle j'estime <DiscourseConnective annotation_id="30466">que</DiscourseConnective> le rapport de Mme Doyle fait bien d'attirer l'attention sur cette question centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26547" id="176" name="Françoise Grossetête">
    <ParallelChunk annotation_id="26547" docOffset="162">
      <en>(FR) Mr President, at a time <Alignment alignment="30583" annotation_id="26576">
          <DiscourseConnective annotation_id="26576" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet another food scandal is erupting in some EU Member States, even <Alignment alignment="30685" annotation_id="26649">
          <DiscourseConnective annotation_id="26649" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is doubtless due to fraud on a massive scale, it is no wonder that the consumer is questioning and expressing doubts regarding anything that might seem 'artificial'.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, <Alignment alignment="23523" annotation_id="30583">
          <DiscourseConnective annotation_id="30583" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> éclate <DiscourseConnective annotation_id="30603">encore</DiscourseConnective> un scandale alimentaire dans certains États membres de l'Union européenne, <Alignment alignment="5448" annotation_id="30685">
          <DiscourseConnective annotation_id="30685" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce scandale est sans doute dû <DiscourseConnective annotation_id="30723">à</DiscourseConnective> une escroquerie de grande envergure, on peut se douter <DiscourseConnective annotation_id="30780">que</DiscourseConnective> le consommateur <DiscourseConnective annotation_id="30800">s'</DiscourseConnective>interroge <DiscourseConnective annotation_id="30812">et</DiscourseConnective> exprime des doutes <DiscourseConnective annotation_id="30834">pour</DiscourseConnective> tout ce qui peut paraître "artificiel".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26821" docOffset="163">
      <en>The Europe that offers protection <DiscourseConnective annotation_id="26855" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> guarantees consumer safety and public health.</en>
      <fr>Or, l'Europe qui protège, c'est celle qui assure la sécurité du consommateur <DiscourseConnective annotation_id="30956">et</DiscourseConnective> la protection de la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26906" docOffset="164">
      <en>Food additives, flavourings and enzymes play an important role in the manufacture of our food. This is why we need clear, harmonised rules regarding the safety, authorisation and sale of these substances in order to protect consumers <Alignment alignment="49167" annotation_id="27140">
          <DiscourseConnective annotation_id="27140" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> above all increase public confidence in the food produced using these substances.</en>
      <fr>Les additifs, les arômes <DiscourseConnective annotation_id="31020">et</DiscourseConnective> les enzymes alimentaires jouent un rôle important dans la fabrication de nos aliments, <DiscourseConnective annotation_id="31110">c'est pourquoi</DiscourseConnective> il nous fallait des règles claires, harmonisées, concernant la sécurité, l'autorisation <DiscourseConnective annotation_id="31213">et</DiscourseConnective> la commercialisation de ces substances, <DiscourseConnective annotation_id="31256">afin de</DiscourseConnective> protéger les consommateurs <Alignment alignment="47379" annotation_id="31291">
          <DiscourseConnective annotation_id="31291" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="31295">surtout</DiscourseConnective>, de renforcer la confiance du public dans les aliments produits avec ces substances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27226" docOffset="165">
      <en>It is important, <Alignment alignment="31395" annotation_id="27243">
          <DiscourseConnective annotation_id="27243" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the rules are based on reliable scientific opinion.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="7826" annotation_id="31395">
          <DiscourseConnective annotation_id="31395" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="31410">que</DiscourseConnective> les règles reposent sur des avis scientifiques fiables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27311" docOffset="166">
      <en>We <Alignment alignment="31481" annotation_id="27314">
          <DiscourseConnective annotation_id="27314" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to fill the legal void that has always existed at European level <Alignment alignment="36192" annotation_id="27389">
          <DiscourseConnective annotation_id="27389" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to enzymes, which are used in the manufacture of bread or dairy produce, <Alignment alignment="31596" annotation_id="27476">
          <DiscourseConnective annotation_id="27476" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il fallait <Alignment alignment="5020" annotation_id="31481">
          <DiscourseConnective annotation_id="31481" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> combler le vide juridique qui existe <DiscourseConnective annotation_id="31524">à</DiscourseConnective> l'échelle européenne <Alignment alignment="22258" annotation_id="31547">
          <DiscourseConnective annotation_id="31547" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière d'enzymes utilisées depuis longtemps, <Alignment alignment="13557" annotation_id="31596">
          <DiscourseConnective annotation_id="31596" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la fabrication du pain <DiscourseConnective annotation_id="31637">ou</DiscourseConnective> des produits laitiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27489" docOffset="167">
      <en>I am delighted to see that additional safeguards have <Alignment alignment="31697" annotation_id="27543">
          <DiscourseConnective annotation_id="27543" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> been introduced to ensure transparency through clear and more comprehensible labelling.</en>
      <fr>Des garanties supplémentaires ont <Alignment alignment="11481" annotation_id="31697">
          <DiscourseConnective annotation_id="31697" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> été introduites <DiscourseConnective annotation_id="31718">pour</DiscourseConnective> assurer la transparence par un étiquetage lisible <DiscourseConnective annotation_id="31773">et</DiscourseConnective> plus compréhensible, ce dont je me félicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27641" docOffset="168">
      <en>This is particularly important where these products are <Alignment alignment="31889" annotation_id="27697">
          <DiscourseConnective annotation_id="27697" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said to be 'natural'.</en>
      <fr>C'est d'<DiscourseConnective annotation_id="31829">autant</DiscourseConnective> plus important <DiscourseConnective annotation_id="31851">lorsqu'</DiscourseConnective>il s'agit de produits qui sont <Alignment alignment="51222" annotation_id="31889">
          <DiscourseConnective annotation_id="31889" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dits "naturels".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27724" docOffset="169">
      <en>A key aspect of the draft legislation lies in the introduction of a single common authorisation procedure for food additives, flavourings and enzymes, with a safety assessment carried out by the European Food Safety Authority for all of these, which are certainly being used increasingly in the food industry.</en>
      <fr>Un aspect-clé du projet de cette législation réside dans l'introduction d'une procédure commune, unique, pour l'autorisation des additifs, arômes <DiscourseConnective annotation_id="32058">et</DiscourseConnective> enzymes alimentaires, avec une évaluation de sécurité effectué par l'Autorité européenne de sécurité des aliments <DiscourseConnective annotation_id="32175">pour</DiscourseConnective> tous ces arômes, enzymes et additifs qui sont, bien sûr, de plus <DiscourseConnective annotation_id="32245">en plus</DiscourseConnective> utilisés dans l'industrie agroalimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28034" docOffset="170">
      <en>Of course, Parliament will be watching to see that these substances are monitored.</en>
      <fr>Bien évidemment, notre Parlement sera très vigilant <DiscourseConnective annotation_id="32348">pour</DiscourseConnective> assurer le suivi de ces substances-là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28117" docOffset="171">
      <en>Under no circumstances should food additives endanger the health of consumers or mislead them, <Alignment alignment="73390" annotation_id="28212">
          <DiscourseConnective annotation_id="28212" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is absolutely essential that we guarantee consumer protection and food safety <DiscourseConnective annotation_id="28301" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> at the same time maintaining the innovativeness and competitiveness of the food industry.</en>
      <fr>Ces additifs ne doivent <DiscourseConnective annotation_id="32416">en</DiscourseConnective> aucun cas mettre en danger la santé des consommateurs, ni tromper ces derniers, <Alignment alignment="13600" annotation_id="32499">
          <DiscourseConnective annotation_id="32499" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il faut absolument garantir la protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="32568">et</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="32595">en</DiscourseConnective> préservant l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="32622">et</DiscourseConnective> la compétitivité de l'industrie agroalimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28397" id="177" name="Linda McAvan">
    <ParallelChunk annotation_id="28397" docOffset="172">
      <en>Mr President, I should like to talk to the Commissioner about one of the reports on food additives, and in particularly about the food colourings known as azo dyes.</en>
      <fr>(EN) - Monsieur le Président, je voudrais parler au commissaire d'un des rapports sur les additifs alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="32786">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="32790">plus particulièrement</DiscourseConnective>, des colorants alimentaires connus sous le nom de colorants azoïdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28562" docOffset="173">
      <en>I am extremely pleased that we have some very good news: from now on they will have to be labelled on all food products.</en>
      <fr>Les nouvelles sont excellentes, ce dont je me réjouis, puisqu'à partir de <DiscourseConnective annotation_id="32955">maintenant</DiscourseConnective>, ces colorants devront être étiquetés sur tous les produits alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28683" docOffset="174">
      <en>I want to congratulate Åsa Westlund, who has worked very hard to get this.</en>
      <fr>Je félicite Åsa Westlund, qui a travaillé très dur <DiscourseConnective annotation_id="33091">pour</DiscourseConnective> obtenir ce résultat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28758" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="33117" annotation_id="28758">
          <DiscourseConnective annotation_id="28758" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> she started out on this work, nobody was suggesting there could be such progress, <DiscourseConnective annotation_id="28845" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> yet we have got progress.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22925" annotation_id="33117">
          <DiscourseConnective annotation_id="33117" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle s'est mise au travail, personne n'imaginait qu'elle réaliserait de tels progrès. Elle l'a <DiscourseConnective annotation_id="33219">pourtant</DiscourseConnective> fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28875" docOffset="176">
      <en>It is a real improvement on the status quo.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="33237">s'</DiscourseConnective>agit là d'une réelle amélioration par rapport au statu quo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28919" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="33299" annotation_id="28919">
          <DiscourseConnective annotation_id="28919" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not think it goes far enough.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28919" annotation_id="33299">
          <DiscourseConnective annotation_id="33299" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne pense pas que cela aille suffisamment loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28958" docOffset="178">
      <en>You will be aware I am sure of the study by Southampton University last Autumn which shows a link between the behaviour of children who are fed a cocktail of different sweets and soft drinks and azo dyes.</en>
      <fr>Je suis sûre que vous êtes au courant de l'étude réalisée par l'université de Southampton l'automne dernier qui montre l'existence d'un lien entre le comportement des enfants recevant un cocktail de différents bonbons, boissons non alcoolisées <DiscourseConnective annotation_id="33598">et</DiscourseConnective> colorants azoïdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29163" docOffset="179">
      <en>It is a very serious study; it was published in The Lancet.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="33623">s'</DiscourseConnective>agit d'une étude très sérieuse, qui a été publiée dans The Lancet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29223" docOffset="180">
      <en>It is peer-reviewed <Alignment alignment="81178" annotation_id="29243">
          <DiscourseConnective annotation_id="29243" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is so serious that the United Kingdom, through its Standards Agency, has now called for a ban on these colourings in food products.</en>
      <fr>Elle a été revue par des pairs <Alignment alignment="9449" annotation_id="33723">
          <DiscourseConnective annotation_id="33723" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> est tellement sérieuse <DiscourseConnective annotation_id="33749">que</DiscourseConnective> le Royaume-Uni, par le biais de son agence de normalisation, la Standards Agency, réclame aujourd'hui une interdiction de ces colorants dans les produits alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29382" docOffset="181">
      <en>Many companies in Europe are voting with their feet and are actually phasing them out voluntarily.</en>
      <fr>De nombreuses sociétés européennes ont manifesté leur désaccord <DiscourseConnective annotation_id="33985">et</DiscourseConnective> sont en train de les retirer progressivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29481" docOffset="182">
      <en>The single market is failing on this issue already.</en>
      <fr>Le marché unique vacille <DiscourseConnective annotation_id="34059">déjà</DiscourseConnective> sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29533" docOffset="183">
      <en>It is quite well known that these products have no dietary value, <Alignment alignment="34158" annotation_id="29599">
          <DiscourseConnective annotation_id="29599" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are natural flavourings available.</en>
      <fr>Il est un fait bien connu <DiscourseConnective annotation_id="34110">que</DiscourseConnective> ces produits n'ont aucune valeur diététique <Alignment alignment="29599" annotation_id="34158">
          <DiscourseConnective annotation_id="34158" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que des arômes naturels sont disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29644" docOffset="184">
      <en>I saw something in one of our newspapers asking: 'Do we need an end to Smarties?' (these are very brightly coloured sweets), <Alignment alignment="34323" annotation_id="29769">
          <DiscourseConnective annotation_id="29769" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are perfectly good natural alternatives to those colourings available.</en>
      <fr>Un de nos quotidiens posait la question suivante: "Faut-il renoncer aux Smarties?" (qui sont des bonbons très colorés), <Alignment alignment="882" annotation_id="34323">
          <DiscourseConnective annotation_id="34323" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il existe des alternatives naturelles de très grande qualité <DiscourseConnective annotation_id="34389">à</DiscourseConnective> ces colorants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29850" docOffset="185">
      <en>We do not need to have these colourings.</en>
      <fr>Nous n'avons pas besoin des colorants azoïdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29891" docOffset="186">
      <en>We welcome what has happened today but hope you will keep working with the European Food Safety Authority to speed up its work on reviewing these substances.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons de ce qui s'est passé aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="34510">mais</DiscourseConnective> espérons que vous continuerez à travailler aux côtés de l'Autorité européenne de sécurité des aliments <DiscourseConnective annotation_id="34618">afin d'</DiscourseConnective>accélérer son travail de révision de ces substances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30049" docOffset="187">
      <en>I do not think people in Europe want these artificial colourings, <Alignment alignment="89004" annotation_id="30115">
          <DiscourseConnective annotation_id="30115" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we should be looking more at what people need to have in their food, not what companies want to add.</en>
      <fr>Je ne pense pas que les citoyens européens veuillent de ces colorants artificiels <Alignment alignment="12635" annotation_id="34760">
          <DiscourseConnective annotation_id="34760" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que nous devrions prêter davantage d'attention <DiscourseConnective annotation_id="34819">à</DiscourseConnective> ce dont les citoyens ont besoin dans leurs aliments, <DiscourseConnective annotation_id="34874">plutôt qu'</DiscourseConnective>à ce que veulent y ajouter les entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30228" docOffset="188">
      <en>I hope you will push the EFSA to work more quickly and to get a resolution to this problem.</en>
      <fr>J'espère que vous pousserez l'EFSA <DiscourseConnective annotation_id="34963">à</DiscourseConnective> travailler plus rapidement <DiscourseConnective annotation_id="34992">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34995">à</DiscourseConnective> trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="35018">à</DiscourseConnective> ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30320" id="178" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="30320" docOffset="189">
      <en>Mr President, I wish to speak about the food enzymes proposal on which I was a shadow rapporteur.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais m'exprimer sur la proposition sur les enzymes alimentaires dont j'ai été un rapporteur fictif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30418" docOffset="190">
      <en>In that respect I would like to offer my congratulations to Mrs Doyle - and I hope she gets here safely from Ireland tonight - for an excellent report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35168">À</DiscourseConnective> ce titre, permettez-moi de féliciter Mme Doyle - qui, je l'espère, arrivera sans encombre d'Irlande ce soir - <DiscourseConnective annotation_id="35280">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30570" docOffset="191">
      <en>I <Alignment alignment="107866" annotation_id="30572">
          <DiscourseConnective annotation_id="30572" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to express my thanks for the very good cooperation afforded to the shadow rapporteurs, a cooperation which was always conducted in a spirit of understanding, an effective exchange of political as well as adequate scientific wisdom.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="26437" annotation_id="35320">
          <DiscourseConnective annotation_id="35320" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> adresser mes remerciements <DiscourseConnective annotation_id="35357">pour</DiscourseConnective> l'excellente coopération dont ont bénéficié les rapporteurs fictifs, une coopération qui s'est toujours déroulée dans un esprit de compréhension, d'échange politique efficace <DiscourseConnective annotation_id="35537">et</DiscourseConnective> de sagesse scientifique pertinente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30814" docOffset="192">
      <en>This cooperation was good enough to produce a much-desired compromise which has widespread support across the political groups of this House, <Alignment alignment="35745" annotation_id="30956">
          <DiscourseConnective annotation_id="30956" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which I believe contains many eminently sensible parameters which will strengthen the piece of legislation under consideration, and will make it much more effective and more easily applicable.</en>
      <fr>Cette coopération a notamment permis de dégager un compromis très attendu, qui bénéficie d'un soutien étendu à travers les différents groupes politiques de ce Parlement <Alignment alignment="41125" annotation_id="35745">
          <DiscourseConnective annotation_id="35745" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, je pense, contient de nombreux paramètres extrêmement sensibles qui renforceront la législation <DiscourseConnective annotation_id="35849">en</DiscourseConnective> cours d'examen <DiscourseConnective annotation_id="35867">et</DiscourseConnective> la rendront plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="35896">et</DiscourseConnective> plus facile à appliquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31153" docOffset="193">
      <en>With this compromise package in mind, I think that the objective of the proposed regulation - which, <Alignment alignment="120229" annotation_id="31254">
          <DiscourseConnective annotation_id="31254" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is well known, is to harmonise legislation controlling the use of enzymes in food processing in the EU, with the primary aim of protecting human health but also secondarily to promote fair trade and competition - will be very largely achieved.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="35933">que</DiscourseConnective> ce paquet de compromis permettra pour l'essentiel d'atteindre l'objectif de la proposition de règlement - qui, <Alignment alignment="15031" annotation_id="36048">
          <DiscourseConnective annotation_id="36048" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez tous, est d'harmoniser la législation régissant l'utilisation d'enzymes dans les aliments au sein de l'UE, avec pour but premier de protéger la santé humaine <DiscourseConnective annotation_id="36226">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="36230">ensuite</DiscourseConnective>, de promouvoir un commerce <DiscourseConnective annotation_id="36265">et</DiscourseConnective> une concurrence équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31501" docOffset="194">
      <en>We are particularly pleased that the precautionary principle, which is held in sacred regard not just by my group of MEPs but by the large majority of MEPs in Parliament in general, features prominently in this report, <DiscourseConnective annotation_id="31720" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this should make European consumers feel that much is being done to secure the protection of their health as regards enzymes in food.</en>
      <fr>Nous sommes particulièrement ravis <DiscourseConnective annotation_id="36330">que</DiscourseConnective> le principe de précaution, jugé sacré <DiscourseConnective annotation_id="36372">non seulement</DiscourseConnective> par mon groupe, <DiscourseConnective annotation_id="36402">mais</DiscourseConnective> également par une grande majorité des députés du Parlement, figure en aussi bonne place de ce rapport, ce qui devrait permettre aux citoyens de prendre conscience des nombreux efforts consentis <DiscourseConnective annotation_id="36601">pour</DiscourseConnective> garantir la protection de leur santé <DiscourseConnective annotation_id="36643">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les enzymes présentes dans les aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31858" docOffset="195">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="31858" sense="Expansion.Conjunction">Additionally</DiscourseConnective>, special emphasis is placed on guaranteeing that the information given to the consumer is precise and useful.</en>
      <fr>Un accent particulier est par ailleurs mis sur la fourniture d'informations précises <DiscourseConnective annotation_id="36788">et</DiscourseConnective> utiles aux consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31981" docOffset="196">
      <en>
        <Alignment alignment="36817" annotation_id="31981">
          <DiscourseConnective annotation_id="31981" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> expected, the issue of GMO involvement has been an area of some controversy. <Alignment alignment="36904" annotation_id="32061">
          <DiscourseConnective annotation_id="32061" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a sufficient compromise has been reached.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16067" annotation_id="36817">
          <DiscourseConnective annotation_id="36817" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on pouvait s'y attendre, la question des OGM a suscité une certaine controverse, <Alignment alignment="15082" annotation_id="36904">
          <DiscourseConnective annotation_id="36904" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> un compromis suffisant a été dégagé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32112" docOffset="197">
      <en>In concluding, I wish to say that this is a good report <Alignment alignment="36988" annotation_id="32168">
          <DiscourseConnective annotation_id="32168" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> my group will strongly support it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36946">En</DiscourseConnective> conclusion, il s'agit d'un bon rapport <Alignment alignment="21488" annotation_id="36988">
          <DiscourseConnective annotation_id="36988" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon groupe le soutiendra avec force.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32207" id="179" name="Kathy Sinnott">
    <ParallelChunk annotation_id="32207" docOffset="198">
      <en>Mr President, we talk a great deal here about protecting children.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, nous parlons beaucoup ici de la protection des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32274" docOffset="199">
      <en>Evidence abounds to suggest that artificial flavourings and supplements are detrimental to the health of children on many counts.</en>
      <fr>De nombreuses preuves laissent entendre <DiscourseConnective annotation_id="37152">que</DiscourseConnective> les arômes artificiels <DiscourseConnective annotation_id="37179">et</DiscourseConnective> les additifs sont <DiscourseConnective annotation_id="37200">à</DiscourseConnective> bien des égards néfastes <DiscourseConnective annotation_id="37227">pour</DiscourseConnective> la santé des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32404" docOffset="200">
      <en>Firstly, we can consider the 435% increase we have seen in the rates of children with autism in the last 15 years and the rates of ADHD, which currently affects 3-5% of children.</en>
      <fr>Il y a <DiscourseConnective annotation_id="37261">tout d'abord</DiscourseConnective> cette augmentation de 435 % du nombre d'enfants souffrant d'autisme au cours des 15 dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="37376">ainsi</DiscourseConnective> que des taux de TDAH, qui affecte aujourd'hui 3-5 % des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32583" docOffset="201">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="32583" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective> we can consider the symptoms attributed to flavourings, of which there are so many, but let us take as an example MSG, which is found in children's sweets, drinks, snacks and dinners.</en>
      <fr>Sans compter les symptômes attribués aux arômes, très nombreux, dont la MSG, <DiscourseConnective annotation_id="37524">que</DiscourseConnective> l'on retrouve dans les bonbons, les boissons, les snacks <DiscourseConnective annotation_id="37585">et</DiscourseConnective> les repas <DiscourseConnective annotation_id="37598">pour</DiscourseConnective> enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32772" docOffset="202">
      <en>There are 92 symptoms, <DiscourseConnective annotation_id="32795" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> among them are hyperactivity and mood irregularities.</en>
      <fr>92 symptômes ont ainsi été identifiés, au nombre desquels l'hyperactivité <DiscourseConnective annotation_id="37686">et</DiscourseConnective> des troubles de l'humeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32853" docOffset="203">
      <en>As a mother myself, my primary concern in food is safety and transparency.</en>
      <fr>Étant moi-même mère, ma préoccupation première <DiscourseConnective annotation_id="37762">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les aliments est la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="37810">et</DiscourseConnective> la transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32928" docOffset="204">
      <en>I feel that we are seriously compromising children and their ability to learn <DiscourseConnective annotation_id="33006" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we allow cocktails of colourings, preservatives and additives into their food.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="37839">qu'en</DiscourseConnective> autorisant la présence de cocktails de colorants, de conservateurs <DiscourseConnective annotation_id="37912">et</DiscourseConnective> d'additifs dans leur alimentation, nous mettons gravement en danger la santé des enfants <DiscourseConnective annotation_id="38004">et</DiscourseConnective> leur faculté d'apprentissage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33090" docOffset="205">
      <en>Children need good fresh food, grown as locally and naturally as possible.</en>
      <fr>Les enfants ont besoin d'aliments frais et sains, cultivés <DiscourseConnective annotation_id="38096">aussi</DiscourseConnective> localement <DiscourseConnective annotation_id="38113">et</DiscourseConnective> naturellement <DiscourseConnective annotation_id="38130">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33165" docOffset="206">
      <en>
        <Alignment alignment="38144" annotation_id="33165">
          <DiscourseConnective annotation_id="33165" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us really begin to protect children.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37915" annotation_id="38144">
          <DiscourseConnective annotation_id="38144" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, efforçons-nous de commencer <DiscourseConnective annotation_id="38179">à</DiscourseConnective> protéger vraiment les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33217" id="180" name="Anja Weisgerber">
    <ParallelChunk annotation_id="33217" docOffset="207">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, my thanks to all the rapporteurs, especially Mrs Drčar Murko and Mrs Ayuso, for their constructive cooperation and trust.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="38249">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi de remercier l'ensemble des rapporteurs et, <DiscourseConnective annotation_id="38321">en particulier</DiscourseConnective>, Mme Drčar Murko <DiscourseConnective annotation_id="38353">et</DiscourseConnective> Mme Ayuso <DiscourseConnective annotation_id="38366">pour</DiscourseConnective> leur collaboration constructive <DiscourseConnective annotation_id="38403">et</DiscourseConnective> leur confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33380" docOffset="208">
      <en>The Food Improvement Agents package will lead to uniform, harmonised rules on the use of additives becoming applicable throughout Europe.</en>
      <fr>Le paquet "Améliorants alimentaires" permettra d'avoir des règles uniformes et harmonisées sur l'utilisation des additifs dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33518" docOffset="209">
      <en>In the future, too, <Alignment alignment="38576" annotation_id="33538">
          <DiscourseConnective annotation_id="33538" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> additives, enzymes and flavourings are used in food, there will be a high level of consumer health protection - which is the way it should be.</en>
      <fr>Désormais, <Alignment alignment="33538" annotation_id="38576">
          <DiscourseConnective annotation_id="38576" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des additifs, des enzymes <DiscourseConnective annotation_id="38610">et</DiscourseConnective> des arômes seront utilisés dans les aliments, les consommateurs bénéficieront d'un degré élevé de protection de leur santé - <DiscourseConnective annotation_id="38738">ainsi</DiscourseConnective> que cela doit être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33686" docOffset="210">
      <en>The package adapts the current legislation to the technical and scientific developments in the area of food additives.</en>
      <fr>Le paquet adapte la législation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="38805">en</DiscourseConnective> fonction des développements techniques <DiscourseConnective annotation_id="38847">et</DiscourseConnective> scientifiques dans le domaine des additifs alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33805" docOffset="211">
      <en>Where there is a scientific basis that indicates health risks, threshold values must be set <Alignment alignment="60012" annotation_id="33897">
          <DiscourseConnective annotation_id="33897" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33900" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to prevent all hazards.</en>
      <fr>Là où il existe des preuves scientifiques indiquant l'existence de risques pour la santé, des valeurs seuils doivent être définies <Alignment alignment="4259" annotation_id="39038">
          <DiscourseConnective annotation_id="39038" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>éviter tout danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33927" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="39080" annotation_id="33927">
          <DiscourseConnective annotation_id="33927" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not become hysterical or incite unwarranted panic.</en>
      <fr>Nous ne devons <Alignment alignment="33927" annotation_id="39080">
          <DiscourseConnective annotation_id="39080" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas céder à l'hystérie ni susciter une panique injustifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33995" docOffset="213">
      <en>There are food additives such as konjac, a humectant, and beeswax, an anti-caking agent, which have been used in the preparation of food and drink for centuries.</en>
      <fr>Certains additifs alimentaires tels le konjac, un humectant, <DiscourseConnective annotation_id="39211">et</DiscourseConnective> la cire d'abeille, un anti-agglomérant, sont utilisés depuis des siècles dans la préparation d'aliments <DiscourseConnective annotation_id="39318">et</DiscourseConnective> de boissons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34157" docOffset="214">
      <en>
        <Alignment alignment="39334" annotation_id="34157">
          <Alignment alignment="39334" annotation_id="34157">
            <DiscourseConnective annotation_id="34157" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, certain stone fruits such as cherries, peaches and apricots naturally contain small amounts of hydrocyanic acid, <Alignment alignment="71372" annotation_id="34283">
          <DiscourseConnective annotation_id="34283" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have been eating these fruits for thousands of years without any problems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1281" annotation_id="39334">
          <Alignment alignment="34157" annotation_id="39334">
            <DiscourseConnective annotation_id="39334" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, certains fruits à noyau, tels <DiscourseConnective annotation_id="39373">que</DiscourseConnective> les cerises, les pêches <DiscourseConnective annotation_id="39401">et</DiscourseConnective> les abricots, contiennent naturellement de petites quantités d'acide hydrocyanique et, <Alignment alignment="34283" annotation_id="39491">
          <DiscourseConnective annotation_id="39491" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous mangeons ces fruits <DiscourseConnective annotation_id="39526">depuis</DiscourseConnective> des milliers d'années <DiscourseConnective annotation_id="39555">sans</DiscourseConnective> aucun problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34365" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="39576" annotation_id="34365">
          <DiscourseConnective annotation_id="34365" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some herbs and spices naturally contain substances which, in high concentrations, can cause health problems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19330" annotation_id="39576">
          <DiscourseConnective annotation_id="39576" sense="Expansion.Conjunction">De la même façon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certaines herbes <DiscourseConnective annotation_id="39611">et</DiscourseConnective> épices contiennent naturellement des substances qui, <DiscourseConnective annotation_id="39667">à</DiscourseConnective> fortes concentrations, peuvent provoquer des problèmes pour la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34485" docOffset="216">
      <en>Yet we have been using herbs and spices such as basil, tarragon and nutmeg in the preparation of our food <Alignment alignment="9244" annotation_id="34591">
          <DiscourseConnective annotation_id="34591" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the year dot without any problems, but only in small, safe doses, of course.</en>
      <fr>Nous utilisons <DiscourseConnective annotation_id="39754">pourtant</DiscourseConnective> des herbes <DiscourseConnective annotation_id="39774">et</DiscourseConnective> épices telles <DiscourseConnective annotation_id="39791">que</DiscourseConnective> le basilic, l'estragon <DiscourseConnective annotation_id="39818">et</DiscourseConnective> la noix de muscade <DiscourseConnective annotation_id="39840">pour</DiscourseConnective> la préparation de plats alimentaires <Alignment alignment="9647" annotation_id="39882">
          <DiscourseConnective annotation_id="39882" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nuit des temps <DiscourseConnective annotation_id="39907">sans</DiscourseConnective> aucun problème, <DiscourseConnective annotation_id="39928">mais</DiscourseConnective> uniquement <DiscourseConnective annotation_id="39944">à</DiscourseConnective> des doses peu importantes et sûres, évidemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34674" docOffset="217">
      <en>I <Alignment alignment="29189" annotation_id="34676">
          <DiscourseConnective annotation_id="34676" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the compromise in the new Regulation on flavourings and certain food ingredients with flavouring properties for use in and on foods.</en>
      <fr>Je salue <Alignment alignment="34676" annotation_id="40003">
          <DiscourseConnective annotation_id="40003" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> le compromis relatif au nouveau règlement sur les arômes <DiscourseConnective annotation_id="40075">et</DiscourseConnective> certains ingrédients alimentaires possédant des propriétés aromatisantes utilisés dans <DiscourseConnective annotation_id="40165">et</DiscourseConnective> sur les aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34827" docOffset="218">
      <en>Where there is no cause for concern, exceptions are made to the threshold values, <Alignment alignment="86850" annotation_id="34909">
          <DiscourseConnective annotation_id="34909" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> only <Alignment alignment="40304" annotation_id="34923">
          <DiscourseConnective annotation_id="34923" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> exclusively fresh or dried herbs are used for food preparation.</en>
      <fr>Là où il n'y a pas lieu de s'inquiéter, des exceptions par rapport aux valeurs seuils sont faites, <Alignment alignment="5322" annotation_id="40285">
          <DiscourseConnective annotation_id="40285" sense="Comparison.Contrast">quoique</DiscourseConnective>
        </Alignment> uniquement <Alignment alignment="13007" annotation_id="40304">
          <DiscourseConnective annotation_id="40304" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des herbes exclusivement fraîches <DiscourseConnective annotation_id="40346">ou</DiscourseConnective> séchées sont utilisées <DiscourseConnective annotation_id="40372">pour</DiscourseConnective> la préparation d'aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34992" docOffset="219">
      <en>This way, we promote the use of natural products and natural ingredients, <DiscourseConnective annotation_id="35066" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> recipes with thousands of years of history, such as Italian pesto, will be maintained into the future.</en>
      <fr>De cette manière, nous encourageons l'utilisation de produits <DiscourseConnective annotation_id="40466">et</DiscourseConnective> d'ingrédients naturels, qui permettront <DiscourseConnective annotation_id="40509">à</DiscourseConnective> des recettes ancestrales, telles le pesto italien, de continuer à exister dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35177" id="181" name="Gyula Hegyi">
    <ParallelChunk annotation_id="35177" docOffset="220">
      <en>(HU) I welcome the fact that, after the REACH regulation and the regulation of pesticides, we are turning to the regulation of the use of frequently condemned chemical substances and food additives.</en>
      <fr>(HU) Je me réjouis de voir <DiscourseConnective annotation_id="40627">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="40630">après</DiscourseConnective> le règlement REACH <DiscourseConnective annotation_id="40655">et</DiscourseConnective> le règlement sur les pesticides, nous nous attaquons <DiscourseConnective annotation_id="40711">à</DiscourseConnective> présent au règlement sur l'utilisation de substances chimiques <DiscourseConnective annotation_id="40776">et</DiscourseConnective> d'additifs alimentaires souvent condamnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35376" docOffset="221">
      <en>The effect of the increasing number of scandals has been that European public opinion is thinking about these substances, which are suspicious for consumers, with ever greater concern.</en>
      <fr>Le nombre croissant de scandales a eu pour effet de renforcer l'inquiétude des citoyens européens vis-à-vis de ces substances suspectes <DiscourseConnective annotation_id="40958">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35561" docOffset="222">
      <en>An average person consumes approximately 3 kg of the roughly 2 600 different additives with E numbers each year, without being clear about their harmful effects.</en>
      <fr>Une personne moyenne consomme environ 3 kg par an des quelque 2 600 additifs différents porteurs de numéros E, <DiscourseConnective annotation_id="41093">sans que</DiscourseConnective> leurs effets nocifs soient clairement identifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35723" docOffset="223">
      <en>There have already been some well-founded accusations relating to a significant proportion of additives.</en>
      <fr>Certaines accusations fondées ont <DiscourseConnective annotation_id="41186">déjà</DiscourseConnective> été formulées à l'encontre d'un pourcentage significatif d'additifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35828" docOffset="224">
      <en>Additives create a false impression in consumers and give foods vivid, bright colours that are not found in nature.</en>
      <fr>Les additifs créent une fausse impression chez les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="41325">et</DiscourseConnective> donnent aux aliments des couleurs vives et lumineuses <DiscourseConnective annotation_id="41382">que</DiscourseConnective> l'on ne retrouve pas dans la nature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35944" docOffset="225">
      <en>In addition to this health risk, they <Alignment alignment="41478" annotation_id="35982">
          <DiscourseConnective annotation_id="35982" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> cause psychological damage to children, accustoming them to unnatural foods <Alignment alignment="41587" annotation_id="36063">
          <DiscourseConnective annotation_id="36063" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is precisely a return to natural foods that we must make more popular among young people and adults alike.</en>
      <fr>Outre le risque <DiscourseConnective annotation_id="41439">pour</DiscourseConnective> la santé, ces additifs provoquent <Alignment alignment="25349" annotation_id="41478">
          <DiscourseConnective annotation_id="41478" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des troubles d'ordre psychologique chez les enfants, en les habituant <DiscourseConnective annotation_id="41558">à</DiscourseConnective> des aliments non naturels, <Alignment alignment="5967" annotation_id="41587">
          <DiscourseConnective annotation_id="41587" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="41603">précisément</DiscourseConnective> un retour <DiscourseConnective annotation_id="41625">à</DiscourseConnective> des aliments naturels <DiscourseConnective annotation_id="41649">que</DiscourseConnective> nous devons prôner auprès des jeunes <DiscourseConnective annotation_id="41690">et</DiscourseConnective> des adultes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36178" docOffset="226">
      <en>I would like to congratulate Mrs Westlund on her report; what she has managed to achieve is that, under the new legislation, additives that are harmful to human health and to the environment may no longer be used in future.</en>
      <fr>Permettez-moi de féliciter Mme Westlund <DiscourseConnective annotation_id="41746">pour</DiscourseConnective> son rapport; elle est parvenue <DiscourseConnective annotation_id="41782">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="41787">que</DiscourseConnective>, au titre de la nouvelle législation, les additifs nocifs <DiscourseConnective annotation_id="41849">pour</DiscourseConnective> la santé humaine <DiscourseConnective annotation_id="41871">et</DiscourseConnective> l'environnement ne puissent plus être utilisés <DiscourseConnective annotation_id="41921">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36402" docOffset="227">
      <en>It is important that hazardous substances like the azo food colourings that cause hyperactivity in childhood at least be marked on foods, <Alignment alignment="42104" annotation_id="36540">
          <DiscourseConnective annotation_id="36540" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <DiscourseConnective annotation_id="36551" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> agree with my fellow Members that we should have adopted a ban.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="41950">que</DiscourseConnective> les substances dangereuses, telles que les colorants azoïdes, qui provoquent une hyperactivité chez les enfants, soient renseignées sur les aliments, <Alignment alignment="17738" annotation_id="42104">
          <DiscourseConnective annotation_id="42104" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis d'accord avec mes collègues pour dire que nous aurions dû opter pour l'interdiction de ces substances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36620" docOffset="228">
      <en>I do, <Alignment alignment="42234" annotation_id="36626">
          <DiscourseConnective annotation_id="36626" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, regret the fact that, despite the recommendation of the Parliament, additives containing GMOs need not be marked strictly.</en>
      <fr>Je déplore <Alignment alignment="23102" annotation_id="42234">
          <DiscourseConnective annotation_id="42234" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="42252">que</DiscourseConnective>, malgré la recommandation du Parlement, les additifs contenant des OGM ne soient pas marqués de manière stricte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36758" docOffset="229">
      <en>A large part of the European population does not want to consume foods containing GMOs, <Alignment alignment="42472" annotation_id="36846">
          <DiscourseConnective annotation_id="36846" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> according to the polls 90% of them expect to know whether <Alignment alignment="42560" annotation_id="36908">
          <DiscourseConnective annotation_id="36908" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not a given food contains GMOs.</en>
      <fr>Une grande partie de la population européenne ne souhaite pas consommer des aliments contenant des OGM <Alignment alignment="28609" annotation_id="42472">
          <DiscourseConnective annotation_id="42472" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'après des sondages, 90 % des citoyens veulent savoir <DiscourseConnective annotation_id="42531">si</DiscourseConnective> un aliment donné contient <Alignment alignment="30636" annotation_id="42560">
          <DiscourseConnective annotation_id="42560" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non des OGM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36943" docOffset="230">
      <en>We cannot neglect our citizens' healthy concern and right to information to this extent.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42576">À cet égard</DiscourseConnective>, nous ne pouvons négliger les préoccupations des citoyens en matière de santé <DiscourseConnective annotation_id="42666">et</DiscourseConnective> leur droit <DiscourseConnective annotation_id="42680">à</DiscourseConnective> l'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37032" docOffset="231">
      <en>By the way, a few of my colleagues and I are protesting in a statement that the Commission wants to introduce new GMOs to Europe by stealth.</en>
      <fr>Cela étant dit, quelques collègues <DiscourseConnective annotation_id="42732">et</DiscourseConnective> moi-même tenons <DiscourseConnective annotation_id="42751">à</DiscourseConnective> protester contre une déclaration selon laquelle la Commission souhaite introduire <DiscourseConnective annotation_id="42835">en</DiscourseConnective> douce de nouveaux OGM <DiscourseConnective annotation_id="42860">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37173" docOffset="232">
      <en>We must protect everyone's right to natural, healthy foods.</en>
      <fr>Nous devons protéger le droit de chaque individu <DiscourseConnective annotation_id="42920">à</DiscourseConnective> des aliments naturels et sains.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37233" id="182" name="Horst Schnellhardt">
    <ParallelChunk annotation_id="37233" docOffset="233">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, we owe our thanks to the rapporteur, Mrs Westlund. She worked with a great deal of commitment and very cooperatively.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="43014">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous tenons à remercier le rapporteur, Mme Westlund, qui a fait preuve d'un profond d'engagement <DiscourseConnective annotation_id="43125">et</DiscourseConnective> d'une excellente coopération, que je tiens à saluer, tout comme le résultat de son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37406" docOffset="234">
      <en>I welcome this, <DiscourseConnective annotation_id="37422" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it means we can <DiscourseConnective annotation_id="37442" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be happy with the result. I believe that the new Regulation on food additives has achieved a satisfactory result for both manufacturers and consumers.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="43229">que</DiscourseConnective> le nouveau règlement sur les additifs alimentaires est parvenu à un <DiscourseConnective annotation_id="43301">résultat</DiscourseConnective> satisfaisant tant <DiscourseConnective annotation_id="43328">pour</DiscourseConnective> les fabricants que <DiscourseConnective annotation_id="43352">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37598" docOffset="235">
      <en>The current legislation on food additives is almost 20 years old.</en>
      <fr>La législation actuelle sur les additifs alimentaires date de quasiment vingt ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37664" docOffset="236">
      <en>With the transfer of new directives and two decisions into two regulations, the text has been simplified and updated in accordance with new technological and scientific developments.</en>
      <fr>Le transfert de nouvelles directives <DiscourseConnective annotation_id="43496">et</DiscourseConnective> de deux décisions dans deux règlements a permis de simplifier le texte <DiscourseConnective annotation_id="43570">et</DiscourseConnective> de l'adapter aux récents développements technologiques <DiscourseConnective annotation_id="43628">et</DiscourseConnective> scientifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37847" docOffset="237">
      <en>It is a very good achievement to have a positive list that clearly states which substances can be used.</en>
      <fr>Le fait d'avoir une liste positive indiquant clairement les substances qui peuvent être utilisées est un excellent <DiscourseConnective annotation_id="43761">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37951" docOffset="238">
      <en>I believe this is a good thing, <DiscourseConnective annotation_id="37983" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am <Alignment alignment="43779" annotation_id="37992">
          <DiscourseConnective annotation_id="37992" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in agreement with the use of the comitology procedure <Alignment alignment="43847" annotation_id="38051">
          <DiscourseConnective annotation_id="38051" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> new substances have to be added.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="11107" annotation_id="43779">
          <DiscourseConnective annotation_id="43779" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43789">en</DiscourseConnective> faveur de l'utilisation de la procédure de comitologie <Alignment alignment="38051" annotation_id="43847">
          <DiscourseConnective annotation_id="43847" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ajout de nouvelles substances s'avère nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38089" docOffset="239">
      <en>We should act quickly here.</en>
      <fr>Nous devons en effet agir rapidement <DiscourseConnective annotation_id="43944">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38117" docOffset="240">
      <en>I am satisfied with the rules on GM products.</en>
      <fr>Je suis satisfait des règles concernant les produits GM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38163" docOffset="241">
      <en>We need both authorisation procedures - there will be assessments - <DiscourseConnective annotation_id="38231" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="88137" annotation_id="38235">
          <DiscourseConnective annotation_id="38235" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not see why we should not proceed <Alignment alignment="44155" annotation_id="38277">
          <DiscourseConnective annotation_id="38277" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment> here, <Alignment alignment="44183" annotation_id="38295">
          <DiscourseConnective annotation_id="38295" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some Members have said.</en>
      <fr>Nous avons besoin des deux procédures d'autorisation - il y aura des évaluations -, <Alignment alignment="27565" annotation_id="44098">
          <DiscourseConnective annotation_id="44098" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne vois pas pourquoi nous n'agirions pas <Alignment alignment="769" annotation_id="44155">
          <DiscourseConnective annotation_id="44155" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44170">à cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13432" annotation_id="44183">
          <DiscourseConnective annotation_id="44183" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que certains députés l'ont souligné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38322" docOffset="242">
      <en>Granted, thinking about azo dyes - the results of the Southampton study are indeed available - we <Alignment alignment="44342" annotation_id="38420">
          <DiscourseConnective annotation_id="38420" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to take note of the fact that the European Food Safety Authority has developed a study that has published an initial verdict in which it clearly states that the Southampton University study is not infallible.</en>
      <fr>Concernant les colorants azoïdes - les résultats de l'étude de Southampton sont <DiscourseConnective annotation_id="44306">en effet</DiscourseConnective> disponibles -, il convient <Alignment alignment="13897" annotation_id="44342">
          <DiscourseConnective annotation_id="44342" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de noter <DiscourseConnective annotation_id="44361">que</DiscourseConnective> l'Autorité européenne de sécurité des aliments a développé une étude dont le premier verdict indique clairement <DiscourseConnective annotation_id="44477">que</DiscourseConnective> l'étude de l'université de Southampton n'est pas infaillible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38639" docOffset="243">
      <en>It is not 100% reliable.</en>
      <fr>Elle n'est pas fiable à 100 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38664" docOffset="244">
      <en>We must not become hysterical and start striking out <Alignment alignment="44652" annotation_id="38717">
          <DiscourseConnective annotation_id="38717" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a procedure has been instituted.</en>
      <fr>Nous devons dès lors éviter de céder à l'hystérie <DiscourseConnective annotation_id="44624">et</DiscourseConnective> commencer à les éliminer <Alignment alignment="42068" annotation_id="44652">
          <DiscourseConnective annotation_id="44652" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une procédure a été instituée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38758" docOffset="245">
      <en>The licensing procedure via the Food Safety Authority is excellent, <Alignment alignment="44781" annotation_id="38826">
          <DiscourseConnective annotation_id="38826" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what bothers me - and here I should like to ask the Commission to have a rethink - is that we are giving the Food Safety Authority nine months for authorisation or risk analysis.</en>
      <fr>La procédure d'octroi de licence via l'Autorité de sécurité des aliments est excellente, <Alignment alignment="38826" annotation_id="44781">
          <DiscourseConnective annotation_id="44781" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui me tracasse - <DiscourseConnective annotation_id="44807">et</DiscourseConnective> je voudrais demander à la Commission d'y réfléchir à nouveau - c'est <DiscourseConnective annotation_id="44879">que</DiscourseConnective> nous accordons neuf mois à l'Autorité <DiscourseConnective annotation_id="44921">pour</DiscourseConnective> l'autorisation <DiscourseConnective annotation_id="44941">ou</DiscourseConnective> l'analyse des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39009" docOffset="246">
      <en>The Commission <Alignment alignment="44983" annotation_id="39024">
          <DiscourseConnective annotation_id="39024" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs nine months to take a risk management decision.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="4526" annotation_id="44983">
          <DiscourseConnective annotation_id="44983" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin de neuf mois <DiscourseConnective annotation_id="45013">pour</DiscourseConnective> prendre une décision concernant la gestion des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39083" docOffset="247">
      <en>A business must <Alignment alignment="45094" annotation_id="39099">
          <DiscourseConnective annotation_id="39099" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> wait 18 months <Alignment alignment="45126" annotation_id="39124">
          <DiscourseConnective annotation_id="39124" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> receiving permission to place the product on the market.</en>
      <fr>Une entreprise doit <Alignment alignment="39099" annotation_id="45094">
          <DiscourseConnective annotation_id="45094" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> attendre 18 mois <Alignment alignment="24672" annotation_id="45126">
          <DiscourseConnective annotation_id="45126" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> recevoir le feu vert <DiscourseConnective annotation_id="45156">pour</DiscourseConnective> la commercialisation d'un produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39188" docOffset="248">
      <en>This is a long way from bureaucracy reduction, <Alignment alignment="45244" annotation_id="39235">
          <DiscourseConnective annotation_id="39235" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really ought to put some thought into how it could be done more quickly.</en>
      <fr>On est loin d'une réduction de la bureaucratie, <Alignment alignment="9126" annotation_id="45244">
          <DiscourseConnective annotation_id="45244" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons réfléchir sérieusement à la manière de procéder plus rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39314" id="183" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="39314" docOffset="249">
      <en>(PL) Mr President, the entry into force of new regulations concerning the principles for the use of artificial additives (enzymes, flavourings) in food products not only unifies legislation in this area, but <Alignment alignment="45589" annotation_id="39522">
          <DiscourseConnective annotation_id="39522" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> supports consumer health protection and facilitates food sales within the European Union.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="45371">en</DiscourseConnective> vigueur de nouveaux règlements concernant les principes d'utilisation d'additifs artificiels (enzymes, arômes), dans les produits alimentaires n'harmonise pas seulement la législation dans ce domaine, <DiscourseConnective annotation_id="45575">mais</DiscourseConnective> favorise <Alignment alignment="20834" annotation_id="45589">
          <DiscourseConnective annotation_id="45589" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la protection de la santé des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="45643">et</DiscourseConnective> facilite la vente d'aliments au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39617" docOffset="250">
      <en>Harmonisation of enzyme use in the EU has the backing of the European food industry, which is concerned not only with the unification of principles, but also, above all, that consumers do not lose faith in their products.</en>
      <fr>L'harmonisation de l'utilisation des enzymes dans l'UE bénéficie du soutien de l'industrie agroalimentaire européenne, qui aspire <DiscourseConnective annotation_id="45836">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45850">à</DiscourseConnective> l'unification des principes, <DiscourseConnective annotation_id="45881">mais aussi</DiscourseConnective>, et <DiscourseConnective annotation_id="45896">surtout</DiscourseConnective>, à ce <DiscourseConnective annotation_id="45910">que</DiscourseConnective> les consommateurs ne perdent pas foi dans leurs produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39839" docOffset="251">
      <en>As one such consumer, I would like to be sure that the food I buy is safe.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="45975">tant que</DiscourseConnective> l'un de ces consommateurs, je voudrais être sûr <DiscourseConnective annotation_id="46032">que</DiscourseConnective> les aliments que j'achète sont sans danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39914" docOffset="252">
      <en>The hundreds of artificial additives and the thousands of flavourings added to foods must not harm our health.</en>
      <fr>Les centaines d'additifs artificiels <DiscourseConnective annotation_id="46117">et</DiscourseConnective> les milliers d'arômes ajoutés aux aliments ne doivent pas nuire à notre santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40025" docOffset="253">
      <en>Quality requirements must ensure that safety is fully maintained.</en>
      <fr>Des exigences en matière de qualité doivent veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="46256">que</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="46272">soit</DiscourseConnective> parfaitement assurée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40091" docOffset="254">
      <en>It is important for foods to retain their natural character to the greatest possible extent.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="46316">que</DiscourseConnective> les aliments conservent leur caractère naturel dans la mesure la plus large possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40184" id="184" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="40184" docOffset="255">
      <en>(PL) Mr President, there are three issues in this debate to which I would like to draw attention.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je souhaiterais attirer l'attention sur trois points dans ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40282" docOffset="256">
      <en>Firstly, support must be given to the European Commission in its efforts to unify the procedures for issuing permits to use food additives - enzymes and flavourings - in the European Union, and particularly to increase the transparency of these procedures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46502">Premièrement</DiscourseConnective>, il convient de soutenir la Commission européenne dans ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="46582">pour</DiscourseConnective> unifier les procédures de délivrance d'autorisations <DiscourseConnective annotation_id="46640">pour</DiscourseConnective> l'utilisation d'additifs alimentaires - enzymes <DiscourseConnective annotation_id="46693">et</DiscourseConnective> arômes - dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="46729">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="46733">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="46749">pour</DiscourseConnective> accroître la transparence de ces procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40539" docOffset="257">
      <en>Secondly, the procedures for issuing permits must be directed towards maximum protection of consumer health.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46799">Deuxièmement</DiscourseConnective>, les procédures de délivrance d'autorisations doivent viser <DiscourseConnective annotation_id="46872">à</DiscourseConnective> garantir une protection maximale de la santé des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40648" docOffset="258">
      <en>The consumer should be convinced that both European and national institutions are on the alert to provide him or her with maximum health protection and that, thanks to their functioning, he <DiscourseConnective annotation_id="40838" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> she is getting healthy food that is as natural and safe <Alignment alignment="47193" annotation_id="40897">
          <DiscourseConnective annotation_id="40897" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be.</en>
      <fr>Le consommateur doit avoir la certitude <DiscourseConnective annotation_id="46978">que</DiscourseConnective> les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="47011">et</DiscourseConnective> nationales sont <DiscourseConnective annotation_id="47030">à</DiscourseConnective> pied d'œuvre <DiscourseConnective annotation_id="47045">pour</DiscourseConnective> garantir une protection maximale de sa santé <DiscourseConnective annotation_id="47095">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47098">que</DiscourseConnective>, grâce <DiscourseConnective annotation_id="47109">à</DiscourseConnective> elles, il est en mesure de consommer des aliments sains <DiscourseConnective annotation_id="47167">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47170">aussi</DiscourseConnective> naturels <DiscourseConnective annotation_id="47185">et</DiscourseConnective> sûrs <Alignment alignment="34189" annotation_id="47193">
          <DiscourseConnective annotation_id="47193" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40911" docOffset="259">
      <en>Thirdly and finally, the principles of fully informing the consumer about the additives contained in food must be observed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47207">Troisièmement</DiscourseConnective>, les principes d'information du consommateur quant aux additifs contenus dans les aliments doivent être respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41035" docOffset="260">
      <en>Information on this subject must be clearly marked on the pack, and <DiscourseConnective annotation_id="41103" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> drawn up in language that is clear and comprehensible to the consumer.</en>
      <fr>Des informations <DiscourseConnective annotation_id="47353">à</DiscourseConnective> ce sujet doivent figurer clairement sur l'emballage <DiscourseConnective annotation_id="47407">et</DiscourseConnective> dans un langage clair <DiscourseConnective annotation_id="47432">et</DiscourseConnective> compréhensible <DiscourseConnective annotation_id="47450">pour</DiscourseConnective> le consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41179" id="185" name="Hiltrud Breyer">
    <ParallelChunk annotation_id="41179" docOffset="261">
      <en>(DE) Mr President, I should very much like you to support the proposals put forward by the Group of the Greens/European Free Alliance, <Alignment alignment="47613" annotation_id="41314">
          <DiscourseConnective annotation_id="41314" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want a ban on azo dyes.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, j'apprécierais que vous souteniez les propositions présentées par le groupe des Verts/Alliance libre européenne, <Alignment alignment="10735" annotation_id="47613">
          <DiscourseConnective annotation_id="47613" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons une interdiction des colorants azoïdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41349" docOffset="262">
      <en>European consumer policy is characterised by safety, but also by the application of the precautionary principle.</en>
      <fr>La politique européenne des consommateurs se caractérise par la sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="47744">mais aussi</DiscourseConnective> par l'application du principe de précaution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41462" docOffset="263">
      <en>Without a ban, the precautionary principle would be trampled underfoot.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47800">Sans</DiscourseConnective> interdiction, le principe de précaution sera foulé aux pieds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41534" docOffset="264">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="41534" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>, there is technically no need for azo dyes <Alignment alignment="47955" annotation_id="41589">
          <DiscourseConnective annotation_id="41589" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> alternatives exist.</en>
      <fr>Qui plus est, les colorants azoïdes ne sont pas nécessaires d'un point de vue technique <Alignment alignment="34130" annotation_id="47955">
          <DiscourseConnective annotation_id="47955" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il existe des alternatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41617" docOffset="265">
      <en>This <Alignment alignment="48000" annotation_id="41622">
          <DiscourseConnective annotation_id="41622" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> amounts to deceiving the consumer; it leads people to believe something that is not really the case.</en>
      <fr>Cela revient <Alignment alignment="34974" annotation_id="48000">
          <DiscourseConnective annotation_id="48000" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="48015">à</DiscourseConnective> tromper le consommateur et à lui laisser croire quelque chose qui n'est pas vrai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41733" docOffset="266">
      <en>I would urge you again to take this alarming study seriously and really apply the precautionary principle - which, after all, we have enshrined in European law.</en>
      <fr>Je voudrais à nouveau vous exhorter <DiscourseConnective annotation_id="48135">à</DiscourseConnective> prendre au sérieux cette étude alarmante <DiscourseConnective annotation_id="48178">et</DiscourseConnective> à appliquer véritablement le principe de précaution - qui, <DiscourseConnective annotation_id="48240">après tout</DiscourseConnective>, est inscrit dans le droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41894" docOffset="267">
      <en>I would <Alignment alignment="48300" annotation_id="41902">
          <DiscourseConnective annotation_id="41902" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> urge you once more to <DiscourseConnective annotation_id="41929" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> close the labelling gap for additives manufactured using genetic technology - we are currently trying to close the labelling gap for GM products of animal origin, <Alignment alignment="48532" annotation_id="42097">
          <DiscourseConnective annotation_id="42097" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be downright ludicrous <DiscourseConnective annotation_id="42133" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we did not take this opportunity.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="38274" annotation_id="48300">
          <DiscourseConnective annotation_id="48300" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous inviter une fois <DiscourseConnective annotation_id="48332">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48340">à</DiscourseConnective> combler le fossé au niveau de l'étiquetage des additifs fabriqués à l'aide de technologies génétiques - nous essayons actuellement de combler celui relatif aux produits GM d'origine animale <Alignment alignment="45453" annotation_id="48532">
          <DiscourseConnective annotation_id="48532" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait purement et simplement grotesque de ne pas profiter de cette opportunité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42170" docOffset="268">
      <en>What we need is a well-rounded authorisation procedure that takes due account of the precautionary principle but has no labelling gaps, <Alignment alignment="48806" annotation_id="42306">
          <DiscourseConnective annotation_id="42306" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in which consumers have the right to make a free choice about what they eat.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une procédure d'autorisation harmonieuse qui prenne en compte comme il se doit le principe de précaution, <DiscourseConnective annotation_id="48745">mais</DiscourseConnective> qui ne présente pas de faille au niveau de l'étiquetage <Alignment alignment="42306" annotation_id="48806">
          <DiscourseConnective annotation_id="48806" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui permette aux consommateurs de choisir librement les produits <DiscourseConnective annotation_id="48874">qu'</DiscourseConnective>ils consomment.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42387" id="186" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="42387" docOffset="269">
      <en>(SK) I appreciate the efforts of the rapporteur to achieve greater transparency in the process of approving food additives, flavourings and enzymes and to strengthen consumer protection, especially for those who are allergic to certain substances.</en>
      <fr>(SK) J'apprécie les efforts du rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="48935">en vue de</DiscourseConnective> parvenir à une plus grande transparence au niveau du processus d'autorisation des additifs, arômes <DiscourseConnective annotation_id="49044">et</DiscourseConnective> enzymes alimentaires, <DiscourseConnective annotation_id="49069">ainsi</DiscourseConnective> que de renforcer la protection des consommateurs, et <DiscourseConnective annotation_id="49128">plus particulièrement</DiscourseConnective> ceux qui sont allergiques <DiscourseConnective annotation_id="49176">à</DiscourseConnective> certaines substances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42635" docOffset="270">
      <en>Food additives should be constantly monitored and reassessed on the basis of changing conditions of use and new scientific information.</en>
      <fr>Les additifs alimentaires doivent être constamment surveillés <DiscourseConnective annotation_id="49262">et</DiscourseConnective> réévalués <DiscourseConnective annotation_id="49275">en</DiscourseConnective> fonction de l'évolution des conditions d'utilisation <DiscourseConnective annotation_id="49331">et</DiscourseConnective> des nouvelles informations scientifiques disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42771" docOffset="271">
      <en>Many of them are manufactured from chemicals <Alignment alignment="36276" annotation_id="42816">
          <DiscourseConnective annotation_id="42816" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in long-term use, may have a negative effect on health.</en>
      <fr>Bon nombre d'entre eux sont fabriqués à partir de produits chimiques <Alignment alignment="26010" annotation_id="49457">
          <DiscourseConnective annotation_id="49457" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourraient, <DiscourseConnective annotation_id="49472">à</DiscourseConnective> long terme, avoir des conséquences néfastes sur la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42877" docOffset="272">
      <en>It is <Alignment alignment="49539" annotation_id="42883">
          <DiscourseConnective annotation_id="42883" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to mark the products in a way which is clear and obvious to consumers.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="20653" annotation_id="49539">
          <DiscourseConnective annotation_id="49539" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel d'étiqueter ces produits de manière claire <DiscourseConnective annotation_id="49607">et</DiscourseConnective> évidente <DiscourseConnective annotation_id="49619">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42979" docOffset="273">
      <en>This involves consumer products <Alignment alignment="49686" annotation_id="43011">
          <DiscourseConnective annotation_id="43011" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there may be consequences associated with inadequate or no product marking.</en>
      <fr>Cela concerne des produits de consommation <Alignment alignment="43011" annotation_id="49686">
          <DiscourseConnective annotation_id="49686" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait qu'un étiquetage inadéquat <DiscourseConnective annotation_id="49724">ou</DiscourseConnective> inexistant pourrait avoir des conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43091" docOffset="274">
      <en>I should <Alignment alignment="49785" annotation_id="43100">
          <DiscourseConnective annotation_id="43100" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to stress my view that, <Alignment alignment="38598" annotation_id="43134">
          <DiscourseConnective annotation_id="43134" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, genetically modified foodstuffs should be clearly and legibly marked, as in Canada <DiscourseConnective annotation_id="43230" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective> where they consume canola or rape seed oil.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="43100" annotation_id="49785">
          <DiscourseConnective annotation_id="49785" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="49818">qu'</DiscourseConnective>à mes yeux, <Alignment alignment="43134" annotation_id="49833">
          <DiscourseConnective annotation_id="49833" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les denrées alimentaires génétiquement modifiées devraient être étiquetées de manière claire <DiscourseConnective annotation_id="49939">et</DiscourseConnective> lisible, <DiscourseConnective annotation_id="49951">comme</DiscourseConnective> c'est le cas au Canada où ils consomment du colza <DiscourseConnective annotation_id="50007">ou</DiscourseConnective> de l'huile de colza.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43286" id="187" name="Androula Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="43286" docOffset="275">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I welcome the successful conclusion of this package of proposals and hope that Parliament will support the compromise proposal tomorrow.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je salue la conclusion fructueuse de ce paquet de propositions <DiscourseConnective annotation_id="50149">et</DiscourseConnective> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="50161">que</DiscourseConnective> le Parlement soutiendra demain la proposition de compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43465" docOffset="276">
      <en>More importantly, this package will strengthen consumer protection and food safety.</en>
      <fr>Le plus important est que ce paquet renforcera la protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="50304">et</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43549" docOffset="277">
      <en>I particularly note some of the difficult issues which have been discussed and appreciate the desire to find a compromise.</en>
      <fr>J'ai pris <DiscourseConnective annotation_id="50342">plus particulièrement</DiscourseConnective> note de certaines questions difficiles qui ont été abordées <DiscourseConnective annotation_id="50424">et</DiscourseConnective> j'apprécie la volonté de trouver un compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43672" docOffset="278">
      <en>In this respect I would like to express once again my thanks to the three rapporteurs for their hard work and for the very good cooperation that they had with the Commission in order to reach this compromise proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50474">À cet égard</DiscourseConnective>, je voudrais réitérer mes remerciements aux trois rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="50548">pour</DiscourseConnective> leur travail très difficile <DiscourseConnective annotation_id="50581">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50584">pour</DiscourseConnective> l'excellente coopération entretenue avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="50644">en vue de</DiscourseConnective> parvenir à cette proposition de compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43890" docOffset="279">
      <en>
        <Alignment alignment="37934" annotation_id="43890">
          <Alignment alignment="32737" annotation_id="43890">
            <DiscourseConnective annotation_id="43890" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I would like to thank Mrs Westlund for her efforts in relation to the colourings.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="7075" annotation_id="50709">
          <Alignment alignment="43890" annotation_id="50709">
            <DiscourseConnective annotation_id="50709" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> remercier Mme Westlund <DiscourseConnective annotation_id="50754">pour</DiscourseConnective> ses efforts concernant les colorants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43987" docOffset="280">
      <en>She knows very well that the Commission supported her proposals.</en>
      <fr>Elle sait parfaitement <DiscourseConnective annotation_id="50820">que</DiscourseConnective> la Commission a soutenu ses propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44052" docOffset="281">
      <en>We have reached a compromise proposal, <Alignment alignment="50914" annotation_id="44091">
          <DiscourseConnective annotation_id="44091" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I assure you we will not remain complacent.</en>
      <fr>Nous avons dégagé une proposition de compromis, <Alignment alignment="1724" annotation_id="50914">
          <DiscourseConnective annotation_id="50914" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux vous assurer que nous ne resterons pas inactifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44139" docOffset="282">
      <en>We have already asked the EFSA to re-evaluate all their authorised additives, <Alignment alignment="39297" annotation_id="44217">
          <DiscourseConnective annotation_id="44217" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="95592" annotation_id="44221">
          <DiscourseConnective annotation_id="44221" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EFSA's opinion indicates that direction we will not be hesitant in applying new rules regarding these additives.</en>
      <fr>Nous avons d'ores et <DiscourseConnective annotation_id="50997">déjà</DiscourseConnective> demandé à l'EFSA de réévaluer tous les additifs autorisés <Alignment alignment="44217" annotation_id="51060">
          <DiscourseConnective annotation_id="51060" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="44221" annotation_id="51064">
          <DiscourseConnective annotation_id="51064" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avis de l'EFSA va dans ce sens, nous n'hésiterons pas <DiscourseConnective annotation_id="51123">à</DiscourseConnective> appliquer de nouvelles règles <DiscourseConnective annotation_id="51155">à</DiscourseConnective> ces additifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44341" docOffset="283">
      <en>I would like to say this in general as well <Alignment alignment="51232" annotation_id="44385">
          <DiscourseConnective annotation_id="44385" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="51243" annotation_id="44394">
          <DiscourseConnective annotation_id="44394" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, the EFSA re-evaluates all the substances.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="51180">à</DiscourseConnective> préciser ce point de manière générale, <DiscourseConnective annotation_id="51221">mais aussi</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17578" annotation_id="51232">
          <DiscourseConnective annotation_id="51232" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="53452" annotation_id="51243">
          <DiscourseConnective annotation_id="51243" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, l'EFSA est en train de réévaluer toutes les substances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44447" docOffset="284">
      <en>
        <Alignment alignment="95894" annotation_id="44447">
          <DiscourseConnective annotation_id="44447" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> at any time for any substance the position of the EFSA indicates that there is any risk to human health, we will not hesitate in making use of our prerogative and push for an amendment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18240" annotation_id="51318">
          <DiscourseConnective annotation_id="51318" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="51322">à</DiscourseConnective> un moment donné et <DiscourseConnective annotation_id="51343">pour</DiscourseConnective> une substance quelconque, l'avis de l'EFSA indique <DiscourseConnective annotation_id="51399">qu'</DiscourseConnective>il existe un risque <DiscourseConnective annotation_id="51422">pour</DiscourseConnective> la santé humaine, nous n'hésiterons pas <DiscourseConnective annotation_id="51467">à</DiscourseConnective> utiliser notre prérogative <DiscourseConnective annotation_id="51496">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51499">à</DiscourseConnective> présenter un amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44636" docOffset="285">
      <en>There was a question regarding enzymes and the GM Food and Feed Regulation.</en>
      <fr>Une question a été posée concernant les enzymes <DiscourseConnective annotation_id="51574">et</DiscourseConnective> le règlement sur les aliments pour animaux <DiscourseConnective annotation_id="51620">et</DiscourseConnective> les denrées alimentaires génétiquement modifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44712" docOffset="286">
      <en>
        <Alignment alignment="109244" annotation_id="44712">
          <DiscourseConnective annotation_id="44712" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> an enzyme is extracted from a genetically-modified organism which is covered by Regulation (EC) No 1829/2003 on genetically modified food and feed, its GM origin will be indicated on the label.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44712" annotation_id="51672">
          <DiscourseConnective annotation_id="51672" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une enzyme est extraite d'un organisme génétiquement modifié couvert par le règlement (CE) n° 1829/2003 sur les aliments pour animaux <DiscourseConnective annotation_id="51809">et</DiscourseConnective> les denrées alimentaires génétiquement modifiés, son origine GM sera indiquée sur l'étiquette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44909" docOffset="287">
      <en>
        <Alignment alignment="51945" annotation_id="44909">
          <DiscourseConnective annotation_id="44909" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the scope of Regulation (EC) No 1829/2003 excludes food, including enzymes produced by fermentation using genetically-modified micro-organisms.</en>
      <fr>Le règlement (CE) n° 1829/2003 exclut <Alignment alignment="7550" annotation_id="51945">
          <DiscourseConnective annotation_id="51945" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de son champ d'application certains aliments, y compris des enzymes produites par fermentation à l'aide de micro-organismes génétiquement modifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45062" docOffset="288">
      <en>The purpose of this proposal is to catch these enzymes for the safety assessment authorisation, but not for specific GM labelling.</en>
      <fr>Le but de cette proposition est de soumettre ces enzymes à la procédure d'évaluation de la sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="52204">mais</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="52213">à</DiscourseConnective> un étiquetage GM spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45193" docOffset="289">
      <en>Mention was made regarding the period of nine months given to the Commission to make its risk management.</en>
      <fr>Une mention a par ailleurs été faite <DiscourseConnective annotation_id="52281">à</DiscourseConnective> la période de neuf mois accordée <DiscourseConnective annotation_id="52316">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="52332">pour</DiscourseConnective> la gestion des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45299" docOffset="290">
      <en>The proposal provides for nine months for the Commission to present a proposal to the standing committee for an opinion.</en>
      <fr>La proposition donne neuf mois <DiscourseConnective annotation_id="52392">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="52408">pour</DiscourseConnective> présenter une proposition <DiscourseConnective annotation_id="52439">pour</DiscourseConnective> avis <DiscourseConnective annotation_id="52449">à</DiscourseConnective> la commission permanente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45420" docOffset="291">
      <en>This is the maximum time proposed <Alignment alignment="39905" annotation_id="45454">
          <DiscourseConnective annotation_id="45454" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course in many cases proposals for updating the list will be presented in a shorter time.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="52480">s'</DiscourseConnective>agit du délai maximum <Alignment alignment="12060" annotation_id="52504">
          <DiscourseConnective annotation_id="52504" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est clair que, dans de nombreux cas, les délais de présentation de propositions de mise à jour de la liste seront plus courts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45551" docOffset="292">
      <en>
        <Alignment alignment="52655" annotation_id="45551">
          <DiscourseConnective annotation_id="45551" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are cases, notably for food additives, where nine months will be necessary for the Commission to consult Member States and all relevant stakeholders on various matters.</en>
      <fr>Dans certains cas <Alignment alignment="45551" annotation_id="52655">
          <DiscourseConnective annotation_id="52655" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="52666">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="52676">pour</DiscourseConnective> les additifs alimentaires, la Commission aura bien besoin de neuf mois <DiscourseConnective annotation_id="52752">pour</DiscourseConnective> consulter les États membres <DiscourseConnective annotation_id="52785">et</DiscourseConnective> toutes les parties prenantes sur les diverses questions en jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45735" docOffset="293">
      <en>This can only be achieved <Alignment alignment="121942" annotation_id="45761">
          <DiscourseConnective annotation_id="45761" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> adequate time is available for the stakeholders to respond, <Alignment alignment="52990" annotation_id="45824">
          <DiscourseConnective annotation_id="45824" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that a maximum of nine months is not an exaggerated period.</en>
      <fr>Une telle consultation ne pourra avoir lieu <Alignment alignment="15752" annotation_id="52896">
          <DiscourseConnective annotation_id="52896" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les parties prenantes se voient accorder suffisamment de temps <DiscourseConnective annotation_id="52966">pour</DiscourseConnective> répondre. Je pense <Alignment alignment="25392" annotation_id="52990">
          <DiscourseConnective annotation_id="52990" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="52995">que</DiscourseConnective> ce délai de maximum neuf mois n'est pas exagéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45895" docOffset="294">
      <en>I would like to end by thanking you once again for your cooperation <Alignment alignment="53130" annotation_id="45963">
          <DiscourseConnective annotation_id="45963" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I look forward to the adoption of the proposal at tomorrow's sitting.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53048">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais vous remercier une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="53107">pour</DiscourseConnective> votre coopération <Alignment alignment="12910" annotation_id="53130">
          <DiscourseConnective annotation_id="53130" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'attends avec impatience l'adoption de la proposition lors de la séance de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46037" id="188" name="Åsa Westlund">
    <ParallelChunk annotation_id="46037" docOffset="295">
      <en>rapporteur. - (SV) Mr President, let me once again thank Commissioner Vassiliou for her support on azo dyes.</en>
      <fr>rapporteur. - (SV) Monsieur le Président, permettez-moi de remercier à nouveau la commissaire Vassiliou <DiscourseConnective annotation_id="53321">pour</DiscourseConnective> son soutien concernant les colorants azoïdes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46146" docOffset="296">
      <en>We really appreciate that this was one of the first matters you had to attend to <Alignment alignment="91869" annotation_id="46227">
          <DiscourseConnective annotation_id="46227" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you took office.</en>
      <fr>Nous apprécions réellement le fait <DiscourseConnective annotation_id="53407">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="53414">soit</DiscourseConnective> l'un des premiers dossiers que vous ayez examiné <Alignment alignment="14676" annotation_id="53468">
          <DiscourseConnective annotation_id="53468" sense="Temporal.Synchrony">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> votre entrée en fonction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46249" docOffset="297">
      <en>It showed that you are ready to take up your responsibility in the Commission, not just to follow EFSA's recommendations, but also to make it your business to undertake an independent assessment of all aspects associated with the legislation.</en>
      <fr>Cela montre <DiscourseConnective annotation_id="53512">que</DiscourseConnective> vous êtes prête <DiscourseConnective annotation_id="53532">à</DiscourseConnective> assumer vos responsabilités au sein de la Commission et <DiscourseConnective annotation_id="53590">à</DiscourseConnective> entreprendre des évaluations indépendantes de tous les aspects associés à la législation, et pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="53699">à</DiscourseConnective> suivre les recommandations de l'EFSA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46492" docOffset="298">
      <en>You have really shown that you are ready to take up that responsibility.</en>
      <fr>Vous avez véritablement montré <DiscourseConnective annotation_id="53770">que</DiscourseConnective> vous êtes prête <DiscourseConnective annotation_id="53790">à</DiscourseConnective> endosser cette responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46565" docOffset="299">
      <en>I think that the debate here this evening has made it clear that the European Parliament will of course <DiscourseConnective annotation_id="46669" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be closely following EFSA's review of the allergenic effects of azo dyes and will be looking closely at the Commission's position on that assessment.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="53832">que</DiscourseConnective> le débat de ce soir a permis de faire clairement savoir <DiscourseConnective annotation_id="53892">que</DiscourseConnective> le Parlement européen suivra de près la réévaluation par l'EFSA des effets allergènes des colorants azoïdes <DiscourseConnective annotation_id="54004">et</DiscourseConnective> examinera attentivement l'avis de la Commission par rapport <DiscourseConnective annotation_id="54067">à</DiscourseConnective> cette évaluation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46824" docOffset="300">
      <en>It goes without saying that we shall <Alignment alignment="54124" annotation_id="46861">
          <DiscourseConnective annotation_id="46861" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> examine other studies which will be presented on the effects of azo dyes on children's behaviour, <Alignment alignment="54234" annotation_id="46964">
          <DiscourseConnective annotation_id="46964" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order possibly to return to this matter later.</en>
      <fr>Il va <DiscourseConnective annotation_id="54093">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54098">dire que</DiscourseConnective> nous examinerons <Alignment alignment="19840" annotation_id="54124">
          <DiscourseConnective annotation_id="54124" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres études portant sur les conséquences des colorants azoïdes sur le comportement des enfants, <Alignment alignment="29128" annotation_id="54234">
          <DiscourseConnective annotation_id="54234" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="54247">afin de</DiscourseConnective> rouvrir éventuellement ce dossier <DiscourseConnective annotation_id="54289">par la suite</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47027" docOffset="301">
      <en>Finally I would <DiscourseConnective annotation_id="47043" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to say that it is one thing to draft legislation, <Alignment alignment="23444" annotation_id="47103">
          <DiscourseConnective annotation_id="47103" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the legislation <DiscourseConnective annotation_id="47123" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> has to be applied.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54303">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="54351">qu'</DiscourseConnective>élaborer une législation est une chose, <Alignment alignment="47103" annotation_id="54394">
          <DiscourseConnective annotation_id="54394" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="54415">en</DiscourseConnective> est une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47147" docOffset="302">
      <en>I think that many consumers share my view that we are <DiscourseConnective annotation_id="47201" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> often tricked in the shops today.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="54442">que</DiscourseConnective> de nombreux consommateurs sont d'accord avec moi sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="54507">que</DiscourseConnective> nous sommes souvent induits en erreur lorsque nous faisons nos courses aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47243" docOffset="303">
      <en>I would like the Member States - and I think this is a justifiable demand - to tighten up their inspection systems and, together with the Commission, ensure that the legislation we have to vote on tomorrow is actually followed and complied with, <Alignment alignment="54868" annotation_id="47489">
          <Alignment alignment="54868" annotation_id="47489">
            <DiscourseConnective annotation_id="47489" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> consumers will not get home, <Alignment alignment="98690" annotation_id="47526">
          <DiscourseConnective annotation_id="47526" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with a pot of fruit yoghurt believing it to contain a lot of fruit or berries, only to discover that it contains nothing but dyes <Alignment alignment="55089" annotation_id="47669">
          <DiscourseConnective annotation_id="47669" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they read the package carefully.</en>
      <fr>Je voudrais demander aux États membres - <DiscourseConnective annotation_id="54636">et</DiscourseConnective> je pense que cette demande est tout à fait justifiée - de renforcer leurs systèmes d'inspection <DiscourseConnective annotation_id="54735">et</DiscourseConnective>, en collaboration avec la Commission, de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="54789">que</DiscourseConnective> la législation sur laquelle nous voterons demain sera suivie <DiscourseConnective annotation_id="54854">et</DiscourseConnective> respectée, <Alignment alignment="6898" annotation_id="54868">
          <Alignment alignment="17650" annotation_id="54868">
            <DiscourseConnective annotation_id="54868" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les consommateurs ne rentreront pas chez eux, <Alignment alignment="47526" annotation_id="54927">
          <DiscourseConnective annotation_id="54927" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec un pot de yaourt aux fruits en pensant qu'il contient des tas de fruits <DiscourseConnective annotation_id="55017">ou</DiscourseConnective> de baies, <DiscourseConnective annotation_id="55030">pour</DiscourseConnective> découvrir ensuite <DiscourseConnective annotation_id="55053">qu'</DiscourseConnective>il ne renferme <DiscourseConnective annotation_id="55071">que</DiscourseConnective> des colorants <Alignment alignment="47669" annotation_id="55089">
          <DiscourseConnective annotation_id="55089" sense="Temporal.Synchrony">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir lu soigneusement l'emballage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47707" id="189" name="Jean-Claude Martinez">
    <ParallelChunk annotation_id="47707" docOffset="304">
      <en>(FR) Mr President, the food industry uses 300 food additives, 2 600 natural or artificial flavourings, plus traditional diastases or enzymes and also azo dyes. This is why our laws need to be harmonised.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, 300 additifs alimentaires, 2600 aromatisants naturels <DiscourseConnective annotation_id="55213">ou</DiscourseConnective> artificiels, plus les enzymes <DiscourseConnective annotation_id="55246">ou</DiscourseConnective> les diastases traditionnelles, plus des teintures azoïques, c'est ce qu'utilise l'industrie agroalimentaire qui demande une harmonisation des législations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47911" docOffset="305">
      <en>
        <Alignment alignment="24171" annotation_id="47911">
          <DiscourseConnective annotation_id="47911" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it concerns goose and duck liver, preserved truffles or snails, we can clearly understand why there are a dozen laws, plus the four regulations tabled for a common authorisation procedure with the list of products.</en>
      <fr>Et, <Alignment alignment="15462" annotation_id="55409">
          <DiscourseConnective annotation_id="55409" sense="Contingency.Cause.Reason">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'agit du confit d'oie, de canard, des truffes en conserve <DiscourseConnective annotation_id="55477">ou</DiscourseConnective> des escargots, on peut comprendre évidemment l'existence d'une dizaine de textes, plus les quatre règlements qu'on nous propose <DiscourseConnective annotation_id="55608">pour</DiscourseConnective> une procédure d'autorisation commune avec des listes de produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48132" docOffset="306">
      <en>Yes, these additives increase the risk of sometimes serious allergies, <DiscourseConnective annotation_id="48203" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> perhaps the precautionary principle has been taken too far here. In 2008, a year <DiscourseConnective annotation_id="48288" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the global food crisis is rampant, <DiscourseConnective annotation_id="48328" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>, Mr President, Italy is selling us dioxin-contaminated mozzarella, a business worth EUR 10 million, I find it hard to believe that the 15 million unemployed in Europe should be particularly worried by enzymes and flavourings, <DiscourseConnective annotation_id="48559" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> it is typical of the European Union to concern itself with the infinitely small in an infinitely large world.</en>
      <fr>Certes, ces additifs multiplient des risques d'allergies parfois graves, mais il y a peut-être là un abus du principe de précaution car, enfin, en 2008, année où sévit la crise alimentaire planétaire, où, Monsieur le Président, l'Italie nous offre de la mozzarella à la dioxine, tout cela pour un chiffre d'affaire de 10 millions d'euros, je ne crois pas vraiment que les 15 millions de chômeurs européens soient spécialement préoccupés par les enzymes et par les arômes, mais c'est tout l'humour de l'Union européenne que de s'occuper de l'infiniment petit dans un monde infiniment grand.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48678" id="190" name="Mojca Drčar Murko">
    <ParallelChunk annotation_id="48678" docOffset="307">
      <en>Mr President, in addition to what has already been said today, I wish to reiterate that flavourings have considerable market value.</en>
      <fr>(EN) - Monsieur le Président, outre ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="56314">déjà</DiscourseConnective> été dit aujourd'hui, je souhaiterais répéter <DiscourseConnective annotation_id="56364">que</DiscourseConnective> les arômes ont une valeur commerciale considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48810" docOffset="308">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="48810" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> harmonising national rules aiming at securing the microbiological safety of prepared food, European legislators must be aware of the sensibility of the area and try to avoid distortions of the market.</en>
      <fr>Lors de l'harmonisation des règles nationales <DiscourseConnective annotation_id="56466">en vue de</DiscourseConnective> garantir la sécurité microbiologique des aliments préparés, les législateurs européens doivent être conscients de la sensibilité de cette question <DiscourseConnective annotation_id="56623">et</DiscourseConnective> tenter d'éviter toute distorsion du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49016" docOffset="309">
      <en>I hope that this will be the case, <Alignment alignment="56700" annotation_id="49051">
          <DiscourseConnective annotation_id="49051" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank Commissioner Vassiliou for the statement she made today.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="56679">que</DiscourseConnective> cela sera le cas <Alignment alignment="21707" annotation_id="56700">
          <DiscourseConnective annotation_id="56700" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie la commissaire Vassiliou <DiscourseConnective annotation_id="56740">pour</DiscourseConnective> sa déclaration d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49120" docOffset="310">
      <en>We have come a long way with the Council and the Commission by clearing up contentious areas, excluding as many ambiguities as possible and reaching the second-reading agreement.</en>
      <fr>Nous avons parcouru un long chemin avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="56826">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="56843">en</DiscourseConnective> clarifiant les points litigieux, en excluant un maximum d'ambiguïtés <DiscourseConnective annotation_id="56915">et</DiscourseConnective> en parvenant à un accord en deuxième lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49299" docOffset="311">
      <en>Apart from food safety and the strengthening of the internal market, other consumer interests <Alignment alignment="57044" annotation_id="49393">
          <DiscourseConnective annotation_id="49393" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needed to be taken into account. Prominent among them was the desire for food to be as natural as possible.</en>
      <fr>Outre la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="56994">et</DiscourseConnective> le renforcement du marché interne, il convient <Alignment alignment="49393" annotation_id="57044">
          <DiscourseConnective annotation_id="57044" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de prendre en considération d'autres intérêts des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="57119">notamment</DiscourseConnective> leur souhait de consommer des aliments <DiscourseConnective annotation_id="57168">aussi</DiscourseConnective> naturels <DiscourseConnective annotation_id="57183">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49506" docOffset="312">
      <en>It is not necessarily the case that all flavourings are safe from a toxicological point of view and, at the same time, beneficial to consumers.</en>
      <fr>Il n'est pas nécessairement vrai <DiscourseConnective annotation_id="57230">que</DiscourseConnective> tous les arômes sont sûrs d'un point de vue toxicologique <DiscourseConnective annotation_id="57292">et</DiscourseConnective> bénéfiques pour les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49650" docOffset="313">
      <en>Parliament wanted to highlight <Alignment alignment="57381" annotation_id="49681">
          <DiscourseConnective annotation_id="49681" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> the right of the consumer to choose.</en>
      <fr>Le Parlement tenait <DiscourseConnective annotation_id="57350">à</DiscourseConnective> mettre plus particulièrement <Alignment alignment="37671" annotation_id="57381">
          <DiscourseConnective annotation_id="57381" sense="Expansion.Restatement">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> avant le droit de choisir du consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49732" docOffset="314">
      <en>In the procedure for approval of flavourings, 'reasonable technological need', <Alignment alignment="57531" annotation_id="49811">
          <DiscourseConnective annotation_id="49811" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tackles other European strategies, such as the fight against obesity, <Alignment alignment="90581" annotation_id="49894">
          <DiscourseConnective annotation_id="49894" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the addition of excessively potent flavourings can mask the poor quality of prepared food.</en>
      <fr>Dans le cadre de la procédure d'autorisation des arômes, la mention "besoin technologique raisonnable", <Alignment alignment="50956" annotation_id="57531">
          <DiscourseConnective annotation_id="57531" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, s'attaque à d'autres stratégies européennes, telles <DiscourseConnective annotation_id="57596">que</DiscourseConnective> la lutte contre l'obésité, <Alignment alignment="49894" annotation_id="57627">
          <DiscourseConnective annotation_id="57627" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ajout d'arômes trop puissants peut servir à dissimuler la mauvaise qualité des aliments préparés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49991" docOffset="315">
      <en>I think that this has been made clear enough in the recitals.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="57740">que</DiscourseConnective> cela doit apparaître clairement dans les considérants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50053" docOffset="316">
      <en>Concluding, I wish to thank all who were involved in the work on the food improvement agents package and helped us to make practicable and enforceable regulations.</en>
      <fr>En guise de conclusion, je voudrais remercier toutes les personnes qui ont participé <DiscourseConnective annotation_id="57884">à</DiscourseConnective> ce travail sur l'amélioration du paquet sur les améliorants alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="57959">et</DiscourseConnective> nous ont aidés <DiscourseConnective annotation_id="57977">à</DiscourseConnective> élaborer des règlements réalistes <DiscourseConnective annotation_id="58013">et</DiscourseConnective> applicables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50217" id="192" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="50217" docOffset="317">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50239" docOffset="318">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50274" docOffset="319">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50304" id="193" name="Gábor Harangozó ">
    <ParallelChunk annotation_id="50304" docOffset="320">
      <en>in writing. - I would like first of all to congratulate the rapporteurs on these reports on food additives, enzymes and flavouring.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="58139">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter les rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="58178">pour</DiscourseConnective> ces rapports sur les additifs alimentaires, les enzymes <DiscourseConnective annotation_id="58239">et</DiscourseConnective> les arômes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50436" docOffset="321">
      <en>It is essential that our Parliament pays the utmost attention to these regulations <Alignment alignment="58343" annotation_id="50519">
          <DiscourseConnective annotation_id="50519" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have a huge impact on public health <DiscourseConnective annotation_id="50563" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we ought <Alignment alignment="58406" annotation_id="50576">
          <DiscourseConnective annotation_id="50576" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> to ensure that the amendments we supported on first reading are included in the final text.</en>
      <fr>Il est primordial <DiscourseConnective annotation_id="58272">que</DiscourseConnective> notre Parlement accorde la plus grande attention <DiscourseConnective annotation_id="58325">à</DiscourseConnective> ces règlements, <Alignment alignment="9387" annotation_id="58343">
          <DiscourseConnective annotation_id="58343" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci ont un impact énorme sur la santé publique. Il est <Alignment alignment="50576" annotation_id="58406">
          <DiscourseConnective annotation_id="58406" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> de notre devoir de nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="58447">que</DiscourseConnective> les amendements que nous avons soutenus <DiscourseConnective annotation_id="58491">en</DiscourseConnective> première lecture sont repris dans le texte final.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50678" docOffset="322">
      <en>Protecting consumers' interests and ensuring food security must remain here our first priorities.</en>
      <fr>La protection des intérêts des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="58589">et</DiscourseConnective> la garantie de la sécurité alimentaire doivent rester nos principales priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50776" docOffset="323">
      <en>We should - in line respect to the precautionary principle - avoid the use of certain compounds for which we lack reliable data and independent scientific assessment on their consequences on consumers' health.</en>
      <fr>Nous devons - conformément au principe de précaution - éviter d'utiliser certains composés <DiscourseConnective annotation_id="58764">pour</DiscourseConnective> lesquels il n'existe pas de données fiables ni d'évaluation scientifique indépendante des conséquences sur la santé des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50986" docOffset="324">
      <en>We ought <Alignment alignment="91578" annotation_id="50995">
          <DiscourseConnective annotation_id="50995" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> to ensure quality and safe food for our citizens <Alignment alignment="58981" annotation_id="51051">
          <DiscourseConnective annotation_id="51051" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> should <Alignment alignment="58996" annotation_id="51062">
          <DiscourseConnective annotation_id="51062" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> develop efficient methodologies to list and monitor the effects on consumers' health of potentially dangerous compounds.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="50995" annotation_id="58916">
          <DiscourseConnective annotation_id="58916" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantir des aliments sûrs <DiscourseConnective annotation_id="58952">et</DiscourseConnective> de qualité à nos citoyens <Alignment alignment="13020" annotation_id="58981">
          <DiscourseConnective annotation_id="58981" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> développer, <Alignment alignment="51062" annotation_id="58996">
          <DiscourseConnective annotation_id="58996" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des méthodologies efficaces <DiscourseConnective annotation_id="59040">en vue de</DiscourseConnective> répertorier <DiscourseConnective annotation_id="59062">et</DiscourseConnective> de surveiller les conséquences de composés potentiellement dangereux sur la santé des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51193" docOffset="325">
      <en>
        <Alignment alignment="26728" annotation_id="51193">
          <DiscourseConnective annotation_id="51193" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have to increase transparency in the production, the labelling and the authorisation procedures as well as harmonising regulations on additives, enzymes and flavouring to set up a coherent regulatory package ensuring better consumer protection and public health.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="51193" annotation_id="59178">
          <DiscourseConnective annotation_id="59178" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> renforcer la transparence au niveau de la production, de l'étiquetage <DiscourseConnective annotation_id="59261">et</DiscourseConnective> des procédures d'autorisation, <DiscourseConnective annotation_id="59295">de même qu'</DiscourseConnective>harmoniser les règlements sur les additifs, les enzymes <DiscourseConnective annotation_id="59362">et</DiscourseConnective> les arômes <DiscourseConnective annotation_id="59376">afin de</DiscourseConnective> créer un paquet réglementaire cohérent garantissant une meilleure protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="59479">et</DiscourseConnective> une meilleure santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51469" docOffset="326">
      <en>
        <Alignment alignment="59540" annotation_id="51469">
          <DiscourseConnective annotation_id="51469" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring consumer's protection the real challenge is to actually regain consumers' confidence and ensure a quality food production for their benefit.</en>
      <fr>Le véritable défi consiste, <Alignment alignment="15350" annotation_id="59540">
          <DiscourseConnective annotation_id="59540" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> assurant la protection des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="59590">à</DiscourseConnective> regagner la confiance des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="59632">et</DiscourseConnective> à garantir la production d'aliments de qualité <DiscourseConnective annotation_id="59682">pour</DiscourseConnective> leur bénéfice.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
