<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>European Statistical Governance Advisory Board - European Statistical Advisory Council (debate)</en>
    <fr>Conseil consultatif européen pour la gouvernance statistique - Comité consultatif européen sur la politique de l'information statistique communautaire (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="96" id="198" name="Joaquín Almunia">
    <ParallelChunk annotation_id="96" docOffset="1">
      <en>Member of the Commission. - (ES) Mr President, ladies and gentlemen, in 2005 the Commission, with the support of the Council and Parliament, embarked on a process to reform statistical governance in the European Union with the aim of strengthening the independence, integrity and responsibility of the national statistics institutes of all the Member States of the Union and, of course, of Eurostat, the European Statistical Office.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (ES) Monsieur le Président, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="223">et</DiscourseConnective> messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="237">en</DiscourseConnective> 2005, la Commission, avec le soutien du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="288">et</DiscourseConnective> du Parlement, s'est lancé dans un processus <DiscourseConnective annotation_id="335">pour</DiscourseConnective> réformer la gouvernance statistique au sein de l'Union européenne dans l'objectif de renforcer l'indépendance, l'intégrité <DiscourseConnective annotation_id="463">et</DiscourseConnective> la responsabilité des instituts statistiques nationaux de tous les États membres de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="558">et</DiscourseConnective>, bien sûr, d'Eurostat et de l'Office statistique européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="529" docOffset="2">
      <en>The first aspect of this process was the adoption in May 2005 of a European Statistics Code of Practice.</en>
      <fr>Le premier aspect de ce processus a été l'adoption <DiscourseConnective annotation_id="671">en</DiscourseConnective> mai 2005 d'un Code de bonnes pratiques de la statistique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="634" docOffset="3">
      <en>Implementation of that code resulted in closer cooperation between Eurostat and the national statistics institutes and in improved reliability of statistical data gathered for many purposes; <DiscourseConnective annotation_id="825" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="943" annotation_id="840">
          <DiscourseConnective annotation_id="840" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to refer to one objective which has been the subject of debate here over the years, namely the excessive public deficit procedure.</en>
      <fr>L'application de ce code a permis une meilleure coopération entre Eurostat <DiscourseConnective annotation_id="818">et</DiscourseConnective> les instituts statistiques nationaux <DiscourseConnective annotation_id="858">et</DiscourseConnective> une meilleure fiabilité des données statistiques collectées <DiscourseConnective annotation_id="921">à</DiscourseConnective> de nombreuses fins; <Alignment alignment="840" annotation_id="943">
          <DiscourseConnective annotation_id="943" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais notamment faire référence <DiscourseConnective annotation_id="992">à</DiscourseConnective> un des objectifs qui fait l'objet de débats ici <DiscourseConnective annotation_id="1042">depuis</DiscourseConnective> années, à savoir la procédure des déficits publics excessifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="993" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="1111" annotation_id="993">
          <DiscourseConnective annotation_id="993" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it proposed the Code of Practice, the Commission <Alignment alignment="8007" annotation_id="1047">
          <DiscourseConnective annotation_id="1047" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recommended that the self-regulatory focus should be counter-balanced by the establishment of a reporting system to monitor adherence to the code.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="993" annotation_id="1111">
          <DiscourseConnective annotation_id="1111" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a proposé son Code de bonnes pratiques, la Commission a <Alignment alignment="6617" annotation_id="1179">
          <DiscourseConnective annotation_id="1179" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiqué <DiscourseConnective annotation_id="1197">que</DiscourseConnective> l'autorégulation devait être contrebalancée par la mise en place d'un système d'alerte <DiscourseConnective annotation_id="1288">pour</DiscourseConnective> contrôler le respect du code.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1199" docOffset="5">
      <en>That gave rise to the idea of establishing an independent external advisory body to play an active role in monitoring implementation of the Code of Practice in the European statistical system as a whole.</en>
      <fr>Cela a donné lieu <DiscourseConnective annotation_id="1341">à</DiscourseConnective> l'idée de mettre en place un organisme externe indépendant de conseil <DiscourseConnective annotation_id="1413">pour</DiscourseConnective> contrôler l'application du Code de bonnes pratiques dans l'ensemble du système statistique européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1403" docOffset="6">
      <en>At the same time the Commission noted that it was appropriate to review the operation and composition of the European Advisory Committee on Statistical Information in the Economic and Social Spheres, with the aim of making it more efficient and allowing it to play a more strategic role.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="1527">même</DiscourseConnective> temps, la Commission a remarqué <DiscourseConnective annotation_id="1564">qu'</DiscourseConnective>il fallait revoir le fonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="1603">et</DiscourseConnective> la composition du Comité consultatif européen de l'information statistique dans les domaines économique <DiscourseConnective annotation_id="1710">et</DiscourseConnective> social, <DiscourseConnective annotation_id="1721">pour</DiscourseConnective> le rendre plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="1750">et</DiscourseConnective> lui permettre de jouer un rôle plus stratégique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1691" docOffset="7">
      <en>The ECOFIN Council and, more generally, the national statistics authorities welcomed both recommendations <Alignment alignment="28660" annotation_id="1797">
          <DiscourseConnective annotation_id="1797" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission implemented them in a dual proposal in October last year; we are debating those proposals today with the prospect that, <Alignment alignment="2126" annotation_id="1936">
          <DiscourseConnective annotation_id="1936" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope we will be able to confirm whether you agree with me here, they will be adopted at first reading.</en>
      <fr>Le Conseil ECOFIN <DiscourseConnective annotation_id="1820">et</DiscourseConnective>, de manière plus générale, les autorités statistiques nationales ont bien accueilli les deux recommandations <Alignment alignment="8291" annotation_id="1932">
          <DiscourseConnective annotation_id="1932" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission les a appliquées dans une double proposition <DiscourseConnective annotation_id="1994">en</DiscourseConnective> octobre de l'année passée; nous débattons de ces propositions aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="2071">dans l'espoir de</DiscourseConnective> les voir adoptées <DiscourseConnective annotation_id="2106">en</DiscourseConnective> première lecture <Alignment alignment="1936" annotation_id="2126">
          <DiscourseConnective annotation_id="2126" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que nous pourrons confirmer <DiscourseConnective annotation_id="2166">que</DiscourseConnective> vous êtes d'accord avec moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2045" docOffset="8">
      <en>To that end I would especially like to congratulate the two rapporteurs, Mrs Bowles and Mrs Van den Burg, on their work and the quality of their reports.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2199">Pour</DiscourseConnective> cela, je voudrais tout particulièrement féliciter les deux rapporteurs, Mme Bowles <DiscourseConnective annotation_id="2287">et</DiscourseConnective> Mme Van den Burg, <DiscourseConnective annotation_id="2308">pour</DiscourseConnective> leur travail <DiscourseConnective annotation_id="2326">et</DiscourseConnective> la qualité de leur rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2199" docOffset="9">
      <en>This process of strengthening European statistical governance is supplemented by a new Commission proposal adopted on 16 October, only a few days ago, to review the Regulation on the production of European statistics.</en>
      <fr>Le processus de renforcement de la gouvernance statistique européenne est mis en œuvre par une nouvelle proposition de la Commission adoptée le 16 octobre, il y a seulement quelques jours, <DiscourseConnective annotation_id="2546">pour</DiscourseConnective> revoir le règlement sur la production des statistiques européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2417" docOffset="10">
      <en>That proposal is <Alignment alignment="2641" annotation_id="2434">
          <DiscourseConnective annotation_id="2434" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> subject to Council and Parliamentary approval under the codecision procedure <Alignment alignment="2746" annotation_id="2516">
          <DiscourseConnective annotation_id="2516" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will <Alignment alignment="40990" annotation_id="2528">
          <DiscourseConnective annotation_id="2528" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the opportunity to debate it again here in the coming months.</en>
      <fr>Cette proposition est <Alignment alignment="2434" annotation_id="2641">
          <DiscourseConnective annotation_id="2641" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sujette <DiscourseConnective annotation_id="2659">à</DiscourseConnective> l'approbation du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="2686">et</DiscourseConnective> du Parlement dans le cadre de la procédure de codécision <Alignment alignment="5763" annotation_id="2746">
          <DiscourseConnective annotation_id="2746" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurons <Alignment alignment="2528" annotation_id="2761">
          <DiscourseConnective annotation_id="2761" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à nouveau la possibilité d'en débattre en ces murs au cours des prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2605" docOffset="11">
      <en>This set of initiatives will provide the Union with a modern, reliable, efficient European statistical system capable of improving public confidence in official statistical data.</en>
      <fr>Cette série d'initiatives offrira à l'Union un système statistique européen moderne, fiable et efficace, capable d'améliorer la confiance du public envers les données statistiques officielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2784" docOffset="12">
      <en>I refer once again to the debates we have often had in this House in recent years on the importance of reliable budget data, or reliable data for other national public accounts, GDP etc., or the need to have a price index upon which the public can fully rely.</en>
      <fr>Je fais une fois <DiscourseConnective annotation_id="3056">de plus</DiscourseConnective> référence aux débats qui se sont souvent tenus au sein de cette Assemblée ces dernières années sur l'importance de données budgétaires fiables <DiscourseConnective annotation_id="3207">pour</DiscourseConnective> les autres comptes publics nationaux, pour le PIB, etc., <DiscourseConnective annotation_id="3269">ou</DiscourseConnective> sur la nécessité de disposer d'un indice de prix auquel le public peut faire totalement confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3044" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="3371" annotation_id="3044">
          <DiscourseConnective annotation_id="3044" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the reports we are debating tonight, allow me to point out simply that from our point of view it would have been preferable <DiscourseConnective annotation_id="3179" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there were greater respect for the institutional balance, <Alignment alignment="3587" annotation_id="3240">
          <DiscourseConnective annotation_id="3240" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> envisaged, in our view, in the initial proposal, in relation to the appointment of members of the European Statistical Governance Advisory Board and the drafting and transmission of that Board's reports.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3044" annotation_id="3371">
          <DiscourseConnective annotation_id="3371" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne les rapports que nous débattons ce soir, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="3445">simplement</DiscourseConnective> de souligner <DiscourseConnective annotation_id="3469">que</DiscourseConnective>, de notre point de vue, il aurait été préférable qu'il y ait un plus grand respect de l'équilibre institutionnel, <Alignment alignment="17666" annotation_id="3587">
          <DiscourseConnective annotation_id="3587" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela avait été envisagé, selon nous, dans la proposition initiale, <DiscourseConnective annotation_id="3660">en</DiscourseConnective> relation avec la nomination des membres du Conseil consultatif européen pour la gouvernance statistique <DiscourseConnective annotation_id="3767">et</DiscourseConnective> la rédaction <DiscourseConnective annotation_id="3783">et</DiscourseConnective> la transmission des rapports du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3447" docOffset="14">
      <en>In any event, the Commission acknowledges that the amendments to the original proposals are unquestionably important, they have the support of the Council and Parliament <Alignment alignment="4004" annotation_id="3617">
          <DiscourseConnective annotation_id="3617" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not alter the substance of our original proposals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3827">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, la Commission reconnaît <DiscourseConnective annotation_id="3871">que</DiscourseConnective> les amendements <DiscourseConnective annotation_id="3891">pour</DiscourseConnective> les propositions initiales sont sans nul doute importants, qu'ils ont le soutien du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3988">et</DiscourseConnective> du Parlement <Alignment alignment="3617" annotation_id="4004">
          <DiscourseConnective annotation_id="4004" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'ils n'altèrent pas la substance de nos propositions initiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3680" docOffset="15">
      <en>In view of this, Mr President, <Alignment alignment="4128" annotation_id="3711">
          <DiscourseConnective annotation_id="3711" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> I close I would like to reiterate my thanks to the rapporteurs, and to the Committee on Economic and Monetary Affairs for their excellent work and for the continuous support for the Commission's work to modernise our statistical system and make it more reliable and more robust.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4073">À</DiscourseConnective> la lumière de ce qui précède, Monsieur le Président, <Alignment alignment="3711" annotation_id="4128">
          <DiscourseConnective annotation_id="4128" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> conclure, je voudrais de nouveau remercier les rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="4196">et</DiscourseConnective> la commission économique <DiscourseConnective annotation_id="4224">et</DiscourseConnective> monétaire <DiscourseConnective annotation_id="4237">pour</DiscourseConnective> leur excellent travail <DiscourseConnective annotation_id="4265">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4268">pour</DiscourseConnective> leur soutien permanent au travail de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4324">pour</DiscourseConnective> moderniser notre système statistique <DiscourseConnective annotation_id="4366">et</DiscourseConnective> le rendre plus fiable <DiscourseConnective annotation_id="4391">et</DiscourseConnective> plus robuste.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3997" id="199" name="Sharon Bowles ">
    <ParallelChunk annotation_id="3997" docOffset="16">
      <en>rapporteur. - Mr President, this decision concerns the setting up of the European Statistical Governance Advisory Board.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Monsieur le Président, cette décision concerne la création du conseil consultatif européen pour la gouvernance statistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4118" docOffset="17">
      <en>Statistics are used by Member States, by the EU, internationally and by many other stakeholders for a variety of purposes.</en>
      <fr>Les statistiques sont utilisées <DiscourseConnective annotation_id="4583">à</DiscourseConnective> diverses fins par les États membres, l'UE, des intervenants internationaux <DiscourseConnective annotation_id="4660">et</DiscourseConnective> beaucoup d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4241" docOffset="18">
      <en>They are used, <Alignment alignment="4704" annotation_id="4256">
          <DiscourseConnective annotation_id="4256" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by the European Central Bank, for economic analysis; the Commission, through Eurostat, produces statistics that are compiled from data produced by Member States.</en>
      <fr>Elles sont utilisées, <Alignment alignment="4256" annotation_id="4704">
          <DiscourseConnective annotation_id="4704" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par la Banque centrale européenne <DiscourseConnective annotation_id="4751">pour</DiscourseConnective> ses analyses économiques. Par l'intermédiaire d'Eurostat, la Commission élabore des statistiques qui sont compilées au départ des données produites par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4431" docOffset="19">
      <en>A few years ago questions arose over the credibility of statistics being provided by some Member States to the EU institutions, <DiscourseConnective annotation_id="4559" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it was clear that some kind of quality control was needed.</en>
      <fr>Voici quelques années, des questions ont été soulevées <DiscourseConnective annotation_id="4982">à propos</DiscourseConnective> de la crédibilité des statistiques fournies par certains États membres aux institutions de l'UE. Il est vite apparu <DiscourseConnective annotation_id="5107">qu'</DiscourseConnective>un contrôle de la qualité s'imposait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4622" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="5148" annotation_id="4622">
          <DiscourseConnective annotation_id="4622" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has said, in response, a Code of Conduct on statistical procedures was compiled.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4622" annotation_id="5148">
          <DiscourseConnective annotation_id="5148" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit le commissaire, un code de bonnes pratiques sur les procédures statistiques a été élaboré <DiscourseConnective annotation_id="5252">pour</DiscourseConnective> répondre à cette nécessité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4723" docOffset="21">
      <en>In order to provide a check for consistency and adherence to the Code of Practice, each national statistical office is checked by peer review which involves another Member State and Eurostat.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5285">Dans le but de</DiscourseConnective> vérifier la cohérence <DiscourseConnective annotation_id="5322">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre de ce code de bonnes pratiques, chaque institut national de statistique fait l'objet d'un examen par les pairs associant un autre État membre <DiscourseConnective annotation_id="5484">et</DiscourseConnective> Eurostat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4915" docOffset="22">
      <en>As a further check, it was <Alignment alignment="31825" annotation_id="4942">
          <DiscourseConnective annotation_id="4942" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed to introduce an independent, high-level advisory board.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5497">Pour</DiscourseConnective> assurer une vérification complémentaire, il a <Alignment alignment="4942" annotation_id="5548">
          <DiscourseConnective annotation_id="5548" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été proposé d'instituer un organe consultatif indépendant de haut niveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5012" docOffset="23">
      <en>It is that board, now called the European Statistical Governance Advisory Board, which is the subject of this proposal.</en>
      <fr>C'est cette organisation, appelée désormais conseil consultatif européen pour la gouvernance statistique, qui fait l'objet de cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5132" docOffset="24">
      <en>It is fair to say that there is a high degree of sensitivity on all sides about how intrusive the role of the Board can be.</en>
      <fr>On peut à juste titre <DiscourseConnective annotation_id="5799">dire que</DiscourseConnective> toutes les parties concernées sont très sensibles à la question des pouvoirs d'investigation à conférer à ce conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5256" docOffset="25">
      <en>I am grateful to the current Portuguese Presidency, and, before them, the German Presidency, and <DiscourseConnective annotation_id="5353" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to the Commission for being frank with me about these sensitivities.</en>
      <fr>Je suis reconnaissante <DiscourseConnective annotation_id="5949">à</DiscourseConnective> l'actuelle présidence portugaise mais aussi à la présidence allemande précédente ainsi qu'à la Commission, de m'avoir montré de la franchise par rapport <DiscourseConnective annotation_id="6104">à</DiscourseConnective> cette sensibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5427" docOffset="26">
      <en>Parliament, of course, was determined that the Board had to be more than a rubber stamp for the Commission's report.</en>
      <fr>Bien sûr, le Parlement tenait à ce <DiscourseConnective annotation_id="6160">que</DiscourseConnective> ce conseil <DiscourseConnective annotation_id="6175">soit</DiscourseConnective> plus <DiscourseConnective annotation_id="6185">qu'</DiscourseConnective>une simple formalité <DiscourseConnective annotation_id="6209">pour</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5544" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="6229" annotation_id="5544">
          <DiscourseConnective annotation_id="5544" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have achieved agreement around a balanced and workable proposal which includes most of Parliament's amendments in some form or another.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5544" annotation_id="6229">
          <DiscourseConnective annotation_id="6229" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous sommes parvenus à atteindre un accord sur une proposition équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="6314">et</DiscourseConnective> réalisable qui reprend la plupart des amendements du Parlement sous l'une <DiscourseConnective annotation_id="6391">ou</DiscourseConnective> l'autre forme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5692" docOffset="28">
      <en>I am particularly pleased that we have been able to agree with the Council that dialogue should be encouraged, not only between the Board and this Statistical Programme Committee and the European Statistical Advisory Committee, but also with Member States' stakeholder bodies.</en>
      <fr>Je suis particulièrement satisfaite <DiscourseConnective annotation_id="6445">que</DiscourseConnective> nous ayons pu nous entendre avec le Conseil sur la nécessité d'encourager le dialogue, <DiscourseConnective annotation_id="6536">non seulement</DiscourseConnective> entre le futur conseil, le Comité du programme statistique <DiscourseConnective annotation_id="6609">et</DiscourseConnective> le Comité consultatif européen sur la politique de l'information statistique communautaire <DiscourseConnective annotation_id="6703">mais aussi</DiscourseConnective> avec les organes concernés dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5969" docOffset="29">
      <en>The Board will report to Parliament and the Council and will include in its report an assessment of their implementation of the Code of Practice in the European Statistical System as a whole.</en>
      <fr>Le conseil soumettra ses rapports au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="6812">et</DiscourseConnective> au Conseil, en incluant dans ses rapports une évaluation de la mise en œuvre du code de bonnes pratiques par ces institutions dans le cadre du Système statistique européen dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6161" docOffset="30">
      <en>The Board will <DiscourseConnective annotation_id="6176" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> advise the Commission on appropriate measures to facilitate implementation of the Code of Practice <Alignment alignment="7131" annotation_id="6280">
          <DiscourseConnective annotation_id="6280" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it relates to Eurostat and to the European Statistical System as a whole.</en>
      <fr>De plus, le conseil conseillera à la Commission des mesures propres <DiscourseConnective annotation_id="7074">à</DiscourseConnective> faciliter la mise en œuvre du code de bonnes pratiques <Alignment alignment="6280" annotation_id="7131">
          <DiscourseConnective annotation_id="7131" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci a trait <DiscourseConnective annotation_id="7152">à</DiscourseConnective> Eurostat <DiscourseConnective annotation_id="7163">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7166">à</DiscourseConnective> l'ensemble du Système statistique européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6357" docOffset="31">
      <en>It will further advise on communicating the Code of Practice to users and data providers and on updating the Code of Practice.</en>
      <fr>Le conseil apportera aussi des conseils <DiscourseConnective annotation_id="7252">pour</DiscourseConnective> la diffusion du code de bonnes pratiques auprès des utilisateurs <DiscourseConnective annotation_id="7322">et</DiscourseConnective> des fournisseurs de données <DiscourseConnective annotation_id="7353">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="7363">pour</DiscourseConnective> la mise à jour du code de bonnes pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6484" docOffset="32">
      <en>Measures to ensure the independence of the Board and involving the Parliament in the appointments have <Alignment alignment="7534" annotation_id="6587">
          <DiscourseConnective annotation_id="6587" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been included.</en>
      <fr>Des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="7431">à</DiscourseConnective> assurer l'indépendance du conseil <DiscourseConnective annotation_id="7467">et</DiscourseConnective> associant le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7493">pour</DiscourseConnective> ce qui concerne les nominations ont <Alignment alignment="6587" annotation_id="7534">
          <DiscourseConnective annotation_id="7534" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été prévues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6607" docOffset="33">
      <en>So, <Alignment alignment="22367" annotation_id="6611">
          <DiscourseConnective annotation_id="6611" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> consulting the Commission, the Council selects and the European Parliament approves the nomination of the chairperson of the Board.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7557">Ainsi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6611" annotation_id="7564">
          <DiscourseConnective annotation_id="7564" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> consultation de la Commission, le Conseil sélectionne le candidat <DiscourseConnective annotation_id="7636">et</DiscourseConnective> le Parlement européen approuve la nomination de celui-ci à la présidence du conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6749" docOffset="34">
      <en>Parliament and the Council each appoint three members of the Board.</en>
      <fr>Le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7737">et</DiscourseConnective> le Conseil nomment chacun trois membres du conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6817" docOffset="35">
      <en>The chairperson is not to be a current member of a national statistical office, or of the Commission, or to have held such a post within the last two years.</en>
      <fr>Le président n'exerce pas de fonctions dans un institut national de statistique ni <DiscourseConnective annotation_id="7875">à</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="7892">ou</DiscourseConnective> n'a pas exercé ce type de fonctions au cours des deux dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6974" docOffset="36">
      <en>We considered similar exclusions on all members <Alignment alignment="8035" annotation_id="7022">
          <DiscourseConnective annotation_id="7022" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not really practical.</en>
      <fr>Nous avons envisagé des exclusions similaires <DiscourseConnective annotation_id="8013">pour</DiscourseConnective> tous les membres <Alignment alignment="7022" annotation_id="8035">
          <DiscourseConnective annotation_id="8035" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> y avons renoncé car une telle situation n'était pas réaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7056" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="23526" annotation_id="7056">
          <DiscourseConnective annotation_id="7056" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have added a requirement that the Board provide a range of complementary skills and experience.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="7056" annotation_id="8113">
          <DiscourseConnective annotation_id="8113" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> ajouté une exigence concernant un éventail de compétences <DiscourseConnective annotation_id="8181">et</DiscourseConnective> d'expériences complémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7164" docOffset="38">
      <en>Just in case we have not got the balance right, the Board itself should be in a position to know whether it has been frustrated <DiscourseConnective annotation_id="7292" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> not, <Alignment alignment="5523" annotation_id="7300">
          <DiscourseConnective annotation_id="7300" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a review clause after three years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8215">Au cas où</DiscourseConnective> nous n'aurions pas tout prévu de façon optimale, le conseil devrait être <DiscourseConnective annotation_id="8298">en</DiscourseConnective> mesure de déterminer lui-même <DiscourseConnective annotation_id="8331">s'</DiscourseConnective>il a pu correctement exercer ses fonctions. <Alignment alignment="7300" annotation_id="8377">
          <DiscourseConnective annotation_id="8377" sense="Contingency.Cause.Result">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet effet, un bilan est prévu <DiscourseConnective annotation_id="8409">après</DiscourseConnective> trois ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7347" docOffset="39">
      <en>This will give sufficient time for the Board and others to be able to indicate whether the procedures are working and effective <Alignment alignment="44567" annotation_id="7475">
          <DiscourseConnective annotation_id="7475" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether there are changes that are necessary, <DiscourseConnective annotation_id="7524" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this must be a serous review.</en>
      <fr>Cette période devrait suffire pour que le conseil <DiscourseConnective annotation_id="8476">et</DiscourseConnective> les autres intervenants puissent indiquer <DiscourseConnective annotation_id="8521">si</DiscourseConnective> les procédures fonctionnent avec efficacité <Alignment alignment="7475" annotation_id="8568">
          <DiscourseConnective annotation_id="8568" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8571">si</DiscourseConnective> des changements <DiscourseConnective annotation_id="8590">s'</DiscourseConnective>imposent. Ce bilan devra être approfondi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7558" docOffset="40">
      <en>Parliament, the Portuguese Presidency and the Commission have had a very effective dialogue on this dossier, <Alignment alignment="8744" annotation_id="7667">
          <DiscourseConnective annotation_id="7667" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank them.</en>
      <fr>Le Parlement, la présidence portugaise <DiscourseConnective annotation_id="8673">et</DiscourseConnective> la Commission ont mené un dialogue très constructif sur ce dossier, <Alignment alignment="7667" annotation_id="8744">
          <DiscourseConnective annotation_id="8744" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je les en remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7685" docOffset="41">
      <en>I am pleased to be in a position to be able to lead this proposal through in a single reading with the support from shadow rapporteurs, whom I <Alignment alignment="8894" annotation_id="7828">
          <DiscourseConnective annotation_id="7828" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> thank.</en>
      <fr>Je suis ravie de pouvoir conduire cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="8819">en</DiscourseConnective> une seule lecture avec le soutien des rapporteurs fictifs, <DiscourseConnective annotation_id="8881">que</DiscourseConnective> je tiens <Alignment alignment="1631" annotation_id="8894">
          <DiscourseConnective annotation_id="8894" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à remercier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7840" id="200" name="Ieke van den Burg ">
    <ParallelChunk annotation_id="7840" docOffset="42">
      <en>rapporteur. - Mr President, let me first make two preliminary remarks.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Monsieur le Président, permettez-moi de faire deux observations préliminaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7911" docOffset="43">
      <en>One is that, obviously, this subject of statistics is not a very sexy subject and is always placed at the end of the agenda.</en>
      <fr>Je dirais d'abord <DiscourseConnective annotation_id="9033">que</DiscourseConnective> les statistiques ne sont, à l'évidence, pas un sujet très passionnant. D'ailleurs, il figure invariablement <DiscourseConnective annotation_id="9145">à</DiscourseConnective> la fin de notre ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8036" docOffset="44">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8036" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> what concerns me a bit is that there are politicians, MEPs and others who often like to complain about the provision of statistics.</en>
      <fr>Ce qui me préoccupe un peu, c'est <DiscourseConnective annotation_id="9212">qu'</DiscourseConnective>il y a des politiciens, des députés européens <DiscourseConnective annotation_id="9261">et</DiscourseConnective> d'autres qui aiment souvent se plaindre de la fourniture des statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8172" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="23345" annotation_id="8172">
          <DiscourseConnective annotation_id="8172" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8176" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="9349" annotation_id="8182">
          <DiscourseConnective annotation_id="8182" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is an opportunity to really improve something, they are not really actively involved in making the situation better.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8172" annotation_id="9339">
          <DiscourseConnective annotation_id="9339" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4874" annotation_id="9349">
          <DiscourseConnective annotation_id="9349" sense="Contingency.Condition">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> se présente une occasion de réellement améliorer la situation, ces personnes ne <DiscourseConnective annotation_id="9437">s'</DiscourseConnective>empressent pas de mettre la main à la pâte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8308" docOffset="46">
      <en>The second remark is that I hope the Commissioner, at least, will appreciate that we are having this debate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9483">Deuxièmement</DiscourseConnective>, j'espère que le commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="9526">au moins</DiscourseConnective>, appréciera <DiscourseConnective annotation_id="9547">que</DiscourseConnective> nous tenions ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8417" docOffset="47">
      <en>Ms Bowles and I have said that, for us, it is not really necessary to have the debate.</en>
      <fr>Mme Bowles <DiscourseConnective annotation_id="9585">et</DiscourseConnective> moi-même avons dit <DiscourseConnective annotation_id="9607">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="9612">à</DiscourseConnective> notre avis, ce débat n'était pas vraiment nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8504" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="9679" annotation_id="8504">
          <DiscourseConnective annotation_id="8504" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important to underline the fact that you have done something on statistics, <DiscourseConnective annotation_id="8590" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that issue deserves some attention.</en>
      <fr>Il importe <Alignment alignment="6971" annotation_id="9679">
          <DiscourseConnective annotation_id="9679" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="9710">que</DiscourseConnective> vous avez fait quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="9743">pour</DiscourseConnective> les statistiques, ce qui mérite une certaine attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8630" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="9813" annotation_id="8630">
          <DiscourseConnective annotation_id="8630" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope you will not blame us for keeping you here at this hour.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="8630" annotation_id="9813">
          <DiscourseConnective annotation_id="9813" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que vous ne nous en voudrez pas de vous retenir <DiscourseConnective annotation_id="9866">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9873">à</DiscourseConnective> cette heure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8697" docOffset="50">
      <en>Let me, then, congratulate you on the very concrete measures that you have taken vis-à-vis these problems with statistics, which have appeared several times in recent history.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous féliciter <DiscourseConnective annotation_id="9920">pour</DiscourseConnective> les mesures très concrètes <DiscourseConnective annotation_id="9952">que</DiscourseConnective> vous avez prises vis-à-vis de ces problèmes de statistiques, qui sont revenus plusieurs fois ces derniers temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8873" docOffset="51">
      <en>I know that you had to do this in the political room for manoeuvre that is granted to you by the Council, <Alignment alignment="9791" annotation_id="8979">
          <DiscourseConnective annotation_id="8979" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are aware that the European Commission cannot oblige Member States to establish independent statistical offices and prescribe to them how to work <Alignment alignment="10368" annotation_id="9136">
          <DiscourseConnective annotation_id="9136" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how to deal with figures and data.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="10077">que</DiscourseConnective> vous avez dû faire cela <DiscourseConnective annotation_id="10105">en</DiscourseConnective> respectant la marge de manœuvre politique qui vous est accordée par le Conseil, <Alignment alignment="8979" annotation_id="10188">
          <DiscourseConnective annotation_id="10188" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="10215">que</DiscourseConnective> la Commission européenne ne peut obliger les États membres <DiscourseConnective annotation_id="10278">à</DiscourseConnective> créer des instituts de statistique indépendants ni leur imposer une façon de travailler <Alignment alignment="9136" annotation_id="10368">
          <DiscourseConnective annotation_id="10368" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de traiter les chiffres <DiscourseConnective annotation_id="10395">et</DiscourseConnective> les données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9175" docOffset="52">
      <en>Ministers and MEPs who are the loudest and firmest in complaining about the lack of reliability of the figures of others are <Alignment alignment="25844" annotation_id="9300">
          <DiscourseConnective annotation_id="9300" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ones who do not want you to mix in their business and infringe on their autonomy and their way of dealing with statistics.</en>
      <fr>Les ministres <DiscourseConnective annotation_id="10425">et</DiscourseConnective> les députés européens qui se plaignent le plus du manque de fiabilité des chiffres des autres sont <Alignment alignment="9300" annotation_id="10527">
          <DiscourseConnective annotation_id="10527" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux qui refusent que l'on se mêle de leurs affaires <DiscourseConnective annotation_id="10586">et</DiscourseConnective> que l'on empiète sur leur autonomie <DiscourseConnective annotation_id="10625">et</DiscourseConnective> leur mode de traitement des statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9432" docOffset="53">
      <en>This is the problem you have to deal with.</en>
      <fr>C'est là <DiscourseConnective annotation_id="10679">que</DiscourseConnective> réside le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9475" docOffset="54">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9475" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>, in this context, I think it was wise of you, Commissioner, to take a pragmatic, bottom-up approach, to focus on peer reviews and a code of practice, and to reform the governance structure of the statistics system by creating a new high level governance board, which Ms Bowles was speaking about, and by reforming the existing European Advisory Committee on Statistical Information in the Economic and Social Spheres (CEIES), which dealt with economic and social statistics, into a more streamlined and smaller advisory committee with a broader mandate.</en>
      <fr>Néanmoins, dans ce contexte, je pense que vous avez fait preuve de sagesse, Monsieur le Commissaire, en adoptant une approche base-sommet pragmatique, en vous centrant sur les examens par les pairs et un code de bonnes pratiques, et en réformant la structure de gouvernance du système statistique par la création d'un conseil de gouvernance de haut niveau, dont Mme Bowles a parlé, et en réformant le Comité consultatif européen de l'information statistique dans les domaines économique et social (CEIES) - chargé des statistiques économiques et sociales - pour le transformer en un conseil consultatif plus petit et plus intégré, doté d'un mandat plus large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10033" docOffset="55">
      <en>In Ms Bowles' and my report we have tried to improve this even more, and to reinforce and strengthen the approach of the Commission.</en>
      <fr>Dans nos rapports respectifs, Mme Bowles <DiscourseConnective annotation_id="11404">et</DiscourseConnective> moi-même avons essayé d'améliorer <DiscourseConnective annotation_id="11441">encore</DiscourseConnective> tout cela, <DiscourseConnective annotation_id="11459">et</DiscourseConnective> de renforcer l'approche de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10166" docOffset="56">
      <en>At the same time, we have <Alignment alignment="34861" annotation_id="10192">
          <DiscourseConnective annotation_id="10192" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> made sure - in accordance with your proposal - that these two new bodies in the European family can function properly and with more independence from the Commission and Eurostat.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11504">En même temps</DiscourseConnective>, nous avons <Alignment alignment="10192" annotation_id="11530">
          <DiscourseConnective annotation_id="11530" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> veillé - <DiscourseConnective annotation_id="11545">en</DiscourseConnective> accord avec votre proposition - à ce <DiscourseConnective annotation_id="11585">que</DiscourseConnective> ces deux nouveaux organes de la famille européenne puissent fonctionner correctement <DiscourseConnective annotation_id="11674">et</DiscourseConnective> avec plus d'indépendance par rapport à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11730">et</DiscourseConnective> à Eurostat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10376" docOffset="57">
      <en>This may not have been completely in line with the Commission's intentions; <Alignment alignment="11854" annotation_id="10452">
          <DiscourseConnective annotation_id="10452" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I want to express my appreciation to the Director-General of Eurostat for very generously accepting the fact that we took away his voting rights in the system that we designed.</en>
      <fr>C'est là une chose qui n'était sans doute pas tout <DiscourseConnective annotation_id="11796">à</DiscourseConnective> fait conforme aux intentions de la Commission. Je tiens <Alignment alignment="2452" annotation_id="11854">
          <DiscourseConnective annotation_id="11854" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11864">à</DiscourseConnective> exprimer toute ma gratitude au directeur général d'Eurostat, qui a généreusement accepté <DiscourseConnective annotation_id="11955">que</DiscourseConnective> nous lui enlevions son droit de vote dans le système <DiscourseConnective annotation_id="12012">que</DiscourseConnective> nous avons conçu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10638" docOffset="58">
      <en>I <Alignment alignment="46237" annotation_id="10640">
          <DiscourseConnective annotation_id="10640" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to express my appreciation to the Portuguese Presidency, and to Ms Cordeiro, for the efficient way she chaired the Council working group and negotiated with us a first reading agreement on this issue.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="16604" annotation_id="12046">
          <DiscourseConnective annotation_id="12046" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimer ma reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="12079">à</DiscourseConnective> la présidence portugaise <DiscourseConnective annotation_id="12106">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12109">à</DiscourseConnective> Mme Cordeiro <DiscourseConnective annotation_id="12124">pour</DiscourseConnective> sa façon efficace de présider le groupe de travail du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="12191">et</DiscourseConnective> de négocier avec nous un accord en première lecture sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10851" docOffset="59">
      <en>This was a very efficient and very time- and bureaucracy-saving procedure.</en>
      <fr>La procédure suivie s'est ainsi révélée très productive <DiscourseConnective annotation_id="12316">et</DiscourseConnective> économe en temps et en bureaucratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10926" docOffset="60">
      <en>So, Mr Hans-Peter Martin, who has <Alignment alignment="12391" annotation_id="10960">
          <DiscourseConnective annotation_id="10960" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> asked for the floor, can see an example of how we can deal in a very efficient way with this type of co-decision procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12356">Ainsi</DiscourseConnective>, M. Hans-Peter Martin, qui a <Alignment alignment="10960" annotation_id="12391">
          <DiscourseConnective annotation_id="12391" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé la parole, peut voir <DiscourseConnective annotation_id="12430">que</DiscourseConnective> nous sommes capables de mener avec grande efficacité ce type de procédure de codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11089" docOffset="61">
      <en>Let me very briefly give some of the elements of the statistical board, which I will do in writing.</en>
      <fr>Permettez-moi de donner quelques éléments du conseil statistique, ce <DiscourseConnective annotation_id="12592">que</DiscourseConnective> je ferai par écrit. Si vous lisez le dossier, vous verrez où nous avons apporté des changements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11189" docOffset="62">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="11189" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> you read the dossier, you can find where we made the changes, <Alignment alignment="43616" annotation_id="11254">
          <DiscourseConnective annotation_id="11254" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will not repeat this here but will stick to my wish that these two bodies will really bring some consciousness and some improvement in the way the statistics systems function, and will help us to really have reliable figures and base our economic activities on reliable data.</en>
      <fr>Je ne vais <Alignment alignment="11254" annotation_id="12704">
          <DiscourseConnective annotation_id="12704" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas les énumérer <DiscourseConnective annotation_id="12726">maintenant</DiscourseConnective>. Je tiens simplement <DiscourseConnective annotation_id="12758">à</DiscourseConnective> répéter mon souhait <DiscourseConnective annotation_id="12780">que</DiscourseConnective> ces deux organes soient synonymes de bon sens <DiscourseConnective annotation_id="12830">et</DiscourseConnective> d'améliorations dans le fonctionnement des systèmes statistiques, <DiscourseConnective annotation_id="12899">et</DiscourseConnective> qu'ils nous permettent de disposer de données réellement fiables sur lesquelles nous pourrons baser nos activités économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11535" id="201" name="Jean-Paul Gauzès">
    <ParallelChunk annotation_id="11535" docOffset="63">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, improving the European statistical system is part of the wider task of sound economic governance in the Union, particularly with regard to adjustment of the Stability and Growth Pact.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, mes chers collègues, l'amélioration du système statistique européen <DiscourseConnective annotation_id="13172">s'</DiscourseConnective>inscrit dans le contexte plus général de la gouvernance économique de l'Union et <DiscourseConnective annotation_id="13255">en particulier</DiscourseConnective> de l'adaptation du pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="13308">et</DiscourseConnective> de croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11807" docOffset="64">
      <en>I share the wish expressed by both the Commission and the Member States to enhance the quality of statistical information.</en>
      <fr>Je partage le souci exprimé, tant par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13378">que</DiscourseConnective> par les États membres, de renforcer la qualité des données statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11930" docOffset="65">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="11930" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> I see it, determining what constitutes an excessive deficit depends on the reliability of the data.</en>
      <fr>Je considère en effet <DiscourseConnective annotation_id="13477">que</DiscourseConnective> de la fiabilité des données dépend notamment la qualification du déficit excessif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12033" docOffset="66">
      <en>Unreliable data puts the entire Stability and Growth Pact in jeopardy.</en>
      <fr>À défaut de cette fiabilité, c'est le pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="13621">et</DiscourseConnective> de croissance dans son ensemble qui est fragilisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12104" docOffset="67">
      <en>In return for flexibility in implementation of the pact, which was introduced under the reform adopted by the March 2005 European Council, the necessary figures must be indisputable and verifiable.</en>
      <fr>La souplesse introduite dans la mise en œuvre du pacte à l'occasion de la réforme adoptée lors du Conseil européen de mars 2005 exige <DiscourseConnective annotation_id="13809">en</DiscourseConnective> contrepartie que les chiffres soient incontestables <DiscourseConnective annotation_id="13864">et</DiscourseConnective> vérifiables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12302" docOffset="68">
      <en>Flexibility is important too in the current context of enlargement of the euro zone.</en>
      <fr>Cette fiabilité est <DiscourseConnective annotation_id="13900">également</DiscourseConnective> importante dans le contexte actuel de l'élargissement de la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12387" docOffset="69">
      <en>We need to learn the lessons of past experience!</en>
      <fr>Il convient de tirer les leçons du passé!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12436" docOffset="70">
      <en>The European Union has already been obliged to review the statistics relating to a Member State's budget deficit and level of debt; now several Member States want to join the euro zone, <DiscourseConnective annotation_id="12622" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> the volume of statistical information to be processed will increase, <Alignment alignment="34174" annotation_id="12694">
          <DiscourseConnective annotation_id="12694" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> will the number of parties involved in the discussions.</en>
      <fr>L'Union européenne a <DiscourseConnective annotation_id="14044">déjà</DiscourseConnective> été conduite <DiscourseConnective annotation_id="14062">à</DiscourseConnective> revoir les statistiques relatives au déficit budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="14120">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14123">à</DiscourseConnective> la dette d'un État membre; aujourd'hui, plusieurs États membres sont candidats <DiscourseConnective annotation_id="14204">à</DiscourseConnective> l'entrée dans la zone euro, le nombre de données statistiques <DiscourseConnective annotation_id="14268">à</DiscourseConnective> traiter <Alignment alignment="12694" annotation_id="14278">
          <DiscourseConnective annotation_id="14278" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que des différents interlocuteurs vont augmenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12753" docOffset="71">
      <en>The proposed improvement to the European statistical system aims to address legitimate concerns that have been raised concerning the validity of the data which Member States supply and the system for checking them.</en>
      <fr>L'amélioration proposée du système statistique européen vise <DiscourseConnective annotation_id="14395">à</DiscourseConnective> répondre aux inquiétudes légitimes soulevées sur la validité <DiscourseConnective annotation_id="14458">et</DiscourseConnective> le contrôle des données fournies par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12968" docOffset="72">
      <en>We need to take care that doubt is not cast over the entire statistical system and over Eurostat's ability to verify the budget data which the Member States provide.</en>
      <fr>Il convient d'éviter <DiscourseConnective annotation_id="14538">que</DiscourseConnective> la suspicion n'entache l'ensemble du dispositif statistique <DiscourseConnective annotation_id="14602">et</DiscourseConnective> la capacité d'Eurostat <DiscourseConnective annotation_id="14628">à</DiscourseConnective> contrôler la validité des données budgétaires communiquées par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13134" docOffset="73">
      <en>For these reasons I support the reform, which will result firstly in the establishment of a European Advisory Committee on Community Statistical Information Policy and secondly in the creation of a European Statistical Governance Advisory Board - both bodies capable of actively helping to monitor implementation of the code of conduct throughout the entire European statistical system.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="14718">pour</DiscourseConnective> cela que j'approuve la réforme qui conduit, <DiscourseConnective annotation_id="14767">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14779">à</DiscourseConnective> créer un comité consultatif européen sur la politique de l'information statistique communautaire <DiscourseConnective annotation_id="14878">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14882">d'autre part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14896">à</DiscourseConnective> créer un Conseil consultatif européen pour la gouvernance statistique, capables de jouer un rôle actif dans le contrôle de la mise en œuvre du code de bonne conduite par l'ensemble du système statistique européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13521" docOffset="74">
      <en>I have no hesitation in supporting the proposals made by our two excellent rapporteurs.</en>
      <fr>Je soutiens évidemment les propositions de nos deux excellents rapporteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13609" id="202" name="Wolf Klinz">
    <ParallelChunk annotation_id="13609" docOffset="75">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="27491" annotation_id="13695">
          <DiscourseConnective annotation_id="13695" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have already pointed out, Commissioner, statistics are vitally important to both the European Union and the Member States in many policy areas.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (DE) Monsieur le Président, monsieur le Commissaire, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15275">et</DiscourseConnective> messieurs, <Alignment alignment="13695" annotation_id="15289">
          <DiscourseConnective annotation_id="15289" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez <DiscourseConnective annotation_id="15307">déjà</DiscourseConnective> souligné, monsieur le Commissaire, les statistiques sont d'une importance vitale <DiscourseConnective annotation_id="15393">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="15417">et</DiscourseConnective> ses États membres dans de nombreux domaines politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13846" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="9544" annotation_id="13846">
          <DiscourseConnective annotation_id="13846" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> wrong decisions and unwelcome developments are to be avoided, statistics must be meaningful, reliable, open to only one interpretation and therefore comparable too.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13846" annotation_id="15476">
          <DiscourseConnective annotation_id="15476" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons éviter de mauvaises décisions <DiscourseConnective annotation_id="15522">ou</DiscourseConnective> des développements non désirés, les statistiques doivent être pertinentes, fiables, ouvertes <DiscourseConnective annotation_id="15618">à</DiscourseConnective> une seule interprétation <DiscourseConnective annotation_id="15645">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15648">donc</DiscourseConnective> comparables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14014" docOffset="77">
      <en>That, unfortunately, has not always been the case.</en>
      <fr>Cela n'a <DiscourseConnective annotation_id="15675">malheureusement</DiscourseConnective> pas toujours été le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14065" docOffset="78">
      <en>I <Alignment alignment="15728" annotation_id="14067">
          <DiscourseConnective annotation_id="14067" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the establishment of the European Statistical Advisory Committee and the European Statistical Governance Advisory Board.</en>
      <fr>J'accueille <Alignment alignment="8814" annotation_id="15728">
          <DiscourseConnective annotation_id="15728" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorablement la mise en place du Comité consultatif européen de l'information statistique <DiscourseConnective annotation_id="15824">et</DiscourseConnective> le Conseil consultatif européen pour la gouvernance statistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14206" docOffset="79">
      <en>The amendments tabled by the European Parliament will, I hope, endow both bodies with the authority they will need.</en>
      <fr>Les amendements déposés par le Parlement européen doteront, je l'espère, ces deux organismes de l'autorité dont ils auront besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14322" docOffset="80">
      <en>Let me emphasise first of all that the Statistical Advisory Committee will be independent <Alignment alignment="16167" annotation_id="14412">
          <DiscourseConnective annotation_id="14412" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that all stakeholder groups will be represented on it.</en>
      <fr>Permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="16037">tout d'abord</DiscourseConnective> de mettre l'accent sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="16081">que</DiscourseConnective> Comité consultatif sur la politique de l'information statistique sera indépendant <Alignment alignment="6946" annotation_id="16167">
          <DiscourseConnective annotation_id="16167" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16170">que</DiscourseConnective> tous les groupes concernés y seront représentés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14471" docOffset="81">
      <en>The Committee will have far fewer members than its predecessor, the European Advisory Committee on Statistical Information in the Economic and Social Spheres (CEIES), <Alignment alignment="16395" annotation_id="14638">
          <DiscourseConnective annotation_id="14638" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reduction from 79 to 24 members will make it considerably more efficient.</en>
      <fr>Le Comité comprendra bien moins de membres <DiscourseConnective annotation_id="16266">que</DiscourseConnective> son prédécesseur, le Comité consultatif européen de l'information statistique dans les domaines économique <DiscourseConnective annotation_id="16377">et</DiscourseConnective> social (CEIES) <Alignment alignment="14638" annotation_id="16395">
          <DiscourseConnective annotation_id="16395" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réduction de 79 <DiscourseConnective annotation_id="16417">à</DiscourseConnective> 24 membres le rendra bien plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14720" docOffset="82">
      <en>I welcome the fact that the European Data Protection Supervisor is to be a voting member of the Advisory Committee, <Alignment alignment="48612" annotation_id="14836">
          <DiscourseConnective annotation_id="14836" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Director-General of Eurostat has only been granted non-voting membership.</en>
      <fr>J'accueille favorablement le fait <DiscourseConnective annotation_id="16494">que</DiscourseConnective> le contrôleur européen de la protection des données <DiscourseConnective annotation_id="16550">soit</DiscourseConnective> un membre votant du Comité, <Alignment alignment="14836" annotation_id="16583">
          <DiscourseConnective annotation_id="16583" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le directeur général d'Eurostat a uniquement été désigné comme membre non votant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14922" docOffset="83">
      <en>This underlines the Committee's independence.</en>
      <fr>Cela souligne l'indépendance du Comité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14968" docOffset="84">
      <en>Secondly, the Statistical Governance Advisory Board is a useful complement to the Advisory Committee.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16715">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le Conseil consultatif européen pour la gouvernance statistique est un complément utile du Comité consultatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15070" docOffset="85">
      <en>The Board will monitor and, I hope, actively encourage the application of the Code of Conduct in all European statistical matters.</en>
      <fr>Le conseil surveillera <DiscourseConnective annotation_id="16863">et</DiscourseConnective>, je l'espère, encouragera activement l'application du Code de bonnes pratiques dans tous les domaines statistiques européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15201" docOffset="86">
      <en>One can only hope that, with the aid of these two bodies, the needs of users will have a greater impact on the statistical work programme <Alignment alignment="17145" annotation_id="15339">
          <DiscourseConnective annotation_id="15339" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Code of Conduct will strike such firm roots that deliberately or mistakenly delivered misinformation or inaccurate data will become a thing of the past.</en>
      <fr>On peut espérer <DiscourseConnective annotation_id="17008">que</DiscourseConnective>, avec l'aide de ces organismes, les besoins des utilisateurs auront un impact plus important sur le programme de travail statistique <Alignment alignment="15339" annotation_id="17145">
          <DiscourseConnective annotation_id="17145" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17148">que</DiscourseConnective> le Code de bonnes pratiques s'installera sur des bases solides, <DiscourseConnective annotation_id="17216">pour que</DiscourseConnective> les mauvaises informations <DiscourseConnective annotation_id="17252">ou</DiscourseConnective> les données imprécises fournies de façon délibérée <DiscourseConnective annotation_id="17306">ou</DiscourseConnective> par inadvertance soient des pratiques qui appartiennent au passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15505" docOffset="87">
      <en>Let me conclude by thanking both rapporteurs for their work and for their willingness to discuss contentious points frankly and constructively.</en>
      <fr>Permettez-moi de conclure en remerciant les deux rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="17436">pour</DiscourseConnective> leur travail <DiscourseConnective annotation_id="17454">et</DiscourseConnective> leur volonté de discuter des points de friction de manières franche <DiscourseConnective annotation_id="17525">et</DiscourseConnective> constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15649" id="203" name="Mieczysław Edmund Janowski">
    <ParallelChunk annotation_id="15649" docOffset="88">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, I would like to express my appreciation to Mrs Bowles and Mrs van den Burg for their reports.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, je voudrais indiquer que je soutiens Mme Bowles <DiscourseConnective annotation_id="17642">et</DiscourseConnective> Mme van den Burg <DiscourseConnective annotation_id="17662">pour</DiscourseConnective> leur rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15792" docOffset="89">
      <en>We should be aware of the role played by the European statistical system, which may be the world's best system.</en>
      <fr>Nous devons être conscients du rôle joué par le système statistique européen, qui est peut-être le meilleur système du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15904" docOffset="90">
      <en>We are talking here not just about the clarity of lists of figures, tables or charts.</en>
      <fr>Nous ne parlons pas uniquement de la clarté de listes des chiffres, des tableaux <DiscourseConnective annotation_id="17888">ou</DiscourseConnective> des graphiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15990" docOffset="91">
      <en>The most important issue is the reliability and completeness of statistical data at the level of the European Union, of the Member States, and <Alignment alignment="2673" annotation_id="16133">
          <DiscourseConnective annotation_id="16133" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, and this I would like to emphasise, of the regions.</en>
      <fr>Le problème le plus important, c'est la fiabilité <DiscourseConnective annotation_id="17957">et</DiscourseConnective> l'exhaustivité des données statistiques au niveau de l'Union européenne, des États membres <DiscourseConnective annotation_id="18051">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16133" annotation_id="18054">
          <DiscourseConnective annotation_id="18054" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18065">et</DiscourseConnective> je voudrais le souligner, des régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16191" docOffset="92">
      <en>For that purpose it is vital to ensure continuity of information as well as access to it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18107">Pour</DiscourseConnective> cette raison, il est vital d'assurer la continuité des informations, <DiscourseConnective annotation_id="18181">ainsi</DiscourseConnective> que l'accès <DiscourseConnective annotation_id="18199">à</DiscourseConnective> celles-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16281" docOffset="93">
      <en>I would add here that only statistical data that have been collected and collated in the same way, in accordance with statistical principles, can be reliable and transparent, and will not be affected by short-term interests or passing priorities.</en>
      <fr>Je voudrais ajouter <DiscourseConnective annotation_id="18232">que</DiscourseConnective> seules les données statistiques qui ont été collectées <DiscourseConnective annotation_id="18291">et</DiscourseConnective> collationnées <DiscourseConnective annotation_id="18308">de la même manière</DiscourseConnective>, conformément aux principes statistiques, peuvent être fiables <DiscourseConnective annotation_id="18390">et</DiscourseConnective> transparentes <DiscourseConnective annotation_id="18407">et</DiscourseConnective> ne seront pas affectées par les intérêts à court terme <DiscourseConnective annotation_id="18465">ou</DiscourseConnective> les priorités changeantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16528" docOffset="94">
      <en>My experience in regional policy has shown clearly that such risks exist.</en>
      <fr>Mon expérience dans la politique régionale a clairement montré <DiscourseConnective annotation_id="18558">que</DiscourseConnective> de tels risques existent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16602" docOffset="95">
      <en>For this reason we should be pleased that we have an EU statistical programme for 2008-2012.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18588">Pour</DiscourseConnective> cette raison, nous devons être contents de disposer d'un programme statistique européen <DiscourseConnective annotation_id="18681">pour</DiscourseConnective> 2008-2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16695" docOffset="96">
      <en>To make it work will, <Alignment alignment="18732" annotation_id="16717">
          <DiscourseConnective annotation_id="16717" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, need appropriate funding and, above all, will require appropriate consultation, monitoring of the code of statistical procedures as well as statistics management.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18697">Pour qu'</DiscourseConnective>il fonctionne, nous aurons <Alignment alignment="16717" annotation_id="18732">
          <DiscourseConnective annotation_id="18732" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin du financement approprié <DiscourseConnective annotation_id="18774">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18778">surtout</DiscourseConnective>, d'une consultation appropriée, d'un contrôle du Code de bonnes pratiques statistiques <DiscourseConnective annotation_id="18873">ainsi</DiscourseConnective> que de la gestion des statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16889" docOffset="97">
      <en>This is very important in the light of the different systems used in Member States, the need to coordinate and unify them at the level of the 27 countries and statistical offices as well as Eurostat.</en>
      <fr>Ce point est très important <DiscourseConnective annotation_id="18943">à</DiscourseConnective> la lumière des différents systèmes utilisés dans les États membres, de la nécessité de les coordonner <DiscourseConnective annotation_id="19047">et</DiscourseConnective> les unifier au niveau des 27 pays <DiscourseConnective annotation_id="19084">et</DiscourseConnective> des bureaux statistiques, <DiscourseConnective annotation_id="19113">ainsi</DiscourseConnective> qu'au niveau d'Eurostat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17089" docOffset="98">
      <en>In this context I would like to support both the reports.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je voudrais soutenir les deux rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17147" id="204" name="Hans-Peter Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="17147" docOffset="99">
      <en>(DE) Mr President, there is general agreement as to how important statistics are, and not just among the people who have managed to come here at this late hour.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, l'importance des statistiques est une évidence <DiscourseConnective annotation_id="19277">pour</DiscourseConnective> tous <DiscourseConnective annotation_id="19287">et</DiscourseConnective> pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="19304">pour</DiscourseConnective> les personnes qui ont réussi <DiscourseConnective annotation_id="19338">à</DiscourseConnective> venir ici <DiscourseConnective annotation_id="19350">à</DiscourseConnective> cette heure tardive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17308" docOffset="100">
      <en>The question is whether the aim which I presume we are all pursuing will be achieved with the measures that are being initiated here.</en>
      <fr>La question est de savoir <DiscourseConnective annotation_id="19399">si</DiscourseConnective> l'objectif <DiscourseConnective annotation_id="19413">que</DiscourseConnective>, je pense, nous poursuivons tous sera atteint avec des mesures qui sont mises en œuvre ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17442" docOffset="101">
      <en>It made me wonder, Commissioner, <Alignment alignment="15163" annotation_id="17475">
          <DiscourseConnective annotation_id="17475" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you spoke of another new regulation that was to be negotiated with us.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="6866" annotation_id="19534">
          <DiscourseConnective annotation_id="19534" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez parlé d'un autre nouveau règlement qui devait être négocié avec nous, cela m'a fait réfléchir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17551" docOffset="102">
      <en>Perhaps you can tell us whether its provisions will <Alignment alignment="19710" annotation_id="17603">
          <DiscourseConnective annotation_id="17603" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affect these advisory bodies.</en>
      <fr>Peut-être pouvez-vous nous dire <DiscourseConnective annotation_id="19679">si</DiscourseConnective> ses dispositions toucheront <Alignment alignment="17603" annotation_id="19710">
          <DiscourseConnective annotation_id="19710" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces organismes consultatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17638" docOffset="103">
      <en>The second question is this: there is always a great inherent danger with advisory bodies that they will become a law unto themselves and drag everything out.</en>
      <fr>La deuxième question est la suivante: il existe toujours un risque inhérent <DiscourseConnective annotation_id="19825">que</DiscourseConnective> les organismes consultatifs deviennent des lois pour eux-mêmes <DiscourseConnective annotation_id="19892">et</DiscourseConnective> ralentissent tout?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17797" docOffset="104">
      <en>Would it not have made more sense at the end of the day to evaluate briefly, concisely and clearly, using external management consultants where necessary, the problems that have occurred with Eurostat and <DiscourseConnective annotation_id="18002" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> come to a rapid agreement with Parliament rather than passing the buck again and shelving the issue?</en>
      <fr>N'aurait-il pas été plus pertinent, <DiscourseConnective annotation_id="19950">à</DiscourseConnective> la fin de la journée, d'évaluer de manière brève, concise <DiscourseConnective annotation_id="20010">et</DiscourseConnective> claire, à l'aide de consultants de gestion externes le cas échéant, les problèmes survenus avec Eurostat <DiscourseConnective annotation_id="20118">et</DiscourseConnective> de trouver un accord rapide avec le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="20167">plutôt que d'</DiscourseConnective>éluder la responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="20205">et</DiscourseConnective> de mettre le problème de côté?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18108" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="20239" annotation_id="18108">
          <DiscourseConnective annotation_id="18108" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> all is said and done, every one of us knows that the crux of the problem is the interface between Eurostat and the national statistical offices.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18108" annotation_id="20239">
          <DiscourseConnective annotation_id="20239" sense="Temporal.Synchrony">En fin de compte</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="20274">que</DiscourseConnective> le nœud du problème, c'est l'interface entre Eurostat <DiscourseConnective annotation_id="20332">et</DiscourseConnective> les instituts statistiques nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18258" docOffset="106">
      <en>The best an advisory body can do is to put the problem back on the agenda, <Alignment alignment="2464" annotation_id="18333">
          <DiscourseConnective annotation_id="18333" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is certainly not going to establish real transparency and efficiency.</en>
      <fr>Le meilleur qu'un organisme consultatif puisse faire, c'est de remettre le problème <DiscourseConnective annotation_id="20457">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour, <Alignment alignment="18333" annotation_id="20476">
          <DiscourseConnective annotation_id="20476" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne permettra certainement pas une vraie transparence <DiscourseConnective annotation_id="20539">et</DiscourseConnective> une vraie efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18410" id="205" name="Joaquín Almunia">
    <ParallelChunk annotation_id="18410" docOffset="107">
      <en>Member of the Commission. - (ES) Mr President, first, thank you all, especially the rapporteurs but also all the other people who have spoken in the debate for your involvement and cooperation in improving statistical governance in the European Union and, via the second committee reform, for improving users' involvement in the economic and social life of Europe with the aim of achieving a better statistical system, a more credible system.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (ES) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="20619">tout d'abord</DiscourseConnective>, merci à tous, <DiscourseConnective annotation_id="20647">notamment</DiscourseConnective> aux rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="20673">mais aussi</DiscourseConnective> aux autres personnes qui ont participé au débat <DiscourseConnective annotation_id="20732">pour</DiscourseConnective> leur engagement <DiscourseConnective annotation_id="20753">et</DiscourseConnective> leur coopération <DiscourseConnective annotation_id="20773">pour</DiscourseConnective> l'amélioration de la gouvernance statistique au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="20853">et</DiscourseConnective>, via la deuxième réforme des comités, <DiscourseConnective annotation_id="20894">pour</DiscourseConnective> l'amélioration de l'engagement des utilisateurs dans la vie économique <DiscourseConnective annotation_id="20970">et</DiscourseConnective> sociale de l'Europe avec l'objectif de parvenir à un meilleur système statistique, un système plus crédible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18853" docOffset="108">
      <en>What we are talking about here is a system <Alignment alignment="21112" annotation_id="18896">
          <DiscourseConnective annotation_id="18896" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21116" annotation_id="18901">
          <DiscourseConnective annotation_id="18901" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Van den Burg said, both the European Statistics Agency (Eurostat) and the national statistics agencies of the 27 Member States must be equal to the demands and hopes we are vesting in them; they must cooperate, they have to work in a coordinated fashion, they have to spur each other on; hence the code of practice and the way in which it is being applied is, from my point of view, a very positive thing.</en>
      <fr>Nous parlons ici d'un système <Alignment alignment="18896" annotation_id="21112">
          <DiscourseConnective annotation_id="21112" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18901" annotation_id="21116">
          <DiscourseConnective annotation_id="21116" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Mme Van den Burg, l'Office statistiques européen (Eurostat) <DiscourseConnective annotation_id="21190">et</DiscourseConnective> les agences statistiques nationale des 27 États membres doivent être mis sur un pied d'égalité <DiscourseConnective annotation_id="21288">en</DiscourseConnective> termes des demandes <DiscourseConnective annotation_id="21311">et</DiscourseConnective> des espoirs que nous plaçons <DiscourseConnective annotation_id="21343">en</DiscourseConnective> eux; ils doivent coopérer, ils doivent travailler de manière coordonnée, ils doivent <DiscourseConnective annotation_id="21431">s'</DiscourseConnective>encourager mutuellement; le Code de bonnes pratiques <DiscourseConnective annotation_id="21486">et</DiscourseConnective> la façon dont il est appliqué est donc, selon moi, très positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19314" docOffset="109">
      <en>I hope that this new body is able to assess its worth and to spur it on to work with the future in mind <Alignment alignment="21674" annotation_id="19418">
          <DiscourseConnective annotation_id="19418" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very important in many fields to have access to good statistics.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="21563">que</DiscourseConnective> ce nouvel organisme sera capable d'évaluer sa valeur <DiscourseConnective annotation_id="21620">et</DiscourseConnective> de l'encourager <DiscourseConnective annotation_id="21639">à</DiscourseConnective> travailler avec l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="21666">en</DiscourseConnective> tête <Alignment alignment="19418" annotation_id="21674">
          <DiscourseConnective annotation_id="21674" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est très important, dans de nombreux domaines, d'avoir accès <DiscourseConnective annotation_id="21742">à</DiscourseConnective> des bonnes statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19497" docOffset="110">
      <en>Mr Gauzès referred to the Growth and Stability Pact.</en>
      <fr>M. Gauzès a fait référence au pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="21818">et</DiscourseConnective> de croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19550" docOffset="111">
      <en>I did so too in my initial speech.</en>
      <fr>J'en ai fait <DiscourseConnective annotation_id="21849">de même</DiscourseConnective> dans mon discours initial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19585" docOffset="112">
      <en>It is very important for us to have reliable figures <Alignment alignment="16395" annotation_id="19638">
          <DiscourseConnective annotation_id="19638" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> monitoring budgetary discipline in this multilateral framework.</en>
      <fr>Il est très important <DiscourseConnective annotation_id="21906">que</DiscourseConnective> nous disposions de chiffres fiables <Alignment alignment="19638" annotation_id="21946">
          <DiscourseConnective annotation_id="21946" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> le contrôle de la discipline budgétaire dans ce cadre multilatéral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19707" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="22019" annotation_id="19707">
          <DiscourseConnective annotation_id="19707" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="22031" annotation_id="19717">
          <DiscourseConnective annotation_id="19717" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to have reliable figures on National Product to fund the European Union; it is <Alignment alignment="22162" annotation_id="19816">
          <DiscourseConnective annotation_id="19816" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to have a reliable price index; similarly it is very important to have statistics on external trade; it is <Alignment alignment="25546" annotation_id="19943">
          <DiscourseConnective annotation_id="19943" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to have statistics on external investment or on trade patterns or financial flows.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19707" annotation_id="22019">
          <DiscourseConnective annotation_id="22019" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <Alignment alignment="19717" annotation_id="22031">
          <DiscourseConnective annotation_id="22031" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important que nous disposions de chiffres fiables <DiscourseConnective annotation_id="22096">pour</DiscourseConnective> le produit national <DiscourseConnective annotation_id="22121">pour</DiscourseConnective> financer l'Union européenne; il est <Alignment alignment="19816" annotation_id="22162">
          <DiscourseConnective annotation_id="22162" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important de disposer d'un indice des prix fiable; <DiscourseConnective annotation_id="22228">de la même manière</DiscourseConnective>, il est très important de disposer de statistiques sur le commerce extérieur; le fait de disposer de statistiques sur les investissements extérieurs, sur les modèles commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="22425">ou</DiscourseConnective> les flux financiers est <Alignment alignment="19943" annotation_id="22452">
          <DiscourseConnective annotation_id="22452" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20046" docOffset="114">
      <en>In all the aspects we were discussing, or listening to, in my case, in the previous item, energy, extraordinary importance is attached to energy statistics, <Alignment alignment="22652" annotation_id="20203">
          <DiscourseConnective annotation_id="20203" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is to statistics on immigration or on matters related to what has <DiscourseConnective annotation_id="20275" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> far been known as the third pillar.</en>
      <fr>Dans tous les aspects dont nous avons discutés <DiscourseConnective annotation_id="22525">ou</DiscourseConnective>, dans mon cas, écoutés, à propos de sujet précédent, l'énergie, les statistiques énergétiques sont extrêmement importantes, <Alignment alignment="20203" annotation_id="22652">
          <DiscourseConnective annotation_id="22652" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les statistiques sur l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="22698">ou</DiscourseConnective> sur les sujets liés <DiscourseConnective annotation_id="22721">à</DiscourseConnective> ce que nous appelons le troisième pilier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20316" docOffset="115">
      <en>There are many, so many areas of activity, practically all the areas of European Union activity, which need good statistics, that the importance of this debate, while not a very 'sexy' subject, <Alignment alignment="38242" annotation_id="20510">
          <DiscourseConnective annotation_id="20510" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Van den Burg put it, is obvious <Alignment alignment="3793" annotation_id="20549">
          <DiscourseConnective annotation_id="20549" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the two bodies are equal to what we are asking of them under these two regulations.</en>
      <fr>Il y a beaucoup de domaines d'activité, tellement de domaines d'activité, pratiquement tous les domaines de l'activité de l'Union, européenne, qui ont besoin de bonnes statistiques, <DiscourseConnective annotation_id="22947">que</DiscourseConnective> l'importance de ce débat, <DiscourseConnective annotation_id="22977">même si</DiscourseConnective> ce n'est pas un sujet "sexy", <Alignment alignment="20510" annotation_id="23015">
          <DiscourseConnective annotation_id="23015" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Mme Van den Burg, est évidente <Alignment alignment="20549" annotation_id="23060">
          <DiscourseConnective annotation_id="23060" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="23072">que</DiscourseConnective> nous demandons des tâches égales aux deux organismes dans le cadre ces deux règlements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20649" docOffset="116">
      <en>Another very important set of rules the 'Statistics law' is in the offing.</en>
      <fr>Une autre série importante de règles, la loi "Statistiques" devrait également arriver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20724" docOffset="117">
      <en>Given the combination of this package and the very worthy efforts being made both by Eurostat and all the officials at the European Statistical Office and the national statistics institutes of the 27 Member States, I hope that in the next few years any doubts as to the quality of European statistics will be dispelled, <DiscourseConnective annotation_id="21044" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> possible, <Alignment alignment="23592" annotation_id="21057">
          <DiscourseConnective annotation_id="21057" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this will result in greater effectiveness and finer tuning of our policies and our decisions to the demands and aspirations of European citizens <Alignment alignment="23763" annotation_id="21211">
          <DiscourseConnective annotation_id="21211" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is essentially what we are dealing with <Alignment alignment="23813" annotation_id="21264">
          <DiscourseConnective annotation_id="21264" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talk about statistics.</en>
      <fr>Étant donnés la combinaison de ce paquet <DiscourseConnective annotation_id="23292">et</DiscourseConnective> les efforts très louables faits par Eurostat <DiscourseConnective annotation_id="23340">et</DiscourseConnective> les dirigeants de l'Office statistiques européens <DiscourseConnective annotation_id="23393">et</DiscourseConnective> des instituts statistiques européens des 27 États membres, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="23464">qu'</DiscourseConnective>il sera possible, au cours des années à venir, de dissiper les doutes qui pèsent sur la qualité des statistiques européennes <Alignment alignment="21057" annotation_id="23592">
          <DiscourseConnective annotation_id="23592" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23595">que</DiscourseConnective> cela offrira une meilleure efficacité <DiscourseConnective annotation_id="23637">et</DiscourseConnective> que cela permettra de mieux ajuster nos politiques <DiscourseConnective annotation_id="23691">et</DiscourseConnective> nos décisions aux demandes <DiscourseConnective annotation_id="23721">et</DiscourseConnective> aux aspirations des citoyens européens <Alignment alignment="21211" annotation_id="23763">
          <DiscourseConnective annotation_id="23763" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est principalement de cela que nous parlons <Alignment alignment="21264" annotation_id="23813">
          <DiscourseConnective annotation_id="23813" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous discutons des statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21295" docOffset="118">
      <en>.</en>
      <fr>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21297" id="206" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="21297" docOffset="119">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(PL) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21319" docOffset="120">
      <en>The vote will take place on Wednesday, 24 October.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le mercredi 24 octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
