<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Financial and economic situation in Moldova (debate)</en>
    <fr>Situation financière <DiscourseConnective annotation_id="21">et</DiscourseConnective> économique <DiscourseConnective annotation_id="35">en</DiscourseConnective> Moldavie (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="53" id="021" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="53" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on the economic and financial situation in Moldova.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur la situation économique <DiscourseConnective annotation_id="139">et</DiscourseConnective> financière <DiscourseConnective annotation_id="153">en</DiscourseConnective> Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="147" id="022" name="Leonard Orban">
    <ParallelChunk annotation_id="147" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - (RO) The elections that were re-run on 29 July in the Republic of Moldova were a crucial test of the country's ability to consolidate its democratic development and continue to progress towards rapprochement with the European Union.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (RO) Les élections reconduites le 29 juillet <DiscourseConnective annotation_id="238">en</DiscourseConnective> République de Moldavie ont été un test déterminant de la capacité de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="318">à</DiscourseConnective> consolider son développement démocratique <DiscourseConnective annotation_id="362">et</DiscourseConnective> à poursuivre sa progression vers un rapprochement avec l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="408" docOffset="3">
      <en>We are pleased that the elections were held in a calm, orderly atmosphere <Alignment alignment="525" annotation_id="482">
          <DiscourseConnective annotation_id="482" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the new government has not only expressed its firm intention to favour a pro-European course, but has <Alignment alignment="648" annotation_id="593">
          <DiscourseConnective annotation_id="593" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopted a number of measures pointing in this direction.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons <DiscourseConnective annotation_id="462">que</DiscourseConnective> les élections se soient déroulées dans le calme et l'ordre <Alignment alignment="18959" annotation_id="525">
          <DiscourseConnective annotation_id="525" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="528">que</DiscourseConnective> le nouveau gouvernement ait <DiscourseConnective annotation_id="560">non seulement</DiscourseConnective> exprimé sa ferme intention de favoriser un parcours pro-européen <DiscourseConnective annotation_id="639">mais</DiscourseConnective> ait <Alignment alignment="19211" annotation_id="648">
          <DiscourseConnective annotation_id="648" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopté plusieurs mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="690">à</DiscourseConnective> atteindre cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="655" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="716" annotation_id="655">
          <Alignment alignment="716" annotation_id="655">
            <DiscourseConnective annotation_id="655" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the new authorities in the Republic of Moldova are facing enormous difficulties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1669" annotation_id="716">
          <Alignment alignment="25170" annotation_id="716">
            <DiscourseConnective annotation_id="716" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les nouvelles autorités <DiscourseConnective annotation_id="754">en</DiscourseConnective> République de Moldavie sont confrontées à d'énormes difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="755" docOffset="5">
      <en>One of the most serious crises and biggest difficulties is the need to tackle the consequences of the economic and financial crisis.</en>
      <fr>L'une des crises les plus graves <DiscourseConnective annotation_id="855">et</DiscourseConnective> des difficultés les plus grandes réside dans la nécessité de remédier aux conséquences de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="968">et</DiscourseConnective> financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="888" docOffset="6">
      <en>Among the European Union's neighbours to the east, the Republic of Moldova is probably in the most precarious economic situation.</en>
      <fr>Parmi nos voisins de l'Est de l'Union européenne, la République de Moldavie est probablement celui qui se trouve dans la situation économique la plus précaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1018" docOffset="7">
      <en>Trade and industrial production have collapsed not only as a result of the crisis, but <Alignment alignment="1243" annotation_id="1105">
          <DiscourseConnective annotation_id="1105" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> due to the political unrest triggered by the parliamentary elections in April.</en>
      <fr>Le commerce <DiscourseConnective annotation_id="1155">et</DiscourseConnective> la production industrielle se sont effondrés <DiscourseConnective annotation_id="1203">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1217">à</DiscourseConnective> cause de la crise, <DiscourseConnective annotation_id="1238">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="23386" annotation_id="1243">
          <DiscourseConnective annotation_id="1243" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à cause de l'agitation politique déclenchée par les élections parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="1330">en</DiscourseConnective> avril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1189" docOffset="8">
      <en>The amounts of money transferred from abroad by Moldovan citizens, which accounted, up until last year, for over a third of the country's GDP, have dropped far below the usual level.</en>
      <fr>Les transferts d'argent de l'étranger par des citoyens moldaves, représentant <DiscourseConnective annotation_id="1418">jusqu'à</DiscourseConnective> l'année dernière, plus d'un tiers du PIB du pays, ont chuté bien au-dessous du niveau habituel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1372" docOffset="9">
      <en>Exports and imports have fallen dramatically.</en>
      <fr>Les exportations <DiscourseConnective annotation_id="1539">et</DiscourseConnective> les importations ont diminué de manière substantielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1418" docOffset="10">
      <en>The same applies to domestic demand and industrial production.</en>
      <fr>Cela s'applique également <DiscourseConnective annotation_id="1623">à</DiscourseConnective> la demande nationale <DiscourseConnective annotation_id="1646">et</DiscourseConnective> à la production industrielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1481" docOffset="11">
      <en>A sharp drop is forecast for 2009, by even more than 10% of GDP.</en>
      <fr>Une chute vertigineuse est prévue <DiscourseConnective annotation_id="1713">pour</DiscourseConnective> 2009, dépassant <DiscourseConnective annotation_id="1734">même</DiscourseConnective> 10 % du PIB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1546" docOffset="12">
      <en>Given that the Republic of Moldova is already the poorest country in Europe, this decline will hit particularly hard and will exacerbate even further the difficulties the population is struggling with, especially the most vulnerable people in society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1752">Étant donné que</DiscourseConnective> la République de Moldavie est <DiscourseConnective annotation_id="1798">déjà</DiscourseConnective> le pays le plus pauvre d'Europe, cette régression sera particulièrement dure <DiscourseConnective annotation_id="1880">et</DiscourseConnective> ne fera qu'accroître <DiscourseConnective annotation_id="1904">encore</DiscourseConnective> les difficultés auxquelles la population fait face, <DiscourseConnective annotation_id="1963">en particulier</DiscourseConnective> les plus vulnérables de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1798" docOffset="13">
      <en>In order to provide aid to the Republic of Moldova and its population, the European Union is prepared to support this country by offering it macrofinancial assistance, on top of whatever may be provided by the International Monetary Fund, and as part of a coordinated effort with the latter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2014">Afin d'</DiscourseConnective>aider la République de Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="2053">et</DiscourseConnective> sa population, l'Union européenne est prête <DiscourseConnective annotation_id="2100">à</DiscourseConnective> soutenir ce pays <DiscourseConnective annotation_id="2119">en</DiscourseConnective> lui offrant une assistance macrofinancière, outre ce qui pourra être octroyé par le Fonds monétaire international <DiscourseConnective annotation_id="2236">et</DiscourseConnective> dans le cadre d'un effort coordonné avec ce dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2090" docOffset="14">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2090" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>, we will provide specialist assistance and speed up payment of our usual aid to this country.</en>
      <fr>Nous fournirons également une assistance spécialisée <DiscourseConnective annotation_id="2345">et</DiscourseConnective> accélérerons le paiement de nos aides habituelles <DiscourseConnective annotation_id="2398">à</DiscourseConnective> ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2196" docOffset="15">
      <en>With regard to macrofinancial assistance, <Alignment alignment="2458" annotation_id="2238">
          <DiscourseConnective annotation_id="2238" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is necessary for this type of assistance, our support will depend on concluding an agreement on a support programme between the Republic of Moldova and the International Monetary Fund.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2409">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'assistance macrofinancière, <Alignment alignment="17678" annotation_id="2458">
          <DiscourseConnective annotation_id="2458" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="2477">pour</DiscourseConnective> ce type d'assistance, notre soutien dépendra de la conclusion d'un accord sur un programme de soutien entre la République de Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="2616">et</DiscourseConnective> le Fonds monétaire international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2426" docOffset="16">
      <en>Representatives of the IMF are currently in Chişinău, <Alignment alignment="27192" annotation_id="2480">
          <DiscourseConnective annotation_id="2480" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we await their report with interest.</en>
      <fr>Des représentants du FMI se trouvent actuellement <DiscourseConnective annotation_id="2703">à</DiscourseConnective> Chişinău, <Alignment alignment="1667" annotation_id="2715">
          <DiscourseConnective annotation_id="2715" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attendons leur rapport avec grand intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2521" docOffset="17">
      <en>We cannot go ahead with preparing a macrofinancial assistance programme <Alignment alignment="2833" annotation_id="2593">
          <DiscourseConnective annotation_id="2593" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> launching the programme with the IMF.</en>
      <fr>Nous ne pouvons élaborer un programme d'assistance macrofinancière <Alignment alignment="2593" annotation_id="2833">
          <DiscourseConnective annotation_id="2833" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> lancer le programme avec le FMI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2638" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="51836" annotation_id="2638">
          <DiscourseConnective annotation_id="2638" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is too early for us to be able to know what form the macrofinancial assistance programme which the European Commission might provide will take</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14033" annotation_id="2875">
          <DiscourseConnective annotation_id="2875" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est trop tôt <DiscourseConnective annotation_id="2901">pour que</DiscourseConnective> nous puissions savoir à quoi ressemblera le programme d'assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="2993">que</DiscourseConnective> la Commission européenne pourrait fournir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2795" docOffset="19">
      <en>We expect the country's authorities to ask for help, not only to consolidate their currency reserves, but also to cover their budget deficit.</en>
      <fr>Nous nous attendons à ce que les autorités du pays demandent de l'aide, <DiscourseConnective annotation_id="3112">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3126">pour</DiscourseConnective> consolider leurs réserves de devises étrangères, <DiscourseConnective annotation_id="3180">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3185">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3195">pour</DiscourseConnective> combler leur déficit budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2937" docOffset="20">
      <en>I must <Alignment alignment="59167" annotation_id="2944">
          <DiscourseConnective annotation_id="2944" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mention that the Republic of Moldova is eligible for both grants and loans.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="4159" annotation_id="3241">
          <DiscourseConnective annotation_id="3241" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionner <DiscourseConnective annotation_id="3258">que</DiscourseConnective> la République de Moldavie est éligible <DiscourseConnective annotation_id="3301">à</DiscourseConnective> la fois pour des subventions <DiscourseConnective annotation_id="3332">et</DiscourseConnective> des prêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3025" docOffset="21">
      <en>The final composition of this assistance package will depend, of course, on the needs which will be identified.</en>
      <fr>La composition finale de ce plan d'assistance dépendra, bien entendu, des besoins qui seront identifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3137" docOffset="22">
      <en>In the meantime, the European Commission has already sent a mission of experts to Chişinău, headed up by the Directorate-General for Economic and Financial Affairs, DG ECFIN, to provide the authorities in the Republic of Moldova with help in drawing up their economic programme.</en>
      <fr>Entre-temps, la Commission européenne a <DiscourseConnective annotation_id="3491">déjà</DiscourseConnective> envoyé une mission d'experts <DiscourseConnective annotation_id="3525">à</DiscourseConnective> Chişinău, organisée par la direction générale des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="3598">et</DiscourseConnective> financières, la DG ECFIN, <DiscourseConnective annotation_id="3627">afin d'</DiscourseConnective>aider les autorités <DiscourseConnective annotation_id="3654">en</DiscourseConnective> République de Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="3680">à</DiscourseConnective> élaborer leur programme économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3416" docOffset="23">
      <en>The mission's objective deriving from the recent meeting with the authorities in Chişinău was to help them evaluate the country's response to the current economic situation.</en>
      <fr>L'objectif de la mission à la suite de la récente réunion avec les autorités de Chişinău consistait <DiscourseConnective annotation_id="3818">à</DiscourseConnective> les aider à évaluer la capacité du pays à réagir à la situation économique actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3590" docOffset="24">
      <en>The Commission's services have been used on this occasion to gather the information required to prepare a macrofinancial assistance programme.</en>
      <fr>Les services de la Commission ont été utilisés <DiscourseConnective annotation_id="3952">à</DiscourseConnective> cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="3969">pour</DiscourseConnective> rassembler les informations nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="4014">à</DiscourseConnective> l'élaboration d'un programme d'assistance macrofinancière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3733" docOffset="25">
      <en>The Commission remains available to continually offer the authorities in Chişinău specialist consultancy in this area.</en>
      <fr>La Commission reste à la disposition des autorités de Chişinău <DiscourseConnective annotation_id="4138">pour</DiscourseConnective> leur proposer de manière permanente une assistance spécialisée dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3852" docOffset="26">
      <en>At the same time, we are endeavouring to speed up the payments from the budget support operations featuring as part of the European Neighbourhood and Partnership Instrument.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4223">En même temps</DiscourseConnective>, nous nous efforçons d'accélérer les paiements issus des opérations de soutien budgétaire dans le cadre de l'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="4379">et</DiscourseConnective> de partenariat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4026" docOffset="27">
      <en>In September, the European Commission approved an increase from EUR 30.5 million to EUR 34.5 million of the ceiling for payments earmarked for budget support this year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4398">En</DiscourseConnective> septembre, la Commission européenne a revu à la hausse le plafond des paiements affectés au soutien budgétaire de cette année, ce dernier passant de 30,5 millions d'euros à 34,5 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4195" docOffset="28">
      <en>Of course, the aim of our assistance in the form of budget support is, first and foremost, to encourage reforms in the agreed sectors, and not only to plug gaps in the budget.</en>
      <fr>Bien entendu, notre assistance sous forme de soutien budgétaire vise, <DiscourseConnective annotation_id="4667">d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4675">et</DiscourseConnective> avant tout, <DiscourseConnective annotation_id="4690">à</DiscourseConnective> encourager les réformes dans les secteurs convenus, <DiscourseConnective annotation_id="4744">et</DiscourseConnective> pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="4761">à</DiscourseConnective> combler le déficit budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4371" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="4794" annotation_id="4371">
          <DiscourseConnective annotation_id="4371" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the current situation, it is more than a means of supplementing the limited budget resources.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9806" annotation_id="4794">
          <DiscourseConnective annotation_id="4794" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la situation actuelle, elle représente plus <DiscourseConnective annotation_id="4854">qu'</DiscourseConnective>un moyen de compléter les ressources budgétaires limitées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4477" docOffset="30">
      <en>It is <Alignment alignment="10606" annotation_id="4483">
          <DiscourseConnective annotation_id="4483" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a way of helping the population of the Republic of Moldova to overcome the real difficulties they are facing.</en>
      <fr>Elle constitue <Alignment alignment="16989" annotation_id="4931">
          <DiscourseConnective annotation_id="4931" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une manière d'aider la population de la République de Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="5004">à</DiscourseConnective> surmonter les réelles difficultés auxquelles elle est confrontée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4598" docOffset="31">
      <en>We welcome, in particular, that Members of the European Parliament have requested urgent support for the Republic of Moldova.</en>
      <fr>Nous sommes particulièrement heureux <DiscourseConnective annotation_id="5109">que</DiscourseConnective> les membres du Parlement européen aient demandé un soutien urgent <DiscourseConnective annotation_id="5179">pour</DiscourseConnective> la République de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4724" docOffset="32">
      <en>In the coming months, we will call on you to support the efforts we are making in this area.</en>
      <fr>Dans les mois à venir, nous vous demanderons de soutenir les efforts que nous consentons dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4817" docOffset="33">
      <en>We are confident that Parliament will promptly approve the macrofinancial assistance package for the Republic of Moldova <Alignment alignment="40553" annotation_id="4938">
          <DiscourseConnective annotation_id="4938" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is tabled before it.</en>
      <fr>Nous sommes certains <DiscourseConnective annotation_id="5338">que</DiscourseConnective> le Parlement approuvera rapidement, <Alignment alignment="27768" annotation_id="5378">
          <DiscourseConnective annotation_id="5378" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il lui sera présenté, le plan d'assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="5444">pour</DiscourseConnective> la République de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4967" docOffset="34">
      <en>This will enable us to ensure that this assistance is provided in good time.</en>
      <fr>Ceci nous permettra de garantir la fourniture de cette assistance <DiscourseConnective annotation_id="5542">en</DiscourseConnective> temps et heure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5044" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="55456" annotation_id="5044">
          <DiscourseConnective annotation_id="5044" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> I conclude my speech, ladies and gentlemen, allow me to refer briefly to the situation in Transnistria.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19546" annotation_id="5561">
          <DiscourseConnective annotation_id="5561" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> conclure mon intervention, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5606">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi d'aborder brièvement la situation <DiscourseConnective annotation_id="5668">en</DiscourseConnective> Transnistrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5155" docOffset="36">
      <en>I would first of all like to stress how important it is for us not to lose sight of this problem against the backdrop of the significant political changes which are taking place in the Republic of Moldova.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="5697">tout d'abord</DiscourseConnective> insister sur l'importance <DiscourseConnective annotation_id="5736">pour</DiscourseConnective> nous de ne pas perdre de vue ce problème étant donné les changements politiques importants qui ont lieu <DiscourseConnective annotation_id="5845">en</DiscourseConnective> République de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5361" docOffset="37">
      <en>The talks aimed at resolving the conflict should be resumed as soon as possible in the 5+2 format.</en>
      <fr>Les discussions visant <DiscourseConnective annotation_id="5895">à</DiscourseConnective> résoudre le conflit devraient reprendre <DiscourseConnective annotation_id="5937">dès que</DiscourseConnective> possible selon la formule 5+2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5460" docOffset="38">
      <en>We are optimistic about this <Alignment alignment="34766" annotation_id="5489">
          <DiscourseConnective annotation_id="5489" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new government has reaffirmed its support for this principle in its programme.</en>
      <fr>Nous sommes optimistes <Alignment alignment="14662" annotation_id="5999">
          <DiscourseConnective annotation_id="5999" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nouveau gouvernement à réaffirmé soutenir ce principe dans son programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5575" docOffset="39">
      <en>The European Union has an increasingly important influence in this process.</en>
      <fr>L'Union européenne exerce une influence croissante dans ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5651" docOffset="40">
      <en>We are counting on the new government in Chişinău to adopt a proactive approach to this problem, which will help resolve the conflict.</en>
      <fr>Nous comptons sur le nouveau gouvernement de Chişinău <DiscourseConnective annotation_id="6208">pour</DiscourseConnective> aborder ce problème de manière proactive, ce qui aidera à résoudre le conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5786" docOffset="41">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="5793" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we are concerned, we have just launched two project packages, with financing from the European Commission, for strengthening confidence in the health, environmental protection, social and economic sectors.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6292">En</DiscourseConnective> ce qui nous concerne, nous venons de lancer deux paquets de projets, financés par la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="6403">pour</DiscourseConnective> renforcer la confiance dans les secteurs de la santé, de la protection environnementale, des affaires sociales <DiscourseConnective annotation_id="6519">et</DiscourseConnective> économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6002" docOffset="42">
      <en>This action is part of our constant wider efforts aimed at resolving the conflict.</en>
      <fr>Cette action <DiscourseConnective annotation_id="6548">s'</DiscourseConnective>inscrit dans le cadre des efforts toujours plus grands que nous avons consentis et qui visent <DiscourseConnective annotation_id="6644">à</DiscourseConnective> résoudre le conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6085" docOffset="43">
      <en>Ladies and gentlemen, the Republic of Moldova is at a crossroads, both politically and economically.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6676">et</DiscourseConnective> Messieurs, la République de Moldavie se trouve <DiscourseConnective annotation_id="6726">à</DiscourseConnective> un carrefour, à la fois politique <DiscourseConnective annotation_id="6762">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6186" docOffset="44">
      <en>We are fully committed to supporting the country's future development.</en>
      <fr>Nous nous sommes pleinement engagés <DiscourseConnective annotation_id="6813">à</DiscourseConnective> la soutenir dans son développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6257" docOffset="45">
      <en>We will continue to do our utmost, at this particularly critical juncture, to ensure that our support is substantial and effective <Alignment alignment="7008" annotation_id="6388">
          <DiscourseConnective annotation_id="6388" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is delivered at the right moment.</en>
      <fr>Nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="6869">à</DiscourseConnective> faire tout notre possible, dans cette phase particulièrement critique, <DiscourseConnective annotation_id="6942">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="6956">que</DiscourseConnective> notre assistance <DiscourseConnective annotation_id="6977">soit</DiscourseConnective> substantielle <DiscourseConnective annotation_id="6996">et</DiscourseConnective> efficace <Alignment alignment="6981" annotation_id="7008">
          <DiscourseConnective annotation_id="7008" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7011">qu'</DiscourseConnective>elle <DiscourseConnective annotation_id="7019">soit</DiscourseConnective> fournie au moment opportun.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6434" id="023" language="RO" name="Marian-Jean Marinescu">
    <ParallelChunk annotation_id="6434" docOffset="46">
      <en>The Republic of Moldova is going through a serious economic, financial and institutional crisis caused by the global economic and financial climate, and especially by eight years of Communist government.</en>
      <fr>La République de Moldavie traverse une grave crise économique, financière <DiscourseConnective annotation_id="7126">et</DiscourseConnective> institutionnelle causée par le climat mondial économique <DiscourseConnective annotation_id="7186">et</DiscourseConnective> financier, <DiscourseConnective annotation_id="7200">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7203">en particulier</DiscourseConnective> par huit années de régime communiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6638" docOffset="47">
      <en>The early elections held in July 2009 <Alignment alignment="7297" annotation_id="6676">
          <DiscourseConnective annotation_id="6676" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the victory of the Alliance for European Integration mark an important step towards fulfilling the European aspirations of Moldova's citizens.</en>
      <fr>Les élections anticipées de juillet 2009 <Alignment alignment="14096" annotation_id="7297">
          <DiscourseConnective annotation_id="7297" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la victoire de l'Alliance <DiscourseConnective annotation_id="7326">pour</DiscourseConnective> l'intégration européenne marquent une étape importante vers l'accomplissement des aspirations européennes des citoyens moldaves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6823" docOffset="48">
      <en>The victory was achieved through the effort of the parties in the Alliance against Communist methods and against both the influence of the situation in Transnistria and the influence of the Russian Federation.</en>
      <fr>La victoire a été acquise grâce à l'effort des partis de l'Alliance visant à contrecarrer les méthodes communistes <DiscourseConnective annotation_id="7575">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7578">à</DiscourseConnective> la fois l'influence de la situation <DiscourseConnective annotation_id="7616">en</DiscourseConnective> Transnistrie <DiscourseConnective annotation_id="7632">et</DiscourseConnective> l'influence de la Fédération russe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7033" docOffset="49">
      <en>We must admire those who achieved this victory almost single-handedly by successfully gaining the trust of Moldova's citizens.</en>
      <fr>Les artisans de cette victoire qui, pratiquement seuls, ont gagné la confiance des citoyens moldaves, méritent toute notre admiration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7160" docOffset="50">
      <en>Moldova needs help.</en>
      <fr>La Moldavie a besoin d'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7180" docOffset="51">
      <en>The stability of the new government in Chişinău depends on this, <Alignment alignment="7895" annotation_id="7245">
          <DiscourseConnective annotation_id="7245" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> does the future development of this former Soviet state towards the west or east.</en>
      <fr>La stabilité du nouveau gouvernement de Chişinău en dépend, <Alignment alignment="31763" annotation_id="7895">
          <DiscourseConnective annotation_id="7895" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'évolution future de cet ancien État soviétique vers l'Ouest <DiscourseConnective annotation_id="7967">ou</DiscourseConnective> l'Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7330" docOffset="52">
      <en>I strongly believe that Moldova will receive assistance from a number of quarters.</en>
      <fr>Je crois fermement <DiscourseConnective annotation_id="7996">que</DiscourseConnective> nombreux seront ceux qui fourniront une aide <DiscourseConnective annotation_id="8045">à</DiscourseConnective> la Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7413" docOffset="53">
      <en>This must include us.</en>
      <fr>Nous devons en faire partie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7435" docOffset="54">
      <en>The European Union has no option other than to respond positively to the efforts of the Alliance for European Integration in Moldova.</en>
      <fr>L'Union européenne n'a pas d'autre choix <DiscourseConnective annotation_id="8130">que</DiscourseConnective> de réagir positivement aux efforts de l'Alliance <DiscourseConnective annotation_id="8183">pour</DiscourseConnective> l'intégration européenne <DiscourseConnective annotation_id="8213">en</DiscourseConnective> Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7569" docOffset="55">
      <en>This specifically means negotiating as soon as possible an association agreement between the European Union and Moldova, initiating very quickly a constructive dialogue aimed at introducing a visa waiver for Moldovan citizens and providing the Republic of Moldova with financial support <DiscourseConnective annotation_id="7856" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> it can cover the budget deficit.</en>
      <fr>Ceci signifie <DiscourseConnective annotation_id="8240">en particulier</DiscourseConnective> négocier <DiscourseConnective annotation_id="8264">dès que</DiscourseConnective> possible un accord d'association entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="8330">et</DiscourseConnective> la Moldavie, entamer très rapidement un dialogue constructif visant <DiscourseConnective annotation_id="8401">à</DiscourseConnective> introduire une exemption des visas <DiscourseConnective annotation_id="8438">pour</DiscourseConnective> les citoyens moldaves <DiscourseConnective annotation_id="8465">et</DiscourseConnective> fournir à la République de Moldavie un soutien financier lui permettant de combler son déficit budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7897" docOffset="56">
      <en>The European Commission must provide Moldova as soon as possible with the macrofinancial assistance it so desperately needs.</en>
      <fr>La Commission européenne doit, dans les plus brefs délais, fournir à la Moldavie l'assistance macrofinancière dont elle a <DiscourseConnective annotation_id="8697">si</DiscourseConnective> désespérément besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8022" docOffset="57">
      <en>Commissioner, I listened closely to what you were saying <Alignment alignment="8792" annotation_id="8079">
          <DiscourseConnective annotation_id="8079" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased that the Commission is paying attention to the Republic of Moldova <Alignment alignment="67778" annotation_id="8163">
          <DiscourseConnective annotation_id="8163" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that you are preparing a macrofinancial assistance package, except that it all depends as well on collaboration with the IMF.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, j'ai écouté attentivement ce que vous disiez <Alignment alignment="11792" annotation_id="8792">
          <DiscourseConnective annotation_id="8792" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="8811">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8829">s'</DiscourseConnective>intéresse <DiscourseConnective annotation_id="8841">à</DiscourseConnective> la République de Moldavie <Alignment alignment="4352" annotation_id="8869">
          <DiscourseConnective annotation_id="8869" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8872">que</DiscourseConnective> vous prépariez un plan d'assistance macrofinancière, mais tout cela dépend <DiscourseConnective annotation_id="8951">également</DiscourseConnective> d'une collaboration avec le FMI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8293" docOffset="58">
      <en>What I would ask is for you, the Commission and the IMF not to deal with Moldova in parallel, but to collaborate with each other <Alignment alignment="43762" annotation_id="8422">
          <DiscourseConnective annotation_id="8422" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not end up with the scenario where the IMF is expecting the Commission to act and vice versa.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="9006">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9024">et</DiscourseConnective> le FMI ne s'occupent pas de la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="9067">en</DiscourseConnective> parallèle, <DiscourseConnective annotation_id="9081">mais</DiscourseConnective> collaborent <Alignment alignment="9882" annotation_id="9098">
          <DiscourseConnective annotation_id="9098" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>éviter une situation où le FMI attend que la Commission agisse <DiscourseConnective annotation_id="9168">et</DiscourseConnective> vice-versa.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8530" id="024" name="Kristian Vigenin">
    <ParallelChunk annotation_id="8530" docOffset="59">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - (BG) It gave me particular pleasure listening to Mr Orban talk about the European Commission's intentions for and its approach to Moldova.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - (BG) Je suis particulièrement heureux d'avoir écouté M. Orban parler des intentions de la Commission européenne concernant la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="9342">et</DiscourseConnective> de son approche de celle-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8699" docOffset="60">
      <en>I believe that we need to give Moldova very clear signals from the European institutions and the European Union as a whole, and provide the necessary support, both financial and economic.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="9383">que</DiscourseConnective> les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="9416">et</DiscourseConnective> l'Union européenne dans son ensemble doivent envoyer des signaux très clairs à la Moldavie, <DiscourseConnective annotation_id="9511">et</DiscourseConnective> fournir le soutien nécessaire, à la fois financier <DiscourseConnective annotation_id="9565">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8887" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="9580" annotation_id="8887">
          <DiscourseConnective annotation_id="8887" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I must stress that political support is <Alignment alignment="9601" annotation_id="8936">
          <DiscourseConnective annotation_id="8936" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> required for the current government and its attempts to extricate Moldova from the difficult situation the country is in.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13184" annotation_id="9580">
          <DiscourseConnective annotation_id="9580" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'insiste <Alignment alignment="4231" annotation_id="9601">
          <DiscourseConnective annotation_id="9601" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur la nécessité d'un soutien politique au gouvernement actuel dans ses tentatives visant <DiscourseConnective annotation_id="9701">à</DiscourseConnective> sortir la Moldavie de la situation difficile où elle se trouve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9063" docOffset="62">
      <en>After two successive elections, this government will obviously endeavour to address the population's real problems, something which appeared to have been given a back seat during these last months, if not for years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9767">Après</DiscourseConnective> deux élections successives, ce gouvernement s'engagera évidemment <DiscourseConnective annotation_id="9839">à</DiscourseConnective> résoudre les réels problèmes de la population, ceci n'ayant pas constitué une priorité au cours de ces derniers mois, voire années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9279" docOffset="63">
      <en>In addition to this, we must bear in mind that at the moment, the political situation in Moldova, even <Alignment alignment="11153" annotation_id="9382">
          <DiscourseConnective annotation_id="9382" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems more stable and positive, can very quickly shift in a different direction.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9973">En outre</DiscourseConnective>, nous devons être conscients <Alignment alignment="14341" annotation_id="10011">
          <DiscourseConnective annotation_id="10011" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10019">pour</DiscourseConnective> l'instant, la situation politique <DiscourseConnective annotation_id="10058">en</DiscourseConnective> Moldavie semble plus stable <DiscourseConnective annotation_id="10089">et</DiscourseConnective> positive, elle peut très rapidement basculer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9469" docOffset="64">
      <en>I believe that it is still completely unclear as to whether Moldova will manage to elect its president <Alignment alignment="10235" annotation_id="9572">
          <DiscourseConnective annotation_id="9572" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="67223" annotation_id="9576">
          <DiscourseConnective annotation_id="9576" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this does not happen, the country will obviously go ahead with new elections next year.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="10147">qu'</DiscourseConnective>il est <DiscourseConnective annotation_id="10157">encore</DiscourseConnective> impossible de savoir <DiscourseConnective annotation_id="10185">si</DiscourseConnective> la Moldavie sera capable d'élire son président <Alignment alignment="11737" annotation_id="10235">
          <DiscourseConnective annotation_id="10235" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20977" annotation_id="10238">
          <DiscourseConnective annotation_id="10238" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas le cas, le pays devra évidemment organiser de nouvelles élections l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9667" docOffset="65">
      <en>This would be the worst possible development, not only for the country itself, but also for the people of Moldova.</en>
      <fr>Ceci serait le pire scénario, <DiscourseConnective annotation_id="10369">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10383">pour</DiscourseConnective> le pays lui-même, <DiscourseConnective annotation_id="10406">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10411">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10421">pour</DiscourseConnective> le peuple moldave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9782" docOffset="66">
      <en>This is why we support the Commission's efforts.</en>
      <fr>Voilà pourquoi nous soutenons les efforts de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9831" docOffset="67">
      <en>I believe that our group and Parliament will support the European Commission's intentions.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="10514">que</DiscourseConnective> notre groupe <DiscourseConnective annotation_id="10531">et</DiscourseConnective> le Parlement soutiendront les intentions de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9922" docOffset="68">
      <en>In addition to this, we must very clearly warn Moldova, its government, and the current opposition that it is time for Moldova to face up to the population's real problems, <Alignment alignment="10777" annotation_id="10095">
          <DiscourseConnective annotation_id="10095" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there must be no political games at its citizens' expense.</en>
      <fr>De surcroît, nous devons avertir très clairement la Moldavie, son gouvernement, <DiscourseConnective annotation_id="10673">et</DiscourseConnective> l'opposition actuelle <DiscourseConnective annotation_id="10698">qu'</DiscourseConnective>il est temps <DiscourseConnective annotation_id="10714">que</DiscourseConnective> la Moldavie s'occupe des vrais problèmes de la population, <Alignment alignment="11016" annotation_id="10777">
          <DiscourseConnective annotation_id="10777" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10780">qu'</DiscourseConnective>aucun jeu politique ne <DiscourseConnective annotation_id="10806">soit</DiscourseConnective> avoir lieu aux dépens de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10163" docOffset="69">
      <en>It seems to me that such a strong warning will be understood in Moldova by the opposition as well at the moment.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="10863">qu'</DiscourseConnective>un tel avertissement fort sera compris <DiscourseConnective annotation_id="10905">en</DiscourseConnective> Moldavie par l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="10934">ainsi</DiscourseConnective> que par le gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10276" docOffset="70">
      <en>We <Alignment alignment="10977" annotation_id="10279">
          <DiscourseConnective annotation_id="10279" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the idea of quickly signing an Association Agreement which, <Alignment alignment="11052" annotation_id="10352">
          <DiscourseConnective annotation_id="10352" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned by Mr Marinescu, should <Alignment alignment="11088" annotation_id="10389">
          <DiscourseConnective annotation_id="10389" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include a visa waiver, a serious problem that has been causing tension between Moldova and Romania, <Alignment alignment="11204" annotation_id="10494">
          <DiscourseConnective annotation_id="10494" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this should include the creation of a free trade area too.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="10279" annotation_id="10977">
          <DiscourseConnective annotation_id="10977" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en faveur de la conclusion rapide d'un accord d'association qui, <Alignment alignment="10352" annotation_id="11052">
          <DiscourseConnective annotation_id="11052" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Marinescu, devrait <Alignment alignment="28334" annotation_id="11088">
          <DiscourseConnective annotation_id="11088" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inclure une exemption des visas, problème grave à l'origine de tensions entre la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="11188">et</DiscourseConnective> la Roumanie, <Alignment alignment="7340" annotation_id="11204">
          <DiscourseConnective annotation_id="11204" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> également la création d'une zone de libre-échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10557" docOffset="71">
      <en>We think that, apart from the urgent measures being proposed by the Commission, we must get the Eastern Partnership, launched in the middle of this year, to start operating properly.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="11271">qu'</DiscourseConnective>indépendamment des mesures urgentes proposées par la Commission, nous devons faire en sorte que le partenariat oriental, lancé au milieu de cette année, commence <DiscourseConnective annotation_id="11436">à</DiscourseConnective> fonctionner efficacement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10740" docOffset="72">
      <en>We must <Alignment alignment="11476" annotation_id="10748">
          <DiscourseConnective annotation_id="10748" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> show real results in line with this European Union policy.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="10748" annotation_id="11476">
          <DiscourseConnective annotation_id="11476" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> montrer de vrais résultats conformes <DiscourseConnective annotation_id="11519">à</DiscourseConnective> cette politique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10812" id="025" name="Cristian Silviu Buşoi">
    <ParallelChunk annotation_id="10812" docOffset="73">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (RO) The Republic of Moldova is in an extremely difficult economic situation.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (RO) La République de Moldavie se trouve dans une situation économique extrêmement difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10921" docOffset="74">
      <en>The financial crisis in the European Union has <Alignment alignment="11725" annotation_id="10968">
          <DiscourseConnective annotation_id="10968" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affected the countries adjoining us, <Alignment alignment="68746" annotation_id="11010">
          <DiscourseConnective annotation_id="11010" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is our duty to help them.</en>
      <fr>La crise financière dans l'Union européenne a <Alignment alignment="16297" annotation_id="11725">
          <DiscourseConnective annotation_id="11725" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> affecté ses pays limitrophes, <Alignment alignment="15280" annotation_id="11765">
          <DiscourseConnective annotation_id="11765" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est notre devoir de les aider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11043" docOffset="75">
      <en>The economic crisis in Moldova is not only a consequence of the global crisis, but is primarily due to a lack of immediate action that was required <Alignment alignment="11941" annotation_id="11191">
          <DiscourseConnective annotation_id="11191" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> this crisis broke out in the Republic of Moldova.</en>
      <fr>La crise économique <DiscourseConnective annotation_id="11821">en</DiscourseConnective> Moldavie n'est pas seulement due <DiscourseConnective annotation_id="11857">à</DiscourseConnective> la crise mondiale, <DiscourseConnective annotation_id="11878">mais</DiscourseConnective> essentiellement <DiscourseConnective annotation_id="11899">à</DiscourseConnective> l'absence d'action immédiate nécessaire <Alignment alignment="16235" annotation_id="11941">
          <DiscourseConnective annotation_id="11941" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la crise a éclaté <DiscourseConnective annotation_id="11967">en</DiscourseConnective> République de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11246" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="11994" annotation_id="11246">
          <Alignment alignment="11994" annotation_id="11246">
            <DiscourseConnective annotation_id="11246" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, because of the elections, the former Communist administration distorted local budgets by making preferential allocations to authorities controlled by Communists.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8302" annotation_id="11994">
          <Alignment alignment="18147" annotation_id="11994">
            <DiscourseConnective annotation_id="11994" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, à cause des élections, la précédente administration communiste a altéré les budgets locaux <DiscourseConnective annotation_id="12097">en</DiscourseConnective> réalisant des attributions préférentielles aux autorités contrôlées par les communistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11417" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="12189" annotation_id="11417">
          <Alignment alignment="52146" annotation_id="11417">
            <DiscourseConnective annotation_id="11417" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the decision was <Alignment alignment="12208" annotation_id="11447">
          <DiscourseConnective annotation_id="11447" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> made to keep an artificial exchange rate between the leu and euro, at a level which had to ensure that the population in this country next to us was not affected by the crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38157" annotation_id="12189">
          <Alignment alignment="23294" annotation_id="12189">
            <DiscourseConnective annotation_id="12189" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il a été <Alignment alignment="8345" annotation_id="12208">
          <DiscourseConnective annotation_id="12208" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> décidé de conserver un taux de change artificiel entre le leu <DiscourseConnective annotation_id="12280">et</DiscourseConnective> l'euro, <DiscourseConnective annotation_id="12291">à</DiscourseConnective> un niveau qui devait garantir <DiscourseConnective annotation_id="12323">que</DiscourseConnective> la population dans ce pays voisin ne soit pas affectée par la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11629" docOffset="78">
      <en>So now, with winter approaching, local authorities are at risk of being unable to pay for thermal energy, <Alignment alignment="12502" annotation_id="11735">
          <DiscourseConnective annotation_id="11735" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the government will have problems paying salaries and pensions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12396">Ainsi</DiscourseConnective>, l'hiver approchant, les autorités locales risquent d'être incapables de payer l'énergie thermique, <Alignment alignment="22473" annotation_id="12502">
          <DiscourseConnective annotation_id="12502" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement aura des difficultés à payer les salaires <DiscourseConnective annotation_id="12563">et</DiscourseConnective> les retraites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11803" docOffset="79">
      <en>We welcome the initiation of negotiations between the government of the Republic of Moldova and the IMF and World Bank.</en>
      <fr>Nous accueillons favorablement le début de négociations entre le gouvernement de la République de Moldavie, le FMI <DiscourseConnective annotation_id="12696">et</DiscourseConnective> la Banque mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11923" docOffset="80">
      <en>I am confident that they will be concluded with an agreement which will take into account the economic, political and social realities in the Republic of Moldova.</en>
      <fr>Je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="12735">qu'</DiscourseConnective>elles déboucheront sur un accord qui tiendra compte des réalités économiques, politiques <DiscourseConnective annotation_id="12827">et</DiscourseConnective> sociales <DiscourseConnective annotation_id="12839">en</DiscourseConnective> République de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12086" docOffset="81">
      <en>The Republic of Moldova does not need to have conditions imposed on it that are impossible to fulfil, given the delicate political and economic situation in the country.</en>
      <fr>On ne doit pas lui imposer des conditions impossibles <DiscourseConnective annotation_id="12920">à</DiscourseConnective> remplir, étant donné la situation politique <DiscourseConnective annotation_id="12966">et</DiscourseConnective> économique délicate dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12256" docOffset="82">
      <en>In April, we had a few occasions where we discussed the Republic of Moldova in the European Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13003">En</DiscourseConnective> avril, nous avons évoqué la République de Moldavie plusieurs fois au sein du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12360" docOffset="83">
      <en>We all agreed that the European Union must provide financial support.</en>
      <fr>Nous étions tous d'accord <DiscourseConnective annotation_id="13129">pour que</DiscourseConnective> l'Union européenne fournisse un soutien financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12430" docOffset="84">
      <en>This is all the more important now <Alignment alignment="10019" annotation_id="12465">
          <DiscourseConnective annotation_id="12465" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> liberal, pro-European forces are in power.</en>
      <fr>C'est d'<DiscourseConnective annotation_id="13197">autant</DiscourseConnective> plus important <Alignment alignment="19819" annotation_id="13219">
          <DiscourseConnective annotation_id="13219" sense="Temporal.Synchrony">maintenant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les forces libérales, pro-européennes sont au pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12513" docOffset="85">
      <en>This is why, on behalf of the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, I am clearly asking the Commission to ensure that the proposal it is going to draft includes specific offers of macrofinancial assistance <Alignment alignment="63122" annotation_id="12741">
          <DiscourseConnective annotation_id="12741" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Republic of Moldova needs help immediately to be able to cover the budget deficit, which is likely to reach 14% of the country's GDP by the end of 2009.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13289">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, au nom du groupe de l'Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="13351">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="13367">pour</DiscourseConnective> l'Europe, je demande clairement à la Commission de garantir <DiscourseConnective annotation_id="13432">que</DiscourseConnective> la proposition qu'elle a l'intention d'élaborer contienne des offres spécifiques d'assistance macrofinancière <Alignment alignment="35397" annotation_id="13546">
          <DiscourseConnective annotation_id="13546" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la République de Moldavie a besoin d'une aide immédiate lui permettant de combler le déficit budgétaire, susceptible d'atteindre 14 % du PIB du pays fin 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12906" docOffset="86">
      <en>In the medium term, the Eastern Partnership may serve as an important instrument, <Alignment alignment="13785" annotation_id="12988">
          <DiscourseConnective annotation_id="12988" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must become operational as soon as possible and be allocated sufficient funds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13715">À</DiscourseConnective> moyen terme, le partenariat oriental peut être un instrument utile, <Alignment alignment="12988" annotation_id="13785">
          <DiscourseConnective annotation_id="13785" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit être opérationnel <DiscourseConnective annotation_id="13816">dès que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="13833">et</DiscourseConnective> disposer des fonds suffisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13074" docOffset="87">
      <en>We are <Alignment alignment="13882" annotation_id="13081">
          <DiscourseConnective annotation_id="13081" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> asking for a proposal to be included in the future association agreement on creating an expanded, comprehensive, common free trade area, along with a proposal on a visa waiver for Moldovan citizens.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="157" annotation_id="13882">
          <DiscourseConnective annotation_id="13882" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le futur accord associatif inclue une proposition concernant la création d'une zone de libre-échange étendue, complète et commune, <DiscourseConnective annotation_id="14027">ainsi</DiscourseConnective> qu'une proposition d'exemption des visas <DiscourseConnective annotation_id="14074">pour</DiscourseConnective> les citoyens moldaves.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13285" id="026" language="DE" name="Werner Schulz">
    <ParallelChunk annotation_id="13285" docOffset="88">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, possibly the political situation in Moldova will relax tomorrow as a result of the election of a president supported by the Coalition for European Integration.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14159">et</DiscourseConnective> Messieurs, peut-être la situation politique <DiscourseConnective annotation_id="14206">en</DiscourseConnective> Moldavie sera-t-elle moins tendue <DiscourseConnective annotation_id="14243">à</DiscourseConnective> la suite des élections d'un président soutenu par la coalition <DiscourseConnective annotation_id="14308">pour</DiscourseConnective> l'intégration européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13495" docOffset="89">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13495" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14349" annotation_id="13506">
          <DiscourseConnective annotation_id="13506" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have heard, new early elections will have to be held <DiscourseConnective annotation_id="13565" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="56601" annotation_id="13570">
          <DiscourseConnective annotation_id="13570" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to that, the EU should provide constructive help.</en>
      <fr>À défaut, <Alignment alignment="11188" annotation_id="14349">
          <DiscourseConnective annotation_id="14349" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été dit, de nouvelles élections anticipées devront avoir lieu, et <Alignment alignment="16916" annotation_id="14428">
          <DiscourseConnective annotation_id="14428" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas, l'UE devrait fournir une aide constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13632" docOffset="90">
      <en>This cannot, of course, be limited to observing the elections <Alignment alignment="14557" annotation_id="13694">
          <DiscourseConnective annotation_id="13694" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should like here to address the problem of how voter participation can be increased <Alignment alignment="14652" annotation_id="13784">
          <DiscourseConnective annotation_id="13784" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the result can be made more transparent.</en>
      <fr>Notre aide ne peut en aucun cas se limiter <DiscourseConnective annotation_id="14532">à</DiscourseConnective> observer les élections <Alignment alignment="13694" annotation_id="14557">
          <DiscourseConnective annotation_id="14557" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais ici évoquer la question de savoir comment augmenter la participation électorale <Alignment alignment="22836" annotation_id="14652">
          <DiscourseConnective annotation_id="14652" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> rendre les résultats plus transparents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13829" docOffset="91">
      <en>Around one million Moldovans work and live abroad in the west, especially in Italy, Portugal and Austria.</en>
      <fr>Environ un million de Moldaves travaillent <DiscourseConnective annotation_id="14738">et</DiscourseConnective> vivent <DiscourseConnective annotation_id="14748">à</DiscourseConnective> l'Ouest, <DiscourseConnective annotation_id="14759">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14774">en</DiscourseConnective> Italie, au Portugal <DiscourseConnective annotation_id="14797">et</DiscourseConnective> en Autriche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13935" docOffset="92">
      <en>Their percentage of participation in the elections was in single figures at the last elections <Alignment alignment="14904" annotation_id="14030">
          <DiscourseConnective annotation_id="14030" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are logical reasons for that.</en>
      <fr>Leur pourcentage de participation aux dernières élections ne comportait qu'un seul chiffre <Alignment alignment="5679" annotation_id="14904">
          <DiscourseConnective annotation_id="14904" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceci <DiscourseConnective annotation_id="14912">s'</DiscourseConnective>explique par des raisons logiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14070" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="14949" annotation_id="14070">
          <DiscourseConnective annotation_id="14070" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in Italy, it was only possible to vote in Rome and Bologna <Alignment alignment="15016" annotation_id="14142">
          <DiscourseConnective annotation_id="14142" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> numerous Moldovans scattered around the country did not make use of this opportunity due to the cost involved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32750" annotation_id="14949">
          <DiscourseConnective annotation_id="14949" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14962">en</DiscourseConnective> Italie, on ne pouvait voter qu'à Rome <DiscourseConnective annotation_id="15003">ou</DiscourseConnective> à Bologne <Alignment alignment="14142" annotation_id="15016">
          <DiscourseConnective annotation_id="15016" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux Moldaves dispersés dans le pays n'ont pas pu faire valoir ce droit en raison du coût que cela impliquait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14257" docOffset="94">
      <en>We, the European Parliament, the Commission, the Council and <DiscourseConnective annotation_id="14318" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the Moldovan Government, should ensure that more ballot boxes and special polling stations are set up at the next elections, <Alignment alignment="15370" annotation_id="14448">
          <Alignment alignment="15370" annotation_id="14448">
            <DiscourseConnective annotation_id="14448" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Moldovans living abroad can take part in these elections, <Alignment alignment="15449" annotation_id="14514">
          <DiscourseConnective annotation_id="14514" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is from them that we can expect a clear commitment to Europe, which is why I should like to direct your attention, your focus, not only to economic and financial support, but also to the need for us to provide conscious and constructive political support.</en>
      <fr>Nous, le Parlement européen, la Commission, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="15192">ainsi</DiscourseConnective> que le gouvernement moldave, devrions nous efforcer de mettre en place des urnes électorales <DiscourseConnective annotation_id="15291">et</DiscourseConnective> des bureaux de vote spéciaux supplémentaires lors des prochaines élections, <Alignment alignment="11689" annotation_id="15370">
          <Alignment alignment="8831" annotation_id="15370">
            <DiscourseConnective annotation_id="15370" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les Moldaves vivant à l'étranger puissent participer <DiscourseConnective annotation_id="15432">à</DiscourseConnective> ces élections, <Alignment alignment="14514" annotation_id="15449">
          <DiscourseConnective annotation_id="15449" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est d'eux <DiscourseConnective annotation_id="15471">que</DiscourseConnective> nous devons attendre un engagement clair envers l'Europe. <DiscourseConnective annotation_id="15533">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je voudrais attirer votre attention <DiscourseConnective annotation_id="15584">non seulement</DiscourseConnective> sur le soutien économique <DiscourseConnective annotation_id="15624">et</DiscourseConnective> financier, <DiscourseConnective annotation_id="15638">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15643">également</DiscourseConnective> sur la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="15670">pour</DiscourseConnective> nous de fournir une assistance politique consciente et constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14781" id="027" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="14781" docOffset="95">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, Moldova is Europe's poorest country and is <Alignment alignment="49595" annotation_id="14868">
          <DiscourseConnective annotation_id="14868" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> landlocked, but has recently had a successful democratic election.</en>
      <fr>au nom du groupe ECR. - (EN) Monsieur le Président, la Moldavie est le pays le plus pauvre d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="15844">et</DiscourseConnective> est <Alignment alignment="14868" annotation_id="15851">
          <DiscourseConnective annotation_id="15851" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> enclavé, <DiscourseConnective annotation_id="15870">mais</DiscourseConnective> il a récemment organisé avec succès des élections démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14940" docOffset="96">
      <en>The new parliament must now choose its president wisely.</en>
      <fr>Le nouveau parlement doit <DiscourseConnective annotation_id="15966">maintenant</DiscourseConnective> choisir son président avec discernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14997" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="16018" annotation_id="14997">
          <DiscourseConnective annotation_id="14997" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it would undoubtedly be more prosperous and secure <Alignment alignment="16085" annotation_id="15057">
          <DiscourseConnective annotation_id="15057" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it did not suffer from an artificial territorial division.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14997" annotation_id="16018">
          <DiscourseConnective annotation_id="16018" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Moldavie serait sans nul doute plus prospère <DiscourseConnective annotation_id="16077">et</DiscourseConnective> sûre <Alignment alignment="1438" annotation_id="16085">
          <DiscourseConnective annotation_id="16085" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne souffrait pas d'une division territoriale artificielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15119" docOffset="98">
      <en>Very little progress has been made towards a resolution of the frozen conflict in Transnistria - a problem which goes back some 17 years.</en>
      <fr>La résolution du conflit gelé <DiscourseConnective annotation_id="16182">en</DiscourseConnective> Transnistrie a très peu progressé - un problème qui remonte à 17 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15257" docOffset="99">
      <en>This is largely <DiscourseConnective annotation_id="15273" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> Russia bankrolls the illegal regime in Tiraspol and continues to garrison troops in Transnistria.</en>
      <fr>La principale responsable de cette situation est la Russie qui finance le régime illégal de Tiraspol <DiscourseConnective annotation_id="16356">et</DiscourseConnective> maintient des troupes en garnison en Transnistrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15379" docOffset="100">
      <en>We can usually judge Russia's sincerity by its degree of commitment to resolving conflicts like this one, <Alignment alignment="16540" annotation_id="15485">
          <DiscourseConnective annotation_id="15485" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact is that in Transnistria, as well as in Georgia and Ukraine, Russia cannot resist interfering.</en>
      <fr>En général, nous pouvons juger de la sincérité de la Russie au degré de son engagement <DiscourseConnective annotation_id="16497">à</DiscourseConnective> résoudre les conflits tels que celui-ci, <Alignment alignment="15485" annotation_id="16540">
          <DiscourseConnective annotation_id="16540" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16545">le fait est qu'</DiscourseConnective>en Transnistrie, <DiscourseConnective annotation_id="16577">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16583">qu'en</DiscourseConnective> Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="16597">et</DiscourseConnective> en Ukraine, la Russie ne peut s'empêcher d'intervenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15592" docOffset="101">
      <en>Russia maintains that Moldova, as a former Soviet Republic, is in its sphere of influence.</en>
      <fr>Elle maintient <DiscourseConnective annotation_id="16670">que</DiscourseConnective> la Moldavie, en <DiscourseConnective annotation_id="16690">tant qu'</DiscourseConnective>ancienne république soviétique, fait partie de sa sphère d'influence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15683" docOffset="102">
      <en>Such concepts are outdated.</en>
      <fr>De tels concepts sont obsolètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15711" docOffset="103">
      <en>Moldova, as a manifestly sovereign and European country, could one day join NATO and even the EU.</en>
      <fr>La Moldavie, en <DiscourseConnective annotation_id="16817">tant que</DiscourseConnective> pays manifestement souverain <DiscourseConnective annotation_id="16855">et</DiscourseConnective> européen, pourrait <DiscourseConnective annotation_id="16877">un jour</DiscourseConnective> rejoindre l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="16902">et même</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15809" docOffset="104">
      <en>The EU must redouble efforts now to resolve outstanding issues in Moldova and give it the appropriate financial assistance it requires, <Alignment alignment="17073" annotation_id="15945">
          <DiscourseConnective annotation_id="15945" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will not happen by naively resetting relations with the Kremlin.</en>
      <fr>À présent, l'UE doit redoubler d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="16957">pour</DiscourseConnective> résoudre les questions pendantes <DiscourseConnective annotation_id="16995">en</DiscourseConnective> Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="17007">et</DiscourseConnective> lui donner l'assistance financière appropriée qu'elle demande, <Alignment alignment="20555" annotation_id="17073">
          <DiscourseConnective annotation_id="17073" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceci ne peut se faire en renouant naïvement les relations avec le Kremlin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16019" id="028" language="CS" name="Jiří Maštálka">
    <ParallelChunk annotation_id="16019" docOffset="105">
      <en>I would like to talk about both of these problems and <DiscourseConnective annotation_id="16073" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> about the following report on Georgia.</en>
      <fr>Je voudrais évoquer ces deux problèmes <DiscourseConnective annotation_id="17192">ainsi</DiscourseConnective> que le rapport sur la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16117" docOffset="106">
      <en>We are given too little time to assess such complex issues.</en>
      <fr>Le temps nous manque <DiscourseConnective annotation_id="17250">pour</DiscourseConnective> évaluer des questions <DiscourseConnective annotation_id="17277">si</DiscourseConnective> complexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16177" docOffset="107">
      <en>I feel obliged to state that Czech President Václav Klaus was not mistaken in his statements either on the situation in Moldova or on the border conflict between Georgia and Russia.</en>
      <fr>Je dois reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="17311">que</DiscourseConnective> le président tchèque Václav Klaus ne s'était pas trompé dans ses interventions concernant la situation <DiscourseConnective annotation_id="17418">en</DiscourseConnective> Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="17430">ou</DiscourseConnective> le conflit frontalier entre la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="17472">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16359" docOffset="108">
      <en>That is all in the past, of course, <Alignment alignment="17526" annotation_id="16395">
          <DiscourseConnective annotation_id="16395" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are facing a new set of problems today, despite the fact that we have a Commission President but no new Commission.</en>
      <fr>Ceci fait bien entendu partie du passé, <Alignment alignment="17868" annotation_id="17526">
          <DiscourseConnective annotation_id="17526" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous faisons face à une nouvelle série de problèmes aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="17601">même si</DiscourseConnective> nous avons un président de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17650">mais</DiscourseConnective> pas de nouvelle Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16520" docOffset="109">
      <en>I would like to applaud the report on the Georgia-Russia conflict at least, and its effort to make an objective assessment of the entire situation.</en>
      <fr>Je me félicite du rapport sur le conflit russo-géorgien <DiscourseConnective annotation_id="17739">et</DiscourseConnective> de ses efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="17764">à</DiscourseConnective> fournir une évaluation objective de la situation globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16668" docOffset="110">
      <en>We have announced the ambitious Eastern Partnership programme <Alignment alignment="10817" annotation_id="16730">
          <DiscourseConnective annotation_id="16730" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to make some brief proposals in relation both to Moldova and Georgia.</en>
      <fr>Nous avons annoncé l'ambitieux programme de partenariat oriental <Alignment alignment="27598" annotation_id="17889">
          <DiscourseConnective annotation_id="17889" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais présenter quelques brèves propositions concernant à la fois la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="17976">et</DiscourseConnective> la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16817" docOffset="111">
      <en>Firstly, the Eastern Partnership project must not be regarded as a policy instrument against Russia, but as an instrument for resolving issues jointly with Russia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17991">Premièrement</DiscourseConnective>, le projet de partenariat oriental ne doit pas être considéré <DiscourseConnective annotation_id="18066">comme</DiscourseConnective> un instrument politique contre la Russie, <DiscourseConnective annotation_id="18114">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18119">comme</DiscourseConnective> un instrument servant à résoudre les problèmes conjointement <DiscourseConnective annotation_id="18186">à</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16981" docOffset="112">
      <en>Secondly, the question of the territorial integrity of both Moldova and Georgia must be resolved in accordance with international law, and not through the so-called Thessaloniki-Kosovo variant.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18199">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la question de l'intégrité territoriale de la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="18268">et</DiscourseConnective> de la Géorgie doit être résolue <DiscourseConnective annotation_id="18303">en</DiscourseConnective> accord avec le droit international, <DiscourseConnective annotation_id="18342">et</DiscourseConnective> non selon l'approche du sommet de Thessalonique sur le Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17175" docOffset="113">
      <en>Thirdly, both countries have expressed interest in closer cooperation with the European Union <Alignment alignment="24386" annotation_id="17269">
          <DiscourseConnective annotation_id="17269" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this must involve appropriate financial support as well as real political support, <Alignment alignment="19025" annotation_id="17356">
          <DiscourseConnective annotation_id="17356" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by relaxing the visa regime.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18408">Troisièmement</DiscourseConnective>, les deux pays ont exprimé leur intérêt <DiscourseConnective annotation_id="18462">pour</DiscourseConnective> une coopération plus étroite avec l'Union européenne <Alignment alignment="7041" annotation_id="18520">
          <DiscourseConnective annotation_id="18520" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceci doit impliquer un soutien financier approprié <DiscourseConnective annotation_id="18574">ainsi</DiscourseConnective> qu'un réel soutien politique, <Alignment alignment="14302" annotation_id="18610">
          <DiscourseConnective annotation_id="18610" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18623">en</DiscourseConnective> assouplissant le régime des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17398" docOffset="114">
      <en>Fourthly, both countries need a lot of help in the area of consultancy, particularly in relation to the running of public institutions such as the offices of the president, the parliament, the public prosecutor and so on. Fifthly, both countries have an urgent need for assistance, particularly over the establishment of a legal framework for freedom of expression and a free media, through which they can give their own citizens a greater feeling of confidence.</en>
      <fr>Quatrièmement, les deux pays nécessitent une aide substantielle dans le domaine de l'assistance, <DiscourseConnective annotation_id="18758">en particulier</DiscourseConnective> concernant le fonctionnement des institutions publiques telles <DiscourseConnective annotation_id="18836">que</DiscourseConnective> les bureaux du président, le parlement, le ministère public, etc. Cinquièmement, les deux pays ont besoin d'assistance de toute urgence, <DiscourseConnective annotation_id="18977">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18992">pour</DiscourseConnective> l'établissement d'un cadre juridique de liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="19058">et</DiscourseConnective> de liberté de la presse, à travers lequel ils pourront redonner confiance à leurs citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17861" docOffset="115">
      <en>In order for all of this to be fulfilled, the European Union must be ready and able to complete the job of integrating these countries into the new Europe through political and financial support and other mechanisms as well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19153">Afin d'</DiscourseConnective>accomplir tout ceci, l'Union européenne doit être prête <DiscourseConnective annotation_id="19216">et</DiscourseConnective> capable d'intégrer ces pays dans la nouvelle Europe par un soutien politique <DiscourseConnective annotation_id="19296">et</DiscourseConnective> financier, <DiscourseConnective annotation_id="19310">ainsi</DiscourseConnective> que d'autres mécanismes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18086" docOffset="116">
      <en>Failing this, the Eastern Partnership will be regarded simply as a piece of geopolitical manoeuvring <Alignment alignment="19429" annotation_id="18187">
          <DiscourseConnective annotation_id="18187" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will remain just an empty idea.</en>
      <fr>À défaut, le partenariat oriental sera considéré <DiscourseConnective annotation_id="19390">comme</DiscourseConnective> une simple manœuvre géopolitique <Alignment alignment="7505" annotation_id="19429">
          <DiscourseConnective annotation_id="19429" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sera dénué de sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18226" docOffset="117">
      <en>Failing this, we risk simple disillusionment and more words spoken at the end of our election period about the need for new orange, pink or whatever other revolutions.</en>
      <fr>À défaut, nous risquons tout <DiscourseConnective annotation_id="19481">simplement</DiscourseConnective> d'être déçus <DiscourseConnective annotation_id="19505">et</DiscourseConnective> d'entendre <DiscourseConnective annotation_id="19519">encore</DiscourseConnective> des discours au terme de notre période électorale sur la nécessité de nouvelles révolutions orange, rose <DiscourseConnective annotation_id="19631">ou</DiscourseConnective> autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18394" docOffset="118">
      <en>We may indeed provide funding for these <Alignment alignment="12730" annotation_id="18434">
          <DiscourseConnective annotation_id="18434" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will not amount to a real resolution of the situation or an improvement in the lives of the inhabitants.</en>
      <fr>Nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="19655">en effet</DiscourseConnective> les financer <Alignment alignment="3976" annotation_id="19677">
          <DiscourseConnective annotation_id="19677" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne déboucheront pas sur une véritable résolution de la situation <DiscourseConnective annotation_id="19753">ou</DiscourseConnective> sur une amélioration de la vie des habitants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18548" id="029" language="NL" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="18548" docOffset="119">
      <en>Mr President, the financial and economic situation in Moldova can be summed up in a few words.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la situation financière <DiscourseConnective annotation_id="19849">et</DiscourseConnective> économique <DiscourseConnective annotation_id="19863">en</DiscourseConnective> Moldavie peut être résumée <DiscourseConnective annotation_id="19893">en</DiscourseConnective> peu de mots.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18643" docOffset="120">
      <en>It is a total disaster, <Alignment alignment="20861" annotation_id="18667">
          <DiscourseConnective annotation_id="18667" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Dr Aneli Gabani, one of Europe's leading experts on Moldova, informed me yesterday.</en>
      <fr>C'est un désastre <DiscourseConnective annotation_id="19927">total</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="9884" annotation_id="19934">
          <DiscourseConnective annotation_id="19934" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> m'en a informé hier M. Aneli Gabani, l'un des principaux experts européens sur la Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18754" docOffset="121">
      <en>A new government team may have taken office in Chişinău on 25 September with a promising name and programme - the Alliance for European Integration - <Alignment alignment="20208" annotation_id="18904">
          <DiscourseConnective annotation_id="18904" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Communist Party remains strong and is already preparing its return to power by forcing new elections, <Alignment alignment="71388" annotation_id="19014">
          <DiscourseConnective annotation_id="19014" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> expected.</en>
      <fr>Une nouvelle équipe gouvernementale est <DiscourseConnective annotation_id="20072">certes</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20079">en</DiscourseConnective> charge <DiscourseConnective annotation_id="20089">à</DiscourseConnective> Chişinău depuis le 25 septembre avec un nom <DiscourseConnective annotation_id="20135">et</DiscourseConnective> un programme prometteurs - l'Alliance <DiscourseConnective annotation_id="20176">pour</DiscourseConnective> l'intégration européenne - <Alignment alignment="9688" annotation_id="20208">
          <DiscourseConnective annotation_id="20208" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le parti communiste est toujours aussi fort <DiscourseConnective annotation_id="20257">et</DiscourseConnective> prépare <DiscourseConnective annotation_id="20268">déjà</DiscourseConnective> son retour au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="20295">en</DiscourseConnective> forçant de nouvelles élections, <Alignment alignment="13144" annotation_id="20330">
          <DiscourseConnective annotation_id="20330" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19027" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="29403" annotation_id="19027">
          <DiscourseConnective annotation_id="19027" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union wishes to support the current Moldovan Government's European course, Brussels must attend to this very quickly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19250" annotation_id="20343">
          <DiscourseConnective annotation_id="20343" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne souhaite soutenir la voie européenne qu'a choisie le gouvernement moldave actuel, Bruxelles doit s'en occuper toutes affaires cessantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19161" docOffset="123">
      <en>
        <Alignment alignment="20502" annotation_id="19161">
          <DiscourseConnective annotation_id="19161" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Council and the Commission must urge the IMF to come to Moldova's assistance as quickly as possible without immediately demanding social austerity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9645" annotation_id="20502">
          <DiscourseConnective annotation_id="20502" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="20523">et</DiscourseConnective> la Commission doivent exhorter le FMI <DiscourseConnective annotation_id="20564">à</DiscourseConnective> venir en aide <DiscourseConnective annotation_id="20580">à</DiscourseConnective> la Moldavie le plus rapidement possible <DiscourseConnective annotation_id="20622">sans</DiscourseConnective> exiger immédiatement une austérité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19324" docOffset="124">
      <en>Let us allow the reform-minded cabinet a political breathing space.</en>
      <fr>Laissons au gouvernement remanié une marge de manœuvre politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19392" docOffset="125">
      <en>It goes without saying that the European Union itself must <Alignment alignment="20791" annotation_id="19451">
          <DiscourseConnective annotation_id="19451" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide generous funding in this case.</en>
      <fr>Il va <DiscourseConnective annotation_id="20743">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20748">dire que</DiscourseConnective> l'Union européenne elle-même doit <Alignment alignment="26230" annotation_id="20791">
          <DiscourseConnective annotation_id="20791" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fournir un financement généreux <DiscourseConnective annotation_id="20833">dans ce cas</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19495" docOffset="126">
      <en>After all, Moldova's political future is on the European agenda here today.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20846">Après tout</DiscourseConnective>, l'avenir politique de la Moldavie est aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="20908">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19571" id="030" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="19571" docOffset="127">
      <en>(RO) I, too, wish to welcome the Commission's intention to support the Republic of Moldova.</en>
      <fr>(RO) Je souhaite moi <DiscourseConnective annotation_id="20957">aussi</DiscourseConnective> accueillir favorablement les intentions de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="21027">à</DiscourseConnective> soutenir la République de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19663" docOffset="128">
      <en>The Republic of Moldova needs support that has to target the country's population.</en>
      <fr>Elle a besoin d'une assistance bénéficiant <DiscourseConnective annotation_id="21108">à</DiscourseConnective> la population du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19746" docOffset="129">
      <en>This is the only way in which the Republic of Moldova's citizens will be able to acquire the confidence they need to find a path towards stability and growth.</en>
      <fr>C'est la seule manière dont les citoyens de la République de Moldavie pourront avoir la confiance dont ils ont besoin et qui les guidera sur le chemin de la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="21300">et</DiscourseConnective> de la croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19905" docOffset="130">
      <en>The macrofinancial assistance package which was agreed on here must obviously be put together as urgently as possible.</en>
      <fr>Le plan d'assistance macrofinancière approuvé ici même doit, de toute évidence, être élaboré dans les plus brefs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20024" docOffset="131">
      <en>Action must not be delayed because, <Alignment alignment="21479" annotation_id="20060">
          <DiscourseConnective annotation_id="20060" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is any delay, we will end up with disappointment in Moldova instead of confidence.</en>
      <fr>Il ne faut pas retarder les mesures. <Alignment alignment="17740" annotation_id="21479">
          <DiscourseConnective annotation_id="21479" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'était le cas, la désillusion prendrait le pas sur la confiance <DiscourseConnective annotation_id="21547">en</DiscourseConnective> Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20152" docOffset="132">
      <en>In addition to this, I believe that the government in Chişinău must be supported politically <Alignment alignment="52833" annotation_id="20245">
          <DiscourseConnective annotation_id="20245" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, after a long period of time, the country is, at last, genuinely opening up to the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21560">En outre</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="21579">que</DiscourseConnective> le gouvernement de Chişinău doit bénéficier d'un soutien politique <Alignment alignment="19537" annotation_id="21650">
          <DiscourseConnective annotation_id="21650" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>après une longue période, le pays <DiscourseConnective annotation_id="21699">s'</DiscourseConnective>ouvre <DiscourseConnective annotation_id="21707">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21713">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20352" docOffset="133">
      <en>The name chosen by the government coalition is certainly no coincidence.</en>
      <fr>Le nom choisi par la coalition gouvernementale n'est certainement pas une coïncidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20425" docOffset="134">
      <en>It is made up of parties who really want a different option to the one that has been chosen by Moldova until now.</en>
      <fr>Elle est composée de partis qui souhaitent sincèrement une option différente de celle choisie par la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="21932">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20539" docOffset="135">
      <en>This political support is vital, all the more <Alignment alignment="4575" annotation_id="20585">
          <DiscourseConnective annotation_id="20585" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22685" annotation_id="20588">
          <DiscourseConnective annotation_id="20588" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a risk, <Alignment alignment="70425" annotation_id="20608">
          <DiscourseConnective annotation_id="20608" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I strongly emphasise this point, that Moldova will be regarded as a local problem, at the very limit, a problem for the Romanians inside the European Union.</en>
      <fr>Le soutien politique est vital, <Alignment alignment="21466" annotation_id="21981">
          <Alignment alignment="17912" annotation_id="21981">
            <DiscourseConnective annotation_id="21981" sense="Temporal.Synchrony">d'autant qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il existe le risque, <Alignment alignment="14893" annotation_id="22014">
          <DiscourseConnective annotation_id="22014" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'insiste vraiment sur ce point, <DiscourseConnective annotation_id="22050">que</DiscourseConnective> la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="22066">soit</DiscourseConnective> considérée <DiscourseConnective annotation_id="22082">comme</DiscourseConnective> un problème local, <DiscourseConnective annotation_id="22107">pour</DiscourseConnective> ne pas dire un problème <DiscourseConnective annotation_id="22136">pour</DiscourseConnective> les Roumains au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20769" docOffset="136">
      <en>It is anything but this at all.</en>
      <fr>C'est tout sauf ça.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20801" docOffset="137">
      <en>It is a European problem, <Alignment alignment="17978" annotation_id="20827">
          <DiscourseConnective annotation_id="20827" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased that there are Members with a whole variety of perspectives speaking on this subject.</en>
      <fr>C'est un problème européen, <Alignment alignment="15924" annotation_id="22233">
          <DiscourseConnective annotation_id="22233" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="22250">que</DiscourseConnective> certains membres abordent ce sujet selon des perspectives très diverses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20930" docOffset="138">
      <en>After all, Moldova is close to Europe and must be supported at a time <Alignment alignment="22396" annotation_id="21000">
          <DiscourseConnective annotation_id="21000" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> this opening is present there.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22327">Après tout</DiscourseConnective>, la Moldavie est proche de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="22374">et</DiscourseConnective> doit être soutenue <Alignment alignment="19881" annotation_id="22396">
          <DiscourseConnective annotation_id="22396" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle s'ouvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21036" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="22423" annotation_id="21036">
          <DiscourseConnective annotation_id="21036" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we risk falling back into a cycle of delays and procrastination, which was typical of the Voronin administration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20854" annotation_id="22423">
          <DiscourseConnective annotation_id="22423" sense="Expansion.Alternative">Sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous risquons de retomber dans un cycle de retards <DiscourseConnective annotation_id="22481">et</DiscourseConnective> de temporisation, typique de l'administration Voronin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21161" docOffset="140">
      <en>Democratic developments and support from the EU may actually <Alignment alignment="88478" annotation_id="21222">
          <DiscourseConnective annotation_id="21222" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> lead to a resolution of the situation in Transnistria <DiscourseConnective annotation_id="21281" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> this region was in stalemate.</en>
      <fr>Des évolutions démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="22568">et</DiscourseConnective> le soutien de l'UE peuvent <DiscourseConnective annotation_id="22598">en réalité</DiscourseConnective> <Alignment alignment="21222" annotation_id="22609">
          <DiscourseConnective annotation_id="22609" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> conduire <DiscourseConnective annotation_id="22628">à</DiscourseConnective> résoudre la situation <DiscourseConnective annotation_id="22652">en</DiscourseConnective> Transnistrie, cette région étant dans l'impasse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21319" docOffset="141">
      <en>This was <Alignment alignment="22704" annotation_id="21328">
          <DiscourseConnective annotation_id="21328" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the government in Chişinău was reluctant to end the stalemate and adopted an ambiguous, unconstructive position on this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="333" annotation_id="22704">
          <DiscourseConnective annotation_id="22704" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le gouvernement de Chişinău était réticent <DiscourseConnective annotation_id="22757">à</DiscourseConnective> l'idée de mettre fin au problème <DiscourseConnective annotation_id="22792">et</DiscourseConnective> il a adopté une position ambiguë et non constructive sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21457" docOffset="142">
      <en>On a final note, Moldova's citizens require visas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22868">Enfin</DiscourseConnective>, les citoyens de Moldavie ont besoin de visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21508" docOffset="143">
      <en>The situation there is by no means any worse than the situation in the Western Balkans, <Alignment alignment="22991" annotation_id="21596">
          <DiscourseConnective annotation_id="21596" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> citizens from the Republic of Moldova must <Alignment alignment="23044" annotation_id="21643">
          <DiscourseConnective annotation_id="21643" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> enjoy freedom of travel.</en>
      <fr>La situation là-bas n'est pas pire <DiscourseConnective annotation_id="22956">que</DiscourseConnective> celle des Balkans occidentaux, <Alignment alignment="5315" annotation_id="22991">
          <DiscourseConnective annotation_id="22991" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens de la République de Moldavie doivent <Alignment alignment="38012" annotation_id="23044">
          <DiscourseConnective annotation_id="23044" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> bénéficier de la liberté de mouvement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21678" id="031" name="Cătălin Sorin Ivan">
    <ParallelChunk annotation_id="21678" docOffset="144">
      <en>(RO) As I <Alignment alignment="23107" annotation_id="21688">
          <DiscourseConnective annotation_id="21688" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said here on Monday in the European Parliament, Moldova needs concrete actions, not promises.</en>
      <fr>(RO) <DiscourseConnective annotation_id="23093">Comme</DiscourseConnective> je l'ai <Alignment alignment="40278" annotation_id="23107">
          <DiscourseConnective annotation_id="23107" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> déclaré lundi, ici au Parlement européen, la Moldavie a besoin d'actions concrètes, pas de promesses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21787" docOffset="145">
      <en>Moldova is currently in the most difficult economic situation among all the states on our continent.</en>
      <fr>Elle se trouve actuellement dans la situation économique la plus difficile de tous les États de notre continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21888" docOffset="146">
      <en>This is precisely why the institutions of the European Union must identify solutions for providing immediate macrofinancial assistance to the Republic of Moldova.</en>
      <fr>Ceci est <DiscourseConnective annotation_id="23341">précisément</DiscourseConnective> la raison pour laquelle les institutions de l'Union européenne doivent définir des solutions <DiscourseConnective annotation_id="23446">pour</DiscourseConnective> fournir une assistance macrofinancière immédiate <DiscourseConnective annotation_id="23500">à</DiscourseConnective> la République de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22051" docOffset="147">
      <en>This aid is intended to cover the budget deficit equivalent to 14% of GDP.</en>
      <fr>L'aide vise <DiscourseConnective annotation_id="23541">à</DiscourseConnective> combler le déficit budgétaire équivalent <DiscourseConnective annotation_id="23584">à</DiscourseConnective> 14 % du PIB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22126" docOffset="148">
      <en>There has been a need for a very long time to initiate negotiations for a new agreement with Moldova.</en>
      <fr>Cela fait longtemps qu'il faut lancer des négociations <DiscourseConnective annotation_id="23654">pour</DiscourseConnective> un nouvel accord avec la Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22228" docOffset="149">
      <en>They have now become a possibility <Alignment alignment="96506" annotation_id="22263">
          <DiscourseConnective annotation_id="22263" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that they will be conducted at the fastest rate possible.</en>
      <fr>Elles sont <DiscourseConnective annotation_id="23705">maintenant</DiscourseConnective> devenues réalisables <Alignment alignment="15653" annotation_id="23737">
          <DiscourseConnective annotation_id="23737" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="23754">qu'</DiscourseConnective>elles se dérouleront le plus rapidement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22333" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="23807" annotation_id="22333">
          <DiscourseConnective annotation_id="22333" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the parliament in Chişinău is in a difficult position.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15430" annotation_id="23807">
          <DiscourseConnective annotation_id="23807" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le parlement de Chişinău est dans une position délicate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22397" docOffset="151">
      <en>The risk of new elections is still present.</en>
      <fr>Le risque de nouvelles élections est toujours présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22441" docOffset="152">
      <en>The election of a new president, initially scheduled for tomorrow, had to be postponed for another 10 days.</en>
      <fr>L'élection d'un nouveau président, initialement prévue demain, a dû être reportée de dix jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22549" docOffset="153">
      <en>I am delighted at the enthusiasm with which the Commission announced the start of these negotiations <Alignment alignment="52512" annotation_id="22650">
          <DiscourseConnective annotation_id="22650" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope this enthusiasm continues.</en>
      <fr>Je me réjouis de l'enthousiasme avec lequel la Commission a annoncé le début de ces négociations <Alignment alignment="22650" annotation_id="24123">
          <DiscourseConnective annotation_id="24123" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que cet enthousiasme demeurera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22688" docOffset="154">
      <en>We cannot afford to disappoint the Moldovan people.</en>
      <fr>Nous ne pouvons nous permettre de décevoir le peuple moldave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22740" docOffset="155">
      <en>They need us, they need Europe.</en>
      <fr>Ils ont besoin de nous, ils ont besoin de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22772" id="032" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="22772" docOffset="156">
      <en>(PL) Mr President, in our discussions in this House on Moldova, a lot of attention has been paid to the country's very poor economic situation, <Alignment alignment="24469" annotation_id="22916">
          <DiscourseConnective annotation_id="22916" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> frankly speaking, the situation today is far better than it was a year ago.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, au cours de nos discussions sur la Moldavie au sein de cette assemblée, nous avons montré un grand intérêt <DiscourseConnective annotation_id="24416">pour</DiscourseConnective> la situation économique très pauvre de ce pays, <Alignment alignment="37725" annotation_id="24469">
          <DiscourseConnective annotation_id="24469" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> franchement, la situation aujourd'hui est bien meilleure <DiscourseConnective annotation_id="24531">qu'</DiscourseConnective>elle ne l'était il y a un an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22996" docOffset="157">
      <en>We see Moldova making clear progress towards an economy capable of providing for its citizens' well-being.</en>
      <fr>La Moldavie progresse très nettement vers une économie capable de fournir de bonnes conditions de vie <DiscourseConnective annotation_id="24666">à</DiscourseConnective> ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23103" docOffset="158">
      <en>Paradoxically, Moldova is now in a better situation than it was a year ago, <Alignment alignment="8651" annotation_id="23179">
          <DiscourseConnective annotation_id="23179" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ukraine, which was held up as an example for all to follow, is in a worse situation.</en>
      <fr>Paradoxalement, la Moldavie est dans une meilleure situation <DiscourseConnective annotation_id="24743">qu'</DiscourseConnective>elle ne l'était il y a un an, <Alignment alignment="23179" annotation_id="24776">
          <DiscourseConnective annotation_id="24776" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Ukraine, montrée <DiscourseConnective annotation_id="24806">à</DiscourseConnective> tous en exemple, se trouve dans une situation bien pire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23270" docOffset="159">
      <en>We can see progress in what Moldova and its government are doing.</en>
      <fr>Nous notons des progrès dans les mesures prises par la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="24929">et</DiscourseConnective> son gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23336" docOffset="160">
      <en>The European Union must hold out a clear European perspective to this country and give firm support to the present authorities to prevent the old political nightmare from returning.</en>
      <fr>L'Union européenne doit avoir une perspective européenne claire <DiscourseConnective annotation_id="25014">pour</DiscourseConnective> ce pays <DiscourseConnective annotation_id="25027">et</DiscourseConnective> offrir un soutien sans faille aux autorités actuelles <DiscourseConnective annotation_id="25084">afin d'</DiscourseConnective>empêcher le retour de l'ancien cauchemar politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23518" docOffset="161">
      <en>Moldova's current situation is the result of eight years of rule by communists, <Alignment alignment="25233" annotation_id="23598">
          <DiscourseConnective annotation_id="23598" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="26204" annotation_id="23602">
          <DiscourseConnective annotation_id="23602" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not want to be instrumental in returning that incompetent team to power, let us help the present Moldovan Government and the Moldovan people.</en>
      <fr>La situation actuelle de la Moldavie est le <DiscourseConnective annotation_id="25187">résultat</DiscourseConnective> de huit années de régime communiste, <Alignment alignment="19983" annotation_id="25233">
          <DiscourseConnective annotation_id="25233" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3416" annotation_id="25236">
          <DiscourseConnective annotation_id="25236" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne voulons pas être l'instrument du retour au pouvoir de cette équipe incompétente, aidons le gouvernement moldave en place <DiscourseConnective annotation_id="25368">et</DiscourseConnective> le peuple moldave.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23753" id="034" name="Lena Barbara Kolarska-Bobińska">
    <ParallelChunk annotation_id="23753" docOffset="162">
      <en>Madam President, I would <Alignment alignment="25429" annotation_id="23778">
          <DiscourseConnective annotation_id="23778" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the Commissioner <Alignment alignment="25464" annotation_id="23814">
          <DiscourseConnective annotation_id="23814" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission for all the declarations concerning Moldova and the steps the Commission wants to take in the future.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je voudrais <Alignment alignment="5521" annotation_id="25429">
          <DiscourseConnective annotation_id="25429" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier le commissaire <Alignment alignment="20820" annotation_id="25464">
          <DiscourseConnective annotation_id="25464" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25481">pour</DiscourseConnective> toutes les déclarations concernant la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="25533">et</DiscourseConnective> les actions que la Commission souhaite entreprendre <DiscourseConnective annotation_id="25588">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23935" docOffset="163">
      <en>Being from Poland, I know how important such steps are <Alignment alignment="26627" annotation_id="23990">
          <DiscourseConnective annotation_id="23990" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the declarations on strengthening weak democracy in transition in their countries.</en>
      <fr>Originaire de Pologne, je sais combien ces actions sont importantes <Alignment alignment="993" annotation_id="25668">
          <DiscourseConnective annotation_id="25668" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les déclarations sur le renforcement d'une démocratie faible <DiscourseConnective annotation_id="25739">en</DiscourseConnective> transition dans leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24077" docOffset="164">
      <en>The developments in Moldova are important for its people but are <Alignment alignment="25845" annotation_id="24142">
          <DiscourseConnective annotation_id="24142" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important for the entire region.</en>
      <fr>Les développements <DiscourseConnective annotation_id="25788">en</DiscourseConnective> Moldavie sont importants <DiscourseConnective annotation_id="25816">pour</DiscourseConnective> son peuple <DiscourseConnective annotation_id="25832">mais</DiscourseConnective> le sont <Alignment alignment="6401" annotation_id="25845">
          <DiscourseConnective annotation_id="25845" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25851">pour</DiscourseConnective> la région tout entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24185" docOffset="165">
      <en>This is what I want to stress.</en>
      <fr>Voilà ce que je veux souligner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24216" docOffset="166">
      <en>During the transition process, the reforms are very fragile in many post-Soviet countries <Alignment alignment="26018" annotation_id="24306">
          <DiscourseConnective annotation_id="24306" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the successes in Moldova will be an important example and an important signal to other pro-reformist groups in the post-Soviet region.</en>
      <fr>Pendant le processus de transition, les réformes sont très fragiles dans de nombreux pays postsoviétiques <Alignment alignment="6839" annotation_id="26018">
          <DiscourseConnective annotation_id="26018" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les succès <DiscourseConnective annotation_id="26032">en</DiscourseConnective> Moldavie constitueront un exemple <DiscourseConnective annotation_id="26069">et</DiscourseConnective> un signal important <DiscourseConnective annotation_id="26092">pour</DiscourseConnective> d'autres groupes pro réformistes <DiscourseConnective annotation_id="26130">en</DiscourseConnective> région postsoviétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24445" docOffset="167">
      <en>Talking about the fragility of the government right now and the situation in Moldova, we have to remember experiences at the beginning of the 1990s in this country, <Alignment alignment="96862" annotation_id="24610">
          <DiscourseConnective annotation_id="24610" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the difficult economic situation led to a failure to pay pensions and salaries and to a break in reforms.</en>
      <fr>En ce qui concerne la fragilité actuelle du gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="26213">et</DiscourseConnective> la situation <DiscourseConnective annotation_id="26229">en</DiscourseConnective> Moldavie, nous devons nous rappeler les expériences au début des années 1990 dans ce pays, <Alignment alignment="41857" annotation_id="26323">
          <DiscourseConnective annotation_id="26323" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation économique difficile a conduit <DiscourseConnective annotation_id="26375">à</DiscourseConnective> l'incapacité de payer les retraites <DiscourseConnective annotation_id="26413">et</DiscourseConnective> les salaires <DiscourseConnective annotation_id="26429">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26432">à</DiscourseConnective> une interruption des réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24721" docOffset="168">
      <en>Right now, we are talking about helping the economic situation <Alignment alignment="78871" annotation_id="24784">
          <DiscourseConnective annotation_id="24784" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="10477" annotation_id="24791">
          <DiscourseConnective annotation_id="24791" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to remember the need to strengthen institutions.</en>
      <fr>Aujourd'hui, il est question de remédier à la situation économique <Alignment alignment="713" annotation_id="26532">
          <DiscourseConnective annotation_id="26532" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="42443" annotation_id="26549">
          <DiscourseConnective annotation_id="26549" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> garder <DiscourseConnective annotation_id="26562">à</DiscourseConnective> l'esprit qu'il est nécessaire de renforcer les institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24850" docOffset="169">
      <en>At the heart of all democracies are the institutions: political institutions, institutions concerning the rule of law, the judiciary system and the freedom of the press.</en>
      <fr>Celles-ci constituent le fondement de toutes les démocraties: les institutions politiques, les institutions concernant l'État de droit, le système judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="26783">et</DiscourseConnective> la liberté de la presse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25020" docOffset="170">
      <en>Poland has recently done much to help Moldova during the elections and prior to them, <Alignment alignment="26923" annotation_id="25106">
          <DiscourseConnective annotation_id="25106" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we particularly have to use the Eastern Partnership as an appropriate measure <Alignment alignment="27025" annotation_id="25196">
          <DiscourseConnective annotation_id="25196" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it offers many possibilities.</en>
      <fr>La Pologne a grandement contribué récemment <DiscourseConnective annotation_id="26855">à</DiscourseConnective> aider la Moldavie pendant la période électorale <DiscourseConnective annotation_id="26905">et</DiscourseConnective> préélectorale, <Alignment alignment="16340" annotation_id="26923">
          <DiscourseConnective annotation_id="26923" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que nous devons <DiscourseConnective annotation_id="26953">en particulier</DiscourseConnective> utiliser le partenariat oriental <DiscourseConnective annotation_id="27001">comme</DiscourseConnective> mesure appropriée <Alignment alignment="1572" annotation_id="27025">
          <DiscourseConnective annotation_id="27025" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il offre de nombreuses possibilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25234" docOffset="171">
      <en>I think that not only is the Commission taking important steps <DiscourseConnective annotation_id="25297" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> we in Parliament - <Alignment alignment="27151" annotation_id="25320">
          <DiscourseConnective annotation_id="25320" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we receive all the documents - <Alignment alignment="27202" annotation_id="25356">
          <DiscourseConnective annotation_id="25356" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to speed up our process and our decisions to help resolve the situation.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="27080">que si</DiscourseConnective> la Commission prend d'importantes mesures, nous, au Parlement - <Alignment alignment="10451" annotation_id="27151">
          <DiscourseConnective annotation_id="27151" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous recevrons tous les documents - devons <Alignment alignment="37632" annotation_id="27202">
          <DiscourseConnective annotation_id="27202" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> accélérer notre processus <DiscourseConnective annotation_id="27238">et</DiscourseConnective> nos décisions <DiscourseConnective annotation_id="27255">afin de</DiscourseConnective> résoudre la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25439" id="035" name="Monica Luisa Macovei">
    <ParallelChunk annotation_id="25439" docOffset="172">
      <en>Madam President, the pro-European Government in the Republic of Moldova cannot be left to become victim of the serious economic situation.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, le gouvernement pro-européen <DiscourseConnective annotation_id="27342">en</DiscourseConnective> République de Moldavie ne peut être victime de cette grave situation économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25578" docOffset="173">
      <en>I call for more substantial assistance than the package already agreed to by the Commission <Alignment alignment="19599" annotation_id="25670">
          <DiscourseConnective annotation_id="25670" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I insist on this.</en>
      <fr>Je demande une plus grande assistance significative <DiscourseConnective annotation_id="27478">que</DiscourseConnective> le plan <DiscourseConnective annotation_id="27490">déjà</DiscourseConnective> convenu par la Commission <Alignment alignment="1260" annotation_id="27521">
          <DiscourseConnective annotation_id="27521" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'insiste sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25692" docOffset="174">
      <en>Financial assistance must support the population and must support the reforms which the country has to implement, <Alignment alignment="27652" annotation_id="25806">
          <DiscourseConnective annotation_id="25806" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> encouraged by the Union.</en>
      <fr>Une assistance financière doit soutenir la population <DiscourseConnective annotation_id="27602">et</DiscourseConnective> les réformes <DiscourseConnective annotation_id="27618">que</DiscourseConnective> le pays doit mettre en œuvre, <Alignment alignment="15411" annotation_id="27652">
          <DiscourseConnective annotation_id="27652" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'y encourage l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25834" docOffset="175">
      <en>These reforms need to be backed by enhanced and quick financial support from the Union, coupled with a monitoring mechanism to ensure and support the proper management of its funds.</en>
      <fr>Ces réformes doivent être appuyées par une assistance financière renforcée <DiscourseConnective annotation_id="27756">et</DiscourseConnective> rapide de la part de l'Union, associée à un mécanisme de surveillance afin de garantir <DiscourseConnective annotation_id="27846">et</DiscourseConnective> de renforcer la gestion efficace de ses fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26016" docOffset="176">
      <en>Finally, the new agreement with the Republic of Moldova should be an association agreement as in the case of the other countries under the European neighbourhood policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27896">Enfin</DiscourseConnective>, le nouvel accord avec la République de Moldavie devrait être un accord d'association <DiscourseConnective annotation_id="27988">comme</DiscourseConnective> c'est le cas d'autres pays dans le cadre de la politique européenne de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26186" docOffset="177">
      <en>Visa liberalisation should be negotiated and helped to happen.</en>
      <fr>Il faudrait négocier <DiscourseConnective annotation_id="28097">et</DiscourseConnective> aider <DiscourseConnective annotation_id="28106">à</DiscourseConnective> concrétiser la libéralisation des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26249" id="036" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="26249" docOffset="178">
      <en>(RO) The economic crisis is <Alignment alignment="28178" annotation_id="26277">
          <DiscourseConnective annotation_id="26277" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> being strongly felt in the Republic of Moldova.</en>
      <fr>(RO) La crise économique est <Alignment alignment="7294" annotation_id="28178">
          <DiscourseConnective annotation_id="28178" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> profondément ressentie <DiscourseConnective annotation_id="28211">en</DiscourseConnective> République de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26330" docOffset="179">
      <en>Romania and the Republic of Moldova have particularly close economic relations.</en>
      <fr>La Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="28250">et</DiscourseConnective> la République de Moldavie entretiennent des relations économiques particulièrement étroites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26410" docOffset="180">
      <en>My country is the number one destination for Moldovan exports and the second biggest source of imports.</en>
      <fr>Mon pays est la destination principale des exportations moldaves <DiscourseConnective annotation_id="28411">et</DiscourseConnective> la deuxième plus importante source d'importations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26514" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="28465" annotation_id="26514">
          <DiscourseConnective annotation_id="26514" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these commercial exchanges have been hit hard by the harmful introduction of a visa scheme by the former Communist administration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14340" annotation_id="28465">
          <DiscourseConnective annotation_id="28465" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces échanges commerciaux ont été grandement affectés par l'introduction néfaste d'un régime de visas par l'administration communiste précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26654" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="36143" annotation_id="26654">
          <DiscourseConnective annotation_id="26654" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these exchanges have been resumed following the removal of this scheme.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38561" annotation_id="28621">
          <DiscourseConnective annotation_id="28621" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces échanges ont repris <DiscourseConnective annotation_id="28656">après</DiscourseConnective> la suppression de ce plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26735" docOffset="183">
      <en>The granting of the EUR 100 million credit promised by the Commission must be speeded up.</en>
      <fr>L'octroi du crédit de 100 millions d'euros promis par la Commission doit être accéléré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26825" docOffset="184">
      <en>With this in mind, an IMF mission may visit Chişinău in the near future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28777">À</DiscourseConnective> cette fin, une mission du FMI pourrait se rendre à Chişinău très prochainement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26898" docOffset="185">
      <en>Poland has <Alignment alignment="28872" annotation_id="26909">
          <DiscourseConnective annotation_id="26909" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> promised to provide substantial aid.</en>
      <fr>La Pologne a <Alignment alignment="16719" annotation_id="28872">
          <DiscourseConnective annotation_id="28872" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> promis une aide significative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26951" docOffset="186">
      <en>The European Union must take into account that the outcome voted for by the citizens of the Republic of Moldova in July showed that they are opening up to Europe.</en>
      <fr>L'Union européenne doit tenir compte <DiscourseConnective annotation_id="28950">que</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="28957">résultat</DiscourseConnective> issu des votes des citoyens de la République moldave <DiscourseConnective annotation_id="29019">en</DiscourseConnective> juillet a montré <DiscourseConnective annotation_id="29039">qu'</DiscourseConnective>ils <DiscourseConnective annotation_id="29046">s'</DiscourseConnective>ouvraient <DiscourseConnective annotation_id="29058">à</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27114" docOffset="187">
      <en>Considerable intervention is required now from the European Union before the onset of winter <Alignment alignment="37460" annotation_id="27207">
          <DiscourseConnective annotation_id="27207" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="47184" annotation_id="27210">
          <DiscourseConnective annotation_id="27210" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to allow any chance for the anti-European forces to take advantage of the difficult situation the Republic of Moldova is currently in.</en>
      <fr>Une intervention importante de la part de l'Union européenne est <DiscourseConnective annotation_id="29135">maintenant</DiscourseConnective> nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="29157">avant</DiscourseConnective> le début de l'hiver <Alignment alignment="41163" annotation_id="29183">
          <Alignment alignment="27422" annotation_id="29183">
            <DiscourseConnective annotation_id="29183" sense="Temporal.Synchrony">afin de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ne laisser aucune chance aux forces antieuropéennes de tirer profit de la situation difficile dans laquelle se trouve actuellement la République de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27352" docOffset="188">
      <en>So far, not a single euro has reached the Republic of Moldova.</en>
      <fr>Jusqu'ici, elle n'a pas reçu le moindre euro.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27415" id="037" name="Victor Boştinaru">
    <ParallelChunk annotation_id="27415" docOffset="189">
      <en>(RO) The will of Moldovan citizens has brought about a radical change in Chişinău with a pro-European government that sincerely wishes to commit to a proper project for the Republic of Moldova, a European project.</en>
      <fr>(RO) La volonté des citoyens moldaves a conduit <DiscourseConnective annotation_id="29443">à</DiscourseConnective> un changement radical <DiscourseConnective annotation_id="29467">à</DiscourseConnective> Chişinău, représenté par un gouvernement pro-européen souhaitant sincèrement s'engager dans un projet adapté <DiscourseConnective annotation_id="29578">à</DiscourseConnective> la République de Moldavie, un projet européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27629" docOffset="190">
      <en>Moldova is currently facing serious economic and social problems, <Alignment alignment="29713" annotation_id="27695">
          <DiscourseConnective annotation_id="27695" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union must demonstrate that this symbolic word of 'solidarity' does not only apply during election campaigns.</en>
      <fr>La Moldavie est actuellement confrontée à de graves problèmes économiques <DiscourseConnective annotation_id="29701">et</DiscourseConnective> sociaux, <Alignment alignment="20092" annotation_id="29713">
          <DiscourseConnective annotation_id="29713" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne doit prouver <DiscourseConnective annotation_id="29748">que</DiscourseConnective> ce terme symbolique "solidarité" ne s'applique pas uniquement pendant les campagnes électorales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27822" docOffset="191">
      <en>We must show that we, the European Union, are up to fulfilling the expectations of the citizens in this country.</en>
      <fr>Nous devons montrer <DiscourseConnective annotation_id="29869">que</DiscourseConnective> nous, l'Union européenne, sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="29912">à</DiscourseConnective> répondre aux attentes des citoyens de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27935" docOffset="192">
      <en>Faced with the disastrous situation left by the Voronin regime, the effects of the economic crisis, not to mention the onset of winter, the Republic of Moldova needs help now.</en>
      <fr>Confrontée <DiscourseConnective annotation_id="29972">à</DiscourseConnective> la situation désastreuse laissée par le régime Voronin, aux effets de la crise économique, <DiscourseConnective annotation_id="30065">sans</DiscourseConnective> parler du début de l'hiver, la République de Moldavie a <DiscourseConnective annotation_id="30126">maintenant</DiscourseConnective> besoin d'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28111" docOffset="193">
      <en>We must not forget, talking about the IMF, that many European Union Member States are major players in the International Monetary Fund, <Alignment alignment="763" annotation_id="28247">
          <DiscourseConnective annotation_id="28247" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the decision must be made now.</en>
      <fr>Nous ne devons pas oublier, <DiscourseConnective annotation_id="30180">à propos</DiscourseConnective> du FMI, <DiscourseConnective annotation_id="30197">que</DiscourseConnective> de nombreux États membres de l'Union européenne sont des acteurs de premier plan du Fonds monétaire international, <Alignment alignment="34545" annotation_id="30316">
          <DiscourseConnective annotation_id="30316" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision doit être prise <DiscourseConnective annotation_id="30347">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28282" id="038" name="Zigmantas Balčytis">
    <ParallelChunk annotation_id="28282" docOffset="194">
      <en>(LT) I was, <Alignment alignment="16678" annotation_id="28294">
          <Alignment alignment="15602" annotation_id="28294">
            <DiscourseConnective annotation_id="28294" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, an observer during the elections in Moldova, <Alignment alignment="30432" annotation_id="28348">
          <DiscourseConnective annotation_id="28348" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> am familiar with this situation.</en>
      <fr>(LT) J'étais, <Alignment alignment="7814" annotation_id="30373">
          <Alignment alignment="28294" annotation_id="30373">
            <DiscourseConnective annotation_id="30373" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, observateur pendant les élections <DiscourseConnective annotation_id="30419">en</DiscourseConnective> Moldavie, <Alignment alignment="2044" annotation_id="30432">
          <DiscourseConnective annotation_id="30432" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je connais cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28385" docOffset="195">
      <en>It is a state with a rather complicated historical past - there is Trans-Dniester, Gagauzia, Moldova and many other matters.</en>
      <fr>C'est un État <DiscourseConnective annotation_id="30477">à</DiscourseConnective> l'héritage historique assez compliqué - citons la Transnistrie, la Gagaouzie, la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="30569">et</DiscourseConnective> de nombreux autres dossiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28510" docOffset="196">
      <en>Almost all post-Soviet system states firstly require a certain amount of financial support.</en>
      <fr>En règle générale, tous les États ayant connu un régime postsoviétique nécessitent <DiscourseConnective annotation_id="30684">d'abord</DiscourseConnective> un certain soutien financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28602" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="23729" annotation_id="28602">
          <DiscourseConnective annotation_id="28602" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would really urge you to begin talks as soon as possible and to initiate talks with the International Monetary Fund, <Alignment alignment="24759" annotation_id="28732">
          <DiscourseConnective annotation_id="28732" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all really ought to support this state and this government that has been formed since the last elections <Alignment alignment="26939" annotation_id="28843">
          <DiscourseConnective annotation_id="28843" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is following the path to democracy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28602" annotation_id="30722">
          <DiscourseConnective annotation_id="30722" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je vous prie instamment d'entamer les discussions sans tarder <DiscourseConnective annotation_id="30794">et</DiscourseConnective> de lancer les débats avec le Fonds monétaire international, <Alignment alignment="316" annotation_id="30857">
          <DiscourseConnective annotation_id="30857" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons tous soutenir cet État <DiscourseConnective annotation_id="30900">et</DiscourseConnective> ce gouvernement formé <DiscourseConnective annotation_id="30925">après</DiscourseConnective> les dernières élections <Alignment alignment="5611" annotation_id="30955">
          <DiscourseConnective annotation_id="30955" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui suit le chemin de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28889" docOffset="198">
      <en>I think my colleagues were quite right in what they said on specific steps for the future, that is, on opening the opportunity for a free trade zone, on the visa regime.</en>
      <fr>Je pense que les interventions de mes collègues étaient tout à fait exactes <DiscourseConnective annotation_id="31071">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les actions futures, <DiscourseConnective annotation_id="31111">à</DiscourseConnective> savoir, l'ouverture de la possibilité d'une zone de libre-échange et le régime des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29059" docOffset="199">
      <en>These are everyday matters that we will <Alignment alignment="94838" annotation_id="29099">
          <DiscourseConnective annotation_id="29099" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to solve in the future.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="31206">s'</DiscourseConnective>agit de questions quotidiennes <DiscourseConnective annotation_id="31239">que</DiscourseConnective> nous devrons <Alignment alignment="18936" annotation_id="31256">
          <DiscourseConnective annotation_id="31256" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> résoudre <DiscourseConnective annotation_id="31275">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29133" id="039" name="Agustín Díaz de Mera García Consuegra">
    <ParallelChunk annotation_id="29133" docOffset="200">
      <en>(ES) Madam President, I would like to put on record the reasons for my vote.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, je voudrais témoigner des raisons de mon vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29210" docOffset="201">
      <en>I am in favour of the European Union providing support to Moldova to deal with a critical situation.</en>
      <fr>J'approuve le soutien de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="31405">à</DiscourseConnective> la Moldavie pour qu'elle puisse faire face à une situation critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29311" docOffset="202">
      <en>I am in favour of financial support provided by the International Monetary Fund and the European Union, namely urgent support and financial aid to the people of Moldova.</en>
      <fr>J'approuve le soutien financier du Fonds monétaire international <DiscourseConnective annotation_id="31541">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne, à savoir le soutien urgent <DiscourseConnective annotation_id="31594">et</DiscourseConnective> l'aide financière au peuple de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29481" docOffset="203">
      <en>I am in favour of providing political support to the coalition government in Chişinău, <DiscourseConnective annotation_id="29568" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this move will open the gates to hope.</en>
      <fr>J'approuve l'assistance politique <DiscourseConnective annotation_id="31672">à</DiscourseConnective> la coalition gouvernementale de Chişinău, cette mesure ouvrant les portes de l'espoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29610" docOffset="204">
      <en>These gates need to be held open with financial aid.</en>
      <fr>Ces portes doivent rester ouvertes grâce à une aide financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29663" docOffset="205">
      <en>The people of Moldova must be able to leave their country and travel, which is why I am in favour of a proper visa policy.</en>
      <fr>Le peuple de Moldavie doit pouvoir quitter son pays <DiscourseConnective annotation_id="31877">et</DiscourseConnective> voyager, voilà pourquoi je suis favorable à une politique de visas appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29786" docOffset="206">
      <en>I am <Alignment alignment="1108" annotation_id="29791">
          <DiscourseConnective annotation_id="29791" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> strongly and decisively in favour of the agreement being an association agreement.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="7395" annotation_id="31967">
          <DiscourseConnective annotation_id="31967" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un fervent partisan de l'accord sous forme d'accord d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29879" docOffset="207">
      <en>Madam President, EUR 100 million does not seem to be a sufficient sum.</en>
      <fr>Madame la Présidente, le montant de 100 millions d'euros semble insuffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29950" docOffset="208">
      <en>We desperately need to provide immediate and urgent assistance.</en>
      <fr>Nous avons désespérément besoin de fournir une assistance immédiate <DiscourseConnective annotation_id="32189">et</DiscourseConnective> urgente.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30014" id="040" name="Ioan Enciu">
    <ParallelChunk annotation_id="30014" docOffset="209">
      <en>(RO) The increasingly encouraging messages which the European Union has been sending Chişinău recently are being welcomed there with great enthusiasm.</en>
      <fr>(RO) Les messages toujours plus encourageants <DiscourseConnective annotation_id="32247">que</DiscourseConnective> l'Union européenne a récemment envoyés à Chişinău y sont accueillis favorablement et avec grand enthousiasme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30165" docOffset="210">
      <en>This is <Alignment alignment="32366" annotation_id="30173">
          <DiscourseConnective annotation_id="30173" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the majority of this country's citizens are pinning great hopes on becoming part of Europe.</en>
      <fr>Ceci <Alignment alignment="28686" annotation_id="32366">
          <DiscourseConnective annotation_id="32366" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la majorité des citoyens de ce pays espèrent fortement faire partie de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30273" docOffset="211">
      <en>These aspirations are easy to understand.</en>
      <fr>Ces aspirations sont faciles <DiscourseConnective annotation_id="32486">à</DiscourseConnective> comprendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30315" docOffset="212">
      <en>The European Union has demonstrated on more than one occasion its ability to get its members out of difficult economic situations and that it has the mechanisms required to do this.</en>
      <fr>L'Union européenne a démontré <DiscourseConnective annotation_id="32530">à</DiscourseConnective> plusieurs reprises qu'elle est capable de sortir ses membres de situations économiques difficiles <DiscourseConnective annotation_id="32630">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32633">qu'</DiscourseConnective>elle dispose des mécanismes nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="32676">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30497" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="32689" annotation_id="30497">
          <DiscourseConnective annotation_id="30497" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are motives which arouse a certain concern, linked to the danger of the Moldovans' enthusiasm waning.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8837" annotation_id="32689">
          <DiscourseConnective annotation_id="32689" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il existe des motifs d'inquiétude, liés au danger de voir l'enthousiasme moldave décroître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30614" docOffset="214">
      <en>The primary reason for this is that the model of the agreement being proposed to Moldova does not offer the same guarantees on integration <Alignment alignment="74665" annotation_id="30753">
          <DiscourseConnective annotation_id="30753" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Stabilisation and Association Agreement offered to states in the Western Balkans.</en>
      <fr>La première raison est <DiscourseConnective annotation_id="32815">que</DiscourseConnective> le modèle d'accord proposé <DiscourseConnective annotation_id="32846">à</DiscourseConnective> la Moldavie n'offre pas les mêmes garanties d'intégration <Alignment alignment="7734" annotation_id="32906">
          <DiscourseConnective annotation_id="32906" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles offertes dans l'accord de stabilisation <DiscourseConnective annotation_id="32957">et</DiscourseConnective> d'association aux États des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30842" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="33009" annotation_id="30842">
          <Alignment alignment="33009" annotation_id="30842">
            <DiscourseConnective annotation_id="30842" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the negotiations on the agreement will require more time, which was already stated from the start.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30842" annotation_id="33009">
          <Alignment alignment="12294" annotation_id="33009">
            <DiscourseConnective annotation_id="33009" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les négociations portant sur l'accord demanderont plus de temps, ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="33097">déjà</DiscourseConnective> été établi dès le début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30960" docOffset="216">
      <en>I believe that the European Union <Alignment alignment="33164" annotation_id="30994">
          <DiscourseConnective annotation_id="30994" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to propose quickly an alternative option, such as a huge economic aid plan, perhaps even a mini-Marshall Plan for Moldova.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="33136">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit <Alignment alignment="3268" annotation_id="33164">
          <DiscourseConnective annotation_id="33164" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposer rapidement une alternative, telle <DiscourseConnective annotation_id="33217">qu'</DiscourseConnective>un plan d'aide économique à grande échelle, peut-être <DiscourseConnective annotation_id="33274">même</DiscourseConnective> un mini Plan Marshall <DiscourseConnective annotation_id="33301">pour</DiscourseConnective> la Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31128" id="041" name="Leonard Orban">
    <ParallelChunk annotation_id="31128" docOffset="217">
      <en>Member of the Commission. - (RO) I have made one extremely important observation: the political support is there in Parliament for strengthening ties with the Republic of Moldova and bringing this country closer to the European Union.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (RO) J'ai remarqué, et c'est extrêmement important, qu'il existe un appui politique au sein du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="33451">pour</DiscourseConnective> renforcer les liens avec la République de Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="33507">et</DiscourseConnective> rapprocher ce pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31363" docOffset="218">
      <en>I must specifically reply to some of the issues that have been raised just now.</en>
      <fr>Je dois répondre <DiscourseConnective annotation_id="33569">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33581">à</DiscourseConnective> quelques questions qui viennent d'être évoquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31443" docOffset="219">
      <en>One of the most important of these related to the coordination between the European Commission and International Monetary Fund on granting macrofinancial assistance.</en>
      <fr>L'une des plus importantes concernait la coordination entre la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="33717">et</DiscourseConnective> le Fonds monétaire international sur l'octroi d'une assistance macrofinancière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31609" docOffset="220">
      <en>
        <Alignment alignment="8312" annotation_id="31609">
          <DiscourseConnective annotation_id="31609" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have said before, we work closely with the IMF on coordinating our assistance procedures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20441" annotation_id="33800">
          <DiscourseConnective annotation_id="33800" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="33814">déjà</DiscourseConnective> dit, nous travaillons en étroite collaboration avec le FMI <DiscourseConnective annotation_id="33878">pour</DiscourseConnective> coordonner nos procédures d'assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31704" docOffset="221">
      <en>It is still too early for us to say how these agreements will turn out, <Alignment alignment="34007" annotation_id="31776">
          <DiscourseConnective annotation_id="31776" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we think that the European Union may wish to ensure that the adjustment programme <Alignment alignment="57257" annotation_id="31862">
          <DiscourseConnective annotation_id="31862" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> includes a series of reforms that we regard as essential to ensuring good governance and sustainable growth in the future.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="33930">encore</DiscourseConnective> trop tôt <DiscourseConnective annotation_id="33946">pour que</DiscourseConnective> nous puissions présumer du résultat de ces accords, <Alignment alignment="1647" annotation_id="34007">
          <DiscourseConnective annotation_id="34007" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="34025">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit vouloir garantir <DiscourseConnective annotation_id="34070">que</DiscourseConnective> le programme d'ajustement comprenne <Alignment alignment="8203" annotation_id="34110">
          <DiscourseConnective annotation_id="34110" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une série de réformes <DiscourseConnective annotation_id="34142">que</DiscourseConnective> nous considérons essentielles <DiscourseConnective annotation_id="34176">pour</DiscourseConnective> assurer la bonne gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="34210">et</DiscourseConnective> la croissance durable <DiscourseConnective annotation_id="34235">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31990" docOffset="222">
      <en>Based on the experience gained from macrofinancial assistance programmes for other countries, it is possible that, as part of the negotiations on the exact procedures involved in providing this aid, certain conditions may crop up specifically linked, <Alignment alignment="34518" annotation_id="32241">
          <DiscourseConnective annotation_id="32241" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to good governance, which was mentioned by several speakers, and to harmonisation of the European Neighbourhood Policy.</en>
      <fr>Sur la base de l'expérience acquise de programmes d'assistance macrofinancière <DiscourseConnective annotation_id="34326">pour</DiscourseConnective> d'autres pays, il est possible <DiscourseConnective annotation_id="34362">que</DiscourseConnective> dans le cadre des négociations sur les procédures exactes concernées par la fourniture de cette aide, certaines conditions soient spécifiquement liées, <Alignment alignment="18020" annotation_id="34518">
          <DiscourseConnective annotation_id="34518" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="34531">à</DiscourseConnective> la bonne gouvernance, mentionnée par plusieurs orateurs, <DiscourseConnective annotation_id="34590">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34593">à</DiscourseConnective> l'harmonisation de la politique européenne de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32375" docOffset="223">
      <en>I want to emphasise once again the following fact: based on the rules which we need to follow, we are not able to grant macroeconomic assistance alone.</en>
      <fr>Je veux souligner une fois <DiscourseConnective annotation_id="34679">encore</DiscourseConnective> le fait suivant: en nous basant sur les règles <DiscourseConnective annotation_id="34733">que</DiscourseConnective> nous devons suivre, nous ne pouvons fournir uniquement une assistance macroéconomique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32527" docOffset="224">
      <en>
        <Alignment alignment="34824" annotation_id="32527">
          <DiscourseConnective annotation_id="32527" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an agreement needs to be concluded between the authorities in the Republic of Moldova and the International Monetary Fund.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17920" annotation_id="34824">
          <DiscourseConnective annotation_id="34824" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un accord doit être conclu entre les autorités de la République de Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="34910">et</DiscourseConnective> le Fonds monétaire international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32661" docOffset="225">
      <en>Without this agreement, the macrofinancial assistance which we have spoken about more specifically cannot be provided.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34947">Sans</DiscourseConnective> cet accord, l'assistance macrofinancière dont nous avons parlé plus spécifiquement ne pourra être octroyée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32780" docOffset="226">
      <en>
        <Alignment alignment="35060" annotation_id="32780">
          <Alignment alignment="77284" annotation_id="32780">
            <DiscourseConnective annotation_id="32780" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I want to assure you that we are coordinating our actions with the International Monetary Fund.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14567" annotation_id="35060">
          <Alignment alignment="32780" annotation_id="35060">
            <DiscourseConnective annotation_id="35060" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je veux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="35095">que</DiscourseConnective> nous coordonnons nos actions avec le Fonds monétaire international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32895" docOffset="227">
      <en>An IMF delegation is currently in Chişinău.</en>
      <fr>Une délégation du FMI est actuellement <DiscourseConnective annotation_id="35206">à</DiscourseConnective> Chişinău.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32939" docOffset="228">
      <en>
        <Alignment alignment="35397" annotation_id="32939">
          <DiscourseConnective annotation_id="32939" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already told you, our colleagues from DG FIN are <Alignment alignment="35288" annotation_id="32998">
          <DiscourseConnective annotation_id="32998" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Chişinău, coordinating the dialogue with the International Monetary Fund, as well as with the authorities in the Republic of Moldova.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8093" annotation_id="35218">
          <DiscourseConnective annotation_id="35218" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous l'ai <DiscourseConnective annotation_id="35237">déjà</DiscourseConnective> dit, nos collègues de la DG ECFIN se trouvent <Alignment alignment="18109" annotation_id="35288">
          <DiscourseConnective annotation_id="35288" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35298">à</DiscourseConnective> Chişinău, pour coordonner le dialogue avec le Fonds monétaire international, <DiscourseConnective annotation_id="35377">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec les autorités <DiscourseConnective annotation_id="35405">en</DiscourseConnective> République de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33140" docOffset="229">
      <en>Another issue that was mentioned concerns what other assistance the European Union can give the Republic of Moldova that is geared towards the population, to show that we actually want to support not only the authorities in the Republic of Moldova, but the population as well.</en>
      <fr>Une autre question évoquée traite des autres types d'assistance destinée <DiscourseConnective annotation_id="35505">à</DiscourseConnective> la population <DiscourseConnective annotation_id="35521">que</DiscourseConnective> l'Union européenne peut fournir à la République de Moldavie, <DiscourseConnective annotation_id="35586">afin de</DiscourseConnective> montrer <DiscourseConnective annotation_id="35602">que</DiscourseConnective> nous souhaitons <DiscourseConnective annotation_id="35622">en réalité</DiscourseConnective> soutenir <DiscourseConnective annotation_id="35642">non seulement</DiscourseConnective> les autorités <DiscourseConnective annotation_id="35670">en</DiscourseConnective> République de Moldavie, <DiscourseConnective annotation_id="35697">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35702">également</DiscourseConnective> la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33417" docOffset="230">
      <en>Let me give you just a few examples.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous donner quelques exemples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33454" docOffset="231">
      <en>This Community assistance has brought and will continue to bring specific benefits to the population.</en>
      <fr>Cette assistance communautaire a apporté <DiscourseConnective annotation_id="35816">et</DiscourseConnective> continuera d'apporter des avantages <DiscourseConnective annotation_id="35855">à</DiscourseConnective> la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33556" docOffset="232">
      <en>We are cofinancing road infrastructure projects, the modernisation of Chişinău airport, the expansion of the Republican Clinical Hospital in Chişinău, which is the largest in the country, as well as the consolidation of primary medical assistance.</en>
      <fr>Nous cofinançons des projets d'infrastructure routière, la modernisation de l'aéroport de Chişinău, l'extension de l'hôpital républicain de Chişinău, le plus grand du pays, <DiscourseConnective annotation_id="36045">ainsi</DiscourseConnective> que la consolidation de l'assistance médicale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33804" docOffset="233">
      <en>In spring this year, we supplied medical equipment with a value of EUR 4.5 million to 60 clinics in the Republic of Moldova.</en>
      <fr>Au printemps de cette année, nous avons fourni des équipements médicaux <DiscourseConnective annotation_id="36170">pour</DiscourseConnective> une valeur de 4,5 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="36210">à</DiscourseConnective> soixante cliniques <DiscourseConnective annotation_id="36231">en</DiscourseConnective> République de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33929" docOffset="234">
      <en>This country is the largest per capita beneficiary of Community assistance after the Palestinian Territories.</en>
      <fr>Ce pays est le plus grand bénéficiaire par habitant de l'assistance communautaire <DiscourseConnective annotation_id="36340">après</DiscourseConnective> les territoires palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34039" docOffset="235">
      <en>As part of the European Neighbourhood Policy, the assistance budget, which rose to EUR 40 million in 2007, increased this year to EUR 62 million, and is forecast to continue growing.</en>
      <fr>Dans le cadre de la politique européenne de voisinage, l'assistance budgétaire, pour un montant de 40 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="36495">en</DiscourseConnective> 2007, est passée cette année <DiscourseConnective annotation_id="36527">à</DiscourseConnective> 62 millions d'euros, <DiscourseConnective annotation_id="36550">et</DiscourseConnective> il est prévu d'<DiscourseConnective annotation_id="36568">encore</DiscourseConnective> l'augmenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34222" docOffset="236">
      <en>We cannot clearly quantify at the moment the size of the financial assistance package as part of the macroeconomic support and the other programmes and types of support we are going to provide.</en>
      <fr>Nous ne pouvons quantifier clairement <DiscourseConnective annotation_id="36626">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle le montant du plan d'assistance financière dans le cadre du soutien macroéconomique <DiscourseConnective annotation_id="36729">et</DiscourseConnective> d'autres programmes <DiscourseConnective annotation_id="36752">et</DiscourseConnective> types de soutien que nous allons fournir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34416" docOffset="237">
      <en>A figure for this will be given <Alignment alignment="84001" annotation_id="34448">
          <DiscourseConnective annotation_id="34448" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we reach the stage of concluding an agreement with the authorities in the Republic of Moldova, one which will specifically meet the needs that this country has.</en>
      <fr>Un chiffre pourra être communiqué <Alignment alignment="33530" annotation_id="36831">
          <DiscourseConnective annotation_id="36831" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurons atteint la phase de conclusion d'un accord avec les autorités de la République de Moldavie, accord qui répondra spécifiquement aux besoins de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34614" docOffset="238">
      <en>There were two further issues raised.</en>
      <fr>Deux autres questions ont été évoquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34652" docOffset="239">
      <en>One of these concerns the timetable for the negotiations for concluding a new association agreement with the Republic of Moldova.</en>
      <fr>L'une d'elles concerne le calendrier des négociations <DiscourseConnective annotation_id="37096">pour</DiscourseConnective> la conclusion d'un nouvel accord d'association avec la République de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34782" docOffset="240">
      <en>I wish to tell you that last week, the European Commission sent a delegation to Chişinău for technical consultations with the authorities on negotiating a new agreement.</en>
      <fr>Je voudrais vous <DiscourseConnective annotation_id="37197">dire que</DiscourseConnective> la semaine dernière, la Commission européenne a envoyé une délégation <DiscourseConnective annotation_id="37276">à</DiscourseConnective> Chişinău <DiscourseConnective annotation_id="37287">pour</DiscourseConnective> des consultations techniques avec les autorités concernant la négociation d'un nouvel accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34952" docOffset="241">
      <en>The agenda for these talks includes the format, objectives and timetable for the negotiations, as well as the components in the future agreement.</en>
      <fr>L'agenda <DiscourseConnective annotation_id="37395">pour</DiscourseConnective> ces entretiens inclut la forme, les objectifs <DiscourseConnective annotation_id="37446">et</DiscourseConnective> le calendrier des négociations, <DiscourseConnective annotation_id="37481">ainsi</DiscourseConnective> que les éléments du futur accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35098" docOffset="242">
      <en>We are <Alignment alignment="45654" annotation_id="35105">
          <DiscourseConnective annotation_id="35105" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> in negotiations on this issue.</en>
      <fr>Cette question est <Alignment alignment="12585" annotation_id="37540">
          <DiscourseConnective annotation_id="37540" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> en train d'être négociée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35146" docOffset="243">
      <en>The last matter I would like to mention is about the issue of the visa waiver.</en>
      <fr>Le dernier point que je voudrais aborder concerne l'exemption des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35225" docOffset="244">
      <en>According to the joint declaration made on 7 May 2009, which marked the launch of the Eastern Partnership, the European Union is going to adopt measures that gradually move towards a visa waiver, with the long-term objective of achieving this for every country which is a member of this partnership.</en>
      <fr>Conformément <DiscourseConnective annotation_id="37661">à</DiscourseConnective> la déclaration conjointe du 7 mai 2009, point de départ du partenariat oriental, l'Union européenne a l'intention d'adopter des mesures tendant progressivement <DiscourseConnective annotation_id="37823">à</DiscourseConnective> une exemption des visas, et dont l'objectif à long terme est de l'obtenir <DiscourseConnective annotation_id="37899">pour</DiscourseConnective> tous les pays membres de ce Partenariat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35525" docOffset="245">
      <en>The conditions for this are fulfilment of the requirements relating to good governance and security, and guaranteeing security of movement.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="37953">pour</DiscourseConnective> cela remplir les critères liés <DiscourseConnective annotation_id="37989">à</DiscourseConnective> la bonne gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="38012">et</DiscourseConnective> à la sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="38030">et</DiscourseConnective> garantir la sécurité de mouvement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35665" docOffset="246">
      <en>At the present juncture, the European Commission is waiting with particular interest for the Council discussion about initiating a structured dialogue on a visa waiver with the Republic of Moldova.</en>
      <fr>Dans la conjoncture actuelle, la Commission européenne attend avec grand intérêt la discussion du Conseil concernant le lancement d'un dialogue structuré avec la République de Moldavie sur l'exemption des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35863" docOffset="247">
      <en>Until then, we have been and are still giving strong encouragement to the authorities in the Republic of Moldova to continue their reforms in the areas of justice, freedom and security, which will undoubtedly facilitate the discussions about easing the visa regime.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38280">En attendant</DiscourseConnective>, nous avons encouragé <DiscourseConnective annotation_id="38315">et</DiscourseConnective> encourageons <DiscourseConnective annotation_id="38331">encore</DiscourseConnective> fortement les autorités de la République de Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="38391">à</DiscourseConnective> poursuivre leurs réformes dans les domaines de la justice, de la liberté <DiscourseConnective annotation_id="38466">et</DiscourseConnective> de la sécurité, ce qui facilitera sans nul doute les discussions visant <DiscourseConnective annotation_id="38541">à</DiscourseConnective> assouplir le régime des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36129" id="042" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="36129" docOffset="248">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36151" docOffset="249">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36181" id="043" language="RO" name="Sebastian Valentin Bodu ">
    <ParallelChunk annotation_id="36181" docOffset="250">
      <en>The European Commission's report on the economic and financial situation in the Republic of Moldova is completely unequivocal.</en>
      <fr>Le rapport de la Commission européenne sur la situation économique <DiscourseConnective annotation_id="38695">et</DiscourseConnective> financière <DiscourseConnective annotation_id="38709">en</DiscourseConnective> République de Moldavie est sans équivoque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36308" docOffset="251">
      <en>The government in Chişinău is going through difficult times caused not only by the global economic recession, but also by economic decisions which were wrong or put off for too long by the previous government.</en>
      <fr>Le gouvernement de Chişinău traverse une période difficile due <DiscourseConnective annotation_id="38818">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38832">à</DiscourseConnective> la récession économique mondiale, <DiscourseConnective annotation_id="38868">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38873">également</DiscourseConnective> aux décisions économiques erronées prises <DiscourseConnective annotation_id="38925">ou</DiscourseConnective> reportées par le précédent gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36518" docOffset="252">
      <en>Apart from this, the certainties that we are dealing with at the moment are that the Republic of Moldova has clearly declared itself in favour of the European option <Alignment alignment="39107" annotation_id="36684">
          <DiscourseConnective annotation_id="36684" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it wants to be much more than a mere state bordering the European Union.</en>
      <fr>Excepté ceci, il est certain <DiscourseConnective annotation_id="38998">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle <DiscourseConnective annotation_id="39017">que</DiscourseConnective> la République de Moldavie s'est clairement prononcée <DiscourseConnective annotation_id="39074">en</DiscourseConnective> faveur de l'option européenne <Alignment alignment="15750" annotation_id="39107">
          <DiscourseConnective annotation_id="39107" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle souhaite être bien plus <DiscourseConnective annotation_id="39142">qu'</DiscourseConnective>un simple État limitrophe de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36761" docOffset="253">
      <en>At present, Moldova is looking for support in getting out of the economic downturn, as well as for allies.</en>
      <fr>Actuellement, la Moldavie cherche un soutien <DiscourseConnective annotation_id="39239">pour</DiscourseConnective> sortir de son déclin économique, <DiscourseConnective annotation_id="39277">mais aussi</DiscourseConnective> des alliés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36868" docOffset="254">
      <en>Moldova is inextricably part of Europe <Alignment alignment="47475" annotation_id="36907">
          <DiscourseConnective annotation_id="36907" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the support from the Community could take the form of specific measures, apart from giving encouragement and making statements of support and rapprochement.</en>
      <fr>La Moldavie fait inextricablement partie de l'Europe <Alignment alignment="115" annotation_id="39353">
          <DiscourseConnective annotation_id="39353" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le soutien de la part de la Communauté pourrait prendre la forme de mesures spécifiques, outre des encouragements <DiscourseConnective annotation_id="39470">et</DiscourseConnective> des déclarations de soutien <DiscourseConnective annotation_id="39501">et</DiscourseConnective> de rapprochement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37068" docOffset="255">
      <en>We are living in an interconnected, global Europe where no government can work miracles on its own, especially <Alignment alignment="5178" annotation_id="37179">
          <DiscourseConnective annotation_id="37179" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are expected overnight by a people forgotten for far too long by their own leaders.</en>
      <fr>Nous vivons dans une Europe interdépendante, globale où aucun gouvernement ne peut accomplir de miracles seul, <DiscourseConnective annotation_id="39633">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11356" annotation_id="39648">
          <DiscourseConnective annotation_id="39648" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un peuple délaissé <DiscourseConnective annotation_id="39674">depuis</DiscourseConnective> bien trop longtemps par ses propres dirigeants les attend du jour au lendemain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37273" docOffset="256">
      <en>A hand of cooperation extended by Europe to Moldova and a greater rapprochement between Chişinău and Brussels will instil greater confidence in the investors in this country.</en>
      <fr>Une main tendue par l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="39790">à</DiscourseConnective> la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="39804">et</DiscourseConnective> un plus grand rapprochement entre Chişinău <DiscourseConnective annotation_id="39850">et</DiscourseConnective> Bruxelles insufflera une plus grande confiance parmi les investisseurs de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37448" docOffset="257">
      <en>This will <DiscourseConnective annotation_id="37458" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> be reflected in the long term by stability and growth.</en>
      <fr>Ceci aura des répercussions <DiscourseConnective annotation_id="39964">à</DiscourseConnective> long terme sous forme de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="40001">et</DiscourseConnective> de croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37518" id="044" language="RO" name="George Sabin Cutaş ">
    <ParallelChunk annotation_id="37518" docOffset="258">
      <en>The Republic of Moldova's path towards democracy has been difficult <Alignment alignment="12162" annotation_id="37586">
          <DiscourseConnective annotation_id="37586" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has now turned towards Europe.</en>
      <fr>Le chemin emprunté par la République de Moldavie vers la démocratie a été difficile <Alignment alignment="37606" annotation_id="40103">
          <DiscourseConnective annotation_id="40103" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle s'est <DiscourseConnective annotation_id="40117">maintenant</DiscourseConnective> tournée vers l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37624" docOffset="259">
      <en>
        <Alignment alignment="40151" annotation_id="37624">
          <DiscourseConnective annotation_id="37624" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the new government majority in Chişinău is in a fragile position <Alignment alignment="12269" annotation_id="37698">
          <DiscourseConnective annotation_id="37698" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <DiscourseConnective annotation_id="37707" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> getting over the postponement of the vote by its parliament on the appointment of the President of Moldova.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37624" annotation_id="40151">
          <DiscourseConnective annotation_id="40151" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la nouvelle majorité gouvernementale de Chişinău est dans une position délicate <Alignment alignment="9767" annotation_id="40242">
          <DiscourseConnective annotation_id="40242" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle doit surmonter l'ajournement de l'élection du président de Moldavie par son parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37820" docOffset="260">
      <en>At the same time, the difficult economic situation facing the new government may have serious social and political repercussions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40341">Simultanément</DiscourseConnective>, la situation économique difficile à laquelle est confronté le nouveau gouvernement peut avoir des répercussions sociales <DiscourseConnective annotation_id="40477">et</DiscourseConnective> politiques graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37950" docOffset="261">
      <en>In these circumstances, what is needed is urgent, huge support from the European Union in many areas, including the three strands in the future Association Agreement: the political agreement, the free trade agreement, and the visa waiver.</en>
      <fr>Dans ces circonstances, les besoins sont urgents: une assistance significative de l'Union européenne dans de nombreux domaines, y compris les trois fils conducteurs du futur accord d'association: l'accord politique, l'accord de libre-échange, <DiscourseConnective annotation_id="40742">et</DiscourseConnective> l'exemption des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38189" docOffset="262">
      <en>Financial support is crucial for ensuring this state's stability and encouraging democratic and economic reforms.</en>
      <fr>L'aide financière est cruciale <DiscourseConnective annotation_id="40799">pour</DiscourseConnective> garantir à cet État la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="40837">et</DiscourseConnective> encourager ses réformes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="40878">et</DiscourseConnective> économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38303" docOffset="263">
      <en>
        <Alignment alignment="24313" annotation_id="38303">
          <DiscourseConnective annotation_id="38303" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the EU and IMF must allocate considerable macroeconomic aid to cover the budget deficit and social costs for the subsequent period.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17194" annotation_id="40894">
          <DiscourseConnective annotation_id="40894" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'UE <DiscourseConnective annotation_id="40909">et</DiscourseConnective> le FMI doivent octroyer une aide macroéconomique considérable <DiscourseConnective annotation_id="40974">pour</DiscourseConnective> combler le déficit budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="41009">et</DiscourseConnective> les coûts sociaux de la période à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38443" docOffset="264">
      <en>I must express the hope that the presidential election in Moldova and the changes which will occur in the European Commission and EU Presidency will not affect the priority that must be given to European assistance for this state in our immediate vicinity, on whose territory the closest unresolved conflict to the EU's borders is taking place.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="41062">que</DiscourseConnective> les élections présidentielles <DiscourseConnective annotation_id="41096">en</DiscourseConnective> Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="41108">et</DiscourseConnective> les changements qui se produiront <DiscourseConnective annotation_id="41145">à</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="41172">et</DiscourseConnective> à la Présidence de l'UE n'affecteront pas la priorité qui doit être accordée <DiscourseConnective annotation_id="41252">à</DiscourseConnective> l'assistance européenne <DiscourseConnective annotation_id="41278">à</DiscourseConnective> cet État qui se trouve dans notre voisinage immédiat et sur le territoire duquel se déroule le conflit non résolu le plus proche des frontières de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38788" docOffset="265">
      <en>This factor must not be overlooked <Alignment alignment="41469" annotation_id="38823">
          <DiscourseConnective annotation_id="38823" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it directly affects the stability of Eastern Europe and the security of Europe's borders.</en>
      <fr>Ce facteur ne doit pas être négligé <Alignment alignment="38823" annotation_id="41469">
          <DiscourseConnective annotation_id="41469" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il affecte directement la stabilité de l'Europe orientale <DiscourseConnective annotation_id="41536">et</DiscourseConnective> la sécurité des frontières européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38921" id="999" language="PL" name="Rafał Kazimierz Trzaskowski ">
    <ParallelChunk annotation_id="38921" docOffset="266">
      <en>The Republic of Moldova is a very important partner for the European Union, <Alignment alignment="41658" annotation_id="38997">
          <DiscourseConnective annotation_id="38997" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation within the country reflects on the stability of the entire region.</en>
      <fr>La République de Moldavie est un partenaire essentiel <DiscourseConnective annotation_id="41633">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <Alignment alignment="38997" annotation_id="41658">
          <DiscourseConnective annotation_id="41658" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation dans le pays se répercute sur la stabilité de la région tout entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39082" docOffset="267">
      <en>The new government would like to join the European Union in the future, which is why we should support it to keep the changes the country is undertaking on the right track.</en>
      <fr>Le nouveau gouvernement voudrait rejoindre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="41806">à</DiscourseConnective> l'avenir, et <DiscourseConnective annotation_id="41821">c'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons l'aider <DiscourseConnective annotation_id="41856">à</DiscourseConnective> maintenir les changements qu'il entreprend sur la bonne voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39255" docOffset="268">
      <en>In this context, it is very important to use the opportunities afforded by cooperation in the framework of the Eastern Partnership, which would involve signing an association agreement and liberalising visa policy.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il est indispensable d'utiliser les possibilités fournies par la coopération dans le cadre du partenariat oriental, ce qui impliquerait la signature d'un accord d'association <DiscourseConnective annotation_id="42113">et</DiscourseConnective> la libéralisation de la politique des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39470" docOffset="269">
      <en>The European Union needs to remember how important it is to support post-Soviet states trying to democratise their political life.</en>
      <fr>L'Union européenne doit se rappeler combien il est important de soutenir les États postsoviétiques qui tentent de démocratiser leur vie politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39601" id="045" language="RO" name="Iuliu Winkler ">
    <ParallelChunk annotation_id="39601" docOffset="270">
      <en>The announcement made by the Swedish Presidency about initiating as soon as possible negotiations on a new agreement with the Republic of Moldova, intended to replace the current Partnership and Cooperation Agreement, is more than welcome in view of the new political situation in this state.</en>
      <fr>L'annonce faite par la Présidence suédoise concernant le lancement imminent des négociations sur un nouvel accord avec la République de Moldavie, conçu <DiscourseConnective annotation_id="42460">pour</DiscourseConnective> remplacer l'actuel accord de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="42506">et</DiscourseConnective> de coopération, est on ne peut <DiscourseConnective annotation_id="42540">mieux</DiscourseConnective> accueillie au vu de la nouvelle situation politique dans cet État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39894" docOffset="271">
      <en>The Republic of Moldova's European destiny has been reinforced by the pro-European majority government formed in the parliament in Chişinău.</en>
      <fr>Le destin européen de la République de Moldavie a été renforcé par le gouvernement à majorité pro-européenne constitué au parlement <DiscourseConnective annotation_id="42745">à</DiscourseConnective> Chişinău.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40035" docOffset="272">
      <en>I believe that especially now, at a time <Alignment alignment="42795" annotation_id="40076">
          <DiscourseConnective annotation_id="40076" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the effects of the economic crisis are being felt deeply, the Republic of Moldova must be supported by the European Union, which <Alignment alignment="42989" annotation_id="40210">
          <DiscourseConnective annotation_id="40210" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means financially, <Alignment alignment="43000" annotation_id="40234">
          <DiscourseConnective annotation_id="40234" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> identifying mechanisms that will help encourage reforms in the Republic of Moldova which, <Alignment alignment="60805" annotation_id="40330">
          <DiscourseConnective annotation_id="40330" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>, will bring this state closer to fulfilling its desire of joining the EU.</en>
      <fr>Aujourd'hui spécialement, je pense <DiscourseConnective annotation_id="42792">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="24196" annotation_id="42795">
          <DiscourseConnective annotation_id="42795" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> les effets de la crise économique se font très profondément ressentir, la République de Moldavie doit être soutenue par l'Union européenne, ce qui signifie d'une manière financière <Alignment alignment="28957" annotation_id="42989">
          <DiscourseConnective annotation_id="42989" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2106" annotation_id="43000">
          <DiscourseConnective annotation_id="43000" sense="Comparison.Contrast">pendant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle identifie les mécanismes qui favoriseront les réformes <DiscourseConnective annotation_id="43071">en</DiscourseConnective> République de Moldavie lesquelles, <Alignment alignment="28683" annotation_id="43109">
          <DiscourseConnective annotation_id="43109" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur tour, permettront à cet État de concrétiser sa volonté de rejoindre l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40412" docOffset="273">
      <en>Mechanisms involving economic cooperation and commercial agreements are powerful instruments for making the Republic of Moldova's European destiny become a reality.</en>
      <fr>Des mécanismes impliquant des accords de coopération économique <DiscourseConnective annotation_id="43254">et</DiscourseConnective> commerciaux sont de puissants instruments <DiscourseConnective annotation_id="43299">pour</DiscourseConnective> faire du destin européen de la République de Moldavie une réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40577" docOffset="274">
      <en>The preferential commercial terms granted by the European Union in early 2006 and Moldova's participation in CEFTA in 2007, along with all the Western Balkan states, some of which are EU candidate states, link the economy of this country to the European single market.</en>
      <fr>Les termes commerciaux préférentiels accordés par l'Union européenne début 2006 <DiscourseConnective annotation_id="43451">et</DiscourseConnective> la participation de la Moldavie au CEFTA <DiscourseConnective annotation_id="43495">en</DiscourseConnective> 2007, <DiscourseConnective annotation_id="43504">ainsi</DiscourseConnective> que de tous les États des Balkans occidentaux, certains d'entre eux étant candidats à l'UE, relient l'économie de ce pays au marché unique européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40846" docOffset="275">
      <en>This is the point where it can await the prospect of its integration into the EU.</en>
      <fr>C'est à ce niveau <DiscourseConnective annotation_id="43677">qu'</DiscourseConnective>il peut attendre la perspective de son intégration dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40928" docOffset="276">
      <en>I believe that the European institutions must attach particular importance to not only political relations with the Republic of Moldova, but to economic and commercial relations as well.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="43751">que</DiscourseConnective> les institutions européennes doivent attacher une importance toute particulière <DiscourseConnective annotation_id="43835">non seulement</DiscourseConnective> aux relations politiques avec la République de Moldavie, <DiscourseConnective annotation_id="43906">mais aussi</DiscourseConnective> aux relations économiques <DiscourseConnective annotation_id="43943">et</DiscourseConnective> commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
