<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>2.</en>
    <fr>2.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Iran</en>
    <fr>Iran</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="8" id="224" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="8" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on seven motions for resolutions on Iran.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur les sept propositions de résolution concernant l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="78" id="225" language="PT" name="Ana Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="78" docOffset="3">
      <en>Mr President, Iran is characterised by linguistic, religious, ethnic and political diversity.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'Iran se caractérise par sa diversité linguistique, religieuse, ethnique <DiscourseConnective annotation_id="197">et</DiscourseConnective> politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="172" docOffset="4">
      <en>The Shia majority lives alongside Sunnis, Zoroastrians, Christians, Jews and Baha'i.</en>
      <fr>La majorité chiite vit aux côtés des sunnites, des zoroastriens, des chrétiens, des juifs <DiscourseConnective annotation_id="301">et</DiscourseConnective> des bahaïs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="257" docOffset="5">
      <en>The Persian majority shares the country with countless ethnic minorities that make up almost half of the population: Azeris, Arabs, Kurds, Baloch and others.</en>
      <fr>La majorité persane partage le pays avec d'innombrables minorités ethniques qui composent près de la moitié de la population: les Azéris, les Arabes, les Kurdes, les Baloutches <DiscourseConnective annotation_id="493">et</DiscourseConnective> d'autres encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="415" docOffset="6">
      <en>The cities are teeming with a modern middle class and young people ready to live in 21st century Iran.</en>
      <fr>Les villes fourmillent de membres de la classe moyenne moderne <DiscourseConnective annotation_id="576">et</DiscourseConnective> de jeunes prêts <DiscourseConnective annotation_id="595">à</DiscourseConnective> vivre dans l'Iran du XXIe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="518" docOffset="7">
      <en>All this commotion and complexity frightens the regime that would rather have a simple Iran: simple in terms of religious fanaticism, in isolation of the country and simple in terms of public opinion cowed by violent repression.</en>
      <fr>Toute cette agitation <DiscourseConnective annotation_id="653">et</DiscourseConnective> cette complexité effraient le régime, qui préfère un Iran simple: simple <DiscourseConnective annotation_id="729">en</DiscourseConnective> matière de fanatisme religieux, d'isolement du pays <DiscourseConnective annotation_id="784">et</DiscourseConnective> d'opinion publique soumise <DiscourseConnective annotation_id="814">à</DiscourseConnective> une répression violente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="747" docOffset="8">
      <en>This resolution describes the systematic violation of human rights to which Iranians are subjected in their own country, including frequent application of the death penalty, even against children, the stoning of men and women, extensive limitations on freedom of expression and persecution of religious and ethnic minorities.</en>
      <fr>Cette résolution décrit la violation systématique des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="913">que</DiscourseConnective> les Iraniens subissent dans leur propre pays, y compris l'application fréquente de la peine de mort, <DiscourseConnective annotation_id="1018">même</DiscourseConnective> à l'encontre d'enfants, la lapidation d'hommes <DiscourseConnective annotation_id="1070">et</DiscourseConnective> de femmes, les restrictions considérables <DiscourseConnective annotation_id="1115">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="1141">et</DiscourseConnective> la persécution des minorités religieuses <DiscourseConnective annotation_id="1185">et</DiscourseConnective> ethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1073" docOffset="9">
      <en>With this resolution, Parliament is sending out two separate messages.</en>
      <fr>Par cette résolution, le Parlement européen émet deux messages distincts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1144" docOffset="10">
      <en>The first is for the people of Iran: Europe sees in Iranians and, particularly in its young people, the hope for a future in which their country will embrace democracy and freedom and will take on an important role in the region, <Alignment alignment="2888" annotation_id="1374">
          <DiscourseConnective annotation_id="1374" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it deserves.</en>
      <fr>Le premier <DiscourseConnective annotation_id="1284">s'</DiscourseConnective>adresse <DiscourseConnective annotation_id="1294">à</DiscourseConnective> la population de l'Iran: l'Europe voit parmi les Iraniens <DiscourseConnective annotation_id="1354">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1357">plus particulièrement</DiscourseConnective> parmi les jeunes l'espoir d'un avenir dans lequel leur pays acceptera la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="1463">et</DiscourseConnective> la liberté <DiscourseConnective annotation_id="1477">et</DiscourseConnective> assumera un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="1507">en</DiscourseConnective> matière de religion, <Alignment alignment="1580" annotation_id="1531">
          <DiscourseConnective annotation_id="1531" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il le mérite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1390" docOffset="11">
      <en>The second is for the Iranian regime: we are telling it that Iran will never fulfil its unquestionable potential <Alignment alignment="51951" annotation_id="1503">
          <Alignment alignment="31608" annotation_id="1503">
            <DiscourseConnective annotation_id="1503" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> violence and obscurantism are the main features of a political regime that merely pays lip service to the values of justice and peace and continues to brutally oppress its people.</en>
      <fr>Le deuxième message est envoyé aux autorités iraniennes: nous les prévenons <DiscourseConnective annotation_id="1627">que</DiscourseConnective> l'Iran ne sera jamais à la hauteur des capacités incontestables <Alignment alignment="13389" annotation_id="1695">
          <Alignment alignment="15900" annotation_id="1695">
            <DiscourseConnective annotation_id="1695" sense="Contingency.Condition">tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la violence <DiscourseConnective annotation_id="1716">et</DiscourseConnective> l'obscurantisme seront les principales caractéristiques d'un régime politique qui feint de défendre les valeurs de la justice <DiscourseConnective annotation_id="1845">et</DiscourseConnective> de la paix <DiscourseConnective annotation_id="1859">et</DiscourseConnective> qui continue d'oppresser brutalement son peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1694" id="226" name="Marietje Schaake">
    <ParallelChunk annotation_id="1694" docOffset="12">
      <en>author. - Mr President, any government derives its legitimacy from providing for the well-being of its own citizens.</en>
      <fr>Monsieur le Président, tout gouvernement doit sa légitimité au bien-être qu'il assure <DiscourseConnective annotation_id="1997">à</DiscourseConnective> ses propres citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1811" docOffset="13">
      <en>Any regime that fails at this most basic responsibility loses its legitimacy in the international community.</en>
      <fr>Les régimes qui n'assument pas cette responsabilité absolument fondamentale perdent leur légitimité au sein de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1920" docOffset="14">
      <en>Current self-isolation is leading to destruction in Iran and has a toxic impact on neighbouring countries and on the rest of the world.</en>
      <fr>Cet auto-isolement actuel entraîne des conséquences dévastatrices <DiscourseConnective annotation_id="2228">en</DiscourseConnective> Iran <DiscourseConnective annotation_id="2236">et</DiscourseConnective> des effets néfastes sur les pays voisins <DiscourseConnective annotation_id="2280">et</DiscourseConnective> sur le reste du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2056" docOffset="15">
      <en>We cannot stand by and watch minor offenders being hanged, people being raped <Alignment alignment="27985" annotation_id="2134">
          <DiscourseConnective annotation_id="2134" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> arbitrary violence wrought upon citizens by their own regime.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas rester <DiscourseConnective annotation_id="2333">sans</DiscourseConnective> rien faire alors que des délinquants mineurs sont pendus, que des personnes sont violées <Alignment alignment="7258" annotation_id="2427">
          <DiscourseConnective annotation_id="2427" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le régime lui-même commet des actes de violence arbitraires à l'égard de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2200" docOffset="16">
      <en>We stand here to restate that there cannot and will not be impunity for those guilty of committing crimes against humanity, <Alignment alignment="22200" annotation_id="2324">
          <DiscourseConnective annotation_id="2324" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will continue to stand with the Iranian people <Alignment alignment="50451" annotation_id="2378">
          <DiscourseConnective annotation_id="2378" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they exercise their right to free speech and peaceful protest for freedom and democracy.</en>
      <fr>Nous sommes ici <DiscourseConnective annotation_id="2537">pour</DiscourseConnective> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="2551">que</DiscourseConnective> les coupables de crimes contre l'humanité ne pourront jouir <DiscourseConnective annotation_id="2615">et</DiscourseConnective> ne jouiront de l'impunité <Alignment alignment="13123" annotation_id="2644">
          <DiscourseConnective annotation_id="2644" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuerons de soutenir le peuple iranien <Alignment alignment="2552" annotation_id="2695">
          <DiscourseConnective annotation_id="2695" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il exerce son droit <DiscourseConnective annotation_id="2730">à</DiscourseConnective> la liberté de parole <DiscourseConnective annotation_id="2753">et</DiscourseConnective> à la manifestation pacifique en faveur de la liberté <DiscourseConnective annotation_id="2809">et</DiscourseConnective> de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2470" docOffset="17">
      <en>The European Union has a responsibility in keeping these universal rights on the agenda, including <Alignment alignment="44034" annotation_id="2569">
          <DiscourseConnective annotation_id="2569" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> trade interests or the nuclear programme of Iran are at issue.</en>
      <fr>Il est de la responsabilité de l'Union européenne de rester attentive à ces droits universels, y compris <Alignment alignment="19253" annotation_id="2935">
          <DiscourseConnective annotation_id="2935" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des intérêts commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="2968">ou</DiscourseConnective> le programme nucléaire de l'Iran sont mis <DiscourseConnective annotation_id="3013">en</DiscourseConnective> question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2637" docOffset="18">
      <en>Only <Alignment alignment="33477" annotation_id="2642">
          <DiscourseConnective annotation_id="2642" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Iranian regime earns its legitimacy from its citizens can it be a credible player in the international community.</en>
      <fr>Les autorités iraniennes ne pourront mériter leur légitimité de la part de leurs citoyens <DiscourseConnective annotation_id="3116">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="9469" annotation_id="3119">
          <DiscourseConnective annotation_id="3119" sense="Temporal.Synchrony">à partir du moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles seront un acteur crédible dans la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2765" id="227" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="2765" docOffset="19">
      <en>author. - Mr President, this situation is rooted in a very special clerical dictatorship, which is notorious for its indiscriminate suppression of human rights and civil liberties.</en>
      <fr>Monsieur le Président, cette situation tire son origine d'une dictature religieuse, qui est tristement célèbre <DiscourseConnective annotation_id="3319">pour</DiscourseConnective> sa suppression systématique des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="3374">et</DiscourseConnective> des libertés civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2946" docOffset="20">
      <en>The situation has even worsened since the June elections.</en>
      <fr>La situation actuelle s'est <DiscourseConnective annotation_id="3427">même</DiscourseConnective> aggravée <DiscourseConnective annotation_id="3441">depuis</DiscourseConnective> les élections de juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3004" docOffset="21">
      <en>Arrests, torture and executions of minors and women have increased.</en>
      <fr>Les arrestations, la torture <DiscourseConnective annotation_id="3500">et</DiscourseConnective> les exécutions de mineurs <DiscourseConnective annotation_id="3529">et</DiscourseConnective> de femmes ont augmenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3072" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="3556" annotation_id="3072">
          <Alignment alignment="23899" annotation_id="3072">
            <DiscourseConnective annotation_id="3072" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Iran has the highest number of executions in the world after China.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3072" annotation_id="3556">
          <Alignment alignment="23542" annotation_id="3556">
            <DiscourseConnective annotation_id="3556" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'Iran est le pays où le nombre d'exécutions est le plus élevé <DiscourseConnective annotation_id="3628">après</DiscourseConnective> la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3149" docOffset="23">
      <en>The latest information, which is not reflected in the draft resolution, is that yesterday, Iran's regime hanged five prisoners in Tehran's Evin prison, including Soheila Ghadiri, a 28-year-old woman.</en>
      <fr>L'information la plus récente, qui ne figure pas dans le projet de résolution, renseigne <DiscourseConnective annotation_id="3733">que</DiscourseConnective>, hier, les autorités iraniennes ont pendu cinq prisonniers dans la prison d'Evin à Téhéran, dont Soheila Ghadiri, une femme de 28 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3349" docOffset="24">
      <en>She is the fourth woman to be hanged by the regime in the past month.</en>
      <fr>C'est la quatrième femme que les autorités ont pendue le mois dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3419" docOffset="25">
      <en>Such barbaric sentences have nothing to do with crimes allegedly committed by the prisoners but are <Alignment alignment="4959" annotation_id="3519">
          <DiscourseConnective annotation_id="3519" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> an effort to intensify the atmosphere of terror in the country, especially among women and young people, who have displayed their resolve to establish democracy and oppose the elections.</en>
      <fr>De telles peines barbares n'ont rien <DiscourseConnective annotation_id="3980">à</DiscourseConnective> voir avec les délits <DiscourseConnective annotation_id="4003">que</DiscourseConnective> les prisonniers auraient commis. Ils contribuent <Alignment alignment="3519" annotation_id="4056">
          <DiscourseConnective annotation_id="4056" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4063">à</DiscourseConnective> renforcer l'atmosphère de terreur dans le pays, <DiscourseConnective annotation_id="4113">en particulier</DiscourseConnective> parmi les femmes <DiscourseConnective annotation_id="4145">et</DiscourseConnective> les jeunes qui se sont montrés déterminés <DiscourseConnective annotation_id="4190">à</DiscourseConnective> établir la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="4214">et</DiscourseConnective> à s'opposer aux élections.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3713" id="228" language="PT" name="Rui Tavares">
    <ParallelChunk annotation_id="3713" docOffset="26">
      <en>Regardless of how many people are here in this House, <Alignment alignment="4310" annotation_id="3767">
          <DiscourseConnective annotation_id="3767" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we speak in Parliament, we are <Alignment alignment="41397" annotation_id="3803">
          <DiscourseConnective annotation_id="3803" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> speaking for the millions of people in Iran who have gone out on the streets and have risked their lives and safety to protest against elections that they believed to be fraudulent.</en>
      <fr>Quel que soit le nombre de personnes présentes dans ce Parlement, <Alignment alignment="18" annotation_id="4310">
          <DiscourseConnective annotation_id="4310" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous exprimons ici, nous parlons <Alignment alignment="2430" annotation_id="4356">
          <DiscourseConnective annotation_id="4356" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au nom des millions de citoyens iraniens qui sont descendus dans les rue <DiscourseConnective annotation_id="4435">et</DiscourseConnective> qui ont risqué leur vie <DiscourseConnective annotation_id="4462">et</DiscourseConnective> leur sécurité <DiscourseConnective annotation_id="4479">pour</DiscourseConnective> protester contre les élections qui, selon eux, serait frauduleuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3990" docOffset="27">
      <en>These millions of Iranians, inside and outside the country, expect something from us <Alignment alignment="8305" annotation_id="4075">
          <DiscourseConnective annotation_id="4075" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="38918" annotation_id="4080">
          <DiscourseConnective annotation_id="4080" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the starting point cannot be anything other than that of solidarity and of collaboration in aiding these millions of Iranians, who are fighting for democracy and for human rights <Alignment alignment="31633" annotation_id="4270">
          <DiscourseConnective annotation_id="4270" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who, it should be pointed out, are running risks much greater than those normally feared by diplomacy.</en>
      <fr>Ces millions d'Iraniens, qui se trouvent à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="4606">et</DiscourseConnective> à l'extérieur du pays, attendent quelque chose de notre part <Alignment alignment="9677" annotation_id="4670">
          <DiscourseConnective annotation_id="4670" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12860" annotation_id="4674">
          <DiscourseConnective annotation_id="4674" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le point de départ ne peut être <DiscourseConnective annotation_id="4722">que</DiscourseConnective> la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="4740">et</DiscourseConnective> la collaboration <DiscourseConnective annotation_id="4760">à</DiscourseConnective> l'assistance en faveur de ces millions d'Iraniens, qui se battent <DiscourseConnective annotation_id="4828">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="4847">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme <Alignment alignment="16555" annotation_id="4872">
          <DiscourseConnective annotation_id="4872" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, il faut le souligner, courent des risques bien plus grands <DiscourseConnective annotation_id="4939">que</DiscourseConnective> ceux <DiscourseConnective annotation_id="4948">que</DiscourseConnective> craint généralement la diplomatie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4377" docOffset="28">
      <en>I would say, then, that the starting point cannot be anything else.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="4999">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5004">dire que</DiscourseConnective> le point de départ ne peut être que cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4445" docOffset="29">
      <en>It is true that Western policy has very often been a simplistic policy that is ignorant with regard to Iran.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="5067">que</DiscourseConnective> la politique occidentale a souvent été une politique simpliste, qui <DiscourseConnective annotation_id="5139">s'</DiscourseConnective>avère ignorante <DiscourseConnective annotation_id="5157">à</DiscourseConnective> l'égard de l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4554" docOffset="30">
      <en>It is true that Europe has too often been reactive with policies that proved to be wrong with regard to Iran.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="5190">que</DiscourseConnective> l'Europe s'est trop souvent limitée à suivre des politiques qui se sont avérées inappropriées <DiscourseConnective annotation_id="5288">à propos</DiscourseConnective> de l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4664" docOffset="31">
      <en>It is true that very often we have not wanted to accept that Iran should have the respect from the international community that, as a major regional power, it certainly craves.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="5320">que</DiscourseConnective>, bien souvent, nous n'avons pas voulu accepter <DiscourseConnective annotation_id="5371">que</DiscourseConnective> l'Iran bénéficie du respect de la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="5435">qu'</DiscourseConnective>il brigue certainement en <DiscourseConnective annotation_id="5464">tant que</DiscourseConnective> grande puissance régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4841" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="8189" annotation_id="4841">
          <DiscourseConnective annotation_id="4841" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> put by an Iranian artist in exile after the protests, the West did not want the Islamic Republic <Alignment alignment="5625" annotation_id="4941">
          <DiscourseConnective annotation_id="4941" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we do not even have a republic.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4841" annotation_id="5501">
          <DiscourseConnective annotation_id="5501" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a déclaré un artiste iranien <DiscourseConnective annotation_id="5538">en</DiscourseConnective> exil <DiscourseConnective annotation_id="5546">après</DiscourseConnective> les manifestations, l'Occident ne voulait pas de la République islamique <Alignment alignment="4941" annotation_id="5625">
          <DiscourseConnective annotation_id="5625" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aujourd'hui, nous n'avons <DiscourseConnective annotation_id="5655">même</DiscourseConnective> pas de république.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4981" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="5679" annotation_id="4981">
          <DiscourseConnective annotation_id="4981" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, none of this can excuse a regime that has repressed freedom, an oppressive regime and, now, a regime based on the increasingly flimsy foundations of fraudulent elections and oppression of its people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17691" annotation_id="5679">
          <DiscourseConnective annotation_id="5679" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, rien de tout cela ne peut excuser un régime qui a réprimé la liberté, un régime oppressif <DiscourseConnective annotation_id="5780">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5784">maintenant</DiscourseConnective>, un régime fondé sur les bases de moins en moins solides des élections frauduleuses <DiscourseConnective annotation_id="5879">et</DiscourseConnective> de l'oppression de son peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5190" docOffset="34">
      <en>The Iranian people expect solidarity and support from Parliament, <Alignment alignment="6002" annotation_id="5256">
          <DiscourseConnective annotation_id="5256" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we seek to provide it with this text.</en>
      <fr>La population iranienne attend du Parlement européen de la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="5983">et</DiscourseConnective> de l'assistance <Alignment alignment="5256" annotation_id="6002">
          <DiscourseConnective annotation_id="6002" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons les apporter par ce texte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5298" id="229" language="IT" name="Fiorello Provera">
    <ParallelChunk annotation_id="5298" docOffset="35">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, we know about the political and social conditions in which the citizens of the Islamic Republic of Iran live.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6080">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous connaissons les conditions politiques <DiscourseConnective annotation_id="6137">et</DiscourseConnective> sociales dans lesquelles vivent les citoyens de la République islamique d'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5444" docOffset="36">
      <en>We are aware of religion's significant interference in political decisions and the sphere of fundamental human rights.</en>
      <fr>Nous sommes conscients de l'interférence considérable de la religion dans les décisions politiques <DiscourseConnective annotation_id="6319">et</DiscourseConnective> dans le domaine des droits fondamentaux de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5563" docOffset="37">
      <en>The latest example was the killing of Behnood Shojaee, a young man recently executed even <Alignment alignment="39311" annotation_id="5653">
          <DiscourseConnective annotation_id="5653" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was a minor at the time of the crime.</en>
      <fr>Le dernier exemple est l'exécution de Behnood Shojaee, un jeune homme qui a été exécuté récemment <Alignment alignment="6530" annotation_id="6472">
          <DiscourseConnective annotation_id="6472" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il était mineur au moment du délit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5701" docOffset="38">
      <en>This is the latest episode in a chain of serious violations of human rights which have entailed the repression of political opponents, homosexuals, journalists, intellectuals and anyone who is fighting for the social and civil development of Iran.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="6520">s'</DiscourseConnective>agit du dernier épisode d'une série de violations graves des droits de l'homme, dont la répression à l'encontre d'opposants politiques, d'homosexuels, de journalistes, d'intellectuels <DiscourseConnective annotation_id="6706">et</DiscourseConnective> de toute personne se battant <DiscourseConnective annotation_id="6738">pour</DiscourseConnective> le développement social <DiscourseConnective annotation_id="6767">et</DiscourseConnective> civil de l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5949" docOffset="39">
      <en>The situation has deteriorated during the regime of Mahmoud Ahmadinejad, who began his presidency by repeatedly denying the Holocaust and the State of Israel's right to exist.</en>
      <fr>La situation s'est détériorée durant le régime de Mahmoud Ahmadinejad, qui a entamé sa présidence <DiscourseConnective annotation_id="6885">en</DiscourseConnective> niant sans cesse l'Holocauste <DiscourseConnective annotation_id="6918">et</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="6930">à</DiscourseConnective> l'existence de l'État d'Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6125" docOffset="40">
      <en>Since 2005, the number of executions in Iran has quadrupled, <Alignment alignment="20361" annotation_id="6186">
          <DiscourseConnective annotation_id="6186" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Iran is the only country in the world which executes minors guilty of crimes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6964">Depuis</DiscourseConnective> 2005, le nombre d'exécutions commises <DiscourseConnective annotation_id="7009">en</DiscourseConnective> Iran a quadruplé <Alignment alignment="6186" annotation_id="7029">
          <DiscourseConnective annotation_id="7029" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Iran est le seul pays du monde qui exécute des mineurs jugés coupables de délits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6268" docOffset="41">
      <en>The systematic use of torture in prisons and the use of medieval punishments, such as amputation and stoning, is well known, <Alignment alignment="7270" annotation_id="6393">
          <DiscourseConnective annotation_id="6393" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the regime is in difficulty as shown by the tens of thousands of people who were brave enough to protest in the streets following the last elections.</en>
      <fr>Le recours systématique <DiscourseConnective annotation_id="7140">à</DiscourseConnective> la torture dans les prisons <DiscourseConnective annotation_id="7170">et</DiscourseConnective> l'application de peines médiévales, telles <DiscourseConnective annotation_id="7216">que</DiscourseConnective> l'amputation <DiscourseConnective annotation_id="7233">et</DiscourseConnective> la lapidation, sont biens connus, <Alignment alignment="13777" annotation_id="7270">
          <DiscourseConnective annotation_id="7270" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités sont <DiscourseConnective annotation_id="7294">en</DiscourseConnective> difficulté, <DiscourseConnective annotation_id="7309">comme</DiscourseConnective> le prouvent les dizaines de milliers de personnes qui ont été assez courageuses <DiscourseConnective annotation_id="7395">pour</DiscourseConnective> manifester dans les rues <DiscourseConnective annotation_id="7425">après</DiscourseConnective> les dernières élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6547" docOffset="42">
      <en>The young woman, Neda Agha-Soltan, killed in the street <DiscourseConnective annotation_id="6603" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> she was standing up for her rights as a woman and as a citizen, has become the symbol not only of the repression, but also of the desire for freedom of a people that Europe must help.</en>
      <fr>La jeune femme Neda Agha-Soltan, tuée <DiscourseConnective annotation_id="7494">en</DiscourseConnective> rue alors qu'elle défendait ses droits <DiscourseConnective annotation_id="7536">en</DiscourseConnective> tant que femme <DiscourseConnective annotation_id="7554">et</DiscourseConnective> citoyenne, est devenue le symbole <DiscourseConnective annotation_id="7591">non seulement</DiscourseConnective> de la répression, <DiscourseConnective annotation_id="7623">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7628">également</DiscourseConnective> du désir de liberté d'un peuple <DiscourseConnective annotation_id="7670">que</DiscourseConnective> l'Europe doit aider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6790" docOffset="43">
      <en>How can we help?</en>
      <fr>Comment pouvons-nous l'aider?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6807" docOffset="44">
      <en>One way is with the European Instrument for Democracy and Human Rights.</en>
      <fr>Une possibilité consiste <DiscourseConnective annotation_id="7750">à</DiscourseConnective> employer l'instrument européen <DiscourseConnective annotation_id="7783">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="7802">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6879" docOffset="45">
      <en>Another tangible proposal is to name streets or squares in our cities after Neda Agha-Soltan.</en>
      <fr>Une autre proposition concrète vise <DiscourseConnective annotation_id="7864">à</DiscourseConnective> donner le nom de Neda Agha-Soltan à des rues <DiscourseConnective annotation_id="7911">ou</DiscourseConnective> places de nos villes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6973" docOffset="46">
      <en>This would not only commemorate her sacrifice, but would show our solidarity with Iranian opposition and provide greater information and awareness of such a serious situation among European citizens.</en>
      <fr>Cette action permettrait à la fois de commémorer son sacrifice, de montrer notre solidarité avec l'opposition iranienne <DiscourseConnective annotation_id="8056">et</DiscourseConnective> d'informer <DiscourseConnective annotation_id="8070">et</DiscourseConnective> de sensibiliser davantage les citoyens européens sur cette situation très grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7173" docOffset="47">
      <en>I would like to see a picture of Neda Agha-Soltan next to the picture of Aung San Suu Kyi displayed on one side of the European Parliament building in Brussels.</en>
      <fr>J'aimerais voir une photo de Neda Agha-Soltan à côté de celle d'Aung San Suu Kyi, qui est exposée sur un côté du bâtiment du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="8298">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7334" docOffset="48">
      <en>One final comment: how can President Ahmadinejad have any credibility in the negotiations on the nuclear issue <Alignment alignment="8427" annotation_id="7445">
          <DiscourseConnective annotation_id="7445" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is persecuting and going against his own people who are calling for greater democracy, greater freedom and greater respect for human rights?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8311">Pour terminer</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8326">comme</DiscourseConnective> le président Ahmadinejad peut-il être crédible dans les négociations sur la question nucléaire <Alignment alignment="12540" annotation_id="8427">
          <DiscourseConnective annotation_id="8427" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il persécute <DiscourseConnective annotation_id="8449">et</DiscourseConnective> va à l'encontre de son propre peuple qui demande plus de démocratie, plus de liberté <DiscourseConnective annotation_id="8537">et</DiscourseConnective> un plus grand respect des droits de l'homme?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7594" id="230" name="Struan Stevenson">
    <ParallelChunk annotation_id="7594" docOffset="49">
      <en>author. - Mr President, <Alignment alignment="31721" annotation_id="7618">
          <DiscourseConnective annotation_id="7618" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we sit in this Chamber having grand debates, the hangmen in Iran are working overtime.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <Alignment alignment="15344" annotation_id="8608">
          <DiscourseConnective annotation_id="8608" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous menons de grands débats dans ce Parlement, les bourreaux d'Iran font des heures supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7711" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="8721" annotation_id="7711">
          <DiscourseConnective annotation_id="7711" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we heard from Tunne Kelam, yesterday they hanged another five people, including a young woman, the parents of whose victim had pardoned her.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19976" annotation_id="8721">
          <DiscourseConnective annotation_id="8721" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'a annoncé Tunne Kelam, hier, ils ont pendu cinq autres personnes, y compris une jeune femme, dont les parents l'avaient pardonnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7855" docOffset="51">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7855" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> she had actually been excused the death penalty but was subsequently hanged.</en>
      <fr>La peine de mort prononcée à son encontre avait alors été suspendue, <DiscourseConnective annotation_id="8934">mais</DiscourseConnective> la jeune femme a été pendue par la suite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7935" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="42212" annotation_id="7935">
          <DiscourseConnective annotation_id="7935" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we follow a policy of appeasement in the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23883" annotation_id="8981">
          <DiscourseConnective annotation_id="8981" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous suivons une politique de conciliation dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7984" docOffset="53">
      <en>Only this week, we have agreed that we will encourage the Russians to enrich the nuclear fuel rods, on behalf of Ahmadinejad, in return for his guarantee that he will stop his own nuclear enrichment programme. <Alignment alignment="39320" annotation_id="8194">
          <DiscourseConnective annotation_id="8194" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has not given that guarantee, nor has he given open access for inspectors to look at his nuclear facilities.</en>
      <fr>Rien <DiscourseConnective annotation_id="9058">que</DiscourseConnective> cette semaine, nous avons accepté d'encourager les Russes <DiscourseConnective annotation_id="9120">à</DiscourseConnective> enrichir des barres de combustible nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="9167">pour</DiscourseConnective> Ahmadinejad <DiscourseConnective annotation_id="9184">en</DiscourseConnective> échange de quoi celui-ci garantirait de mettre fin à son propre programme d'enrichissement nucléaire, <Alignment alignment="8194" annotation_id="9289">
          <DiscourseConnective annotation_id="9289" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'a donné aucune garantie et il n'a pas permis aux inspecteurs d'accéder librement <DiscourseConnective annotation_id="9380">à</DiscourseConnective> ses installations nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8310" docOffset="54">
      <en>We are only bolstering the Mullahs <Alignment alignment="9412" annotation_id="8345">
          <DiscourseConnective annotation_id="8345" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we continue this policy of appeasement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17189" annotation_id="9412">
          <DiscourseConnective annotation_id="9412" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> poursuivant cette politique de conciliation, nous ne faisons <DiscourseConnective annotation_id="9476">que</DiscourseConnective> soutenir les mollahs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8390" docOffset="55">
      <en>We need to take tough sanctions.</en>
      <fr>Nous devons prendre des sanctions fortes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8423" docOffset="56">
      <en>Toughness is the only language these Mullahs understand.</en>
      <fr>La force est le seul langage que ces mollahs comprennent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8480" id="231" language="DE" name="Barbara Lochbihler">
    <ParallelChunk annotation_id="8480" docOffset="57">
      <en>Mr President, at the beginning of this part-session, President Buzek pointed out that the abolition of the death penalty is a basic concern of the European Parliament.</en>
      <fr>Monsieur le Président, au début de cette séance, le Président Buzek a fait remarquer <DiscourseConnective annotation_id="9687">que</DiscourseConnective> l'abolition de la peine de mort est un sujet de préoccupation fondamental <DiscourseConnective annotation_id="9765">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8648" docOffset="58">
      <en>It applies to all regions of the world that this inhumane and barbaric penalty must be abolished.</en>
      <fr>L'abolition de cette peine inhumaine <DiscourseConnective annotation_id="9830">et</DiscourseConnective> barbare doit s'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="9858">à</DiscourseConnective> toutes les régions du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8746" docOffset="59">
      <en>He referred to the executions taking place in Iran.</en>
      <fr>Il faisait référence aux exécutions qui ont lieu <DiscourseConnective annotation_id="9938">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8798" docOffset="60">
      <en>Four death sentences in particular are mentioned in the motion for a resolution before us.</en>
      <fr>Quatre condamnations à mort <DiscourseConnective annotation_id="9975">en particulier</DiscourseConnective> sont mentionnées dans la proposition de résolution dont nous débattons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8889" docOffset="61">
      <en>The persons in question have been sentenced to death <Alignment alignment="10114" annotation_id="8942">
          <DiscourseConnective annotation_id="8942" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they allegedly took part in the protests against the elections, <Alignment alignment="18393" annotation_id="9014">
          <DiscourseConnective annotation_id="9014" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were all in custody at the alleged time of the offence.</en>
      <fr>Les personnes <DiscourseConnective annotation_id="10076">en</DiscourseConnective> question ont été condamnées <DiscourseConnective annotation_id="10107">à</DiscourseConnective> mort <Alignment alignment="8942" annotation_id="10114">
          <DiscourseConnective annotation_id="10114" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles auraient participé <DiscourseConnective annotation_id="10148">à</DiscourseConnective> des mouvements de protestation contre les élections <Alignment alignment="26746" annotation_id="10202">
          <DiscourseConnective annotation_id="10202" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles étaient emprisonnées au moment présumé du délit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9079" docOffset="62">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9079" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> this could still go to appeal <Alignment alignment="18880" annotation_id="9112">
          <DiscourseConnective annotation_id="9112" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to keep an eye on these cases.</en>
      <fr>Il est donc toujours possible d'interjeter appel <Alignment alignment="9112" annotation_id="10315">
          <DiscourseConnective annotation_id="10315" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons surveiller ces dossiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9155" docOffset="63">
      <en>The fact that minors were still being executed in Iran at the time of the offence has <Alignment alignment="43951" annotation_id="9241">
          <DiscourseConnective annotation_id="9241" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been addressed.</en>
      <fr>L'on a <Alignment alignment="9241" annotation_id="10362">
          <DiscourseConnective annotation_id="10362" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> parlé <DiscourseConnective annotation_id="10378">du fait que</DiscourseConnective> des mineurs étaient toujours exécutés <DiscourseConnective annotation_id="10428">en</DiscourseConnective> Iran au moment du délit qu'ils ont commis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9262" docOffset="64">
      <en>Iran is the only country which was still executing minors at the time of the offence.</en>
      <fr>L'Iran est le seul pays qui exécutait <DiscourseConnective annotation_id="10512">encore</DiscourseConnective> des mineurs au moment du délit commis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9348" docOffset="65">
      <en>Iran has ratified the International Covenant on Civil and Political Rights and the Convention on the Rights of the Child and is <DiscourseConnective annotation_id="9476" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> obliged to pass a national law prohibiting the execution of minors.</en>
      <fr>Étant donné que l'Iran a ratifié le pacte international relatif aux droits civils <DiscourseConnective annotation_id="10640">et</DiscourseConnective> politiques <DiscourseConnective annotation_id="10654">et</DiscourseConnective> la convention relative aux droits de l'enfant, il est tenu d'adopter une loi nationale interdisant l'exécution de mineurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9554" docOffset="66">
      <en>A bill has been tabled before the Iranian Parliament <Alignment alignment="10831" annotation_id="9607">
          <DiscourseConnective annotation_id="9607" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must call on our colleagues there to do everything they can so that the passage of this bill stops being blocked.</en>
      <fr>Un projet de loi a été déposé au parlement iranien <Alignment alignment="9607" annotation_id="10831">
          <DiscourseConnective annotation_id="10831" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons demander <DiscourseConnective annotation_id="10855">à</DiscourseConnective> nos homologues iraniens de tout mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="10905">pour que</DiscourseConnective> le vote de ce projet de loi ne soit plus entravé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9728" docOffset="67">
      <en>I consider this a very important task.</en>
      <fr>J'estime que cette tâche est extrêmement importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9767" docOffset="68">
      <en>To close, I should like to express my high respect for all men and women in Iran who are risking so much, who are taking to the streets, who are engaging in various activities to demand respect for the rights to which they are entitled under the Iranian Constitution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11017">Pour conclure</DiscourseConnective>, je voudrais présenter mes hommages <DiscourseConnective annotation_id="11067">à</DiscourseConnective> tous les hommes <DiscourseConnective annotation_id="11085">et</DiscourseConnective> femmes d'Iran qui prennent tant de risques, qui descendent dans les rues, qui <DiscourseConnective annotation_id="11166">s'</DiscourseConnective>engagent dans diverses actions visant <DiscourseConnective annotation_id="11206">à</DiscourseConnective> exiger le respect des droits <DiscourseConnective annotation_id="11237">qu'</DiscourseConnective>ils peuvent exercer conformément à la constitution iranienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10035" docOffset="69">
      <en>Their determination, their commitment and their courage deserve our unreserved solidarity.</en>
      <fr>Leur détermination, leur engagement <DiscourseConnective annotation_id="11338">et</DiscourseConnective> leur courage méritent notre entière solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10126" id="232" language="DE" name="Martin Kastler">
    <ParallelChunk annotation_id="10126" docOffset="70">
      <en>Mr President, on 2 October this year, the Iranian police stopped a man from boarding an aircraft at the last minute.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le 2 octobre de cette année, la police iranienne a empêché un homme de monter à bord d'un avion <DiscourseConnective annotation_id="11508">à</DiscourseConnective> la dernière minute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10243" docOffset="71">
      <en>The lawyer, Abdolfattah Soltani, was due to receive the International Human Rights Award for 2009 in my home town of Nuremburg for his courageous work on behalf of victims of political persecution.</en>
      <fr>Cet avocat, Abdolfattah Soltani, devait recevoir le prix international des droits de l'homme 2009 dans ma ville natale, Nuremberg, <DiscourseConnective annotation_id="11661">pour</DiscourseConnective> le travail courageux qu'il a accompli <DiscourseConnective annotation_id="11704">pour</DiscourseConnective> les victimes d'actes de persécution politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10441" docOffset="72">
      <en>Despite having a valid passport, the Iranian powers refused to allow Mr Soltani to leave the country for no legal reason.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11756">Bien que</DiscourseConnective> M. Soltani ait été en possession d'un passeport valable, les autorités iraniennes lui ont refusé de quitter le pays, <DiscourseConnective annotation_id="11882">sans</DiscourseConnective> motif légal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10563" docOffset="73">
      <en>His wife was allowed to leave.</en>
      <fr>Son épouse a été autorisée <DiscourseConnective annotation_id="11927">à</DiscourseConnective> partir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10594" docOffset="74">
      <en>She rightly stated, <Alignment alignment="44900" annotation_id="10614">
          <DiscourseConnective annotation_id="10614" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I quote: 'It pains me that in a country that calls itself a theocracy, acts are committed that have nothing to do with God'.</en>
      <fr>Elle a déclaré à juste titre, <Alignment alignment="13667" annotation_id="11967">
          <DiscourseConnective annotation_id="11967" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je cite: "Cela me fait de la peine <DiscourseConnective annotation_id="12005">que</DiscourseConnective>, dans un pays qui se dit théocratique, des actes soient commis <DiscourseConnective annotation_id="12072">sans</DiscourseConnective> rapport avec Dieu".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10743" docOffset="75">
      <en>Iran is bound under international law by its ratification of the UN Covenant on Civil and Political Rights, which stipulates the human right that everyone shall be free to leave any country, including his own.</en>
      <fr>L'Iran est tenu de respecter le droit international <DiscourseConnective annotation_id="12149">puisqu'</DiscourseConnective>il a ratifié le pacte des Nations unies relatif aux droits civils <DiscourseConnective annotation_id="12222">et</DiscourseConnective> politiques, qui énonce, parmi les droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="12278">que</DiscourseConnective> toute personne est libre de quitter n'importe quel pays, y compris le sien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10953" docOffset="76">
      <en>I find it scandalous that Iran is trampling this right underfoot.</en>
      <fr>Je trouve qu'il est scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="12389">que</DiscourseConnective> l'Iran bafoue ce droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11019" docOffset="77">
      <en>I am <Alignment alignment="10" annotation_id="11024">
          <DiscourseConnective annotation_id="11024" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> lobbying for the Soltani case to be included in our joint resolution today, in our resolution on Iran, <Alignment alignment="20054" annotation_id="11137">
          <DiscourseConnective annotation_id="11137" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I ask for your support.</en>
      <fr>Je plaide <Alignment alignment="11024" annotation_id="12427">
          <DiscourseConnective annotation_id="12427" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12432">pour que</DiscourseConnective> l'affaire Soltani <DiscourseConnective annotation_id="12459">soit</DiscourseConnective> incluse aujourd'hui dans notre résolution commune, dans notre résolution sur l'Iran, <Alignment alignment="3899" annotation_id="12549">
          <DiscourseConnective annotation_id="12549" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande votre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11165" id="233" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="11165" docOffset="78">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, I would like to use this time to express our concern over the situation in Iran and especially of Iranian opposition members in Camp Ashraf in Iraq, which has been the symbol of resistance for people in Iran.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais profiter de mon intervention <DiscourseConnective annotation_id="12642">pour</DiscourseConnective> exprimer notre inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="12673">à</DiscourseConnective> l'égard de la situation <DiscourseConnective annotation_id="12699">en</DiscourseConnective> Iran <DiscourseConnective annotation_id="12707">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12711">plus particulièrement</DiscourseConnective>, de la situation que connaissent des membres de l'opposition iranienne au camp d'Achraf, <DiscourseConnective annotation_id="12822">en</DiscourseConnective> Irak, qui a été le symbole de la résistance <DiscourseConnective annotation_id="12869">pour</DiscourseConnective> les citoyens d'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11418" docOffset="79">
      <en>The Iraqi Government should stop following the orders of the Mullahs in Tehran.</en>
      <fr>Le gouvernement irakien devrait arrêter d'obéir aux ordres des mollahs de Téhéran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11498" docOffset="80">
      <en>Iraq should understand that the Iranian regime has no future and is holding on to power for repression and executions.</en>
      <fr>L'Irak devrait comprendre <DiscourseConnective annotation_id="13004">que</DiscourseConnective> le régime iranien n'a pas d'avenir <DiscourseConnective annotation_id="13043">et</DiscourseConnective> qu'il <DiscourseConnective annotation_id="13052">s'</DiscourseConnective>accroche au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="13074">pour</DiscourseConnective> exercer la répression <DiscourseConnective annotation_id="13101">et</DiscourseConnective> des exécutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11617" docOffset="81">
      <en>So, <Alignment alignment="13136" annotation_id="11621">
          <DiscourseConnective annotation_id="11621" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Iraq is a sovereign country, they should respect and implement the European Parliament resolution of 24 April 2009 on Ashraf, which calls on Iraq to stop any forcible displacement of Ashraf residents within Iraq.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13120">Par conséquent</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6128" annotation_id="13136">
          <DiscourseConnective annotation_id="13136" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Irak est un pays souverain, il doit respecter <DiscourseConnective annotation_id="13187">et</DiscourseConnective> appliquer la résolution du Parlement européen du 24 avril 2009 relative à Achraf, qui demande <DiscourseConnective annotation_id="13284">à</DiscourseConnective> l'Irak de mettre un terme à tout déplacement forcé <DiscourseConnective annotation_id="13337">en</DiscourseConnective> Irak des résidents du camp d'Achraf.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11837" docOffset="82">
      <en>The Mullahs in Tehran want Ashraf to be destroyed, <Alignment alignment="25362" annotation_id="11888">
          <DiscourseConnective annotation_id="11888" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we in Europe must support these defenceless Iranian refugees.</en>
      <fr>Les mollahs de Téhéran veulent la destruction d'Achraf <Alignment alignment="11888" annotation_id="13432">
          <DiscourseConnective annotation_id="13432" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, <DiscourseConnective annotation_id="13441">en</DiscourseConnective> Europe, devons soutenir ces réfugiés iraniens sans défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11954" docOffset="83">
      <en>It is our moral duty.</en>
      <fr>C'est notre devoir moral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11976" docOffset="84">
      <en>We should ask the EU Presidency and the Commission to ask the UN to become more involved by sending a permanent team - and even a peacekeeping force - there to prevent more attacks and prevent these people being moved by force to other parts of Iraq.</en>
      <fr>Nous devrions demander à la Présidence de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="13577">et</DiscourseConnective> à la Commission d'inviter les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="13624">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13626">s'</DiscourseConnective>impliquer davantage <DiscourseConnective annotation_id="13648">en</DiscourseConnective> envoyant là-bas une équipe permanente, <DiscourseConnective annotation_id="13690">et même</DiscourseConnective> une force de maintien de la paix, <DiscourseConnective annotation_id="13732">afin d'</DiscourseConnective>empêcher d'autres attentats <DiscourseConnective annotation_id="13767">et</DiscourseConnective> le déplacement de force de ces personnes dans d'autres régions d'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12227" id="234" language="NL" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="12227" docOffset="85">
      <en>Mr President, there is no doubt that the human rights situation in the Islamic Republic of Iran has deteriorated sharply in recent months.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="13887">que</DiscourseConnective> la situation des droits de l'homme dans la République islamique d'Iran s'est sensiblement détériorée ces derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12366" docOffset="86">
      <en>An apt illustration of this is the current developments in the repressive apparatus provided by President Ahmadinejad to nip in the bud even the appearance of any kind of opposition to his administration, which is of dubious legitimacy.</en>
      <fr>L'évolution actuelle de l'appareil répressif que le président Ahmadinejad a mis en place <DiscourseConnective annotation_id="14100">dans le but d'</DiscourseConnective>étouffer toute forme d'opposition <DiscourseConnective annotation_id="14148">à</DiscourseConnective> son administration, dont la légitimité est douteuse, y compris les formes naissantes d'opposition, en est une bonne illustration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12603" docOffset="87">
      <en>The notorious thugs known as the Basij have now been incorporated into the Iranian Revolutionary Guard Corps, another sinister organisation.</en>
      <fr>Les brutes notoires <DiscourseConnective annotation_id="14300">que</DiscourseConnective> sont les Basij sont <DiscourseConnective annotation_id="14324">maintenant</DiscourseConnective> intégrées dans la garde révolutionnaire d'Iran, une autre organisation sinistre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12744" docOffset="88">
      <en>What can the European Union still accomplish here?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14416">Que</DiscourseConnective> peut <DiscourseConnective annotation_id="14425">encore</DiscourseConnective> faire l'Union européenne à ce sujet?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12795" docOffset="89">
      <en>The answer is two things in particular.</en>
      <fr>Elle peut faire deux choses <DiscourseConnective annotation_id="14497">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12835" docOffset="90">
      <en>Together with the United States, we, the Western world, must focus on individual cases of serious human rights abuses in Iran (I <Alignment alignment="15258" annotation_id="12964">
          <DiscourseConnective annotation_id="12964" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> refer you to our resolution).</en>
      <fr>Avec les États-Unis, nous - le monde occidental - devons nous concentrer sur les cas individuels de graves violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="14653">en</DiscourseConnective> Iran (je fais <Alignment alignment="12964" annotation_id="14670">
          <DiscourseConnective annotation_id="14670" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> référence <DiscourseConnective annotation_id="14690">à</DiscourseConnective> notre résolution).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12999" docOffset="91">
      <en>In direct conjunction with this, we must make it clear to Tehran that these abuses are not to be tolerated and will have serious consequences.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14711">En</DiscourseConnective> rapport direct avec cela, nous devons clairement faire savoir <DiscourseConnective annotation_id="14776">à</DiscourseConnective> Téhéran <DiscourseConnective annotation_id="14786">que</DiscourseConnective> ces violations sont intolérables <DiscourseConnective annotation_id="14823">et</DiscourseConnective> qu'elles auront de graves conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13142" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="47510" annotation_id="13142">
          <DiscourseConnective annotation_id="13142" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> national interests - particularly of an economic nature - come into play, the Iranian pragmatists will appear of their own accord.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6133" annotation_id="14866">
          <DiscourseConnective annotation_id="14866" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les intérêts nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="14898">notamment</DiscourseConnective> d'ordre économique, entrent en jeu, les pragmatiques iraniens apparaissent spontanément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13278" docOffset="93">
      <en>In doing so, they can even make reference to the late Ayatollah Khomeini, founder of the Islamic Republic of Iran.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14997">À</DiscourseConnective> ces occasions, ils peuvent <DiscourseConnective annotation_id="15026">même</DiscourseConnective> invoquer feu l'ayatollah Khomeiny, fondateur de la République islamique d'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13393" docOffset="94">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13393" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> it came down to it, he, too, opted resolutely to put the national interest before religious requirements.</en>
      <fr>Au fond, lui <DiscourseConnective annotation_id="15124">aussi</DiscourseConnective> a choisi résolument d'accorder la priorité à l'intérêt national <DiscourseConnective annotation_id="15194">plutôt qu'</DiscourseConnective>aux exigences religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13504" docOffset="95">
      <en>Commission, Council, I urge you to seek out the ayatollahs' weaknesses, primarily in the interests of a more tolerable fabric of life for the Iranian people and in the interests of the security of the Jewish State of Israel, not forgetting the Arab world, and also the European Union.</en>
      <fr>Je demande à la Commission et au Conseil de rechercher les faiblesses des ayatollahs, <DiscourseConnective annotation_id="15317">avant</DiscourseConnective> tout dans l'intérêt d'un cadre de vie plus supportable <DiscourseConnective annotation_id="15378">pour</DiscourseConnective> la population iranienne <DiscourseConnective annotation_id="15407">et</DiscourseConnective> dans l'intérêt de la sécurité de l'État juif d'Israël, sans oublier le monde arabe, <DiscourseConnective annotation_id="15494">ainsi</DiscourseConnective> que l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13789" id="235" name="Krisztina Morvai">
    <ParallelChunk annotation_id="13789" docOffset="96">
      <en>(HU) A few days ago, President Barroso was here <Alignment alignment="31787" annotation_id="13837">
          <DiscourseConnective annotation_id="13837" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I asked him what could be done to resolve the human rights crisis that had been going on in a European Union Member State, Hungary, since autumn 2006.</en>
      <fr>(HU) Il y a quelques jours, le président Barroso était présent dans cet hémicycle <Alignment alignment="13837" annotation_id="15606">
          <DiscourseConnective annotation_id="15606" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je lui ai demandé ce qu'il était possible de faire <DiscourseConnective annotation_id="15660">pour</DiscourseConnective> résoudre la situation critique relative aux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="15727">que</DiscourseConnective> connaît un État membre de l'Union européenne, la Hongrie, <DiscourseConnective annotation_id="15789">depuis</DiscourseConnective> l'automne 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13992" docOffset="97">
      <en>I mentioned on several occasions that many hundreds of people were subjected to such heavy-handed police brutality that they suffered serious injuries, <Alignment alignment="15991" annotation_id="14144">
          <DiscourseConnective annotation_id="14144" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> several hundred people were put arbitrarily under arrest <Alignment alignment="37311" annotation_id="14207">
          <DiscourseConnective annotation_id="14207" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> several hundred people went through lengthy criminal proceedings where they were proved innocent.</en>
      <fr>J'ai fait remarquer <DiscourseConnective annotation_id="15832">à</DiscourseConnective> plusieurs reprises <DiscourseConnective annotation_id="15853">que</DiscourseConnective> des centaines de personnes ont subi une telle brutalité de la part d'agents de police violents <DiscourseConnective annotation_id="15952">qu'</DiscourseConnective>elles ont reçu de graves blessures, <Alignment alignment="14560" annotation_id="15991">
          <DiscourseConnective annotation_id="15991" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> plusieurs centaines de personnes ont été arrêtées arbitrairement <Alignment alignment="5094" annotation_id="16067">
          <DiscourseConnective annotation_id="16067" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plusieurs centaines de personnes ont enduré de très longues procédures pénales à l'issue desquelles elles ont été reconnues innocentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14309" docOffset="98">
      <en>The President replied to this that these were internal matters <Alignment alignment="16439" annotation_id="14372">
          <DiscourseConnective annotation_id="14372" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union cannot interfere in internal matters.</en>
      <fr>Le président a répondu <DiscourseConnective annotation_id="16229">qu'</DiscourseConnective>il s'agissait d'affaires intérieures <Alignment alignment="24129" annotation_id="16269">
          <DiscourseConnective annotation_id="16269" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'Union européenne ne pouvait pas s'y ingérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14433" docOffset="99">
      <en>I would like to ask about the double standard that is being applied <Alignment alignment="43007" annotation_id="14501">
          <DiscourseConnective annotation_id="14501" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> about what legal basis the European Union has for interfering in a country outside the European Union <Alignment alignment="1116" annotation_id="14607">
          <DiscourseConnective annotation_id="14607" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is reluctant to protect human rights in a European Union Member State.</en>
      <fr>Je voudrais savoir pourquoi l'on a deux poids, deux mesures <Alignment alignment="14501" annotation_id="16383">
          <DiscourseConnective annotation_id="16383" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur quelle base juridique l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="16431">s'</DiscourseConnective>appuie <DiscourseConnective annotation_id="16440">pour</DiscourseConnective> s'ingérer dans les affaires d'un pays qui n'appartient pas à l'UE, <Alignment alignment="17238" annotation_id="16512">
          <DiscourseConnective annotation_id="16512" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est peu disposée <DiscourseConnective annotation_id="16543">à</DiscourseConnective> protéger les droits de l'homme dans un État membre de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14686" docOffset="100">
      <en>I would <Alignment alignment="27429" annotation_id="14694">
          <DiscourseConnective annotation_id="14694" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to take the opportunity to ask our Iranian friends, those belonging to the opposition and even those belonging to the government party, to help Hungarians protect their human rights.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="15065" annotation_id="16631">
          <DiscourseConnective annotation_id="16631" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="16668">pour</DiscourseConnective> demander à nos amis iraniens, ceux qui appartiennent <DiscourseConnective annotation_id="16726">à</DiscourseConnective> l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="16741">et même</DiscourseConnective> ceux qui adhèrent au parti du gouvernement, d'aider les Hongrois à protéger leurs droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14887" id="236" name="Eija-Riitta Korhola">
    <ParallelChunk annotation_id="14887" docOffset="101">
      <en>(FI) Mr President, Iran would have an important role in the Middle East peace negotiations <Alignment alignment="12930" annotation_id="14978">
          <DiscourseConnective annotation_id="14978" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to our regret, the country seems to be slipping ever further away from the democratic rule of law.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, l'Iran exercerait un rôle important dans les négociations de paix au Proche-Orient, <Alignment alignment="14978" annotation_id="16962">
          <DiscourseConnective annotation_id="16962" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="16968">à</DiscourseConnective> notre regret, ce pays semble <DiscourseConnective annotation_id="16999">s'</DiscourseConnective>éloigner toujours plus de l'État de droit démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15082" docOffset="102">
      <en>Firstly, there is reason to cast serious doubts on the election results last June that allowed President Ahmadinejad to remain in office.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17057">Premièrement</DiscourseConnective>, il y a lieu d'émettre de sérieux doutes quant au <DiscourseConnective annotation_id="17120">résultat</DiscourseConnective> électoral de juin dernier, qui a permis au président Ahmadinejad de rester au pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15220" docOffset="103">
      <en>Since the elections, the general human rights situation has become even worse.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17216">Depuis</DiscourseConnective> les élections, la situation générale des droits de l'homme a continué de se dégrader.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15299" docOffset="104">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15299" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>, since Ahmadinejad's rise to power in 2005, the number of executions that have taken place has quadrupled, <Alignment alignment="20800" annotation_id="15418">
          <DiscourseConnective annotation_id="15418" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Iran executes the most people in the world after China.</en>
      <fr>De surcroît, <DiscourseConnective annotation_id="17322">depuis</DiscourseConnective> l'arrivée au pouvoir du président Ahmadinejad <DiscourseConnective annotation_id="17375">en</DiscourseConnective> 2005, le nombre d'exécutions qui ont eu lieu a quadruplé <Alignment alignment="15418" annotation_id="17435">
          <DiscourseConnective annotation_id="17435" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Iran est le pays où le nombre d'exécutions est le plus élevé <DiscourseConnective annotation_id="17501">après</DiscourseConnective> la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15478" docOffset="105">
      <en>Secondly, freedom of religion and opinion are in a sorry state.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17517">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la situation relative <DiscourseConnective annotation_id="17553">à</DiscourseConnective> la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="17578">et</DiscourseConnective> d'opinion est déplorable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15542" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="17607" annotation_id="15542">
          <DiscourseConnective annotation_id="15542" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the seven Baha'i leaders are still imprisoned only on the basis of their religious convictions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23223" annotation_id="17607">
          <DiscourseConnective annotation_id="17607" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les sept dirigeants de la communauté bahaïe sont toujours détenus au seul motif de leurs convictions religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15651" docOffset="107">
      <en>In our resolution, we are appealing to the Iranian authorities, <Alignment alignment="26039" annotation_id="15715">
          <DiscourseConnective annotation_id="15715" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that at the same time, we can, in this way, show our support and respect for the courage that many Iranians demonstrate in their fight for fundamental freedoms and democratic principles.</en>
      <fr>Dans notre résolution, nous lançons un appel aux autorités iraniennes <Alignment alignment="15715" annotation_id="17804">
          <DiscourseConnective annotation_id="17804" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="17816">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17821">à</DiscourseConnective> cette occasion, nous pourrons <DiscourseConnective annotation_id="17853">ainsi</DiscourseConnective> montrer notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="17881">et</DiscourseConnective> notre respect <DiscourseConnective annotation_id="17898">pour</DiscourseConnective> le courage dont bon nombre d'Iraniens ont fait preuve dans leur lutte en faveur des libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="18010">et</DiscourseConnective> des principes démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15913" docOffset="108">
      <en>We have a special respect for those brave Iranian women who had a decisive role to play in the demonstrations following the elections in Tehran.</en>
      <fr>Nous exprimons <DiscourseConnective annotation_id="18057">en particulier</DiscourseConnective> notre respect <DiscourseConnective annotation_id="18086">pour</DiscourseConnective> les femmes iraniennes courageuses qui ont eu un rôle décisif <DiscourseConnective annotation_id="18152">à</DiscourseConnective> jouer dans les manifestations qui ont suivi l'élection <DiscourseConnective annotation_id="18209">à</DiscourseConnective> Téhéran.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16058" id="237" name="Peter van Dalen">
    <ParallelChunk annotation_id="16058" docOffset="109">
      <en>(NL) Mr President, Iran is ruled by a strict regime based on a radical interpretation of Islam and of the Koran.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, l'Iran est gouverné par un régime strict qui se fonde sur une interprétation radicale de l'islam <DiscourseConnective annotation_id="18345">et</DiscourseConnective> du Coran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16171" docOffset="110">
      <en>In Iran, those who want no part in this fall into disfavour.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18358">En</DiscourseConnective> Iran, les personnes qui ne veulent pas y adhérer tombent <DiscourseConnective annotation_id="18418">en</DiscourseConnective> disgrâce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16232" docOffset="111">
      <en>Iran is a frightening country, particularly for the Christians there.</en>
      <fr>L'Iran est un pays effrayant, <DiscourseConnective annotation_id="18461">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18476">pour</DiscourseConnective> les chrétiens qui y vivent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16302" docOffset="112">
      <en>There is literally no life for Muslims who have converted to Christianity in Iran.</en>
      <fr>La vie est absolument impossible <DiscourseConnective annotation_id="18542">pour</DiscourseConnective> les musulmans qui se sont convertis au christianisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16385" docOffset="113">
      <en>Last year, the Iranian Parliament adopted a law making the abandonment of the Islamic faith a capital offence.</en>
      <fr>L'année dernière, le parlement iranien a adopté une loi prévoyant que l'abandon de la foi islamique est un crime capital.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16496" docOffset="114">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16496" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> is there any life in Iran for demonstrators.</en>
      <fr>La vie est également impossible <DiscourseConnective annotation_id="18755">en</DiscourseConnective> Iran <DiscourseConnective annotation_id="18763">pour</DiscourseConnective> les manifestants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16545" docOffset="115">
      <en>Three people arrested during the demonstrations against the outcome of the presidential election have now been sentenced to death.</en>
      <fr>Trois personnes arrêtées lors des manifestations contre le <DiscourseConnective annotation_id="18845">résultat</DiscourseConnective> de l'élection présidentielle sont <DiscourseConnective annotation_id="18888">maintenant</DiscourseConnective> condamnées <DiscourseConnective annotation_id="18910">à</DiscourseConnective> mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16676" docOffset="116">
      <en>It is utterly wrong and incomprehensible for a court to pronounce such a sentence.</en>
      <fr>Il est tout à fait injuste <DiscourseConnective annotation_id="18945">et</DiscourseConnective> incompréhensible <DiscourseConnective annotation_id="18965">qu'</DiscourseConnective>un tribunal rende un tel jugement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16759" docOffset="117">
      <en>An appeal against this sentence may still be possible, <Alignment alignment="37428" annotation_id="16814">
          <DiscourseConnective annotation_id="16814" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear to everyone that even demonstrators must fear for their lives in Iran.</en>
      <fr>Il est toujours possible de faire appel de ce jugement, <Alignment alignment="16814" annotation_id="19059">
          <DiscourseConnective annotation_id="19059" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde est bien conscient <DiscourseConnective annotation_id="19097">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19101">même</DiscourseConnective> les manifestants doivent craindre <DiscourseConnective annotation_id="19140">pour</DiscourseConnective> leur vie <DiscourseConnective annotation_id="19154">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16901" docOffset="118">
      <en>I call on the Council and the Commission to give these demonstrators strong support in further proceedings and, in particular, to vigorously oppose the brutal Iranian regime.</en>
      <fr>Je demande au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="19185">et</DiscourseConnective> à la Commission de soutenir fermement ces manifestants lors de nouvelles procédures <DiscourseConnective annotation_id="19272">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="19276">plus particulièrement</DiscourseConnective>, de s'opposer vigoureusement au régime iranien brutal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17076" id="238" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="17076" docOffset="119">
      <en>(LT) The human rights situation in Iran is clearly deteriorating.</en>
      <fr>(LT) La situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="19393">en</DiscourseConnective> Iran se détériore nettement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17142" docOffset="120">
      <en>The presidential elections of dubious legitimacy that took place this year and the mass protests by people following the elections mirrored the increasingly tense and fearful political and social situation in Iran.</en>
      <fr>L'élection présidentielle qui a eu lieu cette année, dont la légitimité est douteuse, <DiscourseConnective annotation_id="19511">et</DiscourseConnective> les grands mouvements de protestation de citoyens à la suite de l'élection ont révélé la situation politique <DiscourseConnective annotation_id="19623">et</DiscourseConnective> sociale de plus <DiscourseConnective annotation_id="19642">en plus</DiscourseConnective> tendue <DiscourseConnective annotation_id="19657">et</DiscourseConnective> épouvantable <DiscourseConnective annotation_id="19673">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17357" docOffset="121">
      <en>I would like to point out that this year in the Reporters without Borders report evaluating press freedom, Iran ended up at the bottom of the list, that is 172nd out of 175, and was only above Eritrea, North Korea and Turkmenistan.</en>
      <fr>Je voudrais signaler <DiscourseConnective annotation_id="19703">que</DiscourseConnective>, cette année, le rapport des "Reporters <DiscourseConnective annotation_id="19747">sans</DiscourseConnective> frontières" consacré à l'évaluation de la liberté de la presse place l'Iran à la fin de la liste, <DiscourseConnective annotation_id="19850">à</DiscourseConnective> savoir à la 172e place sur 175, <DiscourseConnective annotation_id="19884">avant</DiscourseConnective> l'Érythrée, la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="19919">et</DiscourseConnective> le Turkménistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17589" docOffset="122">
      <en>The situation for journalists in Iran is one of the worst in the world; free information on the internet is blocked <Alignment alignment="20076" annotation_id="17705">
          <DiscourseConnective annotation_id="17705" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> people writing blogs are persecuted.</en>
      <fr>La situation <DiscourseConnective annotation_id="19952">que</DiscourseConnective> connaissent les journalistes <DiscourseConnective annotation_id="19985">en</DiscourseConnective> Iran est l'une des pires au monde: la liberté d'information est entravée sur l'internet <Alignment alignment="13759" annotation_id="20076">
          <DiscourseConnective annotation_id="20076" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les auteurs de blogs sont persécutés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17746" docOffset="123">
      <en>We know only too well the story about the renowned blogger, Fariba Pajooh, who was arrested very recently <Alignment alignment="60724" annotation_id="17852">
          <DiscourseConnective annotation_id="17852" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose future remains uncertain.</en>
      <fr>Nous connaissons parfaitement l'<DiscourseConnective annotation_id="20149">histoire de</DiscourseConnective> la célèbre blogueuse Fariba Pajooh, qui a été arrêtée tout récemment <Alignment alignment="17852" annotation_id="20230">
          <DiscourseConnective annotation_id="20230" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont l'avenir reste incertain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17888" docOffset="124">
      <en>I appeal to the European Commission.</en>
      <fr>Je lance un appel <DiscourseConnective annotation_id="20282">à</DiscourseConnective> la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17925" docOffset="125">
      <en>Commissioner, we must establish a Commission delegation in Tehran as soon as possible in order to begin a dialogue with Iran's government institutions on the worsening human rights situation in this country.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, nous devons établir <DiscourseConnective annotation_id="20355">dès que</DiscourseConnective> possible une délégation de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="20404">à</DiscourseConnective> Téhéran <DiscourseConnective annotation_id="20414">afin d'</DiscourseConnective>entamer un dialogue avec les institutions du gouvernement iranien sur l'aggravation de la situation des droits de l'homme dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18133" id="239" name="Jim Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="18133" docOffset="126">
      <en>Mr President, I fully agree with the comments of Mr Czarnecki.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, j'approuve tout <DiscourseConnective annotation_id="20601">à</DiscourseConnective> fait les commentaires de M. Czarnecki.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18196" docOffset="127">
      <en>The attack last July on the Iraqi PMOI camp at Ashraf in Iraq can only be described as savage and barbaric.</en>
      <fr>L'attentat perpétré en juillet dernier au camp de l'OMPI situé à Achraf, en Irak, peut être qualifié sans conteste de sauvagerie <DiscourseConnective annotation_id="20771">et</DiscourseConnective> de barbarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18304" docOffset="128">
      <en>Eleven people killed, and a lot more could have been killed; numerous people brutally injured - you have to see the video to realise the barbarity which actually occurred.</en>
      <fr>Onze personnes ont été tuées, bien d'autres auraient pu être tuées et de nombreuses personnes ont été brutalement blessées - il faut voir la vidéo <DiscourseConnective annotation_id="20934">pour</DiscourseConnective> se rendre compte des atrocités qui ont réellement eu lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18476" docOffset="129">
      <en>The army and the military indulged themselves in the most sadistic form of brutality.</en>
      <fr>L'armée <DiscourseConnective annotation_id="21006">et</DiscourseConnective> les militaires se sont livrés <DiscourseConnective annotation_id="21039">à</DiscourseConnective> la forme la plus sadique de brutalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18562" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="21080" annotation_id="18562">
          <Alignment alignment="24026" annotation_id="18562">
            <DiscourseConnective annotation_id="18562" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, 36 people were arrested; they had no option but to go on hunger strike.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18562" annotation_id="21080">
          <Alignment alignment="18562" annotation_id="21080">
            <DiscourseConnective annotation_id="21080" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, 36 personnes ont été arrêtées et elles n'ont eu d'autre choix <DiscourseConnective annotation_id="21158">que</DiscourseConnective> d'entamer une grève de la faim.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18647" docOffset="131">
      <en>They were released two weeks ago because of international pressure - and international pressure after 72 days on hunger strike: that is what brought people to heel in relation to the Malaki government.</en>
      <fr>Elles ont été libérées il y a deux semaines à cause de la pression internationale, une pression internationale qui est venue <DiscourseConnective annotation_id="21319">après</DiscourseConnective> 72 jours de grève de la faim: elle a rappelé <DiscourseConnective annotation_id="21370">à</DiscourseConnective> l'ordre les membres du gouvernement Malaki.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18849" docOffset="132">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18849" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> these people are refugees; they are entitled to go to bed at night and get up in the morning, safe.</en>
      <fr>Ces personnes sont des réfugiés; elles ont le droit de dormir la nuit <DiscourseConnective annotation_id="21486">et</DiscourseConnective> de se lever le matin en sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18952" docOffset="133">
      <en>We need, <Alignment alignment="21523" annotation_id="18961">
          <DiscourseConnective annotation_id="18961" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Czarnecki said, two things: first of all, we need a permanent UN presence there to replace the United States and, secondly, an absolute guarantee of no displacement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10132" annotation_id="21523">
          <DiscourseConnective annotation_id="21523" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Czarnecki l'a dit, nous avons besoin de deux choses: <DiscourseConnective annotation_id="21585">premièrement</DiscourseConnective>, nous avons besoin là-bas d'une présence permanente des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="21668">afin de</DiscourseConnective> remplacer les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="21701">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21705">deuxièmement</DiscourseConnective>, nous avons besoin d'une garantie ferme qu'aucun déplacement n'aura lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19133" id="240" language="FR" name="Véronique De Keyser">
    <ParallelChunk annotation_id="19133" docOffset="134">
      <en>Mr President, I wish to make three small points to add to what my fellow Members have said.</en>
      <fr>auteure. - Monsieur le Président, je souhaite évoquer trois petits points <DiscourseConnective annotation_id="21866">pour</DiscourseConnective> compléter ce que mes collègues ont dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19225" docOffset="135">
      <en>Firstly - and here I refer to what Mrs Gomes said - in spite of everything that is going on, in spite of the tragedies that are occurring in Iran and the regime, we still have every faith in the political future of that country and in the strength of its civil society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21911">Tout d'abord</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="21926">et</DiscourseConnective> je reprends ce que Mme Gomes a dit - <DiscourseConnective annotation_id="21966">malgré tout</DiscourseConnective> ce qui se passe, malgré les drames qui se passent <DiscourseConnective annotation_id="22028">en</DiscourseConnective> Iran <DiscourseConnective annotation_id="22036">et</DiscourseConnective> le régime, nous gardons toute notre foi <DiscourseConnective annotation_id="22079">en</DiscourseConnective> l'avenir politique de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="22112">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22115">en</DiscourseConnective> la vigueur de sa société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19495" docOffset="136">
      <en>My second point is that it has not been emphasised enough that we condemn the latest suicide attacks, which took place in Sistan and Baluchistan, even <DiscourseConnective annotation_id="19646" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> the victims were Revolutionary Guards, as well as, sadly, dozens of civilians.</en>
      <fr>Le deuxième point, c'est <DiscourseConnective annotation_id="22176">qu'</DiscourseConnective>il n'a pas assez été souligné <DiscourseConnective annotation_id="22209">que</DiscourseConnective> nous réprouvons les derniers attentats suicides qui se sont passés au Sistan-Baloutchistan, <DiscourseConnective annotation_id="22305">même s'</DiscourseConnective>ils touchent effectivement des gardes de la révolution et, hélas, des douzaines de civils.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19732" docOffset="137">
      <en>We are against this type of violence, even <Alignment alignment="16763" annotation_id="19775">
          <DiscourseConnective annotation_id="19775" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we fully understand the reasons why it takes place <Alignment alignment="22523" annotation_id="19833">
          <DiscourseConnective annotation_id="19833" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at this point in time, we must side with the opponents of the regime.</en>
      <fr>Nous sommes contre ce type de violence, <Alignment alignment="15174" annotation_id="22443">
          <DiscourseConnective annotation_id="22443" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous comprenons très bien les raisons pour lesquelles elles se passent, <Alignment alignment="4375" annotation_id="22523">
          <DiscourseConnective annotation_id="22523" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22528">à</DiscourseConnective> moment-là, nous devons nous placer du côté des résistants au régime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19908" docOffset="138">
      <en>Lastly, our Parliament, I believe, condemns the death penalty, no matter who it affects - children, women, adults - <DiscourseConnective annotation_id="20024" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> which country in the world carries it out.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="22602">enfin</DiscourseConnective>, notre Parlement, je pense, condamne la peine de mort, qu'il s'agisse de mineurs, de femmes, d'adultes, mais aussi dans quelque pays du monde que ce soit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20070" id="241" language="RO" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="20070" docOffset="139">
      <en>I, too, wish to deplore the deterioration in the situation in Iran with regard to human rights, in the wake of the elections in June.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="22775">également</DiscourseConnective> déplorer la dégradation de la situation <DiscourseConnective annotation_id="22825">en</DiscourseConnective> Iran <DiscourseConnective annotation_id="22833">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="22875">à</DiscourseConnective> la suite de l'élection de juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20204" docOffset="140">
      <en>This deterioration is certainly being signalled by the huge wave of arrests and the violence being shown to the regime's opponents.</en>
      <fr>L'immense vague d'arrestations <DiscourseConnective annotation_id="22940">et</DiscourseConnective> la violence manifestée <DiscourseConnective annotation_id="22966">à</DiscourseConnective> l'encontre des opposants au régime témoignent bien sûr de cette dégradation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20336" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="36411" annotation_id="20336">
          <Alignment alignment="53047" annotation_id="20336">
            <DiscourseConnective annotation_id="20336" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, as has already been mentioned, freedom of information is being put under serious threat, with the risk of persecution being targeted against journalists.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19239" annotation_id="23045">
          <Alignment alignment="3663" annotation_id="23045">
            <DiscourseConnective annotation_id="23045" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="23055">comme</DiscourseConnective> on l'a <DiscourseConnective annotation_id="23068">déjà</DiscourseConnective> mentionné, la liberté d'information est sérieusement menacée <DiscourseConnective annotation_id="23134">et</DiscourseConnective> les journalistes risquent d'être persécutés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20503" docOffset="142">
      <en>One major sign of concern is the fact that both torture and the death penalty are being used wholesale in Iran.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="23190">que</DiscourseConnective> tant la torture <DiscourseConnective annotation_id="23210">que</DiscourseConnective> la peine de mort soient utilisées systématiquement <DiscourseConnective annotation_id="23265">en</DiscourseConnective> Iran est un signe d'inquiétude majeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20615" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="60438" annotation_id="20615">
          <Alignment alignment="23307" annotation_id="20615">
            <DiscourseConnective annotation_id="20615" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Amnesty International recently highlighted the fact that, following the elections, the number of people convicted and <Alignment alignment="29430" annotation_id="20742">
          <DiscourseConnective annotation_id="20742" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> executed has multiplied significantly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27809" annotation_id="23307">
          <Alignment alignment="20615" annotation_id="23307">
            <DiscourseConnective annotation_id="23307" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Amnesty International a récemment souligné <DiscourseConnective annotation_id="23359">que</DiscourseConnective>, à la suite de l'élection, le nombre de personnes déclarées coupables, <Alignment alignment="20265" annotation_id="23434">
          <DiscourseConnective annotation_id="23434" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> exécutées s'est considérablement accru.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20786" docOffset="144">
      <en>Finally, I wish to show my support for the notion of establishing a European Union delegation in Tehran.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23479">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais exprimer mon soutien en faveur de l'idée d'établir une délégation de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="23572">à</DiscourseConnective> Téhéran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20891" docOffset="145">
      <en>Such a delegation can work together with civil society on the ground, <Alignment alignment="9984" annotation_id="20961">
          <DiscourseConnective annotation_id="20961" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> supporting the rights of the activists campaigning for freedom.</en>
      <fr>Une telle délégation peut travailler sur le terrain avec la société civile, soutenant <Alignment alignment="13175" annotation_id="23669">
          <DiscourseConnective annotation_id="23669" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits des militants qui luttent <DiscourseConnective annotation_id="23712">pour</DiscourseConnective> la liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21033" id="242" name="Angelika Werthmann">
    <ParallelChunk annotation_id="21033" docOffset="146">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, I have a proposal to make to you: human rights, democracy and the rule of law are issues that are too important and too urgent to deal with on a Thursday afternoon.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23766">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'ai une proposition <DiscourseConnective annotation_id="23801">à</DiscourseConnective> vous faire: les droits de l'homme, la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="23852">et</DiscourseConnective> l'État de droit sont des questions bien trop importantes <DiscourseConnective annotation_id="23912">et</DiscourseConnective> trop urgentes <DiscourseConnective annotation_id="23929">pour</DiscourseConnective> les traiter un jeudi après-midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21239" docOffset="147">
      <en>Unfortunately, there are only a few of us here.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23967">Malheureusement</DiscourseConnective>, seuls quelques-uns d'entre nous sont présents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21287" docOffset="148">
      <en>A month ago, we debated the murder of journalists.</en>
      <fr>Il y a un mois, nous avons parlé du meurtre de journalistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21338" docOffset="149">
      <en>Today, it is the horrendous human rights situation in Guinea, Iran and Sri Lanka.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous débattons la situation des droits de l'homme épouvantable <DiscourseConnective annotation_id="24168">en</DiscourseConnective> Guinée, en Iran <DiscourseConnective annotation_id="24187">et</DiscourseConnective> au Sri Lanka.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21420" docOffset="150">
      <en>I know that many of you share my opinion.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="24212">que</DiscourseConnective> bon nombre d'entre vous partagent mon opinion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21462" docOffset="151">
      <en>Let us find another - a better - date for this important debate.</en>
      <fr>Trouvons une meilleure date, <DiscourseConnective annotation_id="24292">pour</DiscourseConnective> ce débat important.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21527" id="243" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="21527" docOffset="152">
      <en>Madam, you are supposed to talk on the subject under the catch-the-eye procedure.</en>
      <fr>Madame, vous êtes censée intervenir sur ce sujet selon la procédure "catch the eye".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21609" docOffset="153">
      <en>You are using other Members' speaking time.</en>
      <fr>Vous empiétez sur <DiscourseConnective annotation_id="24420">le temps de</DiscourseConnective> parole d'autres députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21653" docOffset="154">
      <en>The catch-the-eye procedure is closed.</en>
      <fr>La procédure "catch the eye" est close.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21692" id="244" name="Leonard Orban">
    <ParallelChunk annotation_id="21692" docOffset="155">
      <en>Member of the Commission. - (RO) Let me begin by conveying our condolences to the families of the victims of the terrorist attack carried out in the Sistan-Baluchistan province in Iran.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (RO) Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="24541">tout d'abord</DiscourseConnective> adresser mes condoléances aux familles des victimes de l'attentat terroriste perpétré dans la province du Sistan-Baloutchistan, <DiscourseConnective annotation_id="24682">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21878" docOffset="156">
      <en>The Commission condemns terrorist attacks carried out anywhere in the world, along with the loss of life entailed.</en>
      <fr>La Commission condamne les attentats terroristes commis dans le monde entier et déplore les pertes humaines qu'ils entraînent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21993" docOffset="157">
      <en>The European Commission is deeply concerned about the current state of human rights and fundamental freedoms in Iran.</en>
      <fr>La Commission européenne est profondément inquiète de la situation actuelle des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="24916">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="24946">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22111" docOffset="158">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22111" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> talking about this subject, we can mention examples such as the executions of minors, discrimination against people belonging to different minorities, significant restrictions on freedom of expression and assembly, ill treatment of prisoners, denial of the right to a fair trial, as well as large-scale oppression and intimidation of human rights supporters and political opponents.</en>
      <fr>À ce sujet, nous pouvons citer <DiscourseConnective annotation_id="24986">comme</DiscourseConnective> exemples les exécutions de mineurs, la discrimination à l'égard des personnes appartenant <DiscourseConnective annotation_id="25082">à</DiscourseConnective> différentes minorités, les restrictions significatives <DiscourseConnective annotation_id="25139">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="25165">et</DiscourseConnective> de réunion, les mauvais traitements infligés aux prisonniers, la dénégation du droit <DiscourseConnective annotation_id="25253">à</DiscourseConnective> un procès équitable, <DiscourseConnective annotation_id="25276">ainsi</DiscourseConnective> que l'oppression <DiscourseConnective annotation_id="25299">et</DiscourseConnective> l'intimidation à grande échelle de défenseurs des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="25370">et</DiscourseConnective> d'opposants politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22499" docOffset="159">
      <en>The European Union has maintained direct contact with Iran and has openly made its point of view known to the Iranian authorities regarding developments in the country.</en>
      <fr>L'Union européenne a maintenu un contact direct avec l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="25457">et</DiscourseConnective> a ouvertement fait connaître son point de vue auprès des autorités iraniennes <DiscourseConnective annotation_id="25538">à propos</DiscourseConnective> de l'évolution de la situation dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22668" docOffset="160">
      <en>The European Union supports the fundamental freedoms and the universal values they are based on, and feels duty bound to express its view any time and anywhere these principles are flouted.</en>
      <fr>L'Union soutient les libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="25636">et</DiscourseConnective> les valeurs universelles sur lesquelles celles-ci se basent <DiscourseConnective annotation_id="25699">et</DiscourseConnective> il est de son devoir d'exprimer son opinion chaque fois que ces principes sont transgressés, où que ce soit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22858" docOffset="161">
      <en>Unfortunately, in spite of the numerous appeals and statements of condemnation from the European Union and the international community, the human rights situation has deteriorated even more since the presidential elections that took place in Iran in June 2009.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25811">Malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25828">en</DiscourseConnective> dépit des nombreux appels <DiscourseConnective annotation_id="25857">et</DiscourseConnective> condamnations de la part de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="25893">et</DiscourseConnective> de la communauté internationale, la situation des droits de l'homme a continué de se dégrader <DiscourseConnective annotation_id="25990">depuis</DiscourseConnective> l'élection présidentielle qui a eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="26037">en</DiscourseConnective> Iran <DiscourseConnective annotation_id="26045">en</DiscourseConnective> juin 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23119" docOffset="162">
      <en>Large numbers of people have been executed by hanging in Iran just in the last few weeks.</en>
      <fr>Ces dernières semaines, de nombreuses personnes ont été exécutées par pendaison <DiscourseConnective annotation_id="26139">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23209" docOffset="163">
      <en>One of these people, whom you have already mentioned, Behnoud Shojaee, who was a minor at the time he committed his crime, was executed in spite of repeated appeals from the EU to have his sentence commuted.</en>
      <fr>L'une de ces personnes, <DiscourseConnective annotation_id="26172">que</DiscourseConnective> vous avez <DiscourseConnective annotation_id="26186">déjà</DiscourseConnective> mentionnée, Behnoud Shojaee, qui était un mineur au moment du délit qu'il a commis, a été exécuté malgré les appels répétés de l'UE qui demandait que sa peine soit commuée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23417" docOffset="164">
      <en>More minors are likely to be executed shortly in Iran.</en>
      <fr>D'autres mineurs vont probablement être exécutés prochainement <DiscourseConnective annotation_id="26427">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23472" docOffset="165">
      <en>We are <Alignment alignment="20792" annotation_id="23479">
          <DiscourseConnective annotation_id="23479" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concerned about the situation of seven Baha'i leaders in Iran, who have been under arrest for over 17 months and must answer serious accusations, such as espionage and anti-state propaganda.</en>
      <fr>Nous nous préoccupons <Alignment alignment="17413" annotation_id="26458">
          <DiscourseConnective annotation_id="26458" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> du cas de sept dirigeants de la communauté bahaïe <DiscourseConnective annotation_id="26518">en</DiscourseConnective> Iran, qui sont détenus <DiscourseConnective annotation_id="26544">depuis</DiscourseConnective> plus de 17 mois <DiscourseConnective annotation_id="26567">et</DiscourseConnective> qui doivent répondre à de graves accusations, telles <DiscourseConnective annotation_id="26623">que</DiscourseConnective> l'espionnage <DiscourseConnective annotation_id="26640">et</DiscourseConnective> la propagande contre l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23675" docOffset="166">
      <en>The latest scheduled hearing was postponed again on 18 October, leaving these seven people since then without any clear prospect of proper judicial proceedings.</en>
      <fr>La dernière audition prévue a <DiscourseConnective annotation_id="26702">encore</DiscourseConnective> été reportée, au 18 octobre, ce qui, <DiscourseConnective annotation_id="26746">depuis</DiscourseConnective> lors, ne laisse entrevoir à ces sept personnes aucun espoir de procédure judiciaire convenable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23836" docOffset="167">
      <en>Hundreds of people were held after the presidential elections <Alignment alignment="12735" annotation_id="23898">
          <DiscourseConnective annotation_id="23898" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they took part in the post-election demonstrations and made critical comments.</en>
      <fr>Des centaines de personnes ont été détenues à l'issue de l'élection présidentielle <Alignment alignment="15448" annotation_id="26932">
          <DiscourseConnective annotation_id="26932" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles ont participé aux manifestions post-électorales <DiscourseConnective annotation_id="26995">et</DiscourseConnective> ont émis des critiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23985" docOffset="168">
      <en>The trials against those involved in these activities are continuing.</en>
      <fr>Les procès intentés contre les personnes impliquées dans ces activités se poursuivent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24055" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="49914" annotation_id="24055">
          <DiscourseConnective annotation_id="24055" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, last week, four people were condemned to death <Alignment alignment="27183" annotation_id="24110">
          <DiscourseConnective annotation_id="24110" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were involved in post-election incidents.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24055" annotation_id="27109">
          <DiscourseConnective annotation_id="27109" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la semaine dernière, quatre personnes ont été condamnées <DiscourseConnective annotation_id="27176">à</DiscourseConnective> mort <Alignment alignment="24110" annotation_id="27183">
          <DiscourseConnective annotation_id="27183" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles ont pris part <DiscourseConnective annotation_id="27212">à</DiscourseConnective> des incidents <DiscourseConnective annotation_id="27228">après</DiscourseConnective> l'élection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24165" docOffset="170">
      <en>I finally wish to emphasise that we share the concerns expressed by honourable Members about the state of human rights in Iran.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="27258">enfin</DiscourseConnective> insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="27285">que</DiscourseConnective> nous partageons les inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="27321">que</DiscourseConnective> les honorables députés ont formulées <DiscourseConnective annotation_id="27362">à propos</DiscourseConnective> de la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="27409">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24293" docOffset="171">
      <en>The Commission is monitoring closely how the situation evolves and will continue to use every opportunity to call on the Iranian authorities to observe their international human rights commitments, including compliance with the International Covenant on Civil and Political Rights and the Universal Declaration of Human Rights.</en>
      <fr>La Commission surveille de près l'évolution de la situation <DiscourseConnective annotation_id="27478">et</DiscourseConnective> elle continuera de profiter de chaque occasion <DiscourseConnective annotation_id="27528">pour</DiscourseConnective> demander aux autorités iraniennes de respecter leurs engagements internationaux en matière des droits de l'homme, y compris l'observation du pacte international relatif aux droits civils <DiscourseConnective annotation_id="27720">et</DiscourseConnective> politiques <DiscourseConnective annotation_id="27734">et</DiscourseConnective> de la déclaration universelle des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24621" docOffset="172">
      <en>Improving the human rights situation in Iran is a key element in the European Commission's approach to strengthening political dialogue and cooperation with Tehran in the future.</en>
      <fr>L'amélioration de la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="27843">en</DiscourseConnective> Iran est un élément essentiel de l'approche de la Commission européenne dans le renforcement futur du dialogue <DiscourseConnective annotation_id="27957">et</DiscourseConnective> de la coopération politiques avec Téhéran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24800" docOffset="173">
      <en>In answer to the question I was asked, we believe that at the moment, given the current conditions in Iran, it is not the right time to establish a European Commission Delegation in Tehran.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28003">Pour</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="28017">à</DiscourseConnective> la question que l'on m'a posée, nous croyons <DiscourseConnective annotation_id="28064">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28069">pour</DiscourseConnective> le moment, étant donné les conditions actuelles <DiscourseConnective annotation_id="28122">en</DiscourseConnective> Iran, le moment n'est pas venu d'établir une délégation de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="28209">à</DiscourseConnective> Téhéran.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24990" id="245" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24990" docOffset="174">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25012" docOffset="175">
      <en>The vote will take place after the debates.</en>
      <fr>Le vote aura lieu à l'issue des débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25056" docOffset="176">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25086" id="246" language="PL" name="Bogusław Sonik ">
    <ParallelChunk annotation_id="25086" docOffset="177">
      <en>Ladies and gentlemen, I call upon the European Union not to stand by passively <Alignment alignment="28394" annotation_id="25165">
          <DiscourseConnective annotation_id="25165" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> human rights are being violated in Iran.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="28323">et</DiscourseConnective> Messieurs, je demande à l'Union européenne de ne pas rester passive <Alignment alignment="14963" annotation_id="28394">
          <DiscourseConnective annotation_id="28394" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits de l'homme sont violés <DiscourseConnective annotation_id="28438">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25212" docOffset="178">
      <en>The European Union has to take a much more resolute stance against the death sentences passed in the country and the executions, and especially those imposed on young and under-age criminals.</en>
      <fr>L'Union doit adopter une position bien plus ferme à l'égard des peines de mort votées dans ce pays <DiscourseConnective annotation_id="28546">et</DiscourseConnective> des exécutions, <DiscourseConnective annotation_id="28565">en particulier</DiscourseConnective> celles imposées à de délinquants juvéniles <DiscourseConnective annotation_id="28623">ou</DiscourseConnective> mineurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25404" docOffset="179">
      <en>Reacting to what is happening in Iran today is one of the greatest tests of the effectiveness of our western world.</en>
      <fr>Une réaction <DiscourseConnective annotation_id="28648">à</DiscourseConnective> ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="28666">en</DiscourseConnective> Iran aujourd'hui constitue l'un des plus grands tests de l'efficacité de notre monde occidental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25520" docOffset="180">
      <en>For this reason, the European Commission must set up a delegation of the European Union in Tehran as soon as possible to support and reinforce dialogue with Iranian leaders and civil society, especially to give support to young people, political prisoners and journalists.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28766">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la Commission européenne doit établir <DiscourseConnective annotation_id="28819">dès que</DiscourseConnective> possible une délégation de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="28873">à</DiscourseConnective> Téhéran <DiscourseConnective annotation_id="28883">pour</DiscourseConnective> appuyer <DiscourseConnective annotation_id="28896">et</DiscourseConnective> renforcer le dialogue avec les dirigeants <DiscourseConnective annotation_id="28941">et</DiscourseConnective> la société civile iraniens, <DiscourseConnective annotation_id="28972">notamment</DiscourseConnective> dans le but de soutenir les jeunes, les prisonniers politiques <DiscourseConnective annotation_id="29045">et</DiscourseConnective> les journalistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25793" docOffset="181">
      <en>The European Commission must become much more involved in the sending of a special envoy by the United Nations High Commissioner for Human Rights to monitor the situation as regards political prisoners and to ensure that the Iranian authorities observe international procedural standards and legal obligations with regard to human rights.</en>
      <fr>La Commission doit s'impliquer davantage dans la désignation d'un envoyé spécial qui serait chargé par le Haut commissaire des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="29207">pour</DiscourseConnective> les droits de l'homme de superviser la situation des prisonniers politiques <DiscourseConnective annotation_id="29288">et</DiscourseConnective> de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="29304">que</DiscourseConnective> les autorités iraniennes se conforment aux normes internationales pour les procédures judiciaires <DiscourseConnective annotation_id="29406">et</DiscourseConnective> à leurs obligations <DiscourseConnective annotation_id="29429">en</DiscourseConnective> matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26132" docOffset="182">
      <en>The European Union will always be a standard-bearer for civil freedoms and our common European democratic values, even beyond our borders.</en>
      <fr>L'Union européenne sera toujours un porte-drapeau des libertés civiles <DiscourseConnective annotation_id="29533">et</DiscourseConnective> de nos valeurs démocratiques européennes communes, <DiscourseConnective annotation_id="29587">même</DiscourseConnective> au-delà de nos frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26271" docOffset="183">
      <en>For that reason, we should make all efforts, through intensive dialogue with the political elites, <Alignment alignment="29747" annotation_id="26370">
          <Alignment alignment="29747" annotation_id="26370">
            <DiscourseConnective annotation_id="26370" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Iran in the 21st century observes fundamental human rights and respects the right to life.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous devons tout mettre en œuvre, en établissant un dialogue intensif avec les élites politiques, <Alignment alignment="24980" annotation_id="29747">
          <Alignment alignment="14161" annotation_id="29747">
            <DiscourseConnective annotation_id="29747" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, au XXIe siècle, l'Iran respecte les droits fondamentaux de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="29824">et</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="29836">à</DiscourseConnective> la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
