<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Situation in Nigeria (debate)</en>
    <fr>Situation au Nigeria (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="30" id="283" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="30" docOffset="1">
      <en>The next item is the statements by the Council and the Commission on the situation in Nigeria.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="81">et</DiscourseConnective> de la Commission sur la situation au Nigeria.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="125" id="284" name="Günter Gloser">
    <ParallelChunk annotation_id="125" docOffset="2">
      <en>President-in-Office of the Council. - (DE) Madam President, Commissioner, honourable Members, the situation in Nigeria is of great significance for the stability of West Africa and, ultimately for that of the continent as a whole.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="140">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (DE) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, chers collègues, la situation du Nigeria est très importante <DiscourseConnective annotation_id="277">pour</DiscourseConnective> la stabilité de l'Afrique de l'Ouest <DiscourseConnective annotation_id="319">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="323">au bout du compte</DiscourseConnective>, de tout le continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="356" docOffset="3">
      <en>The latest elections in Nigeria turned out very disappointingly, <Alignment alignment="443" annotation_id="421">
          <DiscourseConnective annotation_id="421" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council indicated in its statement of 27 April; there were numerous irregularities and acts of violence, with up to 200 people being killed and many more than that injured or intimidated, <Alignment alignment="667" annotation_id="616">
          <DiscourseConnective annotation_id="616" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council expects the persons responsible for these acts of violence to be called to account for their actions.</en>
      <fr>Les dernières élections organisées au Nigeria se sont avérées très décevantes, <Alignment alignment="19696" annotation_id="443">
          <DiscourseConnective annotation_id="443" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil l'a indiqué dans sa déclaration du 27 avril. On a observé de multiples irrégularités <DiscourseConnective annotation_id="545">et</DiscourseConnective> de nombreux actes de violence, près de 200 personnes ont été tuées <DiscourseConnective annotation_id="615">et</DiscourseConnective> bien plus encore ont été blessées <DiscourseConnective annotation_id="652">ou</DiscourseConnective> intimidées, <Alignment alignment="616" annotation_id="667">
          <DiscourseConnective annotation_id="667" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil espère que les responsables de ces actes de violence devront rendre compte de leurs actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="734" docOffset="4">
      <en>It is fortunate, at any rate, that there was no evidence in these elections of religious or ethnic conflicts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="772">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, nous n'avons heureusement constaté aucune trace de conflits religieux <DiscourseConnective annotation_id="862">ou</DiscourseConnective> ethniques lors de ces élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="844" docOffset="5">
      <en>The elections took place within an improved legal framework, with substantial funds being made available, and all this led us to expect that the 2007 elections would pass off better than those held in 2003.</en>
      <fr>Les élections se sont déroulées dans un cadre juridique amélioré et des fonds considérables ont été débloqués, ce qui nous laissait penser <DiscourseConnective annotation_id="1037">que</DiscourseConnective> les élections 2007 se dérouleraient <DiscourseConnective annotation_id="1077">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1083">que</DiscourseConnective> celles de 2003.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1051" docOffset="6">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1051" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> we are still awaiting the final report from the EU's election observation mission, initial assessments give credence to the suspicion that the 2007 elections were an even more badly run affair than their predecessors in 2003.</en>
      <fr>Nous attendons toujours le rapport final de la mission d'observation électorale de l'UE, mais les premières évaluations corroborent la suspicion selon laquelle les élections 2007 étaient <DiscourseConnective annotation_id="1290">encore</DiscourseConnective> moins bien organisées <DiscourseConnective annotation_id="1319">que</DiscourseConnective> les précédentes de 2003.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1283" docOffset="7">
      <en>The main problems were in the lack of organisation exemplified <Alignment alignment="1428" annotation_id="1346">
          <DiscourseConnective annotation_id="1346" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> by the late opening of polling stations, the lack of ballot slips and the lack of secrecy around the voting process.</en>
      <fr>Le principal problème a été le manque d'organisation, comme l'ont bien illustré <Alignment alignment="46175" annotation_id="1428">
          <DiscourseConnective annotation_id="1428" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ouverture tardive des bureaux de vote, le manque de bulletins de vote <DiscourseConnective annotation_id="1510">et</DiscourseConnective> l'absence de secret des votes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1477" docOffset="8">
      <en>What was even more serious was that, in addition to widespread irregularities, there was visible evidence of considerable electoral fraud.</en>
      <fr>Plus grave <DiscourseConnective annotation_id="1555">encore</DiscourseConnective>, outre les nombreuses irrégularités, il y a eu des preuves visibles d'une importante fraude électorale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1616" docOffset="9">
      <en>Another major problem with the elections was that failure to publish detailed results from them, with, <Alignment alignment="1753" annotation_id="1719">
          <DiscourseConnective annotation_id="1719" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, those results that were available not being calculated in comprehensible ways, <DiscourseConnective annotation_id="1808" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we should now ask the Nigerian authorities to publish the results with the figures broken down according to the polling stations where the votes were cast, for this is the only way in which the election system can be guaranteed to be transparent.</en>
      <fr>Un autre gros problème de ces élections est <DiscourseConnective annotation_id="1710">qu'</DiscourseConnective>aucun <DiscourseConnective annotation_id="1719">résultat</DiscourseConnective> détaillé n'a été publié, <Alignment alignment="1719" annotation_id="1753">
          <DiscourseConnective annotation_id="1753" sense="Expansion.Conjunction">d'autant plus que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les résultats disponibles n'étaient pas calculés de façon compréhensible. Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="1857">maintenant</DiscourseConnective> demander aux autorités nigérianes de publier les résultats avec une ventilation des chiffres en fonction des bureaux de vote où les votes ont été émis, <DiscourseConnective annotation_id="2020">car</DiscourseConnective> c'est la seule façon de garantir la transparence du système d'élection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2059" docOffset="10">
      <en>The Council did, <Alignment alignment="2114" annotation_id="2076">
          <DiscourseConnective annotation_id="2076" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, find positive encouragement in the indications of greater independence on the part of the judicial system during the election campaign, <Alignment alignment="76297" annotation_id="2221">
          <DiscourseConnective annotation_id="2221" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that this tendency will continue in the post-election period.</en>
      <fr>Le Conseil estime <Alignment alignment="2076" annotation_id="2114">
          <DiscourseConnective annotation_id="2114" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les signes d'indépendance accrue de la part du système juridique durant la campagne électorale sont un encouragement positif, <Alignment alignment="2221" annotation_id="2254">
          <DiscourseConnective annotation_id="2254" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="2271">que</DiscourseConnective> cette tendance se poursuivra <DiscourseConnective annotation_id="2304">après</DiscourseConnective> les élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2295" docOffset="11">
      <en>The lively debates in the privately-owned media before and after the election were <Alignment alignment="43281" annotation_id="2378">
          <DiscourseConnective annotation_id="2378" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> encouraging, <Alignment alignment="2438" annotation_id="2396">
          <DiscourseConnective annotation_id="2396" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council has been impressed not least by the commitment of the Nigerians themselves to the democratic process, in consequence of which the involvement of civil society organisation is, and will continue to be, of very great importance.</en>
      <fr>Les débats animés qui ont eu lieu dans les médias privés <DiscourseConnective annotation_id="2382">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2388">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2391">après</DiscourseConnective> l'élection sont <Alignment alignment="21892" annotation_id="2413">
          <DiscourseConnective annotation_id="2413" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourageants, <Alignment alignment="2396" annotation_id="2438">
          <DiscourseConnective annotation_id="2438" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil a été impressionné par l'engagement des Nigérians envers le processus démocratique. L'engagement des organisations de la société civile est <DiscourseConnective annotation_id="2592">et</DiscourseConnective> restera extrêmement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2639" docOffset="12">
      <en>The Council has appealed to all the political actors to use peaceful means and to demonstrate an attitude of responsibility by having consistent recourse to the legal channels in order not to disappoint the Nigerian people.</en>
      <fr>Le Conseil a appelé tous les acteurs politiques <DiscourseConnective annotation_id="2674">à</DiscourseConnective> utiliser des moyens pacifiques <DiscourseConnective annotation_id="2707">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2710">à</DiscourseConnective> faire preuve d'une attitude responsable <DiscourseConnective annotation_id="2752">en</DiscourseConnective> recourant de façon cohérente aux procédures juridiques <DiscourseConnective annotation_id="2810">afin de</DiscourseConnective> ne pas décevoir le peuple nigérian.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2863" docOffset="13">
      <en>We hope that the independent national election commission and other bodies will make haste in producing the evidence that the electoral tribunals require in order to complete their work with the minimum delay possible.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="2868">que</DiscourseConnective> la Commission électorale nationale indépendante <DiscourseConnective annotation_id="2920">et</DiscourseConnective> d'autres organes produiront rapidement les preuves dont les tribunaux électoraux ont besoin <DiscourseConnective annotation_id="3015">pour</DiscourseConnective> achever leurs travaux dans les plus brefs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3082" docOffset="14">
      <en>The Council <Alignment alignment="3088" annotation_id="3094">
          <DiscourseConnective annotation_id="3094" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hopes that the Nigerian state authorities will be sympathetic to the idea of repeating the election process in instances where there is irrefutable evidence of grave electoral fraud.</en>
      <fr>Le Conseil espère <Alignment alignment="3094" annotation_id="3088">
          <DiscourseConnective annotation_id="3088" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3098">que</DiscourseConnective> les autorités nationales nigérianes seront favorables <DiscourseConnective annotation_id="3156">à</DiscourseConnective> l'idée de répéter le processus électoral dans les cas où il existe des preuves irréfutables de grave fraude électorale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3282" docOffset="15">
      <en>This is not, <Alignment alignment="3287" annotation_id="3295">
          <DiscourseConnective annotation_id="3295" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the time to turn our back on Nigeria - <Alignment alignment="3346" annotation_id="3343">
          <Alignment alignment="3346" annotation_id="3343">
            <DiscourseConnective annotation_id="3343" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>; Nigeria's stability and development matter not only to its own people, but also to Africa as a whole, <Alignment alignment="3496" annotation_id="3462">
          <DiscourseConnective annotation_id="3462" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="77463" annotation_id="3467">
          <DiscourseConnective annotation_id="3467" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Millennium Development Goals are not achieved in Nigeria, we are not going to be able to achieve them in Africa at all.</en>
      <fr>Ce n'est <Alignment alignment="21485" annotation_id="3287">
          <DiscourseConnective annotation_id="3287" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas le moment de tourner le dos au Nigeria, bien <Alignment alignment="3343" annotation_id="3346">
          <Alignment alignment="3343" annotation_id="3346">
            <DiscourseConnective annotation_id="3346" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>. La stabilité <DiscourseConnective annotation_id="3373">et</DiscourseConnective> le développement du pays sont importants <DiscourseConnective annotation_id="3417">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3431">pour</DiscourseConnective> ses habitants, <DiscourseConnective annotation_id="3451">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3462">pour</DiscourseConnective> l'Afrique dans son ensemble, <Alignment alignment="3462" annotation_id="3496">
          <DiscourseConnective annotation_id="3496" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3467" annotation_id="3499">
          <DiscourseConnective annotation_id="3499" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les objectifs du Millénaire pour le développement ne sont pas atteints au Nigeria, nous ne pourrons pas les remplir <DiscourseConnective annotation_id="3618">en</DiscourseConnective> Afrique du tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3594" docOffset="16">
      <en>Nigeria's future government will have numerous challenges to face; one fundamental area of concern will be the need to monitor efficiently the resources allocated to the federal states, <Alignment alignment="3821" annotation_id="3780">
          <DiscourseConnective annotation_id="3780" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> another will be the continuing insecurity in the Niger Delta.</en>
      <fr>Le futur gouvernement nigérian devra relever de nombreux défis. Une préoccupation fondamentale sera la nécessité de contrôler efficacement les ressources allouées aux États fédéraux, <Alignment alignment="3780" annotation_id="3821">
          <DiscourseConnective annotation_id="3821" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une autre préoccupation sera l'insécurité permanente dans le delta du Niger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3846" docOffset="17">
      <en>The EU should support Nigeria <DiscourseConnective annotation_id="3876" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it faces these challenges, stepping up its efforts to strengthen responsible governance and democracy and promoting respect for human rights in Nigeria.</en>
      <fr>L'Union européenne doit aider le Nigeria à relever ces défis, en intensifiant ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="3991">en vue de</DiscourseConnective> consolider la gouvernance responsable <DiscourseConnective annotation_id="4039">et</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="4056">et</DiscourseConnective> en promouvant le respect des droits de l'homme au Nigeria.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4032" docOffset="18">
      <en>It must involve itself in these areas in cooperation with Nigeria and on the basis of that country's government's unequivocal consent.</en>
      <fr>Elle doit s'impliquer dans ces domaines de coopération avec le Nigeria, <DiscourseConnective annotation_id="4190">et</DiscourseConnective> ce sur la base du consentement clair du gouvernement de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4167" docOffset="19">
      <en>The Presidency will <Alignment alignment="4283" annotation_id="4187">
          <DiscourseConnective annotation_id="4187" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue to keep a watchful eye on developments in Nigeria.</en>
      <fr>La présidence continuera <Alignment alignment="38524" annotation_id="4283">
          <DiscourseConnective annotation_id="4283" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> de suivre de près les évolutions au Nigeria.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4257" id="285" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="4257" docOffset="20">
      <en>Member of the Commission. Madam President, <Alignment alignment="16297" annotation_id="4300">
          <DiscourseConnective annotation_id="4300" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have just heard, Nigeria has recently held important elections that will determine the transfer of power from one civilian president to another.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, <Alignment alignment="4300" annotation_id="4391">
          <DiscourseConnective annotation_id="4391" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous venons de l'entendre, le Nigeria a récemment tenu d'importantes élections qui assureront le transfert de pouvoir d'un président civil <DiscourseConnective annotation_id="4536">à</DiscourseConnective> l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4451" docOffset="21">
      <en>On the invitation of the Nigerian authorities, the Commission fielded a large independent election observation mission (EOM), which performed well and cooperated closely with other international and domestic observer groups.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4547">À</DiscourseConnective> l'invitation des autorités nigérianes, la Commission a envoyé sur le terrain une importante mission d'observation électorale (MOE) indépendante, laquelle a bien travaillé <DiscourseConnective annotation_id="4720">et</DiscourseConnective> étroitement collaboré avec d'autres groupes d'observateurs nationaux <DiscourseConnective annotation_id="4792">et</DiscourseConnective> internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4676" docOffset="22">
      <en>I appointed Mr van den Berg - who had <Alignment alignment="4850" annotation_id="4714">
          <DiscourseConnective annotation_id="4714" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> observed the elections in 2003 - chief observer for those elections, <DiscourseConnective annotation_id="4788" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> he will shortly give us his report.</en>
      <fr>J'ai nommé M. van den Berg - qui avait <Alignment alignment="4714" annotation_id="4850">
          <DiscourseConnective annotation_id="4850" sense="Expansion.Conjunction">déjà</DiscourseConnective>
        </Alignment> observé les élections de 2003 - chef de cette mission; il nous communiquera <DiscourseConnective annotation_id="4931">bientôt</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4828" docOffset="23">
      <en>The mission concluded that the 2007 state and federal elections fell short of basic international and regional standards for democratic elections, pointing out that they were marred by poor organisation - as has already been cited, a lack of essential transparency and safeguards, widespread irregularities, significant evidence of fraud and disenfranchisement of voters.</en>
      <fr>La mission a conclu <DiscourseConnective annotation_id="4972">que</DiscourseConnective> les élections présidentielles <DiscourseConnective annotation_id="5006">et</DiscourseConnective> fédérales de 2007 sont restées très en deçà des normes internationales <DiscourseConnective annotation_id="5080">et</DiscourseConnective> régionales élémentaires en matière d'élections démocratiques, faisant remarquer <DiscourseConnective annotation_id="5163">que</DiscourseConnective> ces élections avaient été profondément marquées par une organisation médiocre - <DiscourseConnective annotation_id="5247">comme</DiscourseConnective> il a <DiscourseConnective annotation_id="5258">déjà</DiscourseConnective> été dit, un manque de transparence <DiscourseConnective annotation_id="5298">et</DiscourseConnective> de garde-fous élémentaires, des irrégularités généralisées, des preuves considérables de fraude <DiscourseConnective annotation_id="5397">et</DiscourseConnective> la privation du droit électoral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5200" docOffset="24">
      <en>Sadly, at least 200 deaths from election-related violence were <Alignment alignment="5452" annotation_id="5263">
          <DiscourseConnective annotation_id="5263" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reported.</en>
      <fr>Hélas, on rapporte <Alignment alignment="5263" annotation_id="5452">
          <DiscourseConnective annotation_id="5452" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5462">au moins</DiscourseConnective> 200 morts, victimes des violences au lendemain du scrutin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5278" docOffset="25">
      <en>Other international observers - including those fielded by the Economic Community of West African States (ECOWAS) and the US National Democratic Institute, led by Madeleine Albright - were <Alignment alignment="5754" annotation_id="5467">
          <DiscourseConnective annotation_id="5467" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very critical, <DiscourseConnective annotation_id="5487" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> were domestic observation groups.</en>
      <fr>D'autres observateurs internationaux - dont <DiscourseConnective annotation_id="5574">notamment</DiscourseConnective> ceux envoyés par la Communauté économique des États de l'Afrique de l'Ouest (CEDEAO) <DiscourseConnective annotation_id="5669">et</DiscourseConnective> l'Institut national démocratique américain, mené par Madeleine Albright - se sont <Alignment alignment="5467" annotation_id="5754">
          <DiscourseConnective annotation_id="5754" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> montrés très critiques, à l'instar des groupes d'observation nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5524" docOffset="26">
      <en>The EU Presidency expressed disappointment at these elections not having marked progress in relation to 2003, which has now been reiterated by our president, at the irregularities and at the high toll of victims.</en>
      <fr>La présidence de l'UE a exprimé sa déception face <DiscourseConnective annotation_id="5886">à</DiscourseConnective> l'absence de progrès dans ces élections par rapport <DiscourseConnective annotation_id="5940">à</DiscourseConnective> 2003, déception que notre président vient de réitérer face aux irrégularités <DiscourseConnective annotation_id="6019">et</DiscourseConnective> au grand nombre de victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5737" docOffset="27">
      <en>The reactions and the messages from the international community had been consistent in urging Nigerians who have complaints about the process to use the legal provisions outlined in the Constitution and in the Electoral Act, commending the independence shown by the judiciary and the engagement of civil society and praising the commitment of poll workers and voters.</en>
      <fr>Les réactions <DiscourseConnective annotation_id="6065">et</DiscourseConnective> les messages de la communauté internationale ont tous encouragé les Nigérians qui ont des plaintes à formuler <DiscourseConnective annotation_id="6178">à propos</DiscourseConnective> du processus <DiscourseConnective annotation_id="6200">à</DiscourseConnective> se servir des dispositions légales définies dans la Constitution <DiscourseConnective annotation_id="6267">et</DiscourseConnective> dans la Loi électorale, louant l'indépendance affichée par le pouvoir judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="6351">et</DiscourseConnective> l'engagement de la société civile, <DiscourseConnective annotation_id="6389">et</DiscourseConnective> saluant l'implication du personnel <DiscourseConnective annotation_id="6427">et</DiscourseConnective> des électeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6105" docOffset="28">
      <en>Disappointment at this missed opportunity is widespread in the international community, <Alignment alignment="6540" annotation_id="6193">
          <DiscourseConnective annotation_id="6193" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Nigeria - one of the major powers in Africa - could have set an example of successful consolidation of the democratic process, which would have had a tremendous positive impact on the African continent.</en>
      <fr>La déception <DiscourseConnective annotation_id="6458">à</DiscourseConnective> cette occasion manquée est généralisée au sein de la communauté internationale, <Alignment alignment="1194" annotation_id="6540">
          <DiscourseConnective annotation_id="6540" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Nigeria - l'une des plus grandes puissances d'Afrique - aurait pu donner l'exemple d'une consolidation réussie du processus démocratique, ce qui aurait eu un impact incroyablement positif sur le continent africain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6399" docOffset="29">
      <en>This is even more regrettable <Alignment alignment="6811" annotation_id="6429">
          <DiscourseConnective annotation_id="6429" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the elections were held in an improved atmosphere in which the freedoms of assembly and expression were at least broadly respected.</en>
      <fr>Ceci est d'<DiscourseConnective annotation_id="6787">autant</DiscourseConnective> plus regrettable <Alignment alignment="4426" annotation_id="6811">
          <DiscourseConnective annotation_id="6811" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les élections se sont tenues dans une meilleure ambiance, dans laquelle les libertés de réunion <DiscourseConnective annotation_id="6911">et</DiscourseConnective> d'expression ont <DiscourseConnective annotation_id="6931">à</DiscourseConnective> tout le moins été largement respectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6564" docOffset="30">
      <en>The elections have highlighted the many problems and shortcomings of the Nigerian democratic process, <Alignment alignment="7080" annotation_id="6666">
          <DiscourseConnective annotation_id="6666" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is aware that many challenges and misgivings need now to be addressed and overcome.</en>
      <fr>Les élections ont mis en lumière les nombreux problèmes <DiscourseConnective annotation_id="7029">et</DiscourseConnective> manquements du processus démocratique nigérian, <Alignment alignment="6666" annotation_id="7080">
          <DiscourseConnective annotation_id="7080" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission est consciente <DiscourseConnective annotation_id="7112">que</DiscourseConnective> quantité de défis <DiscourseConnective annotation_id="7134">et</DiscourseConnective> d'appréhensions vont devoir être abordés <DiscourseConnective annotation_id="7178">et</DiscourseConnective> surmontés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6769" docOffset="31">
      <en>In the short term, pressure should be placed on Nigeria's Independent National Electoral Commission to publish a complete breakdown of the polling station results, which is a basic requirement of transparency, <DiscourseConnective annotation_id="6979" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the judiciary should <Alignment alignment="7427" annotation_id="7004">
          <DiscourseConnective annotation_id="7004" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be encouraged to act swiftly and responsibly with the election petitions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7192">À</DiscourseConnective> court terme, il faudrait exercer une pression sur la Commission électorale nationale indépendante nigériane <DiscourseConnective annotation_id="7302">pour qu'</DiscourseConnective>elle publie une analyse complète des résultats des bureaux de vote, principe de base de la transparence. Il faudrait <Alignment alignment="3039" annotation_id="7427">
          <DiscourseConnective annotation_id="7427" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourager le pouvoir judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="7470">à</DiscourseConnective> s'occuper rapidement <DiscourseConnective annotation_id="7493">et</DiscourseConnective> sérieusement des pétitions électorales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7083" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="7536" annotation_id="7083">
          <DiscourseConnective annotation_id="7083" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> redress is not provided, this could have serious implications for the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7083" annotation_id="7536">
          <DiscourseConnective annotation_id="7536" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on ne redresse pas la situation, les implications futures risquent d'être graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7164" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="7623" annotation_id="7164">
          <DiscourseConnective annotation_id="7164" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the lessons learned will have to be taken into account in our future relations with Nigeria, entrenching positions should be avoided.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4156" annotation_id="7623">
          <DiscourseConnective annotation_id="7623" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons bien sûr tenir compte des leçons tirées dans nos relations futures avec le Nigeria, nous devons toutefois éviter les positions trop inflexibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7304" docOffset="34">
      <en>I think the political dialogue has to restart, <Alignment alignment="7840" annotation_id="7351">
          <DiscourseConnective annotation_id="7351" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> future relations will have to include a deeper engagement at federal, state and Community level with a wider range of players in civil society and government.</en>
      <fr>Je pense que nous devons relancer le dialogue politique, <Alignment alignment="5045" annotation_id="7840">
          <DiscourseConnective annotation_id="7840" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les relations futures devront inclure un engagement plus profond aux niveaux fédéral, national <DiscourseConnective annotation_id="7940">et</DiscourseConnective> communautaire, avec un plus grand nombre d'acteurs de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="8015">et</DiscourseConnective> du gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7514" docOffset="35">
      <en>The topic of the elections must be a key feature of the political dialogue with Nigeria, based on the recommendations of the EOM.</en>
      <fr>Le sujet des élections doit être un élément clé du dialogue politique avec le Nigeria, fondé sur les recommandations de la MOE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7644" docOffset="36">
      <en>Our readiness to engage Nigeria in a political dialogue and the commitment to promote the strengthening of governments and democracy in the country, particularly together with ECOWAS, is highlighted in the joint EU-ECOWAS communiqué issued on 24 April at the 11th EU-ECOWAS ministerial meeting.</en>
      <fr>Notre volonté d'impliquer le Nigeria dans un dialogue politique <DiscourseConnective annotation_id="8227">et</DiscourseConnective> de promouvoir le renforcement des gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="8278">et</DiscourseConnective> de la démocratie dans le pays, avec la collaboration particulière de la CEDEAO, a été soulignée dans le communiqué commun de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="8411">et</DiscourseConnective> de la CEDEAO, publié le 24 avril lors de la 11e réunion ministérielle UE-CEDEAO.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7939" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="92333" annotation_id="7939">
          <DiscourseConnective annotation_id="7939" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the main instrument for political dialogue will remain Articles 8 and 9 of the Cotonou Partnership Agreement, the programming of the development cooperation to be financed by the 10th European Development Fund will <Alignment alignment="8735" annotation_id="8160">
          <DiscourseConnective annotation_id="8160" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide a crucial avenue for dialogue and the opportunity to take into account lessons learnt from the elections and the outcome of the discussions with the new Government, civil society and other key players.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7939" annotation_id="8495">
          <DiscourseConnective annotation_id="8495" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le premier instrument du dialogue politique restera les articles 8 <DiscourseConnective annotation_id="8565">et</DiscourseConnective> 9 de l'accord de partenariat de Cotonou, la programmation de la coopération au développement qui doit être financée par le 10e Fonds de développement européen ouvrira <Alignment alignment="2724" annotation_id="8735">
          <DiscourseConnective annotation_id="8735" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une voie cruciale au dialogue <DiscourseConnective annotation_id="8775">et</DiscourseConnective> à la possibilité de tenir compte des leçons tirées des élections <DiscourseConnective annotation_id="8843">et</DiscourseConnective> du <DiscourseConnective annotation_id="8849">résultat</DiscourseConnective> des discussions menées avec le nouveau gouvernement, la société civile <DiscourseConnective annotation_id="8929">et</DiscourseConnective> d'autres acteurs clés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8375" id="286" language="PL" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="8375" docOffset="38">
      <en>Madam President, both the Nigerians and the international community had great hopes for the Nigerian elections for a number of reasons.</en>
      <fr>Madame la Présidente, les Nigérians <DiscourseConnective annotation_id="8991">comme</DiscourseConnective> la communauté internationale nourrissaient de grands espoirs <DiscourseConnective annotation_id="9058">pour</DiscourseConnective> les élections nigérianes, et ce <DiscourseConnective annotation_id="9095">pour</DiscourseConnective> plusieurs raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8511" docOffset="39">
      <en>Firstly, Nigeria is the most populated country in Africa <Alignment alignment="9181" annotation_id="8568">
          <DiscourseConnective annotation_id="8568" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9185" annotation_id="8572">
          <DiscourseConnective annotation_id="8572" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner said, a successful democratic process in Nigeria could set a good example that other African countries would wish to replicate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9119">Premièrement</DiscourseConnective>, le Nigeria est le pays le plus peuplé d'Afrique <Alignment alignment="13617" annotation_id="9181">
          <DiscourseConnective annotation_id="9181" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="39102" annotation_id="9185">
          <DiscourseConnective annotation_id="9185" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Mme la commissaire, un processus démocratique couronné de succès au Nigeria pourrait donner un bon exemple <DiscourseConnective annotation_id="9306">que</DiscourseConnective> d'autres pays africains pourraient souhaiter imiter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8720" docOffset="40">
      <en>Secondly, these were the first Nigerian elections where one civilian government would take over another, which is very important in a country with a history of military dictatorships.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9363">Deuxièmement</DiscourseConnective>, c'étaient les premières élections nigérianes où un gouvernement civil succéderait à un autre, ce qui est très important dans un pays avec une <DiscourseConnective annotation_id="9519">histoire de</DiscourseConnective> dictatures militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8904" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="9554" annotation_id="8904">
          <DiscourseConnective annotation_id="8904" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> thirdly, there is broad freedom of speech in Nigeria, <Alignment alignment="9626" annotation_id="8962">
          <DiscourseConnective annotation_id="8962" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the judiciary is independent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8904" annotation_id="9554">
          <DiscourseConnective annotation_id="9554" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="9558">troisièmement</DiscourseConnective>, il existe une vaste liberté d'expression au Nigeria, <Alignment alignment="8962" annotation_id="9626">
          <DiscourseConnective annotation_id="9626" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pouvoir judiciaire est indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8996" docOffset="42">
      <en>Unfortunately these hopes of a positive example have been dashed.</en>
      <fr>Hélas, ces espoirs d'un exemple positif ont été anéantis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9062" docOffset="43">
      <en>The resolution we are discussing is very critical, and justifiably so.</en>
      <fr>La résolution dont nous discutons est très critique, <DiscourseConnective annotation_id="9779">et</DiscourseConnective> à juste titre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9133" docOffset="44">
      <en>Poor organisation, numerous mistakes and procedural irregularities, as well as electoral fraud have meant that the latest Nigerian elections cannot be regarded as credible, free or fair.</en>
      <fr>La mauvaise organisation, les nombreuses fautes <DiscourseConnective annotation_id="9845">et</DiscourseConnective> irrégularités de procédure <DiscourseConnective annotation_id="9875">ainsi</DiscourseConnective> que la fraude électorale rendent les dernières élections nigérianes peu crédibles, libres <DiscourseConnective annotation_id="9971">ou</DiscourseConnective> justes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9320" docOffset="45">
      <en>The elections met neither international standards nor the regional standards defined by ECOWAS.</en>
      <fr>Ces élections n'ont satisfait ni aux normes internationales ni aux normes régionales définies par la CEDEAO.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9416" docOffset="46">
      <en>Worse still, the elections were marred by violence resulting in the deaths of at least 200 people.</en>
      <fr>Pire <DiscourseConnective annotation_id="10096">encore</DiscourseConnective>, elles ont été entachées de violences qui ont entraîné la mort d'<DiscourseConnective annotation_id="10168">au moins</DiscourseConnective> 200 personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9515" docOffset="47">
      <en>Questions about the significance of this violence by discussing the death toll showed that most Nigerian politicians were unaware of the problem.</en>
      <fr>Les questions posées <DiscourseConnective annotation_id="10213">quant à</DiscourseConnective> l'importance de ces violences lors de discussions sur le bilan des victimes ont montré <DiscourseConnective annotation_id="10308">que</DiscourseConnective> la plupart des responsables politiques nigérians n'étaient pas au courant du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9661" docOffset="48">
      <en>It appears that long-term education in citizenship is very important in the case of Nigeria.</en>
      <fr>Il semble <DiscourseConnective annotation_id="10409">qu'</DiscourseConnective>une éducation à long terme <DiscourseConnective annotation_id="10439">à</DiscourseConnective> la citoyenneté <DiscourseConnective annotation_id="10456">soit</DiscourseConnective> très importante <DiscourseConnective annotation_id="10477">pour</DiscourseConnective> le Nigeria.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9754" docOffset="49">
      <en>Sending election observers is not enough, we need to invest in education and building a civil society.</en>
      <fr>Il ne suffit pas de dépêcher des observateurs électoraux, nous devons investir dans l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="10590">et</DiscourseConnective> la création d'une société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9857" docOffset="50">
      <en>It is my belief that the Nigerians must not be subjected to blackmail based on threats that any questioning of the election results would be tantamount to inviting the military to stage a coup again.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="10645">que</DiscourseConnective> les Nigérians ne doivent pas faire l'objet d'un chantage ni subir la menace <DiscourseConnective annotation_id="10725">que</DiscourseConnective> toute remise en question des résultats des élections reviendrait <DiscourseConnective annotation_id="10794">à</DiscourseConnective> inviter les militaires <DiscourseConnective annotation_id="10819">à</DiscourseConnective> fomenter un nouveau coup d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10057" docOffset="51">
      <en>This philosophy of 'the lesser of two evils' undermines democracy and justifies and feeds anti-democratic tendencies.</en>
      <fr>Cette philosophie du "moindre des maux" mine la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="10913">et</DiscourseConnective> justifie <DiscourseConnective annotation_id="10925">et</DiscourseConnective> alimente des tendances antidémocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10175" docOffset="52">
      <en>The 64 million registered Nigerian voters have a right to election results that reflect their real will, <Alignment alignment="11089" annotation_id="10280">
          <DiscourseConnective annotation_id="10280" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union must strive to make this happen.</en>
      <fr>Les 64 millions d'électeurs nigérians inscrits ont droit <DiscourseConnective annotation_id="11027">à</DiscourseConnective> des résultats électoraux qui reflètent leur réelle volonté, <Alignment alignment="2375" annotation_id="11089">
          <DiscourseConnective annotation_id="11089" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne doit s'efforcer de rendre cela possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10336" id="287" name="Margrietus van den Berg">
    <ParallelChunk annotation_id="10336" docOffset="53">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (NL) Madam President, I should like to say something on behalf of the Socialist Group in the European Parliament, rather than as head of the Election Observation Mission, <Alignment alignment="11354" annotation_id="10537">
          <DiscourseConnective annotation_id="10537" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is a different role.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (NL) Madame la Présidente, je voudrais dire quelques mots au nom du groupe socialiste au Parlement européen, et non en ma qualité de chef de la mission d'observation électorale, <Alignment alignment="10537" annotation_id="11354">
          <DiscourseConnective annotation_id="11354" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un autre rôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10571" docOffset="54">
      <en>The European Election Observation Mission has had to conclude that the elections in Nigeria were not credible.</en>
      <fr>La mission d'observation électorale européenne a dû conclure <DiscourseConnective annotation_id="11446">que</DiscourseConnective> les élections au Nigeria n'étaient pas crédibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10682" docOffset="55">
      <en>This is unfortunate, <Alignment alignment="11518" annotation_id="10703">
          <DiscourseConnective annotation_id="10703" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> despite the improved atmosphere in which the freedom of expression of opinion was respected during the campaign and despite the positive and independent role played by the law courts, the election process, and subsequently the results, cannot be seen as credible.</en>
      <fr>C'est malheureux, <Alignment alignment="10703" annotation_id="11518">
          <DiscourseConnective annotation_id="11518" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> en dépit d'une amélioration de l'atmosphère qui a vu le respect de la liberté d'expression durant la campagne <DiscourseConnective annotation_id="11632">et</DiscourseConnective> en dépit du rôle positif <DiscourseConnective annotation_id="11660">et</DiscourseConnective> indépendant joué par les tribunaux, le processus électoral <DiscourseConnective annotation_id="11722">et</DiscourseConnective>, partant, les résultats, ne sauraient être considérés <DiscourseConnective annotation_id="11779">comme</DiscourseConnective> crédibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10975" docOffset="56">
      <en>The Council has confirmed, as has the Commissioner, that this is <DiscourseConnective annotation_id="11040" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> the case.</en>
      <fr>Le Conseil a confirmé, à l'instar de la commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="11849">que</DiscourseConnective> tel est bien le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11057" docOffset="57">
      <en>The Nigerian elections were badly organised and intransparent; there were far-reaching procedural irregularities <Alignment alignment="52711" annotation_id="11170">
          <DiscourseConnective annotation_id="11170" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was clear evidence of fraud.</en>
      <fr>Les élections nigérianes ont été mal organisées <DiscourseConnective annotation_id="11922">et</DiscourseConnective> n'ont pas été transparentes; elles ont été entachées d'importantes irrégularités de procédure <Alignment alignment="11170" annotation_id="12019">
          <DiscourseConnective annotation_id="12019" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il existe des preuves évidentes de fraude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11209" docOffset="58">
      <en>The process fell well short of the measure of international and regional standards for democratic elections.</en>
      <fr>Le processus n'a pas été à la hauteur des normes internationales <DiscourseConnective annotation_id="12130">et</DiscourseConnective> régionales relatives aux élections démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11318" docOffset="59">
      <en>The point which the Council made a moment ago, namely failure to publish the results either in polling stations or at higher levels, and hence the complete lack of proof and transparency is, and remains, <Alignment alignment="12391" annotation_id="11522">
          <Alignment alignment="12391" annotation_id="11522">
            <DiscourseConnective annotation_id="11522" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the most serious problem, <Alignment alignment="12426" annotation_id="11557">
          <DiscourseConnective annotation_id="11557" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11565" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>, nothing can be proven or refuted, <Alignment alignment="12487" annotation_id="11612">
          <DiscourseConnective annotation_id="11612" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this takes all the credibility out of the electoral result as such.</en>
      <fr>Le point <DiscourseConnective annotation_id="12192">que</DiscourseConnective> le Conseil a soulevé à l'instant, à savoir la non-publication des résultats ni des bureaux de vote ni <DiscourseConnective annotation_id="12298">à</DiscourseConnective> plus haut niveau <DiscourseConnective annotation_id="12317">et</DiscourseConnective>, partant, l'absence totale de preuves <DiscourseConnective annotation_id="12358">et</DiscourseConnective> de transparence, est <DiscourseConnective annotation_id="12382">et</DiscourseConnective> reste <Alignment alignment="11522" annotation_id="12391">
          <Alignment alignment="11522" annotation_id="12391">
            <DiscourseConnective annotation_id="12391" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le problème le plus grave, <Alignment alignment="5453" annotation_id="12426">
          <DiscourseConnective annotation_id="12426" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'ensuit que rien ne peut être prouvé ni réfuté, <Alignment alignment="5933" annotation_id="12487">
          <DiscourseConnective annotation_id="12487" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela enlève toute crédibilité au <DiscourseConnective annotation_id="12523">résultat</DiscourseConnective> des élections en <DiscourseConnective annotation_id="12549">tant que</DiscourseConnective> tel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11684" docOffset="60">
      <en>This is simply, <Alignment alignment="85245" annotation_id="11700">
          <DiscourseConnective annotation_id="11700" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have established, one of the toughest verdicts which we as Election Observation Mission have passed in the different countries.</en>
      <fr>C'est tout <DiscourseConnective annotation_id="12574">simplement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="11700" annotation_id="12586">
          <DiscourseConnective annotation_id="12586" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons établi, l'un des verdicts les plus durs <DiscourseConnective annotation_id="12645">que</DiscourseConnective> nous ayons rendu en <DiscourseConnective annotation_id="12669">tant que</DiscourseConnective> mission d'observation électorale dans les différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11834" docOffset="61">
      <en>This was particularly painful, <Alignment alignment="12771" annotation_id="11865">
          <DiscourseConnective annotation_id="11865" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> after 2003, there was real hope among the people that actual improvements would follow.</en>
      <fr>C'était particulièrement pénible, <Alignment alignment="11865" annotation_id="12771">
          <DiscourseConnective annotation_id="12771" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="12776">après</DiscourseConnective> 2003, les gens avaient véritablement l'espoir <DiscourseConnective annotation_id="12828">que</DiscourseConnective> de réelles améliorations suivraient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11961" docOffset="62">
      <en>The people were committed.</en>
      <fr>Les citoyens étaient engagés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11988" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="49259" annotation_id="11988">
          <DiscourseConnective annotation_id="11988" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> many people have made the necessary efforts and have shown commitment, then something like this will hit them particularly hard.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11988" annotation_id="12899">
          <DiscourseConnective annotation_id="12899" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreuses personnes ont consentis les efforts nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="12969">et</DiscourseConnective> ont fait preuve d'engagement, une telle situation est d'autant plus pénible pour elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12122" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="13060" annotation_id="12122">
          <DiscourseConnective annotation_id="12122" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you compare 14 April to 21 April: at the governor's elections on 14 April, there was still a great deal of hope, <Alignment alignment="13196" annotation_id="12238">
          <DiscourseConnective annotation_id="12238" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation on the 21 April was simply demoralising.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12122" annotation_id="13060">
          <DiscourseConnective annotation_id="13060" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on compare le 14 avril au 21 avril on doit dire qu'aux élections des gouverneurs le 14 avril, il y avait toujours beaucoup d'espoir, <Alignment alignment="12238" annotation_id="13196">
          <DiscourseConnective annotation_id="13196" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation au 21 avril était tout <DiscourseConnective annotation_id="13243">simplement</DiscourseConnective> démoralisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12301" docOffset="65">
      <en>This <Alignment alignment="13283" annotation_id="12306">
          <DiscourseConnective annotation_id="12306" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> explains the low turn-out, despite the upbeat figures that were published afterwards.</en>
      <fr>Cela explique <Alignment alignment="12306" annotation_id="13283">
          <DiscourseConnective annotation_id="13283" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le faible taux de participation, malgré les chiffres optimistes publiés <DiscourseConnective annotation_id="13361">par la suite</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12397" docOffset="66">
      <en>What conclusion are we Europeans to draw from this?</en>
      <fr>Quelle conclusion, nous autres Européens, devons-nous en tirer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12449" docOffset="67">
      <en>That we should, emphatically, remain committed, <Alignment alignment="13481" annotation_id="12497">
          <DiscourseConnective annotation_id="12497" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is where I agree with the Council and the Commission in their conclusions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13439">Que</DiscourseConnective> nous devons clairement rester engagés <Alignment alignment="12497" annotation_id="13481">
          <DiscourseConnective annotation_id="13481" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur ce point, je suis d'accord avec les conclusions du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="13548">et</DiscourseConnective> de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12581" docOffset="68">
      <en>It is, after all, the Nigerian people we are talking about, <Alignment alignment="86276" annotation_id="12641">
          <DiscourseConnective annotation_id="12641" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they deserve a better future and serious elections.</en>
      <fr>Il s'agit <DiscourseConnective annotation_id="13579">après tout</DiscourseConnective> du peuple nigérian, <Alignment alignment="12641" annotation_id="13610">
          <DiscourseConnective annotation_id="13610" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il mérite un meilleur avenir <DiscourseConnective annotation_id="13642">et</DiscourseConnective> des élections sérieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12697" docOffset="69">
      <en>This means, <Alignment alignment="13680" annotation_id="12709">
          <DiscourseConnective annotation_id="12709" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that in our diplomatic relations, we cannot pretend that the government that has just been appointed has been elected in a democratic manner at all.</en>
      <fr>Cela veut <Alignment alignment="20945" annotation_id="13680">
          <DiscourseConnective annotation_id="13680" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13685">dire que</DiscourseConnective>, dans nos relations diplomatiques, nous ne pouvons pas faire <DiscourseConnective annotation_id="13755">comme si</DiscourseConnective> le gouvernement qui vient d'être désigné avait été élu de façon démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12869" docOffset="70">
      <en>This is, of course, a very tricky business.</en>
      <fr>C'est bien évidemment très délicat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12913" docOffset="71">
      <en>We could do business as usual, provided we remain involved and active.</en>
      <fr>Nous pourrions faire <DiscourseConnective annotation_id="13899">comme si</DiscourseConnective> de rien n'était, <DiscourseConnective annotation_id="13925">pour autant que</DiscourseConnective> nous restions impliqués <DiscourseConnective annotation_id="13965">et</DiscourseConnective> actifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12984" docOffset="72">
      <en>Business as usual would affect not only the credibility of our European Election Observation Missions, but also - and to a far greater extent - our own values for which we stand <Alignment alignment="14191" annotation_id="13162">
          <DiscourseConnective annotation_id="13162" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we act in the world and in a country such as this.</en>
      <fr>Faire <DiscourseConnective annotation_id="13982">comme si</DiscourseConnective> de rien n'était porterait atteinte <DiscourseConnective annotation_id="14026">non seulement</DiscourseConnective> la crédibilité de nos missions d'observation électorale européennes, <DiscourseConnective annotation_id="14109">mais aussi</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="14122">et</DiscourseConnective> dans une bien plus large mesure - aux valeurs <DiscourseConnective annotation_id="14171">que</DiscourseConnective> nous défendons, <Alignment alignment="13162" annotation_id="14191">
          <DiscourseConnective annotation_id="14191" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous agissons dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="14227">et</DiscourseConnective> dans un pays <DiscourseConnective annotation_id="14243">comme</DiscourseConnective> celui-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13218" docOffset="73">
      <en>We should <Alignment alignment="14273" annotation_id="13228">
          <DiscourseConnective annotation_id="13228" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> come clean and conclude that we have a democratic crisis on our hands at the moment.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="13228" annotation_id="14273">
          <DiscourseConnective annotation_id="14273" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> admettre <DiscourseConnective annotation_id="14291">que</DiscourseConnective> nous avons affaire à une crise démocratique <DiscourseConnective annotation_id="14339">pour</DiscourseConnective> le moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13323" docOffset="74">
      <en>This crisis has partly become evident before the courts, where a number of people have objected and tried to prove that certain things are simply wrong.</en>
      <fr>Cette crise s'est partiellement concrétisée devant les tribunaux, devant lesquels plusieurs personnes ont protesté <DiscourseConnective annotation_id="14470">et</DiscourseConnective> tenté de prouver <DiscourseConnective annotation_id="14490">que</DiscourseConnective> certaines choses sont tout <DiscourseConnective annotation_id="14521">simplement</DiscourseConnective> fausses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13476" docOffset="75">
      <en>It has <Alignment alignment="24531" annotation_id="13483">
          <DiscourseConnective annotation_id="13483" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> become evident, and can become evident, via working parties of the Senate and the House of Representatives, who are launching investigations of their own and are trying to table fresh proposals.</en>
      <fr>Elle est <Alignment alignment="13483" annotation_id="14550">
          <DiscourseConnective annotation_id="14550" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> devenue évidente, <DiscourseConnective annotation_id="14574">et</DiscourseConnective> peut devenir évidente, via les groupes de travail du Sénat <DiscourseConnective annotation_id="14636">et</DiscourseConnective> de la Chambre des représentants, qui ouvrent des enquêtes de leur propre initiative <DiscourseConnective annotation_id="14723">et</DiscourseConnective> tentent de déposer de nouvelles propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13683" docOffset="76">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13683" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> we have to wait and see, of course, how people in Nigeria come to table their own proposals on the question as to how credible elections can be held.</en>
      <fr>Nous devons attendre <DiscourseConnective annotation_id="14793">et</DiscourseConnective> voir, bien sûr, comment les Nigérians avanceront leurs propres propositions sur la question de savoir comment organiser des élections crédibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13837" docOffset="77">
      <en>I have said <DiscourseConnective annotation_id="13849" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> that it is not up to us to work this out in detail, <Alignment alignment="15017" annotation_id="13908">
          <DiscourseConnective annotation_id="13908" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the essence <Alignment alignment="15038" annotation_id="13932">
          <DiscourseConnective annotation_id="13932" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be good <Alignment alignment="90287" annotation_id="13953">
          <DiscourseConnective annotation_id="13953" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this respect, our resources could be put in place, preferably not with the federal government and with the state, but with all those players in society who can promote governance and democracy in this way.</en>
      <fr>J'ai déjà dit <DiscourseConnective annotation_id="14955">que</DiscourseConnective> ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="14972">à</DiscourseConnective> nous de régler tout cela dans les détails, <Alignment alignment="13908" annotation_id="15017">
          <DiscourseConnective annotation_id="15017" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est essentiel <Alignment alignment="13932" annotation_id="15038">
          <DiscourseConnective annotation_id="15038" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait bon <Alignment alignment="13953" annotation_id="15055">
          <DiscourseConnective annotation_id="15055" sense="Contingency.Condition">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>
        <DiscourseConnective annotation_id="15058">à cet égard</DiscourseConnective> nos ressources puissent être mises <DiscourseConnective annotation_id="15105">à</DiscourseConnective> la disposition non du gouvernement fédéral ni de l'État, de préférence, <DiscourseConnective annotation_id="15179">mais</DiscourseConnective> bien de tous les acteurs de la société qui peuvent ainsi promouvoir la gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="15267">et</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14165" id="288" name="Johan Van Hecke">
    <ParallelChunk annotation_id="14165" docOffset="78">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (NL) Madam President, the analyses of the elections in Nigeria by international observers are, <DiscourseConnective annotation_id="14291" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I see it, strikingly similar: disappointment about the election process that is typified by poor organisation, large-scale fraud, intimidation and violence.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (NL) Madame la Présidente, d'après moi, les analyses des élections au Nigeria par les observateurs internationaux se ressemblent de façon frappante: déception quant au processus électoral qui est exemplifié par une mauvaise organisation, une vaste fraude, l'intimidation <DiscourseConnective annotation_id="15581">et</DiscourseConnective> la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14451" docOffset="79">
      <en>These elections do not in any way meet international standards.</en>
      <fr>Ces élections ne satisfont aucunement aux normes internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14515" docOffset="80">
      <en>This is the conclusion of the EU Observation Mission, under the leadership of Mr van den Berg, who has done sterling work under difficult circumstances.</en>
      <fr>Telle est la conclusion de la mission d'observation de l'UE, emmenée par M. van den Berg, qui a accompli un travail remarquable dans des circonstances difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14668" docOffset="81">
      <en>The reaction of certain Member States who would have preferred a slightly less outspokenly negative statement from the European observers has <Alignment alignment="15977" annotation_id="14810">
          <DiscourseConnective annotation_id="14810" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> surprised me, and all the more so <Alignment alignment="15993" annotation_id="14851">
          <DiscourseConnective annotation_id="14851" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Member States in question are constantly banging on about the need for more democratisation in Africa.</en>
      <fr>La réaction de certains États membres qui auraient préféré une déclaration un peu moins ouvertement négative de la part des observateurs européens m'a <Alignment alignment="14810" annotation_id="15977">
          <DiscourseConnective annotation_id="15977" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> surpris, <Alignment alignment="4436" annotation_id="15993">
          <DiscourseConnective annotation_id="15993" sense="Contingency.Cause.Reason">d'autant plus que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="16029">en</DiscourseConnective> question nous rebattent les oreilles avec la nécessité d'une démocratisation accrue <DiscourseConnective annotation_id="16116">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14966" docOffset="82">
      <en>Diverse interests sometimes lead to diverse reactions - history is repeating itself.</en>
      <fr>Des intérêts divergents entraînent parfois des réactions différentes; l'histoire se répète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15051" docOffset="83">
      <en>The EU Election Observation Mission was right not to be seduced into adopting a political stance.</en>
      <fr>La mission d'observation électorale de l'UE a eu raison de ne pas se laisser convaincre d'adopter une position politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15149" docOffset="84">
      <en>After all, <Alignment alignment="113793" annotation_id="15160">
          <DiscourseConnective annotation_id="15160" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr van den Berg stated a moment ago, it is now up to the political class and civil society in Nigeria to do their bit.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16342">Après tout</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14075" annotation_id="16354">
          <DiscourseConnective annotation_id="16354" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. van den Berg vient de le dire, c'est <DiscourseConnective annotation_id="16400">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16411">à</DiscourseConnective> la classe politique <DiscourseConnective annotation_id="16433">et</DiscourseConnective> à la société civile du Nigeria de faire leur part du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15282" docOffset="85">
      <en>The judgment by the High Court on the Vice-President's participation in the elections demonstrates that this should not be utopia.</en>
      <fr>L'arrêt de la Haute cour sur la participation du vice-président aux élections montre <DiscourseConnective annotation_id="16583">que</DiscourseConnective> ce ne doit pas être une utopie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15413" docOffset="86">
      <en>Irregularities should now be reported to the election tribunals and the courts.</en>
      <fr>Les irrégularités doivent <DiscourseConnective annotation_id="16645">maintenant</DiscourseConnective> être portées devant les tribunaux électoraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15493" docOffset="87">
      <en>Our role is more of a structural one.</en>
      <fr>Notre rôle est <DiscourseConnective annotation_id="16717">plutôt</DiscourseConnective> d'ordre structurel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15531" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="16744" annotation_id="15531">
          <DiscourseConnective annotation_id="15531" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by means of dialogue, <Alignment alignment="16754" annotation_id="15566">
          <DiscourseConnective annotation_id="15566" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner pointed out with good reason, we must spell out that an independent election committee must be put in place that is capable of organising truly independent elections, <Alignment alignment="16980" annotation_id="15753">
          <DiscourseConnective annotation_id="15753" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the newly elected Nigerian parliament can play an important role in this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15531" annotation_id="16744">
          <DiscourseConnective annotation_id="16744" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="29844" annotation_id="16754">
          <DiscourseConnective annotation_id="16754" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme la commissaire l'a souligné <DiscourseConnective annotation_id="16792">à</DiscourseConnective> raison, nous devons par le dialogue expliquer clairement <DiscourseConnective annotation_id="16851">qu'</DiscourseConnective>une commission électorale indépendante capable d'organiser des élections véritablement indépendantes doit être mise sur pied, <Alignment alignment="15753" annotation_id="16980">
          <DiscourseConnective annotation_id="16980" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le parlement nigérian nouvellement élu peut joueur un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="17052">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15831" docOffset="89">
      <en>In summary, following promising developments in countries such as Mali, Benin and Liberia, it is a crying shame that a regional superpower such as Nigeria has missed a great opportunity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17065">Bref</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17071">après</DiscourseConnective> des évolutions prometteuses dans des pays <DiscourseConnective annotation_id="17119">comme</DiscourseConnective> le Mali, le Bénin <DiscourseConnective annotation_id="17143">et</DiscourseConnective> le Liberia, il est vraiment dommage <DiscourseConnective annotation_id="17182">qu'</DiscourseConnective>une superpuissance régionale <DiscourseConnective annotation_id="17214">comme</DiscourseConnective> le Nigeria ait laissé passer sa chance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16018" id="289" language="FR" name="Marie-Hélène Aubert">
    <ParallelChunk annotation_id="16018" docOffset="90">
      <en>Madam President, <DiscourseConnective annotation_id="16035" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we all know, the development of Nigeria is crucially important for the African continent.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - Madame la Présidente, nous le savons tous, l'évolution du Nigeria revêt une importance cruciale <DiscourseConnective annotation_id="17386">pour</DiscourseConnective> le continent africain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16128" docOffset="91">
      <en>Nigeria is one of the largest countries in Africa <Alignment alignment="17454" annotation_id="16178">
          <DiscourseConnective annotation_id="16178" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, just <Alignment alignment="17458" annotation_id="16188">
          <DiscourseConnective annotation_id="16188" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has done in the Democratic Republic of Congo, the European Union has put effort into organising elections and observing elections there.</en>
      <fr>C'est un des plus grands pays d'Afrique <Alignment alignment="16178" annotation_id="17454">
          <DiscourseConnective annotation_id="17454" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16188" annotation_id="17458">
          <DiscourseConnective annotation_id="17458" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> en République démocratique du Congo, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="17520">s'</DiscourseConnective>est investie dans l'organisation d'élections <DiscourseConnective annotation_id="17567">et</DiscourseConnective> dans l'observation des élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16331" docOffset="92">
      <en>That being said, the chaotic and violent situation that reigns in Nigeria, especially in the delta region, must open our eyes to a number of issues - obvious and outstanding issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17604">Cela dit</DiscourseConnective>, la situation chaotique, violente, qui règne au Nigeria, tout particulièrement dans la région du delta, doit nous ouvrir les yeux sur un certain nombre de questions, évidentes <DiscourseConnective annotation_id="17789">et</DiscourseConnective> qui ne sont pas réglées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16513" docOffset="93">
      <en>As in Congo, the issue of the exploitation of raw materials and oil plays an extremely important role in the destabilisation of this country, in the atmosphere of violence and civil war that has come about there.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17817">Comme</DiscourseConnective> au Congo, la question de l'exploitation des matières premières <DiscourseConnective annotation_id="17886">et</DiscourseConnective> du pétrole joue un rôle extrêmement important dans la déstabilisation de ce pays, dans l'atmosphère de violence <DiscourseConnective annotation_id="18001">et</DiscourseConnective> de guerre civile qui peut s'y faire jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16726" docOffset="94">
      <en>On this point, I believe that we should be very pro-active in supporting the civil society and the democrats, who are fighting to obtain information and transparency on the exploitation of the resources and who are <Alignment alignment="18282" annotation_id="16941">
          <DiscourseConnective annotation_id="16941" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> seeking to preserve their resources.</en>
      <fr>Sur ce point, je crois <DiscourseConnective annotation_id="18069">qu'</DiscourseConnective>il convient d'appuyer avec beaucoup plus de volontarisme la société civile <DiscourseConnective annotation_id="18147">et</DiscourseConnective> les démocrates, qui se battent <DiscourseConnective annotation_id="18181">pour</DiscourseConnective> obtenir des informations <DiscourseConnective annotation_id="18211">ainsi</DiscourseConnective> que la transparence sur l'exploitation des ressources <DiscourseConnective annotation_id="18271">et</DiscourseConnective> veulent <Alignment alignment="16941" annotation_id="18282">
          <DiscourseConnective annotation_id="18282" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> préserver leurs ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16983" docOffset="95">
      <en>The delta region is totally devastated and plagued by murderous conflicts, <Alignment alignment="18397" annotation_id="17058">
          <DiscourseConnective annotation_id="17058" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the manœuvres of the Nigerian army in this area sometimes do more harm than good.</en>
      <fr>La région du delta est totalement ravagée <DiscourseConnective annotation_id="18358">et</DiscourseConnective> en proie <DiscourseConnective annotation_id="18370">à</DiscourseConnective> des conflits meurtriers, <Alignment alignment="17058" annotation_id="18397">
          <DiscourseConnective annotation_id="18397" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les agissements de l'armée nigériane dans ce domaine font parfois plus de mal <DiscourseConnective annotation_id="18478">que</DiscourseConnective> de bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17144" docOffset="96">
      <en>I <Alignment alignment="18504" annotation_id="17146">
          <DiscourseConnective annotation_id="17146" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the European Union should be far stricter in making the development aid that it provides conditional on the fight against corruption and on the very clear inclusion in the State budget of the profits made from oil and minerals, <Alignment alignment="11219" annotation_id="17392">
          <DiscourseConnective annotation_id="17392" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is all the same absolutely scandalous that the people of Nigeria, who live in a state of great poverty, do not see any benefits whatsoever from these mineral and oil profits!</en>
      <fr>Il me semble <Alignment alignment="17146" annotation_id="18504">
          <DiscourseConnective annotation_id="18504" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18510">que</DiscourseConnective> l'Union européenne devrait conditionner beaucoup plus sévèrement l'aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="18603">qu'</DiscourseConnective>elle apporte <DiscourseConnective annotation_id="18619">à</DiscourseConnective> la lutte contre la corruption, <DiscourseConnective annotation_id="18652">à</DiscourseConnective> la budgétisation, dans le budget de l'État, de façon très claire, des rentes pétrolières <DiscourseConnective annotation_id="18743">et</DiscourseConnective> minières <Alignment alignment="17392" annotation_id="18755">
          <DiscourseConnective annotation_id="18755" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <DiscourseConnective annotation_id="18766">quand même</DiscourseConnective> totalement scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="18799">que</DiscourseConnective> la population du Nigeria, qui vit dans un état de grande pauvreté, ne voie absolument pas le bénéfice de ces rentes minières <DiscourseConnective annotation_id="18928">et</DiscourseConnective> pétrolières!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17578" docOffset="97">
      <en>At a time <DiscourseConnective annotation_id="17588" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the price of a barrel of oil has increased, the resources should be considerable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18944">Alors que</DiscourseConnective> le prix du baril a augmenté, les ressources devraient être considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17675" docOffset="98">
      <en>It is <Alignment alignment="19035" annotation_id="17681">
          <DiscourseConnective annotation_id="17681" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> most unusual that this issue has not been dealt with.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="17681" annotation_id="19035">
          <DiscourseConnective annotation_id="19035" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> totalement anormal <DiscourseConnective annotation_id="19059">qu'</DiscourseConnective>on ne traite pas cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17745" docOffset="99">
      <en>Finally, progress needs to be made, too, concerning the social and environmental responsibility of large companies - Shell, in particular, has a major presence in this country, <Alignment alignment="19254" annotation_id="17922">
          <DiscourseConnective annotation_id="17922" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not the only one - <Alignment alignment="19283" annotation_id="17951">
          <DiscourseConnective annotation_id="17951" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should <Alignment alignment="19300" annotation_id="17965">
          <DiscourseConnective annotation_id="17965" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> act together on these major issues, and not just on the matter of organising elections.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19095">Enfin</DiscourseConnective>, il faut une avancée <DiscourseConnective annotation_id="19122">aussi</DiscourseConnective> sur la responsabilité sociale <DiscourseConnective annotation_id="19158">et</DiscourseConnective> environnementale des grandes entreprises - Shell, <DiscourseConnective annotation_id="19211">notamment</DiscourseConnective>, est très présente dans ce pays, <Alignment alignment="17922" annotation_id="19254">
          <DiscourseConnective annotation_id="19254" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas la seule - <Alignment alignment="17951" annotation_id="19283">
          <DiscourseConnective annotation_id="19283" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions <Alignment alignment="15299" annotation_id="19300">
          <DiscourseConnective annotation_id="19300" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> agir de concert sur ces grandes questions, <DiscourseConnective annotation_id="19349">et</DiscourseConnective> pas seulement sur l'aspect de l'organisation des élections.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18058" id="290" name="Vittorio Agnoletto">
    <ParallelChunk annotation_id="18058" docOffset="100">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (IT) Madam President, ladies and gentlemen, I have listened with great interest to the reports by the Council and the Commission, <Alignment alignment="19574" annotation_id="18222">
          <DiscourseConnective annotation_id="18222" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> as a member of the delegation of parliamentary observers at the presidential elections, I can fully confirm everything that has been said so far.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19476">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'ai écouté avec beaucoup d'intérêt les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="19554">et</DiscourseConnective> de la Commission <Alignment alignment="18222" annotation_id="19574">
          <DiscourseConnective annotation_id="19574" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="19581">tant que</DiscourseConnective> membre de la délégation d'observateurs parlementaires aux élections présidentielles, je peux pleinement confirmer tout ce qui a été dit <DiscourseConnective annotation_id="19726">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18372" docOffset="101">
      <en>The elections were definitely not conducted in compliance with international standards, <Alignment alignment="19830" annotation_id="18460">
          <DiscourseConnective annotation_id="18460" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the standards laid down at international level were not reached, nor even the standards of the African states themselves.</en>
      <fr>Les élections n'ont assurément pas eu lieu dans le respect des normes internationales, <Alignment alignment="2998" annotation_id="19830">
          <DiscourseConnective annotation_id="19830" sense="Contingency.Cause.Reason">considérant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les normes établies au niveau international n'ont pas été remplies, ni <DiscourseConnective annotation_id="19917">même</DiscourseConnective> les normes des États africains eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18588" docOffset="102">
      <en>There was even a postponement in the opening time of polling stations that was decided on and notified only the day before, so that the majority of the population was unaware of it.</en>
      <fr>Il y a <DiscourseConnective annotation_id="19971">même</DiscourseConnective> eu un report de l'heure d'ouverture des bureaux de vote, qui a été décidé <DiscourseConnective annotation_id="20050">et</DiscourseConnective> notifié seulement le jour précédent, <DiscourseConnective annotation_id="20090">de sorte que</DiscourseConnective> la majorité de la population n'était pas au courant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18770" docOffset="103">
      <en>Most of the polling stations closed early.</en>
      <fr>La plupart des bureaux de vote ont fermé plus tôt que prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18813" docOffset="104">
      <en>There was an absence of any kind of secret ballot - <Alignment alignment="12750" annotation_id="18865">
          <DiscourseConnective annotation_id="18865" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I could go on indefinitely, mentioning, <Alignment alignment="20304" annotation_id="18909">
          <DiscourseConnective annotation_id="18909" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an electoral commission that was independent solely in name, <DiscourseConnective annotation_id="18983" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <Alignment alignment="20392" annotation_id="18987">
          <Alignment alignment="20392" annotation_id="18987">
            <DiscourseConnective annotation_id="18987" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> was closely linked to the government.</en>
      <fr>Il n'y a pas eu de scrutin secret, <Alignment alignment="18865" annotation_id="20252">
          <DiscourseConnective annotation_id="20252" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pourrais continuer indéfiniment, en évoquant, <Alignment alignment="17835" annotation_id="20304">
          <DiscourseConnective annotation_id="20304" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une commission électorale qui n'était indépendante <DiscourseConnective annotation_id="20368">que</DiscourseConnective> de nom et qui était <Alignment alignment="20457" annotation_id="20392">
          <Alignment alignment="18987" annotation_id="20392">
            <DiscourseConnective annotation_id="20392" sense="Comparison.Contrast">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> étroitement liée au gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19033" docOffset="105">
      <en>I would <Alignment alignment="20446" annotation_id="19041">
          <DiscourseConnective annotation_id="19041" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to mention the intimidating atmosphere.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="22403" annotation_id="20446">
          <DiscourseConnective annotation_id="20446" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoquer l'atmosphère intimidante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19091" docOffset="106">
      <en>Hauwa Ibrahim, holder of the 2005 Sakharov prize, was supposed to meet our delegation in a public place but requested a change in the location of the appointment <Alignment alignment="61144" annotation_id="19253">
          <DiscourseConnective annotation_id="19253" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> she did not feel sufficiently safe.</en>
      <fr>Hauwa Ibrahim, lauréate du prix Sakharov 2005, devait rencontrer notre délégation dans un endroit public, <DiscourseConnective annotation_id="20596">mais</DiscourseConnective> elle a demandé <DiscourseConnective annotation_id="20616">à</DiscourseConnective> changer l'endroit du rendez-vous, <Alignment alignment="19253" annotation_id="20652">
          <DiscourseConnective annotation_id="20652" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ne se sentait pas suffisamment en sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19297" docOffset="107">
      <en>I would like to move the debate on to what can be done in the future.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="20722">à</DiscourseConnective> présent parler de ce que l'on peut faire <DiscourseConnective annotation_id="20765">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19367" docOffset="108">
      <en>We absolutely must call for investigations into the electoral irregularities, call for an independent electoral commission, call for the Court of Appeal to be truly independent in dealing with electoral appeals and verify this, and state that new elections are necessary.</en>
      <fr>Nous devons absolument demander des enquêtes sur les irrégularités électorales, réclamer une commission électorale indépendante, exiger <DiscourseConnective annotation_id="20913">que</DiscourseConnective> la cour d'appel <DiscourseConnective annotation_id="20933">soit</DiscourseConnective> réellement indépendante lorsqu'elle statue sur des recours électoraux <DiscourseConnective annotation_id="21008">et</DiscourseConnective> le vérifier, <DiscourseConnective annotation_id="21024">et</DiscourseConnective> affirmer <DiscourseConnective annotation_id="21036">que</DiscourseConnective> de nouvelles élections sont nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19639" docOffset="109">
      <en>We cannot, <Alignment alignment="21097" annotation_id="19650">
          <DiscourseConnective annotation_id="19650" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, stop at just this, <Alignment alignment="21132" annotation_id="19678">
          <DiscourseConnective annotation_id="19678" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I already see in the background the risk that the political choices of the Council are tending in the direction of continuing <Alignment alignment="21222" annotation_id="19808">
          <Alignment alignment="21222" annotation_id="19808">
            <DiscourseConnective annotation_id="19808" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nothing was the matter.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <Alignment alignment="38686" annotation_id="21097">
          <DiscourseConnective annotation_id="21097" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas nous limiter <DiscourseConnective annotation_id="21124">à</DiscourseConnective> cela, <Alignment alignment="39716" annotation_id="21132">
          <DiscourseConnective annotation_id="21132" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je décèle <DiscourseConnective annotation_id="21145">déjà</DiscourseConnective> le risque <DiscourseConnective annotation_id="21160">que</DiscourseConnective> les choix politiques du Conseil nous poussent <DiscourseConnective annotation_id="21210">à</DiscourseConnective> continuer <Alignment alignment="12328" annotation_id="21222">
          <Alignment alignment="19808" annotation_id="21222">
            <DiscourseConnective annotation_id="21222" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> de rien n'était.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19838" docOffset="110">
      <en>Let us not conceal the reason - some people may think that what matters is to have a government that is more or less legitimised, but in a country from which we can continue to buy oil.</en>
      <fr>Ne nous voilons pas la face, certaines personnes pourraient penser <DiscourseConnective annotation_id="21315">que</DiscourseConnective> ce qui importe, c'est d'avoir un gouvernement qui est plus <DiscourseConnective annotation_id="21378">ou</DiscourseConnective> moins légitime, dans un pays auquel on peut continuer <DiscourseConnective annotation_id="21435">à</DiscourseConnective> acheter du pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20024" docOffset="111">
      <en>This cannot be the solution.</en>
      <fr>Cela ne peut être la solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20053" docOffset="112">
      <en>I would like to ask what the intentions are with regard to using some instruments that the European Union possesses.</en>
      <fr>Je voudrais demander quelles sont les intentions <DiscourseConnective annotation_id="21537">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'utilisation de certains instruments dont dispose l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20170" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="21627" annotation_id="20170">
          <DiscourseConnective annotation_id="20170" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is the European Instrument for Democracy and Human Rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20170" annotation_id="21627">
          <DiscourseConnective annotation_id="21627" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a l'instrument européen <DiscourseConnective annotation_id="21669">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="21688">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20248" docOffset="114">
      <en>Are we able to verify that the Nigerian Government remains uninvolved in the selection and implementation of projects that are financed by this instrument?</en>
      <fr>Sommes-nous en mesure de vérifier <DiscourseConnective annotation_id="21748">si</DiscourseConnective> le gouvernement nigérian ne s'implique pas dans la sélection <DiscourseConnective annotation_id="21812">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre de projets financés par cet instrument?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20404" docOffset="115">
      <en>I would like to ask the Commissioner, <Alignment alignment="21915" annotation_id="20442">
          <DiscourseConnective annotation_id="20442" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already done on other occasions, what is happening with the democratic clause on rights, which was adopted by a very large majority within this Parliament, but never accepted by the Commission or the Council.</en>
      <fr>Je voudrais demander à Mme la commissaire, <Alignment alignment="20442" annotation_id="21915">
          <DiscourseConnective annotation_id="21915" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="21929">déjà</DiscourseConnective> fait <DiscourseConnective annotation_id="21939">à</DiscourseConnective> d'autres occasions, ce qu'il advient de la clause démocratique sur les droits, qui a été adoptée <DiscourseConnective annotation_id="22038">à</DiscourseConnective> une très large majorité au sein de cette Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="22092">mais</DiscourseConnective> jamais acceptée par la Commission ni par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20661" docOffset="116">
      <en>It has never been transformed into the powerful tool that it could be, <Alignment alignment="22229" annotation_id="20732">
          <DiscourseConnective annotation_id="20732" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this case it could be extremely useful to place trade with Europe in the scales too, from the viewpoint of democratic progress.</en>
      <fr>Elle n'a jamais été transformée en l'instrument puissant <DiscourseConnective annotation_id="22207">qu'</DiscourseConnective>elle pourrait être <Alignment alignment="20732" annotation_id="22229">
          <DiscourseConnective annotation_id="22229" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cas présent, elle pourrait être extrêmement utile <DiscourseConnective annotation_id="22291">pour</DiscourseConnective> mettre le commerce avec l'Europe dans la balance <DiscourseConnective annotation_id="22345">également</DiscourseConnective>, du point de vue des progrès démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20867" docOffset="117">
      <en>Last, but not least, there is the issue of what role Europe intends to play regarding events in the Niger delta.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22399">Enfin</DiscourseConnective>, il y a la question non moins importante de savoir le rôle que l'Europe a l'intention de jouer à l'égard des événements dans le delta du Niger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20980" docOffset="118">
      <en>It does not seem adequate to me that individual States should do their utmost and be prepared to pay ransoms <Alignment alignment="62998" annotation_id="21089">
          <DiscourseConnective annotation_id="21089" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> someone is seized.</en>
      <fr>Il ne me semble pas suffisant <DiscourseConnective annotation_id="22579">que</DiscourseConnective> certains États fassent tout leur possible <DiscourseConnective annotation_id="22625">et</DiscourseConnective> soient disposés <DiscourseConnective annotation_id="22644">à</DiscourseConnective> payer des rançons <Alignment alignment="24703" annotation_id="22664">
          <DiscourseConnective annotation_id="22664" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelqu'un est enlevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21113" docOffset="119">
      <en>We must call for a start in talks, relations and meetings between the Nigerian Government and the representatives of local people, putting pressure not only on the government but also on the large European companies operating in that region without any respect for human rights or environmental rights.</en>
      <fr>Nous devons appeler <DiscourseConnective annotation_id="22714">à</DiscourseConnective> l'ouverture de négociations, de relations <DiscourseConnective annotation_id="22758">et</DiscourseConnective> de réunions entre le gouvernement nigérian <DiscourseConnective annotation_id="22804">et</DiscourseConnective> les représentants de la population locale, en exerçant une pression <DiscourseConnective annotation_id="22875">non seulement</DiscourseConnective> sur le gouvernement, <DiscourseConnective annotation_id="22910">mais aussi</DiscourseConnective> sur les grandes compagnies européennes qui sont actives dans cette région et ne respectent nullement ni les droits de l'homme ni les droits environnementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21416" id="291" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="21416" docOffset="120">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (NL) Madam President, Demokratie als Farce was the headline on 30 April of the weekly Das Parlement - the President of the Council may have noticed how I am quite German-minded.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (NL) Madame la Présidente, "Demokratie als Farce", telle était la une de l'hebdomadaire Das Parlament du 30 avril - le président du Conseil aura peut-être remarqué <DiscourseConnective annotation_id="23271">que</DiscourseConnective> je suis fort tourné vers l'Allemagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21628" docOffset="121">
      <en>Above the headline, there is a big picture of two coyly smiling Nigerian boys brandishing their ballot papers.</en>
      <fr>Au-dessus du titre figure une grande photo de deux garçons nigérians souriant avec une fausse timidité et brandissant leur bulletin de vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21739" docOffset="122">
      <en>Any comment would be superfluous.</en>
      <fr>Tout commentaire serait superflu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21773" docOffset="123">
      <en>The two elections in the most populous country in April have ended in human and political disaster, with more than 200 people killed, and fraud on a large scale - things about which the present joint resolution does not mince words.</en>
      <fr>Les deux élections qui ont eu lieu dans le pays le plus peuplé <DiscourseConnective annotation_id="23551">en</DiscourseConnective> avril se sont soldées par une catastrophe humaine <DiscourseConnective annotation_id="23604">et</DiscourseConnective> politique, avec la mort <DiscourseConnective annotation_id="23631">de plus</DiscourseConnective> de 200 personnes <DiscourseConnective annotation_id="23656">et</DiscourseConnective> une vaste fraude, des aspects dont la présente résolution commune ne souffle mot.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22006" docOffset="124">
      <en>Where do we go from here in Nigeria?</en>
      <fr>Quel est l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="23759">pour</DiscourseConnective> le Nigeria?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22043" docOffset="125">
      <en>I am very struck by a page-long article and interview with Nigeria's current President Obasanjo, who spells out quite clearly that Nigeria's future lies with its relationship with China.</en>
      <fr>J'ai été très frappé par un article d'une page <DiscourseConnective annotation_id="23823">et</DiscourseConnective> une interview de l'actuel président nigérian, Obasanjo, qui affirme très clairement <DiscourseConnective annotation_id="23910">que</DiscourseConnective> l'avenir du Nigeria réside dans sa relation avec la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22230" docOffset="126">
      <en>Cheap loans, infrastructure, marvellous, <Alignment alignment="24030" annotation_id="22271">
          <DiscourseConnective annotation_id="22271" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union is out of the game.</en>
      <fr>Des prêts à bon marché, des infrastructures, magnifique! <Alignment alignment="7181" annotation_id="24030">
          <DiscourseConnective annotation_id="24030" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne est hors jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22314" docOffset="127">
      <en>What, I ask of the Council and the Commission, is the EU's response to this?</en>
      <fr>Je demande au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="24090">et</DiscourseConnective> à la Commission quelle est la réponse de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="24139">à</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22391" docOffset="128">
      <en>Do you, in light of these statements and this position, have a strategy, both tangible and intangible, for Nigeria, <Alignment alignment="24276" annotation_id="22507">
          <Alignment alignment="24276" annotation_id="22507">
            <DiscourseConnective annotation_id="22507" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, for the entire African continent?</en>
      <fr>Avez-vous, <DiscourseConnective annotation_id="24158">à</DiscourseConnective> la lumière de ces déclarations <DiscourseConnective annotation_id="24191">et</DiscourseConnective> de cette position, une stratégie, matérielle <DiscourseConnective annotation_id="24239">et</DiscourseConnective> immatérielle, <DiscourseConnective annotation_id="24256">pour</DiscourseConnective> le Nigeria et, <Alignment alignment="15833" annotation_id="24276">
          <Alignment alignment="5887" annotation_id="24276">
            <DiscourseConnective annotation_id="24276" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="24285">pour</DiscourseConnective> tout le continent africain?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22550" id="292" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="22550" docOffset="129">
      <en>on behalf of the ITS Group. - (DE) Madam President, Commissioner, <Alignment alignment="24392" annotation_id="22616">
          <DiscourseConnective annotation_id="22616" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a country is trying for the first time, in the aftermath of civil war and military dictatorships, to organise a peaceful handover of power, it follows that not everything is going to run ideally and perfectly smoothly.</en>
      <fr>au nom du groupe ITS. - (DE) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, <Alignment alignment="6935" annotation_id="24392">
          <DiscourseConnective annotation_id="24392" sense="Contingency.Condition">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un pays tente <DiscourseConnective annotation_id="24413">pour</DiscourseConnective> la première fois, suite à une guerre civile <DiscourseConnective annotation_id="24462">et</DiscourseConnective> des dictatures militaires, d'organiser une passation de pouvoir pacifique, il est normal <DiscourseConnective annotation_id="24554">que</DiscourseConnective> tout ne se passe pas idéalement <DiscourseConnective annotation_id="24590">et</DiscourseConnective> sans le moindre heurt.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="22839" docOffset="131">
      <en>We all agree, <DiscourseConnective annotation_id="22853" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, that the elections laid on were a farce, for what has become of democracy <Alignment alignment="24755" annotation_id="22935">
          <DiscourseConnective annotation_id="22935" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a party rejoices in its own victory even before the votes have been counted, <Alignment alignment="24838" annotation_id="23017">
          <DiscourseConnective annotation_id="23017" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> what of the free choice of the voters <Alignment alignment="24882" annotation_id="23058">
          <DiscourseConnective annotation_id="23058" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> threats are made <DiscourseConnective annotation_id="23080" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the voting papers are counted out, <Alignment alignment="24959" annotation_id="23118">
          <DiscourseConnective annotation_id="23118" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> ballot slips are completed many times over, <Alignment alignment="25017" annotation_id="23167">
          <DiscourseConnective annotation_id="23167" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25020" annotation_id="23171">
          <DiscourseConnective annotation_id="23171" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there seem, in rural districts, to have been scarcely any elections at all?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24714">En effet</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="24724">qu'en</DiscourseConnective> est-il de la démocratie, <Alignment alignment="22935" annotation_id="24755">
          <DiscourseConnective annotation_id="24755" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un parti se réjouit de sa propre victoire <DiscourseConnective annotation_id="24804">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24810">même</DiscourseConnective> le décompte des votes? <Alignment alignment="23017" annotation_id="24838">
          <DiscourseConnective annotation_id="24838" sense="Expansion.Alternative">Ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24841">qu'en</DiscourseConnective> est-il du libre choix des votants, <Alignment alignment="31820" annotation_id="24882">
          <DiscourseConnective annotation_id="24882" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des menaces sont proférées quand les bulletins de vote sont comptés, <Alignment alignment="16428" annotation_id="24959">
          <DiscourseConnective annotation_id="24959" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les bulletins de vote sont remplis plusieurs fois <Alignment alignment="17499" annotation_id="25017">
          <DiscourseConnective annotation_id="25017" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34971" annotation_id="25020">
          <DiscourseConnective annotation_id="25020" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans les districts ruraux il n'y a pratiquement pas eu d'élections?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23252" docOffset="132">
      <en>What sort of message is it supposed to send out <Alignment alignment="25133" annotation_id="23300">
          <DiscourseConnective annotation_id="23300" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> ballot papers and election material arrive too late <DiscourseConnective annotation_id="23357" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> not at all?</en>
      <fr>Quel message est-on supposé envoyer, <Alignment alignment="37156" annotation_id="25133">
          <DiscourseConnective annotation_id="25133" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les bulletins de vote <DiscourseConnective annotation_id="25163">et</DiscourseConnective> le matériel électoral arrivent trop tard, voire pas du tout?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23372" docOffset="133">
      <en>How, then, are the people of Nigeria supposed to feel that they are being taken seriously?</en>
      <fr>Comment le peuple nigérian pourrait-il avoir le sentiment d'être pris au sérieux?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23463" docOffset="134">
      <en>The election process was meant to have brought the region stability and pointed people to a viable way into the future, <DiscourseConnective annotation_id="23583" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> those hopes have proved illusory, leaving behind them a disillusioned people whose experience of elections is, at best, of a symbolic act, <DiscourseConnective annotation_id="23726" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> an opposition whose threat to contest the election result will probably avail it <DiscourseConnective annotation_id="23811" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> little, for the winning party is hardly likely to agree to new elections, so what we are left to consider is to what degree the European Union can and may exert pressure <DiscourseConnective annotation_id="23985" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> power is handed over on 29 May, for the European Union itself has hardly been always the best of examples; it, too, has seen the repetition of referendums <DiscourseConnective annotation_id="24145" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective> the desired result was achieved, something that is highly dubious in democratic political terms.</en>
      <fr>Le processus électoral était censé stabiliser la région et montrer à la population un chemin viable vers l'avenir, mais ces espoirs se sont avérés illusoires, laissant derrière eux un peuple désillusionné dont l'expérience des élections est, au mieux, celle d'un acte symbolique, et une opposition dont la menace de contester le résultat des élections ne servira sans doute pas à grand chose, car il est très peu probable que le parti gagnant acceptera de nouvelles élections. Donc, ce à quoi il reste à réfléchir, c'est dans quelle mesure l'Union européenne peut et pourrait exercer une pression lors de la passation de pouvoir le 29 mai, car l'Union européenne elle-même n'a pas toujours été le meilleur exemple, il y a ici aussi des référendums à répétition jusqu'à l'obtention du résultat désiré, chose qui est très douteuse en termes politiques et démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24248" id="293" name="Edward McMillan-Scott">
    <ParallelChunk annotation_id="24248" docOffset="135">
      <en>Madam President, it was my first visit to Nigeria and my first African election, <Alignment alignment="26276" annotation_id="24329">
          <DiscourseConnective annotation_id="24329" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was disappointed: I had expected to see a free and fair election, <Alignment alignment="26347" annotation_id="24401">
          <DiscourseConnective annotation_id="24401" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was anything but that.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, ce fut ma première visite au Nigeria <DiscourseConnective annotation_id="26241">et</DiscourseConnective> ma première élection africaine, <Alignment alignment="24329" annotation_id="26276">
          <DiscourseConnective annotation_id="26276" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai été déçu. Je m'attendais <DiscourseConnective annotation_id="26309">à</DiscourseConnective> voir une élection libre <DiscourseConnective annotation_id="26335">et</DiscourseConnective> honnête, <Alignment alignment="49410" annotation_id="26347">
          <DiscourseConnective annotation_id="26347" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle fut tout sauf cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24431" docOffset="136">
      <en>I will not bore the House with my conclusions, <Alignment alignment="26435" annotation_id="24478">
          <DiscourseConnective annotation_id="24478" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are the same as those of the leader of the Commission's delegation and of the leader of the delegation I belong to, <Alignment alignment="26574" annotation_id="24607">
          <DiscourseConnective annotation_id="24607" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can be seen on YouTube, in a short video I made, under the headline 'Nigeria's rigged elections'.</en>
      <fr>Je ne vais pas ennuyer le Parlement avec mes conclusions, <Alignment alignment="52483" annotation_id="26435">
          <DiscourseConnective annotation_id="26435" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont les mêmes <DiscourseConnective annotation_id="26461">que</DiscourseConnective> celles du chef de la délégation de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="26514">et</DiscourseConnective> que celles du chef de la délégation dont je fais partie, <Alignment alignment="37211" annotation_id="26574">
          <DiscourseConnective annotation_id="26574" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que vous pouvez les voir sur YouTube, dans une courte vidéo que j'ai tournée et qui s'intitule "Nigeria's rigged elections" (les élections truquées du Nigeria).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24714" docOffset="137">
      <en>I should just like to address some lessons for the European Union from this election in the largest country in Africa.</en>
      <fr>Je voudrais juste rappeler à l'Union européenne quelques-unes des leçons tirées de cette élection dans le plus grand pays d'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24833" docOffset="138">
      <en>It seems to me that the Chinese influence, referred to by Mr Belder, might be a little deeper than we perceive.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="26880">que</DiscourseConnective> l'influence chinoise, <DiscourseConnective annotation_id="26906">à</DiscourseConnective> laquelle M. Belder a fait référence, pourrait être plus profonde <DiscourseConnective annotation_id="26973">qu'</DiscourseConnective>il n'y paraît.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24945" docOffset="139">
      <en>We know that China is involved in the democracy backlash around the world: working with Russia as a dirty duet, all over Africa, with Belarus, Venezuela, Zimbabwe and Egypt.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="27003">que</DiscourseConnective> la Chine est impliquée dans la réaction violente à la démocratie dans le monde: formant avec la Russie un sinistre duo, à travers toute l'Afrique, avec le Belarus, le Venezuela, le Zimbabwe <DiscourseConnective annotation_id="27197">et</DiscourseConnective> l'Égypte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25119" docOffset="140">
      <en>There is a process under way that the European Union has to respond to, <Alignment alignment="27281" annotation_id="25191">
          <DiscourseConnective annotation_id="25191" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the Commissioner is committed to making the most use of the instrument that she and I are very committed to - the European Instrument for Democracy and Human Rights.</en>
      <fr>Un processus est <DiscourseConnective annotation_id="27227">en</DiscourseConnective> cours auquel l'Union européenne se doit de réagir, <Alignment alignment="25191" annotation_id="27281">
          <DiscourseConnective annotation_id="27281" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="27293">que</DiscourseConnective> la commissaire est décidée <DiscourseConnective annotation_id="27324">à</DiscourseConnective> tirer le meilleur parti de l'instrument auquel elle <DiscourseConnective annotation_id="27378">et</DiscourseConnective> moi sommes très attachés - l'instrument européen <DiscourseConnective annotation_id="27430">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="27449">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25376" docOffset="141">
      <en>Let me just make some specific points.</en>
      <fr>Permettez-moi seulement de souligner quelques points spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25415" docOffset="142">
      <en>I was one of three Members of the European Parliament on this delegation, <Alignment alignment="27612" annotation_id="25489">
          <DiscourseConnective annotation_id="25489" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that was not enough.</en>
      <fr>Nous étions trois députés du Parlement européen dans cette délégation, <Alignment alignment="25489" annotation_id="27612">
          <DiscourseConnective annotation_id="27612" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'était pas assez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25514" docOffset="143">
      <en>I believe we have to reconsider as a House the use of former Members of the European Parliament in such delegations.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="27646">que</DiscourseConnective> le Parlement doit reconsidérer le recours à d'anciens membres du Parlement européen dans ce genre de délégations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25631" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="27776" annotation_id="25631">
          <DiscourseConnective annotation_id="25631" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will send a delegation to Sierra Leone in August; I will not be surprised <Alignment alignment="27860" annotation_id="25721">
          <DiscourseConnective annotation_id="25721" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are very few takers.</en>
      <fr>Nous allons <Alignment alignment="25631" annotation_id="27776">
          <DiscourseConnective annotation_id="27776" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> envoyer une délégation <DiscourseConnective annotation_id="27811">en</DiscourseConnective> Sierra Leone <DiscourseConnective annotation_id="27827">en</DiscourseConnective> août; je ne serais pas étonné <Alignment alignment="8938" annotation_id="27860">
          <DiscourseConnective annotation_id="27860" sense="Contingency.Condition">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y ait que fort peu de volontaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25751" docOffset="145">
      <en>Secondly, concerning the independence of the European Instrument for Democracy and Human Rights, we heard that the EU mission in Nigeria is involved with the Government in approving projects.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27903">Deuxièmement</DiscourseConnective>, en ce qui concerne l'indépendance de l'instrument européen <DiscourseConnective annotation_id="27976">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="27995">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme, nous avons entendu <DiscourseConnective annotation_id="28040">que</DiscourseConnective> la mission européenne au Nigeria est impliquée auprès du gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="28114">pour</DiscourseConnective> l'approbation de projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25943" docOffset="146">
      <en>This must not happen: this instrument is supposed to be independent of host-country control.</en>
      <fr>Ceci ne peut être toléré: cet instrument est censé être indépendant de tout contrôle exercé par le pays d'accueil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26036" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="28267" annotation_id="26036">
          <DiscourseConnective annotation_id="26036" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is the question of follow-up for this election.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="26036" annotation_id="28267">
          <DiscourseConnective annotation_id="28267" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question du suivi de cette élection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26095" docOffset="148">
      <en>I know that the final report has not yet been published, <Alignment alignment="28371" annotation_id="26152">
          <DiscourseConnective annotation_id="26152" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the European Union has a commitment to the pursuit of democracy in those countries and the follow-up to the process of a bad election.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="28323">que</DiscourseConnective> le rapport final n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="28352">encore</DiscourseConnective> été publié, <Alignment alignment="24614" annotation_id="28371">
          <DiscourseConnective annotation_id="28371" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="28385">que</DiscourseConnective> l'Union européenne a dans ces pays un devoir de recherche de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="28464">et</DiscourseConnective> de suivi du processus ayant entraîné une mauvaise élection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26306" docOffset="149">
      <en>Finally, the use of the United Nations as an agent for organising these very effective missions is an expensive luxury and needs to be reconsidered.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28527">Enfin</DiscourseConnective>, le recours aux Nations unies en <DiscourseConnective annotation_id="28566">tant qu'</DiscourseConnective>agent <DiscourseConnective annotation_id="28580">pour</DiscourseConnective> l'organisation de ces missions très efficaces est un luxe coûteux qui doit être reconsidéré.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26455" id="294" name="Libor Rouček">
    <ParallelChunk annotation_id="26455" docOffset="150">
      <en>(CS) Last month I went to Nigeria as a European Parliament election observer <Alignment alignment="28778" annotation_id="26532">
          <DiscourseConnective annotation_id="26532" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I saw there many interesting, often unpleasant and sometimes appalling incidents.</en>
      <fr>(CS) Je suis allé au Nigeria le mois dernier en <DiscourseConnective annotation_id="28726">tant qu'</DiscourseConnective>observateur électoral du Parlement européen <Alignment alignment="20187" annotation_id="28778">
          <DiscourseConnective annotation_id="28778" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'y ai assisté à grand nombre d'incidents significatifs, souvent déplaisants, <DiscourseConnective annotation_id="28859">et</DiscourseConnective> parfois dramatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26618" docOffset="151">
      <en>On the one hand, Nigerian voters often travel many miles in great discomfort to reach the polling booths.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28883">D'un côté</DiscourseConnective>, les électeurs nigérians parcourent fréquemment de longues distances dans un grand inconfort <DiscourseConnective annotation_id="28986">pour</DiscourseConnective> se rendre aux urnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26724" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="29012" annotation_id="26724">
          <Alignment alignment="29012" annotation_id="26724">
            <Alignment alignment="29012" annotation_id="26724">
              <DiscourseConnective annotation_id="26724" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, those manning Nigerian polling stations do everything they can to stop these people from accessing the ballot box.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26724" annotation_id="29012">
          <Alignment alignment="26724" annotation_id="29012">
            <Alignment alignment="26724" annotation_id="29012">
              <DiscourseConnective annotation_id="29012" sense="Comparison.Contrast">De l'autre</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, le personnel des bureaux de vote nigérians met <DiscourseConnective annotation_id="29071">tout en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="29085">pour</DiscourseConnective> empêcher les citoyens d'accéder aux isoloirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26858" docOffset="153">
      <en>On the one hand, people cast their vote enthusiastically with a view to a better, fairer, more decent life.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29136">D'un côté</DiscourseConnective>, les électeurs expriment leur vote avec enthousiasme dans la perspective d'une vie meilleure, plus juste et plus décente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26966" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="29268" annotation_id="26966">
          <Alignment alignment="29268" annotation_id="26966">
            <Alignment alignment="29268" annotation_id="26966">
              <DiscourseConnective annotation_id="26966" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, those manning the polling stations falsify people's votes with the aim of preventing political and economic change.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26966" annotation_id="29268">
          <Alignment alignment="26966" annotation_id="29268">
            <Alignment alignment="26966" annotation_id="29268">
              <DiscourseConnective annotation_id="29268" sense="Comparison.Contrast">De l'autre</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, le personnel des bureaux de vote falsifie les suffrages des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="29349">pour</DiscourseConnective> empêcher tout changement économique <DiscourseConnective annotation_id="29390">et</DiscourseConnective> politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27101" docOffset="155">
      <en>Ladies and gentlemen, I feel there can be no doubt about where the European Parliament and the Union stand.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="29413">et</DiscourseConnective> Messieurs, il me semble qu'aucun doute ne peut affaiblir la position du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="29507">et</DiscourseConnective> de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27209" docOffset="156">
      <en>We are on the side of justice, democracy, and free and fair elections.</en>
      <fr>Nous sommes du côté de la justice, de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="29574">et</DiscourseConnective> d'élections libres <DiscourseConnective annotation_id="29596">et</DiscourseConnective> équitables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27280" docOffset="157">
      <en>We are on the side of the millions of Nigerians who believe in democratic elections in the hope that democracy is the key to resolving political, economic and social problems.</en>
      <fr>Nous sommes du côté des millions de Nigérians qui croient <DiscourseConnective annotation_id="29669">en</DiscourseConnective> des élections démocratiques, espérant <DiscourseConnective annotation_id="29710">que</DiscourseConnective> la démocratie est la clé de la résolution des problèmes politiques, économiques <DiscourseConnective annotation_id="29794">et</DiscourseConnective> sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27456" docOffset="158">
      <en>Last month Nigeria had a historic opportunity to prove to itself, to Africa and to the rest of the world that it is equal to that task, that it is capable of making the democratic, peaceful transition from one government to another.</en>
      <fr>Le mois dernier, le Nigeria a eu l'occasion historique de se démontrer <DiscourseConnective annotation_id="29877">à</DiscourseConnective> lui-même, ainsi qu'à l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="29910">et</DiscourseConnective> au reste du monde, <DiscourseConnective annotation_id="29932">qu'</DiscourseConnective>il est à la hauteur de cette tâche, <DiscourseConnective annotation_id="29971">qu'</DiscourseConnective>il est capable de réaliser la transition pacifique et démocratique d'un gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="30059">à</DiscourseConnective> un autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27689" docOffset="159">
      <en>Unfortunately, it has squandered that historic opportunity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30071">Malheureusement</DiscourseConnective>, il a gâché cette occasion historique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27749" id="295" name="Fiona Hall">
    <ParallelChunk annotation_id="27749" docOffset="160">
      <en>Madam President, I would like to pay tribute to Mr van den Berg for all his excellent work as chief observer in Nigeria in very difficult circumstances.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="30162">à</DiscourseConnective> rendre hommage <DiscourseConnective annotation_id="30179">à</DiscourseConnective> M. van den Berg <DiscourseConnective annotation_id="30197">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail qu'il a fourni <DiscourseConnective annotation_id="30237">en</DiscourseConnective> sa qualité de chef observateur au Nigeria, dans des circonstances extrêmement difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27902" docOffset="161">
      <en>I believe that the standing of the EU Election Observation Missions in general was enhanced by the fact that the EOM to Nigeria did not fudge but came out with a clear message that the elections had been irregular.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="30338">que</DiscourseConnective> la MOE au Nigeria n'a pas esquivé le problème <DiscourseConnective annotation_id="30388">mais</DiscourseConnective> a clairement déclaré <DiscourseConnective annotation_id="30414">que</DiscourseConnective> les élections avaient été irrégulières a, je pense, eu un effet positif sur la réputation générale des missions communautaires d'observation électorale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28117" docOffset="162">
      <en>The great value of EU Election Observation Missions is that they are independent and completely neutral.</en>
      <fr>Le grand mérite des missions communautaires d'observation électorale réside dans leur indépendance <DiscourseConnective annotation_id="30670">et</DiscourseConnective> dans leur totale neutralité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28222" docOffset="163">
      <en>They are at arm's length from EU foreign policy.</en>
      <fr>Elles sont indépendantes de la politique étrangère de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28271" docOffset="164">
      <en>The one point on which I am unhappy with the motion for a resolution is that in recital V and paragraph 15 a confusion has entered the text.</en>
      <fr>Le seul point qui me dérange dans la proposition de résolution est la confusion qui s'est infiltrée dans le texte au considérant V <DiscourseConnective annotation_id="30893">et</DiscourseConnective> au paragraphe 15.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28412" docOffset="165">
      <en>There is an association of election observation and foreign policy, <Alignment alignment="30996" annotation_id="28480">
          <DiscourseConnective annotation_id="28480" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> they need to be kept quite separate.</en>
      <fr>L'observation des élections <DiscourseConnective annotation_id="30942">et</DiscourseConnective> la politique étrangère y sont en effet amalgamées, <Alignment alignment="28480" annotation_id="30996">
          <DiscourseConnective annotation_id="30996" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il convient au contraire de les distinguer clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28525" docOffset="166">
      <en>I hope that a way can be found around this through a normal amendment to get over the problem, <DiscourseConnective annotation_id="28620" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <Alignment alignment="31130" annotation_id="28624">
          <DiscourseConnective annotation_id="28624" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am afraid that the ALDE Group will have to vote against both recital V and paragraph 15.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="31069">que</DiscourseConnective> ce problème pourra être résolu par un simple amendement, <Alignment alignment="28624" annotation_id="31130">
          <DiscourseConnective annotation_id="31130" sense="Expansion.Alternative">faute de quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crains <DiscourseConnective annotation_id="31154">que</DiscourseConnective> le groupe ALDE ne <DiscourseConnective annotation_id="31176">soit</DiscourseConnective> contraint de voter contre le considérant V <DiscourseConnective annotation_id="31224">et</DiscourseConnective> le paragraphe 15.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28725" id="296" name="Urszula Krupa">
    <ParallelChunk annotation_id="28725" docOffset="167">
      <en>(PL) Madam President, despite its rich natural resources, Nigeria is a corrupt and backward country, where the profits from these resources, in particular its oil wealth, do not go towards economic development or improving the life of society.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, malgré ses riches ressources naturelles, le Nigeria est un pays corrompu <DiscourseConnective annotation_id="31345">et</DiscourseConnective> attardé, où les bénéfices issus de ces ressources, <DiscourseConnective annotation_id="31399">en particulier</DiscourseConnective> ceux des réserves pétrolières, ne profitent pas au développement économique <DiscourseConnective annotation_id="31490">ou</DiscourseConnective> à l'amélioration du cadre de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28969" docOffset="168">
      <en>Influential pressure groups who want to maintain chaos in Nigeria are stoking up antagonism between Muslims and Christians, despite the separation of state and religion, and the fact that the constitution should guarantee citizens their rights.</en>
      <fr>D'influents groupes de pression qui cherchent <DiscourseConnective annotation_id="31580">à</DiscourseConnective> maintenir le chaos au Nigeria alimentent l'antagonisme entre les musulmans <DiscourseConnective annotation_id="31657">et</DiscourseConnective> les chrétiens malgré la séparation de l'État <DiscourseConnective annotation_id="31705">et</DiscourseConnective> de la religion <DiscourseConnective annotation_id="31723">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31726">malgré le fait que</DiscourseConnective> la constitution doit protéger les droits des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29214" docOffset="169">
      <en>It seems to me, <Alignment alignment="49631" annotation_id="29230">
          <DiscourseConnective annotation_id="29230" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the debate in this House before any pronouncement by the electoral commissions is somewhat premature.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="38881" annotation_id="31805">
          <DiscourseConnective annotation_id="31805" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'impression qu'il est quelque peu prématuré de tenir ce débat au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="31891">avant que</DiscourseConnective> les commissions électorales ne se soient prononcées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29346" docOffset="170">
      <en>I would, <Alignment alignment="31970" annotation_id="29355">
          <DiscourseConnective annotation_id="29355" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like to use this heated debate and the dramatic situation in that African country as an occasion to remember here, in the European Parliament, the words of the greatest authority of the 20th and 21st century, Pope John Paul II, that a state's raison d'etre is the sovereignty of society and the people, <Alignment alignment="32282" annotation_id="29667">
          <DiscourseConnective annotation_id="29667" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a condition of international peace and cooperation is respect for the right of a nation to have its existence, freedom and culture.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="17795" annotation_id="31970">
          <DiscourseConnective annotation_id="31970" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> saisir l'occasion de ce débat intense <DiscourseConnective annotation_id="32018">et</DiscourseConnective> de la situation dramatique dans ce pays africain <DiscourseConnective annotation_id="32070">pour</DiscourseConnective> rappeler ici, au Parlement européen, les paroles de la plus grande autorité des XXe <DiscourseConnective annotation_id="32159">et</DiscourseConnective> XXIe siècles, le pape Jean-Paul II, selon qui la raison d'être d'un État est la souveraineté de la société <DiscourseConnective annotation_id="32269">et</DiscourseConnective> du peuple <Alignment alignment="29667" annotation_id="32282">
          <DiscourseConnective annotation_id="32282" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la condition de la paix <DiscourseConnective annotation_id="32309">et</DiscourseConnective> de la coopération internationale le respect du droit de toute nation <DiscourseConnective annotation_id="32381">à</DiscourseConnective> avoir son existence, sa liberté <DiscourseConnective annotation_id="32415">et</DiscourseConnective> sa culture.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29803" id="297" name="Bogusław Sonik">
    <ParallelChunk annotation_id="29803" docOffset="171">
      <en>- (PL) Madam President, over 200 people died during the recent elections in Nigeria.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, plus de 200 personnes sont mortes pendant les élections qui se sont tenues récemment au Nigeria.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29888" docOffset="172">
      <en>The way the elections were conducted had nothing to do with democratic procedures.</en>
      <fr>L'organisation de ces élections n'a tenu aucun compte des procédures démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29971" docOffset="173">
      <en>The head of the EU observers Max van den Berg stressed that they did not justify the hopes and expectations of Nigerians, and cannot be regarded as credible.</en>
      <fr>Le responsable des observateurs de l'Union européenne, Max van den Berg, a souligné <DiscourseConnective annotation_id="32722">qu'</DiscourseConnective>elles n'ont pas rencontré les espoirs <DiscourseConnective annotation_id="32763">et</DiscourseConnective> les attentes des Nigérians <DiscourseConnective annotation_id="32793">et</DiscourseConnective> qu'elles ne peuvent être qualifiées de crédibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30129" docOffset="174">
      <en>Nigeria is a country riddled by social conflict based on religious and ethnic differences, especially between Muslims and Christians.</en>
      <fr>Le Nigeria est un pays gangrené par un conflit social fondé sur des disparités religieuses <DiscourseConnective annotation_id="32937">et</DiscourseConnective> ethniques, <DiscourseConnective annotation_id="32951">notamment</DiscourseConnective> entre les musulmans <DiscourseConnective annotation_id="32981">et</DiscourseConnective> les chrétiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30263" docOffset="175">
      <en>At the same time, the country has vast resources of oil and other minerals and is the ninth largest country in the world in terms of population.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32999">En même temps</DiscourseConnective>, le pays dispose de ressources considérables de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="33069">et</DiscourseConnective> d'autres minerais <DiscourseConnective annotation_id="33090">et</DiscourseConnective> il occupe le neuvième rang mondial <DiscourseConnective annotation_id="33128">en</DiscourseConnective> termes de population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30408" docOffset="176">
      <en>Political killings, torture, and summary justice meted out by the army are commonplace.</en>
      <fr>Les assassinats politiques, la torture <DiscourseConnective annotation_id="33192">et</DiscourseConnective> la justice sommaire rendue par l'armée sont monnaie courante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30496" docOffset="177">
      <en>Freedom of speech and of assembly are restricted.</en>
      <fr>La liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="33281">et</DiscourseConnective> de réunion est entravée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30546" docOffset="178">
      <en>Cases of repression of the Christian minority are becoming increasingly worrying.</en>
      <fr>Les cas de répression de la minorité chrétienne suscitent des inquiétudes grandissantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30628" docOffset="179">
      <en>Since its establishment, the European Union was built on the basis of respect for human rights, fundamental freedoms and citizens' freedoms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33398">Depuis</DiscourseConnective> sa fondation, l'Union européenne est construite sur la base du respect des droits de l'homme, des libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="33526">et</DiscourseConnective> de la liberté des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30769" docOffset="180">
      <en>On many occasions in its history the European Community - and later the European Union - has spoken out <Alignment alignment="25198" annotation_id="30873">
          <DiscourseConnective annotation_id="30873" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> democracy and freedom were under threat.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33557">À</DiscourseConnective> maintes occasions dans son histoire, la Communauté européenne - aujourd'hui devenue l'Union européenne - est montée au créneau <Alignment alignment="10149" annotation_id="33686">
          <DiscourseConnective annotation_id="33686" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="33708">et</DiscourseConnective> la liberté étaient menacées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30919" docOffset="181">
      <en>The examples of Georgia and Ukraine <Alignment alignment="33793" annotation_id="30955">
          <DiscourseConnective annotation_id="30955" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> show that only decisive action brings results.</en>
      <fr>Les exemples de la Georgie <DiscourseConnective annotation_id="33767">et</DiscourseConnective> de l'Ukraine attestent <Alignment alignment="30955" annotation_id="33793">
          <DiscourseConnective annotation_id="33793" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33803">que</DiscourseConnective> seules des actions résolues portent leurs fruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31007" docOffset="182">
      <en>In Ukraine, this kind of action led to a re-run of the falsified second round of the presidential elections.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33857">En</DiscourseConnective> Ukraine, le second tour falsifié des élections présidentielles a été réorganisé <DiscourseConnective annotation_id="33940">à</DiscourseConnective> la suite de ces actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31116" docOffset="183">
      <en>This was the result not just of the resilient attitude of the Ukrainians, but also of the loud and clear signals sent by the European Union.</en>
      <fr>Ce <DiscourseConnective annotation_id="33970">résultat</DiscourseConnective> n'a pas seulement été obtenu grâce <DiscourseConnective annotation_id="34014">à</DiscourseConnective> l'attitude inébranlable des Ukrainiens, <DiscourseConnective annotation_id="34056">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34061">également</DiscourseConnective> grâce aux signaux clairs <DiscourseConnective annotation_id="34096">et</DiscourseConnective> puissants émis par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31257" docOffset="184">
      <en>In my view, the European Union's delayed reaction to the events in Nigeria is <DiscourseConnective annotation_id="31335" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> cause for concern.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34138">À</DiscourseConnective> mes yeux, la réaction tardive de l'Union européenne face aux événements survenus au Nigeria constitue un sujet de préoccupation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31359" docOffset="185">
      <en>Where fundamental standards are breached, instant reactions should follow.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34269">Lorsque</DiscourseConnective> des normes fondamentales sont bafouées, la réaction doit être immédiate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31434" docOffset="186">
      <en>Exactly one month has passed since the disturbances and elections in Nigeria, <DiscourseConnective annotation_id="31512" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we should immediately suspend all financial aid from the European Union to government structures in Nigeria, as well as aid for democracy and human rights <Alignment alignment="34627" annotation_id="31671">
          <DiscourseConnective annotation_id="31671" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a danger that this money may go into the pockets of corrupt government structures.</en>
      <fr>Or, <DiscourseConnective annotation_id="34354">précisément</DiscourseConnective> un mois s'est écoulé <DiscourseConnective annotation_id="34387">depuis</DiscourseConnective> les perturbations <DiscourseConnective annotation_id="34412">et</DiscourseConnective> les élections au Nigeria. Nous devrions suspendre sans délai toute aide financière de l'Union européenne aux structures gouvernementales du Nigeria, <DiscourseConnective annotation_id="34564">ainsi</DiscourseConnective> que notre aide <DiscourseConnective annotation_id="34585">à</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="34601">et</DiscourseConnective> aux droits de l'homme, <Alignment alignment="15964" annotation_id="34627">
          <DiscourseConnective annotation_id="34627" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe un risque <DiscourseConnective annotation_id="34649">que</DiscourseConnective> les fonds alloués puissent tomber entre les mains de structures gouvernementales corrompues.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31766" id="298" name="Pierre Schapira">
    <ParallelChunk annotation_id="31766" docOffset="187">
      <en>(FR) Madam President, ladies and gentlemen, democracy has lost ground in Nigeria.</en>
      <fr>Madame la Présidente, mes chers collègues, la démocratie a reculé au Nigeria.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31848" docOffset="188">
      <en>The elections of Saturday 21 April, which were marked by fraud, violence and deaths, will not have been free or fair.</en>
      <fr>Les élections du samedi 21 avril, marquées par des fraudes, des violences <DiscourseConnective annotation_id="34898">et</DiscourseConnective> des morts, n'auront été ni libres ni équitables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31966" docOffset="189">
      <en>All the international observers, <DiscourseConnective annotation_id="31999" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you said, have confirmed this.</en>
      <fr>Tous les observateurs internationaux - vous l'avez dit - l'ont confirmé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32033" docOffset="190">
      <en>These elections were meant to be a test.</en>
      <fr>Ces élections avaient valeur de test.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32074" docOffset="191">
      <en>For the first time <Alignment alignment="35083" annotation_id="32093">
          <DiscourseConnective annotation_id="32093" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the country gained independence, in 1960, a democratically-elected president could have hoped to succeed another.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35061">Pour</DiscourseConnective> la première fois <Alignment alignment="32093" annotation_id="35083">
          <DiscourseConnective annotation_id="35083" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indépendance du pays, <DiscourseConnective annotation_id="35114">en</DiscourseConnective> 1960, un président démocratiquement élu pouvait espérer succéder <DiscourseConnective annotation_id="35182">à</DiscourseConnective> un autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32213" docOffset="192">
      <en>This is a missed opportunity!</en>
      <fr>C'est une occasion ratée!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32243" docOffset="193">
      <en>It does not bode at all well for Nigeria, at a time <DiscourseConnective annotation_id="32295" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the country, rich <Alignment alignment="35288" annotation_id="32318">
          <DiscourseConnective annotation_id="32318" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is, needs stability <Alignment alignment="35325" annotation_id="32348">
          <DiscourseConnective annotation_id="32348" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it hopes to escape poverty.</en>
      <fr>Cela n'augure rien de bon <DiscourseConnective annotation_id="35246">pour</DiscourseConnective> le Nigeria, <DiscourseConnective annotation_id="35263">alors que</DiscourseConnective> le pays, riche <Alignment alignment="32318" annotation_id="35288">
          <DiscourseConnective annotation_id="35288" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aurait besoin de stabilité <Alignment alignment="4267" annotation_id="35325">
          <DiscourseConnective annotation_id="35325" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> espérer sortir de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32379" docOffset="194">
      <en>Since the elections, the violence has increased: the international community has a duty to intervene.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35361">Depuis</DiscourseConnective> les élections, les violences se multiplient: la communauté internationale se doit d'intervenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32481" docOffset="195">
      <en>I should like to remind you that, last year, the European Parliament awarded the Sakharov Prize to Mrs Hauwa Ibrahim, a Nigerian lawyer who courageously defended two women who had been sentenced to death by stoning for having committed adultery, for the Sharia is still observed in that country.</en>
      <fr>Je voudrais vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="35490">que</DiscourseConnective>, l'année dernière, le Parlement européen avait honoré du prix Sakharov Maître Hauwa Ibrahim, avocate nigériane qui avait défendu courageusement deux femmes condamnées <DiscourseConnective annotation_id="35661">à</DiscourseConnective> la lapidation <DiscourseConnective annotation_id="35677">pour</DiscourseConnective> adultère, <DiscourseConnective annotation_id="35692">car</DiscourseConnective> la charia est observée dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32777" docOffset="196">
      <en>On 28 and 29 May, a coalition of opposition parties, civil society and trade union organisations, including the Nigerian lawyers' union, will organise a two-day movement to protest against the staging of these elections.</en>
      <fr>Les 28 <DiscourseConnective annotation_id="35740">et</DiscourseConnective> 29 mai prochains, une coalition de partis de l'opposition, d'organisations de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="35839">et</DiscourseConnective> de syndicats, dont le syndicat d'avocats nigérians, organise, pendant deux jours, un mouvement de protestation contre le déroulement de ces élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32998" docOffset="197">
      <en>The European Parliament must support this democratic movement.</en>
      <fr>Le Parlement européen doit soutenir ce mouvement démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33061" docOffset="198">
      <en>It is by doing so that we will defend Nigerians and Nigeria, a large and important African country.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="36062">comme</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="36073">que</DiscourseConnective> nous défendrons le peuple nigérian <DiscourseConnective annotation_id="36112">et</DiscourseConnective> le Nigeria, un grand <DiscourseConnective annotation_id="36136">et</DiscourseConnective> important pays d'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33161" id="299" name="Toomas Savi">
    <ParallelChunk annotation_id="33161" docOffset="199">
      <en>Madam President, the election observation mission in Nigeria was the first one that I took part in.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, la mission d'observation électorale au Nigeria était la première à laquelle je prenais part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33261" docOffset="200">
      <en>I have one thought that I would like to share with you in relation to that.</en>
      <fr>Il y a une réflexion <DiscourseConnective annotation_id="36306">que</DiscourseConnective> j'aimerais partager avec vous <DiscourseConnective annotation_id="36340">à ce propos</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33337" docOffset="201">
      <en>The European Union was one of the biggest donors for carrying out elections in Nigeria.</en>
      <fr>L'Union européenne a été l'un des plus grands donateurs <DiscourseConnective annotation_id="36409">pour</DiscourseConnective> la tenue des élections nigérianes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33425" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="28017" annotation_id="33425">
          <DiscourseConnective annotation_id="33425" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must hold a certain degree of responsibility that the aid given most efficiently serves its purpose.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="33425" annotation_id="36461">
          <DiscourseConnective annotation_id="36461" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> assumer une certaine part de responsabilité et veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="36530">que</DiscourseConnective> l'aide accordée serve son but le plus efficacement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33539" docOffset="203">
      <en>The whole organisational burden for conducting the elections was carried by the Independent National Electoral Commission, INEC.</en>
      <fr>Toute la charge organisationnelle des élections a été assumée par la Commission électorale nationale indépendante, la CENI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33668" docOffset="204">
      <en>In Nigeria, INEC was not able to meet the organisational and logistical challenges it faced in order to carry out truly democratic elections.</en>
      <fr>Au Nigeria, la CENI n'a pas été capable de relever les défis organisationnels <DiscourseConnective annotation_id="36797">et</DiscourseConnective> logistiques qui se posaient <DiscourseConnective annotation_id="36828">à</DiscourseConnective> elle <DiscourseConnective annotation_id="36835">pour</DiscourseConnective> mener des élections véritablement démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33810" docOffset="205">
      <en>The shortcomings <Alignment alignment="36917" annotation_id="33827">
          <DiscourseConnective annotation_id="33827" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> constitute the most comprehensive part of the resolution.</en>
      <fr>Les manquements constituent <Alignment alignment="46140" annotation_id="36917">
          <DiscourseConnective annotation_id="36917" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la partie la plus complète de la résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33890" docOffset="206">
      <en>I guess you must share INEC's responsibility by, <Alignment alignment="37045" annotation_id="33939">
          <DiscourseConnective annotation_id="33939" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, educating the approximately 500 000 INEC grassroots-level organisers <Alignment alignment="37122" annotation_id="34021">
          <Alignment alignment="36738" annotation_id="34021">
            <DiscourseConnective annotation_id="34021" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> more credible independent and democratic elections in Nigeria could take place next time.</en>
      <fr>Je pense que vous devez partager la responsabilité de la CENI <DiscourseConnective annotation_id="37034">en</DiscourseConnective> formant <Alignment alignment="22062" annotation_id="37045">
          <DiscourseConnective annotation_id="37045" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> les quelque 500 000 organisateurs populaires de cette Commission <Alignment alignment="34021" annotation_id="37122">
          <Alignment alignment="22333" annotation_id="37122">
            <DiscourseConnective annotation_id="37122" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les prochaines élections nigérianes puissent être plus crédibles, indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="37211">et</DiscourseConnective> démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34119" id="300" name="Luís Queiró">
    <ParallelChunk annotation_id="34119" docOffset="207">
      <en>(PT) Regardless of the election result - and there is good reason to doubt the validity of that result - the most worrying aspect of the Nigerian election was the electoral process, on which the opinion of the other international observers left no room for doubt: it was disorganised <Alignment alignment="37567" annotation_id="34403">
          <DiscourseConnective annotation_id="34403" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> fraud took place.</en>
      <fr>(PT) Indépendamment du <DiscourseConnective annotation_id="37252">résultat</DiscourseConnective> des élections - <DiscourseConnective annotation_id="37277">et</DiscourseConnective> de bonnes raisons nous permettent de mettre en doute la validité de ce <DiscourseConnective annotation_id="37351">résultat</DiscourseConnective>, l'aspect le plus inquiétant des élections nigérianes réside dans le processus électoral. Les autres observateurs internationaux ont balayé toute tergiversation <DiscourseConnective annotation_id="37521">à</DiscourseConnective> cet égard: les élections ont été chaotiques <Alignment alignment="2527" annotation_id="37567">
          <DiscourseConnective annotation_id="37567" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des fraudes ont été commises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34425" docOffset="208">
      <en>The report on the subject from our fellow Members who were there as observers is revealing.</en>
      <fr>Le rapport <DiscourseConnective annotation_id="37611">à</DiscourseConnective> ce sujet de nos collègues qui étaient présents en qualité d'observateurs est édifiant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34517" docOffset="209">
      <en>The conclusion can <Alignment alignment="37719" annotation_id="34536">
          <DiscourseConnective annotation_id="34536" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> be drawn that the election was used to secure a degree of legitimacy that the observers do not recognise <Alignment alignment="51647" annotation_id="34646">
          <DiscourseConnective annotation_id="34646" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not acceptable to democracies.</en>
      <fr>La conclusion peut <Alignment alignment="26514" annotation_id="37719">
          <DiscourseConnective annotation_id="37719" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être tirée <DiscourseConnective annotation_id="37735">que</DiscourseConnective> les élections ont été mises à profit par certains <DiscourseConnective annotation_id="37789">pour</DiscourseConnective> acquérir une légitimité <DiscourseConnective annotation_id="37818">que</DiscourseConnective> les observateurs ne reconnaissent pas <Alignment alignment="4099" annotation_id="37860">
          <DiscourseConnective annotation_id="37860" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui n'est pas acceptable dans une démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34689" docOffset="210">
      <en>The result had more to do with intimidation, fraud and violence than the will of the people.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="37912">résultat</DiscourseConnective> peut davantage être imputé aux intimidations, aux fraudes <DiscourseConnective annotation_id="37979">et</DiscourseConnective> aux violences <DiscourseConnective annotation_id="37996">qu'</DiscourseConnective>aux souhaits de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34782" docOffset="211">
      <en>Unfortunately, this is not an isolated case on the African continent; far from it, <Alignment alignment="38113" annotation_id="34865">
          <DiscourseConnective annotation_id="34865" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38030">Malheureusement</DiscourseConnective>, il ne <DiscourseConnective annotation_id="38053">s'</DiscourseConnective>agit pas d'un cas isolé sur le continent africain, loin <DiscourseConnective annotation_id="38111">s'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="9956" annotation_id="38113">
          <DiscourseConnective annotation_id="38113" sense="Expansion.Restatement">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> faut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34874" docOffset="212">
      <en>Despite the progress made in recent decades, much of the most persistent violence still goes on <Alignment alignment="38249" annotation_id="34970">
          <DiscourseConnective annotation_id="34970" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of the most corrupt regimes are still very much in place.</en>
      <fr>Malgré les progrès accomplis durant les dernières décennies, la brutalité la plus profondément ancrée perdure en grande partie <Alignment alignment="34970" annotation_id="38249">
          <DiscourseConnective annotation_id="38249" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelques-uns des régimes les plus corrompus occupent <DiscourseConnective annotation_id="38305">encore</DiscourseConnective> le pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35037" docOffset="213">
      <en>There is nothing in the geography of Africa or in the genetic make-up of African people that stops them living in a democracy, <Alignment alignment="38458" annotation_id="35164">
          <DiscourseConnective annotation_id="35164" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the international community needs to be determined and resolute in the process of the democratisation of African countries.</en>
      <fr>Rien dans la géographie de l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="38361">ou</DiscourseConnective> dans la constitution génétique des Africains n'empêche ces peuples de jouir de la démocratie, <Alignment alignment="35164" annotation_id="38458">
          <DiscourseConnective annotation_id="38458" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la communauté internationale doit être déterminée <DiscourseConnective annotation_id="38513">et</DiscourseConnective> résolue dans l'effort de démocratisation des pays africains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35292" docOffset="214">
      <en>This is not only for all the usual reasons, but <Alignment alignment="38649" annotation_id="35340">
          <DiscourseConnective annotation_id="35340" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35345" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> China has become a global player, and one that does not demand democratisation in return for cooperation; quite the contrary, <DiscourseConnective annotation_id="35479" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>La nécessité tient <DiscourseConnective annotation_id="38596">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38610">à</DiscourseConnective> toutes les raisons habituelles, <DiscourseConnective annotation_id="38644">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="35340" annotation_id="38649">
          <DiscourseConnective annotation_id="38649" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'irrésistible ascension de la Chine parmi les acteurs mondiaux, la Chine qui n'appelle pas à une démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="38773">en</DiscourseConnective> contrepartie d'une coopération, bien <DiscourseConnective annotation_id="38813">au contraire</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35488" docOffset="215">
      <en>Ahead of the EU-Africa summit due to take place in the second half of the year, the EU is now expected to play a genuinely effective role and not be reduced to mere rhetoric.</en>
      <fr>À la veille du sommet UE-Afrique qui doit se dérouler au second semestre de cette année, l'Union européenne doit désormais jouer un rôle réellement efficace <DiscourseConnective annotation_id="38984">et</DiscourseConnective> non se confiner <DiscourseConnective annotation_id="39003">à</DiscourseConnective> la simple rhétorique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35663" docOffset="216">
      <en>Not all global players behave in the same fashion <Alignment alignment="39086" annotation_id="35713">
          <DiscourseConnective annotation_id="35713" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to work in tandem with our allies.</en>
      <fr>Tous les acteurs mondiaux n'adoptent pas la <DiscourseConnective annotation_id="39071">même</DiscourseConnective> attitude, <Alignment alignment="11871" annotation_id="39086">
          <DiscourseConnective annotation_id="39086" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons opérer de concert avec nos alliés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35760" docOffset="217">
      <en>This is firstly for reasons both of values and principles, and of interests.</en>
      <fr>Nous n'avons d'autre choix, principalement <DiscourseConnective annotation_id="39181">pour</DiscourseConnective> des raisons de valeurs <DiscourseConnective annotation_id="39209">et</DiscourseConnective> de principes, <DiscourseConnective annotation_id="39226">mais aussi</DiscourseConnective> d'intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35837" docOffset="218">
      <en>In free and stable democracies it is possible to pursue international trade that is predictable <Alignment alignment="39344" annotation_id="35933">
          <DiscourseConnective annotation_id="35933" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is of benefit to all but those who seek to fan the flames of corruption and dictatorship.</en>
      <fr>Dans des démocraties libres <DiscourseConnective annotation_id="39277">et</DiscourseConnective> stables, on peut pratiquer un commerce international prévisible <Alignment alignment="13529" annotation_id="39344">
          <DiscourseConnective annotation_id="39344" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> profitable <DiscourseConnective annotation_id="39358">à</DiscourseConnective> toutes les parties, excepté à celles qui aspirent <DiscourseConnective annotation_id="39410">à</DiscourseConnective> attiser la corruption <DiscourseConnective annotation_id="39434">et</DiscourseConnective> la dictature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36032" docOffset="219">
      <en>We must be tough, <Alignment alignment="39463" annotation_id="36050">
          <DiscourseConnective annotation_id="36050" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the forthcoming summit, which is to take place during the Portuguese Presidency.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="36050" annotation_id="39463">
          <DiscourseConnective annotation_id="39463" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous montrer fermes <DiscourseConnective annotation_id="39488">à</DiscourseConnective> l'occasion du futur sommet, qui aura lieu sous la présidence portugaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36145" docOffset="220">
      <en>We do not want statements of good intent or mere recognition of the mistakes of the past; what we want is political truth and true politics.</en>
      <fr>Nous ne souhaitons pas de déclarations d'intentions <DiscourseConnective annotation_id="39615">ou</DiscourseConnective> une simple reconnaissance des erreurs du passé, nous exigeons la vérité politique <DiscourseConnective annotation_id="39700">et</DiscourseConnective> une politique honnête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36286" docOffset="221">
      <en>The EU must remain the biggest provider of international aid and must actively promote cooperation.</en>
      <fr>L'Union européenne doit rester la première source d'aide internationale <DiscourseConnective annotation_id="39798">et</DiscourseConnective> elle doit soutenir activement la coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36386" docOffset="222">
      <en>At the same time, <DiscourseConnective annotation_id="36404" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, it must succeed in bringing about reform, democratisation and freedom in these countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39847">En même temps</DiscourseConnective>, elle doit réussir <DiscourseConnective annotation_id="39880">à</DiscourseConnective> instiller une réforme, une démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="39925">et</DiscourseConnective> la liberté dans ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36502" docOffset="223">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="36502" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, the EU will be giving out fish rather than helping people to fish.</en>
      <fr>À défaut, l'Union donnerait du poisson aux bénéficiaires <DiscourseConnective annotation_id="40011">au lieu de</DiscourseConnective> leur apprendre <DiscourseConnective annotation_id="40037">à</DiscourseConnective> pêcher.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36580" id="301" name="Karin Scheele">
    <ParallelChunk annotation_id="36580" docOffset="224">
      <en>(DE) Madam President, having been preceded by such tense expectation, Nigeria's electoral marathon is over, <DiscourseConnective annotation_id="36688" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> a new President, new provincial parliaments, and a new federal parliament have been elected.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, le marathon électoral nigérian <DiscourseConnective annotation_id="40105">qu'</DiscourseConnective>on attendait avec appréhension est aujourd'hui terminé. Un nouveau président, de nouvelles assemblées provinciales <DiscourseConnective annotation_id="40223">et</DiscourseConnective> un nouveau parlement fédéral ont été élus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36785" docOffset="225">
      <en>The result was a certainty even <Alignment alignment="40304" annotation_id="36817">
          <DiscourseConnective annotation_id="36817" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the election was held; <Alignment alignment="40344" annotation_id="36847">
          <DiscourseConnective annotation_id="36847" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> an overpowering victory by the governing party had been reckoned with, none of the election observers had expected the degree of electoral fraud, of falsified results, the logistical chaos and the widespread violence associated with this election.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="40272">résultat</DiscourseConnective> ne faisait aucun doute <Alignment alignment="36817" annotation_id="40304">
          <DiscourseConnective annotation_id="40304" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40310">même</DiscourseConnective> la tenue des élections, mais <Alignment alignment="36847" annotation_id="40344">
          <DiscourseConnective annotation_id="40344" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le triomphe du parti au pouvoir était attendu, aucun des observateurs électoraux n'avait anticipé le degré des fraudes et des falsifications, le chaos logistique <DiscourseConnective annotation_id="40514">et</DiscourseConnective> l'ampleur de la violence qui ont accompagné ces élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37101" docOffset="226">
      <en>Not only the European Union's electoral observation commission but also - and this is a new thing - that officially appointed by the West African Economic Union, were merciless in denouncing the serious defects present in this election, which have been documented in a long list to which reference has already been made in this debate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40576">Non seulement</DiscourseConnective> la commission d'observation électorale de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="40652">mais aussi</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="40665">et</DiscourseConnective> il <DiscourseConnective annotation_id="40671">s'</DiscourseConnective>agit là d'un élément neuf - la commission désignée officiellement par l'Union économique d'Afrique de l'Ouest n'ont pas hésité <DiscourseConnective annotation_id="40800">à</DiscourseConnective> dénoncer les insuffisances graves de ces élections, qui ont été répertoriées dans une longue liste <DiscourseConnective annotation_id="40901">à</DiscourseConnective> laquelle il a <DiscourseConnective annotation_id="40917">déjà</DiscourseConnective> été fait référence dans ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37437" docOffset="227">
      <en>I wish to join with my fellow Members in urging the authorities of the Nigerian state to subject the irregularities in this election to thorough and transparent investigation.</en>
      <fr>Je souhaite me joindre <DiscourseConnective annotation_id="40979">à</DiscourseConnective> mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="40995">pour</DiscourseConnective> exhorter les autorités du Nigeria <DiscourseConnective annotation_id="41034">à</DiscourseConnective> soumettre les irrégularités de ces élections <DiscourseConnective annotation_id="41081">à</DiscourseConnective> une enquête approfondie <DiscourseConnective annotation_id="41107">et</DiscourseConnective> transparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37613" docOffset="228">
      <en>I should <Alignment alignment="41140" annotation_id="37622">
          <DiscourseConnective annotation_id="37622" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like the Commission to tell us what options are afforded us by the democracy and human rights instrument for taking the necessary steps both in our dialogue with Nigeria and in our cooperation with it; <DiscourseConnective annotation_id="37829" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we know, it is not just Chinese businesses that are disregarding human rights and social inequalities, for their Western counterparts have always turned a blind eye to them in the quest for oil.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="23293" annotation_id="41140">
          <DiscourseConnective annotation_id="41140" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la Commission nous indique les possibilités que nous offre l'instrument pour la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="41245">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="41270">pour</DiscourseConnective> prendre les mesures nécessaires tant dans notre dialogue avec le Nigeria <DiscourseConnective annotation_id="41348">que</DiscourseConnective> dans notre coopération avec ce pays. Les entreprises chinoises ne sont pas les seules <DiscourseConnective annotation_id="41438">à</DiscourseConnective> ne pas respecter les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="41479">et</DiscourseConnective> à nourrir les inégalités sociales, leurs homologues occidentales aussi ont toujours fait la sourde oreille <DiscourseConnective annotation_id="41589">à</DiscourseConnective> ces préoccupations dans leur quête de pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38027" id="302" name="András Gyürk">
    <ParallelChunk annotation_id="38027" docOffset="229">
      <en>(HU) As vice-president of the delegation of observers from the International Republican Institute, I had the opportunity personally to take part, as an observer, in the recent Nigerian elections.</en>
      <fr>(HU) <DiscourseConnective annotation_id="41643">En</DiscourseConnective> tant que vice-président de la délégation d'observateurs de l'International Republican Institute, j'ai eu personnellement l'occasion d'assister aux récentes élections au Nigeria.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38223" docOffset="230">
      <en>Based on my experiences, I have to say that the coordination of the work between numerous international observer delegations was an exemplary success.</en>
      <fr>En me fondant sur mon expérience, je dois <DiscourseConnective annotation_id="41866">dire que</DiscourseConnective> la coordination du travail entre les nombreuses délégations internationales d'observateurs a été un succès exemplaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38374" docOffset="231">
      <en>As to the election itself, I can only confirm my colleagues' statement that Nigeria's elections can be considered neither fair nor free.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41994">Quant à</DiscourseConnective> l'élection elle-même, je ne <DiscourseConnective annotation_id="42030">puis</DiscourseConnective> que confirmer les déclarations de mes collègues: les élections au Nigeria ne peuvent être considérées ni comme équitables, ni comme libres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38511" docOffset="232">
      <en>They have satisfied neither international standards nor the local norms set by the government of Abuja.</en>
      <fr>Elles n'ont répondu ni aux normes internationales, ni aux normes locales fixées par le gouvernement d'Abuja.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38615" docOffset="233">
      <en>We witnessed serious shortcomings in the system of voter lists and in keeping the public informed.</en>
      <fr>Nous avons été témoins de graves lacunes dans le système des listes électorales <DiscourseConnective annotation_id="42364">et</DiscourseConnective> dans l'information du public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38714" docOffset="234">
      <en>In many instances, local polling stations opened late and had no ballot forms.</en>
      <fr>Dans de nombreux cas, les bureaux de vote locaux ont ouvert en retard <DiscourseConnective annotation_id="42467">et</DiscourseConnective> ne disposaient pas de bulletins de vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38793" docOffset="235">
      <en>The murky process of compiling the results even raises the suspicion of fraud.</en>
      <fr>Le caractère trouble du processus de compilation des résultats engendre <DiscourseConnective annotation_id="42583">même</DiscourseConnective> des soupçons de fraude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38872" docOffset="236">
      <en>It is quite telling that the results of some voting districts have not been disclosed.</en>
      <fr>Il est assez parlant <DiscourseConnective annotation_id="42633">que</DiscourseConnective> les résultats de certains districts électoraux n'aient pas été divulgués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38959" docOffset="237">
      <en>What is more, the elections were marred by violence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42711">En outre</DiscourseConnective>, les élections ont été marquées par la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39012" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="42769" annotation_id="39012">
          <DiscourseConnective annotation_id="39012" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have already heard, some 200 citizens lost their lives in clashes linked to the voting.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39012" annotation_id="42769">
          <DiscourseConnective annotation_id="42769" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons <DiscourseConnective annotation_id="42788">déjà</DiscourseConnective> entendu, quelque 200 citoyens ont perdu la vie dans des affrontements liés au scrutin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39106" docOffset="239">
      <en>These massive irregularities are even more distressing in the light of previous Nigerian elections that took place in a much more orderly fashion.</en>
      <fr>Ces irrégularités massives sont <DiscourseConnective annotation_id="42912">encore</DiscourseConnective> plus inquiétantes, <DiscourseConnective annotation_id="42938">si</DiscourseConnective> l'on considère les précédentes élections au Nigeria, qui s'étaient déroulées de façon bien plus ordonnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39253" docOffset="240">
      <en>This time we witnessed with sadness that the voting public's allegiance to democracy - this is very important - was not accompanied by the intent of government bodies to keep the voting within legal bounds.</en>
      <fr>Cette fois, nous avons vu avec tristesse <DiscourseConnective annotation_id="43088">que</DiscourseConnective> la loyauté des votants envers la démocratie - ce qui est très important - n'était pas accompagnée par la volonté des organes gouvernementaux de faire se dérouler le vote dans la légalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39460" docOffset="241">
      <en>We who were there saw how committed Nigerian citizens are to democratic values.</en>
      <fr>Là-bas, nous avons vu à quel point les citoyens nigérians sont dévoués aux valeurs démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39540" docOffset="242">
      <en>Amidst often chaotic conditions they waited with dignity for the moment to exercise their democratic right.</en>
      <fr>Dans des conditions souvent chaotiques, ils ont attendu dignement le moment d'exercer leur droit démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39648" docOffset="243">
      <en>It is in Europe's interest too to see the consolidation of democracy in Nigeria <DiscourseConnective annotation_id="39728" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> it may become a model for the African continent.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="43496">aussi</DiscourseConnective> dans l'intérêt de l'Europe de considérer la consolidation de la démocratie au Nigeria <DiscourseConnective annotation_id="43588">comme</DiscourseConnective> un modèle potentiel <DiscourseConnective annotation_id="43614">pour</DiscourseConnective> tout le continent africain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39785" docOffset="244">
      <en>For that reason, it is important for the EU to remain an active observer of that process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43647">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est important <DiscourseConnective annotation_id="43679">que</DiscourseConnective> l'UE demeure un observateur actif de ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39875" id="303" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="39875" docOffset="245">
      <en>(PL) Madam President, I apologise for re-scheduling my speech, <DiscourseConnective annotation_id="39938" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we were holding a very important vote to elect the president of EUROLAT.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, veuillez m'excuser d'avoir reprogrammé mon discours, nous procédions à un vote très important <DiscourseConnective annotation_id="43855">pour</DiscourseConnective> élire le président d'EUROLAT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40014" docOffset="246">
      <en>Nigeria failed to make use of the opportunity the elections presented.</en>
      <fr>Le Nigeria n'a pas tiré parti de l'occasion que représentaient les élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40085" docOffset="247">
      <en>Our observers clearly confirmed that the elections were neither free nor fair.</en>
      <fr>Nos observateurs ont clairement confirmé <DiscourseConnective annotation_id="44009">que</DiscourseConnective> celles-ci n'étaient ni libres, ni équitables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40164" docOffset="248">
      <en>This was because of corruption and very poor organisation.</en>
      <fr>Ceci en raison de la corruption <DiscourseConnective annotation_id="44091">et</DiscourseConnective> d'une très mauvaise organisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40223" docOffset="249">
      <en>The Nigerian Government is entirely to blame for this.</en>
      <fr>La responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="44146">en</DiscourseConnective> revient entièrement au gouvernement nigérian.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40278" docOffset="250">
      <en>The elections were overshadowed by terror, in which 50 people died, most of them in the Niger Delta.</en>
      <fr>Les élections se sont déroulées dans un climat de terreur, <DiscourseConnective annotation_id="44254">et</DiscourseConnective> 50 personnes sont mortes, principalement dans le delta du Niger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40379" docOffset="251">
      <en>At times they were nothing but a caricature of elections, where some polling stations failed to open, <Alignment alignment="44426" annotation_id="40481">
          <DiscourseConnective annotation_id="40481" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> in others bandits destroyed the ballot boxes.</en>
      <fr>Par moments, il ne s'agissait <DiscourseConnective annotation_id="44352">que</DiscourseConnective> d'une caricature d'élections, certains bureaux de vote n'ouvrant pas, <Alignment alignment="40481" annotation_id="44426">
          <DiscourseConnective annotation_id="44426" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans d'autres des bandits détruisaient les urnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40533" docOffset="252">
      <en>Europe should be especially meticulous in observing elections in this country, which is the largest in Africa <Alignment alignment="44615" annotation_id="40643">
          <DiscourseConnective annotation_id="40643" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for many other African countries is a point of reference economically and politically.</en>
      <fr>L'Europe doit se montrer extrêmement méticuleuse dans l'observation des élections dans ce pays, qui est le plus grand d'Afrique <Alignment alignment="40643" annotation_id="44615">
          <DiscourseConnective annotation_id="44615" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un point de référence en matière économique <DiscourseConnective annotation_id="44662">et</DiscourseConnective> sociale <DiscourseConnective annotation_id="44673">pour</DiscourseConnective> beaucoup d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40734" docOffset="253">
      <en>Elections in a country of 110 million, of which 64 million are of voting age, should focus the attention of public opinion.</en>
      <fr>Les élections dans un pays de 110 millions d'habitants, dont 64 millions sont en âge de voter, devraient attirer l'attention de l'opinion publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40858" docOffset="254">
      <en>Unfortunately these elections did not boost, but have effectively weakened, Nigeria's position in the international arena.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44845">Malheureusement</DiscourseConnective>, ce scrutin n'a pas renforcé la position du Nigeria sur la scène internationale, <DiscourseConnective annotation_id="44942">mais</DiscourseConnective> l'aurait <DiscourseConnective annotation_id="44956">en réalité</DiscourseConnective> plutôt affaiblie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40981" docOffset="255">
      <en>In the run-up to the elections we noted a number of activities and tendencies not related to the election process that are cause for concern.</en>
      <fr>Dans la période précédant les élections, nous avons remarqué plusieurs activités <DiscourseConnective annotation_id="45066">et</DiscourseConnective> tendances non liées au processus électoral, mais qui sont sources de préoccupation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41123" docOffset="256">
      <en>
        <Alignment alignment="45153" annotation_id="41123">
          <Alignment alignment="45153" annotation_id="41123">
            <DiscourseConnective annotation_id="41123" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, in Muslim-governed areas, girls going to Christian schools were forced to wear veils as symbols of Islamic tradition.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41123" annotation_id="45153">
          <Alignment alignment="41123" annotation_id="45153">
            <DiscourseConnective annotation_id="45153" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, dans les zones gouvernées par des musulmans, les filles qui fréquentent les écoles chrétiennes sont forcées de porter un voile en <DiscourseConnective annotation_id="45296">tant que</DiscourseConnective> symbole de la tradition islamique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41254" docOffset="257">
      <en>This is a clear breach of religious rights and tolerance, <Alignment alignment="45417" annotation_id="41312">
          <DiscourseConnective annotation_id="41312" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> such practices are on the increase, <Alignment alignment="45449" annotation_id="41352">
          <DiscourseConnective annotation_id="41352" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> such discrimination may become even more widespread <Alignment alignment="45512" annotation_id="41408">
          <DiscourseConnective annotation_id="41408" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Muslims take more power in Nigeria.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="45343">s'</DiscourseConnective>agit d'un non-respect flagrant des droits religieux <DiscourseConnective annotation_id="45397">et</DiscourseConnective> de la tolérance, <Alignment alignment="16812" annotation_id="45417">
          <DiscourseConnective annotation_id="45417" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces pratiques se répandent <Alignment alignment="41352" annotation_id="45449">
          <DiscourseConnective annotation_id="45449" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette discrimination pourrait devenir <DiscourseConnective annotation_id="45490">encore</DiscourseConnective> plus courante, <Alignment alignment="41408" annotation_id="45512">
          <DiscourseConnective annotation_id="45512" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les musulmans acquièrent davantage de pouvoir au Nigeria.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41449" docOffset="258">
      <en>As the European Parliament, we cannot pass over this matter in silence, particularly <DiscourseConnective annotation_id="41534" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is an imposition on the minds of children.</en>
      <fr>Nous, Parlement européen, ne pouvons rester silencieux sur cette question, <DiscourseConnective annotation_id="45648">d'autant plus qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="45668">s'</DiscourseConnective>agit d'imposer quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="45699">à</DiscourseConnective> l'esprit d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41583" docOffset="259">
      <en>Tomorrow will be an opportunity to take a stand on this matter in the voting, <Alignment alignment="45798" annotation_id="41661">
          <DiscourseConnective annotation_id="41661" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there will be voting in an amendment on this very issue.</en>
      <fr>Demain, nous aurons l'occasion de prendre position sur ce point lors du vote <Alignment alignment="41661" annotation_id="45798">
          <DiscourseConnective annotation_id="45798" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un amendement sur cette question précise sera mis aux voix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41722" docOffset="260">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="41722" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> what will happen next, after the elections?</en>
      <fr>Que va-t-il se passer <DiscourseConnective annotation_id="45883">maintenant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="45895">après</DiscourseConnective> les élections?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41770" docOffset="261">
      <en>We should do more than just criticise, for which we have just grounds.</en>
      <fr>Nous ne devons pas nous contenter de critiquer, même si nous avons des motifs justes pour le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41841" docOffset="262">
      <en>What we <Alignment alignment="46027" annotation_id="41849">
          <DiscourseConnective annotation_id="41849" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need is a clear plan on how to force the observance of democratic rules of play in a country which plays a key role on a continent which is practically our neighbour.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="10524" annotation_id="46027">
          <DiscourseConnective annotation_id="46027" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin d'un plan clair indiquant comment nous pouvons imposer le respect des règles du jeu démocratique dans un pays qui joue un rôle clé sur un continent pratiquement voisin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42021" docOffset="263">
      <en>
        <Alignment alignment="46209" annotation_id="42021">
          <Alignment alignment="46209" annotation_id="42021">
            <Alignment alignment="46209" annotation_id="42021">
              <DiscourseConnective annotation_id="42021" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> we have to force the Nigerian authorities to reflect democracy and free elections or - to be frank - turn off the tap of financial aid.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42021" annotation_id="46209">
          <Alignment alignment="42021" annotation_id="46209">
            <Alignment alignment="42021" annotation_id="46209">
              <DiscourseConnective annotation_id="46209" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devons forcer les autorités nigérianes <DiscourseConnective annotation_id="46273">à</DiscourseConnective> respecter la démocratie les élections libres <DiscourseConnective annotation_id="46320">ou</DiscourseConnective> - soyons francs - il faudra songer à fermer le robinet de l'aide financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42172" docOffset="264">
      <en>This aid must not be channelled towards state and federal structures.</en>
      <fr>Cette aide ne doit pas être acheminée par le biais des structures d'État <DiscourseConnective annotation_id="46473">et</DiscourseConnective> fédérales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42242" docOffset="265">
      <en>
        <Alignment alignment="46487" annotation_id="42242">
          <DiscourseConnective annotation_id="42242" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can and should be forwarded to non-governmental and social organisations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42242" annotation_id="46487">
          <DiscourseConnective annotation_id="46487" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Au lieu de</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela, elle pourrait <DiscourseConnective annotation_id="46518">et</DiscourseConnective> devrait être transmise <DiscourseConnective annotation_id="46544">à</DiscourseConnective> des organisations non gouvernementales <DiscourseConnective annotation_id="46585">et</DiscourseConnective> sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42327" docOffset="266">
      <en>We must <Alignment alignment="46610" annotation_id="42335">
          <DiscourseConnective annotation_id="42335" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> put pressure on the Nigerian Government to act more effectively against corruption, the use of force and the sense of impunity that local authorities, which are practically states within a state, have.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="980" annotation_id="46610">
          <DiscourseConnective annotation_id="46610" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> exercer des pressions sur le gouvernement nigérian <DiscourseConnective annotation_id="46667">afin qu'</DiscourseConnective>il agisse plus efficacement contre la corruption, l'usage de la force <DiscourseConnective annotation_id="46745">et</DiscourseConnective> le sens de l'impunité dont jouissent les autorités locales, qui constituent pratiquement un État dans l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42542" id="304" name="Günter Gloser">
    <ParallelChunk annotation_id="42542" docOffset="267">
      <en>President-in-Office of the Council. - (DE) Madam President, Commissioner, I should like to extend warm thanks to the honourable Members of this House for the interest they have shown and <DiscourseConnective annotation_id="42729" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> for their support, <Alignment alignment="7965" annotation_id="42753">
          <DiscourseConnective annotation_id="42753" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> my particular thanks go to those who have performed the task of monitoring elections on the ground <Alignment alignment="47167" annotation_id="42856">
          <DiscourseConnective annotation_id="42856" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who can <Alignment alignment="47182" annotation_id="42868">
          <DiscourseConnective annotation_id="42868" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> give very powerful and truthful descriptions of what happened there.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="46868">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (DE) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, je voudrais remercier chaleureusement les honorables députés <DiscourseConnective annotation_id="47005">pour</DiscourseConnective> l'intérêt dont ils ont fait preuve <DiscourseConnective annotation_id="47045">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47048">pour</DiscourseConnective> leur soutien, <Alignment alignment="42753" annotation_id="47067">
          <DiscourseConnective annotation_id="47067" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier <DiscourseConnective annotation_id="47080">en particulier</DiscourseConnective> ceux qui ont assumé la tâche de surveiller les élections sur le terrain <Alignment alignment="37363" annotation_id="47167">
          <DiscourseConnective annotation_id="47167" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui peuvent <Alignment alignment="15088" annotation_id="47182">
          <DiscourseConnective annotation_id="47182" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> donner des descriptions très prenantes <DiscourseConnective annotation_id="47226">et</DiscourseConnective> véridiques de ce qu'il s'est passé là-bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42947" docOffset="268">
      <en>In his speech, Mr Kaczmarek gave it as his opinion that an opportunity had been missed, and to that I want to add that it was not a case of the overwhelming majority of Nigerians missing an opportunity, but rather of there having been people who would not allow the holding of free and independent elections with secret ballots that might have had a significant impact.</en>
      <fr>Dans son discours, M. Kaczmarek a estimé <DiscourseConnective annotation_id="47313">qu'</DiscourseConnective>une occasion avait été manquée, <DiscourseConnective annotation_id="47348">et</DiscourseConnective> je veux ajouter à cela <DiscourseConnective annotation_id="47374">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="47383">s'</DiscourseConnective>agit pas d'un cas dans lequel la grande majorité des Nigérians aurait manqué une occasion, <DiscourseConnective annotation_id="47476">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47481">plutôt</DiscourseConnective> d'un cas où il y a eu des gens qui ne voulaient pas permettre la tenue d'élections libres <DiscourseConnective annotation_id="47578">et</DiscourseConnective> indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="47595">à</DiscourseConnective> bulletins secrets pouvant avoir un impact significatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43317" docOffset="269">
      <en>The question has been asked from various quarters as to what we can do about this.</en>
      <fr>De toutes parts s'est posée la question de savoir ce que nous pouvons faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43400" docOffset="270">
      <en>In your own speech, Mr van den Berg, you <Alignment alignment="47782" annotation_id="43441">
          <DiscourseConnective annotation_id="43441" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said, that we cannot stint in our commitment to Nigeria and to its civil society in particular.</en>
      <fr>Dans votre intervention, M. van den Berg, vous avez <Alignment alignment="42665" annotation_id="47782">
          <DiscourseConnective annotation_id="47782" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dit <DiscourseConnective annotation_id="47792">que</DiscourseConnective> nous ne pouvions pas rationner notre engagement envers le Nigeria <DiscourseConnective annotation_id="47862">et</DiscourseConnective> sa société civile <DiscourseConnective annotation_id="47883">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43542" docOffset="271">
      <en>It is very important that we should now, rather than backtracking on this commitment, clarify how the commitment made by us in the European Union can directly benefit the interested parties, not least civil society.</en>
      <fr>Il est très important <DiscourseConnective annotation_id="47921">que</DiscourseConnective> nous précisions à présent, <DiscourseConnective annotation_id="47952">au lieu de</DiscourseConnective> revenir sur cet engagement, comment celui-ci, consenti par nous, Union européenne, peut bénéficier directement aux parties concernées, <DiscourseConnective annotation_id="48098">notamment</DiscourseConnective> à la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43758" docOffset="272">
      <en>One opportunity to once again spell out what we Europeans think about how elections should be conducted, <Alignment alignment="4099" annotation_id="43863">
          <DiscourseConnective annotation_id="43863" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> about the ways in which they are manipulated, will be the G8 summit in Heiligendamm, at which the President of Nigeria, among others, is expected.</en>
      <fr>Nous aurons l'occasion d'évoquer une nouvelle fois ce que nous, Européens, pensons sur la manière dont les élections devraient être menées <Alignment alignment="43863" annotation_id="48268">
          <DiscourseConnective annotation_id="48268" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la manière dont elles ont été manipulées, lors du sommet du G8 <DiscourseConnective annotation_id="48334">à</DiscourseConnective> Heiligendamm, auquel est attendu, entre autres, le président du Nigeria.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44014" docOffset="273">
      <en>This first impression of what has been going on in Nigeria must not, <Alignment alignment="48409" annotation_id="44083">
          <DiscourseConnective annotation_id="44083" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, exercise a generally negative influence on Africa's image in our eyes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44083" annotation_id="48409">
          <DiscourseConnective annotation_id="48409" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette première impression sur la situation au Nigeria ne doit pas exercer une influence <DiscourseConnective annotation_id="48514">globalement</DiscourseConnective> négative sur l'image <DiscourseConnective annotation_id="48547">que</DiscourseConnective> nous avons de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44163" docOffset="274">
      <en>Some of you have already mentioned the positive examples that are to be found on the African continent.</en>
      <fr>Certains d'entre vous ont <DiscourseConnective annotation_id="48602">déjà</DiscourseConnective> évoqué les exemples positifs <DiscourseConnective annotation_id="48636">que</DiscourseConnective> l'on trouve sur le continent africain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44267" docOffset="275">
      <en>Mauretania may not be a large country, <Alignment alignment="11656" annotation_id="44306">
          <DiscourseConnective annotation_id="44306" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have recently seen how it managed to organise a transition, <Alignment alignment="12351" annotation_id="44373">
          <DiscourseConnective annotation_id="44373" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44377" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, from its example, what sort of support is needed in order to do that.</en>
      <fr>La Mauritanie n'est peut-être pas un grand pays, <Alignment alignment="44306" annotation_id="48728">
          <DiscourseConnective annotation_id="48728" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons constaté récemment comment elle a réussi <DiscourseConnective annotation_id="48785">à</DiscourseConnective> organiser une transition <Alignment alignment="12485" annotation_id="48812">
          <DiscourseConnective annotation_id="48812" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, grâce à son exemple, nous avons vu quel genre de soutien est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="48888">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44453" docOffset="276">
      <en>Another consideration, bearing in mind the prospect of the Africa Summit between the EU and the African Union being held in November, is the need for it to be made clear for which values the European Union stands, and to what it is committed, in its dealings with its African partners.</en>
      <fr>Une autre considération, dans la perspective du sommet de l'Afrique qui aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="48983">en</DiscourseConnective> novembre entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="49006">et</DiscourseConnective> l'Union africaine, est la nécessité de préciser quelles valeurs défend l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="49099">et</DiscourseConnective> envers quoi elle <DiscourseConnective annotation_id="49119">s'</DiscourseConnective>engage dans le cadre de ses transactions avec ses partenaires africains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44739" docOffset="277">
      <en>We must <DiscourseConnective annotation_id="44747" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, at the same time, make clear where we stand in our dialogue with China, <Alignment alignment="49279" annotation_id="44825">
          <DiscourseConnective annotation_id="44825" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not acceptable that China should have only a very limited economic interest in the continent of Africa, whilst the European Union is left to do much else in such areas as responsible action by the state and the development of civil society.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="49206">en même temps</DiscourseConnective> préciser notre position dans notre dialogue avec la Chine, <Alignment alignment="28238" annotation_id="49279">
          <DiscourseConnective annotation_id="49279" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas acceptable <DiscourseConnective annotation_id="49307">que</DiscourseConnective> la Chine puisse se contenter de faire valoir ses intérêts économiques sur le continent africain, <DiscourseConnective annotation_id="49408">tandis qu'</DiscourseConnective>il revient à l'Union européenne de faire beaucoup dans des domaines <DiscourseConnective annotation_id="49486">comme</DiscourseConnective> l'action responsable de l'État <DiscourseConnective annotation_id="49523">et</DiscourseConnective> le développement de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45076" docOffset="278">
      <en>I was struck, a few weeks ago, <Alignment alignment="85828" annotation_id="45107">
          <DiscourseConnective annotation_id="45107" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I attended a joint meeting between the EU and ECOWAS, to hear the participating countries say that, for many small shoots that had sprouted in them <Alignment alignment="49773" annotation_id="45260">
          <DiscourseConnective annotation_id="45260" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which they hoped would grow still further, this amounted to a retrograde step.</en>
      <fr>Il y a quelques semaines, <Alignment alignment="30334" annotation_id="49591">
          <DiscourseConnective annotation_id="49591" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> assistant à une réunion conjointe entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="49639">et</DiscourseConnective> la CEDEAO, j'ai été frappé d'entendre les pays participants <DiscourseConnective annotation_id="49702">dire que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="49712">pour</DiscourseConnective> de nombreuses jeunes pousses qui avaient germé chez eux <Alignment alignment="45260" annotation_id="49773">
          <DiscourseConnective annotation_id="49773" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont ils espéraient qu'elles allaient <DiscourseConnective annotation_id="49814">encore</DiscourseConnective> grandir, cela revenait <DiscourseConnective annotation_id="49844">à</DiscourseConnective> un pas en arrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45343" docOffset="279">
      <en>There are <Alignment alignment="26657" annotation_id="45353">
          <DiscourseConnective annotation_id="45353" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> many countries in Africa that are enjoying economic growth <Alignment alignment="27163" annotation_id="45417">
          <DiscourseConnective annotation_id="45417" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that are well governed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49865">En</DiscourseConnective> Afrique, il y a <Alignment alignment="45353" annotation_id="49884">
          <DiscourseConnective annotation_id="49884" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de pays qui connaissent la croissance économique <Alignment alignment="45417" annotation_id="49948">
          <DiscourseConnective annotation_id="49948" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui sont bien gouvernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45445" docOffset="280">
      <en>I am glad to see that many of the public media are currently, in preparation for the Africa summit, taking note of that <DiscourseConnective annotation_id="45565" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they take a look at Africa, <Alignment alignment="50144" annotation_id="45596">
          <DiscourseConnective annotation_id="45596" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that was another reason why it was important that the European Union and some of its Member States should show their colours <DiscourseConnective annotation_id="45725" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> securing the elections in Congo, for there are, quite apart from Congo, a number of countries where development is progressing well.</en>
      <fr>Je suis heureux de voir <DiscourseConnective annotation_id="50000">que</DiscourseConnective> de nombreux médias publics en tiennent compte actuellement, lorsqu'ils s'intéressent <DiscourseConnective annotation_id="50089">à</DiscourseConnective> ce continent, <DiscourseConnective annotation_id="50105">en</DiscourseConnective> préparation du sommet de l'Afrique, <Alignment alignment="45596" annotation_id="50144">
          <DiscourseConnective annotation_id="50144" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une autre raison pour laquelle il était important <DiscourseConnective annotation_id="50203">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="50226">et</DiscourseConnective> certains de ses États membres affichent leurs couleurs à travers la protection du processus des élections au Congo, <DiscourseConnective annotation_id="50345">car</DiscourseConnective>, en dehors du Congo, il existe un certain nombre de pays où le développement progresse bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45864" docOffset="281">
      <en>So, then, I want to say thank you again for that.</en>
      <fr>Je veux <DiscourseConnective annotation_id="50450">donc</DiscourseConnective> exprimer une nouvelle fois mes remerciements <DiscourseConnective annotation_id="50500">pour</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45914" docOffset="282">
      <en>I hope that we will, together with the Commission, and with your House's support, find ways of coming to terms with what has happened in Nigeria; I hope that there will be changes, <Alignment alignment="50701" annotation_id="46095">
          <DiscourseConnective annotation_id="46095" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we will be able to give our continued support to those in Nigeria who want that land to change and become a democratic country.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="50520">qu'</DiscourseConnective>ensemble, avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="50552">et</DiscourseConnective> avec le soutien de votre Parlement, nous trouverons le moyen de comprendre ce qu'il s'est passé au Nigeria. J'espère <DiscourseConnective annotation_id="50672">qu'</DiscourseConnective>il y aura des changements <Alignment alignment="46095" annotation_id="50701">
          <DiscourseConnective annotation_id="50701" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="50704">que</DiscourseConnective> nous pourrons poursuivre notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="50747">à</DiscourseConnective> ceux qui, au Nigeria, veulent que ce pays change <DiscourseConnective annotation_id="50798">et</DiscourseConnective> devienne démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46232" id="305" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="46232" docOffset="283">
      <en>Member of the Commission. Madam President, we all agree that, unfortunately, these elections were a real disappointment, <Alignment alignment="50978" annotation_id="46353">
          <DiscourseConnective annotation_id="46353" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that democracy in Nigeria will become a force in the future, <Alignment alignment="51052" annotation_id="46425">
          <DiscourseConnective annotation_id="46425" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not a farce.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, nous sommes tous d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="50909">dire que</DiscourseConnective> ces élections ont <DiscourseConnective annotation_id="50936">malheureusement</DiscourseConnective> été une grande déception, <Alignment alignment="46353" annotation_id="50978">
          <DiscourseConnective annotation_id="50978" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="50992">que</DiscourseConnective> la démocratie au Nigeria deviendra <DiscourseConnective annotation_id="51031">à</DiscourseConnective> l'avenir une force <Alignment alignment="9251" annotation_id="51052">
          <DiscourseConnective annotation_id="51052" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> non une farce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46442" docOffset="284">
      <en>We have a lot of work to do.</en>
      <fr>Nous avons beaucoup de travail devant nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46471" docOffset="285">
      <en>I agree that it is not possible or advisable to continue with business as usual, <Alignment alignment="51196" annotation_id="46552">
          <DiscourseConnective annotation_id="46552" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainly we will not do that.</en>
      <fr>Je conviens <DiscourseConnective annotation_id="51126">qu'</DiscourseConnective>il n'est ni possible ni souhaitable de continuer <DiscourseConnective annotation_id="51178">comme</DiscourseConnective> d'habitude, <Alignment alignment="46552" annotation_id="51196">
          <DiscourseConnective annotation_id="51196" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne le ferons certainement pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46587" docOffset="286">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="46587" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> has been said by, I believe, a majority here, we have to engage with members of civil society in Nigeria who are willing to change the situation and the election process.</en>
      <fr>Nous devons - et je pense que c'est l'avis exprimé par la majorité - nous engager auprès des membres de la société civile nigériane qui veulent changer la situation <DiscourseConnective annotation_id="51400">et</DiscourseConnective> le processus électoral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46761" docOffset="287">
      <en>This must be part of the dialogue that we have to follow up, based especially on the recommendations of the EOM.</en>
      <fr>Ceci doit entrer dans le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="51461">que</DiscourseConnective> nous devons suivre, fondé essentiellement sur les recommandations de la MOE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46874" docOffset="288">
      <en>
        <Alignment alignment="51542" annotation_id="46874">
          <Alignment alignment="51542" annotation_id="46874">
            <Alignment alignment="51542" annotation_id="46874">
              <DiscourseConnective annotation_id="46874" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, political engagement and dialogue with the Government are <Alignment alignment="51627" annotation_id="46951">
          <DiscourseConnective annotation_id="46951" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46874" annotation_id="51542">
          <Alignment alignment="46874" annotation_id="51542">
            <Alignment alignment="46874" annotation_id="51542">
              <DiscourseConnective annotation_id="51542" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, un engagement <DiscourseConnective annotation_id="51570">et</DiscourseConnective> un dialogue politiques avec le gouvernement s'avèrent <Alignment alignment="46951" annotation_id="51627">
          <DiscourseConnective annotation_id="51627" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46964" docOffset="289">
      <en>Such a dialogue has to be regular; it has to be structured; it has to be held at troika, or local or even higher level, and must be extended to national and regional organisations, as was done between the EU and ECOWAS, as was just mentioned, as well as to representatives of civil society.</en>
      <fr>Un tel dialogue doit être régulier; il doit être structuré; il doit se tenir au niveau de la troïka, au niveau local <DiscourseConnective annotation_id="51767">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51770">même</DiscourseConnective> au-delà, <DiscourseConnective annotation_id="51784">et</DiscourseConnective> il doit <DiscourseConnective annotation_id="51795">s'</DiscourseConnective>étendre aux organisations nationales <DiscourseConnective annotation_id="51834">et</DiscourseConnective> régionales - <DiscourseConnective annotation_id="51850">comme</DiscourseConnective> cela s'est fait entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="51883">et</DiscourseConnective> la CEDEAO -, <DiscourseConnective annotation_id="51899">de même qu'</DiscourseConnective>aux représentants de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47255" docOffset="290">
      <en>
        <Alignment alignment="51950" annotation_id="47255">
          <DiscourseConnective annotation_id="47255" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the Electoral Commission, according to the observers, there were irregularities and fraud, <Alignment alignment="52063" annotation_id="47357">
          <DiscourseConnective annotation_id="47357" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> INEC in particular failed to act independently <DiscourseConnective annotation_id="47408" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is required to do.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="926" annotation_id="51950">
          <DiscourseConnective annotation_id="51950" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne la commission électorale, il y a eu selon les observateurs des irrégularités <DiscourseConnective annotation_id="52046">et</DiscourseConnective> de la fraude, <Alignment alignment="15720" annotation_id="52063">
          <DiscourseConnective annotation_id="52063" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la CENI <DiscourseConnective annotation_id="52076">en particulier</DiscourseConnective> n'a pas su agir avec l'indépendance voulue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47433" docOffset="291">
      <en>It is clear, <Alignment alignment="52142" annotation_id="47446">
          <DiscourseConnective annotation_id="47446" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that INEC, tarnished <DiscourseConnective annotation_id="47478" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is by serious doubts over its impartiality, cannot continue to be a beneficiary of EDF support.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="47446" annotation_id="52142">
          <DiscourseConnective annotation_id="52142" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> évident <DiscourseConnective annotation_id="52159">que</DiscourseConnective> la CENI, ternie par des doutes graves quant à son impartialité, ne peut plus continuer <DiscourseConnective annotation_id="52250">à</DiscourseConnective> bénéficier du soutien du FED.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47580" docOffset="292">
      <en>Issues concerning INEC's independence, mandate, structure and leadership must <Alignment alignment="52387" annotation_id="47658">
          <DiscourseConnective annotation_id="47658" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be addressed <Alignment alignment="52406" annotation_id="47681">
          <DiscourseConnective annotation_id="47681" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> any decision about the continuation of our support can be taken.</en>
      <fr>Les questions relatives à l'indépendance, au mandat, à la structure <DiscourseConnective annotation_id="52350">et</DiscourseConnective> à la direction de la CENI doivent <Alignment alignment="47658" annotation_id="52387">
          <DiscourseConnective annotation_id="52387" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être étudiées <Alignment alignment="26864" annotation_id="52406">
          <DiscourseConnective annotation_id="52406" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre la moindre décision sur la poursuite de notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47753" docOffset="293">
      <en>As regards the Niger Delta, which has already been mentioned by some of you, the Human Rights Watch report entitled 'Chop Fine' on Rivers State is emblematic of a situation widespread in the Niger Delta, where large financial resources are made available, <Alignment alignment="52799" annotation_id="48009">
          <DiscourseConnective annotation_id="48009" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> very little reaches the people and even less the communities in remote areas of the Delta.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52478">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le delta du Niger, dont certains d'entre vous ont <DiscourseConnective annotation_id="52547">déjà</DiscourseConnective> fait mention, le rapport de l'Observatoire des droits de l'homme intitulé 'Chop Fine' et portant sur le Rivers State, est emblématique d'une situation très répandue dans le delta du Niger, où d'importantes ressources financières sont disponibles, <Alignment alignment="48009" annotation_id="52799">
          <DiscourseConnective annotation_id="52799" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> où la population n'en voit pour ainsi dire pas la couleur, <DiscourseConnective annotation_id="52863">et encore</DiscourseConnective> moins les communautés des zones reculées du delta.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48104" docOffset="294">
      <en>People there have been deprived of their voices and land resources, <Alignment alignment="43651" annotation_id="48172">
          <DiscourseConnective annotation_id="48172" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not given anything in return by the Government.</en>
      <fr>Le peuple y a été privé de sa voix <DiscourseConnective annotation_id="52959">et</DiscourseConnective> de ses ressources agraires, <Alignment alignment="7109" annotation_id="52990">
          <DiscourseConnective annotation_id="52990" sense="Expansion.Conjunction">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir rien reçu <DiscourseConnective annotation_id="53011">en</DiscourseConnective> retour du gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48233" docOffset="295">
      <en>The threats and challenges presented by this area are left unaddressed and will, sooner or later, have serious repercussions at national and regional level.</en>
      <fr>Les menaces <DiscourseConnective annotation_id="53050">et</DiscourseConnective> les défis que représente cette région sont laissés <DiscourseConnective annotation_id="53104">en</DiscourseConnective> suspens <DiscourseConnective annotation_id="53115">et</DiscourseConnective> auront tôt <DiscourseConnective annotation_id="53129">ou</DiscourseConnective> tard de graves répercussions aux niveaux national <DiscourseConnective annotation_id="53182">et</DiscourseConnective> régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48390" docOffset="296">
      <en>The ambassadors of the EU Member States have twice submitted clear and simple recommendations.</en>
      <fr>Les ambassadeurs des États membres de l'UE ont à deux reprises soumis des recommandations claires <DiscourseConnective annotation_id="53293">et</DiscourseConnective> simples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48485" docOffset="297">
      <en>
        <Alignment alignment="53305" annotation_id="48485">
          <DiscourseConnective annotation_id="48485" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the financial resources allocated to the Niger Delta are increased, total transparency should be ensured <Alignment alignment="105082" annotation_id="48597">
          <DiscourseConnective annotation_id="48597" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> dialogue between all the stakeholders established.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48485" annotation_id="53305">
          <DiscourseConnective annotation_id="53305" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>augmenter les ressources financières allouées au delta du Niger, une transparence totale devrait être assurée <Alignment alignment="48597" annotation_id="53423">
          <DiscourseConnective annotation_id="53423" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un dialogue établi entre tous les dépositaires d'enjeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48652" docOffset="298">
      <en>Articles 8 and 9 of the Cotonou Partnership Agreement have <Alignment alignment="53488" annotation_id="48711">
          <DiscourseConnective annotation_id="48711" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been mentioned.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="56265" annotation_id="53488">
          <DiscourseConnective annotation_id="53488" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été fait mention des articles 8 <DiscourseConnective annotation_id="53530">et</DiscourseConnective> 9 de l'accord de partenariat de Cotonou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48732" docOffset="299">
      <en>They contain all the ingredients needed to ensure the most effective dialogue not only with the Government but also with civil society and the regional African organisations, as has been said.</en>
      <fr>On l'a dit, ils contiennent tous les ingrédients nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="53635">pour</DiscourseConnective> assurer le dialogue le plus efficace, <DiscourseConnective annotation_id="53678">non seulement</DiscourseConnective> avec le gouvernement, <DiscourseConnective annotation_id="53714">mais aussi</DiscourseConnective> avec la société civile <DiscourseConnective annotation_id="53748">et</DiscourseConnective> les organisations régionales africaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48925" docOffset="300">
      <en>I consider it absolutely paramount that more coherent, more regular and more systematic action by the EU as a group vis-à-vis Nigeria is the only possible way of addressing the questions highlighted by these elections.</en>
      <fr>J'estime qu'il est absolument primordial de comprendre <DiscourseConnective annotation_id="53847">qu'</DiscourseConnective>une action plus cohérente, régulière <DiscourseConnective annotation_id="53887">et</DiscourseConnective> systématique de l'UE en <DiscourseConnective annotation_id="53914">tant que</DiscourseConnective> groupe vis-à-vis du Nigeria est le seul moyen d'aborder les questions soulevées par ces élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49144" docOffset="301">
      <en>This should be a very strong thrust of our policy.</en>
      <fr>Ceci devrait être une des grandes idées maîtresses de notre politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49195" docOffset="302">
      <en>
        <Alignment alignment="54105" annotation_id="49195">
          <Alignment alignment="54105" annotation_id="49195">
            <DiscourseConnective annotation_id="49195" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we have to be careful not to push Nigeria into the hands of religious extremists, including Muslim extremists.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="49195" annotation_id="54105">
          <Alignment alignment="4576" annotation_id="54105">
            <DiscourseConnective annotation_id="54105" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> veiller à ne pas pousser le Nigeria dans les bras des extrémistes religieux, en ce compris les extrémistes musulmans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49325" docOffset="303">
      <en>China has been mentioned.</en>
      <fr>Quelqu'un a mentionné la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49351" docOffset="304">
      <en>
        <Alignment alignment="54268" annotation_id="49351">
          <DiscourseConnective annotation_id="49351" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was in China in January, I made it clear that we want to have a dialogue on Africa with China.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23824" annotation_id="54268">
          <DiscourseConnective annotation_id="54268" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais <DiscourseConnective annotation_id="54284">en</DiscourseConnective> Chine <DiscourseConnective annotation_id="54293">en</DiscourseConnective> janvier dernier, j'ai clairement fait comprendre <DiscourseConnective annotation_id="54345">que</DiscourseConnective> nous voulons un dialogue avec la Chine <DiscourseConnective annotation_id="54388">à propos</DiscourseConnective> de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49453" docOffset="305">
      <en>It is not so easy to do, <Alignment alignment="54451" annotation_id="49478">
          <DiscourseConnective annotation_id="49478" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very important <Alignment alignment="54470" annotation_id="49503">
          <DiscourseConnective annotation_id="49503" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="54480" annotation_id="49508">
          <DiscourseConnective annotation_id="49508" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important that Nigeria is being invited to the G8 Summit in order to give them these messages directly, <Alignment alignment="54589" annotation_id="49629">
          <DiscourseConnective annotation_id="49629" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to tell Nigeria that we want our values and interests to be respected <Alignment alignment="54694" annotation_id="49715">
          <DiscourseConnective annotation_id="49715" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it cannot only be a question of pure economic matters.</en>
      <fr>Ce dialogue, s'il n'est pas facile, est <Alignment alignment="49478" annotation_id="54451">
          <DiscourseConnective annotation_id="54451" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> capital, <Alignment alignment="49503" annotation_id="54470">
          <DiscourseConnective annotation_id="54470" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <Alignment alignment="49508" annotation_id="54480">
          <DiscourseConnective annotation_id="54480" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="54499">que</DiscourseConnective> le Nigeria <DiscourseConnective annotation_id="54514">soit</DiscourseConnective> invité au sommet du G8 <DiscourseConnective annotation_id="54542">pour</DiscourseConnective> lui transmettre directement ces messages, <Alignment alignment="31837" annotation_id="54589">
          <DiscourseConnective annotation_id="54589" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons dire au Nigeria <DiscourseConnective annotation_id="54627">que</DiscourseConnective> nous voulons que nos valeurs <DiscourseConnective annotation_id="54660">et</DiscourseConnective> nos intérêts soient respectés, <Alignment alignment="49715" annotation_id="54694">
          <DiscourseConnective annotation_id="54694" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que cela ne peut être une simple question économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49774" docOffset="306">
      <en>I shall just repeat that the EIDHR provides an opportunity to work with civil society.</en>
      <fr>Je tiens juste à répéter <DiscourseConnective annotation_id="54776">que</DiscourseConnective> l'IEDDH offre la possibilité de collaborer avec la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49861" docOffset="307">
      <en>It can work without the approval of the Government, <Alignment alignment="54897" annotation_id="49913">
          <DiscourseConnective annotation_id="49913" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we normally have contact with the Government.</en>
      <fr>Elle peut travailler <DiscourseConnective annotation_id="54868">sans</DiscourseConnective> l'aval du gouvernement, <Alignment alignment="9561" annotation_id="54897">
          <DiscourseConnective annotation_id="54897" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons normalement des contacts avec celui-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49963" docOffset="308">
      <en>Finally, it is <Alignment alignment="54967" annotation_id="49978">
          <DiscourseConnective annotation_id="49978" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to see what our financial funding means there.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54953">Enfin</DiscourseConnective>, il est <Alignment alignment="864" annotation_id="54967">
          <DiscourseConnective annotation_id="54967" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important de savoir ce que notre aide financière signifie là-bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50040" docOffset="309">
      <en>It is a mere 0.2% of the oil revenue and the total international aid to Nigeria.</en>
      <fr>Elle ne représente que 0,2% des revenus du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="55094">et</DiscourseConnective> de l'aide internationale totale au Nigeria.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50121" docOffset="310">
      <en>
        <Alignment alignment="55190" annotation_id="50121">
          <DiscourseConnective annotation_id="50121" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> this makes the consequences of aid suspension negligible from a financial viewpoint and potentially counterproductive, <DiscourseConnective annotation_id="50250" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it would further impair political dialogue with the Government.</en>
      <fr>Les conséquences d'une suspension de l'aide sont <Alignment alignment="50121" annotation_id="55190">
          <DiscourseConnective annotation_id="55190" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> négligeables d'un point de vue financier <DiscourseConnective annotation_id="55240">et</DiscourseConnective> potentiellement contreproductives, dans la mesure où cela ne ferait que détériorer <DiscourseConnective annotation_id="55326">encore</DiscourseConnective> le dialogue politique avec le gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50317" docOffset="311">
      <en>
        <Alignment alignment="55377" annotation_id="50317">
          <DiscourseConnective annotation_id="50317" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the whole, 25% of funding is promoting good governance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12251" annotation_id="55377">
          <DiscourseConnective annotation_id="55377" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'une manière générale, 25% de l'aide sont destinés à la promotion de la bonne gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50381" docOffset="312">
      <en>
        <Alignment alignment="55489" annotation_id="50381">
          <DiscourseConnective annotation_id="50381" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should use this part in particular in order to work with civil society, <DiscourseConnective annotation_id="50467" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I think we would all agree.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="50381" annotation_id="55489">
          <DiscourseConnective annotation_id="55489" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous servir de cette partie <DiscourseConnective annotation_id="55522">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="55537">pour</DiscourseConnective> travailler avec la société civile. Je pense que nous serions tous d'accord sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50498" id="306" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="50498" docOffset="313">
      <en>To wind up the debate, a motion for resolution signed by seven groups has been tabled under Rule 103(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55631">À</DiscourseConnective> la suite de ce débat, une proposition de résolution signée par sept groupes a été déposée conformément à l'article 103, paragraphe 2, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50629" docOffset="314">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50651" docOffset="315">
      <en>The vote will take place on Thursday at 12.00 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi <DiscourseConnective annotation_id="55824">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
