<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Revision of the Broadcasting Communication - State aid for public broadcasting (debate)</en>
    <fr>Révision de la communication sur la radiodiffusion - Aides d'État aux organismes de radiodiffusion publics (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="88" id="152" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="88" docOffset="1">
      <en>- The next item is the oral question to the Commission by Mr Visser, Mr Belet and Mrs Hieronymi, on behalf of the Committee on Culture and Education, on the revision of the broadcasting communication - State aid for public broadcasting - B6-0495/2008).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la question orale <DiscourseConnective annotation_id="157">à</DiscourseConnective> la Commission sur la révision de la communication sur la radiodiffusion - Aides d'État aux organismes de radiodiffusion publics, de Cornelis Visser, Ivo Belet <DiscourseConnective annotation_id="318">et</DiscourseConnective> Ruth Hieronymi, au nom de la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="375">et</DiscourseConnective> de l'éducation - B6-0495/2008).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="341" id="153" name="Cornelis Visser">
    <ParallelChunk annotation_id="341" docOffset="2">
      <en>author. - (NL) Madam President, Commissioner, it is unfortunate that Mrs Kroes is prevented from being here this evening because of an accident.</en>
      <fr>auteur. - (NL) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, à la suite d'un accident, Mme Kroes est <DiscourseConnective annotation_id="510">malheureusement</DiscourseConnective> dans l'impossibilité d'être présente parmi nous ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="486" docOffset="3">
      <en>I should like to take this opportunity to offer her my sincere wishes for a speedy recovery.</en>
      <fr>Je profite de l'occasion pour lui souhaiter un prompt rétablissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="579" docOffset="4">
      <en>Politically, <Alignment alignment="688" annotation_id="592">
          <DiscourseConnective annotation_id="592" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I fundamentally object to her interfering with national, public broadcasting.</en>
      <fr>Sur le plan politique, je m'oppose <Alignment alignment="17530" annotation_id="688">
          <DiscourseConnective annotation_id="688" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec énergie <DiscourseConnective annotation_id="711">à</DiscourseConnective> son ingérence dans la radiodiffusion publique nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="678" docOffset="5">
      <en>Last Thursday, together with Mrs Hieronymi and Mr Belet, I organised a hearing for the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats about the Commission's public broadcasting communication.</en>
      <fr>Jeudi dernier, j'ai organisé avec Mme Hieronymi <DiscourseConnective annotation_id="818">et</DiscourseConnective> M. Belet une séance <DiscourseConnective annotation_id="841">pour</DiscourseConnective> le groupe du Parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="907">et</DiscourseConnective> des démocrates européens au sujet de la communication de la Commission sur la radiodiffusion publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="905" docOffset="6">
      <en>I can tell you that the interest from the sector and the Member States was considerable.</en>
      <fr>Je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="1034">que</DiscourseConnective> le secteur <DiscourseConnective annotation_id="1049">et</DiscourseConnective> les États membres ont manifesté un grand intérêt <DiscourseConnective annotation_id="1101">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="994" docOffset="7">
      <en>Even the Directorate-General for Competition attended in great numbers.</en>
      <fr>De nombreux membres de la direction générale de la concurrence y ont d'ailleurs participé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1066" docOffset="8">
      <en>This subject is obviously high on their agenda.</en>
      <fr>À l'évidence, cette question constitue l'une de leurs priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1114" docOffset="9">
      <en>The Director-General for Competition was present all morning as a panel member.</en>
      <fr>La direction générale de la concurrence a été présente toute la matinée en qualité de membre du panel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1194" docOffset="10">
      <en>Madam President, the Commission proposal reviewing the rules for public broadcasting is unacceptable <DiscourseConnective annotation_id="1295" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it currently stands.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la proposition de la Commission visant la révision des normes en matière de radiodiffusion est inacceptable sous sa forme actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1319" docOffset="11">
      <en>Public broadcasters play a crucial role in the protection of cultural diversity, linguistic diversity and media pluralism.</en>
      <fr>Les radiodiffuseurs publics jouent en effet un rôle clé dans la protection de la diversité culturelle et linguistique <DiscourseConnective annotation_id="1645">et</DiscourseConnective> du pluralisme des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1442" docOffset="12">
      <en>I am vehemently opposed to the Commission's plans.</en>
      <fr>Je m'oppose par conséquent vigoureusement aux plans de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1493" docOffset="13">
      <en>First of all, we need to realise that public broadcasting corporations are a national preserve and that, <Alignment alignment="1872" annotation_id="1598">
          <DiscourseConnective annotation_id="1598" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is the national authorities, and not the European Commission, that should stipulate their policy.</en>
      <fr>Il convient <DiscourseConnective annotation_id="1756">premièrement</DiscourseConnective> de préciser <DiscourseConnective annotation_id="1781">que</DiscourseConnective> les sociétés de radiodiffusion publiques relèvent du domaine national <DiscourseConnective annotation_id="1855">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1858">qu'</DiscourseConnective>il incombe <Alignment alignment="29377" annotation_id="1872">
          <DiscourseConnective annotation_id="1872" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux autorités nationales, <DiscourseConnective annotation_id="1903">et</DiscourseConnective> non à la Commission européenne, de définir leur politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1713" docOffset="14">
      <en>This is <Alignment alignment="1971" annotation_id="1721">
          <DiscourseConnective annotation_id="1721" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly enshrined in the protocol on public broadcasting in the Treaty of Amsterdam.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="27056" annotation_id="1971">
          <DiscourseConnective annotation_id="1971" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> clairement garanti par le protocole sur la radiodiffusion publique du traité d'Amsterdam.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1811" docOffset="15">
      <en>Member States organise and finance the public broadcasters <Alignment alignment="26643" annotation_id="1870">
          <DiscourseConnective annotation_id="1870" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they see fit.</en>
      <fr>Les États membres sont libres d'organiser <DiscourseConnective annotation_id="2114">et</DiscourseConnective> de financer leurs radiodiffuseurs publics <Alignment alignment="6799" annotation_id="2159">
          <DiscourseConnective annotation_id="2159" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils l'entendent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1887" docOffset="16">
      <en>Commissioner Kroes's plans seriously undermine the principle of subsidiary and the Member States' freedom of movement and replace them with European interference.</en>
      <fr>Les projets de la commissaire Kroes ébranlent sérieusement le principe de subsidiarité <DiscourseConnective annotation_id="2269">et</DiscourseConnective> de libre circulation des États membres, <DiscourseConnective annotation_id="2312">et</DiscourseConnective> tendent à les remplacer par une interférence européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2050" docOffset="17">
      <en>I am very surprised that, as a Liberal Commissioner, she should opt for this route.</en>
      <fr>Je suis de plus très surprise <DiscourseConnective annotation_id="2402">qu'</DiscourseConnective>une commissaire libérale emprunte cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2134" docOffset="18">
      <en>Secondly, I am apprehensive about the proposal to introduce a prior market test conducted by an independent supervisor.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2451">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je suis également inquiète par rapport à la proposition de réalisation d'un test de marché préalable sous la houlette d'un superviseur indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2254" docOffset="19">
      <en>This would give commercial channels considerable input. Is that what we want?</en>
      <fr>Cela fournirait en effet des données précieuses aux chaînes commerciales, et je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="2706">que</DiscourseConnective> ce soit notre intention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2332" docOffset="20">
      <en>A market test will inevitably increase the level of paperwork.</en>
      <fr>En outre, un test de marché alourdira inéluctablement les modalités administratives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2395" docOffset="21">
      <en>It is very much the question whether the smaller broadcasting corporations will be able to afford extra manpower, <Alignment alignment="2978" annotation_id="2509">
          <DiscourseConnective annotation_id="2509" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who will absorb the extra costs involved?</en>
      <fr>La question principale reste de savoir <DiscourseConnective annotation_id="2859">si</DiscourseConnective> les plus petites sociétés de radiodiffusion seront en mesure de supporter le coût de la main-d'œuvre supplémentaire <Alignment alignment="15478" annotation_id="2978">
          <DiscourseConnective annotation_id="2978" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de déterminer qui prendra en charge les coûts additionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2555" docOffset="22">
      <en>Should the broadcasting corporations foot the bill?</en>
      <fr>Les sociétés de radiodiffusion doivent-elles payer la note?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2607" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="73766" annotation_id="2607">
          <DiscourseConnective annotation_id="2607" sense="Expansion.Alternative">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment> the taxpayer, perhaps?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29692" annotation_id="3101">
          <DiscourseConnective annotation_id="3101" sense="Expansion.Alternative">Ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> les contribuables peut-être?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2633" docOffset="24">
      <en>This initiative is not workable in small Member States.</en>
      <fr>Une telle initiative est inconcevable dans les petits États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2689" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="3202" annotation_id="2689">
          <DiscourseConnective annotation_id="2689" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this test is very detailed; the proposal is lacking in flexibility.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2689" annotation_id="3202">
          <DiscourseConnective annotation_id="3202" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce test <DiscourseConnective annotation_id="3220">s'</DiscourseConnective>avère très détaillé, sans compter que cette proposition pèche par un manque de flexibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2767" docOffset="26">
      <en>As a consequence, Member States will no longer be able to adopt policy and procedures that tie in with their national systems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3314">Dès lors</DiscourseConnective>, les États membres ne seront plus en mesure d'adopter des politiques <DiscourseConnective annotation_id="3392">et</DiscourseConnective> des procédures en adéquation avec leurs systèmes nationaux respectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2894" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="56662" annotation_id="2894">
          <DiscourseConnective annotation_id="2894" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is very much the question whether a prior assessment of the market impact and a public evaluation of the new services will not give commercial competitors too much of a head start.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="2894" annotation_id="3478">
          <DiscourseConnective annotation_id="3478" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="3507">qu'</DiscourseConnective>une estimation préalable de l'impact sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="3561">ainsi</DiscourseConnective> qu'une évaluation publique des nouveaux services ne confèrent pas un avantage trop confortable à la concurrence commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3088" docOffset="28">
      <en>Thirdly, the proposal fills me with worry <Alignment alignment="3737" annotation_id="3130">
          <DiscourseConnective annotation_id="3130" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the public broadcasting systems are not organised in exactly the same way in every Member State.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3692">Troisièmement</DiscourseConnective>, cette proposition m'inquiète, <Alignment alignment="3130" annotation_id="3737">
          <DiscourseConnective annotation_id="3737" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les systèmes de radiodiffusion publics ne répondent pas <DiscourseConnective annotation_id="3797">à</DiscourseConnective> une organisation strictement identique dans chaque État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3235" docOffset="29">
      <en>There is technological diversity, as well as differences in broadcasting systems, organisation and scope. There are <DiscourseConnective annotation_id="3351" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> differences in terms of language and culture.</en>
      <fr>Nous nous trouvons en effet non seulement face à une diversité technologique, mais <DiscourseConnective annotation_id="3946">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3956">à</DiscourseConnective> des différences en matière de systèmes de radiodiffusion, d'organisation <DiscourseConnective annotation_id="4031">et</DiscourseConnective> de portée auxquelles viennent <DiscourseConnective annotation_id="4064">s'</DiscourseConnective>ajouter celles à caractère linguistique <DiscourseConnective annotation_id="4106">et</DiscourseConnective> culturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3402" docOffset="30">
      <en>The 'one size fits all' rule that is proposed in the report certainly does not work in this case. The proposal takes no account of this.</en>
      <fr>La règle uniforme proposée dans le rapport ne fonctionne nullement dans un tel cas, ce dont ne tient absolument pas compte la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3539" docOffset="31">
      <en>Having got my concerns off my chest, I should now like to provide a brief outline of what happened at the PPE-DE Group's hearing last Thursday, where the Commission's attitude was very positive.</en>
      <fr>Après avoir manifesté mes préoccupations, je souhaite à présent dresser un <DiscourseConnective annotation_id="4333">bref</DiscourseConnective> compte rendu de l'audition du groupe PPE-DE de jeudi dernier, où la Commission a adopté une attitude très favorable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3734" docOffset="32">
      <en>The Commission admitted that the proposals were probably excessively detailed <Alignment alignment="4547" annotation_id="3812">
          <DiscourseConnective annotation_id="3812" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the wording needed editing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4455">En effet</DiscourseConnective>, elle a admis <DiscourseConnective annotation_id="4478">que</DiscourseConnective> les propositions étaient incontestablement détaillées à outrance <Alignment alignment="3812" annotation_id="4547">
          <DiscourseConnective annotation_id="4547" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4550">qu'</DiscourseConnective>il convenait de revoir la formulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3849" docOffset="33">
      <en>The Director-General informed me that it is possible to delay the final communication until after 5 March, the day on which the Culture, Media and Sport Committee will be organising a second hearing on this subject.</en>
      <fr>Le directeur général m'a indiqué <DiscourseConnective annotation_id="4625">qu'</DiscourseConnective>il était possible de remettre la communication finale à une date ultérieure au 5 mars, date à laquelle la commission de la culture, des médias <DiscourseConnective annotation_id="4771">et</DiscourseConnective> des sports organisera une deuxième audition sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4065" docOffset="34">
      <en>After the hearing, the Director-General said that the Commission might have to draft a fresh version based on this new information, <Alignment alignment="5006" annotation_id="4197">
          <DiscourseConnective annotation_id="4197" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it submits its final communication.</en>
      <fr>Au terme de l'audition, le directeur général a affirmé <DiscourseConnective annotation_id="4893">que</DiscourseConnective> la Commission pourrait être amenée <DiscourseConnective annotation_id="4932">à</DiscourseConnective> rédiger une nouvelle version sur la base de ces dernières informations, <Alignment alignment="26277" annotation_id="5006">
          <DiscourseConnective annotation_id="5006" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> présenter sa communication finale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4240" docOffset="35">
      <en>This was an excellent result.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="5053">s'</DiscourseConnective>agit d'un excellent <DiscourseConnective annotation_id="5075">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4270" docOffset="36">
      <en>You will understand, Madam President, that I am pleasantly surprised with these pledges.</en>
      <fr>Vous comprendrez, Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="5125">que</DiscourseConnective> je suis agréablement surprise par ces engagements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4359" docOffset="37">
      <en>This means, after all, that the Commission is opening its eyes and is prepared to listen to the voice of the sector, the Member States and Parliament.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="5194">que</DiscourseConnective> la Commission ouvre <DiscourseConnective annotation_id="5218">enfin</DiscourseConnective> les yeux <DiscourseConnective annotation_id="5233">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5236">s'</DiscourseConnective>apprête <DiscourseConnective annotation_id="5246">à</DiscourseConnective> écouter les représentants de ce secteur, des États membres <DiscourseConnective annotation_id="5307">et</DiscourseConnective> du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4510" docOffset="38">
      <en>Excellent.</en>
      <fr>C'est une excellente chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4521" docOffset="39">
      <en>I should like to ask the Commission a few more questions.</en>
      <fr>Si vous me le permettez, je souhaiterais poser quelques questions supplémentaires à la Commission. Premièrement, je voudrais savoir si la Commission appuie le test de marché mentionné précédemment et mené par un superviseur indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4579" docOffset="40">
      <en>First of all, will the Commission stand by this prior detailed market test, conducted by an independent supervisor - a question you may be able to pass on to Commissioner Kroes - is the Commission prepared to abandon this idea of an independent supervisor and this prior market test, <Alignment alignment="67528" annotation_id="4863">
          <DiscourseConnective annotation_id="4863" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> does it insist that it stays?</en>
      <fr>Mme la commissaire Kroes pourra peut-être y répondre. La Commission est-elle prête <DiscourseConnective annotation_id="5672">à</DiscourseConnective> renoncer <DiscourseConnective annotation_id="5683">à</DiscourseConnective> l'idée d'un superviseur indépendant <DiscourseConnective annotation_id="5721">et</DiscourseConnective> d'un test de marché préalable <Alignment alignment="4863" annotation_id="5754">
          <DiscourseConnective annotation_id="5754" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> maintient-elle sa position?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4896" docOffset="41">
      <en>Secondly, how can technological impartiality be guaranteed?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5785">Deuxièmement</DiscourseConnective>, comment l'impartialité technologique peut-elle être garantie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4956" docOffset="42">
      <en>Does the proposal not imply that a difference is drawn between the current services of the public broadcasting corporations and the new media services?</en>
      <fr>La proposition n'implique-t-elle pas l'établissement d'une distinction entre les services actuels des sociétés de radiodiffusion publiques <DiscourseConnective annotation_id="6000">et</DiscourseConnective> les nouveaux services des médias?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5108" docOffset="43">
      <en>Thirdly, further to the comment by the Director-General for Competition, is the Commission prepared, based on the new information, to draw up a new proposal?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6037">Troisièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6052">à</DiscourseConnective> la suite du commentaire émis par le directeur général de la concurrence, la Commission est-elle prête, à la lumière des nouvelles informations, <DiscourseConnective annotation_id="6198">à</DiscourseConnective> élaborer une nouvelle proposition?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5266" docOffset="44">
      <en>Fourthly, what does the Commission intend to do about the Court of First Instance's judgment in the Danish TV2 case?</en>
      <fr>Quatrièmement, quelle va être la réaction de la Commission face <DiscourseConnective annotation_id="6299">à</DiscourseConnective> l'arrêt rendu par le Tribunal de première instance dans l'affaire de la TV2 danoise?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5383" docOffset="45">
      <en>Will it include it in the new proposal?</en>
      <fr>Sera-t-il intégré dans la nouvelle proposition?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5423" docOffset="46">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5423" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> not, how will it be implemented?</en>
      <fr>Dans le cas contraire, comment sera-t-il exécuté?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5459" docOffset="47">
      <en>My final question is, is the Commission prepared to involve Parliament in the follow-up procedure and to await further discussion with Parliament?</en>
      <fr>Dernière question: la Commission est-elle prête <DiscourseConnective annotation_id="6532">à</DiscourseConnective> impliquer le Parlement dans la procédure de suivi <DiscourseConnective annotation_id="6584">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6587">à</DiscourseConnective> attendre des discussions plus approfondies avec ce dernier?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5606" docOffset="48">
      <en>I hope for excellent cooperation between the European Parliament, the European Commission and the Member States <Alignment alignment="6756" annotation_id="5718">
          <Alignment alignment="6756" annotation_id="5718">
            <DiscourseConnective annotation_id="5718" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the final version of the communication can be thrashed out.</en>
      <fr>Gageons que le Parlement européen, la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="6709">et</DiscourseConnective> les États membres collaboreront étroitement <Alignment alignment="8217" annotation_id="6756">
          <Alignment alignment="9432" annotation_id="6756">
            <DiscourseConnective annotation_id="6756" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la version finale de la communication puisse être débattue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5786" id="154" name="Androulla Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="5786" docOffset="49">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, as has already been mentioned, my colleague Ms Kroes had a small accident so that is why she cannot be with us.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="6879">comme</DiscourseConnective> cela a <DiscourseConnective annotation_id="6892">déjà</DiscourseConnective> été mentionné, ma collègue Madame Kroes a eu un petit accident et elle ne peut donc être présente aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5943" docOffset="50">
      <en>On 4 November 2008 the Commission published, for consultation until 15 January, a draft new broadcast communication.</en>
      <fr>Le 4 novembre 2008, la Commission a publié, aux fins de consultation <DiscourseConnective annotation_id="7077">jusqu'au</DiscourseConnective> 15 janvier, le projet d'une nouvelle communication de radiodiffusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6060" docOffset="51">
      <en>We are serious about the process of wide consultation.</en>
      <fr>Nous prenons au sérieux le processus de vaste consultation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6115" docOffset="52">
      <en>Parliament's Committee on Culture and Education has scheduled a hearing for 5 March and, as has already been mentioned, the PPE-DE Group already held such a hearing on Thursday, last week, in the presence of the Director-General for Competition, Philip Lowe.</en>
      <fr>La commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="7244">et</DiscourseConnective> de l'éducation du Parlement a prévu une audience <DiscourseConnective annotation_id="7296">pour</DiscourseConnective> le 5 mars <DiscourseConnective annotation_id="7311">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7315">comme</DiscourseConnective> cela a <DiscourseConnective annotation_id="7328">déjà</DiscourseConnective> été mentionné, le groupe PPE-DE a <DiscourseConnective annotation_id="7367">déjà</DiscourseConnective> tenu ladite audience jeudi dernier, <DiscourseConnective annotation_id="7408">en</DiscourseConnective> présence du directeur général de la concurrence, Monsieur Philip Lowe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6374" docOffset="53">
      <en>This dialogue between the Commission and Parliament is important.</en>
      <fr>Ce dialogue entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7514">et</DiscourseConnective> le Parlement est important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6440" docOffset="54">
      <en>We stand ready to listen and to reply to your questions.</en>
      <fr>Nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="7563">à</DiscourseConnective> écouter vos questions <DiscourseConnective annotation_id="7587">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7590">à</DiscourseConnective> y répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6497" docOffset="55">
      <en>We <Alignment alignment="7616" annotation_id="6500">
          <DiscourseConnective annotation_id="6500" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that Parliament agreed in September 2008 that state aid to public broadcasters should be delivered <Alignment alignment="7754" annotation_id="6609">
          <Alignment alignment="7754" annotation_id="6609">
            <DiscourseConnective annotation_id="6609" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they fulfil their function in a dynamic environment, avoiding the use of public funding for reasons of political or economic expediency.</en>
      <fr>Nous savons <Alignment alignment="7354" annotation_id="7616">
          <DiscourseConnective annotation_id="7616" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7626">qu'en</DiscourseConnective> septembre 2008, le Parlement a accepté <DiscourseConnective annotation_id="7671">que</DiscourseConnective> l'aide d'État destinée aux organismes de radiodiffusion publique <DiscourseConnective annotation_id="7740">soit</DiscourseConnective> accordée <Alignment alignment="6609" annotation_id="7754">
          <Alignment alignment="6609" annotation_id="7754">
            <DiscourseConnective annotation_id="7754" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils remplissent leurs fonctions dans un environnement dynamique, en évitant l'utilisation du financement public à des fins politiques <DiscourseConnective annotation_id="7907">ou</DiscourseConnective> économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6754" docOffset="56">
      <en>This concurs with our views; both public and private broadcasting are important.</en>
      <fr>Ceci concorde avec notre opinion: tant la radiodiffusion publique <DiscourseConnective annotation_id="7989">que</DiscourseConnective> la radiodiffusion privée sont importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6835" docOffset="57">
      <en>The dual system of broadcasting is an answer to Europe's media landscape which must be safeguarded on all platforms.</en>
      <fr>Le système dual de radiodiffusion constitue une réponse au paysage médiatique européen qui doit être préservé sous tous les angles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6952" docOffset="58">
      <en>The draft broadcasting communication <Alignment alignment="31175" annotation_id="6989">
          <DiscourseConnective annotation_id="6989" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> seeks to consolidate the Commission's state aid case practised since their existing 2001 communication.</en>
      <fr>Le projet de la communication de radiodiffusion vise <Alignment alignment="16714" annotation_id="8221">
          <DiscourseConnective annotation_id="8221" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8226">à</DiscourseConnective> consolider le cas d'aide d'État de la Commission pratiqué <DiscourseConnective annotation_id="8286">depuis</DiscourseConnective> la communication existante de 2001.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7103" docOffset="59">
      <en>The draft ensures that our rules reflect the rapidly changing new media environment.</en>
      <fr>Le projet veille à ce <DiscourseConnective annotation_id="8351">que</DiscourseConnective> nos règles reflètent le nouvel environnement médiatique en évolution rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7188" docOffset="60">
      <en>The objective of modernising the communication is to increase transparency and legal certainty.</en>
      <fr>L'objectif de modernisation de la communication est d'augmenter la transparence <DiscourseConnective annotation_id="8512">et</DiscourseConnective> la sécurité juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7284" docOffset="61">
      <en>The draft communication clarifies that public broadcasters shall provide audiovisual services on all media platforms <Alignment alignment="8711" annotation_id="7401">
          <DiscourseConnective annotation_id="7401" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> leaving private operators sufficient incentives to stay in the market.</en>
      <fr>Le projet de communication clarifie le fait <DiscourseConnective annotation_id="8582">que</DiscourseConnective> les organismes de radiodiffusion publique doivent fournir des services audiovisuels sur toutes les plates-formes médiatiques <Alignment alignment="13024" annotation_id="8711">
          <DiscourseConnective annotation_id="8711" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> laissant aux opérateurs privés des incitations suffisantes <DiscourseConnective annotation_id="8778">pour</DiscourseConnective> rester sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7478" docOffset="62">
      <en>This is ensured by the so-called Amsterdam test, which balances the value and the negative effects of publicly financed media services at the national level.</en>
      <fr>Ceci est assuré par ledit "test d'Amsterdam", qui équilibre la valeur <DiscourseConnective annotation_id="8875">et</DiscourseConnective> les effets négatifs des services de médias financés par des ressources publiques <DiscourseConnective annotation_id="8959">à</DiscourseConnective> l'échelle nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7636" docOffset="63">
      <en>Why do we have these tests?</en>
      <fr>Pourquoi pratiquons-nous ces tests?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7664" docOffset="64">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7664" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> having these tests at the national level helps to avoid Commission intervention.</en>
      <fr>En raison du fait que, <DiscourseConnective annotation_id="9041">à</DiscourseConnective> l'échelle nationale, ils contribuent <DiscourseConnective annotation_id="9080">à</DiscourseConnective> éviter l'intervention de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7753" docOffset="65">
      <en>The Commission increasingly receives complaints about borderline cases where a public media activity may have no clear value for citizens <Alignment alignment="9286" annotation_id="7891">
          <DiscourseConnective annotation_id="7891" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> where the market impact appears considerable.</en>
      <fr>La Commission reçoit <DiscourseConnective annotation_id="9143">de plus</DiscourseConnective> en plus de plaintes au sujet de cas ambigus dans lesquels une activité des médias peut n'avoir aucune valeur claire <DiscourseConnective annotation_id="9267">pour</DiscourseConnective> les citoyens, <Alignment alignment="7891" annotation_id="9286">
          <DiscourseConnective annotation_id="9286" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans lesquels l'impact sur le marché semble considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7941" docOffset="66">
      <en>The Commission, <Alignment alignment="9349" annotation_id="7957">
          <DiscourseConnective annotation_id="7957" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, feels that repeated interventions in this sector would not be in the spirit of subsidiarity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7957" annotation_id="9349">
          <DiscourseConnective annotation_id="9349" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission a l'impression <DiscourseConnective annotation_id="9389">que</DiscourseConnective> des interventions répétées dans ce secteur ne seraient pas dans l'esprit de la subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8059" docOffset="67">
      <en>This is why we want Member Sates to share the Commission's responsibility for controlling the market impact of state finance media services.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous voulons que les États membres partagent la responsabilité de la Commission en matière de contrôle de l'impact sur le marché des services de médias des finances des États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8200" docOffset="68">
      <en>The Amsterdam test will ensure that new media services of public broadcasters satisfy the social, democratic and cultural needs of viewers and listeners <Alignment alignment="57409" annotation_id="8353">
          <DiscourseConnective annotation_id="8353" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> limiting the collateral damage for state aid for private operators to a minimum.</en>
      <fr>Le test d'Amsterdam garantira <DiscourseConnective annotation_id="9722">que</DiscourseConnective> les nouveaux services de médias des organismes de radiodiffusion publique satisfont les besoins sociaux, démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="9845">et</DiscourseConnective> culturels des spectateurs <DiscourseConnective annotation_id="9874">et</DiscourseConnective> des auditeurs <Alignment alignment="8353" annotation_id="9891">
          <DiscourseConnective annotation_id="9891" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> limitant <DiscourseConnective annotation_id="9908">à</DiscourseConnective> un minimum les dommages indirects des aides d'État aux opérateurs privés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8440" docOffset="69">
      <en>We cannot agree that the Amsterdam test would involve an unjustifiable administrative burden.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas accepter <DiscourseConnective annotation_id="10013">que</DiscourseConnective> le test d'Amsterdam implique un fardeau administratif injustifiable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8534" docOffset="70">
      <en>Of course, any test involves work <Alignment alignment="10127" annotation_id="8568">
          <DiscourseConnective annotation_id="8568" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the minimum effort we require is reasonable and necessary.</en>
      <fr>Bien sûr, tout test implique du travail, <Alignment alignment="14233" annotation_id="10127">
          <DiscourseConnective annotation_id="10127" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'effort minimum dont nous avons besoin est raisonnable <DiscourseConnective annotation_id="10188">et</DiscourseConnective> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8631" docOffset="71">
      <en>Firstly, the test is only foreseen for important and truly new services; <Alignment alignment="10306" annotation_id="8704">
          <DiscourseConnective annotation_id="8704" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> here our draft leaves a large margin of appreciation to Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10203">Premièrement</DiscourseConnective>, le test est prévu uniquement <DiscourseConnective annotation_id="10246">pour</DiscourseConnective> les services qui sont importants <DiscourseConnective annotation_id="10284">et</DiscourseConnective> vraiment nouveaux, <Alignment alignment="11989" annotation_id="10306">
          <DiscourseConnective annotation_id="10306" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ici notre projet laisse une marge d'appréciation importante aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8779" docOffset="72">
      <en>Each Member State can decide <DiscourseConnective annotation_id="8808" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> a new audiovisual service actually merits being tested.</en>
      <fr>Chaque État membre peut décider du moment auquel un nouveau service audiovisuel mérite réellement d'être testé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8869" docOffset="73">
      <en>Secondly, the draft exempts pilot projects from the test.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10500">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le projet exempte les projets pilotes du test.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8927" docOffset="74">
      <en>Public broadcasters can <DiscourseConnective annotation_id="8951" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> continue experimenting with new media without any preliminary tests.</en>
      <fr>Les organismes de radiodiffusion publique continuent à soumettre les nouveaux médias à des expériences <DiscourseConnective annotation_id="10664">sans</DiscourseConnective> tests préliminaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9030" docOffset="75">
      <en>Thirdly, the draft leaves Member States full freedom to choose their adequate procedures and institutions which apply the test.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10690">Troisièmement</DiscourseConnective>, le projet accorde aux États membres une liberté totale <DiscourseConnective annotation_id="10760">pour</DiscourseConnective> choisir leurs procédures <DiscourseConnective annotation_id="10790">et</DiscourseConnective> institutions adéquates qui appliquent le test.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9158" docOffset="76">
      <en>It is finally worth mentioning that smaller Member States, such as Belgium and Ireland, already implement such tests.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10840">Finalement</DiscourseConnective>, cela vaut la peine de mentionner <DiscourseConnective annotation_id="10885">que</DiscourseConnective> les États membres plus petits, <DiscourseConnective annotation_id="10920">notamment</DiscourseConnective> la Belgique <DiscourseConnective annotation_id="10942">et</DiscourseConnective> l'Irlande, mettent <DiscourseConnective annotation_id="10964">déjà</DiscourseConnective> en œuvre lesdits tests.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9276" docOffset="77">
      <en>The solutions found in these countries are proportionate to the resources available.</en>
      <fr>Les solutions mises au point dans ces pays sont proportionnelles aux ressources disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9361" docOffset="78">
      <en>
        <Alignment alignment="11086" annotation_id="9361">
          <DiscourseConnective annotation_id="9361" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the test is quite broad there is <DiscourseConnective annotation_id="9397" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> no possibility of infringing on editorial freedom.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9361" annotation_id="11086">
          <DiscourseConnective annotation_id="11086" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le test est assez vaste, il n'est pas possible non plus d'enfreindre la liberté éditoriale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9453" docOffset="79">
      <en>The test merely requires that a public media service satisfies the social, democratic and cultural needs of society <Alignment alignment="11314" annotation_id="9569">
          <DiscourseConnective annotation_id="9569" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that its impact on the market is commensurate.</en>
      <fr>Ce test requiert <DiscourseConnective annotation_id="11201">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11212">qu'</DiscourseConnective>un service médiatique public réponde aux besoins sociaux, démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="11287">et</DiscourseConnective> culturels de la société <Alignment alignment="13612" annotation_id="11314">
          <DiscourseConnective annotation_id="11314" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11317">que</DiscourseConnective> son impact sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="11346">soit</DiscourseConnective> proportionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9620" docOffset="80">
      <en>To safeguard editorial independence we <Alignment alignment="11421" annotation_id="9659">
          <DiscourseConnective annotation_id="9659" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> open the possibility in the draft that, under certain conditions, the test is done by a public broadcaster itself.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11365">Pour</DiscourseConnective> préserver l'indépendance éditoriale, nous laissons <Alignment alignment="9659" annotation_id="11421">
          <DiscourseConnective annotation_id="11421" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> entrevoir dans le projet la possibilité selon laquelle, sous certaines conditions, le test <DiscourseConnective annotation_id="11518">soit</DiscourseConnective> effectué par un organisme de radiodiffusion publique lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9779" docOffset="81">
      <en>In summary, I would say the Amsterdam test should be seen as an opportunity rather than as a threat.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11586">Somme toute</DiscourseConnective>, je dirais que le test d'Amsterdam doit être perçu <DiscourseConnective annotation_id="11649">comme</DiscourseConnective> une opportunité <DiscourseConnective annotation_id="11671">plutôt que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11682">comme</DiscourseConnective> une menace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9880" docOffset="82">
      <en>It will help to maintain media pluralism in the new media environment by safeguarding fairness and certainty for both commercial media, including online newspapers and our excellent public media.</en>
      <fr>Il contribuera <DiscourseConnective annotation_id="11715">à</DiscourseConnective> maintenir le pluralisme dans le nouvel environnement médiatique <DiscourseConnective annotation_id="11781">en</DiscourseConnective> préservant l'impartialité <DiscourseConnective annotation_id="11810">et</DiscourseConnective> la certitude <DiscourseConnective annotation_id="11826">pour</DiscourseConnective> les deux médias commerciaux, y compris les journaux en ligne <DiscourseConnective annotation_id="11892">et</DiscourseConnective> nos excellents médias publics.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10076" id="156" name="Ivo Belet">
    <ParallelChunk annotation_id="10076" docOffset="83">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (NL) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, good evening, I should first of all like to ask you <DiscourseConnective annotation_id="10219" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you could pass on our good wishes to Mrs Kroes.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (NL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12013">et</DiscourseConnective> Messieurs, bonsoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10270" docOffset="84">
      <en>We hope that she makes a speedy recovery, <DiscourseConnective annotation_id="10312" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we gather that she missed the bend on a slippery surface.</en>
      <fr>Avant tout, veuillez transmettre nos meilleurs vœux de rétablissement <DiscourseConnective annotation_id="12106">à</DiscourseConnective> Mme Kroes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10373" docOffset="85">
      <en>We hope, naturally, that Mrs Kroes will be back with us as soon as possible.</en>
      <fr>Nous lui souhaitons un prompt rétablissement à la suite de son accident, en espérant <DiscourseConnective annotation_id="12204">qu'</DiscourseConnective>elle sera rapidement de retour parmi nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10450" docOffset="86">
      <en>Obviously, Commissioner, we agree that you as a Commission guarantee, now and in future, a level playing field for all players in the audio-visual field, namely both the public and private broadcasting corporations.</en>
      <fr>À l'évidence, Madame la Commissaire, la Commission se porte garante, aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="12331">comme</DiscourseConnective> demain, de l'égalité de l'ensemble des acteurs du domaine audiovisuel, à savoir les sociétés de radiodiffusion publiques <DiscourseConnective annotation_id="12458">et</DiscourseConnective> privées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10666" docOffset="87">
      <en>This is crucial for a balanced supply, <Alignment alignment="57489" annotation_id="10705">
          <DiscourseConnective annotation_id="10705" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <DiscourseConnective annotation_id="10712" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> benefits quality.</en>
      <fr>Une telle approche <DiscourseConnective annotation_id="12489">s'</DiscourseConnective>avère cruciale <DiscourseConnective annotation_id="12506">pour</DiscourseConnective> la mise en place d'une offre équilibrée, <Alignment alignment="14563" annotation_id="12552">
          <DiscourseConnective annotation_id="12552" sense="Expansion.Conjunction">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> compter son avantage en termes de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10735" docOffset="88">
      <en>What the Commission has now presented, <DiscourseConnective annotation_id="10774" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, is diametrically opposed to this for various reasons, <Alignment alignment="31366" annotation_id="10836">
          <DiscourseConnective annotation_id="10836" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Visser has already made quite clear.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10836" annotation_id="12600">
          <DiscourseConnective annotation_id="12600" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Visser l'a clairement indiqué, la proposition de la Commission est diamétralement opposée <DiscourseConnective annotation_id="12699">à</DiscourseConnective> cette vision, et ce <DiscourseConnective annotation_id="12721">pour</DiscourseConnective> diverses raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10879" docOffset="89">
      <en>I should like to start by making a brief comment, Commissioner, in relation to what you said a moment ago.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12744">Pour commencer</DiscourseConnective>, je formulerai un <DiscourseConnective annotation_id="12777">bref</DiscourseConnective> commentaire, Madame la Commissaire, sur les propos <DiscourseConnective annotation_id="12833">que</DiscourseConnective> vous avez tenus il y a quelques instants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10986" docOffset="90">
      <en>This market test that you propose is already being applied in Belgium, among other countries.</en>
      <fr>Ce test de marché <DiscourseConnective annotation_id="12897">que</DiscourseConnective> vous proposez est <DiscourseConnective annotation_id="12919">déjà</DiscourseConnective> d'application <DiscourseConnective annotation_id="12938">en</DiscourseConnective> Belgique et dans d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11080" docOffset="91">
      <en>Well, to some extent, this is true, <DiscourseConnective annotation_id="11116" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> not entirely.</en>
      <fr>Si cette information est correcte dans une certaine mesure, elle ne l'est pas complètement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11134" docOffset="92">
      <en>This market test, or impact analysis, is <DiscourseConnective annotation_id="11175" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> already being applied to some extent, by the broadcasters themselves, among others, but not according to the modalities <DiscourseConnective annotation_id="11302" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> these have been set out in the Commission proposal, which look somewhat different.</en>
      <fr>En effet, même s'il est vrai que ce test de marché, <DiscourseConnective annotation_id="13117">ou</DiscourseConnective> cette analyse d'impact, est <DiscourseConnective annotation_id="13148">déjà</DiscourseConnective> appliqué dans une certaine mesure par les radiodiffuseurs proprement dits, entre autres, il ne respecte cependant pas les modalités stipulées dans la proposition de la Commission, qui diffèrent quelque peu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11388" docOffset="93">
      <en>I should like to share our reservations with you regarding the proposal.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="13369">à</DiscourseConnective> partager avec vous nos réserves concernant cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11461" docOffset="94">
      <en>My main objection is that it clashes with the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>Mon objection principale réside dans sa contradiction avec la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11524" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="13518" annotation_id="11524">
          <DiscourseConnective annotation_id="11524" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is the case today that in many Member States, it is precisely the public broadcasting corporations that bring about and encourage innovation in the media. This should, obviously, stay this way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3089" annotation_id="13518">
          <DiscourseConnective annotation_id="13518" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans bon nombre d'États membres, les sociétés de radiodiffusion publiques sont justement chargées de provoquer <DiscourseConnective annotation_id="13639">et</DiscourseConnective> d'encourager l'innovation auprès des médias et il est évident que cette situation ne peut en aucun cas être modifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11729" docOffset="96">
      <en>We are, to my mind, moving in the wrong direction with the patronising administrative attitude that holds back innovation.</en>
      <fr>Selon moi, nous faisons fausse route <DiscourseConnective annotation_id="13797">en</DiscourseConnective> cautionnant une attitude administrative ne laissant aucune place à l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11852" docOffset="97">
      <en>New platforms, particularly in the digital context, on broadband, on the Internet, and suchlike cost a great deal to develop.</en>
      <fr>La mise sur pied de nouvelles plateformes sur la transmission à large bande, l'internet <DiscourseConnective annotation_id="13969">et</DiscourseConnective> des technologies similaires n'est pas une sinécure, a fortiori <DiscourseConnective annotation_id="14035">à</DiscourseConnective> l'ère du numérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11978" docOffset="98">
      <en>Investments of this kind are ideally spread as widely as possible and developed in concert.</en>
      <fr>Les investissements de ce type sont idéalement diffusés le plus largement possible <DiscourseConnective annotation_id="14140">et</DiscourseConnective> développés de concert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12070" docOffset="99">
      <en>Private and public broadcasting corporations can <Alignment alignment="72034" annotation_id="12119">
          <DiscourseConnective annotation_id="12119" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> offer content on a shared platform, <DiscourseConnective annotation_id="12160" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is in terms of content that competition should come in, <Alignment alignment="14362" annotation_id="12223">
          <DiscourseConnective annotation_id="12223" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the customer can derive maximum benefit.</en>
      <fr>Les sociétés de radiodiffusion privées <DiscourseConnective annotation_id="14205">et</DiscourseConnective> publiques sont dès lors en mesure de proposer un contenu sur une plateforme commune. Ce contenu doit <Alignment alignment="4586" annotation_id="14309">
          <DiscourseConnective annotation_id="14309" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> être ouvert <DiscourseConnective annotation_id="14329">à</DiscourseConnective> la concurrence, de telle sorte <Alignment alignment="1212" annotation_id="14362">
          <DiscourseConnective annotation_id="14362" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le client puisse en tirer le bénéfice maximal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12272" docOffset="100">
      <en>Do not get us wrong, <DiscourseConnective annotation_id="12293" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>. We are 100% behind balanced competitive relations between the public and private broadcasters.</en>
      <fr>Mais entendons-nous bien, nous sommes à 100 % en faveur de relations de concurrence équilibrées entre les radiodiffuseurs publics <DiscourseConnective annotation_id="14543">et</DiscourseConnective> privés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12396" docOffset="101">
      <en>There should be room for both to be able to provide quality content.</en>
      <fr>Tous doivent être <DiscourseConnective annotation_id="14572">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14574">même</DiscourseConnective> de fournir un contenu de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12465" docOffset="102">
      <en>It is obvious, in this connection, that the public broadcasting corporations should account for the government funds they spend and with which they work, even <Alignment alignment="14808" annotation_id="12624">
          <DiscourseConnective annotation_id="12624" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are convinced that there are better ways of doing this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14613">À cet égard</DiscourseConnective>, il apparaît évident <DiscourseConnective annotation_id="14646">que</DiscourseConnective> les sociétés de radiodiffusion publiques devraient être en mesure de justifier les fonds publics qu'elles dépensent <DiscourseConnective annotation_id="14766">et</DiscourseConnective> dont dépend leur fonctionnement, et ce <Alignment alignment="12624" annotation_id="14808">
          <DiscourseConnective annotation_id="14808" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="14839">qu'</DiscourseConnective>il existe de meilleures solutions <DiscourseConnective annotation_id="14876">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12690" docOffset="103">
      <en>In this connection, we would refer to the British example of the BBC, where alliances have been proposed between different partners in terms of development, production and distribution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14889">À</DiscourseConnective> ce sujet, citons l'exemple britannique de la BBC, où diverses alliances ont été proposées avec différents partenaires <DiscourseConnective annotation_id="15009">en</DiscourseConnective> matière de développement, de production <DiscourseConnective annotation_id="15052">et</DiscourseConnective> de distribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12876" docOffset="104">
      <en>This is a good example, to my mind, <Alignment alignment="15115" annotation_id="12912">
          <DiscourseConnective annotation_id="12912" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would kindly invite the Commission to start thinking with us along those lines.</en>
      <fr>Selon moi, il <DiscourseConnective annotation_id="15086">s'</DiscourseConnective>agit d'un exemple éloquent <Alignment alignment="6511" annotation_id="15115">
          <DiscourseConnective annotation_id="15115" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'invite aimablement la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15153">à</DiscourseConnective> réfléchir avec nous <DiscourseConnective annotation_id="15175">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12998" id="157" name="Katerina Batzeli">
    <ParallelChunk annotation_id="12998" docOffset="105">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (EL) Mr President, Commissioner, the revision of the basic guidelines on state aid for public broadcasting put forward by the French Presidency is an extremely topical debate both internally in numerous Member States and for the position of the mass media at European and international level.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, la révision des lignes directrices fondamentales concernant les aides d'État destinées à la radiodiffusion publique mise en exergue par la présidence française constitue un débat extrêmement d'actualité, sur le plan interne au sein de nombreux États membres <DiscourseConnective annotation_id="15520">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15526">à</DiscourseConnective> l'échelle européenne <DiscourseConnective annotation_id="15549">et</DiscourseConnective> internationale eu égard à la position des moyens de communication de masse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13321" docOffset="106">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="15843" annotation_id="13339">
          <DiscourseConnective annotation_id="13339" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the revision of the telecommunications package, which basically restructures the way in which and the criteria by which the radio spectrum is allocated at European level, has demonstrated that the rules governing the financing of broadcasting services are now of fundamental importance to the future regulation or deregulation of services relating to the information society, innovation and services of public and economic interest.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15628">Parallèlement</DiscourseConnective>, la révision de l'ensemble des mesures de télécommunications, dont le rôle principal est de restructurer la méthode <DiscourseConnective annotation_id="15758">et</DiscourseConnective> les critères régissant la distribution du spectre radio à l'échelle européenne, a <Alignment alignment="13339" annotation_id="15843">
          <DiscourseConnective annotation_id="15843" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> prouvé <DiscourseConnective annotation_id="15860">que</DiscourseConnective> les règles de financement des services de radiodiffusion constituent à présent les pierres angulaires de la future réglementation, <DiscourseConnective annotation_id="15995">ou</DiscourseConnective> déréglementation, des services afférents <DiscourseConnective annotation_id="16039">à</DiscourseConnective> la société de l'information, à l'innovation, aux services d'intérêt public <DiscourseConnective annotation_id="16116">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13781" docOffset="107">
      <en>This is the political question which we are basically required to resolve.</en>
      <fr>Notre mission réside essentiellement dans la résolution de cette question politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13856" docOffset="108">
      <en>Clearly the debate on state aid focuses primarily on so-called public service broadcasters, <DiscourseConnective annotation_id="13948" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> defined by each Member State, given the basically minimal resources which they have at their disposal and, above all, the important public service role allocated to them.</en>
      <fr>De toute évidence, le débat sur les aides d'État se centre principalement sur les services publics de radiodiffusion, tels que définis par chaque État membre, <DiscourseConnective annotation_id="16375">et</DiscourseConnective> ce en vertu des ressources minimales essentielles <DiscourseConnective annotation_id="16428">à</DiscourseConnective> leur disposition <DiscourseConnective annotation_id="16447">et</DiscourseConnective>, par-dessus tout, du rôle de service public de premier plan dont ils sont investis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14122" docOffset="109">
      <en>The important role of broadcasters is mentioned in the UNESCO Convention, the Amsterdam Protocol and in the 2001 Commission communication.</en>
      <fr>La Convention de l'UNESCO, le protocole d'Amsterdam <DiscourseConnective annotation_id="16586">et</DiscourseConnective> la communication de la Commission de 2001 soulignent le rôle essentiel joué par les radiodiffuseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14261" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="16690" annotation_id="14261">
          <Alignment alignment="36180" annotation_id="14261">
            <Alignment alignment="16690" annotation_id="14261">
              <DiscourseConnective annotation_id="14261" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, there is already a platform on which the role of the public mass media is clearly defined.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14261" annotation_id="16690">
          <Alignment alignment="14261" annotation_id="16690">
            <Alignment alignment="14402" annotation_id="16690">
              <DiscourseConnective annotation_id="16690" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="16725">déjà</DiscourseConnective> d'une plateforme qui définit clairement le rôle des moyens de communication de masse publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14368" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="16824" annotation_id="14368">
          <DiscourseConnective annotation_id="14368" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the dossier has been opened on the state aid debate <Alignment alignment="16889" annotation_id="14429">
          <DiscourseConnective annotation_id="14429" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must take account of certain new circumstances, <Alignment alignment="16967" annotation_id="14484">
          <DiscourseConnective annotation_id="14484" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you stipulated, and of certain actions which are being taken either wittingly or unwittingly, due to the confusion which often exists between public and private agencies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4600" annotation_id="16824">
          <DiscourseConnective annotation_id="16824" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le dossier sur les aides d'État a été ouvert au débat <Alignment alignment="15502" annotation_id="16889">
          <DiscourseConnective annotation_id="16889" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il convient de prendre en considération certaines nouvelles circonstances, <Alignment alignment="14484" annotation_id="16967">
          <DiscourseConnective annotation_id="16967" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez précisé, <DiscourseConnective annotation_id="16994">ainsi</DiscourseConnective> que certaines actions actuellement menées, consciemment <DiscourseConnective annotation_id="17056">ou</DiscourseConnective> non, en raison de la confusion souvent présente entre les agences publiques <DiscourseConnective annotation_id="17135">et</DiscourseConnective> privées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14658" docOffset="112">
      <en>I should like to mention certain points: firstly, the question of the definition of the public service mandate should not be confused with the question of the financing mechanism selected in order to provide such services.</en>
      <fr>À cet égard, je souhaite mettre l'accent sur plusieurs points: <DiscourseConnective annotation_id="17210">tout d'abord</DiscourseConnective>, la question relative <DiscourseConnective annotation_id="17245">à</DiscourseConnective> la définition du mandat du service public ne devrait pas être confondue avec celle des mécanismes de financement choisis <DiscourseConnective annotation_id="17368">en vue de</DiscourseConnective> fournir de tels services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14881" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="17404" annotation_id="14881">
          <DiscourseConnective annotation_id="14881" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> public-sector television may engage in commercial activities - such as selling advertising time - in order to generate revenue, this has been condemned by certain governments, such as the French Government, and is being overturned on the basis of national legislation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16226" annotation_id="17404">
          <DiscourseConnective annotation_id="17404" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la télévision du secteur public peut se lancer dans des activités commerciales visant <DiscourseConnective annotation_id="17493">à</DiscourseConnective> générer des revenus, <DiscourseConnective annotation_id="17516">comme</DiscourseConnective> la vente de temps publicitaire, cette pratique a été condamnée par certains gouvernements, <DiscourseConnective annotation_id="17613">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17619">en</DiscourseConnective> France, <DiscourseConnective annotation_id="17630">et</DiscourseConnective> est en phase d'annulation conformément <DiscourseConnective annotation_id="17672">à</DiscourseConnective> la législation nationale en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15156" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="17711" annotation_id="15156">
          <Alignment alignment="17711" annotation_id="15156">
            <Alignment alignment="17711" annotation_id="15156">
              <Alignment alignment="17711" annotation_id="15156">
                <DiscourseConnective annotation_id="15156" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, commercial broadcasters required to provide a public service <Alignment alignment="17804" annotation_id="15236">
          <DiscourseConnective annotation_id="15236" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> play an important role.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11349" annotation_id="17711">
          <Alignment alignment="4431" annotation_id="17711">
            <Alignment alignment="10239" annotation_id="17711">
              <Alignment alignment="15156" annotation_id="17711">
                <DiscourseConnective annotation_id="17711" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, les radiodiffuseurs commerciaux devant fournir un service public jouent eux <Alignment alignment="6838" annotation_id="17804">
          <DiscourseConnective annotation_id="17804" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle de grande importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15265" docOffset="115">
      <en>The coexistence of private and public service providers is a basic component of the European market.</en>
      <fr>La coexistence de fournisseurs de services privés <DiscourseConnective annotation_id="17890">et</DiscourseConnective> publics constitue l'essence même du marché européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15366" docOffset="116">
      <en>I should like to close with one other point: the ex-ante procedures proposed by the Commission for examining state aid should worry us, not <Alignment alignment="18124" annotation_id="15506">
          <DiscourseConnective annotation_id="15506" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> subsidiarity is being suspended or superseded, <Alignment alignment="18198" annotation_id="15561">
          <DiscourseConnective annotation_id="15561" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> to see <DiscourseConnective annotation_id="15572" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> they are compatible with the terms of state aid.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="17955">à</DiscourseConnective> conclure mon intervention avec un autre point: les procédures préalables proposées par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="18058">pour</DiscourseConnective> examiner les aides d'État devraient nous préoccuper, non pas <Alignment alignment="12132" annotation_id="18124">
          <DiscourseConnective annotation_id="18124" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la subsidiarité est en phase de suspension <DiscourseConnective annotation_id="18177">ou</DiscourseConnective> de supplantation, <Alignment alignment="18055" annotation_id="18198">
          <DiscourseConnective annotation_id="18198" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien car leur compatibilité avec les termes des aides d'État n'a pas encore été démontrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15624" docOffset="117">
      <en>Finally, I would note that the question of national aid to radio stations and the mass media should be examined within the framework of international relations, <Alignment alignment="18474" annotation_id="15785">
          <DiscourseConnective annotation_id="15785" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> European organisations have to compete with international behemoths <Alignment alignment="18575" annotation_id="15861">
          <DiscourseConnective annotation_id="15861" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> strict legislation will damage European achievements and the acquis communautaire.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18294">Enfin</DiscourseConnective>, signalons <DiscourseConnective annotation_id="18311">que</DiscourseConnective> la question des aides nationales aux stations radio <DiscourseConnective annotation_id="18367">et</DiscourseConnective> aux moyens de communication de masse devrait être examinée dans le cadre des relations internationales. <Alignment alignment="15785" annotation_id="18474">
          <DiscourseConnective annotation_id="18474" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les organisations européennes doivent rivaliser avec de véritables monstres internationaux <Alignment alignment="15861" annotation_id="18575">
          <DiscourseConnective annotation_id="18575" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la législation européenne stricte portera préjudice aux accomplissements européens <DiscourseConnective annotation_id="18661">et</DiscourseConnective> à l'acquis communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15948" id="158" language="ES" name="Ignasi Guardans Cambó">
    <ParallelChunk annotation_id="15948" docOffset="118">
      <en>Mr President, I shall try to be brief <DiscourseConnective annotation_id="15986" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, of course, I must begin by <Alignment alignment="18833" annotation_id="16018">
          <DiscourseConnective annotation_id="16018" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> extending my warmest wishes to Commissioner Kroes in the hope that she recovers from her fall.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (ES) Monsieur le Président, je vais tenter d'être <DiscourseConnective annotation_id="18765">bref</DiscourseConnective>, mais je me dois de commencer mon intervention <DiscourseConnective annotation_id="18817">en</DiscourseConnective> transmettant <Alignment alignment="16018" annotation_id="18833">
          <DiscourseConnective annotation_id="18833" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes salutations chaleureuses <DiscourseConnective annotation_id="18872">à</DiscourseConnective> la commissaire Kroes, <DiscourseConnective annotation_id="18896">dans l'espoir qu'</DiscourseConnective>elle se remette rapidement de sa chute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16118" docOffset="119">
      <en>Here, at least, the doorway to the building has been gritted with lots of salt, <Alignment alignment="19025" annotation_id="16198">
          <DiscourseConnective annotation_id="16198" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I see that there was not enough salt in other places.</en>
      <fr>Heureusement, l'entrée de ce bâtiment a été abondamment couverte de sel <Alignment alignment="16432" annotation_id="19025">
          <DiscourseConnective annotation_id="19025" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je constate que cela n'a pas été le cas partout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16256" docOffset="120">
      <en>The debate we are having is of the utmost importance and, in the end, <DiscourseConnective annotation_id="16326" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, its basic objective is to demand, to request, that the Commission involve Parliament.</en>
      <fr>Le débat qui nous occupe aujourd'hui revêt un caractère primordial <DiscourseConnective annotation_id="19146">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="19150">en fin de compte</DiscourseConnective>, son objectif principal consiste <DiscourseConnective annotation_id="19200">à</DiscourseConnective> demander, voire à exiger à la Commission qu'elle implique le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16423" docOffset="121">
      <en>That is the reason for our debate: not to end it here but, <DiscourseConnective annotation_id="16482" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>, to make sure, <DiscourseConnective annotation_id="16504" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> the Commission's communication is formalised, that we really are going to have a debate here <Alignment alignment="39511" annotation_id="16604">
          <DiscourseConnective annotation_id="16604" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we will all be involved.</en>
      <fr>C'est la raison même de notre débat: il ne s'agit pas ici de le clore, <DiscourseConnective annotation_id="19345">mais</DiscourseConnective> bien de veiller à ce que la formalisation de la communication de la Commission soit sujette <DiscourseConnective annotation_id="19442">à</DiscourseConnective> un véritable débat <Alignment alignment="16604" annotation_id="19463">
          <DiscourseConnective annotation_id="19463" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'implication de tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16638" docOffset="122">
      <en>Why?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16643" docOffset="123">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16643" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> it is not only our television model that is at stake here; a great deal more is at risk <DiscourseConnective annotation_id="16739" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> television broadcasters are not - <Alignment alignment="19651" annotation_id="16781">
          <DiscourseConnective annotation_id="16781" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know, <Alignment alignment="19677" annotation_id="16797">
          <DiscourseConnective annotation_id="16797" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="62916" annotation_id="16801">
          <DiscourseConnective annotation_id="16801" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were well aware in our debate on the Audiovisual Media Services Directive - the same <DiscourseConnective annotation_id="16892" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they used to be; what they do, <Alignment alignment="19641" annotation_id="16926">
          <Alignment alignment="19641" annotation_id="16926">
            <DiscourseConnective annotation_id="16926" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, is process content that they supply via a linear or non-linear platform, <Alignment alignment="19516" annotation_id="17008">
          <DiscourseConnective annotation_id="17008" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> everything interacts perfectly in both areas.</en>
      <fr>Pour la simple <Alignment alignment="459" annotation_id="19516">
          <DiscourseConnective annotation_id="19516" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> bonne raison que ce n'est pas uniquement notre modèle de télévision qui est ici <DiscourseConnective annotation_id="19599">en</DiscourseConnective> jeu, mais que nous risquons bien plus. <Alignment alignment="16110" annotation_id="19641">
          <Alignment alignment="16926" annotation_id="19641">
            <DiscourseConnective annotation_id="19641" sense="Expansion.Restatement">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2352" annotation_id="19651">
          <DiscourseConnective annotation_id="19651" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons tous <Alignment alignment="16797" annotation_id="19677">
          <DiscourseConnective annotation_id="19677" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="16801" annotation_id="19680">
          <DiscourseConnective annotation_id="19680" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en étions tous conscients à l'occasion de notre débat sur la directive "services de médias audiovisuels", les radiodiffuseurs télévisuels ne sont plus ce qu'ils étaient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17058" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="8126" annotation_id="17058">
          <DiscourseConnective annotation_id="17058" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is no longer appropriate to talk about public service broadcasting <Alignment alignment="20146" annotation_id="17139">
          <Alignment alignment="20146" annotation_id="17139">
            <DiscourseConnective annotation_id="17139" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> this debate were being held in the 1970s or 1980s.</en>
      <fr>Et pour cause, ils sont en réalité des traiteurs de contenus qu'ils diffuseront ensuite via une plateforme linéaire ou non, le tout sur la base d'une parfaite interaction entre ces deux domaines. <Alignment alignment="18560" annotation_id="20057">
          <DiscourseConnective annotation_id="20057" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est dès lors impensable de parler du service public de radiodiffusion <Alignment alignment="17139" annotation_id="20146">
          <Alignment alignment="825" annotation_id="20146">
            <DiscourseConnective annotation_id="20146" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous étions toujours dans les années 70 <DiscourseConnective annotation_id="20195">ou</DiscourseConnective> 80.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17196" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="20202" annotation_id="17196">
          <Alignment alignment="20202" annotation_id="17196">
            <DiscourseConnective annotation_id="17196" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is clear that this debate must take place, <Alignment alignment="20263" annotation_id="17261">
          <DiscourseConnective annotation_id="17261" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> not everything that is labelled a public service today is actually a public service, <Alignment alignment="20344" annotation_id="17352">
          <DiscourseConnective annotation_id="17352" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not always make sense to use public money to do what certain television companies are doing with public money.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21222" annotation_id="20202">
          <Alignment alignment="1242" annotation_id="20202">
            <DiscourseConnective annotation_id="20202" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il apparaît évident <DiscourseConnective annotation_id="20236">que</DiscourseConnective> ce débat a lieu d'être <Alignment alignment="1384" annotation_id="20263">
          <DiscourseConnective annotation_id="20263" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout ce qui est étiqueté "service" public ne l'est pas forcément <Alignment alignment="6044" annotation_id="20344">
          <DiscourseConnective annotation_id="20344" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il n'est pas toujours logique d'octroyer des deniers publics <DiscourseConnective annotation_id="20411">pour que</DiscourseConnective> certaines sociétés de télévision l'utilisent <DiscourseConnective annotation_id="20465">à</DiscourseConnective> mauvais escient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17475" docOffset="126">
      <en>At the same time, <DiscourseConnective annotation_id="17493" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="20499" annotation_id="17503">
          <DiscourseConnective annotation_id="17503" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the core of our concern, I believe, <Alignment alignment="20553" annotation_id="17551">
          <DiscourseConnective annotation_id="17551" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand it is <Alignment alignment="20754" annotation_id="17574">
          <DiscourseConnective annotation_id="17574" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> that of some of my fellow Members - public television broadcasters are absolutely vital in protecting our cultural and linguistic diversity and ultimately in binding our societies together <Alignment alignment="20174" annotation_id="17768">
          <DiscourseConnective annotation_id="17768" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in theory, they are looking for something more than direct profit.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20484">Parallèlement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="27563" annotation_id="20499">
          <DiscourseConnective annotation_id="20499" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la raison même de nos inquiétudes, j'estime, <Alignment alignment="9562" annotation_id="20553">
          <DiscourseConnective annotation_id="20553" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="20565">que</DiscourseConnective> certains de mes collègues me rejoindront en ce sens, que les radiodiffuseurs télévisuels publics sont indispensables <DiscourseConnective annotation_id="20686">à</DiscourseConnective> la protection de notre diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="20732">et</DiscourseConnective> linguistique, mais <Alignment alignment="13294" annotation_id="20754">
          <DiscourseConnective annotation_id="20754" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la cohésion de nos sociétés, <Alignment alignment="17768" annotation_id="20795">
          <DiscourseConnective annotation_id="20795" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, théoriquement, elles recherchent plus que le simple profit direct.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17844" docOffset="127">
      <en>This financial balance, <Alignment alignment="20900" annotation_id="17868">
          <DiscourseConnective annotation_id="17868" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, must be protected.</en>
      <fr>Cet équilibre financier doit <Alignment alignment="3941" annotation_id="20900">
          <DiscourseConnective annotation_id="20900" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être protégé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17898" docOffset="128">
      <en>We must look for new models of financing; we should be creative and open up this debate, <Alignment alignment="21025" annotation_id="17987">
          <DiscourseConnective annotation_id="17987" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot do so in such a way that we risk something so vitally important to our societies - namely, our current public television broadcasters.</en>
      <fr>Nous devons rechercher de nouveaux modèles de financement, faire preuve de créativité <DiscourseConnective annotation_id="21005">et</DiscourseConnective> ouvrir ce débat, <Alignment alignment="34194" annotation_id="21025">
          <DiscourseConnective annotation_id="21025" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons en aucun cas mettre en péril un élément tellement essentiel aux yeux de nos sociétés, à savoir nos radiodiffuseurs télévisuels publics actuels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18136" id="159" name="Helga Trüpel">
    <ParallelChunk annotation_id="18136" docOffset="129">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the Barroso Commission had announced the abolition of European over-regulation as one of its major political goals.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21284">et</DiscourseConnective> Messieurs, la commission Barroso avait fait de l'abolition de la surréglementation européenne l'un de ses principaux objectifs politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18343" docOffset="130">
      <en>We get the impression with the proposals you are making <DiscourseConnective annotation_id="18399" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective> you are actually encouraging over-regulation.</en>
      <fr>Nous avons cependant le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="21460">que</DiscourseConnective> les propositions que vous êtes en train d'élaborer favorisent cette <DiscourseConnective annotation_id="21532">même</DiscourseConnective> surréglementation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18454" docOffset="131">
      <en>The hearing held by the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats last week made it clear that there are grave doubts regarding how much you are now interfering in the competences of the Member States.</en>
      <fr>La séance tenue par le groupe du Parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="21637">et</DiscourseConnective> des démocrates européens la semaine dernière a <DiscourseConnective annotation_id="21687">pourtant</DiscourseConnective> clairement énoncé de sérieux doutes quant à votre degré d'interférence actuel dans les compétences des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18696" docOffset="132">
      <en>What is now on the table has the stink of over-regulation, <Alignment alignment="21905" annotation_id="18755">
          <DiscourseConnective annotation_id="18755" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not something that we can approve of.</en>
      <fr>Ce qui se trouve actuellement sur la table des débats a tout l'air d'une surréglementation <Alignment alignment="18755" annotation_id="21905">
          <DiscourseConnective annotation_id="21905" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons donc y adhérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18805" docOffset="133">
      <en>It is correct that we must find a balance between the possibilities for developing public and private broadcasting services.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="21952">que</DiscourseConnective> nous devons tenter de trouver un équilibre entre les possibilités de développement des services de radiodiffusion publics <DiscourseConnective annotation_id="22078">et</DiscourseConnective> privés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18930" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="22089" annotation_id="18930">
          <DiscourseConnective annotation_id="18930" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> this <Alignment alignment="22108" annotation_id="18939">
          <DiscourseConnective annotation_id="18939" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means - particularly in the digital age - that public broadcasting, which stands for quality, cultural diversity, cultural and social cohesion, must have opportunities for development in the digital age.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6039" annotation_id="22089">
          <DiscourseConnective annotation_id="22089" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela implique <Alignment alignment="18939" annotation_id="22108">
          <DiscourseConnective annotation_id="22108" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="22119">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22134">à</DiscourseConnective> l'ère numérique, <DiscourseConnective annotation_id="22153">que</DiscourseConnective> la radiodiffusion publique, symbole de qualité, de diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="22229">et</DiscourseConnective> de cohésion sociale, dispose des opportunités nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="22290">à</DiscourseConnective> son développement dans cette ère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19148" docOffset="135">
      <en>We require this as part of the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>Telle est notre volonté, conformément <DiscourseConnective annotation_id="22364">à</DiscourseConnective> la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19196" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="22392" annotation_id="19196">
          <DiscourseConnective annotation_id="19196" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> public broadcasting is denied this opportunity, it will be turned into a dinosaur. <DiscourseConnective annotation_id="19282" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective> it will not be able to develop well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4625" annotation_id="22392">
          <DiscourseConnective annotation_id="22392" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accès à cette opportunité est refusé à la radiodiffusion publique, celle-ci deviendra rapidement obsolète et nous ne serons plus en mesure de la mettre au point correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19324" docOffset="137">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19324" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> we think of our economic and financial crisis, we have all come to the conclusion that markets must be regulated.</en>
      <fr>Face <DiscourseConnective annotation_id="22577">à</DiscourseConnective> la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="22599">et</DiscourseConnective> économique, nous sommes tous arrivés <DiscourseConnective annotation_id="22639">à</DiscourseConnective> la conclusion qu'il importe <DiscourseConnective annotation_id="22669">que</DiscourseConnective> les marchés soient réglementés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19443" docOffset="138">
      <en>Social and ecological regulation is not a position against markets but in favour of fair markets - <DiscourseConnective annotation_id="19542" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that means regulated markets.</en>
      <fr>La réglementation sociale <DiscourseConnective annotation_id="22731">et</DiscourseConnective> écologique ne constitue pas un positionnement contre les marchés, <DiscourseConnective annotation_id="22800">mais</DiscourseConnective> bien <DiscourseConnective annotation_id="22810">en</DiscourseConnective> faveur des marchés équitables, c'est-à-dire des marchés réglementés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19576" docOffset="139">
      <en>The same applies to the relationship within which the private and public sectors are able to develop in future <Alignment alignment="23008" annotation_id="19687">
          <DiscourseConnective annotation_id="19687" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to be successful in the digital world.</en>
      <fr>Il en va de même concernant les relations au sein desquelles les secteurs publics <DiscourseConnective annotation_id="22964">et</DiscourseConnective> privés pourront se développer <DiscourseConnective annotation_id="22997">à</DiscourseConnective> l'avenir <Alignment alignment="2964" annotation_id="23008">
          <DiscourseConnective annotation_id="23008" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons prospérer dans le monde numérique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19737" id="160" name="Erik Meijer">
    <ParallelChunk annotation_id="19737" docOffset="140">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (NL) Madam President, for 80 years, public broadcasting has had the task of informing the public in the broadest possible sense.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (NL) Monsieur le Président, au cours de ces 80 dernières années, la radiodiffusion publique a été chargée d'informer le public au sens le plus large possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19900" docOffset="141">
      <en>This service can survive by public funding that may be collected via a separate radio and television tax <DiscourseConnective annotation_id="20005" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that may be topped up with membership contributions to broadcasting organisations, as has been the case in the Netherlands for a long time.</en>
      <fr>La survie de ce service repose sur un financement public pouvant être collecté à l'aide d'une taxe distincte sur la radio <DiscourseConnective annotation_id="23368">et</DiscourseConnective> la télévision, laquelle peut à son tour être complétée par des cotisations d'affiliation à des organisations de radiodiffusion, <DiscourseConnective annotation_id="23499">comme</DiscourseConnective> ce fut le cas aux Pays-Bas pendant de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20149" docOffset="142">
      <en>Alongside this, in recent decades, public broadcasting has been encouraged to earn its own money.</en>
      <fr>Au cours de ces dernières décennies, la radiodiffusion publique a également été encouragée <DiscourseConnective annotation_id="23653">à</DiscourseConnective> générer ses propres revenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20247" docOffset="143">
      <en>This is achieved not only through advertising time but also by making much of the information material collected by the broadcasting house available in the form of audio and video material.</en>
      <fr>Cela est rendu possible <DiscourseConnective annotation_id="23708">non seulement</DiscourseConnective> grâce aux temps publicitaires, <DiscourseConnective annotation_id="23753">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23764">en</DiscourseConnective> faisant en sorte que la majeure partie des documents d'information rassemblés par le siège de la radiodiffusion soit mise à la disposition du public sous la forme de matériel audio <DiscourseConnective annotation_id="23948">et</DiscourseConnective> vidéo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20437" docOffset="144">
      <en>It is expected that, <Alignment alignment="82500" annotation_id="20458">
          <DiscourseConnective annotation_id="20458" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, viewers and listeners will feel more closely associated, new target groups will be reached <Alignment alignment="30934" annotation_id="20562">
          <DiscourseConnective annotation_id="20562" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> government costs will be limited.</en>
      <fr>Le <Alignment alignment="33397" annotation_id="23961">
          <DiscourseConnective annotation_id="23961" sense="Contingency.Cause.Result">résultat</DiscourseConnective>
        </Alignment> escompté consiste à parvenir à ce que les téléspectateurs <DiscourseConnective annotation_id="24028">et</DiscourseConnective> les auditeurs se sentent plus intégrés, à atteindre de nouveaux groupes cibles <Alignment alignment="9945" annotation_id="24110">
          <DiscourseConnective annotation_id="24110" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à limiter les coûts gouvernementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20600" docOffset="145">
      <en>This task, which has grown over the years, poses no problems <Alignment alignment="43109" annotation_id="20661">
          <Alignment alignment="24226" annotation_id="20661">
            <DiscourseConnective annotation_id="20661" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> commercial channels do not feel adversely affected.</en>
      <fr>Cette tâche, qui s'est développée au fil des années, ne pose aucun problème <Alignment alignment="3523" annotation_id="24226">
          <Alignment alignment="20661" annotation_id="24226">
            <DiscourseConnective annotation_id="24226" sense="Contingency.Condition">pour autant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les chaînes commerciales ne se sentent pas lésées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20724" docOffset="146">
      <en>From the perspective of commercial channels, the much older public broadcasters may be seen as competitors that are given a serious advantage <Alignment alignment="24449" annotation_id="20866">
          <DiscourseConnective annotation_id="20866" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they collect funds through taxpayers' money.</en>
      <fr>Pour leur part, les chaînes commerciales peuvent considérer les plus anciens radiodiffuseurs publics <DiscourseConnective annotation_id="24394">comme</DiscourseConnective> des concurrents bénéficiant d'un grand avantage, <Alignment alignment="22823" annotation_id="24449">
          <DiscourseConnective annotation_id="24449" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils récoltent des fonds par l'intermédiaire de l'argent des contribuables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20914" docOffset="147">
      <en>The question is now whether the public broadcasters' right to exist should no longer be derived in the first instance from their usefulness to society as a whole, but from the possible distortion of competition in respect of commercial channels.</en>
      <fr>Il importe désormais de savoir <DiscourseConnective annotation_id="24570">si</DiscourseConnective> le droit d'existence des radiodiffuseurs publics devrait cesser de dépendre fondamentalement de leur utilité <DiscourseConnective annotation_id="24682">pour</DiscourseConnective> la société dans son ensemble, pour se centrer sur l'éventuelle altération en termes de concurrence par rapport aux chaînes commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21160" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="8595" annotation_id="21160">
          <DiscourseConnective annotation_id="21160" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> public and private interests no longer clash, the European Commission is faced with conflicting demands.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21160" annotation_id="24824">
          <DiscourseConnective annotation_id="24824" sense="Temporal.Synchrony">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les intérêts publics <DiscourseConnective annotation_id="24861">et</DiscourseConnective> privés ne sont plus diamétralement opposés, la Commission européenne doit maintenant répondre <DiscourseConnective annotation_id="24958">à</DiscourseConnective> des demandes conflictuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21268" docOffset="149">
      <en>The future of public broadcasters will be in the balance <Alignment alignment="25044" annotation_id="21325">
          <DiscourseConnective annotation_id="21325" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> their room to manoeuvre is limited in favour of commercial companies' scope for profit.</en>
      <fr>L'avenir des radiodiffuseurs publics sera mis <DiscourseConnective annotation_id="25035">en</DiscourseConnective> péril <Alignment alignment="14394" annotation_id="25044">
          <DiscourseConnective annotation_id="25044" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur marge de manœuvre est limitée au profit de la vision lucrative des compagnies commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21416" docOffset="150">
      <en>Things will be even worse <Alignment alignment="25183" annotation_id="21442">
          <DiscourseConnective annotation_id="21442" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is done without this Parliament's involvement, with the express objections of 19 of the 27 Member State governments being dismissed.</en>
      <fr>En outre, la situation empirera encore <Alignment alignment="14932" annotation_id="25183">
          <DiscourseConnective annotation_id="25183" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons compter sur la participation de cette Assemblée, ce qui reviendrait à faire fi des objections de 19 des 27 gouvernements des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21583" docOffset="151">
      <en>Over recent years, I have asked the Commission a number of times to abandon this fatal plan.</en>
      <fr>Au cours de ces dernières années, j'ai invité à plusieurs reprises la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25423">à</DiscourseConnective> abandonner ce projet néfaste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21676" docOffset="152">
      <en>This appears to be the only possible solution to me, given the current widespread concern.</en>
      <fr>Étant donné l'inquiétude grandissante, cette solution me semble être la seule et l'unique envisageable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21767" docOffset="153">
      <en>
        <Alignment alignment="25559" annotation_id="21767">
          <DiscourseConnective annotation_id="21767" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is a matter that falls within the competence of the Member States, not that of the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16078" annotation_id="25559">
          <DiscourseConnective annotation_id="25559" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il <DiscourseConnective annotation_id="25572">s'</DiscourseConnective>agit ici d'une question qui relève de la compétence des États membres et non pas de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21881" docOffset="154">
      <en>I endorse the questions and position adopted by Mr Visser and the other speakers.</en>
      <fr>Je rejoins donc les questions <DiscourseConnective annotation_id="25708">et</DiscourseConnective> les positions adoptées par M. Visser <DiscourseConnective annotation_id="25748">et</DiscourseConnective> les autres orateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21963" id="161" name="Manolis Mavrommatis">
    <ParallelChunk annotation_id="21963" docOffset="155">
      <en>(EL) Mr President, Commissioner, as my fellow Members who signed the oral question have emphasised <Alignment alignment="25888" annotation_id="22062">
          <DiscourseConnective annotation_id="22062" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29857" annotation_id="22066">
          <DiscourseConnective annotation_id="22066" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> distinguished speakers stated in greater detail at the public hearing in Brussels last week, we all need to look on public-sector television as a medium for supplying a service to our citizens which will, to a great extent, coincide with the obligation to operate it.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="25823">comme</DiscourseConnective> mes collègues ayant signé la question orale l'ont souligné <Alignment alignment="28960" annotation_id="25888">
          <DiscourseConnective annotation_id="25888" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="16926" annotation_id="25891">
          <DiscourseConnective annotation_id="25891" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos distingués orateurs <DiscourseConnective annotation_id="25921">en</DiscourseConnective> ont parlé exhaustivement lors de la séance publique célébrée <DiscourseConnective annotation_id="25985">à</DiscourseConnective> Bruxelles la semaine passée, nous devons tous considérer la télévision du secteur public <DiscourseConnective annotation_id="26076">comme</DiscourseConnective> un moyen de distribution d'un service destiné <DiscourseConnective annotation_id="26128">à</DiscourseConnective> nos citoyens qui coïncidera largement avec l'obligation de le mettre en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22337" docOffset="156">
      <en>The public dialogue, the independent supervisory authority and the diversity of programmes, in keeping with the history and culture of each Member State, need to be protected in the wake of the development of new technologies and the host of companies that spring up on a daily basis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26209">À</DiscourseConnective> l'aube du développement de nouvelles technologies <DiscourseConnective annotation_id="26261">et</DiscourseConnective> de l'apparition aussi soudaine <DiscourseConnective annotation_id="26295">que</DiscourseConnective> quotidienne de nouvelles sociétés, il convient de protéger le dialogue public, l'indépendance de l'autorité de supervision <DiscourseConnective annotation_id="26422">et</DiscourseConnective> la diversité de programmes respectant l'histoire <DiscourseConnective annotation_id="26474">et</DiscourseConnective> la culture de chaque État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22622" docOffset="157">
      <en>Within the framework of healthy competition, the Commission needs to promote new ways of protecting the public interest and public broadcasting.</en>
      <fr>Dans le cadre d'une concurrence loyale, la Commission doit veiller <DiscourseConnective annotation_id="26578">à</DiscourseConnective> promouvoir de nouvelles méthodes permettant de protéger la radiodiffusion <DiscourseConnective annotation_id="26654">et</DiscourseConnective> l'intérêt publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22767" docOffset="158">
      <en>Mainly, the definition of the public mission of broadcasters needs to be made clear; we need a better evaluation of state aid but <Alignment alignment="26858" annotation_id="22897">
          <DiscourseConnective annotation_id="22897" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as regards the rule of transparency, we must not impose pointless administrative and financial burdens on the Member States and public broadcasters in the ex-ante evaluation carried out by the Commission.</en>
      <fr>En bref, il convient de définir clairement la mission publique des radiodiffuseurs. Nous avons non seulement besoin d'une évaluation plus efficace des aides d'État, <DiscourseConnective annotation_id="26841">mais</DiscourseConnective> il convient <Alignment alignment="22897" annotation_id="26858">
          <DiscourseConnective annotation_id="26858" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cadre de la règle de transparence, de veiller à ne pas imposer des charges administratives <DiscourseConnective annotation_id="26968">et</DiscourseConnective> financières inutiles aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="27010">et</DiscourseConnective> aux radiodiffuseurs publics au cours de l'évaluation préalable menée par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23108" docOffset="159">
      <en>More effective control mechanisms <Alignment alignment="25566" annotation_id="23142">
          <DiscourseConnective annotation_id="23142" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be adopted in the new mass media environment.</en>
      <fr>Des mécanismes de contrôle plus efficaces doivent <Alignment alignment="1719" annotation_id="27151">
          <DiscourseConnective annotation_id="27151" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être adoptés dans le cadre des nouveaux moyens de communication de masse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23201" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="27235" annotation_id="23201">
          <DiscourseConnective annotation_id="23201" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, given that public broadcasts play a decisive role in cultural and linguistic diversity, all these media, as well as the public corporations and public television, are obliged to provide quality programmes <DiscourseConnective annotation_id="23419" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, at the same time, within the framework of competition with other similar bodies, they must be able to respond positively to the challenges of the times by broadcasting events of global interest, such as the Olympic Games, the World Cup and so on.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23201" annotation_id="27235">
          <DiscourseConnective annotation_id="27235" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="27244">étant donné que</DiscourseConnective> les radiodiffusions publiques jouent un rôle décisif dans la diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="27342">et</DiscourseConnective> linguistique, tous ces médias, <DiscourseConnective annotation_id="27376">ainsi</DiscourseConnective> que les sociétés <DiscourseConnective annotation_id="27399">et</DiscourseConnective> les télévisions publiques, devront émettre des programmes de qualité. <DiscourseConnective annotation_id="27472">Parallèlement</DiscourseConnective>, dans le cadre de la concurrence avec d'autres entités similaires, ils devront être en mesure de répondre positivement aux défis des différentes époques <DiscourseConnective annotation_id="27639">en</DiscourseConnective> diffusant des événements d'intérêt mondial, tels <DiscourseConnective annotation_id="27691">que</DiscourseConnective> les Jeux olympiques, la Coupe du Monde, etc. Malheureusement, cette tendance est actuellement vouée à la disparition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23671" docOffset="161">
      <en>Unfortunately nowadays this is something that tends to be prevented simply by reason of the fact that, <DiscourseConnective annotation_id="23774" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> private companies have more money, public television cannot afford them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27813">En effet</DiscourseConnective>, les sociétés privées disposent de fonds plus importants et la télévision publique est incapable de rivaliser avec elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23850" docOffset="162">
      <en>
        <Alignment alignment="27944" annotation_id="23850">
          <DiscourseConnective annotation_id="23850" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, citizens will not be able to watch these events alongside other programmes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13215" annotation_id="27944">
          <DiscourseConnective annotation_id="27944" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les citoyens doivent donc se résigner à avoir un accès limité tant à ces évènements qu'à d'autres programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23940" docOffset="163">
      <en>To finish, I should <DiscourseConnective annotation_id="23960" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to point out that what is currently available on the market and the interests of commercial media in defining the scope of the competence and activity of public broadcasters is not, by the same token, conducive to the more general interest, with of course a few exceptions, <DiscourseConnective annotation_id="24244" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the Commission needs to take serious account of that fact.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28070">Pour conclure</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="28094">à</DiscourseConnective> signaler <DiscourseConnective annotation_id="28105">que</DiscourseConnective>, mis à part quelques exceptions, l'offre actuellement disponible sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="28188">ainsi</DiscourseConnective> que les intérêts des médias commerciaux dans la définition de l'étendue de la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="28284">et</DiscourseConnective> de l'activité des radiodiffuseurs n'est en rien propice <DiscourseConnective annotation_id="28343">à</DiscourseConnective> l'intérêt général et que l'heure est venue pour la Commission de se pencher sérieusement sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24307" id="162" name="Maria Badia i Cutchet">
    <ParallelChunk annotation_id="24307" docOffset="164">
      <en>(ES) Mr President, Commissioner, may I <Alignment alignment="28514" annotation_id="24346">
          <DiscourseConnective annotation_id="24346" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish Mrs Kroes a swift recovery.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je tiens <Alignment alignment="24346" annotation_id="28514">
          <DiscourseConnective annotation_id="28514" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à souhaiter un prompt rétablissement à Mme Kroes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24384" docOffset="165">
      <en>I would like to make a few general comments on the review of the communication on broadcasting.</en>
      <fr>Je souhaiterais émettre quelques commentaires généraux sur la révision de la communication sur la radiodiffusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24480" docOffset="166">
      <en>Firstly, I would like to say that I consider this review initiated by the Commission to be positive, <Alignment alignment="49135" annotation_id="24581">
          <DiscourseConnective annotation_id="24581" sense="Contingency.Cause.Reason">insofar as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will enable the content of the 2001 communication to be adapted to the changes that have occurred both in the field of technology and in Community law.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="28700">tout d'abord</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="28723">que</DiscourseConnective> je considère cette révision lancée par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="28780">comme</DiscourseConnective> positive <Alignment alignment="29213" annotation_id="28795">
          <DiscourseConnective annotation_id="28795" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle permettra d'adapter le contenu de la communication de 2001 aux changements qui ont été opérés tant sur le plan technologique qu'au niveau même de la législation communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24747" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="29006" annotation_id="24747">
          <DiscourseConnective annotation_id="24747" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it retains the main thrust of the 2001 communication, which recognised the essential role of public service broadcasting in guaranteeing quality of democracy and pluralism.</en>
      <fr>Elle maintient <Alignment alignment="11721" annotation_id="29006">
          <DiscourseConnective annotation_id="29006" sense="Expansion.Conjunction">de plus</DiscourseConnective>
        </Alignment> les principaux axes de la communication 2001, lesquels reconnaissaient le rôle fondamental joué par le service de radiodiffusion public dans la garantie de la qualité de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="29198">et</DiscourseConnective> du pluralisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24933" docOffset="168">
      <en>I am basically referring to the principles whereby the Member States should define and delimit the supply and content of the public service licences taken up by the corresponding public bodies, and should have the freedom to choose the funding model, <DiscourseConnective annotation_id="25184" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> avoiding any distortions to free competition.</en>
      <fr>Je me réfère ici principalement aux principes selon lesquels les États membres devraient définir <DiscourseConnective annotation_id="29313">et</DiscourseConnective> délimiter la distribution <DiscourseConnective annotation_id="29342">et</DiscourseConnective> le contenu des autorisations de service public assumées par les entités publiques correspondantes <DiscourseConnective annotation_id="29443">et</DiscourseConnective> être en mesure de disposer de la liberté de choisir le modèle de financement, évitant ainsi toute interférence avec la libre concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25238" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="74678" annotation_id="25238">
          <DiscourseConnective annotation_id="25238" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the licence should be assigned to a specific corporation or group by means of a formal resolution <Alignment alignment="65516" annotation_id="25349">
          <DiscourseConnective annotation_id="25349" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there should be external, independent supervision of the licence; on this point, I wish to stress the vital role of the regulating authorities for the audiovisual sector.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25238" annotation_id="29584">
          <DiscourseConnective annotation_id="29584" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'autorisation devrait être assignée <DiscourseConnective annotation_id="29631">à</DiscourseConnective> une société <DiscourseConnective annotation_id="29645">ou</DiscourseConnective> à un groupe spécifique <DiscourseConnective annotation_id="29671">à</DiscourseConnective> l'aide d'une résolution formelle <Alignment alignment="25349" annotation_id="29706">
          <DiscourseConnective annotation_id="29706" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> devrait être sujette à une supervision externe et indépendante. <DiscourseConnective annotation_id="29773">À</DiscourseConnective> ce sujet, je voudrais souligner le rôle fondamental des autorités régulatrices du secteur audiovisuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25524" docOffset="170">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="25531" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the most significant additions to the proposal are concerned, I welcome the ex ante controls on public broadcasters' provision of new services, but only <DiscourseConnective annotation_id="25687" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> enough flexibility is retained for these controls to be adjusted to the institutional model of each State and adopted gradually.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29878">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les dernières nouveautés de la proposition, je suis très satisfaite de l'application de contrôles préalables <DiscourseConnective annotation_id="30006">à</DiscourseConnective> la prestation de nouveaux services par les radiodiffuseurs publics. <DiscourseConnective annotation_id="30076">Cependant</DiscourseConnective>, il convient de respecter un certain degré de flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="30144">afin de</DiscourseConnective> permettre leur ajustement au modèle institutionnel de chaque État <DiscourseConnective annotation_id="30218">ainsi</DiscourseConnective> que leur adoption progressive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25819" docOffset="171">
      <en>Finally, I believe there must be a very careful assessment of the possibility that certain services that come under the umbrella of public service audiovisual provision may be subject to remuneration or valuable consideration on the part of the citizens who use them, taking into account both the free and universal nature of traditional public service audiovisual broadcasting and the risks of exclusion that may come about should this method of funding be accepted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30255">Enfin</DiscourseConnective>, je pense qu'il importe d'étudier avec précaution la possibilité d'associer certains services inclus dans l'offre du service audiovisuel public <DiscourseConnective annotation_id="30405">à</DiscourseConnective> une rémunération <DiscourseConnective annotation_id="30424">ou</DiscourseConnective> à une contre-prestation de la part des citoyens qui en profitent, étant donné la nature gratuite <DiscourseConnective annotation_id="30524">et</DiscourseConnective> universelle du service public de radiodiffusion audiovisuelle <DiscourseConnective annotation_id="30589">ainsi</DiscourseConnective> que les risques d'exclusion susceptibles d'apparaître <DiscourseConnective annotation_id="30649">si</DiscourseConnective> une telle mesure venait à être adoptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26287" docOffset="172">
      <en>I hope that the Commission will take these comments into consideration.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="30701">que</DiscourseConnective> la Commission prendra ces commentaires en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26359" id="163" name="Ieke van den Burg">
    <ParallelChunk annotation_id="26359" docOffset="173">
      <en>Mr President, it is clear that the issue at stake here is the tension between the public interest and its role in society against the impact on fair competition and the functioning of the internal market.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="30803">que</DiscourseConnective> l' enjeu est la tension entre l'intérêt public <DiscourseConnective annotation_id="30854">et</DiscourseConnective> son rôle dans la société par rapport à l'impact sur la concurrence loyale <DiscourseConnective annotation_id="30931">et</DiscourseConnective> le fonctionnement du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26564" docOffset="174">
      <en>The borders between public service broadcasting and private broadcasting, but also other media, are increasingly blurred <Alignment alignment="31126" annotation_id="26685">
          <DiscourseConnective annotation_id="26685" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is particularly the case <Alignment alignment="31159" annotation_id="26719">
          <DiscourseConnective annotation_id="26719" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> new media such as internet, iPods, SMS etc. are at stake.</en>
      <fr>Les frontières entre la radiodiffusion des services publics <DiscourseConnective annotation_id="31033">et</DiscourseConnective> la radiodiffusion privée, <DiscourseConnective annotation_id="31062">mais aussi</DiscourseConnective> celles d'autres médias, sont de plus <DiscourseConnective annotation_id="31110">en plus</DiscourseConnective> floues, <Alignment alignment="1242" annotation_id="31126">
          <DiscourseConnective annotation_id="31126" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est particulièrement le cas <Alignment alignment="26888" annotation_id="31159">
          <DiscourseConnective annotation_id="31159" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nouveaux médias tels <DiscourseConnective annotation_id="31191">qu'</DiscourseConnective>Internet, les iPod, les SMS, etc., sont concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26782" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="31245" annotation_id="26782">
          <DiscourseConnective annotation_id="26782" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> some people have said, public broadcasting is often the leading actor in innovation in services, <Alignment alignment="31375" annotation_id="26882">
          <DiscourseConnective annotation_id="26882" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that this is an impact which is cross-border and across media sectors.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14134" annotation_id="31245">
          <DiscourseConnective annotation_id="31245" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines personnes l'ont dit, la radiodiffusion publique est souvent l'acteur principal de l'innovation dans les services, <Alignment alignment="3802" annotation_id="31375">
          <DiscourseConnective annotation_id="31375" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est clair <DiscourseConnective annotation_id="31393">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="31399">s'</DiscourseConnective>agit d'un impact transfrontalier <DiscourseConnective annotation_id="31434">et</DiscourseConnective> présent dans tout le secteur des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26969" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="31495" annotation_id="26969">
          <DiscourseConnective annotation_id="26969" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important to have consistency between the broadcasting communication and the general framework of services of general economic interest.</en>
      <fr>La cohérence est <Alignment alignment="110" annotation_id="31495">
          <DiscourseConnective annotation_id="31495" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> importante entre la communication de radiodiffusion <DiscourseConnective annotation_id="31552">et</DiscourseConnective> le cadre général des services d'intérêt économique général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27123" docOffset="177">
      <en>This is an important issue which we have dealt with in Parliament's Committee on Economic and Monetary Affairs.</en>
      <fr>C'est une question importante <DiscourseConnective annotation_id="31645">que</DiscourseConnective> nous avons traitée <DiscourseConnective annotation_id="31668">à</DiscourseConnective> la Commission économique <DiscourseConnective annotation_id="31695">et</DiscourseConnective> monétaire du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27235" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="31722" annotation_id="27235">
          <Alignment alignment="31722" annotation_id="27235">
            <DiscourseConnective annotation_id="27235" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the PSE Group Members on this committee have stressed that it is important to create more legal security for services of general economic interest, <Alignment alignment="31909" annotation_id="27398">
          <DiscourseConnective annotation_id="27398" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would like to see a framework directive and sector legislation on this decided at a political level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27235" annotation_id="31722">
          <Alignment alignment="7282" annotation_id="31722">
            <DiscourseConnective annotation_id="31722" sense="Expansion.Restatement">Plus précisément</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les membres du groupe PSE dans cette commission ont insisté sur l'importance de créer une plus grande sécurité juridique <DiscourseConnective annotation_id="31861">pour</DiscourseConnective> les services d'intérêt économique général, <Alignment alignment="18371" annotation_id="31909">
          <DiscourseConnective annotation_id="31909" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons une directive-cadre <DiscourseConnective annotation_id="31948">et</DiscourseConnective> une législation régissant le secteur <DiscourseConnective annotation_id="31988">à</DiscourseConnective> un niveau politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27506" docOffset="179">
      <en>The consultation on the draft communication, which is now before us and has been presented by the Commission, can be commented on until 15 January, <DiscourseConnective annotation_id="27654" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is important to give a clear signal again that this more horizontal general framework would be an important tool to place discussions like this discussion on public broadcasting in a broader context.</en>
      <fr>La consultation sur le projet de communication, qui se trouve <DiscourseConnective annotation_id="32073">maintenant</DiscourseConnective> devant nous <DiscourseConnective annotation_id="32096">et</DiscourseConnective> qui a été présentée par la Commission, peut être commentée <DiscourseConnective annotation_id="32158">jusqu'au</DiscourseConnective> 15 janvier. Il est important d'encore signaler clairement <DiscourseConnective annotation_id="32225">que</DiscourseConnective> ce cadre général plus horizontal représenterait un outil important <DiscourseConnective annotation_id="32296">pour</DiscourseConnective> placer les discussions <DiscourseConnective annotation_id="32324">comme</DiscourseConnective> celle-ci au sujet de la radiodiffusion publique dans un contexte plus large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27861" docOffset="180">
      <en>It is important to see who decides the rules <Alignment alignment="32456" annotation_id="27906">
          <DiscourseConnective annotation_id="27906" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what balance exists in the rules between market interests and public interests.</en>
      <fr>Il est important de savoir qui décide des règles <Alignment alignment="3108" annotation_id="32456">
          <DiscourseConnective annotation_id="32456" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quel équilibre existe dans les règles entre les intérêts du marché <DiscourseConnective annotation_id="32526">et</DiscourseConnective> les intérêts publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27990" docOffset="181">
      <en>I have the implicit feeling that the market test mentioned in the communication should give primacy to market and commercial considerations instead of these public considerations.</en>
      <fr>J'ai le sentiment implicite <DiscourseConnective annotation_id="32579">que</DiscourseConnective> le test de marché mentionné dans la communication doit donner la primauté aux considérations liées au marché <DiscourseConnective annotation_id="32692">et</DiscourseConnective> au commerce <DiscourseConnective annotation_id="32707">au lieu de</DiscourseConnective> ces considérations d'intérêt public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28170" docOffset="182">
      <en>This was our intention with the new horizontal rules on services of general economic interest.</en>
      <fr>Telle était notre intention avec les nouvelles règles horizontales sur les services d'intérêt économique général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28265" docOffset="183">
      <en>I am a bit surprised that the PPE-DE Group is now focusing so much on these specific issues, <Alignment alignment="32974" annotation_id="28358">
          <DiscourseConnective annotation_id="28358" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were quite hesitant in supporting our appeal for the more general framework.</en>
      <fr>Je suis un peu surprise <DiscourseConnective annotation_id="32893">qu'</DiscourseConnective>à présent le groupe PPE-DE se concentre <DiscourseConnective annotation_id="32936">autant</DiscourseConnective> sur ces questions spécifiques, <Alignment alignment="566" annotation_id="32974">
          <DiscourseConnective annotation_id="32974" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il était <DiscourseConnective annotation_id="32992">plutôt</DiscourseConnective> hésitant <DiscourseConnective annotation_id="33008">à</DiscourseConnective> soutenir notre appel <DiscourseConnective annotation_id="33031">à</DiscourseConnective> un cadre plus général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28448" docOffset="184">
      <en>Here is a clear example - <Alignment alignment="33081" annotation_id="28474">
          <DiscourseConnective annotation_id="28474" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this case of broadcasting - that, <Alignment alignment="33140" annotation_id="28516">
          <DiscourseConnective annotation_id="28516" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you do not have a broader clear framework which places more emphasis on and gives more dominance to the public interest aspects, it is always the market interest that will dominate in this type of discussion.</en>
      <fr>Voici un exemple clair - <Alignment alignment="1782" annotation_id="33081">
          <DiscourseConnective annotation_id="33081" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre de la radiodiffusion - <DiscourseConnective annotation_id="33128">du fait que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="3523" annotation_id="33140">
          <DiscourseConnective annotation_id="33140" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ne disposez pas d'un cadre clair plus large qui mette davantage l'accent sur les aspects d'intérêt public <DiscourseConnective annotation_id="33254">et</DiscourseConnective> qui rende ceux-ci prédominants, ce sera toujours l'intérêt du marché qui dominera dans ce genre de débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28728" docOffset="185">
      <en>I would like to take the opportunity to repeat our appeal for this framework of service of general economic interest, which, horizontally, should reinstate the balance between those interests in favour of the public interest.</en>
      <fr>Je voudrais profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="33402">pour</DiscourseConnective> réitérer notre appel en faveur de ce cadre de service d'intérêt économique général qui, à l'horizontale, doit réinstaurer l'équilibre entre ces intérêts <DiscourseConnective annotation_id="33560">en</DiscourseConnective> faveur de l'intérêt public.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28954" id="164" name="Emine Bozkurt">
    <ParallelChunk annotation_id="28954" docOffset="186">
      <en>(NL) Mr President, public broadcasting stands for pluralism, diversity, cultural diversity in Europe, the heart of democracy - I did not make this up, the Commission can confirm this - <Alignment alignment="33817" annotation_id="29139">
          <DiscourseConnective annotation_id="29139" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> public broadcasters are of national importance.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, la radiodiffusion publique est synonyme de pluralisme, de diversité et de diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="33714">en</DiscourseConnective> Europe, cœur même de la démocratie. Je n'ai rien inventé, la Commission pourra confirmer mes dires, <Alignment alignment="6592" annotation_id="33817">
          <DiscourseConnective annotation_id="33817" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les radiodiffuseurs publics relèvent d'une importance nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29191" docOffset="187">
      <en>There are now plans afoot to introduce a market test that is to be conducted beforehand, particularly for new media activities.</en>
      <fr>Actuellement en phase de préparation, des plans visent l'introduction d'un test de marché qui sera mené préalablement et se centrera principalement sur les nouvelles activités des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29319" docOffset="188">
      <en>I do not think this is a good idea, <Alignment alignment="34128" annotation_id="29355">
          <DiscourseConnective annotation_id="29355" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Brussels should not dictate beforehand how Member States should organise their public services.</en>
      <fr>Cependant, je ne pense pas que ce <DiscourseConnective annotation_id="34107">soit</DiscourseConnective> une bonne idée. <Alignment alignment="7944" annotation_id="34128">
          <DiscourseConnective annotation_id="34128" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Bruxelles ne devrait pas dicter à l'avance aux États membres leur façon d'organiser leurs services publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29459" docOffset="189">
      <en>How the public interest is served should, in my view, be assessed at national level <Alignment alignment="32419" annotation_id="29543">
          <DiscourseConnective annotation_id="29543" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no compulsory market test is necessary for that purpose.</en>
      <fr>Selon moi, le service d'intérêt public incombe uniquement au niveau national <Alignment alignment="29543" annotation_id="34323">
          <DiscourseConnective annotation_id="34323" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun test de marché n'est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="34364">à</DiscourseConnective> cet effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29604" docOffset="190">
      <en>I should <Alignment alignment="34386" annotation_id="29613">
          <DiscourseConnective annotation_id="29613" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say a few words about the red tape.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="5202" annotation_id="34386">
          <DiscourseConnective annotation_id="34386" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34396">à</DiscourseConnective> dire quelques mots sur la lourdeur administrative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29662" docOffset="191">
      <en>Whilst I am in favour of checking things through, we should ensure that we do not end up with more rules and more costs for the various Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34449">Si</DiscourseConnective> je suis favorable à une vérification du bon déroulement des opérations, nous devrions veiller à ne pas nous retrouver avec plus de règles <DiscourseConnective annotation_id="34590">et</DiscourseConnective> plus de frais à supporter par les différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29813" docOffset="192">
      <en>
        <Alignment alignment="34653" annotation_id="29813">
          <DiscourseConnective annotation_id="29813" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as for supply, I think that we should not draw a distinction between old and new services <Alignment alignment="34793" annotation_id="29913">
          <DiscourseConnective annotation_id="29913" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in practice, the lines between the two are blurred.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10893" annotation_id="34653">
          <DiscourseConnective annotation_id="34653" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="34662">en</DiscourseConnective> termes de distribution, je pense <DiscourseConnective annotation_id="34698">que</DiscourseConnective> nous devrions éviter d'établir une distinction entre les anciens <DiscourseConnective annotation_id="34767">et</DiscourseConnective> les nouveaux services. <Alignment alignment="8005" annotation_id="34793">
          <DiscourseConnective annotation_id="34793" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la pratique, la ligne entre ces deux concepts est des plus diffuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29974" docOffset="193">
      <en>It is not a case of either/or; television programmes often go hand in hand with new services and vice versa.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="34883">s'</DiscourseConnective>agit pas ici de choisir une solution ou l'autre, car les programmes de télévision vont souvent de pair avec les nouveaux services <DiscourseConnective annotation_id="35015">et</DiscourseConnective> vice versa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30083" docOffset="194">
      <en>So, just <DiscourseConnective annotation_id="30092" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> in Europe, the two are intertwined.</en>
      <fr>En ce qui concerne l'Europe, ces deux cas de figure sont interconnectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30131" docOffset="195">
      <en>It is not just about the market, but also about the public importance of our public broadcasters, which is universally acknowledged, not least by the Commission.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="35109">s'</DiscourseConnective>agit pas uniquement d'une question de marché, <DiscourseConnective annotation_id="35157">mais</DiscourseConnective> de l'importance publique de nos radiodiffuseurs publics, qui est reconnue de tous, et la Commission ne fait pas exception à la règle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30293" docOffset="196">
      <en>I should like to hear from the Commission whether this will be included in the adapted version of the communication <Alignment alignment="35403" annotation_id="30409">
          <DiscourseConnective annotation_id="30409" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether the responsibilities will be assigned appropriately, namely to the Member States, even <Alignment alignment="35494" annotation_id="30508">
          <DiscourseConnective annotation_id="30508" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> these will be accompanied by rules for services of general interest that should be drawn up in consultation with the European Parliament and the Council.</en>
      <fr>J'aimerais savoir si la Commission va introduire ces éléments dans la version modifiée de la communication <Alignment alignment="8075" annotation_id="35403">
          <DiscourseConnective annotation_id="35403" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35406">si</DiscourseConnective> les responsabilités seront réparties adéquatement, à savoir aux États membres, et ce <Alignment alignment="587" annotation_id="35494">
          <DiscourseConnective annotation_id="35494" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles s'accompagnent de règles afférentes <DiscourseConnective annotation_id="35544">à</DiscourseConnective> l'intérêt général qui devront être dressées de commun accord avec le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="35634">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30669" id="165" name="Thomas Mann">
    <ParallelChunk annotation_id="30669" docOffset="197">
      <en>(DE) Mr President, public broadcasting is more than an economic factor.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, la radiodiffusion publique est bien plus <DiscourseConnective annotation_id="35718">qu'</DiscourseConnective>un simple facteur économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30741" docOffset="198">
      <en>I was at the hearing held by the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats last week in Brussels.</en>
      <fr>J'étais présent lors de la séance organisée la semaine passée <DiscourseConnective annotation_id="35813">à</DiscourseConnective> Bruxelles par le groupe du Parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="35890">et</DiscourseConnective> des démocrates européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30879" docOffset="199">
      <en>The importance of information and of the diversity of European culture and education was noted.</en>
      <fr>L'importance de l'information <DiscourseConnective annotation_id="35949">et</DiscourseConnective> de la diversité de la culture <DiscourseConnective annotation_id="35982">et</DiscourseConnective> de l'éducation européenne était évidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30975" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="4027" annotation_id="30975">
          <DiscourseConnective annotation_id="30975" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> 22 Member States are against revision or intensification <DiscourseConnective annotation_id="31035" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we have different framework conditions and different markets, then it is quite wrong to want an extensive administration, a time-consuming test procedure such as this obligatory ex-ante test, or European interference with an unwieldy bureaucratic concept.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30975" annotation_id="36027">
          <DiscourseConnective annotation_id="36027" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> 22 États membres marquent leur désaccord par rapport à la révision <DiscourseConnective annotation_id="36097">ou</DiscourseConnective> l'intensification pour des raisons de conditions cadre <DiscourseConnective annotation_id="36155">et</DiscourseConnective> de marchés différents, il n'est pas logique de chercher à impliquer une administration de grande envergure, à instaurer une longue procédure de test tel <DiscourseConnective annotation_id="36311">que</DiscourseConnective> le test préalable proposé <DiscourseConnective annotation_id="36341">ou</DiscourseConnective> à causer des interférences européennes <DiscourseConnective annotation_id="36383">à</DiscourseConnective> l'aide d'un concept bureaucratique complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31299" docOffset="201">
      <en>There are already controlling bodies for public broadcasting: the broadcasting councils.</en>
      <fr>Des entités de contrôle se chargent <DiscourseConnective annotation_id="36466">déjà</DiscourseConnective> de la radiodiffusion publique: les conseils de radiodiffusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31388" docOffset="202">
      <en>We monitor the adaptation to technological change.</en>
      <fr>Nous suivons de près l'adaptation aux changements technologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31439" docOffset="203">
      <en>We monitor the measures in order to ensure fair competition.</en>
      <fr>Nous vérifions les mesures <DiscourseConnective annotation_id="36627">afin de</DiscourseConnective> garantir le principe de concurrence loyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31500" docOffset="204">
      <en>I am a member of such a body, as the representative of the Union of European Federalists at Hessian Broadcasting [Hessischer Rundfunk].</en>
      <fr>Je suis moi-même membre d'une de ces entités et représente l'union des fédéralistes européens auprès de la Radio de Hesse [Hessischer Rundfunk].</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31636" docOffset="205">
      <en>Our independence is guaranteed by law.</en>
      <fr>Notre indépendance est garantie par la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31675" docOffset="206">
      <en>We are <Alignment alignment="36880" annotation_id="31682">
          <Alignment alignment="36880" annotation_id="31682">
            <DiscourseConnective annotation_id="31682" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> completely and rightly controlled by the public.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="9335" annotation_id="36880">
          <Alignment alignment="31682" annotation_id="36880">
            <DiscourseConnective annotation_id="36880" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">par contre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> totalement, <DiscourseConnective annotation_id="36903">et</DiscourseConnective> à juste titre, contrôlés par le public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31739" docOffset="207">
      <en>This is how an effective media policy works.</en>
      <fr>Voici la manière efficace de mener un politique en matière de médias.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31784" id="166" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="31784" docOffset="208">
      <en>- (CS) Mr President, the state agrees with my fellow MEPs that state support for public interest broadcasting requires legislative clarification.</en>
      <fr>(CS) Monsieur le Président, l'État rejoint mes collègues de cette Assemblée sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="37104">que</DiscourseConnective> l'appui étatique en matière de radiodiffusion d'intérêt public exige certains éclaircissements législatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31930" docOffset="209">
      <en>We have been calling for this in the European Parliament for a long time.</en>
      <fr>Cela fait longtemps déjà que nous les réclamons au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32004" docOffset="210">
      <en>
        <Alignment alignment="37287" annotation_id="32004">
          <DiscourseConnective annotation_id="32004" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would still like to draw your attention to further urgent matters that the Commission must resolve as quickly as possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32004" annotation_id="37287">
          <DiscourseConnective annotation_id="37287" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais attirer votre attention sur des questions plus urgentes qui requièrent une solution dans les plus brefs délais de la part de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32138" docOffset="211">
      <en>Out of the many problems I will mention three.</en>
      <fr>Parmi les nombreux problèmes, je n'en citerai que trois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32185" docOffset="212">
      <en>Firstly, there is a need for the general introduction of shared television aerials to include digital broadcasting, particularly on blocks of flats owned by housing cooperatives, in accordance with the exceptions under Article 5 of the information guidelines, <Alignment alignment="35871" annotation_id="32445">
          <DiscourseConnective annotation_id="32445" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a problem for millions of citizens in the new Member States, including the Czech Republic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37507">Premièrement</DiscourseConnective>, nous nous trouvons face au besoin général d'introduire des antennes de télévision communes afin d'intégrer la radiodiffusion numérique, et ce principalement dans les immeubles d'appartements propriétés de coopératives d'habitation, conformément aux exceptions citées <DiscourseConnective annotation_id="37788">à</DiscourseConnective> l'article 5 des lignes directrices informatives. <Alignment alignment="32445" annotation_id="37839">
          <DiscourseConnective annotation_id="37839" sense="Temporal.Synchrony">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il <DiscourseConnective annotation_id="37852">s'</DiscourseConnective>agit d'un problème qui touche des millions de citoyens au sein des nouveaux États membres, y compris la République tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32547" docOffset="213">
      <en>The second point is support for greater cooperation between the national councils for radio and television broadcasting and the European institutions in order to achieve better application of public service provisions.</en>
      <fr>Le second point réside dans la promotion d'une coopération plus étroite entre les conseils nationaux <DiscourseConnective annotation_id="38079">pour</DiscourseConnective> la diffusion radiophonique <DiscourseConnective annotation_id="38111">et</DiscourseConnective> télévisuelle <DiscourseConnective annotation_id="38127">et</DiscourseConnective> les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="38159">afin d'</DiscourseConnective>atteindre une meilleure application des offres des services publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32766" docOffset="214">
      <en>The third point is to improve coordination between national monitoring authorities for television broadcasting in respect of fines for inappropriate broadcasts that threaten the moral development of children and young people.</en>
      <fr>Le troisième point vise <DiscourseConnective annotation_id="38259">à</DiscourseConnective> améliorer la coordination entre les autorités de contrôle nationales <DiscourseConnective annotation_id="38330">pour</DiscourseConnective> la radiodiffusion télévisuelle <DiscourseConnective annotation_id="38366">afin de</DiscourseConnective> pouvoir imposer des sanctions économiques <DiscourseConnective annotation_id="38416">à</DiscourseConnective> toute radiodiffusion inappropriée susceptible de constituer une menace pour le développement moral des enfants <DiscourseConnective annotation_id="38529">et</DiscourseConnective> des jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32992" id="167" name="Androulla Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="32992" docOffset="215">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I thank you all for your very fruitful discussion, which I will certainly convey to my colleague Mrs Kroes.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="38616">pour</DiscourseConnective> votre discussion très fructueuse <DiscourseConnective annotation_id="38654">que</DiscourseConnective> je ne manquerai pas de transmettre <DiscourseConnective annotation_id="38693">à</DiscourseConnective> ma collègue, Madame Kroes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33142" docOffset="216">
      <en>Let me comment on some of your remarks.</en>
      <fr>Permettez-moi de commenter certaines de vos remarques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33182" docOffset="217">
      <en>The Amsterdam Protocol points to the need to balance financing with state aid and effects on competition.</en>
      <fr>Le protocole d'Amsterdam désigne la nécessité d'équilibrer le financement au moyen de l'aide d'État <DiscourseConnective annotation_id="38877">et</DiscourseConnective> de ses effets sur la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33288" docOffset="218">
      <en>We want Member States to take the lead on this, <Alignment alignment="61037" annotation_id="33336">
          <DiscourseConnective annotation_id="33336" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="38989" annotation_id="33344">
          <DiscourseConnective annotation_id="33344" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will have to do it in Brussels on the basis of complaints.</en>
      <fr>Nous voulons que les États membres prennent les devants <DiscourseConnective annotation_id="38970">en</DiscourseConnective> la matière, <Alignment alignment="33025" annotation_id="38985">
          <DiscourseConnective annotation_id="38985" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7571" annotation_id="38989">
          <DiscourseConnective annotation_id="38989" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrons le faire <DiscourseConnective annotation_id="39021">à</DiscourseConnective> Bruxelles sur la base des plaintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33416" docOffset="219">
      <en>Our aim is to give Member States more possibilities to develop public service broadcasting, <Alignment alignment="3951" annotation_id="33508">
          <Alignment alignment="39183" annotation_id="33508">
            <DiscourseConnective annotation_id="33508" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Treaty provisions on competition are respected.</en>
      <fr>Notre but est de donner aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="39101">de plus</DiscourseConnective> amples possibilités de développer la radiodiffusion des services publics, <Alignment alignment="11165" annotation_id="39183">
          <Alignment alignment="5778" annotation_id="39183">
            <DiscourseConnective annotation_id="39183" sense="Contingency.Condition">pour autant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les dispositions du Traité sur la concurrence soient respectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33571" docOffset="220">
      <en>Public service broadcasting should continue to innovate, educate and, of course, entertain.</en>
      <fr>La radiodiffusion des services publics doit continuer <DiscourseConnective annotation_id="39318">à</DiscourseConnective> innover, à instruire <DiscourseConnective annotation_id="39341">et</DiscourseConnective>, bien sûr, à divertir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33663" docOffset="221">
      <en>The Commission agrees with these goals.</en>
      <fr>La Commission est d'accord avec ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33703" docOffset="222">
      <en>It is up to Member States to decide on how to finance public service broadcasting.</en>
      <fr>Il appartient aux États membres de décider du mode de financement de la radiodiffusion des services publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33786" docOffset="223">
      <en>This is clearly stated in the Amsterdam Protocol.</en>
      <fr>Cette disposition est clairement définie dans le protocole d'Amsterdam.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33836" docOffset="224">
      <en>Public broadcasters will be able to experiment freely with new projects.</en>
      <fr>Les organismes de radiodiffusion publique seront en mesure d'expérimenter librement de nouveaux projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33909" docOffset="225">
      <en>The draft communication makes clear that pilot projects are exempt from the tests.</en>
      <fr>Le projet de communication indique clairement <DiscourseConnective annotation_id="39746">que</DiscourseConnective> les projets pilotes sont exemptés des tests.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33992" docOffset="226">
      <en>We have always recognised the possibility of providing funding for a public service mission, which includes a wide range of varied and balanced programming by public service broadcasters.</en>
      <fr>Nous avons toujours reconnu la possibilité d'offrir un financement <DiscourseConnective annotation_id="39862">pour</DiscourseConnective> une mission des services publics, qui comprend une large gamme de programmes variés <DiscourseConnective annotation_id="39951">et</DiscourseConnective> équilibrés par les radiodiffuseurs des services publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34180" docOffset="227">
      <en>This will <Alignment alignment="40037" annotation_id="34190">
          <DiscourseConnective annotation_id="34190" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remain the case for the future.</en>
      <fr>Cette possibilité restera <Alignment alignment="20274" annotation_id="40037">
          <DiscourseConnective annotation_id="40037" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> envisageable <DiscourseConnective annotation_id="40056">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34227" docOffset="228">
      <en>The Commission <Alignment alignment="40090" annotation_id="34242">
          <DiscourseConnective annotation_id="34242" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wants to guarantee a mixture of public and private.</en>
      <fr>La Commission veut <Alignment alignment="23673" annotation_id="40090">
          <DiscourseConnective annotation_id="40090" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantir un mélange de public <DiscourseConnective annotation_id="40126">et</DiscourseConnective> de privé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34299" docOffset="229">
      <en>The Commission aims at promoting public broadcasters to benefit from new technologies in order to serve the social, democratic and cultural needs of society.</en>
      <fr>La Commission vise <DiscourseConnective annotation_id="40158">à</DiscourseConnective> encourager les organismes de radiodiffusion publique <DiscourseConnective annotation_id="40213">à</DiscourseConnective> bénéficier des nouvelles technologies <DiscourseConnective annotation_id="40253">afin de</DiscourseConnective> répondre aux besoins sociaux, démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="40305">et</DiscourseConnective> culturels de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34457" docOffset="230">
      <en>The Amsterdam test allows Member States to provide funding for new media services by public broadcasters.</en>
      <fr>Le test d'Amsterdam permet aux États membres de fournir un financement <DiscourseConnective annotation_id="40404">pour</DiscourseConnective> les nouveaux services de médias par les organismes de radiodiffusion publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34563" docOffset="231">
      <en>It protects the ability to keep up with changes in our fast-moving media environment.</en>
      <fr>Il protège la capacité <DiscourseConnective annotation_id="40511">à</DiscourseConnective> répondre aux changements dans notre environnement médiatique en évolution constante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34649" docOffset="232">
      <en>At the same time, it is <Alignment alignment="85304" annotation_id="34673">
          <DiscourseConnective annotation_id="34673" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the public interest to maintain the incentives for private operators.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40598">En même temps</DiscourseConnective>, il va <Alignment alignment="20733" annotation_id="40619">
          <DiscourseConnective annotation_id="40619" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'intérêt public de conserver les incitants <DiscourseConnective annotation_id="40676">pour</DiscourseConnective> les opérateurs privés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34751" docOffset="233">
      <en>Innovation by both public and private broadcasters is important for realising the Lisbon objectives, <Alignment alignment="269" annotation_id="34852">
          <DiscourseConnective annotation_id="34852" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it goes without saying that public broadcasters will <Alignment alignment="40903" annotation_id="34909">
          <DiscourseConnective annotation_id="34909" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remain free to launch any kind of new service on a commercial basis in the future without prior assessment.</en>
      <fr>L'innovation par les organismes de radiodiffusion publique <DiscourseConnective annotation_id="40763">et</DiscourseConnective> privée est importante <DiscourseConnective annotation_id="40788">pour</DiscourseConnective> réaliser les objectifs de Lisbonne, <Alignment alignment="29388" annotation_id="40829">
          <DiscourseConnective annotation_id="40829" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il va <DiscourseConnective annotation_id="40838">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40843">dire que</DiscourseConnective> les radiodiffuseurs publics demeureront <DiscourseConnective annotation_id="40892">à</DiscourseConnective> l'avenir <Alignment alignment="221" annotation_id="40903">
          <DiscourseConnective annotation_id="40903" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> libres de lancer tout type de nouveau service sur une base commerciale <DiscourseConnective annotation_id="40980">sans</DiscourseConnective> évaluation préalable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35022" docOffset="234">
      <en>I want to assure you that we take the consultation very seriously.</en>
      <fr>Je souhaite vous garantir <DiscourseConnective annotation_id="41033">que</DiscourseConnective> nous prendrons la consultation très au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35089" docOffset="235">
      <en>We will review the text to take into account legitimate concerns.</en>
      <fr>Nous examinerons le texte <DiscourseConnective annotation_id="41111">pour</DiscourseConnective> prendre en compte les inquiétudes légitimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35155" docOffset="236">
      <en>I will ask our services to take Parliament's and Member States' proposals into account <Alignment alignment="41262" annotation_id="35242">
          <DiscourseConnective annotation_id="35242" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we review the draft.</en>
      <fr>Je demanderai à nos services de prendre en compte les propositions du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="41241">et</DiscourseConnective> des États membres <Alignment alignment="35242" annotation_id="41262">
          <DiscourseConnective annotation_id="41262" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous étudierons le projet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35266" id="168" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="35266" docOffset="237">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
