<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Modification of Regulation (EC) No 1234/2007 (the 'Single CMO Regulation') (debate)</en>
    <fr>Modification du règlement (CE) n° 1234/2007 «OCM unique» (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="84" id="442" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="84" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the proposal for a Council regulation amending Regulation (EC) No 1234/2007 establishing a common organisation of agricultural markets and on specific provisions for certain agricultural products (Single CMO Regulation) - C7-0223/2009 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la proposition de règlement du Conseil modifiant le règlement (CE) n° 1234/2007 portant organisation commune des marchés dans le secteur agricole <DiscourseConnective annotation_id="248">et</DiscourseConnective> dispositions spécifiques en ce qui concerne certains produits de ce secteur (règlement "OCM unique") - C7-0223/2009 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="353" id="443" name="Mariann Fischer Boel">
    <ParallelChunk annotation_id="353" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, let me start by thanking you for allowing the urgent procedure to be applied to the two proposals that I hope will help the situation in the dairy market - one proposing that milk be included in the scope of Article 186, and one regarding the management of the buy-out scheme for quotas.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="405">avant</DiscourseConnective> tout vous remercier d'appliquer la procédure d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="466">à</DiscourseConnective> ces deux propositions qui aideront, je l'espère, le marché laitier - l'une propose d'inclure le lait dans le champ d'application de l'article 186 <DiscourseConnective annotation_id="614">et</DiscourseConnective> l'autre concerne la gestion du système de rachat des quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="683" docOffset="3">
      <en>These proposals are the latest in a long series of dairy-oriented measures that we have adopted.</en>
      <fr>Ces propositions sont les dernières d'une longue série de mesures <DiscourseConnective annotation_id="744">que</DiscourseConnective> nous avons adoptées concernant le secteur laitier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="780" docOffset="4">
      <en>I have taken note of your resolution of 17 September, <Alignment alignment="29015" annotation_id="834">
          <DiscourseConnective annotation_id="834" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope you have noted that many of your recommendations are already covered in practice, covered by ongoing studies or will be covered by today's proposals.</en>
      <fr>J'ai pris note de votre résolution du 17 septembre <Alignment alignment="28128" annotation_id="850">
          <DiscourseConnective annotation_id="850" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que vous avez noté <DiscourseConnective annotation_id="881">que</DiscourseConnective> bon nombre de vos recommandations sont <DiscourseConnective annotation_id="924">déjà</DiscourseConnective> couvertes dans la pratique, couvertes par des études en cours <DiscourseConnective annotation_id="991">ou</DiscourseConnective> qui le seront par les propositions d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="995" docOffset="5">
      <en>As regards the long-term measures mentioned in your resolution, we have set up a high level group.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1044">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les mesures à long terme mentionnées dans votre résolution, nous avons mis sur pied un groupe à haut niveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1094" docOffset="6">
      <en>The first meeting has taken place <Alignment alignment="1202" annotation_id="1128">
          <DiscourseConnective annotation_id="1128" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we expect that the final paper will be delivered before the end of June next year.</en>
      <fr>Sa première réunion a eu lieu <Alignment alignment="26049" annotation_id="1202">
          <DiscourseConnective annotation_id="1202" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il devrait livrer ses conclusions <DiscourseConnective annotation_id="1239">avant</DiscourseConnective> la fin du mois de juin 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1215" docOffset="7">
      <en>I am very happy to be able to say that the reality today in the dairy market is that prices are increasing <Alignment alignment="1389" annotation_id="1322">
          <DiscourseConnective annotation_id="1322" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are no longer seeing any buy-up into intervention <Alignment alignment="1453" annotation_id="1379">
          <DiscourseConnective annotation_id="1379" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the market prices are better than the intervention prices.</en>
      <fr>Je suis très heureuse de pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="1307">dire que</DiscourseConnective> la réalité aujourd'hui sur le marché laitier est <DiscourseConnective annotation_id="1365">que</DiscourseConnective> les prix augmentent <Alignment alignment="13941" annotation_id="1389">
          <DiscourseConnective annotation_id="1389" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'on n'enregistre plus de rachat au titre de l'intervention <Alignment alignment="33687" annotation_id="1453">
          <DiscourseConnective annotation_id="1453" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix sur le marché sont plus élevés <DiscourseConnective annotation_id="1503">que</DiscourseConnective> les prix d'intervention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1446" docOffset="8">
      <en>Regarding my proposal, Article 186 is an existing provision for a large number of products, <Alignment alignment="1616" annotation_id="1538">
          <DiscourseConnective annotation_id="1538" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> milk is not included.</en>
      <fr>En ce qui concerne ma proposition, l'article 186 couvre un grand nombre de produits <Alignment alignment="22422" annotation_id="1616">
          <DiscourseConnective annotation_id="1616" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas le lait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1564" docOffset="9">
      <en>The recent price volatility that we saw, starting in 2007, has shown that it is, <Alignment alignment="1727" annotation_id="1645">
          <DiscourseConnective annotation_id="1645" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be, necessary to include milk under this article, <Alignment alignment="1753" annotation_id="1706">
          <DiscourseConnective annotation_id="1706" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would <Alignment alignment="1774" annotation_id="1725">
          <DiscourseConnective annotation_id="1725" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> allow the Commission to take faster action.</en>
      <fr>La volatilité récente des prix <DiscourseConnective annotation_id="1665">que</DiscourseConnective> nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="1685">depuis</DiscourseConnective> 2007 a montré <DiscourseConnective annotation_id="1706">que</DiscourseConnective> cet article doit <Alignment alignment="874" annotation_id="1727">
          <DiscourseConnective annotation_id="1727" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> devra couvrir le lait, <Alignment alignment="21356" annotation_id="1753">
          <DiscourseConnective annotation_id="1753" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela permettrait <Alignment alignment="25958" annotation_id="1774">
          <DiscourseConnective annotation_id="1774" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la Commission d'agir plus rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1774" docOffset="10">
      <en>Yesterday, in the Council of Agricultural Ministers and in COMAGRI, I <Alignment alignment="1930" annotation_id="1844">
          <DiscourseConnective annotation_id="1844" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> announced this EUR 280 million for dairy farmers.</en>
      <fr>Hier, devant le Conseil des ministres de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="1875">et</DiscourseConnective> devant la commission de l'agriculture, j'ai annoncé <Alignment alignment="21529" annotation_id="1930">
          <DiscourseConnective annotation_id="1930" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'une somme de 280 millions d'euros serait destinée aux producteurs laitiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1899" docOffset="11">
      <en>In order to be able to pay out this money quickly, I simply need the legal basis in Article 186.</en>
      <fr>Pour pouvoir verser rapidement cette somme, il me suffit <DiscourseConnective annotation_id="2076">simplement</DiscourseConnective> de disposer de la base juridique de l'article 186.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1996" docOffset="12">
      <en>The idea will be to allocate the money in national envelopes, according to production in the year 2008-9 and, of course, within the ceiling of the national quotas, distributed in a non-discriminatory manner to those dairy farmers most affected by the crisis.</en>
      <fr>L'idée consistera <DiscourseConnective annotation_id="2156">à</DiscourseConnective> affecter cet argent <DiscourseConnective annotation_id="2178">à</DiscourseConnective> des enveloppes nationales en fonction de la production de l'année 2008-2009 <DiscourseConnective annotation_id="2256">et</DiscourseConnective>, bien sûr, dans les limites des quotas nationaux. L'argent serait distribué de manière non discriminatoire aux producteurs laitiers les plus touchés par la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2255" docOffset="13">
      <en>Again, to use this possibility, we need to include milk in Article 186.</en>
      <fr>Encore une fois, <DiscourseConnective annotation_id="2439">pour que</DiscourseConnective> cela soit possible il faut que le lait soit couvert par l'article 186.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2327" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="2519" annotation_id="2327">
          <DiscourseConnective annotation_id="2327" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say I announced the possibility of proposing EUR 280 million, you have to be aware that the budget authority, which is the European Parliament and the Council of Finance Ministers, will have to decide on this amount at the ECOFIN meeting on 19 November.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2327" annotation_id="2519">
          <DiscourseConnective annotation_id="2519" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dis que j'ai annoncé la possibilité de proposer 280 millions d'euros, vous devez savoir <DiscourseConnective annotation_id="2616">que</DiscourseConnective> l'autorité budgétaire, c'est-à-dire le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="2678">et</DiscourseConnective> le Conseil des ministres des finances, devra se prononcer sur ce montant lors de la réunion Ecofin du 19 novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2588" docOffset="15">
      <en>I <Alignment alignment="2805" annotation_id="2590">
          <DiscourseConnective annotation_id="2590" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said yesterday that this is the last money that I have in my pockets, with the exception of the EUR 300 million which is necessary as a buffer to avoid financial discipline.</en>
      <fr>J'ai dit <Alignment alignment="23227" annotation_id="2805">
          <DiscourseConnective annotation_id="2805" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> hier <DiscourseConnective annotation_id="2816">que</DiscourseConnective> c'est tout ce qu'il restait au fond du tiroir, <DiscourseConnective annotation_id="2867">à</DiscourseConnective> l'exception des 300 millions d'euros nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="2918">comme</DiscourseConnective> tampon <DiscourseConnective annotation_id="2931">pour</DiscourseConnective> éviter la discipline financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2769" docOffset="16">
      <en>It is important for me to say clearly to you that Article 186 is not a carte blanche to propose whatever ideas the Commission might get.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="2986">pour</DiscourseConnective> moi de vous dire clairement <DiscourseConnective annotation_id="3019">que</DiscourseConnective> l'article 186 ne constitue pas une carte blanche <DiscourseConnective annotation_id="3072">pour</DiscourseConnective> proposer n'importe quelle idée que la Commission pourrait avoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2906" docOffset="17">
      <en>At this stage, I can only say that private storage for different products - and this could include cheese - is a candidate, provided that the market situation is such that we can justify it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3142">À</DiscourseConnective> ce stade, je peux vous dire <DiscourseConnective annotation_id="3172">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3183">que</DiscourseConnective> le stockage privé de différents produits - dont peut-être le fromage - est éligible <DiscourseConnective annotation_id="3271">à condition que</DiscourseConnective> la situation sur le marché nous permette de le justifier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3097" docOffset="18">
      <en>The second part of the proposal is the management of the quota system.</en>
      <fr>La deuxième partie de la proposition concerne le système de gestion des quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3168" docOffset="19">
      <en>The possibility already exists today for Member States to buy up quotas.</en>
      <fr>Les États membres ont <DiscourseConnective annotation_id="3447">déjà</DiscourseConnective> la possibilité aujourd'hui de racheter des quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3241" docOffset="20">
      <en>What we are introducing here is the possibility that the Member States simply reduce the overall national ceiling of the quota with the amount of quotas they have been buying out of the market.</en>
      <fr>Ce que nous introduisons ici, c'est la possibilité <DiscourseConnective annotation_id="3554">pour</DiscourseConnective> les États membres de déduire <DiscourseConnective annotation_id="3588">simplement</DiscourseConnective> du plafond national le montant des quotas qu'ils rachètent sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3435" docOffset="21">
      <en>This is a voluntary scheme <Alignment alignment="3707" annotation_id="3462">
          <DiscourseConnective annotation_id="3462" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been obvious in our discussions that compulsory schemes simply would not work politically.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="3676">s'</DiscourseConnective>agit d'un régime facultatif, <Alignment alignment="6858" annotation_id="3707">
          <DiscourseConnective annotation_id="3707" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est apparu évident lors de nos discussions <DiscourseConnective annotation_id="3757">que</DiscourseConnective> les régimes obligatoires ne seraient tout <DiscourseConnective annotation_id="3803">simplement</DiscourseConnective> pas possibles d'un point de vue politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3568" docOffset="22">
      <en>I look forward to hearing your comments.</en>
      <fr>Je serai heureuse d'entendre vos commentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3609" id="444" language="DE" name="Albert Deß">
    <ParallelChunk annotation_id="3609" docOffset="23">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I very much welcome the fact that this request to use the urgent procedure was passed here in Parliament today by a large majority.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="3959">et</DiscourseConnective> Messieurs, je me réjouis vraiment <DiscourseConnective annotation_id="3996">que</DiscourseConnective> le Parlement se <DiscourseConnective annotation_id="4016">soit</DiscourseConnective> prononcé aujourd'hui en faveur de la procédure d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="4078">à</DiscourseConnective> une si large majorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3791" docOffset="24">
      <en>In this way, we have sent a signal to our dairy farmers and have not shied away from the responsibility.</en>
      <fr>Nous avons envoyé <DiscourseConnective annotation_id="4121">ainsi</DiscourseConnective> un signal <DiscourseConnective annotation_id="4137">à</DiscourseConnective> nos producteurs laitiers <DiscourseConnective annotation_id="4164">et</DiscourseConnective> nous n'avons pas fui nos responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3896" docOffset="25">
      <en>In contrast to a minority of my fellow Members from other groups, we see, in this request to use the urgent procedure, an additional tool to get help to dairy farmers at a difficult time.</en>
      <fr>Contrairement <DiscourseConnective annotation_id="4223">à</DiscourseConnective> une minorité de collègues d'autres groupes, nous voyons dans cette demande de recours à la procédure d'urgence un outil supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="4360">pour</DiscourseConnective> apporter de l'aide aux producteurs laitiers <DiscourseConnective annotation_id="4409">à</DiscourseConnective> un moment difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4084" docOffset="26">
      <en>It is certainly true that this request from the Commission did come very late in the day <Alignment alignment="4507" annotation_id="4173">
          <DiscourseConnective annotation_id="4173" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is less than what is possible.</en>
      <fr>Il est sans doute vrai <DiscourseConnective annotation_id="4455">que</DiscourseConnective> cette demande de la Commission arrive bien tard <Alignment alignment="1939" annotation_id="4507">
          <DiscourseConnective annotation_id="4507" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4510">qu'</DiscourseConnective>elle n'est pas très ambitieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4216" docOffset="27">
      <en>That said, it is always better than doing nothing at all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4545">Cela dit</DiscourseConnective>, c'est toujours <DiscourseConnective annotation_id="4570">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4576">que</DiscourseConnective> rien du tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4274" docOffset="28">
      <en>The views within my own group about the proposed buy-back programme <Alignment alignment="4613" annotation_id="4342">
          <DiscourseConnective annotation_id="4342" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> diverge widely.</en>
      <fr>Les avis divergent <Alignment alignment="7471" annotation_id="4613">
          <DiscourseConnective annotation_id="4613" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> grandement au sein de mon propre groupe au sujet du programme de rachat qui est proposé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4363" docOffset="29">
      <en>The programme would have to be obligatory for it to have any impact at all.</en>
      <fr>Ce programme devrait être obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="4746">pour</DiscourseConnective> pouvoir produire un quelconque impact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4439" docOffset="30">
      <en>Yet I see no majority for that in this Parliament or in the Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4790">Toutefois</DiscourseConnective>, je ne vois pas de majorité <DiscourseConnective annotation_id="4828">en ce sens</DiscourseConnective> au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4852">ou</DiscourseConnective> au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4508" docOffset="31">
      <en>
        <Alignment alignment="4867" annotation_id="4508">
          <DiscourseConnective annotation_id="4508" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such a programme would not be acceptable to some of the Member States <Alignment alignment="4947" annotation_id="4591">
          <DiscourseConnective annotation_id="4591" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be tantamount to a cutting back of the balancing out arrangement and <Alignment alignment="5019" annotation_id="4672">
          <DiscourseConnective annotation_id="4672" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of the quotas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4508" annotation_id="4867">
          <DiscourseConnective annotation_id="4867" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un tel programme ne serait pas acceptable <DiscourseConnective annotation_id="4918">pour</DiscourseConnective> certains États membres, <Alignment alignment="54028" annotation_id="4947">
          <DiscourseConnective annotation_id="4947" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela équivaudrait <DiscourseConnective annotation_id="4969">pour</DiscourseConnective> eux à réduire le dispositif d'équilibrage <DiscourseConnective annotation_id="5016">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="31758" annotation_id="5019">
          <DiscourseConnective annotation_id="5019" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4692" docOffset="32">
      <en>The indication that quotas are to be raised for priority groups is a decision that is already the law in force.</en>
      <fr>L'indication <DiscourseConnective annotation_id="5050">que</DiscourseConnective> les quotas seront relevés <DiscourseConnective annotation_id="5080">pour</DiscourseConnective> des groupes prioritaires reflète une décision qui est <DiscourseConnective annotation_id="5139">déjà</DiscourseConnective> appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4804" docOffset="33">
      <en>The inclusion of milk and milk products in Article 186 for immediate measures in the event of market disturbances is to be welcomed.</en>
      <fr>Il faut saluer l'inclusion du lait <DiscourseConnective annotation_id="5190">et</DiscourseConnective> des produits laitiers dans l'article 186 <DiscourseConnective annotation_id="5234">pour</DiscourseConnective> les mesures immédiates <DiscourseConnective annotation_id="5262">en</DiscourseConnective> cas de perturbations du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4937" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="86505" annotation_id="4937">
          <DiscourseConnective annotation_id="4937" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I will be tabling an amendment to the effect that this measure should be restricted to two years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16126" annotation_id="5297">
          <DiscourseConnective annotation_id="5297" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je déposerai un amendement visant à restreindre cette mesure à une période de deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5048" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="5396" annotation_id="5048">
          <DiscourseConnective annotation_id="5048" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it proves its worth, we will <Alignment alignment="5450" annotation_id="5080">
          <DiscourseConnective annotation_id="5080" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree to an extension.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24579" annotation_id="5396">
          <DiscourseConnective annotation_id="5396" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle fait preuve de son utilité, nous conviendrons <Alignment alignment="29237" annotation_id="5450">
          <DiscourseConnective annotation_id="5450" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la proroger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5108" docOffset="36">
      <en>Finally, I would like to say thank you for the EUR 280 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5472">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="5506">pour</DiscourseConnective> les 280 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5172" docOffset="37">
      <en>Commissioner, you have indeed largely accommodated Parliament.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, vous avez <DiscourseConnective annotation_id="5570">effectivement</DiscourseConnective> satisfait en grande partie le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5235" docOffset="38">
      <en>I know that you do not have any more money available to you.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="5633">que</DiscourseConnective> vous ne disposez plus d'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5296" docOffset="39">
      <en>I ask that the - possibly amended - motion for a resolution be approved on Thursday.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="5680">que</DiscourseConnective> la proposition de résolution - si possible amendée - <DiscourseConnective annotation_id="5737">soit</DiscourseConnective> approuvée jeudi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5381" id="445" language="IT" name="Paolo De Castro">
    <ParallelChunk annotation_id="5381" docOffset="40">
      <en>Mr President, Mrs Fischer Boel, ladies and gentlemen, firstly I would like to take the opportunity to say how pleased I am at the responsibility shown this morning by the House <DiscourseConnective annotation_id="5558" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it adopted the urgent procedure to include the dairy sector under Article 186 of the single CMO Regulation, along with many other agricultural products.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5814">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="5845">tout d'abord</DiscourseConnective> combien je suis heureux que notre Assemblée ait fait preuve de responsabilité ce matin en votant la procédure d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="5978">en vue d'</DiscourseConnective>inclure le secteur laitier dans l'article 186 du règlement OCM unique, aux côtés de nombreux autres produits agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5716" docOffset="41">
      <en>The rapid extension to this sector of the rules governing intervention in the event of market crisis enables us to provide a significant response at an extremely difficult time for farming as a whole and the dairy sector in particular.</en>
      <fr>L'extension rapide <DiscourseConnective annotation_id="6126">à</DiscourseConnective> ce secteur des règles régissant l'intervention <DiscourseConnective annotation_id="6175">en</DiscourseConnective> cas de crise sur le marché nous permet d'apporter une réponse significative <DiscourseConnective annotation_id="6254">à</DiscourseConnective> un moment extrêmement difficile <DiscourseConnective annotation_id="6288">pour</DiscourseConnective> l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="6307">en</DiscourseConnective> général <DiscourseConnective annotation_id="6318">et</DiscourseConnective> le secteur laitier <DiscourseConnective annotation_id="6340">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5952" docOffset="42">
      <en>At this point, we expect the European Commission to take onboard, <Alignment alignment="6427" annotation_id="6018">
          <DiscourseConnective annotation_id="6018" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Fischer Boel just said, Parliament's requests, which have pointed out several times that the measures taken until now have proved to be inadequate given the seriousness of the current crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6356">À</DiscourseConnective> ce stade, nous attendons de la Commission européenne qu'elle accède, <Alignment alignment="56947" annotation_id="6427">
          <DiscourseConnective annotation_id="6427" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Fischer Boel vient de le dire, aux demandes du Parlement, lequel a signalé à maintes reprises <DiscourseConnective annotation_id="6531">que</DiscourseConnective> les mesures adoptées <DiscourseConnective annotation_id="6556">jusqu'à</DiscourseConnective> présent se sont révélées inappropriées compte tenu de la gravité de la crise actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6217" docOffset="43">
      <en>Parliament's openness towards the Commission today should not be interpreted as full delegation with unrestricted powers, but as a gesture of responsibility in a dramatic and wholly exceptional situation.</en>
      <fr>L'ouverture dont le Parlement fait preuve aujourd'hui envers la Commission ne doit pas être interprétée <DiscourseConnective annotation_id="6755">comme</DiscourseConnective> l'octroi des pleins pouvoirs, <DiscourseConnective annotation_id="6791">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6796">comme</DiscourseConnective> un acte responsable dans une situation dramatique <DiscourseConnective annotation_id="6852">et</DiscourseConnective> tout à fait exceptionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6422" docOffset="44">
      <en>I am keen to stress that in this regard, Parliament considers it essential to be involved at every stage of the decision-making process in order to guarantee democratic scrutiny, <DiscourseConnective annotation_id="6601" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is why we believe that the Commission should notify Parliament in advance of how it will actually use these new powers conferred under Article 186 for the milk sector as well.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6892">à</DiscourseConnective> le souligner <DiscourseConnective annotation_id="6907">à cet égard</DiscourseConnective>, le Parlement considère essentiel d'être impliqué <DiscourseConnective annotation_id="6969">à</DiscourseConnective> toutes les étapes du processus de prise de décision <DiscourseConnective annotation_id="7023">afin de</DiscourseConnective> garantir le contrôle démocratique, <DiscourseConnective annotation_id="7066">c'est pourquoi</DiscourseConnective> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="7094">que</DiscourseConnective> la Commission devrait signaler <DiscourseConnective annotation_id="7129">à</DiscourseConnective> l'avance au Parlement comment elle se servira <DiscourseConnective annotation_id="7177">en fait</DiscourseConnective> de ces nouveaux pouvoirs qui lui sont conférés en vertu de l'article 186 dans le secteur laitier <DiscourseConnective annotation_id="7282">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6786" id="446" name="George Lyon">
    <ParallelChunk annotation_id="6786" docOffset="45">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, could I, too, thank the Commissioner for coming here tonight to further explain the powers she seeks.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais remercier moi <DiscourseConnective annotation_id="7342">aussi</DiscourseConnective> la commissaire qui est venue ici ce soir expliquer quels sont les pouvoirs qu'elle demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6933" docOffset="46">
      <en>Commissioner, could I first of all thank you for responding positively to the resolution agreed with this House on 27 September.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="7475">tout d'abord</DiscourseConnective> vous remercier d'avoir répondu de manière positive <DiscourseConnective annotation_id="7539">à</DiscourseConnective> la résolution convenue avec notre Assemblée le 27 septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7062" docOffset="47">
      <en>I welcome the moves you have taken to try and stabilise what is a very serious situation for dairy farmers.</en>
      <fr>Je salue les démarches que vous avez entreprises <DiscourseConnective annotation_id="7651">pour</DiscourseConnective> tenter de stabiliser ce qui apparaît comme une situation très grave <DiscourseConnective annotation_id="7724">pour</DiscourseConnective> les producteurs laitiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7170" docOffset="48">
      <en>I <Alignment alignment="7769" annotation_id="7172">
          <DiscourseConnective annotation_id="7172" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the EUR 280 million that you have announced for restructuring.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="7172" annotation_id="7769">
          <DiscourseConnective annotation_id="7769" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des 280 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="7800">que</DiscourseConnective> vous avez annoncés <DiscourseConnective annotation_id="7823">pour</DiscourseConnective> la restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7248" docOffset="49">
      <en>In terms of the first part of your proposal, the question we all have to ask today is: why are we being asked to approve urgency measures at this late stage, <Alignment alignment="8066" annotation_id="7406">
          <DiscourseConnective annotation_id="7406" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> will they assist market recovery?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7848">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de la première partie de votre proposition, la question que nous devons tous nous poser aujourd'hui est la suivante: pourquoi nous demande-t-on d'approuver des mesures d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="8042">à</DiscourseConnective> un stade aussi avancé <Alignment alignment="16550" annotation_id="8066">
          <DiscourseConnective annotation_id="8066" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribueront-elles à la relance du marché?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7444" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="8113" annotation_id="7444">
          <DiscourseConnective annotation_id="7444" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly, <Alignment alignment="8123" annotation_id="7461">
          <DiscourseConnective annotation_id="7461" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said in your speech, the green shoots of recovery are already starting to show.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25315" annotation_id="8113">
          <DiscourseConnective annotation_id="8113" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10167" annotation_id="8123">
          <DiscourseConnective annotation_id="8123" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez dit dans votre discours, les bourgeons de la reprise commencent <DiscourseConnective annotation_id="8205">à</DiscourseConnective> faire leur apparition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7548" docOffset="51">
      <en>I am not convinced that the proposed quota changes will make a great deal of difference <Alignment alignment="8332" annotation_id="7636">
          <DiscourseConnective annotation_id="7636" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8338" annotation_id="7641">
          <DiscourseConnective annotation_id="7641" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are voluntary on Member States, this group will certainly not oppose them being granted.</en>
      <fr>Je ne suis pas convaincu <DiscourseConnective annotation_id="8255">que</DiscourseConnective> les changements de quotas qui sont proposés feront une grande différence <Alignment alignment="49068" annotation_id="8332">
          <DiscourseConnective annotation_id="8332" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18408" annotation_id="8338">
          <DiscourseConnective annotation_id="8338" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont facultatifs <DiscourseConnective annotation_id="8365">pour</DiscourseConnective> les États membres, notre groupe ne s'opposera certainement pas à ce qu'ils soient accordés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7738" docOffset="52">
      <en>Turning to the proposal on widening the scope of Article 186 to include milk and milk products, in my experience, ministers - or in this case commissioners - usually come to parliaments asking for powers <Alignment alignment="8743" annotation_id="7942">
          <DiscourseConnective annotation_id="7942" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can take action to solve a problem.</en>
      <fr>En ce qui concerne la proposition d'extension du champ d'application de l'article 186 <DiscourseConnective annotation_id="8548">afin d'</DiscourseConnective>y inclure le lait <DiscourseConnective annotation_id="8573">et</DiscourseConnective> les produits laitiers, l'expérience m'a appris que les ministres - <DiscourseConnective annotation_id="8643">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8646">dans ce cas</DiscourseConnective> les commissaires - demandent d'habitude aux parlements de leur accorder des pouvoirs <Alignment alignment="25973" annotation_id="8743">
          <DiscourseConnective annotation_id="8743" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> agir et résoudre un problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7986" docOffset="53">
      <en>Tonight, we seem to be being asked to grant the powers to the Commission without first being told exactly what action they will be used to address.</en>
      <fr>Ce soir, on semble nous demander d'accorder des pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="8835">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8851">sans</DiscourseConnective> nous dire <DiscourseConnective annotation_id="8866">d'abord</DiscourseConnective> exactement à quelle action ils serviront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8134" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="72306" annotation_id="8134">
          <DiscourseConnective annotation_id="8134" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand from your contribution early on, you did mention that you needed this extra power as a legal basis to pay out the EUR 280 million.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8674" annotation_id="8916">
          <DiscourseConnective annotation_id="8916" sense="Temporal.Synchrony">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous ai bien comprise, vous avez besoin de ce pouvoir supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="8991">comme</DiscourseConnective> d'une base juridique <DiscourseConnective annotation_id="9018">pour</DiscourseConnective> verser les 280 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8281" docOffset="55">
      <en>I would be grateful <DiscourseConnective annotation_id="8301" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you could clarify whether that is the case.</en>
      <fr>Je vous saurais gré de nous dire <DiscourseConnective annotation_id="9089">si</DiscourseConnective> tel est bien le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8348" docOffset="56">
      <en>Is that why you require the powers?</en>
      <fr>Est-ce pour cela que vous demandez ces pouvoirs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8384" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="40431" annotation_id="8384">
          <DiscourseConnective annotation_id="8384" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the great concern we all have is that we may well be handing over a blank cheque to the Commission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6151" annotation_id="9162">
          <DiscourseConnective annotation_id="9162" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce <DiscourseConnective annotation_id="9169">que</DiscourseConnective> nous craignons tous ici c'est de donner un chèque en blanc <DiscourseConnective annotation_id="9232">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8492" docOffset="58">
      <en>Commissioner, you said you had been financially plucked of your last feather, so, <DiscourseConnective annotation_id="8574" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you have other ideas for action you might take, clearly there is not much financial scope to do anything at all significant.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, vous avez dit que vous avez été financièrement plumée et que vos nouvelles idées d'action ne bénéficieraient pas de moyens significatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8702" docOffset="59">
      <en>Our group will only grant these powers <Alignment alignment="85157" annotation_id="8741">
          <DiscourseConnective annotation_id="8741" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are time limited <Alignment alignment="9491" annotation_id="8766">
          <DiscourseConnective annotation_id="8766" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are constrained to extreme circumstances.</en>
      <fr>Notre groupe ne vous accordera ces pouvoirs <Alignment alignment="52067" annotation_id="9454">
          <DiscourseConnective annotation_id="9454" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont limités dans le temps <Alignment alignment="19549" annotation_id="9491">
          <DiscourseConnective annotation_id="9491" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> liés <DiscourseConnective annotation_id="9499">à</DiscourseConnective> des circonstances extrêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8817" id="447" language="DE" name="Martin Häusling">
    <ParallelChunk annotation_id="8817" docOffset="60">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, finally there is movement in this debate.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9561">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="9575">enfin</DiscourseConnective> cela bouge dans ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8895" docOffset="61">
      <en>The Commission must now bear the overall responsibility again.</en>
      <fr>La Commission doit à nouveau assumer la responsabilité générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8958" docOffset="62">
      <en>This morning, we saw something different, <Alignment alignment="9740" annotation_id="9000">
          <DiscourseConnective annotation_id="9000" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would have liked Parliament to have been more involved.</en>
      <fr>Ce matin, nous avons été les témoins de quelque chose de différent, <Alignment alignment="13412" annotation_id="9740">
          <DiscourseConnective annotation_id="9740" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurions souhaité que le Parlement ait été plus impliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9068" docOffset="63">
      <en>Let me say quite clearly that we are not against financial support.</en>
      <fr>Permettez-moi de dire très clairement <DiscourseConnective annotation_id="9848">que</DiscourseConnective> nous ne sommes pas opposés au soutien financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9136" docOffset="64">
      <en>We must be clear, <Alignment alignment="27345" annotation_id="9154">
          <DiscourseConnective annotation_id="9154" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that such support is just a drop in the ocean, in the truest sense of the expression.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4421" annotation_id="9901">
          <DiscourseConnective annotation_id="9901" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons être clairs, ce soutien n'est <DiscourseConnective annotation_id="9954">qu'</DiscourseConnective>une goutte d'eau dans la mer, au sens propre du terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9249" docOffset="65">
      <en>The decisions made in Luxembourg unfortunately <DiscourseConnective annotation_id="9296" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> did not help us bring about a rebalancing of supply and demand - which is, of course, the crucial element here.</en>
      <fr>Les décisions prises <DiscourseConnective annotation_id="10033">à</DiscourseConnective> Luxembourg ne nous ont <DiscourseConnective annotation_id="10058">malheureusement</DiscourseConnective> pas aidés non plus <DiscourseConnective annotation_id="10093">à</DiscourseConnective> rééquilibrer l'offre <DiscourseConnective annotation_id="10116">et</DiscourseConnective> la demande - ce qui représente bien sûr l'élément essentiel en l'occurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9413" docOffset="66">
      <en>The voluntary buying up of quotas is all well and good, <Alignment alignment="10244" annotation_id="9469">
          <DiscourseConnective annotation_id="9469" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will not have a major impact <Alignment alignment="10287" annotation_id="9505">
          <DiscourseConnective annotation_id="9505" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not contribute significantly to a reduction in volume.</en>
      <fr>Le rachat facultatif de quotas c'est bien joli, <Alignment alignment="12883" annotation_id="10244">
          <DiscourseConnective annotation_id="10244" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne produira pas un impact majeur <Alignment alignment="15122" annotation_id="10287">
          <DiscourseConnective annotation_id="10287" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne contribue pas de manière significative <DiscourseConnective annotation_id="10350">à</DiscourseConnective> réduire les volumes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9571" docOffset="67">
      <en>I already mentioned yesterday that we must give proper consideration to the Court of Auditors' report and set about implementing a policy aimed at the long term <DiscourseConnective annotation_id="9732" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that we need to look at what the Court of Auditors has said.</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="10378">déjà</DiscourseConnective> dit hier <DiscourseConnective annotation_id="10392">que</DiscourseConnective> nous devons prendre dûment en considération le rapport de la Cour des comptes <DiscourseConnective annotation_id="10474">et</DiscourseConnective> commencer <DiscourseConnective annotation_id="10487">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre une politique visant le long terme. Nous devons écouter ce que dit la Cour des comptes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9797" docOffset="68">
      <en>The Court said that we need supplies to be managed in future <DiscourseConnective annotation_id="9858" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9861" sense="Expansion.Alternative">else</DiscourseConnective> the whole system will be incapable of being financed, <DiscourseConnective annotation_id="9920" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we need a dairy policy based on quality products in the European market.</en>
      <fr>La Cour dit <DiscourseConnective annotation_id="10605">que</DiscourseConnective> nous devons gérer l'offre à l'avenir, sans quoi tout le système ne pourra être financé. Elle dit que nous avons besoin d'une politique laitière basée sur des produits de qualité sur le marché européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9997" docOffset="69">
      <en>We must move away from export refunds as quickly as possible - this is an old demand on our part <Alignment alignment="73435" annotation_id="10094">
          <DiscourseConnective annotation_id="10094" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have often pointed out the disastrous consequences of these measures.</en>
      <fr>Nous devons abandonner les subventions à l'exportation le plus vite possible - c'est une de nos vieilles demandes <Alignment alignment="28633" annotation_id="10925">
          <DiscourseConnective annotation_id="10925" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons souvent signalé les conséquences désastreuses de ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10171" docOffset="70">
      <en>We really need a policy that goes beyond this current crisis <Alignment alignment="11083" annotation_id="10232">
          <DiscourseConnective annotation_id="10232" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="11101" annotation_id="10239">
          <DiscourseConnective annotation_id="10239" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expect longer-term answers from the Commission.</en>
      <fr>Nous avons vraiment besoin d'une politique qui aille au-delà de la crise actuelle <Alignment alignment="34574" annotation_id="11083">
          <DiscourseConnective annotation_id="11083" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attendons <Alignment alignment="38695" annotation_id="11101">
          <DiscourseConnective annotation_id="11101" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des réponses à plus long terme de la part de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10292" docOffset="71">
      <en>Regrettably, the Commission has not given us such answers so far, specifically <Alignment alignment="11255" annotation_id="10371">
          <DiscourseConnective annotation_id="10371" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards how we need to strengthen the producer organisations in order to give them more market power and restrain the supermarket chains.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11167">Malheureusement</DiscourseConnective>, la Commission ne nous a pas encore apporté de telles réponses, <DiscourseConnective annotation_id="11247">surtout</DiscourseConnective> <Alignment alignment="7746" annotation_id="11255">
          <DiscourseConnective annotation_id="11255" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne la nécessité de renforcer les organisations de producteurs <DiscourseConnective annotation_id="11333">afin de</DiscourseConnective> leur conférer plus de poids sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="11383">et</DiscourseConnective> de limiter la force des chaînes de supermarchés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10512" id="448" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="10512" docOffset="72">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, first of all I would like to say that I certainly welcome this decision, <DiscourseConnective annotation_id="10629" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I think the debate last night in the committee and tonight in plenary allows us to bring more clarity to the situation.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="11458">tout d'abord</DiscourseConnective> je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="11483">dire que</DiscourseConnective> je salue bien sûr cette décision. Je pense que le débat d'hier <DiscourseConnective annotation_id="11555">en</DiscourseConnective> commission <DiscourseConnective annotation_id="11569">et</DiscourseConnective> de ce soir <DiscourseConnective annotation_id="11583">en</DiscourseConnective> plénière nous permet d'apporter plus de clarté <DiscourseConnective annotation_id="11633">à</DiscourseConnective> la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10753" docOffset="73">
      <en>The reality, and I think the cause of the frustration that many dairy farmers feel, is that <Alignment alignment="11756" annotation_id="10845">
          <DiscourseConnective annotation_id="10845" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have seen to some extent what Mr Lyon referred to as the green shoots emerging, this money has not passed through into their bank accounts yet.</en>
      <fr>La réalité, <DiscourseConnective annotation_id="11661">et</DiscourseConnective> je pense la cause de la frustration <DiscourseConnective annotation_id="11700">que</DiscourseConnective> ressentent de nombreux producteurs laitiers, est <DiscourseConnective annotation_id="11753">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="10845" annotation_id="11756">
          <DiscourseConnective annotation_id="11756" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont vu apparaître dans une certaine mesure ce que M. Lyon a appelé les bourgeons de la reprise, cet argent n'est pas arrivé <DiscourseConnective annotation_id="11893">encore</DiscourseConnective> sur leurs comptes en banque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11000" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="11939" annotation_id="11000">
          <DiscourseConnective annotation_id="11000" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> this does create a degree of frustration for the dairy farmers.</en>
      <fr>Cela crée <Alignment alignment="11000" annotation_id="11939">
          <DiscourseConnective annotation_id="11939" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une certaine frustration chez les producteurs laitiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11067" docOffset="75">
      <en>Many have been under financial pressure for a long time.</en>
      <fr>Nombre d'entre eux subissent une pression financière <DiscourseConnective annotation_id="12053">depuis</DiscourseConnective> longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11124" docOffset="76">
      <en>It is a good and useful thing that we can talk, <Alignment alignment="12118" annotation_id="11172">
          <DiscourseConnective annotation_id="11172" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do now accept the need for Article 186 to be brought into place <Alignment alignment="12182" annotation_id="11246">
          <Alignment alignment="12182" annotation_id="11246">
            <DiscourseConnective annotation_id="11246" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can get this money direct to the producers as fast <DiscourseConnective annotation_id="11308" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we possibly can.</en>
      <fr>Il est bon <DiscourseConnective annotation_id="12082">et</DiscourseConnective> utile <DiscourseConnective annotation_id="12091">que</DiscourseConnective> nous puissions parler, <Alignment alignment="4662" annotation_id="12118">
          <DiscourseConnective annotation_id="12118" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'accepte à présent la nécessité de mobiliser l'article 186 <Alignment alignment="35062" annotation_id="12182">
          <Alignment alignment="49426" annotation_id="12182">
            <DiscourseConnective annotation_id="12182" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'argent arrive directement aux producteurs <DiscourseConnective annotation_id="12235">aussi</DiscourseConnective> vite que possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11328" docOffset="77">
      <en>I think that is the challenge.</en>
      <fr>Voilà le défi, je crois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11359" docOffset="78">
      <en>I like Mr Deß's idea of an amendment, <Alignment alignment="12328" annotation_id="11397">
          <DiscourseConnective annotation_id="11397" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12331" annotation_id="11401">
          <DiscourseConnective annotation_id="11401" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he puts it forward I think I would like to support that amendment for a limit of two or even three years to get this job done.</en>
      <fr>J'aime bien l'idée d'amendement de M. Dess <Alignment alignment="28324" annotation_id="12328">
          <DiscourseConnective annotation_id="12328" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11401" annotation_id="12331">
          <DiscourseConnective annotation_id="12331" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il le dépose je crois que je soutiendrai cet amendement <DiscourseConnective annotation_id="12389">pour</DiscourseConnective> une période de deux <DiscourseConnective annotation_id="12414">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12417">même</DiscourseConnective> trois ans, <DiscourseConnective annotation_id="12433">le temps que</DiscourseConnective> ce travail soit fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11531" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="12468" annotation_id="11531">
          <DiscourseConnective annotation_id="11531" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I remain unconvinced by the buy-out scheme.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44933" annotation_id="12468">
          <DiscourseConnective annotation_id="12468" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le régime de rachat ne me convainc toujours pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11584" docOffset="80">
      <en>We must do this to protect the industry.</en>
      <fr>Nous devons faire cela <DiscourseConnective annotation_id="12551">pour</DiscourseConnective> protéger l'industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11625" id="449" language="FR" name="Patrick Le Hyaric">
    <ParallelChunk annotation_id="11625" docOffset="81">
      <en>Mr President, Commissioner, I am obliged to tell you again, this evening, that the financial provisions that you are proposing are a mere drop in the ocean <DiscourseConnective annotation_id="11781" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to the crisis and the despair in which farmers are living today.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je suis obligé de vous redire, ce soir, <DiscourseConnective annotation_id="12692">que</DiscourseConnective> les dispositions financières <DiscourseConnective annotation_id="12725">que</DiscourseConnective> vous proposez ne sont qu'une petite goutte d'eau dans l'océan de crise <DiscourseConnective annotation_id="12800">et</DiscourseConnective> de désespérance dans lequel vivent aujourd'hui les agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11860" docOffset="82">
      <en>You are going to release EUR 280 million, <Alignment alignment="12921" annotation_id="11902">
          <DiscourseConnective annotation_id="11902" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> only a few weeks ago it was going to be EUR 600 million.</en>
      <fr>Vous allez, <DiscourseConnective annotation_id="12880">en effet</DiscourseConnective>, débloquer 280 millions d'euros <Alignment alignment="11902" annotation_id="12921">
          <DiscourseConnective annotation_id="12921" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il était question, il y a quelques semaines, de 600 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11964" docOffset="83">
      <en>You are <Alignment alignment="13011" annotation_id="11972">
          <DiscourseConnective annotation_id="11972" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> going to give a one-off payment of EUR 1 000 to farmers who are now losing EUR 100 to 200 per day.</en>
      <fr>Vous allez <Alignment alignment="12395" annotation_id="13011">
          <DiscourseConnective annotation_id="13011" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> donner une fois 1 000 euros <DiscourseConnective annotation_id="13044">à</DiscourseConnective> des paysans qui perdent aujourd'hui de 100 <DiscourseConnective annotation_id="13089">à</DiscourseConnective> 200 euros par jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12081" docOffset="84">
      <en>We are <Alignment alignment="13126" annotation_id="12088">
          <DiscourseConnective annotation_id="12088" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> calling for a real emergency financial plan, not a plaster to treat a life-threatening illness.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="12088" annotation_id="13126">
          <DiscourseConnective annotation_id="13126" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un vrai plan financier d'urgence, et pas un sparadrap <DiscourseConnective annotation_id="13185">pour</DiscourseConnective> traiter un cancer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12194" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="13209" annotation_id="12194">
          <Alignment alignment="13209" annotation_id="12194">
            <Alignment alignment="29449" annotation_id="12194">
              <DiscourseConnective annotation_id="12194" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, you want to use public money for a huge plan to slaughter dairy cattle and to shut farms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19258" annotation_id="13209">
          <Alignment alignment="15068" annotation_id="13209">
            <Alignment alignment="20387" annotation_id="13209">
              <DiscourseConnective annotation_id="13209" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, vous voulez utiliser de l'argent public <DiscourseConnective annotation_id="13263">pour</DiscourseConnective> un vaste plan d'abattage de vaches laitières <DiscourseConnective annotation_id="13313">et</DiscourseConnective> de fermeture de fermes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12303" docOffset="86">
      <en>In so doing, you are going to destroy the future of our farmers, <Alignment alignment="13396" annotation_id="12368">
          <DiscourseConnective annotation_id="12368" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the young farmers who will be the hardest hit, the smallest farmers, those who develop the land, who produce milk products and quality cheese, <Alignment alignment="36453" annotation_id="12520">
          <DiscourseConnective annotation_id="12520" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who preserve the environment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13340">Ainsi</DiscourseConnective>, vous allez détruire l'avenir de nos agriculteurs <Alignment alignment="12368" annotation_id="13396">
          <DiscourseConnective annotation_id="13396" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont les jeunes qui seront les plus touchés, les plus petits agriculteurs, ceux qui valorisent les territoires, produisent des produits laitiers, des fromages de qualité, <Alignment alignment="50107" annotation_id="13574">
          <DiscourseConnective annotation_id="13574" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> préservent l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12554" docOffset="87">
      <en>How dare you propose that, <Alignment alignment="13633" annotation_id="12581">
          <DiscourseConnective annotation_id="12581" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> so many families, in Europe and elsewhere, do not have access to food, starting with milk!</en>
      <fr>Comment oser proposer cela, <Alignment alignment="12581" annotation_id="13633">
          <DiscourseConnective annotation_id="13633" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> tant de familles, <DiscourseConnective annotation_id="13657">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="13667">et</DiscourseConnective> ailleurs, n'ont pas accès <DiscourseConnective annotation_id="13696">à</DiscourseConnective> l'alimentation, à commencer par le lait!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12677" docOffset="88">
      <en>I would add that, with your plan, we will have a milk shortage in the future.</en>
      <fr>Et j'ajoute <DiscourseConnective annotation_id="13751">que</DiscourseConnective> demain, avec votre plan, on manquera de lait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12755" docOffset="89">
      <en>The fact is, at a time <Alignment alignment="13808" annotation_id="12778">
          <DiscourseConnective annotation_id="12778" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Treaty of Lisbon is being pitched so strongly to us, we can only be surprised that you should want to enforce this Article 186 of the regulation, which will give you full powers.</en>
      <fr>Enfin, <Alignment alignment="59298" annotation_id="13808">
          <DiscourseConnective annotation_id="13808" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> on nous vante tant le traité de Lisbonne, on ne peut <DiscourseConnective annotation_id="13874">que s'</DiscourseConnective>étonner <DiscourseConnective annotation_id="13888">que</DiscourseConnective> vous vouliez faire appliquer cet article 186 du règlement qui va vous donner les pleins pouvoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12966" docOffset="90">
      <en>You had these full powers, <Alignment alignment="13990" annotation_id="12993">
          <DiscourseConnective annotation_id="12993" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14031" annotation_id="13001">
          <DiscourseConnective annotation_id="13001" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was these that led you to opt for the liberalisation of quotas that is plunging us into the crisis that we are in today, for the sole benefit of manufacturers and distributors, <Alignment alignment="14243" annotation_id="13185">
          <DiscourseConnective annotation_id="13185" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even today, the European Court of Auditors points out that, between 2000 and 2007, the consumer prices of milk products increased by 17% <Alignment alignment="14395" annotation_id="13331">
          <DiscourseConnective annotation_id="13331" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the producer prices fell by 6%.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20599" annotation_id="13990">
          <DiscourseConnective annotation_id="13990" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les pleins pouvoirs, vous les aviez, <Alignment alignment="13001" annotation_id="14031">
          <DiscourseConnective annotation_id="14031" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont ces pleins pouvoirs qui vous ont conduits <DiscourseConnective annotation_id="14084">à</DiscourseConnective> décider la libéralisation des quotas qui nous plonge dans la crise <DiscourseConnective annotation_id="14153">que</DiscourseConnective> nous connaissons aujourd'hui, au seul bénéfice des industriels <DiscourseConnective annotation_id="14220">et</DiscourseConnective> de la distribution. <Alignment alignment="6906" annotation_id="14243">
          <DiscourseConnective annotation_id="14243" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14247">même</DiscourseConnective> aujourd'hui, la Cour des comptes européenne indique <DiscourseConnective annotation_id="14304">que</DiscourseConnective>, de 2000 <DiscourseConnective annotation_id="14317">à</DiscourseConnective> 2007, les prix à la consommation des produits laitiers ont augmenté de 17 % <Alignment alignment="13331" annotation_id="14395">
          <DiscourseConnective annotation_id="14395" sense="Temporal.Synchrony">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix à la production diminuaient de 6 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13369" docOffset="91">
      <en>Commissioner, I say to you once again that there is an urgent, a very urgent, need to provide a huge amount of help to the agricultural sector by means of a major European emergency fund, to return to a policy of minimum agricultural prices, <Alignment alignment="14668" annotation_id="13611">
          <DiscourseConnective annotation_id="13611" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to let the capitalist market destroy our farmers.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, je vous dis une nouvelle fois <DiscourseConnective annotation_id="14504">qu'</DiscourseConnective>il est urgent, très urgent, d'aider massivement le travail agricole par un grand fonds européen d'urgence et de revenir <DiscourseConnective annotation_id="14627">à</DiscourseConnective> une politique de prix minima agricoles <Alignment alignment="13611" annotation_id="14668">
          <DiscourseConnective annotation_id="14668" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne pas laisser le marché capitaliste détruire nos agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13669" id="450" name="Krisztina Morvai">
    <ParallelChunk annotation_id="13669" docOffset="92">
      <en>(HU) Commissioner, I will, of course, vote in favour of the proposal, even <Alignment alignment="14804" annotation_id="13744">
          <DiscourseConnective annotation_id="13744" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am aware that this handout will not resolve the situation for farmers.</en>
      <fr>(HU) Madame la Commissaire, je voterai bien sûr pour la proposition, <Alignment alignment="26900" annotation_id="14804">
          <DiscourseConnective annotation_id="14804" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis consciente <DiscourseConnective annotation_id="14831">que</DiscourseConnective> ce communiqué ne règlera pas la situation des agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13824" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="14895" annotation_id="13824">
          <DiscourseConnective annotation_id="13824" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have three questions to ask. The first one is <DiscourseConnective annotation_id="13881" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> follows.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="53513" annotation_id="14895">
          <DiscourseConnective annotation_id="14895" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais vous poser trois questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13893" docOffset="94">
      <en>What do you see as the lesson from this crisis?</en>
      <fr>Premièrement: quelle leçon tirez-vous de cette crise?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13941" docOffset="95">
      <en>Have we learnt any lesson from it?</en>
      <fr>En avons-nous tiré une quelconque leçon?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13976" docOffset="96">
      <en>Commissioner, this crisis has not been caused by any kind of natural disaster, tsunami or other similar event, but by a series of bad decisions and a basically failed agricultural policy.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, cette crise n'a pas été causée par une catastrophe naturelle, un tsunami <DiscourseConnective annotation_id="15137">ou</DiscourseConnective> un autre événement de ce genre, <DiscourseConnective annotation_id="15172">mais</DiscourseConnective> par une série de mauvaises décisions <DiscourseConnective annotation_id="15214">et</DiscourseConnective> une politique agricole erronée à la base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14164" docOffset="97">
      <en>Looking at the future, what can you promise farmers?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15259">Pour</DiscourseConnective> l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="15274">que</DiscourseConnective> pouvez-vous promettre aux agriculteurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14217" docOffset="98">
      <en>How will they avoid a similar crisis in the future?</en>
      <fr>Comment éviteront-ils une crise similaire <DiscourseConnective annotation_id="15360">à</DiscourseConnective> l'avenir?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14269" docOffset="99">
      <en>I would like to hear a clear-cut, detailed answer from you.</en>
      <fr>Je voudrais recevoir une réponse claire et détaillée de votre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14329" docOffset="100">
      <en>Now for my next question. You said yesterday at the Committee hearing that Member States can freely use this sum of money.</en>
      <fr>Ma deuxième question est la suivante: vous avez dit hier <DiscourseConnective annotation_id="15497">en</DiscourseConnective> commission <DiscourseConnective annotation_id="15511">que</DiscourseConnective> les États membres peuvent utiliser librement cette somme, qu'est-ce que cela signifie exactement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14452" docOffset="101">
      <en>What does this mean exactly? Will Member States be able to distribute this money fairly so that it is not given to farming's big business and large farms, but to smallholders, family farmers who are most in need <Alignment alignment="15812" annotation_id="14664">
          <DiscourseConnective annotation_id="14664" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose livelihood depends on it?</en>
      <fr>Pourront-ils distribuer cet argent équitablement <DiscourseConnective annotation_id="15662">de sorte qu'</DiscourseConnective>il ne profite pas aux grandes exploitations <DiscourseConnective annotation_id="15718">mais</DiscourseConnective> plutôt aux petits agriculteurs et aux exploitations familiales qui <DiscourseConnective annotation_id="15790">en</DiscourseConnective> ont le plus besoin <Alignment alignment="16012" annotation_id="15812">
          <DiscourseConnective annotation_id="15812" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui en dépendent pour subsister?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14700" docOffset="102">
      <en>These farmers have ended up in the direst situation.</en>
      <fr>Ces agriculteurs se trouvent dans une situation catastrophique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14753" docOffset="103">
      <en>The other large group that should be considered are farmers in the new Member States, especially smallholders.</en>
      <fr>L'autre grand groupe à prendre en considération est celui des agriculteurs des nouveaux États membres, <DiscourseConnective annotation_id="16015">surtout</DiscourseConnective> les petits agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14864" docOffset="104">
      <en>How do you want to get rid of this intolerable discrimination which derives from the fact that we Hungarians, <Alignment alignment="6792" annotation_id="14974">
          <DiscourseConnective annotation_id="14974" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, had to hand over our markets lock, stock and barrel to the European Union, <Alignment alignment="16254" annotation_id="15063">
          <DiscourseConnective annotation_id="15063" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have received only a fraction of the subsidies?</en>
      <fr>Comment voulez-vous vous débarrasser de cette discrimination intolérable qui découle <DiscourseConnective annotation_id="16133">du fait que</DiscourseConnective> nous les Hongrois, <Alignment alignment="19109" annotation_id="16164">
          <DiscourseConnective annotation_id="16164" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons dû livrer notre marché pieds <DiscourseConnective annotation_id="16217">et</DiscourseConnective> poings liés <DiscourseConnective annotation_id="16232">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, <Alignment alignment="3346" annotation_id="16254">
          <DiscourseConnective annotation_id="16254" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous n'avons reçu <DiscourseConnective annotation_id="16281">qu'</DiscourseConnective>une petite partie des subventions?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15118" docOffset="105">
      <en>How <Alignment alignment="99465" annotation_id="15122">
          <DiscourseConnective annotation_id="15122" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="16319" annotation_id="15126">
          <DiscourseConnective annotation_id="15126" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> will this injustice and inequity be eliminated?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40053" annotation_id="16319">
          <DiscourseConnective annotation_id="16319" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39705" annotation_id="16325">
          <DiscourseConnective annotation_id="16325" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment cette injustice <DiscourseConnective annotation_id="16352">et</DiscourseConnective> cette iniquité disparaîtront-elles?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15179" id="451" name="Giovanni La Via">
    <ParallelChunk annotation_id="15179" docOffset="106">
      <en>(IT) Mr President, Mrs Fischer Boel, ladies and gentlemen, I welcome the Commissioner's approach in deciding to come before Parliament to set out the package of measures in the dairy sector.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16451">et</DiscourseConnective> Messieurs, je salue l'approche de la commissaire qui a décidé de venir devant le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="16545">pour</DiscourseConnective> exposer le paquet de mesures dans le secteur laitier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15370" docOffset="107">
      <en>With reference to the content of the proposed measures, despite a lack of adequate operational details for them, I think that things are moving in the right direction towards solving the problems which our farmers are currently experiencing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16604">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le contenu des mesures proposées, malgré un manque de détails opérationnels appropriés les concernant, je pense <DiscourseConnective annotation_id="16735">que</DiscourseConnective> les choses vont dans la bonne direction, vers une solution des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="16812">que</DiscourseConnective> vivent nos agriculteurs actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15612" docOffset="108">
      <en>I do not believe, <Alignment alignment="16870" annotation_id="15630">
          <DiscourseConnective annotation_id="15630" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the proposed measures alone can solve the problems we are facing.</en>
      <fr>Je ne pense pas <Alignment alignment="38151" annotation_id="16870">
          <DiscourseConnective annotation_id="16870" sense="Comparison.Contrast">cependant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mesures proposées puissent régler à elles seules les problèmes que nous connaissons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15710" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="25120" annotation_id="15710">
          <DiscourseConnective annotation_id="15710" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think it is vital to vote in favour of the proposal to amend Articles 78 and 79 of Regulation (EC) No 1234/2007.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23296" annotation_id="16973">
          <DiscourseConnective annotation_id="16973" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense qu'il est essentiel de voter <DiscourseConnective annotation_id="17022">pour</DiscourseConnective> la proposition d'amendement des articles 78 <DiscourseConnective annotation_id="17071">et</DiscourseConnective> 79 du règlement (CE) n° 1234/2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15839" docOffset="110">
      <en>With regard to Article 186 of the same CMO Regulation, I would point out first of all that paragraphs a) and b) of this article lay down different levels of protection for different goods, intervening for some <Alignment alignment="33912" annotation_id="16049">
          <DiscourseConnective annotation_id="16049" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> prices rise and fall significantly, whereas for others - pigmeat, olive oil and other products - only <DiscourseConnective annotation_id="16156" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> prices rise significantly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17109">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'article 186 de ce <DiscourseConnective annotation_id="17148">même</DiscourseConnective> règlement OCM, je dirais <DiscourseConnective annotation_id="17178">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17191">que</DiscourseConnective> les paragraphes a <DiscourseConnective annotation_id="17213">et</DiscourseConnective> b prévoient différents niveaux de protection <DiscourseConnective annotation_id="17261">pour</DiscourseConnective> différents produits, en intervenant <DiscourseConnective annotation_id="17302">pour</DiscourseConnective> certains <Alignment alignment="28250" annotation_id="17316">
          <DiscourseConnective annotation_id="17316" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs prix augmentent <DiscourseConnective annotation_id="17344">et</DiscourseConnective> chutent fortement <DiscourseConnective annotation_id="17365">alors que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17375">pour</DiscourseConnective> d'autres - la viande de porc, l'huile d'olive <DiscourseConnective annotation_id="17426">et</DiscourseConnective> d'autres produits - l'intervention se passe uniquement en cas de hausse importante des prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16188" docOffset="111">
      <en>I think this is an unacceptable discrepancy.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="17525">s'</DiscourseConnective>agit pour moi d'une contradiction inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16233" docOffset="112">
      <en>I would like to put forward, <DiscourseConnective annotation_id="16262" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> on behalf of the Group of the European People's Party (Christian Democrats), an amendment with the aim of ensuring that the Commission informs Parliament prior to undertaking the measures set out in Article 186, <DiscourseConnective annotation_id="16479" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I think that this amendment is compatible with what the Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament just proposed.</en>
      <fr>Je voudrais également déposer, au nom du groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens), un amendement visant <DiscourseConnective annotation_id="17696">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="17707">que</DiscourseConnective> la Commission informe le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="17746">avant d'</DiscourseConnective>entreprendre les mesures prévues <DiscourseConnective annotation_id="17787">à</DiscourseConnective> l'article 186. Je pense <DiscourseConnective annotation_id="17813">que</DiscourseConnective> cet amendement est compatible avec ce que vient de proposer le groupe de l'Alliance progressiste des Socialistes <DiscourseConnective annotation_id="17930">et</DiscourseConnective> Démocrates au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16643" docOffset="113">
      <en>Lastly, I call on the Commissioner to increase, <Alignment alignment="18014" annotation_id="16691">
          <DiscourseConnective annotation_id="16691" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> requested in Parliament's resolution of 17 September, the amount of de minimis aid for all productive sectors regardless of the national ceilings currently in place.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17967">Enfin</DiscourseConnective>, je demande <DiscourseConnective annotation_id="17985">à</DiscourseConnective> la commissaire de relever, <Alignment alignment="28714" annotation_id="18014">
          <DiscourseConnective annotation_id="18014" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a demandé la résolution du Parlement le 17 septembre, le montant de l'aide de minimis <DiscourseConnective annotation_id="18108">pour</DiscourseConnective> tous les secteurs de production quel que soit leurs plafonds nationaux actuellement <DiscourseConnective annotation_id="18197">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16860" id="452" name="Luis Manuel Capoulas Santos">
    <ParallelChunk annotation_id="16860" docOffset="114">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, we are all unfortunately aware of the grave state of the dairy sector in Europe.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, nous connaissons tous <DiscourseConnective annotation_id="18282">malheureusement</DiscourseConnective> le piteux état dans lequel se trouve le secteur laitier <DiscourseConnective annotation_id="18354">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16974" docOffset="115">
      <en>My political group has been calling for months for the adoption of urgent measures to try to save thousands of farmers threatened with ruin.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18365">Depuis</DiscourseConnective> des mois, mon groupe politique demande <DiscourseConnective annotation_id="18411">que</DiscourseConnective> des mesures urgentes soient adoptées <DiscourseConnective annotation_id="18452">pour</DiscourseConnective> essayer de sauver des milliers d'agriculteurs menacés de ruine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17115" docOffset="116">
      <en>We have adopted our own initiatives and backed initiatives by other political groups in order to achieve this.</en>
      <fr>Nous avons adopté nos propres initiatives <DiscourseConnective annotation_id="18563">et</DiscourseConnective> soutenu celles d'autres groupes politiques dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17226" docOffset="117">
      <en>That leaves us with little choice but to welcome the Commission's initiatives, however inadequate they may seem to us.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="18639">que</DiscourseConnective> saluer les initiatives de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="18684">aussi</DiscourseConnective> inappropriées qu'elles puissent nous sembler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17345" docOffset="118">
      <en>That was <Alignment alignment="18742" annotation_id="17354">
          <DiscourseConnective annotation_id="17354" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> why the Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament voted this morning in favour of the urgent procedure that was put before us.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="14793" annotation_id="18742">
          <DiscourseConnective annotation_id="18742" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour cela que le groupe de l'Alliance progressiste des Socialistes <DiscourseConnective annotation_id="18815">et</DiscourseConnective> Démocrates au Parlement européen a voté ce matin <DiscourseConnective annotation_id="18867">en</DiscourseConnective> faveur de la procédure d'urgence qui nous a été soumise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17533" docOffset="119">
      <en>We will, <Alignment alignment="95714" annotation_id="17542">
          <DiscourseConnective annotation_id="17542" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, propose and demand that the European Parliament be kept permanently informed of the measures which will be adopted over the coming days, under the powers which we now transfer to the Commission.</en>
      <fr>Nous proposerons <DiscourseConnective annotation_id="18944">et</DiscourseConnective> nous demanderons <Alignment alignment="24005" annotation_id="18964">
          <DiscourseConnective annotation_id="18964" sense="Comparison.Contrast">cependant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="19000">soit</DiscourseConnective> informé en permanence des mesures qui seront adoptées dans les jours à venir, en vertu des pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="19105">que</DiscourseConnective> nous conférons <DiscourseConnective annotation_id="19124">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19135">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17746" docOffset="120">
      <en>We will continue to do our utmost to restore the balance of the market, <Alignment alignment="19236" annotation_id="17818">
          <Alignment alignment="19236" annotation_id="17818">
            <DiscourseConnective annotation_id="17818" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it can guarantee adequate returns to the producers, <Alignment alignment="19308" annotation_id="17878">
          <DiscourseConnective annotation_id="17878" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> reaffirmed in the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Nous continuerons de faire tout notre possible <DiscourseConnective annotation_id="19199">pour</DiscourseConnective> rétablir l'équilibre du marché, <Alignment alignment="38448" annotation_id="19236">
          <Alignment alignment="17818" annotation_id="19236">
            <DiscourseConnective annotation_id="19236" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il puisse garantir des revenus appropriés <DiscourseConnective annotation_id="19286">pour</DiscourseConnective> les producteurs, <Alignment alignment="17878" annotation_id="19308">
          <DiscourseConnective annotation_id="19308" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été réaffirmé dans le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17917" id="453" name="Marit Paulsen">
    <ParallelChunk annotation_id="17917" docOffset="121">
      <en>(SV) Mr President, obviously it is necessary to take action promptly <Alignment alignment="19444" annotation_id="17986">
          <DiscourseConnective annotation_id="17986" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> crises occur in certain sectors, such as has happened with banking, with the car industry and with dairy farmers.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, évidemment il est nécessaire d'agir avec promptitude <Alignment alignment="45865" annotation_id="19444">
          <DiscourseConnective annotation_id="19444" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> les crises apparaissent dans certains secteurs, <DiscourseConnective annotation_id="19498">comme</DiscourseConnective> cela a été le cas avec les banques, l'industrie automobile <DiscourseConnective annotation_id="19563">et</DiscourseConnective> les producteurs laitiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18105" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="19592" annotation_id="18105">
          <DiscourseConnective annotation_id="18105" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such crises recur again and again.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8329" annotation_id="19592">
          <DiscourseConnective annotation_id="19592" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces crises ne font <DiscourseConnective annotation_id="19622">que</DiscourseConnective> se répéter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18149" docOffset="123">
      <en>Perhaps it will not be dairy next time. Perhaps it will be cereals, or something else.</en>
      <fr>La prochaine fois, il ne s'agira peut-être pas du secteur laitier mais des céréales <DiscourseConnective annotation_id="19722">ou</DiscourseConnective> d'autre chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18236" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="19740" annotation_id="18236">
          <DiscourseConnective annotation_id="18236" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may take the discussion slightly beyond the actual scope of this debate, we cannot keep addressing only the immediate problems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9140" annotation_id="19740">
          <DiscourseConnective annotation_id="19740" sense="Contingency.Condition">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> prenant la liberté de sortir quelque peu du débat actuel, je dirais que nous ne pouvons pas continuer à répondre seulement aux problèmes immédiats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18369" docOffset="125">
      <en>We <Alignment alignment="19903" annotation_id="18372">
          <DiscourseConnective annotation_id="18372" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to find the time and the energy and the political planning to bring about a Common Agricultural Policy for Europe which is strong, sustainable, flexible <Alignment alignment="20069" annotation_id="18535">
          <DiscourseConnective annotation_id="18535" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which removes the worst consequences of the price instability that we can expect.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="51011" annotation_id="19903">
          <DiscourseConnective annotation_id="19903" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> trouver le temps <DiscourseConnective annotation_id="19930">et</DiscourseConnective> l'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="19944">ainsi</DiscourseConnective> que la vision politique, pour accoucher d'une politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="20023">pour</DiscourseConnective> l'Europe qui <DiscourseConnective annotation_id="20041">soit</DiscourseConnective> forte, durable, souple <Alignment alignment="12839" annotation_id="20069">
          <DiscourseConnective annotation_id="20069" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui élimine les pires conséquences de l'instabilité des prix à laquelle nous pouvons nous attendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18621" docOffset="126">
      <en>I want the countryside to be viable in Europe, <Alignment alignment="20222" annotation_id="18668">
          <DiscourseConnective annotation_id="18668" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the countryside cannot survive without farmers and animals!</en>
      <fr>Je voudrais que la campagne <DiscourseConnective annotation_id="20200">soit</DiscourseConnective> viable <DiscourseConnective annotation_id="20212">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="18668" annotation_id="20222">
          <DiscourseConnective annotation_id="20222" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la campagne ne peut survivre <DiscourseConnective annotation_id="20254">sans</DiscourseConnective> agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="20272">et</DiscourseConnective> sans animaux!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18732" id="454" name="Martin Häusling">
    <ParallelChunk annotation_id="18732" docOffset="127">
      <en>(DE) Mr President, unfortunately, Mr Bové cannot be here tonight, <Alignment alignment="131489" annotation_id="18798">
          <DiscourseConnective annotation_id="18798" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am speaking again.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="20317">malheureusement</DiscourseConnective>, M. Bové ne peut pas être parmi nous ce soir et <Alignment alignment="13900" annotation_id="20381">
          <DiscourseConnective annotation_id="20381" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> je prends encore une fois la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18822" docOffset="128">
      <en>I have more questions for the Commissioner.</en>
      <fr>J'ai d'autres questions <DiscourseConnective annotation_id="20447">pour</DiscourseConnective> la commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18866" docOffset="129">
      <en>Does she really, seriously believe that paying out this money will end the protests?</en>
      <fr>Croit-elle vraiment, sérieusement, <DiscourseConnective annotation_id="20503">que</DiscourseConnective> le fait de verser cet argent mettra fin aux manifestations?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18951" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="110338" annotation_id="18951">
          <DiscourseConnective annotation_id="18951" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said earlier, I believe that Parliament's decision this morning equated to granting the Commission a blank cheque <Alignment alignment="20691" annotation_id="19070">
          <DiscourseConnective annotation_id="19070" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not know what it will do with it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15831" annotation_id="20567">
          <DiscourseConnective annotation_id="20567" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déjà dit, je pense <DiscourseConnective annotation_id="20600">que</DiscourseConnective> la décision du Parlement ce matin revient <DiscourseConnective annotation_id="20646">à</DiscourseConnective> signer un chèque en blanc à la Commission, <Alignment alignment="22488" annotation_id="20691">
          <DiscourseConnective annotation_id="20691" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne savons pas ce qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="20725">en</DiscourseConnective> fera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19118" docOffset="131">
      <en>I will say it again: the Commission is not part of the solution to the problem, but is actually part of the problem.</en>
      <fr>Permettez-moi de le dire encore une fois: la Commission ne fait pas partie de la solution, elle fait partie du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19235" docOffset="132">
      <en>I stand by that view.</en>
      <fr>C'est ce que je continue de penser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19257" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="11212" annotation_id="19257">
          <DiscourseConnective annotation_id="19257" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="20912" annotation_id="19263">
          <DiscourseConnective annotation_id="19263" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> simply accept the decision - <Alignment alignment="20943" annotation_id="19297">
          <DiscourseConnective annotation_id="19297" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have to see the facts <DiscourseConnective annotation_id="19326" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they are <Alignment alignment="20987" annotation_id="19338">
          <DiscourseConnective annotation_id="19338" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is what has been decided - <Alignment alignment="21012" annotation_id="19374">
          <DiscourseConnective annotation_id="19374" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would say to the other Members that we must limit these measures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8536" annotation_id="20891">
          <DiscourseConnective annotation_id="20891" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'accepte <Alignment alignment="41405" annotation_id="20912">
          <DiscourseConnective annotation_id="20912" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20918">simplement</DiscourseConnective> la décision - <Alignment alignment="4572" annotation_id="20943">
          <DiscourseConnective annotation_id="20943" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut voir les faits tels qu'ils sont <Alignment alignment="24202" annotation_id="20987">
          <DiscourseConnective annotation_id="20987" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui a été décidé - <Alignment alignment="45977" annotation_id="21012">
          <DiscourseConnective annotation_id="21012" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais dire aux autres députés <DiscourseConnective annotation_id="21051">que</DiscourseConnective> nous devons limiter ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19446" docOffset="134">
      <en>We should limit them to a manageable period, <Alignment alignment="21137" annotation_id="19491">
          <Alignment alignment="21137" annotation_id="19491">
            <DiscourseConnective annotation_id="19491" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we in Parliament can <DiscourseConnective annotation_id="19520" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> get our hand back on the tiller.</en>
      <fr>Nous devrions les limiter <DiscourseConnective annotation_id="21114">à</DiscourseConnective> une période gérable, <Alignment alignment="19971" annotation_id="21137">
          <Alignment alignment="25828" annotation_id="21137">
            <DiscourseConnective annotation_id="21137" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions, en tant que Parlement, rependre le gouvernail en main.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19558" docOffset="135">
      <en>I have another question for you, Commissioner, <Alignment alignment="96648" annotation_id="19605">
          <DiscourseConnective annotation_id="19605" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is repeatedly said for all the programmes that we need to continue to promote restructuring.</en>
      <fr>Je voudrais vous poser une autre question, Madame la Commissaire, <Alignment alignment="25715" annotation_id="21294">
          <DiscourseConnective annotation_id="21294" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est répété <DiscourseConnective annotation_id="21312">pour</DiscourseConnective> tous les programmes <DiscourseConnective annotation_id="21337">que</DiscourseConnective> nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="21363">à</DiscourseConnective> promouvoir la restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19704" docOffset="136">
      <en>So what do you mean by restructuring?</en>
      <fr>Qu'entendez-vous par restructuration?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19742" docOffset="137">
      <en>Do you really think it is right that we continue to give out money in order basically to encourage smaller-scale farmers to give up <Alignment alignment="21585" annotation_id="19874">
          <Alignment alignment="119332" annotation_id="19874">
            <DiscourseConnective annotation_id="19874" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can give money to the bigger farms?</en>
      <fr>Pensez-vous vraiment qu'il est juste <DiscourseConnective annotation_id="21471">que</DiscourseConnective> nous continuions <DiscourseConnective annotation_id="21492">à</DiscourseConnective> dépenser de l'argent <DiscourseConnective annotation_id="21515">pour</DiscourseConnective> encourager <DiscourseConnective annotation_id="21531">en fait</DiscourseConnective> de petits agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="21562">à</DiscourseConnective> cesser leur activité <Alignment alignment="33299" annotation_id="21585">
          <Alignment alignment="19920" annotation_id="21585">
            <DiscourseConnective annotation_id="21585" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions donner de l'argent aux plus grandes exploitations?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19921" docOffset="138">
      <en>This policy is no longer an effective means to an end.</en>
      <fr>Cette politique ne constitue plus un moyen efficace <DiscourseConnective annotation_id="21712">pour</DiscourseConnective> atteindre une fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19976" docOffset="139">
      <en>We must ensure that we employ the money in a targeted way, specifically in the disadvantaged regions, in order to maintain the structures in those regions that are in greatest jeopardy.</en>
      <fr>Nous devons veiller à utiliser notre argent de manière ciblée, <DiscourseConnective annotation_id="21799">en particulier</DiscourseConnective> dans les régions défavorisées <DiscourseConnective annotation_id="21844">afin de</DiscourseConnective> maintenir les structures dans ces régions qui sont le plus en danger.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20162" id="455" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="20162" docOffset="140">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, the proposal presented by the Commission acknowledges the failure of its policy for the dairy sector, but leaves its disastrous basic policy guidelines for the sector untouched.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, la proposition présentée par la Commission reconnaît l'échec de sa politique dans le secteur laitier, <DiscourseConnective annotation_id="22075">mais</DiscourseConnective> ne modifie en rien ses orientations politiques de base, qui sont désastreuses <DiscourseConnective annotation_id="22158">pour</DiscourseConnective> ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20373" docOffset="141">
      <en>The millions mentioned here are far below the amount needed to compensate producers for the falling prices that they have been suffering.</en>
      <fr>Les millions mentionnés ici sont nettement inférieurs au montant nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="22251">pour</DiscourseConnective> compenser la baisse des prix dont souffrent les producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20511" docOffset="142">
      <en>Contrary to what is claimed, it is necessary to reverse the route that the CAP has been heading down, where successive reforms have dismantled the instruments to regulate the market, quotas and production rights, leading many thousands of producers to gradually abandon the sector.</en>
      <fr>Contrairement <DiscourseConnective annotation_id="22331">à</DiscourseConnective> ce qui est affirmé, il est nécessaire de changer le cap pris par la PAC avec les réformes successives qui ont démantelé les instruments de régulation du marché, les quotas <DiscourseConnective annotation_id="22505">et</DiscourseConnective> les droits de production, qui ont conduit des milliers de producteurs <DiscourseConnective annotation_id="22578">à</DiscourseConnective> abandonner progressivement ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20793" docOffset="143">
      <en>Thousands of jobs are in the balance: whole families who depend on farming, and the dairy sector in particular.</en>
      <fr>Des milliers d'emplois sont dans la balance et des familles entières dépendent de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="22715">et</DiscourseConnective> du secteur laitier <DiscourseConnective annotation_id="22737">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20905" docOffset="144">
      <en>Vast regions are at stake, where the land will be increasingly abandoned, with drastic social and environmental consequences.</en>
      <fr>De vastes régions sont <DiscourseConnective annotation_id="22776">en</DiscourseConnective> jeu, leurs terres seront de plus <DiscourseConnective annotation_id="22812">en plus</DiscourseConnective> désertées, avec des conséquences sociales <DiscourseConnective annotation_id="22862">et</DiscourseConnective> environnementales catastrophiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21031" docOffset="145">
      <en>All this cries out for immediate intervention to restore fair prices for producers, <Alignment alignment="23004" annotation_id="21115">
          <DiscourseConnective annotation_id="21115" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will require more resources than those now being made available.</en>
      <fr>Tout cela appelle une intervention immédiate <DiscourseConnective annotation_id="22945">afin de</DiscourseConnective> rétablir des prix équitables <DiscourseConnective annotation_id="22982">pour</DiscourseConnective> les producteurs, <Alignment alignment="20419" annotation_id="23004">
          <DiscourseConnective annotation_id="23004" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela demandera plus de ressources <DiscourseConnective annotation_id="23043">que</DiscourseConnective> celles qui sont rendues disponibles à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21189" docOffset="146">
      <en>Above all, and we repeat, the situation demands measures with a greater scope that are not merely palliative, such as the cancellation of the annual increase in milk quotas, returning them to the levels in place prior to the decision to increase them, and the repeal of the decision to abolish the quota system in 2015.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23094">Avant</DiscourseConnective> tout, nous le répétons, la situation exige des mesures <DiscourseConnective annotation_id="23155">de plus</DiscourseConnective> grande ampleur qui ne soient pas de simples mesures palliatives, <DiscourseConnective annotation_id="23228">comme</DiscourseConnective> l'annulation du relèvement annuel des quotas laitiers, pour les ramener aux niveaux existant <DiscourseConnective annotation_id="23327">avant</DiscourseConnective> la décision de les relever, <DiscourseConnective annotation_id="23361">et</DiscourseConnective> la révocation de la décision de supprimer le système des quotas <DiscourseConnective annotation_id="23428">en</DiscourseConnective> 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21509" id="456" name="Diane Dodds">
    <ParallelChunk annotation_id="21509" docOffset="147">
      <en>Mr President, like the majority of Members of this House, I voted today to support the urgent procedure in relation to Article 186.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="23465">comme</DiscourseConnective> la majorité des députés européens, j'ai voté aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="23528">en</DiscourseConnective> faveur de la procédure d'urgence liée <DiscourseConnective annotation_id="23569">à</DiscourseConnective> l'article 186.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21641" docOffset="148">
      <en>Any financial aid to the dairy sector is imperative to its survival, especially the survival of small family farms <Alignment alignment="23713" annotation_id="21756">
          <DiscourseConnective annotation_id="21756" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we find in Northern Ireland.</en>
      <fr>Toute aide financière au secteur laitier est impérative <DiscourseConnective annotation_id="23642">pour</DiscourseConnective> sa survie, <DiscourseConnective annotation_id="23658">surtout</DiscourseConnective> la survie des petites exploitations familiales <Alignment alignment="21756" annotation_id="23713">
          <DiscourseConnective annotation_id="23713" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles que l'on trouve <DiscourseConnective annotation_id="23742">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21788" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="23762" annotation_id="21788">
          <DiscourseConnective annotation_id="21788" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="23766" annotation_id="21792">
          <DiscourseConnective annotation_id="21792" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you say, Commissioner, you need the changes to Article 186 to trigger the EUR 280 million fund, then it will have my broad support.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37001" annotation_id="23762">
          <DiscourseConnective annotation_id="23762" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24076" annotation_id="23766">
          <DiscourseConnective annotation_id="23766" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le dites, Madame la Commissaire, vous avez besoin de ces modifications <DiscourseConnective annotation_id="23848">à</DiscourseConnective> l'article 186 <DiscourseConnective annotation_id="23864">pour</DiscourseConnective> amorcer la pompe de ces 280 millions d'euros, <DiscourseConnective annotation_id="23915">alors</DiscourseConnective> vous êtes assurée de tout mon soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21927" docOffset="150">
      <en>We can only hope that the money is paid and distributed quickly.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="23976">qu'</DiscourseConnective>espérer en un paiement <DiscourseConnective annotation_id="24002">et</DiscourseConnective> une répartition rapide de l'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21992" docOffset="151">
      <en>Many farmers have waited too long to have the aid that is required.</en>
      <fr>De nombreux agriculteurs ont attendu trop longtemps l'aide dont ils ont besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22060" docOffset="152">
      <en>I am, <Alignment alignment="89478" annotation_id="22066">
          <DiscourseConnective annotation_id="22066" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, underwhelmed by the proposals concerning Articles 65 to 84.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="52255" annotation_id="24129">
          <DiscourseConnective annotation_id="24129" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> déçue par les propositions concernant les articles 65 <DiscourseConnective annotation_id="24193">à</DiscourseConnective> 84.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22135" docOffset="153">
      <en>It is almost certain that these will not impact on the UK, <Alignment alignment="24282" annotation_id="22194">
          <DiscourseConnective annotation_id="22194" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have a number of questions surrounding them, particularly in that I feel it will create an uneven playing field between the regions of Europe <Alignment alignment="35042" annotation_id="22342">
          <DiscourseConnective annotation_id="22342" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems contradictory in the light of the Commission's current policy.</en>
      <fr>Il est pratiquement certain <DiscourseConnective annotation_id="24227">qu'</DiscourseConnective>elles ne produiront pas d'impact sur le Royaume-Uni <Alignment alignment="56302" annotation_id="24282">
          <DiscourseConnective annotation_id="24282" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me pose plusieurs questions à leur sujet <DiscourseConnective annotation_id="24329">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24344">parce que</DiscourseConnective> j'ai le sentiment que cela créera des règles du jeu inéquitables entre les régions européennes <Alignment alignment="23142" annotation_id="24449">
          <DiscourseConnective annotation_id="24449" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela semble contradictoire avec la politique actuelle de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22418" id="457" name="Christophe Béchu">
    <ParallelChunk annotation_id="22418" docOffset="154">
      <en>(FR) Mr President, there has to be consistency in politics.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il faut de la cohérence <DiscourseConnective annotation_id="24571">en</DiscourseConnective> politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22478" docOffset="155">
      <en>Over the last few weeks, many of us in this House have demanded measures from the Commission.</en>
      <fr>Nous avons été très nombreux sur ces bancs au cours de ces dernières semaines à réclamer des mesures <DiscourseConnective annotation_id="24686">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22572" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="24703" annotation_id="22572">
          <DiscourseConnective annotation_id="22572" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> solutions are proposed to us, we will vote in favour of those solutions, even <Alignment alignment="24796" annotation_id="22655">
          <DiscourseConnective annotation_id="22655" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> - I agree with what has been said - they are slow in coming <Alignment alignment="24872" annotation_id="22718">
          <DiscourseConnective annotation_id="22718" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> even <Alignment alignment="24875" annotation_id="22727">
          <DiscourseConnective annotation_id="22727" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have had to be extracted by means of the positions adopted both within the European Parliament and among ministers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22383" annotation_id="24703">
          <DiscourseConnective annotation_id="24703" sense="Temporal.Synchrony">À partir du moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> on nous propose des réponses, nous voterons <DiscourseConnective annotation_id="24769">en</DiscourseConnective> faveur de ces réponses, <Alignment alignment="55747" annotation_id="24796">
          <DiscourseConnective annotation_id="24796" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> - je m'associe à ce qui a été dit - ces réponses sont bien tardives <Alignment alignment="12305" annotation_id="24872">
          <DiscourseConnective annotation_id="24872" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20570" annotation_id="24875">
          <DiscourseConnective annotation_id="24875" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a fallu les arracher à la fois par les prises de position exprimées au sein du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="24978">et</DiscourseConnective>, également, par les prises de position des ministres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22851" docOffset="157">
      <en>This amount, which will be useful in the very short term, does not resolve, <DiscourseConnective annotation_id="22927" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> many have already said, the long-term issues concerning the way in which the planned end of quotas is dealt with.</en>
      <fr>Cette somme, qui va servir <DiscourseConnective annotation_id="25062">à</DiscourseConnective> très court terme, ne règle pas, plusieurs l'ont <DiscourseConnective annotation_id="25112">déjà</DiscourseConnective> dit, les questions de long terme sur la manière de faire face à la fin programmée des quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23044" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="101990" annotation_id="23044">
          <DiscourseConnective annotation_id="23044" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to be in a position to cope with and to prevent repeated crises within the agricultural produce sector, there is no way that we can do so without production regulation and control tools or without a combination of the two.</en>
      <fr>Il n'est pas imaginable <DiscourseConnective annotation_id="25235">que</DiscourseConnective> pour les produits agricoles, on puisse se passer d'outils de régulation <DiscourseConnective annotation_id="25311">et</DiscourseConnective> d'outils de maîtrise de production <DiscourseConnective annotation_id="25349">et</DiscourseConnective> de la combinaison des deux <Alignment alignment="53252" annotation_id="25379">
          <DiscourseConnective annotation_id="25379" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on veut être <DiscourseConnective annotation_id="25395">en</DiscourseConnective> capacité de faire face <DiscourseConnective annotation_id="25421">et</DiscourseConnective> d'éviter de se retrouver avec des crises à répétition au sein de ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23278" docOffset="159">
      <en>That is not the issue at stake this evening, <Alignment alignment="25501" annotation_id="23323">
          <DiscourseConnective annotation_id="23323" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35023" annotation_id="25501">
          <DiscourseConnective annotation_id="25501" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas la question de ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23332" docOffset="160">
      <en>The issue at stake this evening, the only issue that counts at the moment, is that of Article 186.</en>
      <fr>La question de ce soir, la seule qui vaille <DiscourseConnective annotation_id="25587">pour</DiscourseConnective> le moment, c'est celle de l'article 186.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23431" docOffset="161">
      <en>Commissioner, I have one simple question: in concrete terms, what is Article 186 meant to do, and from <Alignment alignment="25740" annotation_id="23534">
          <DiscourseConnective annotation_id="23534" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> and in what way?</en>
      <fr>Madame la Commissaire, j'ai une question simple: l'article 186, concrètement, <DiscourseConnective annotation_id="25711">pour</DiscourseConnective> faire quoi, à partir de <Alignment alignment="49145" annotation_id="25740">
          <DiscourseConnective annotation_id="25740" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25746">et</DiscourseConnective> de quelle manière?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23556" id="458" name="Iratxe García Pérez">
    <ParallelChunk annotation_id="23556" docOffset="162">
      <en>(ES) Mr President, Commissioner, a month ago, we debated a Parliament resolution here and the proposals for the intervention in the dairy sector.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, il y a un mois, nous avons débattu ici d'une résolution du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="25888">et</DiscourseConnective> des propositions d'intervention dans le secteur laitier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23702" docOffset="163">
      <en>Today we are dealing with two new measures: the change in the management of the quotas and the measure on Article 186, measures which we agree to process urgently, <Alignment alignment="26143" annotation_id="23866">
          <DiscourseConnective annotation_id="23866" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have requested.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous traitons de deux nouvelles mesures: le changement dans la gestion des quotas <DiscourseConnective annotation_id="26043">et</DiscourseConnective> la mesure concernant l'article 186; des mesures <DiscourseConnective annotation_id="26094">que</DiscourseConnective> nous avons accepté de traiter dans l'urgence <Alignment alignment="2424" annotation_id="26143">
          <DiscourseConnective annotation_id="26143" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez demandé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23889" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="51654" annotation_id="23889">
          <DiscourseConnective annotation_id="23889" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Commissioner, the sector needs to be considered as a whole, <Alignment alignment="48456" annotation_id="23958">
          <DiscourseConnective annotation_id="23958" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not good to have this trickle of proposals on a matter that we have been dealing with for several months now.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24013" annotation_id="26170">
          <DiscourseConnective annotation_id="26170" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Madame la Commissaire, le secteur doit être considéré dans l'ensemble <Alignment alignment="23051" annotation_id="26251">
          <DiscourseConnective annotation_id="26251" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas bon d'avoir ces quelques propositions sur une question <DiscourseConnective annotation_id="26322">que</DiscourseConnective> nous traitons à présent <DiscourseConnective annotation_id="26350">depuis</DiscourseConnective> plusieurs mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24078" docOffset="165">
      <en>We demand common, European solutions.</en>
      <fr>Nous demandons des solutions européennes communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24116" docOffset="166">
      <en>In this respect, the reported increase in minimum aid for all sectors will cause distortions between Member States and make it difficult to apply the CAP in a uniform way.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26424">À cet égard</DiscourseConnective>, le relèvement annoncé de l'aide minimale <DiscourseConnective annotation_id="26478">pour</DiscourseConnective> tous les secteurs causera des distorsions entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="26549">et</DiscourseConnective> rendra difficile une application uniforme de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24288" docOffset="167">
      <en>To conclude, one final thought: aid of EUR 280 million is being considered, which we do of course welcome, <Alignment alignment="26735" annotation_id="24395">
          <DiscourseConnective annotation_id="24395" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to remind you, Commissioner, that this Parliament adopted a resolution raising the need for an additional fund of EUR 600 million to deal with the crisis in the dairy sector.</en>
      <fr>Je voudrais conclure sur une dernière pensée: nous nous réjouissons bien sûr de l'aide de 280 millions d'euros qui est envisagée, <Alignment alignment="2208" annotation_id="26735">
          <DiscourseConnective annotation_id="26735" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais vous rappeler, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="26790">que</DiscourseConnective> notre Parlement a adopté une résolution dans laquelle il évoquait la nécessité d'un fonds supplémentaire de 600 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="26923">pour</DiscourseConnective> faire face à la crise du secteur laitier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24587" id="459" name="Britta Reimers">
    <ParallelChunk annotation_id="24587" docOffset="168">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, as a farmer, I see the tabled amendment of Articles 78 and 79 as a deviation by the Commission from its hitherto sound route through agricultural reform at the expense of efficient and forward-looking farms.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="27007">et</DiscourseConnective> Messieurs, en <DiscourseConnective annotation_id="27024">tant qu'</DiscourseConnective>agricultrice, je vois les amendements aux articles 78 <DiscourseConnective annotation_id="27086">et</DiscourseConnective> 79 qui ont été déposés <DiscourseConnective annotation_id="27112">comme</DiscourseConnective> une déviance de la part de la Commission par rapport au bon cap qui était le sien <DiscourseConnective annotation_id="27200">jusqu'à</DiscourseConnective> présent en matière de réforme agricole et ce au détriment des exploitations efficaces <DiscourseConnective annotation_id="27294">et</DiscourseConnective> tournées vers l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24836" docOffset="169">
      <en>It is dangerous to tamper, simply because of a desire to do something, so close to the final phasing out of the milk quota system, a system that has really been to the disadvantage of dairy farmers hitherto.</en>
      <fr>Il est dangereux de trafiquer, <DiscourseConnective annotation_id="27352">simplement</DiscourseConnective> par désir de faire quelque chose, <DiscourseConnective annotation_id="27397">si</DiscourseConnective> près de la dernière étape de la suppression progressive du système des quotas laitiers, un système qui a vraiment porté préjudice aux producteurs laitiers <DiscourseConnective annotation_id="27555">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25044" docOffset="170">
      <en>It has <Alignment alignment="27589" annotation_id="25051">
          <DiscourseConnective annotation_id="25051" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been left behind by developments on the ground, <Alignment alignment="27641" annotation_id="25104">
          <DiscourseConnective annotation_id="25104" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the market is currently finally beginning to recover.</en>
      <fr>Ce système a été <Alignment alignment="25051" annotation_id="27589">
          <DiscourseConnective annotation_id="27589" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dépassé par les développements sur le terrain <Alignment alignment="1885" annotation_id="27641">
          <DiscourseConnective annotation_id="27641" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le marché commence <DiscourseConnective annotation_id="27668">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27674">à</DiscourseConnective> se ressaisir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25161" docOffset="171">
      <en>I <Alignment alignment="27701" annotation_id="25163">
          <DiscourseConnective annotation_id="25163" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> reject this amendment.</en>
      <fr>Je rejette <Alignment alignment="25163" annotation_id="27701">
          <DiscourseConnective annotation_id="27701" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25196" docOffset="172">
      <en>It is easy to see how the Commission is seeking to exploit Parliament's call for urgent measures for its own ends.</en>
      <fr>Il est facile de voir comment la Commission cherche <DiscourseConnective annotation_id="27774">à</DiscourseConnective> exploiter <DiscourseConnective annotation_id="27786">pour</DiscourseConnective> ses propres fins l'appel du Parlement en faveur de mesures urgentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25311" docOffset="173">
      <en>It is doing this by attempting, shortly before the entry into force of the Treaty of Lisbon, to ensure for itself permanent scope to act without Parliament's consent through this amendment of Article 186.</en>
      <fr>Elle le fait <DiscourseConnective annotation_id="27873">en</DiscourseConnective> tentant, <DiscourseConnective annotation_id="27885">peu avant</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="27904">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne, de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="27951">pour</DiscourseConnective> elle-même la possibilité permanente d'agir <DiscourseConnective annotation_id="27999">sans</DiscourseConnective> l'accord du Parlement à travers cet amendement <DiscourseConnective annotation_id="28051">à</DiscourseConnective> l'article 186.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25516" docOffset="174">
      <en>I <Alignment alignment="14045" annotation_id="25518">
          <DiscourseConnective annotation_id="25518" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> reject this amendment.</en>
      <fr>Je rejette <Alignment alignment="9180" annotation_id="28079">
          <DiscourseConnective annotation_id="28079" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25551" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="28100" annotation_id="25551">
          <DiscourseConnective annotation_id="25551" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I could live with Parliament granting the Commission scope to act for a limited period in cases of crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25551" annotation_id="28100">
          <DiscourseConnective annotation_id="28100" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pourrais admettre <DiscourseConnective annotation_id="28132">que</DiscourseConnective> le Parlement accorde à la Commission une marge de manœuvre <DiscourseConnective annotation_id="28195">pour</DiscourseConnective> une période limitée <DiscourseConnective annotation_id="28220">en</DiscourseConnective> cas de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25667" docOffset="176">
      <en>This ability would <Alignment alignment="28262" annotation_id="25686">
          <DiscourseConnective annotation_id="25686" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be available to Parliament in future times of crisis, with very rapid effect, through Rule 142 of its Rules of Procedure.</en>
      <fr>Le Parlement disposerait <Alignment alignment="56684" annotation_id="28262">
          <DiscourseConnective annotation_id="28262" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de cette capacité <DiscourseConnective annotation_id="28286">en</DiscourseConnective> cas de crises futures, avec un effet très rapide, à travers l'article 142 de son règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25813" id="460" name="Richard Ashworth">
    <ParallelChunk annotation_id="25813" docOffset="177">
      <en>Mr President, the dairy industry is in crisis, <DiscourseConnective annotation_id="25860" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I want to record my thanks here and compliment the Commissioner on her very timely actions, which I think were precisely right.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, l'industrie laitière est <DiscourseConnective annotation_id="28434">en</DiscourseConnective> crise. Je voudrais adresser ici mes remerciements <DiscourseConnective annotation_id="28487">et</DiscourseConnective> mes félicitations à la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="28525">pour</DiscourseConnective> ses actions qui arrivent à point nommé et qui sont, je pense, tout à fait justes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25992" docOffset="178">
      <en>I think EUR 280 million is a realistic sum and will be welcome within the industry.</en>
      <fr>Je pense que la somme de 280 millions d'euros est réaliste <DiscourseConnective annotation_id="28671">et</DiscourseConnective> qu'elle sera la bienvenue <DiscourseConnective annotation_id="28700">pour</DiscourseConnective> l'industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26076" docOffset="179">
      <en>I am persuaded that it will be necessary to grant powers under Article 186 in order to deliver this benefit in a timely manner to the producers, <Alignment alignment="28863" annotation_id="26221">
          <DiscourseConnective annotation_id="26221" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has my support.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="28736">qu'</DiscourseConnective>il faudra accorder des pouvoirs au titre de l'article 186 <DiscourseConnective annotation_id="28797">pour que</DiscourseConnective> cette aide arrive à ses bénéficiaires <DiscourseConnective annotation_id="28844">en</DiscourseConnective> temps opportun, <Alignment alignment="29564" annotation_id="28863">
          <DiscourseConnective annotation_id="28863" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je soutiens cette aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26243" docOffset="180">
      <en>It has my support, <Alignment alignment="30064" annotation_id="26262">
          <DiscourseConnective annotation_id="26262" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I prefer that we limit this concession until 2013 at the latest.</en>
      <fr>Je la soutiens <Alignment alignment="11458" annotation_id="28917">
          <DiscourseConnective annotation_id="28917" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> préférant <DiscourseConnective annotation_id="28935">qu'</DiscourseConnective>elle soit limitée au maximum à 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26336" docOffset="181">
      <en>With regard to the national quota buy-back scheme, which I note will include powers to raise super levies from producers exceeding quotas, I have reservations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28975">Pour</DiscourseConnective> ce qui est du régime national de rachat de quotas, j'émets quelques réserves. Je note qu'il permettra d'imposer des prélèvements très importants aux producteurs pour dépassement de leurs quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26496" docOffset="182">
      <en>I think it is penalising the efficient and progressive producers - often the young men, the young people who are the very future lifeblood of our industry - <Alignment alignment="29322" annotation_id="26653">
          <DiscourseConnective annotation_id="26653" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it is sending all the wrong messages.</en>
      <fr>Je pense que cela pénalise les producteurs efficaces <DiscourseConnective annotation_id="29228">et</DiscourseConnective> progressistes - souvent les jeunes gens qui représentent la sève même de notre industrie - <Alignment alignment="10784" annotation_id="29322">
          <DiscourseConnective annotation_id="29322" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que c'est un message on ne peut plus mauvais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26703" docOffset="183">
      <en>We live in a very volatile marketplace, <Alignment alignment="29420" annotation_id="26743">
          <DiscourseConnective annotation_id="26743" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what this industry needs is not short-term reactions but long-term strategy.</en>
      <fr>Nous connaissons un marché très volatil <Alignment alignment="13383" annotation_id="29420">
          <DiscourseConnective annotation_id="29420" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette industrie n'a pas besoin de réactions à court terme, <DiscourseConnective annotation_id="29482">mais</DiscourseConnective> d'une stratégie à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26824" docOffset="184">
      <en>I have been a long-time supporter of the Commissioner for her long-term vision for the future of the industry, <Alignment alignment="75586" annotation_id="26935">
          <DiscourseConnective annotation_id="26935" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would encourage her to go down that path, which is long-term strategy, not short-term reaction.</en>
      <fr>Je suis un partisan de longue date de la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="29570">pour</DiscourseConnective> sa vision à long terme de l'avenir de l'industrie <Alignment alignment="6188" annotation_id="29625">
          <DiscourseConnective annotation_id="29625" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'encourage <DiscourseConnective annotation_id="29643">à</DiscourseConnective> poursuivre sur cette voie, celle d'une stratégie à long terme et non d'une réaction à court terme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27037" id="461" name="Jarosław Kalinowski">
    <ParallelChunk annotation_id="27037" docOffset="185">
      <en>(PL) Mr President, I hope that the milk producers now have the worst behind them.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="29781">que</DiscourseConnective> les producteurs laitiers ont mangé leur pain noir à l'heure qu'il est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27119" docOffset="186">
      <en>This hope is strengthened by the decision to support milk producers with a sum of EUR 280 million next year.</en>
      <fr>Cet espoir est renforcé par la décision de soutenir les producteurs laitiers <DiscourseConnective annotation_id="29933">à</DiscourseConnective> l'aide de 280 millions d'euros l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27228" docOffset="187">
      <en>A fundamental question, <Alignment alignment="29997" annotation_id="27252">
          <DiscourseConnective annotation_id="27252" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, remains: what should be done about milk production and milk producers in the long term?</en>
      <fr>Il subsiste <Alignment alignment="7041" annotation_id="29997">
          <DiscourseConnective annotation_id="29997" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> une question fondamentale: <DiscourseConnective annotation_id="30034">qu'en</DiscourseConnective> est-il de la production laitière <DiscourseConnective annotation_id="30073">et</DiscourseConnective> des producteurs laitiers <DiscourseConnective annotation_id="30101">à</DiscourseConnective> long terme?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27349" docOffset="188">
      <en>The most important question in this matter is the future of milk production quotas.</en>
      <fr>La question la plus importante dans cette matière concerne l'avenir des quotas de production de lait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27433" docOffset="189">
      <en>At present, there are two approaches.</en>
      <fr>Deux approches s'affrontent actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27471" docOffset="190">
      <en>The first, which is the effect of the review of the common agricultural policy, increases production quotas gradually, and aims to lift them in 2015.</en>
      <fr>La première, qui découle de la révision de la politique agricole commune, relève progressivement les quotas de production <DiscourseConnective annotation_id="30381">et</DiscourseConnective> vise <DiscourseConnective annotation_id="30389">à</DiscourseConnective> les supprimer <DiscourseConnective annotation_id="30405">en</DiscourseConnective> 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27621" docOffset="191">
      <en>The second approach, which is contained in the present proposal of the European Commission, aims to limit milk supply by a new method of calculating the charge for exceeding the national quota.</en>
      <fr>La seconde approche, qui est reprise dans la proposition actuelle de la Commission européenne, vise <DiscourseConnective annotation_id="30514">à</DiscourseConnective> limiter l'offre de lait à travers une nouvelle méthode de calcul du prélèvement <DiscourseConnective annotation_id="30596">pour</DiscourseConnective> dépassement du quota national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27815" docOffset="192">
      <en>These two approaches contradict each other.</en>
      <fr>Ces deux approches sont antinomiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27859" docOffset="193">
      <en>Personally, I am in favour of maintaining the quotas, but only <Alignment alignment="103995" annotation_id="27922">
          <DiscourseConnective annotation_id="27922" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the breakdown of quotas among EU countries and producers is based on objective and fair criteria.</en>
      <fr>Personnellement, je suis <DiscourseConnective annotation_id="30695">pour</DiscourseConnective> le maintien des quotas, <DiscourseConnective annotation_id="30724">mais</DiscourseConnective> seulement <Alignment alignment="2400" annotation_id="30739">
          <DiscourseConnective annotation_id="30739" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la répartition des quotas entre les pays <DiscourseConnective annotation_id="30786">et</DiscourseConnective> les producteurs de l'UE se fonde sur des critères objectifs <DiscourseConnective annotation_id="30849">et</DiscourseConnective> équitables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28025" docOffset="194">
      <en>The development and adoption of such fair and objective criteria would be very difficult, <Alignment alignment="30969" annotation_id="28115">
          <DiscourseConnective annotation_id="28115" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps it is worth making the attempt.</en>
      <fr>Il pourrait s'avérer très difficile de développer <DiscourseConnective annotation_id="30914">et</DiscourseConnective> d'adopter de tels critères objectifs <DiscourseConnective annotation_id="30954">et</DiscourseConnective> équitables, <Alignment alignment="26703" annotation_id="30969">
          <DiscourseConnective annotation_id="30969" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela vaut peut-être la peine d'essayer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28159" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="31014" annotation_id="28159">
          <DiscourseConnective annotation_id="28159" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about extension - I fully support the extension of Article 186, <Alignment alignment="31101" annotation_id="28241">
          <DiscourseConnective annotation_id="28241" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think this should be accompanied by a definition of the role of the Commission and the instruments it will be able to use.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2141" annotation_id="31014">
          <DiscourseConnective annotation_id="31014" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est question d'extension - je soutiens complètement l'extension de l'article 186, <Alignment alignment="18433" annotation_id="31101">
          <DiscourseConnective annotation_id="31101" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que cela devrait s'accompagner d'une définition du rôle de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31188">et</DiscourseConnective> des instruments qu'elle pourra mobiliser.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28370" id="462" name="Alan Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="28370" docOffset="196">
      <en>Mr President, I would say this to the Commissioner: <Alignment alignment="53691" annotation_id="28422">
          <DiscourseConnective annotation_id="28422" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will forgive the pun, the milk crisis is something the Commission has made a pig's ear of, a saying we have in Ireland <DiscourseConnective annotation_id="28548" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> somebody has made a complete hash of something.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais dire ceci <DiscourseConnective annotation_id="31283">à</DiscourseConnective> la commissaire: <Alignment alignment="1925" annotation_id="31301">
          <DiscourseConnective annotation_id="31301" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me passez le jeu de mots que nous utilisons <DiscourseConnective annotation_id="31353">en</DiscourseConnective> Irlande pour qualifier quelqu'un qui a complètement raté quelque chose, la Commission a cochonné la crise laitière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28601" docOffset="197">
      <en>Only 18 months ago, you were saying that milk prices would increase substantially, only to see them fall by half in some countries.</en>
      <fr>Il y a 18 mois seulement, vous disiez <DiscourseConnective annotation_id="31510">que</DiscourseConnective> les prix du lait allaient augmenter de manière importante <DiscourseConnective annotation_id="31572">alors qu'</DiscourseConnective>ils ont été réduits de moitié dans certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28733" docOffset="198">
      <en>This is why the Commission must be able to intervene more quickly in the market, <Alignment alignment="31714" annotation_id="28814">
          <DiscourseConnective annotation_id="28814" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this motion is positive in that respect.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31631">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la Commission doit pouvoir intervenir plus rapidement sur le marché <Alignment alignment="7076" annotation_id="31714">
          <DiscourseConnective annotation_id="31714" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette proposition est positive <DiscourseConnective annotation_id="31748">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28859" docOffset="199">
      <en>In my constituency of Munster in Ireland, many in the dairy industry, both big and small farmers, and particularly family farms, are just subsisting or are just teetering close to bankruptcy.</en>
      <fr>Dans ma circonscription de Munster, <DiscourseConnective annotation_id="31797">en</DiscourseConnective> Irlande, nombreux sont les grands <DiscourseConnective annotation_id="31834">et</DiscourseConnective> les petits producteurs laitiers, <DiscourseConnective annotation_id="31870">en particulier</DiscourseConnective> dans les exploitations familiales, qui ne font <DiscourseConnective annotation_id="31932">que</DiscourseConnective> subsister <DiscourseConnective annotation_id="31946">ou</DiscourseConnective> qui se trouvent au bord de la faillite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29051" docOffset="200">
      <en>They are looking at their difficulties and the paltry amounts being offered <Alignment alignment="32067" annotation_id="29127">
          <DiscourseConnective annotation_id="29127" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> others, like banks and bankers, are being bailed out to the tune of huge sums.</en>
      <fr>Ils voient leurs difficultés <DiscourseConnective annotation_id="32018">et</DiscourseConnective> les montants dérisoires qui leur sont offerts <Alignment alignment="7023" annotation_id="32067">
          <DiscourseConnective annotation_id="32067" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres secteurs, <DiscourseConnective annotation_id="32096">comme</DiscourseConnective> les banques <DiscourseConnective annotation_id="32114">et</DiscourseConnective> les banquiers, sont renfloués <DiscourseConnective annotation_id="32147">à</DiscourseConnective> l'aide de sommes énormes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29212" docOffset="201">
      <en>(The President asked the speaker to speak more slowly)</en>
      <fr>(Le Président demande à l'orateur de parler plus lentement)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29267" docOffset="202">
      <en>The EUR 280 million milk fund announced yesterday is welcome but is merely a sticking plaster over a much wider problem.</en>
      <fr>Le fonds de 280 millions d'euros annoncé hier pour le lait est le bienvenu, <DiscourseConnective annotation_id="32311">mais</DiscourseConnective> il <DiscourseConnective annotation_id="32319">s'</DiscourseConnective>agit d'un simple sparadrap collé sur une plaie bien plus grande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29388" docOffset="203">
      <en>The House voted last September that EUR 600 million should be made available.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32386">En</DiscourseConnective> septembre, le Parlement a voté la mise à disposition de 600 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29466" docOffset="204">
      <en>In the interests of showing solidarity with small farmers in particular, this figure should be maintained.</en>
      <fr>Il y a lieu de maintenir ce montant <DiscourseConnective annotation_id="32503">afin de</DiscourseConnective> montrer notre solidarité avec les petits agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="32565">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29573" docOffset="205">
      <en>The next priority for the Commission must be to address the whole issue of milk supply.</en>
      <fr>La priorité suivante <DiscourseConnective annotation_id="32602">pour</DiscourseConnective> la Commission doit consister <DiscourseConnective annotation_id="32636">à</DiscourseConnective> régler toute la question de l'offre de lait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29661" docOffset="206">
      <en>I firmly believe this. <Alignment alignment="32716" annotation_id="29684">
          <DiscourseConnective annotation_id="29684" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Until</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is addressed, we will be facing more problems <Alignment alignment="32808" annotation_id="29741">
          <DiscourseConnective annotation_id="29741" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are quickly going to run out of sticking plasters.</en>
      <fr>Voici ce que je pense fermement: <Alignment alignment="11939" annotation_id="32716">
          <DiscourseConnective annotation_id="32716" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne sera pas réglé, nous serons confrontés à un plus grand nombre de problèmes <Alignment alignment="11339" annotation_id="32808">
          <DiscourseConnective annotation_id="32808" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons vite manquer de sparadraps.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29799" id="463" name="Elisabeth Jeggle">
    <ParallelChunk annotation_id="29799" docOffset="207">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, yes, we should agree to milk being incorporated into Article 186, <Alignment alignment="32970" annotation_id="29898">
          <DiscourseConnective annotation_id="29898" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that we will do so tomorrow.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, oui, nous devrions accepter que le lait <DiscourseConnective annotation_id="32942">soit</DiscourseConnective> inclus <DiscourseConnective annotation_id="32954">à</DiscourseConnective> l'article 186 <Alignment alignment="29850" annotation_id="32970">
          <DiscourseConnective annotation_id="32970" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="32982">que</DiscourseConnective> nous le ferons demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29938" docOffset="208">
      <en>We cannot always criticise the Commission for acting too slowly, for lagging behind, for saying that there is still a silver lining that is not there in reality.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas toujours critiquer la Commission <DiscourseConnective annotation_id="33062">pour</DiscourseConnective> son action trop lente, <DiscourseConnective annotation_id="33090">pour</DiscourseConnective> son retard, <DiscourseConnective annotation_id="33107">pour</DiscourseConnective> l'éclaircie qu'elle nous annonce et qui ne vient pas <DiscourseConnective annotation_id="33165">en réalité</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30100" docOffset="209">
      <en>The Commission now has the chance to act quickly <Alignment alignment="33232" annotation_id="30149">
          <DiscourseConnective annotation_id="30149" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should grant it this chance <DiscourseConnective annotation_id="30184" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in so doing, we should always demonstrate our own willingness to hold it to account.</en>
      <fr>La Commission a <DiscourseConnective annotation_id="33193">maintenant</DiscourseConnective> la chance d'agir rapidement <Alignment alignment="2019" annotation_id="33232">
          <DiscourseConnective annotation_id="33232" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions lui donner cette chance. Ce faisant nous devrions toujours faire preuve de notre propre volonté de lui demander des comptes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30273" docOffset="210">
      <en>Mr Deß's amendment on behalf of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) will enable us to do that together.</en>
      <fr>L'amendement de M. Dess au nom du groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens) nous permettra de le faire ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30404" docOffset="211">
      <en>The EUR 280 million that many have spoken about is just a drop in the ocean.</en>
      <fr>Les 280 millions d'euros dont beaucoup ont parlé ne représentent <DiscourseConnective annotation_id="33568">qu'</DiscourseConnective>une goutte d'eau dans la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30481" docOffset="212">
      <en>We must <Alignment alignment="33635" annotation_id="30489">
          <DiscourseConnective annotation_id="30489" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recognise, <Alignment alignment="33613" annotation_id="30505">
          <DiscourseConnective annotation_id="30505" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that it is the end of the financial year.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="13129" annotation_id="33613">
          <DiscourseConnective annotation_id="33613" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnaître <Alignment alignment="27277" annotation_id="33635">
          <DiscourseConnective annotation_id="33635" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33645">que</DiscourseConnective> nous sommes à la fin de l'exercice financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30555" docOffset="213">
      <en>We have to understand that there simply is no more money available.</en>
      <fr>Nous devons comprendre <DiscourseConnective annotation_id="33718">que</DiscourseConnective> les caisses sont tout <DiscourseConnective annotation_id="33744">simplement</DiscourseConnective> vides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30623" docOffset="214">
      <en>How should we handle the overall situation?</en>
      <fr>Comment devrions-nous nous occuper de toute cette situation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30667" docOffset="215">
      <en>We would like to see those dairy farmers who have been hardest hit by the crisis receive the EUR 280 million.</en>
      <fr>Nous voudrions <DiscourseConnective annotation_id="33838">que</DiscourseConnective> les producteurs laitiers qui ont été les plus touchés par la crise reçoivent les 280 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30777" docOffset="216">
      <en>We talk about the milk market, <Alignment alignment="33977" annotation_id="30808">
          <DiscourseConnective annotation_id="30808" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are real people and the rural areas that we discuss <Alignment alignment="34014" annotation_id="30870">
          <DiscourseConnective annotation_id="30870" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we are always saying we want to protect <Alignment alignment="34134" annotation_id="30919">
          <DiscourseConnective annotation_id="30919" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are debating other subjects.</en>
      <fr>Nous parlons du marché du lait, <Alignment alignment="7483" annotation_id="33977">
          <DiscourseConnective annotation_id="33977" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="33985">s'</DiscourseConnective>agit de personnes en chair <Alignment alignment="6921" annotation_id="34014">
          <DiscourseConnective annotation_id="34014" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en os <DiscourseConnective annotation_id="34023">et</DiscourseConnective> les régions rurales dont nous discutons sont celles dont nous disons toujours que nous voulons les protéger <Alignment alignment="49828" annotation_id="34134">
          <DiscourseConnective annotation_id="34134" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous débattons d'autres sujets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30956" docOffset="217">
      <en>Commissioner, support the dairy fund!</en>
      <fr>Madame la Commissaire, soutenez le fonds laitier!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30994" docOffset="218">
      <en>This afternoon, the Commissioner speaking in the budget debate spoke out in favour of the fund, I want to make that quite clear.</en>
      <fr>Cet après-midi, lorsque vous êtes intervenue dans le débat sur le budget, vous vous êtes prononcée <DiscourseConnective annotation_id="34323">en</DiscourseConnective> faveur du fonds, je veux que cela soit clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31123" docOffset="219">
      <en>I was very pleased about it.</en>
      <fr>J'en ai été très heureuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31152" docOffset="220">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="31155" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> need this signal urgently, <Alignment alignment="34447" annotation_id="31187">
          <DiscourseConnective annotation_id="31187" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this money, too, is within the 2010 budget.</en>
      <fr>Nous avons besoin de ce signal de toute urgence <Alignment alignment="18001" annotation_id="34447">
          <DiscourseConnective annotation_id="34447" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34450">aussi</DiscourseConnective> de cet argent dans le budget 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31235" id="464" name="Maria do Céu Patrão Neves">
    <ParallelChunk annotation_id="31235" docOffset="221">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, I too am delighted at the approval of the urgent procedure in this Chamber, <Alignment alignment="34630" annotation_id="31344">
          <DiscourseConnective annotation_id="31344" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that the inclusion of the milk issue in Article 186 is both timely and important.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je me réjouis moi <DiscourseConnective annotation_id="34560">aussi</DiscourseConnective> de l'approbation de la procédure d'urgence par notre Assemblée, <Alignment alignment="24855" annotation_id="34630">
          <DiscourseConnective annotation_id="34630" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="34643">que</DiscourseConnective> l'inclusion de la question du lait <DiscourseConnective annotation_id="34682">à</DiscourseConnective> l'article 186 est à la fois opportune <DiscourseConnective annotation_id="34722">et</DiscourseConnective> importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31437" docOffset="222">
      <en>I have argued that a situation as serious as the one faced by the dairy sector requires urgent measures to defend the sector, for both economic and social reasons.</en>
      <fr>J'ai dit <DiscourseConnective annotation_id="34746">qu'</DiscourseConnective>une situation <DiscourseConnective annotation_id="34763">aussi</DiscourseConnective> grave <DiscourseConnective annotation_id="34775">que</DiscourseConnective> celle à laquelle le secteur laitier est confronté nécessite des mesures urgentes de défense du secteur, <DiscourseConnective annotation_id="34883">à</DiscourseConnective> la fois pour des raisons économiques <DiscourseConnective annotation_id="34922">et</DiscourseConnective> sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31601" docOffset="223">
      <en>I actually come from a country, Portugal, and a region, the Azores, where the dairy sector is very important and embedded in regions that are socially rather fragile <Alignment alignment="35106" annotation_id="31767">
          <DiscourseConnective annotation_id="31767" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where, <Alignment alignment="35113" annotation_id="31778">
          <Alignment alignment="35113" annotation_id="31778">
            <DiscourseConnective annotation_id="31778" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it would be vital to maintain the quota system beyond 2015.</en>
      <fr>Je proviens d'un pays, le Portugal, <DiscourseConnective annotation_id="34971">et</DiscourseConnective> d'une région, les Açores, où le secteur laitier est très important. Celui-ci est ancré dans des régions socialement <DiscourseConnective annotation_id="35090">plutôt</DiscourseConnective> fragiles <Alignment alignment="28975" annotation_id="35106">
          <DiscourseConnective annotation_id="35106" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où, <Alignment alignment="38572" annotation_id="35113">
          <Alignment alignment="28685" annotation_id="35113">
            <DiscourseConnective annotation_id="35113" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il serait vital de maintenir le régime des quotas au-delà de 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31847" docOffset="224">
      <en>The measures proposed here are somewhat flimsy, <Alignment alignment="35236" annotation_id="31895">
          <DiscourseConnective annotation_id="31895" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are nonetheless necessary and imperative.</en>
      <fr>Les mesures proposées ici sont un peu légères, <Alignment alignment="34283" annotation_id="35236">
          <DiscourseConnective annotation_id="35236" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles n'en sont pas moins nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="35279">et</DiscourseConnective> impératives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31946" docOffset="225">
      <en>I am <Alignment alignment="35309" annotation_id="31951">
          <DiscourseConnective annotation_id="31951" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> worried about how the Commission will use the new powers it is to be given, especially <Alignment alignment="14947" annotation_id="32043">
          <DiscourseConnective annotation_id="32043" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has acted in quite an insensitive way in this crisis, putting forward weak measures, too late, and only under intense pressure.</en>
      <fr>Je m'inquiète <Alignment alignment="3468" annotation_id="35309">
          <DiscourseConnective annotation_id="35309" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la manière dont la Commission se servira des nouveaux pouvoirs qu'elle va recevoir, <DiscourseConnective annotation_id="35402">surtout</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16116" annotation_id="35410">
          <DiscourseConnective annotation_id="35410" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a agi d'une façon <DiscourseConnective annotation_id="35442">plutôt</DiscourseConnective> indélicate dans cette crise en avançant des mesures faibles, trop tard <DiscourseConnective annotation_id="35520">et</DiscourseConnective> seulement <DiscourseConnective annotation_id="35533">en</DiscourseConnective> réponse à une intense pression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32180" docOffset="226">
      <en>In view of this, I would like the Commission to submit an annex to Article 186, setting out measures which can be used for a radical intervention in the dairy sector so as to ensure its sustainability.</en>
      <fr>Compte tenu de cela, je voudrais que la Commission soumette une annexe <DiscourseConnective annotation_id="35639">à</DiscourseConnective> l'article 186, définissant les mesures qui peuvent servir <DiscourseConnective annotation_id="35699">à</DiscourseConnective> une intervention radicale dans le secteur laitier <DiscourseConnective annotation_id="35751">afin d'</DiscourseConnective>en garantir la durabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32382" id="465" name="Peter Jahr">
    <ParallelChunk annotation_id="32382" docOffset="227">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, I very much welcome your motion.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je salue vraiment votre proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32448" docOffset="228">
      <en>There is one point that I feel the need to criticise, <Alignment alignment="35873" annotation_id="32502">
          <DiscourseConnective annotation_id="32502" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, which is the voluntary buy-up programme for milk quotas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26705" annotation_id="35873">
          <DiscourseConnective annotation_id="35873" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle contient un point <DiscourseConnective annotation_id="35907">que</DiscourseConnective> je dois critiquer, à savoir le programme de rachat facultatif des quotas laitiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32568" docOffset="229">
      <en>A programme of this kind, <DiscourseConnective annotation_id="32594" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it is to succeed, must be obligatory, not voluntary.</en>
      <fr>Pour qu'un programme de ce genre réussisse, il doit être obligatoire et non facultatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32650" docOffset="230">
      <en>I find this voluntary arrangement to buy back milk quotas counterproductive.</en>
      <fr>Pour moi, ce dispositif facultatif de rachat de quotas laitiers est contreproductif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32727" docOffset="231">
      <en>I believe this not only <Alignment alignment="36193" annotation_id="32751">
          <DiscourseConnective annotation_id="32751" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this arrangement will initially mean that we retain a quota increase which it will <Alignment alignment="36298" annotation_id="32842">
          <DiscourseConnective annotation_id="32842" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> be very difficult to rein back in.</en>
      <fr>Je le crois <DiscourseConnective annotation_id="36179">non seulement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="22172" annotation_id="36193">
          <DiscourseConnective annotation_id="36193" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce dispositif signifiera initialement <DiscourseConnective annotation_id="36241">que</DiscourseConnective> nous conservions un relèvement des quotas <DiscourseConnective annotation_id="36287">qu'</DiscourseConnective>il sera <Alignment alignment="20840" annotation_id="36298">
          <DiscourseConnective annotation_id="36298" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> très difficile de faire reculer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32882" docOffset="232">
      <en>By buying back the milk quotas, we will be giving them a financial value again, <Alignment alignment="36425" annotation_id="32962">
          <DiscourseConnective annotation_id="32962" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the main effect of that will be that it hampers the ability to do the balancing out.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36339">En</DiscourseConnective> rachetant les quotas laitiers, nous leur donnerons à nouveau une valeur financière <Alignment alignment="12376" annotation_id="36425">
          <DiscourseConnective annotation_id="36425" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela aura pour effet principal de gêner la capacité de rééquilibrage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33051" docOffset="233">
      <en>I feel I must reject any measure that restricts balancing out.</en>
      <fr>J'estime devoir rejeter toute mesure qui restreint le rééquilibrage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33114" docOffset="234">
      <en>Particularly in the phasing out period for the milk quotas, balancing out is a necessary tool in order for individual farms to be able to orient themselves better in the market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36567">En particulier</DiscourseConnective> durant la phase de suppression des quotas laitiers, le rééquilibrage est un outil nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="36675">afin que</DiscourseConnective> les exploitations individuelles puissent <DiscourseConnective annotation_id="36725">mieux</DiscourseConnective> s'orienter sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33292" docOffset="235">
      <en>For the reasons I have mentioned, I will be forced to reject this part of the motion, <Alignment alignment="36853" annotation_id="33378">
          <DiscourseConnective annotation_id="33378" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will vote in favour of the motion as a whole.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36757">Pour</DiscourseConnective> les raisons que j'ai mentionnées, je suis obligé de rejeter cette partie de la proposition <Alignment alignment="33378" annotation_id="36853">
          <DiscourseConnective annotation_id="36853" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> votant <DiscourseConnective annotation_id="36868">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33435" id="466" name="Ricardo Cortés Lastra">
    <ParallelChunk annotation_id="33435" docOffset="236">
      <en>(ES) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, it is true that we are going to adopt measures aimed at a partial solution for the crisis in the dairy sector.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="36963">et</DiscourseConnective> Messieurs, il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="36989">que</DiscourseConnective> nous allons adopter des mesures visant une solution partielle de la crise dans le secteur laitier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33601" docOffset="237">
      <en>Everyone here is aware of the livestock rearing situation for our farmers <Alignment alignment="37156" annotation_id="33675">
          <DiscourseConnective annotation_id="33675" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know what these measures mean for them and their families.</en>
      <fr>Chacun ici est conscient de la situation des éleveurs de bétail <Alignment alignment="20968" annotation_id="37156">
          <DiscourseConnective annotation_id="37156" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons ce que ces mesures signifient <DiscourseConnective annotation_id="37201">pour</DiscourseConnective> eux <DiscourseConnective annotation_id="37210">et</DiscourseConnective> leurs familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33741" docOffset="238">
      <en>Our farmers do not want to be constantly subsidised.</en>
      <fr>Nos agriculteurs ne veulent pas être constamment subventionnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33794" docOffset="239">
      <en>They are asking us to be able to do the work in a dignified way, selling their products at respectable, fair prices that are in line with the effort and investment they have put in.</en>
      <fr>Ils nous demandent de pouvoir accomplir leur travail dans la dignité, en vendant leurs produits <DiscourseConnective annotation_id="37389">à</DiscourseConnective> des prix respectables et justes, conformes <DiscourseConnective annotation_id="37434">à</DiscourseConnective> leur effort <DiscourseConnective annotation_id="37448">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37451">à</DiscourseConnective> leur investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33976" docOffset="240">
      <en>Commissioner, apart from the boost and the confidence that we can give our farmers with these new measures, we are on the way to future reforms, major reforms that will be discussed further in Parliament.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, à part le coup de pouce <DiscourseConnective annotation_id="37521">et</DiscourseConnective> la confiance <DiscourseConnective annotation_id="37537">que</DiscourseConnective> nous pouvons donner à nos agriculteurs grâce à ces nouvelles mesures, nous nous dirigeons vers des réformes futures, des réformes majeures, qui seront encore débattues au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34181" id="467" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="34181" docOffset="241">
      <en>Mr President, the most important words that came from the Commissioner are that market prices are beginning to rise.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, les mots les plus importants qui ont été prononcés par la commissaire sont <DiscourseConnective annotation_id="37826">que</DiscourseConnective> les prix remontent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34298" docOffset="242">
      <en>We should acknowledge that in this House and push to ensure that they are passed on to farmers.</en>
      <fr>Nous devrions le reconnaître dans notre Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="37900">et</DiscourseConnective> insister <DiscourseConnective annotation_id="37912">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="37926">que</DiscourseConnective> cette augmentation se répercute sur les agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34394" docOffset="243">
      <en>We are saying there is EUR 280 million available to them, <Alignment alignment="38048" annotation_id="34452">
          <DiscourseConnective annotation_id="34452" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> every additional cent they receive is worth much more than the doling out of payments to them.</en>
      <fr>Nous disons que 280 millions d'euros sont disponibles <DiscourseConnective annotation_id="38038">pour</DiscourseConnective> eux, <Alignment alignment="20550" annotation_id="38048">
          <DiscourseConnective annotation_id="38048" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout centime supplémentaire qu'ils reçoivent vaut bien plus <DiscourseConnective annotation_id="38113">que</DiscourseConnective> ces paiements que nous leur accordons au compte-gouttes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34551" docOffset="244">
      <en>That is most important.</en>
      <fr>C'est le plus important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34575" docOffset="245">
      <en>I think it is important that some have criticised the Commission hugely.</en>
      <fr>Je pense qu'il est important <DiscourseConnective annotation_id="38228">que</DiscourseConnective> certains aient vertement critiqué la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34648" docOffset="246">
      <en>Let us acknowledge that intervention and export refunds have been used to maintain prices, even with that horribly low price for producers, <Alignment alignment="71712" annotation_id="34788">
          <DiscourseConnective annotation_id="34788" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think some of the criticism is unnecessary and harsh.</en>
      <fr>Reconnaissons <DiscourseConnective annotation_id="38295">que</DiscourseConnective> l'intervention <DiscourseConnective annotation_id="38314">et</DiscourseConnective> les restitutions à l'exportation ont servi <DiscourseConnective annotation_id="38360">à</DiscourseConnective> maintenir les prix, <DiscourseConnective annotation_id="38382">même</DiscourseConnective> avec ce prix affreusement bas <DiscourseConnective annotation_id="38417">pour</DiscourseConnective> les producteurs, je pense <Alignment alignment="21115" annotation_id="38448">
          <DiscourseConnective annotation_id="38448" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'une partie de la critique est inutile <DiscourseConnective annotation_id="38494">et</DiscourseConnective> dure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34847" docOffset="247">
      <en>I support the extension of Article 186 <Alignment alignment="38544" annotation_id="34886">
          <DiscourseConnective annotation_id="34886" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you needed to pay out this EUR 280 million, which I regard as symbolic rather than significant.</en>
      <fr>Je soutiens l'extension de l'article 186 <Alignment alignment="9640" annotation_id="38544">
          <DiscourseConnective annotation_id="38544" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous en avez besoin <DiscourseConnective annotation_id="38567">pour</DiscourseConnective> verser ces 280 millions d'euros, qui m'apparaissent plus symboliques <DiscourseConnective annotation_id="38641">que</DiscourseConnective> significatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34985" docOffset="248">
      <en>Let us look at the lessons.</en>
      <fr>Examinons les leçons à tirer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35013" docOffset="249">
      <en>We need to look at what is going to happen to CAP reform post-2013; the high-level group is focusing on it.</en>
      <fr>Nous devons voir ce qui va se passer <DiscourseConnective annotation_id="38727">pour</DiscourseConnective> la réforme de la PAC <DiscourseConnective annotation_id="38753">après</DiscourseConnective> 2013; le groupe à haut niveau se concentre sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35121" docOffset="250">
      <en>I would say to those political groups who tonight support funding for dairying: make sure that you <Alignment alignment="38933" annotation_id="35220">
          <DiscourseConnective annotation_id="35220" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support a properly funded common agricultural policy after 2013; <Alignment alignment="39008" annotation_id="35290">
          <DiscourseConnective annotation_id="35290" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> your words are empty.</en>
      <fr>Je dirais aux groupes politiques qui soutiennent aujourd'hui le financement de l'élevage laitier: veillez à soutenir <Alignment alignment="17954" annotation_id="38933">
          <DiscourseConnective annotation_id="38933" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une politique agricole commune financée comme il se doit <DiscourseConnective annotation_id="38996">après</DiscourseConnective> 2013; <Alignment alignment="11110" annotation_id="39008">
          <DiscourseConnective annotation_id="39008" sense="Expansion.Alternative">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela vos paroles sont creuses.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35322" id="468" name="José Bové">
    <ParallelChunk annotation_id="35322" docOffset="251">
      <en>(FR) Mr President, please excuse me, I was supposed to come earlier, <Alignment alignment="39112" annotation_id="35391">
          <DiscourseConnective annotation_id="35391" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was tied up.</en>
      <fr>Monsieur le Président, excusez-moi, je devais venir tout à l'heure, <Alignment alignment="9809" annotation_id="39112">
          <DiscourseConnective annotation_id="39112" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai été pris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35410" docOffset="252">
      <en>I was explaining to French listeners what took place yesterday in Luxembourg.</en>
      <fr>J'ai expliqué aux auditeurs français ce qui s'était passé hier <DiscourseConnective annotation_id="39195">à</DiscourseConnective> Luxembourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35488" docOffset="253">
      <en>I believe that the Council's decision is a bad one, <Alignment alignment="39272" annotation_id="35540">
          <DiscourseConnective annotation_id="35540" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the only word to appear in the text is 'restructuring'.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="39218">que</DiscourseConnective> la décision du Conseil est une mauvaise décision, <Alignment alignment="13550" annotation_id="39272">
          <DiscourseConnective annotation_id="39272" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le seul mot qui figure dans le texte est "restructuration".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35602" docOffset="254">
      <en>In France, we have gone from having 480 000 milk producers in 1984 to having fewer than 88 000 today.</en>
      <fr>On est passé, en France, de 480 000 producteurs de lait <DiscourseConnective annotation_id="39392">en</DiscourseConnective> 1984, <DiscourseConnective annotation_id="39401">à moins de</DiscourseConnective> 88 000 aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35704" docOffset="255">
      <en>Today, we are told that yet more producers must be forced out <Alignment alignment="39503" annotation_id="35766">
          <DiscourseConnective annotation_id="35766" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the money that will be recouped - this appears in the text - will be used for producers who have exceeded their quota.</en>
      <fr>Et aujourd'hui, on nous dit <DiscourseConnective annotation_id="39460">qu'</DiscourseConnective>il faut <DiscourseConnective annotation_id="39471">encore</DiscourseConnective> éliminer des producteurs <Alignment alignment="14984" annotation_id="39503">
          <DiscourseConnective annotation_id="39503" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39506">que</DiscourseConnective> l'argent <DiscourseConnective annotation_id="39519">que</DiscourseConnective> l'on va récupérer - cela figure dans le texte - servira aux producteurs qui ont dépassé leur quota.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35894" docOffset="256">
      <en>Production will <Alignment alignment="39629" annotation_id="35910">
          <DiscourseConnective annotation_id="35910" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to be concentrated still further and milk producers in the most difficult areas forced out.</en>
      <fr>On va <Alignment alignment="26867" annotation_id="39629">
          <DiscourseConnective annotation_id="39629" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39634">encore</DiscourseConnective> concentrer la production <DiscourseConnective annotation_id="39666">et</DiscourseConnective> éliminer les producteurs de lait dans les zones les plus difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36017" docOffset="257">
      <en>This is the wrong approach.</en>
      <fr>Cela ne va pas dans le bon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36045" docOffset="258">
      <en>The money that has been given, the EUR 280 million - the figure has already been quoted - equates to EUR 50 per month and per farm, for one year.</en>
      <fr>L'argent qui a été donné, les 280 millions - cela a <DiscourseConnective annotation_id="39823">déjà</DiscourseConnective> été dit - représentent 50 euros par mois <DiscourseConnective annotation_id="39869">et</DiscourseConnective> par exploitation agricole pendant un an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36191" docOffset="259">
      <en>That is peanuts; it is almost a show of contempt for the crisis that the producers are going through.</en>
      <fr>C'est une goutte d'eau, c'est presque du mépris par rapport à la crise <DiscourseConnective annotation_id="39984">que</DiscourseConnective> vivent les producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36293" docOffset="260">
      <en>Lastly, on the subject of Article 186, I should like to say that, at a time <Alignment alignment="40058" annotation_id="36369">
          <DiscourseConnective annotation_id="36369" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are moving towards codecision in agricultural matters, it is unacceptable for power, for a blank cheque, to be handed back to the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40012">Enfin</DiscourseConnective>, sur l'article 186, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="40050">dire qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="7351" annotation_id="40058">
          <DiscourseConnective annotation_id="40058" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> on va passer <DiscourseConnective annotation_id="40084">à</DiscourseConnective> la codécision sur les questions agricoles, il n'est pas acceptable que l'on redonne du pouvoir, un chèque en blanc, à la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36519" id="469" name="Rareş-Lucian Niculescu">
    <ParallelChunk annotation_id="36519" docOffset="261">
      <en>(RO) I would like to ask the Commissioner a question, as well as thank her for appearing before the House.</en>
      <fr>(RO) Je voudrais poser une question <DiscourseConnective annotation_id="40255">à</DiscourseConnective> la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="40272">tout en</DiscourseConnective> la remerciant de sa présence ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36626" docOffset="262">
      <en>You said that the resources promised for the funds to support the dairy sector will be allocated to Member States according to an historical factor, <Alignment alignment="40482" annotation_id="36775">
          <Alignment alignment="12282" annotation_id="36775">
            <Alignment alignment="8696" annotation_id="36775">
              <DiscourseConnective annotation_id="36775" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, based on the negotiated quotas.</en>
      <fr>Vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="40328">que</DiscourseConnective> les ressources promises <DiscourseConnective annotation_id="40356">pour que</DiscourseConnective> le fonds puisse soutenir le secteur laitier seront attribuées aux États membres en fonction d'un facteur historique, <Alignment alignment="21172" annotation_id="40482">
          <Alignment alignment="53084" annotation_id="40482">
            <Alignment alignment="36775" annotation_id="40482">
              <DiscourseConnective annotation_id="40482" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> qu'elles reposeront sur les quotas négociés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36823" docOffset="263">
      <en>
        <Alignment alignment="40546" annotation_id="36823">
          <DiscourseConnective annotation_id="36823" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, many Member States claim that these quotas are unfair.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="55584" annotation_id="40546">
          <DiscourseConnective annotation_id="40546" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de nombreux États membres affirment <DiscourseConnective annotation_id="40593">que</DiscourseConnective> ces quotas sont injustes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36887" docOffset="264">
      <en>
        <Alignment alignment="122355" annotation_id="36887">
          <Alignment alignment="40623" annotation_id="36887">
            <DiscourseConnective annotation_id="36887" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, this is the reason why many Member States insist that the market should be deregulated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22254" annotation_id="40623">
          <Alignment alignment="36887" annotation_id="40623">
            <DiscourseConnective annotation_id="40623" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, c'est la raison pour laquelle de nombreux États membres réclament une déréglementation du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36984" docOffset="265">
      <en>
        <Alignment alignment="19707" annotation_id="36984">
          <DiscourseConnective annotation_id="36984" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some states cannot even produce enough to cover their own consumption.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37531" annotation_id="40730">
          <DiscourseConnective annotation_id="40730" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certains États ne parviennent <DiscourseConnective annotation_id="40773">même</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="40782">à</DiscourseConnective> couvrir leur propre consommation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37068" docOffset="266">
      <en>Do you not think that using an historical factor will maintain these injustices...</en>
      <fr>Ne pensez-vous pas <DiscourseConnective annotation_id="40837">qu'en</DiscourseConnective> utilisant un facteur historique vous maintenez ces injustices...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37151" docOffset="267">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président interrompt l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37187" docOffset="268">
      <en>I will have to summarise my question <Alignment alignment="40979" annotation_id="37224">
          <DiscourseConnective annotation_id="37224" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37227" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> not to exceed the time allotted to me by too much.</en>
      <fr>Je vais devoir résumer ma question <Alignment alignment="21822" annotation_id="40979">
          <DiscourseConnective annotation_id="40979" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne pas trop dépasser mon temps de parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37281" docOffset="269">
      <en>The Commissioner said that the resources will be allocated to Member States according to an historical factor.</en>
      <fr>La commissaire a dit <DiscourseConnective annotation_id="41047">que</DiscourseConnective> les ressources seront attribuées aux États membres en fonction d'un facteur historique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37392" docOffset="270">
      <en>
        <Alignment alignment="41139" annotation_id="37392">
          <DiscourseConnective annotation_id="37392" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, many Member States claim that the quotas currently allocated are unfair.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14554" annotation_id="41139">
          <DiscourseConnective annotation_id="41139" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de nombreux États membres affirment <DiscourseConnective annotation_id="41186">que</DiscourseConnective> les quotas actuels sont injustes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37474" docOffset="271">
      <en>
        <Alignment alignment="41224" annotation_id="37474">
          <Alignment alignment="41224" annotation_id="37474">
            <DiscourseConnective annotation_id="37474" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, this is <Alignment alignment="41239" annotation_id="37491">
          <DiscourseConnective annotation_id="37491" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reason why many Member States insist that the market should be deregulated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1554" annotation_id="41224">
          <Alignment alignment="26697" annotation_id="41224">
            <DiscourseConnective annotation_id="41224" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, c'est <Alignment alignment="37491" annotation_id="41239">
          <DiscourseConnective annotation_id="41239" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour cette raison que de nombreux États membres insistent <DiscourseConnective annotation_id="41307">pour que</DiscourseConnective> le marché <DiscourseConnective annotation_id="41326">soit</DiscourseConnective> déréglementé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37576" docOffset="272">
      <en>Do you not think that using an historical factor would maintain these injustices?</en>
      <fr>Ne pensez-vous pas que le fait d'utiliser un facteur historique maintient ces injustices?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37658" id="470" name="Mariya Nedelcheva">
    <ParallelChunk annotation_id="37658" docOffset="273">
      <en>(BG) I would like to welcome the decision made by the Council and Commission to allocate an additional package of EUR 280 million in subsidies for dairy production in 2010.</en>
      <fr>(BG) Je voudrais saluer la décision du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="41482">et</DiscourseConnective> de la Commission d'attribuer une enveloppe supplémentaire de 280 millions d'euros de subventions <DiscourseConnective annotation_id="41582">à</DiscourseConnective> la production laitière <DiscourseConnective annotation_id="41607">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37831" docOffset="274">
      <en>This sends out a clear signal to all those who are suffering the adverse consequences of the crisis every day.</en>
      <fr>Il s'agit d'un signal clair <DiscourseConnective annotation_id="41644">pour</DiscourseConnective> tous ceux qui souffrent quotidiennement des conséquences négatives de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37942" docOffset="275">
      <en>I urge that this adequate response will not be a one-off economic solution, but part of a targeted, long-term strategy for restoring, stabilising and developing this sector in Europe.</en>
      <fr>J'insiste <DiscourseConnective annotation_id="41739">pour que</DiscourseConnective> cette réponse appropriée ne soit pas une solution économique ponctuelle, <DiscourseConnective annotation_id="41821">mais</DiscourseConnective> pour qu'elle fasse partie d'une stratégie ciblée, à long terme, <DiscourseConnective annotation_id="41890">pour</DiscourseConnective> le rétablissement, la stabilisation <DiscourseConnective annotation_id="41931">et</DiscourseConnective> le développement de ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="41965">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38126" docOffset="276">
      <en>This is why it is important to take into consideration the measures which each Member State is going to adopt.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41976">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est important de prendre en considération les mesures <DiscourseConnective annotation_id="42048">que</DiscourseConnective> chaque État membre va adopter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38237" docOffset="277">
      <en>I would like to draw attention to the fact that Bulgaria can only partially accept the proposals to amend Regulation 1234.</en>
      <fr>Je voudrais attirer l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="42127">que</DiscourseConnective> la Bulgarie ne peut accepter <DiscourseConnective annotation_id="42160">que</DiscourseConnective> partiellement les propositions d'amendement au règlement n° 1234.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38360" docOffset="278">
      <en>We insist that it is explicitly recorded in the draft that the opportunities to manage national milk quotas will be exercised at Member States' discretion.</en>
      <fr>Nous insistons <DiscourseConnective annotation_id="42245">pour que</DiscourseConnective> le projet mentionne explicitement le fait <DiscourseConnective annotation_id="42296">que</DiscourseConnective> les occasions de gérer les quotas laitiers nationaux seront actionnées <DiscourseConnective annotation_id="42371">à</DiscourseConnective> la discrétion des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38516" docOffset="279">
      <en>It is important that the option is retained to choose the existing scheme for buying up and redistributing milk quotas through the national reserve.</en>
      <fr>Il importe de conserver l'option de choisir le régime existant de rachat <DiscourseConnective annotation_id="42479">et</DiscourseConnective> de redistribution des quotas laitiers à travers la réserve nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38665" docOffset="280">
      <en>We can ill afford either to hold back or collect payment from producers <Alignment alignment="42654" annotation_id="38737">
          <DiscourseConnective annotation_id="38737" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Bulgarian sector is in the process of being modernised.</en>
      <fr>Nous pouvons difficilement nous permettre de retenir <DiscourseConnective annotation_id="42605">ou</DiscourseConnective> de percevoir le paiement chez les producteurs <Alignment alignment="56400" annotation_id="42654">
          <DiscourseConnective annotation_id="42654" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le secteur bulgare est <DiscourseConnective annotation_id="42681">en</DiscourseConnective> voie de modernisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38800" docOffset="281">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="38800" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, Bulgarian producers will not be competitive even after 2015.</en>
      <fr>Sans cela, les producteurs bulgares ne seront pas compétitifs, <DiscourseConnective annotation_id="42770">même</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="42779">après</DiscourseConnective> 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38872" id="471" name="Wojciech Michał Olejniczak">
    <ParallelChunk annotation_id="38872" docOffset="282">
      <en>(PL) Mr President, we are, of course, pleased to accept these new solutions, which are intended to help farmers, including farmers in Poland.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, nous sommes bien sûr heureux d'accepter ces nouvelles solutions, qui visent <DiscourseConnective annotation_id="42895">à</DiscourseConnective> aider les agriculteurs, y compris les agriculteurs polonais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39014" docOffset="283">
      <en>
        <Alignment alignment="62604" annotation_id="39014">
          <DiscourseConnective annotation_id="39014" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it should <DiscourseConnective annotation_id="39033" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be remembered that <Alignment alignment="43005" annotation_id="39057">
          <DiscourseConnective annotation_id="39057" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about money - and it is money which we are talking about - the way in which the money is actually distributed is important.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32046" annotation_id="42958">
          <DiscourseConnective annotation_id="42958" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne faut pas oublier non plus <DiscourseConnective annotation_id="43001">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="24421" annotation_id="43005">
          <DiscourseConnective annotation_id="43005" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons d'argent - <DiscourseConnective annotation_id="43037">et</DiscourseConnective> c'est bien d'argent <DiscourseConnective annotation_id="43060">que</DiscourseConnective> nous parlons - la manière de distribuer réellement l'argent est importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39201" docOffset="284">
      <en>It should reach those who are feeling the effects of the crisis the most, <Alignment alignment="43216" annotation_id="39275">
          <DiscourseConnective annotation_id="39275" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will not agree to a policy under which we give everyone an equal amount, which means a small amount, so that, <Alignment alignment="43351" annotation_id="39395">
          <Alignment alignment="43351" annotation_id="39395">
            <DiscourseConnective annotation_id="39395" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, quite literally, we do not help anyone.</en>
      <fr>L'argent doit parvenir à ceux qui souffrent le plus des effets de la crise, <Alignment alignment="60163" annotation_id="43216">
          <DiscourseConnective annotation_id="43216" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne serais pas d'accord avec une politique qui consiste à distribuer le <DiscourseConnective annotation_id="43294">même</DiscourseConnective> montant à chacun, ce qui signifie un petit montant. <Alignment alignment="22731" annotation_id="43351">
          <Alignment alignment="8348" annotation_id="43351">
            <DiscourseConnective annotation_id="43351" sense="Expansion.Restatement">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce faisant nous n'aidons littéralement personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39444" docOffset="285">
      <en>Secondly, I would like, <Alignment alignment="43423" annotation_id="39468">
          <DiscourseConnective annotation_id="39468" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may, to refer to history <Alignment alignment="66189" annotation_id="39498">
          <DiscourseConnective annotation_id="39498" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> turning to the future in a moment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43409">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8935" annotation_id="43423">
          <DiscourseConnective annotation_id="43423" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le permettez, je voudrais me référer au passé <Alignment alignment="10349" annotation_id="43477">
          <DiscourseConnective annotation_id="43477" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> me tourner vers l'avenir dans un moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39540" docOffset="286">
      <en>I am sure we remember the wonderful years, over a year ago now, <DiscourseConnective annotation_id="39604" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the farmers were getting a very good price for milk.</en>
      <fr>Je suis sûr que tout le monde se rappelle les années formidables, qui remontent à plus d'un an <DiscourseConnective annotation_id="43622">maintenant</DiscourseConnective>, durant lesquelles les agriculteurs recevaient un très bon prix <DiscourseConnective annotation_id="43697">pour</DiscourseConnective> le lait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39662" docOffset="287">
      <en>At the same time, they were benefiting from large EU subsidies for modernisation of the dairy sector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43711">En même temps</DiscourseConnective>, ils bénéficiaient de larges subventions de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="43774">pour</DiscourseConnective> la modernisation du secteur laitier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39764" docOffset="288">
      <en>
        <Alignment alignment="43816" annotation_id="39764">
          <DiscourseConnective annotation_id="39764" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important that we plan the future based on this experience, <Alignment alignment="43902" annotation_id="39841">
          <DiscourseConnective annotation_id="39841" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we draw conclusions from our mistakes, <Alignment alignment="43946" annotation_id="39889">
          <DiscourseConnective annotation_id="39889" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> mistakes were certainly made.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28749" annotation_id="43816">
          <DiscourseConnective annotation_id="43816" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important de planifier l'avenir sur la base de cette expérience <Alignment alignment="29003" annotation_id="43902">
          <DiscourseConnective annotation_id="43902" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de tirer les conclusions de nos erreurs, <Alignment alignment="39889" annotation_id="43946">
          <DiscourseConnective annotation_id="43946" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y en a certainement eu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39927" docOffset="289">
      <en>It is equally important for us to think about how to plan the development of this sector, <Alignment alignment="44083" annotation_id="40017">
          <DiscourseConnective annotation_id="40017" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> money is available both as direct subsidies and <Alignment alignment="89044" annotation_id="40071">
          <DiscourseConnective annotation_id="40071" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the development of rural areas.</en>
      <fr>Il est tout <DiscourseConnective annotation_id="43989">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="44005">pour</DiscourseConnective> nous de penser à la manière de planifier le développement de ce secteur, <Alignment alignment="28652" annotation_id="44083">
          <DiscourseConnective annotation_id="44083" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'argent est disponible à la fois sous forme de subventions directes <DiscourseConnective annotation_id="44160">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="28887" annotation_id="44163">
          <DiscourseConnective annotation_id="44163" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44169">pour</DiscourseConnective> le développement des zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40112" docOffset="290">
      <en>
        <Alignment alignment="44210" annotation_id="40112">
          <Alignment alignment="44210" annotation_id="40112">
            <DiscourseConnective annotation_id="40112" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we have the instrument of milk quotas at our disposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12739" annotation_id="44210">
          <Alignment alignment="29254" annotation_id="44210">
            <DiscourseConnective annotation_id="44210" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous disposons de l'outil des quotas laitiers.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40180" id="472" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="40180" docOffset="291">
      <en>(PL) Commissioner, I would like to ask you this question: What does the Commission want to spend the EUR 280 million on?</en>
      <fr>(PL) Madame la Commissaire, je voudrais vous poser la question suivante: à quoi la Commission destine-t-elle les 280 millions d'euros?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40301" docOffset="292">
      <en>On further restructuring, or better, perhaps, <Alignment alignment="44454" annotation_id="40347">
          <DiscourseConnective annotation_id="40347" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> 21 Member States wanted, on an injection for the market, on market mechanisms?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44401">À</DiscourseConnective> une nouvelle restructuration, <DiscourseConnective annotation_id="44433">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44436">mieux</DiscourseConnective>, peut-être, <Alignment alignment="1092" annotation_id="44454">
          <DiscourseConnective annotation_id="44454" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> 21 États membres le souhaitent, <DiscourseConnective annotation_id="44492">à</DiscourseConnective> une injection sur le marché, <DiscourseConnective annotation_id="44523">à</DiscourseConnective> des mécanismes de marché?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40429" docOffset="293">
      <en>
        <Alignment alignment="44551" annotation_id="40429">
          <Alignment alignment="99055" annotation_id="40429">
            <DiscourseConnective annotation_id="40429" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the farmers want the money to be used for support mechanisms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42293" annotation_id="44551">
          <Alignment alignment="8415" annotation_id="44551">
            <DiscourseConnective annotation_id="44551" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les agriculteurs veulent que l'argent serve à des mécanismes de soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40500" docOffset="294">
      <en>Currently, they are not able to take out further loans or to improve productivity.</en>
      <fr>Actuellement, ils ne peuvent souscrire de nouveaux emprunts <DiscourseConnective annotation_id="44693">ou</DiscourseConnective> améliorer la productivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40583" docOffset="295">
      <en>They are not able, at the moment, to continue with modernisation, <Alignment alignment="44786" annotation_id="40649">
          <DiscourseConnective annotation_id="40649" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have lost liquidity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44723">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, ils ne peuvent poursuivre la modernisation <Alignment alignment="21494" annotation_id="44786">
          <DiscourseConnective annotation_id="44786" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont perdu leurs liquidités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40683" docOffset="296">
      <en>They do not want to buy refrigerators or milking machines now, this is not the time for further investment.</en>
      <fr>Ils ne veulent pas acquérir <DiscourseConnective annotation_id="44855">maintenant</DiscourseConnective> des réfrigérateurs <DiscourseConnective annotation_id="44885">ou</DiscourseConnective> des machines à traire, ce n'est pas le moment de se lancer dans un nouvel investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40791" docOffset="297">
      <en>The EUR 280 million works out at not quite EUR 2 per tonne of milk produced in the European Union.</en>
      <fr>Les 280 millions d'euros représentent à peine deux euros par tonne de lait produit dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40890" docOffset="298">
      <en>
        <Alignment alignment="45086" annotation_id="40890">
          <DiscourseConnective annotation_id="40890" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission proposes what it calls a 'mechanism for management of the quota system', it really wants to limit production.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40890" annotation_id="45086">
          <DiscourseConnective annotation_id="45086" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne propose ce qu'elle appelle un mécanisme de gestion du système des quotas, elle veut réellement limiter la production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41029" docOffset="299">
      <en>We should consider whether we will not see a repeat of the situation which followed reform of the sugar market, <Alignment alignment="113784" annotation_id="41141">
          <DiscourseConnective annotation_id="41141" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which has meant that we now have problems with the supply of that resource.</en>
      <fr>Nous devrions savoir <DiscourseConnective annotation_id="45256">si</DiscourseConnective> nous n'allons pas voir se répéter la situation qui a suivi la réforme du marché du sucre <Alignment alignment="30477" annotation_id="45348">
          <DiscourseConnective annotation_id="45348" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui fait <DiscourseConnective annotation_id="45360">que</DiscourseConnective> nous connaissons à présent des problèmes d'offre concernant cette ressource.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41221" docOffset="300">
      <en>Is now the time for restrictions on the production of milk or cereals?</en>
      <fr>Est-ce le moment d'imposer des restrictions <DiscourseConnective annotation_id="45485">à</DiscourseConnective> la production de lait <DiscourseConnective annotation_id="45509">ou</DiscourseConnective> de céréales?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41292" docOffset="301">
      <en>I am sure that is not what we want.</en>
      <fr>Je suis sûr que ce n'est pas ce que nous voulons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41328" id="473" name="Herbert Dorfmann">
    <ParallelChunk annotation_id="41328" docOffset="302">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, I am pleased, Commissioner, that, just a few weeks <Alignment alignment="45682" annotation_id="41412">
          <DiscourseConnective annotation_id="41412" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> this House adopted a resolution on milk, you are here bringing forward measures to meet our demands.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je suis heureux de voir <DiscourseConnective annotation_id="45650">que</DiscourseConnective> quelques semaines seulement <Alignment alignment="41412" annotation_id="45682">
          <DiscourseConnective annotation_id="45682" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre Parlement a adopté une résolution concernant le lait, vous venez nous présenter des mesures <DiscourseConnective annotation_id="45790">pour</DiscourseConnective> répondre à nos demandes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41519" docOffset="303">
      <en>I agree with your proposal, in respect of Article 186, including with the time limit, which seems reasonable to me.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec votre proposition, <DiscourseConnective annotation_id="45861">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'article 186, y compris avec la limite temporelle, qui m'apparaît raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41635" docOffset="304">
      <en>I am <Alignment alignment="51873" annotation_id="41640">
          <DiscourseConnective annotation_id="41640" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in favour of the differentiated granting of quotas that you propose.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="41640" annotation_id="45968">
          <DiscourseConnective annotation_id="45968" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorable <DiscourseConnective annotation_id="45988">à</DiscourseConnective> l'octroi différencié de quotas <DiscourseConnective annotation_id="46021">que</DiscourseConnective> vous proposez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41714" docOffset="305">
      <en>I have to say that the proposal concerning the buying back of quotas leaves me more perplexed.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="46048">dire que</DiscourseConnective> la proposition concernant le rachat de quotas me laisse plus perplexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41809" docOffset="306">
      <en>You yourself said over weeks and months that the current crisis was not caused by the quota system <DiscourseConnective annotation_id="41908" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, with that in mind, personally I do not think that this buy-back proposal is completely coherent.</en>
      <fr>Vous avez dit vous-même au fil des semaines <DiscourseConnective annotation_id="46172">et</DiscourseConnective> des mois <DiscourseConnective annotation_id="46184">que</DiscourseConnective> la crise actuelle n'a pas été causée par le système des quotas. En ayant cela <DiscourseConnective annotation_id="46266">à</DiscourseConnective> l'esprit, personnellement, je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="46311">que</DiscourseConnective> cette proposition de rachat <DiscourseConnective annotation_id="46343">soit</DiscourseConnective> complètement cohérente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42010" docOffset="307">
      <en>Finally, I would <Alignment alignment="46396" annotation_id="42027">
          <DiscourseConnective annotation_id="42027" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say that this cannot be the end of the line just yet.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46372">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais dire <Alignment alignment="27490" annotation_id="46396">
          <DiscourseConnective annotation_id="46396" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="46406">que</DiscourseConnective> cela ne peut pas <DiscourseConnective annotation_id="46427">encore</DiscourseConnective> être la fin du voyage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42094" docOffset="308">
      <en>We must continue to take steps, and specifically <Alignment alignment="46495" annotation_id="42143">
          <DiscourseConnective annotation_id="42143" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the dairy sector in difficult areas, in mountain areas, where there are simply no alternatives to dairy farming.</en>
      <fr>Nous devons continuer d'agir, <DiscourseConnective annotation_id="46487">surtout</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9258" annotation_id="46495">
          <DiscourseConnective annotation_id="46495" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne le secteur laitier dans les zones en difficulté, dans les zones de montagne, où il n'existe <DiscourseConnective annotation_id="46606">simplement</DiscourseConnective> pas d'alternative <DiscourseConnective annotation_id="46635">à</DiscourseConnective> l'élevage laitier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42267" id="474" name="Elisabeth Köstinger">
    <ParallelChunk annotation_id="42267" docOffset="309">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I, too, would like to offer my sincere thanks for the EUR 280 million.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="46716">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="46746">aussi</DiscourseConnective> exprimer mes sincères remerciements <DiscourseConnective annotation_id="46788">pour</DiscourseConnective> les 280 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42393" docOffset="310">
      <en>I really hope, above all, that the full extent of this money reaches our 40 000 Austrian dairy farmers, <Alignment alignment="46930" annotation_id="42497">
          <DiscourseConnective annotation_id="42497" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they really need it.</en>
      <fr>J'espère vraiment, <DiscourseConnective annotation_id="46838">avant</DiscourseConnective> tout, <DiscourseConnective annotation_id="46850">que</DiscourseConnective> toute cette somme parviendra à nos 40 000 producteurs laitiers autrichiens, <Alignment alignment="42497" annotation_id="46930">
          <DiscourseConnective annotation_id="46930" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils <DiscourseConnective annotation_id="46938">en</DiscourseConnective> ont vraiment besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42521" docOffset="311">
      <en>You are surely aware of the situation in mountain regions and the situation in small-scale family farms.</en>
      <fr>Vous connaissez sûrement la situation des régions montagneuses <DiscourseConnective annotation_id="47025">et</DiscourseConnective> celle des petites exploitations familiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42626" docOffset="312">
      <en>Commissioner, Austria was always against the phasing out of the quotas.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, l'Autriche a toujours été contre la suppression progressive des quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42698" docOffset="313">
      <en>OK, you have chosen your path and followed it consistently.</en>
      <fr>D'accord, vous avez choisi votre chemin <DiscourseConnective annotation_id="47207">et</DiscourseConnective> vous l'avez suivi de manière cohérente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42758" docOffset="314">
      <en>We will, of course, attempt to prepare our farmers for it and to help them with it as much as possible.</en>
      <fr>Nous allons bien sûr essayer d'y préparer nos agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="47309">et</DiscourseConnective> de les aider <DiscourseConnective annotation_id="47325">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47332">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42862" docOffset="315">
      <en>With the best will in the world, I cannot understand your proposal for a voluntary quota buy-up programme.</en>
      <fr>Avec la meilleure volonté du monde, je ne comprends pas votre proposition de programme facultatif de rachat de quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42969" docOffset="316">
      <en>
        <Alignment alignment="47465" annotation_id="42969">
          <DiscourseConnective annotation_id="42969" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we apply this, it will result in an appreciation in value and price of exactly the quotas that you are phasing out.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46477" annotation_id="47465">
          <DiscourseConnective annotation_id="47465" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'appliquons, cela aboutira <DiscourseConnective annotation_id="47501">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47513">à</DiscourseConnective> une appréciation <DiscourseConnective annotation_id="47532">en</DiscourseConnective> valeur <DiscourseConnective annotation_id="47542">et</DiscourseConnective> en prix des quotas <DiscourseConnective annotation_id="47564">que</DiscourseConnective> vous supprimez progressivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43088" docOffset="317">
      <en>How are we supposed to explain that to the farmers of Austria?</en>
      <fr>Comment sommes-nous supposés l'expliquer aux agriculteurs autrichiens?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43151" id="475" name="Mariann Fischer Boel">
    <ParallelChunk annotation_id="43151" docOffset="318">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, having listened carefully to the discussion here tonight, I think you might get the impression from some speeches that this is the first step we are taking to help the dairy sector within the European Union.</en>
      <fr>Monsieur le Président, après avoir écouté attentivement le débat ce soir, à entendre certains orateurs, je pense qu'on pourrait avoir l'impression <DiscourseConnective annotation_id="47818">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="47824">s'</DiscourseConnective>agit de la première fois que nous venons <DiscourseConnective annotation_id="47867">en</DiscourseConnective> aide au secteur laitier de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43401" docOffset="319">
      <en>Nothing could be more wrong.</en>
      <fr>Rien n'est moins faux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43430" docOffset="320">
      <en>I am quite sure that at least some of you know what has been going on since January this year <Alignment alignment="48041" annotation_id="43524">
          <DiscourseConnective annotation_id="43524" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we started on the public and private storage, we started intervention, <Alignment alignment="48126" annotation_id="43600">
          <DiscourseConnective annotation_id="43600" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we started export refunds.</en>
      <fr>Je suis sûre <DiscourseConnective annotation_id="47953">que</DiscourseConnective> certains d'entre vous <DiscourseConnective annotation_id="47979">au moins</DiscourseConnective> savent ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="48011">depuis</DiscourseConnective> janvier de cette année <Alignment alignment="24830" annotation_id="48041">
          <DiscourseConnective annotation_id="48041" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons donné le coup d'envoi au stockage public <DiscourseConnective annotation_id="48099">et</DiscourseConnective> privé, à l'intervention <Alignment alignment="32339" annotation_id="48126">
          <DiscourseConnective annotation_id="48126" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux restitutions à l'exportation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43631" docOffset="321">
      <en>We have been taking lots of different measures over the summer <DiscourseConnective annotation_id="43694" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> I think we should devise a special study to tell the new Members of this Parliament exactly what has been going on since last January.</en>
      <fr>Nous avons pris une multitude de mesures diverses au cours de l'été. Je pense que nous devrions rédiger une étude spéciale <DiscourseConnective annotation_id="48286">pour</DiscourseConnective> dire aux nouveaux membres de ce Parlement exactement ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="48360">depuis</DiscourseConnective> janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43832" docOffset="322">
      <en>On the specific points on the two proposals here today, I have to repeat again that the buy-up scheme is not a new scheme.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48376">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les deux points spécifiques concernant les deux propositions du jour, je dois répéter encore <DiscourseConnective annotation_id="48488">une fois que</DiscourseConnective> le programme de rachat n'est pas un nouveau programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43955" docOffset="323">
      <en>It is already there for Member States to use <DiscourseConnective annotation_id="44000" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> they want to help specific dairy farmers out of business.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="48563">déjà</DiscourseConnective> en place <DiscourseConnective annotation_id="48577">pour</DiscourseConnective> les États membres qui entendent aider certains producteurs laitiers <DiscourseConnective annotation_id="48650">à</DiscourseConnective> abandonner leur activité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44061" docOffset="324">
      <en>It is an offer, <Alignment alignment="48694" annotation_id="44077">
          <DiscourseConnective annotation_id="44077" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why I do not want to make it compulsory; it is a possibility for helping farmers out of business.</en>
      <fr>C'est une offre <Alignment alignment="41910" annotation_id="48694">
          <DiscourseConnective annotation_id="48694" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est pour cela que je ne veux pas rendre le programme obligatoire; c'est une possibilité d'aider les agriculteurs à abandonner leur activité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44187" docOffset="325">
      <en>The quota they buy out can be kept in the national reserve and distributed at a later stage if Member States so wish.</en>
      <fr>Le quota qu'ils rachètent peut rester dans la réserve nationale <DiscourseConnective annotation_id="48904">et</DiscourseConnective> être distribué <DiscourseConnective annotation_id="48922">à</DiscourseConnective> un stade ultérieur <DiscourseConnective annotation_id="48943">si</DiscourseConnective> les États membres le souhaitent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44305" docOffset="326">
      <en>This was one part of the discussion.</en>
      <fr>C'était là une partie du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44342" docOffset="327">
      <en>The other part, which has aroused by far the most interest today, is Article 186.</en>
      <fr>L'autre partie, qui a suscité de loin le plus d'intérêt aujourd'hui, porte sur l'article 186.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44424" docOffset="328">
      <en>The reason for introducing dairy farming into Article 186 is the fact that we need to be able to react fast.</en>
      <fr>La raison <DiscourseConnective annotation_id="49115">pour</DiscourseConnective> laquelle les produits laitiers sont introduits <DiscourseConnective annotation_id="49167">à</DiscourseConnective> l'article 186 réside dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="49203">que</DiscourseConnective> nous devons pouvoir réagir rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44533" docOffset="329">
      <en>By the way, I do not see any reason why dairy farming should not be part of Article 186, <Alignment alignment="49357" annotation_id="44622">
          <DiscourseConnective annotation_id="44622" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> areas specifically within the meat sector are already there.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49246">Soit dit en passant</DiscourseConnective>, je ne vois aucune raison pour que l'élevage laitier ne fasse pas partie de l'article 186, <Alignment alignment="4401" annotation_id="49357">
          <DiscourseConnective annotation_id="49357" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres secteurs sont <DiscourseConnective annotation_id="49388">déjà</DiscourseConnective> présents, <DiscourseConnective annotation_id="49403">en particulier</DiscourseConnective> le secteur de la viande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44686" docOffset="330">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="44686" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>, in general, those who fear that the Commission will get a blank cheque and do whatever they want should keep in mind that Article 186 is normally by nature a very positive scheme where it is possible to try to help people who are in difficulties by reacting very fast.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49443">En</DiscourseConnective> général, ceux qui craignent <DiscourseConnective annotation_id="49474">que</DiscourseConnective> la Commission obtienne un chèque en blanc <DiscourseConnective annotation_id="49520">et</DiscourseConnective> n'en fasse <DiscourseConnective annotation_id="49534">ensuite</DiscourseConnective> qu'à sa tête ne doivent pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="49578">que</DiscourseConnective> l'article 186 est normalement par nature un régime très positif qui permet d'essayer d'aider les personnes <DiscourseConnective annotation_id="49689">en</DiscourseConnective> difficulté <DiscourseConnective annotation_id="49703">en</DiscourseConnective> réagissant très rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44960" docOffset="331">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="44960" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> it is not a blank cheque.</en>
      <fr>Ce n'est donc pas un chèque en blanc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44989" docOffset="332">
      <en>It will be discussed, <Alignment alignment="49772" annotation_id="45011">
          <DiscourseConnective annotation_id="45011" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you probably know, in the Management Committee.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23944" annotation_id="49772">
          <DiscourseConnective annotation_id="49772" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez probablement, il en sera débattu au comité de gestion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45062" docOffset="333">
      <en>I have listened to your ideas concerning a more limited period of three or four years.</en>
      <fr>J'ai écouté vos idées concernant une période plus limitée de trois <DiscourseConnective annotation_id="49914">ou</DiscourseConnective> quatre ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45149" docOffset="334">
      <en>I think it would disqualify dairy farmers - <Alignment alignment="49987" annotation_id="45193">
          <DiscourseConnective annotation_id="45193" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course I have listened to what you say.</en>
      <fr>Je pense que cela disqualifierait les produits laitiers - <Alignment alignment="344" annotation_id="49987">
          <DiscourseConnective annotation_id="49987" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien sûr je vous ai écoutés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45240" docOffset="335">
      <en>
        <Alignment alignment="50021" annotation_id="45240">
          <DiscourseConnective annotation_id="45240" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think there are lots of mistaken ideas going round.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45240" annotation_id="50021">
          <DiscourseConnective annotation_id="50021" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense que de nombreuses idées fausses circulent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45299" docOffset="336">
      <en>This EUR 280 million is not for restructuring.</en>
      <fr>Ces 280 millions d'euros ne sont pas destinés à la restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45346" docOffset="337">
      <en>It simply offers a possibility of paying out very quickly <DiscourseConnective annotation_id="45404" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">as soon as</DiscourseConnective> we have the formalities in place, with the acceptance from the Ecofin meeting in November and the signing of the budget for 2010.</en>
      <fr>Ils offrent <DiscourseConnective annotation_id="50162">simplement</DiscourseConnective> une possibilité de payer très rapidement une fois les formalités remplies, avec l'accord de la réunion Ecofin <DiscourseConnective annotation_id="50283">en</DiscourseConnective> novembre <DiscourseConnective annotation_id="50295">et</DiscourseConnective> le vote du budget <DiscourseConnective annotation_id="50316">pour</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45545" docOffset="338">
      <en>This means we can act immediately, which would not be the case <Alignment alignment="50406" annotation_id="45608">
          <DiscourseConnective annotation_id="45608" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not have Article 186 in place.</en>
      <fr>Cela signifie que nous pouvons agir immédiatement, ce qui ne serait pas le cas <Alignment alignment="71" annotation_id="50406">
          <DiscourseConnective annotation_id="50406" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne disposions pas de l'article 186.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45648" docOffset="339">
      <en>
        <Alignment alignment="50463" annotation_id="45648">
          <DiscourseConnective annotation_id="45648" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not restructuring.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="50456">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="3307" annotation_id="50463">
          <DiscourseConnective annotation_id="50463" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas de restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45676" docOffset="340">
      <en>
        <Alignment alignment="50492" annotation_id="45676">
          <DiscourseConnective annotation_id="45676" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said before, it gives Member States the possibility of paying the most needy from this national budget.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27582" annotation_id="50492">
          <DiscourseConnective annotation_id="50492" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="50506">déjà</DiscourseConnective> dit, cela donne la possibilité aux États membres de payer ceux qui en ont le plus besoin à partir de ce budget national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45785" docOffset="341">
      <en>How should it be distributed?</en>
      <fr>Comment devrait-il être réparti?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45815" docOffset="342">
      <en>I have clearly said it has to be on the basis of production.</en>
      <fr>J'ai dit clairement que cela devait se faire sur la base de la production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45876" docOffset="343">
      <en>I can hear that there may be other ideas <Alignment alignment="50795" annotation_id="45917">
          <DiscourseConnective annotation_id="45917" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="50800" annotation_id="45921">
          <DiscourseConnective annotation_id="45921" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we start discussing internally how to distribute, then I think it would take at least to the end of next year <Alignment alignment="50959" annotation_id="46034">
          <DiscourseConnective annotation_id="46034" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there would be so many great ideas we would never be able to find a common line on this issue.</en>
      <fr>Je peux comprendre <DiscourseConnective annotation_id="50759">qu'</DiscourseConnective>il puisse y avoir d'autres idées <Alignment alignment="45917" annotation_id="50795">
          <DiscourseConnective annotation_id="50795" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21810" annotation_id="50800">
          <DiscourseConnective annotation_id="50800" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous commençons à débattre en interne de la manière de répartir cet argent, <DiscourseConnective annotation_id="50879">alors</DiscourseConnective> je crois que nous en aurons <DiscourseConnective annotation_id="50913">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50922">jusqu'à</DiscourseConnective> la fin de l'année prochaine, <Alignment alignment="20347" annotation_id="50959">
          <DiscourseConnective annotation_id="50959" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y aurait tellement de bonnes idées que nous ne pourrions pas trouver de consensus sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46137" docOffset="344">
      <en>I will reply to some of the specific questions.</en>
      <fr>Je vais répondre <DiscourseConnective annotation_id="51090">à</DiscourseConnective> quelques-unes des questions spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46185" docOffset="345">
      <en>I would like to say that producer organisations are an excellent option.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="51145">dire que</DiscourseConnective> les organisations de producteurs représentent une excellente option.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46258" docOffset="346">
      <en>It is actually necessary.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="51229">en fait</DiscourseConnective> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46284" docOffset="347">
      <en>I have said that clearly in plenary before, specifically <DiscourseConnective annotation_id="46341" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> discussing the fruit and vegetable scheme.</en>
      <fr>Je l'ai déjà dit clairement <DiscourseConnective annotation_id="51277">en</DiscourseConnective> plénière, <DiscourseConnective annotation_id="51290">en particulier</DiscourseConnective> lors du débat sur le programme concernant les fruits <DiscourseConnective annotation_id="51358">et</DiscourseConnective> les légumes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46389" docOffset="348">
      <en>
        <Alignment alignment="64679" annotation_id="46389">
          <DiscourseConnective annotation_id="46389" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> farmers spend their time and efforts competing against each other instead of competing with the strong retail sector, I know who the winners and the losers will be.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46389" annotation_id="51374">
          <DiscourseConnective annotation_id="51374" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les agriculteurs passent leur temps <DiscourseConnective annotation_id="51413">et</DiscourseConnective> consacrent leurs efforts à s'affronter les uns les autres <DiscourseConnective annotation_id="51474">au lieu d'</DiscourseConnective>affronter le secteur puissant de la vente au détail, je sais qui seront les vainqueurs <DiscourseConnective annotation_id="51571">et</DiscourseConnective> les vaincus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46557" docOffset="349">
      <en>
        <Alignment alignment="51587" annotation_id="46557">
          <DiscourseConnective annotation_id="46557" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say: do work together to be a much stronger body in the whole food chain.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="539" annotation_id="51587">
          <DiscourseConnective annotation_id="51587" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dis: travaillons ensemble <DiscourseConnective annotation_id="51631">pour</DiscourseConnective> être un acteur bien plus fort dans l'ensemble de la chaîne alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46643" docOffset="350">
      <en>I completely agree with you that we have a global problem, that we have one billion people starving, not being able to get what they need to eat every day.</en>
      <fr>Je conviens tout à fait avec vous <DiscourseConnective annotation_id="51742">que</DiscourseConnective> nous avons un problème mondial, <DiscourseConnective annotation_id="51778">qu'</DiscourseConnective>un milliard de personnes meurent de faim parce qu'elles sont incapables de se procurer de quoi manger chaque jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46799" docOffset="351">
      <en>That is why I was hurt to see European farmers spreading milk all over the fields in a situation where we are facing starvation problems globally.</en>
      <fr>C'est pour cela que j'ai été choquée de voir les éleveurs européens épandre du lait sur les champs <DiscourseConnective annotation_id="51995">alors que</DiscourseConnective> nous sommes confrontés à des problèmes de famine dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46946" docOffset="352">
      <en>That is not the best image for European agriculture.</en>
      <fr>Ce n'est pas une bonne image <DiscourseConnective annotation_id="52098">pour</DiscourseConnective> l'agriculture européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46999" docOffset="353">
      <en>I have to say that I am very impressed at the way in which two Members, Mr Bové and Mr Häusling, managed to gear their speaking time.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="52137">dire que</DiscourseConnective> je suis très impressionnée par la manière dont deux députés, MM. Bové <DiscourseConnective annotation_id="52216">et</DiscourseConnective> Häusling, sont parvenus <DiscourseConnective annotation_id="52243">à</DiscourseConnective> adapter leur temps de parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47133" docOffset="354">
      <en>I noticed very carefully how it was done.</en>
      <fr>J'ai suivi très attentivement leur procédé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47175" docOffset="355">
      <en>I do not know <Alignment alignment="52328" annotation_id="47189">
          <DiscourseConnective annotation_id="47189" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a new procedure of the House that one speaker can substitute for another who <Alignment alignment="52437" annotation_id="47275">
          <DiscourseConnective annotation_id="47275" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> goes in to speak under catch-the-eye.</en>
      <fr>J'ignore <Alignment alignment="6749" annotation_id="52328">
          <DiscourseConnective annotation_id="52328" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="52333">s'</DiscourseConnective>agit d'une nouvelle procédure de l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="52380">qu'</DiscourseConnective>un orateur puisse en remplacer un autre qui s'exprime <Alignment alignment="4298" annotation_id="52437">
          <DiscourseConnective annotation_id="52437" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> à travers le "catch-the-eye".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47318" docOffset="356">
      <en>It was quite smart, I would say.</en>
      <fr>C'était <DiscourseConnective annotation_id="52483">plutôt</DiscourseConnective> astucieux, je dois le reconnaître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47351" docOffset="357">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47362" id="476" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="47362" docOffset="358">
      <en>That concludes this item.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47388" docOffset="359">
      <en>The vote will take place on Thursday.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47426" docOffset="360">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47456" id="477" language="PT" name="Luís Paulo Alves ">
    <ParallelChunk annotation_id="47456" docOffset="361">
      <en>Commissioner, having long struggled to have these measures put forward by the Commission, we are in no position to reject any contribution you may bring us at this very difficult time for dairy farmers and their families.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, comme nous avons longtemps bataillé <DiscourseConnective annotation_id="52682">pour que</DiscourseConnective> la Commission prenne ces mesures, nous ne sommes pas <DiscourseConnective annotation_id="52744">en</DiscourseConnective> position de rejeter quelque contribution que vous pourriez nous apporter <DiscourseConnective annotation_id="52820">à</DiscourseConnective> un moment <DiscourseConnective annotation_id="52832">aussi</DiscourseConnective> difficile <DiscourseConnective annotation_id="52848">pour</DiscourseConnective> les producteurs laitiers <DiscourseConnective annotation_id="52878">et</DiscourseConnective> leurs familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47678" docOffset="362">
      <en>Unfortunately, the Commission has taken a long time to act.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52897">Malheureusement</DiscourseConnective>, la Commission a mis longtemps <DiscourseConnective annotation_id="52944">à</DiscourseConnective> agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47738" docOffset="363">
      <en>It has only done so <Alignment alignment="52973" annotation_id="47758">
          <DiscourseConnective annotation_id="47758" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> faced with intense pressure from dairy producers, the European Parliament and 21 Member States.</en>
      <fr>Elle ne l'a fait que <Alignment alignment="49306" annotation_id="52973">
          <DiscourseConnective annotation_id="52973" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a été confrontée <DiscourseConnective annotation_id="53002">à</DiscourseConnective> une intense pression des producteurs laitiers, du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="53073">et</DiscourseConnective> de 21 États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47859" docOffset="364">
      <en>I would make the following points on the measures that you have presented here:</en>
      <fr>Je voudrais faire les remarques suivantes concernant les mesures <DiscourseConnective annotation_id="53162">que</DiscourseConnective> vous nous avez présentées:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47939" docOffset="365">
      <en>1: The fund of EUR 280 million is too little compared with the amount of EUR 600 million unanimously deemed necessary by the Committee on Agriculture and Rural Development, which is the committee with both technical and political expertise in this matter.</en>
      <fr>1: Le fonds de 280 millions d'euros est trop modeste comparé au montant de 600 millions d'euros que la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="53324">et</DiscourseConnective> du développement rural, qui est la commission qui dispose <DiscourseConnective annotation_id="53385">à</DiscourseConnective> la fois de la compétence technique <DiscourseConnective annotation_id="53422">et</DiscourseConnective> politique <DiscourseConnective annotation_id="53435">en</DiscourseConnective> la matière, a jugé nécessaire à l'unanimité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48195" docOffset="366">
      <en>This policy statement was approved by the European Parliament itself.</en>
      <fr>Cette déclaration de politique générale a été approuvée par le Parlement européen lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48265" docOffset="367">
      <en>We cannot, <Alignment alignment="53591" annotation_id="48276">
          <DiscourseConnective annotation_id="48276" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, consider less than half the sum that Parliament deemed essential only a month ago to be sufficient.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <Alignment alignment="54935" annotation_id="53591">
          <DiscourseConnective annotation_id="53591" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas envisager moins de la moitié de la somme <DiscourseConnective annotation_id="53641">que</DiscourseConnective> le Parlement a estimé essentiellement suffisante il y a un mois seulement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48387" docOffset="368">
      <en>2: The inclusion of milk in Article 186 gives the Commission an operational tool that can be deployed instantly, <Alignment alignment="80641" annotation_id="48500">
          <DiscourseConnective annotation_id="48500" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that does not mean that Parliament will no longer monitor the issue.</en>
      <fr>2: L'inclusion du lait <DiscourseConnective annotation_id="53743">à</DiscourseConnective> l'article 186 donne à la Commission un outil opérationnel qui peut être déployé <DiscourseConnective annotation_id="53825">instantanément</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="48500" annotation_id="53841">
          <DiscourseConnective annotation_id="53841" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne signifie pas <DiscourseConnective annotation_id="53867">que</DiscourseConnective> le Parlement ne suivra plus la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48573" docOffset="369">
      <en>We still need instruments to regulate the market.</en>
      <fr>Nous avons toujours besoin d'instruments de réglementation du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48623" docOffset="370">
      <en>We should maintain the quota system and introduce transparency into the milk marketing chain.</en>
      <fr>Nous devrions maintenir le système des quotas <DiscourseConnective annotation_id="54028">et</DiscourseConnective> introduire la transparence dans la chaîne de commercialisation du lait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48717" docOffset="371">
      <en>Without these two instruments, it will be impossible to restore and guarantee stability in Europe's rural areas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54103">Sans</DiscourseConnective> ces deux instruments, il sera impossible de restaurer <DiscourseConnective annotation_id="54162">et</DiscourseConnective> de garantir la stabilité dans les zones rurales en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48830" id="478" language="HU" name="Béla Glattfelder ">
    <ParallelChunk annotation_id="48830" docOffset="372">
      <en>I welcome the measures proposed by the European Commission to help Europe's dairy producers.</en>
      <fr>Je salue les mesures proposées par la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="54284">pour</DiscourseConnective> aider les producteurs laitiers en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48923" docOffset="373">
      <en>
        <Alignment alignment="54331" annotation_id="48923">
          <DiscourseConnective annotation_id="48923" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these measures can only alleviate the crisis, but cannot end it altogether.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16787" annotation_id="54331">
          <DiscourseConnective annotation_id="54331" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces mesures peuvent seulement soulager les effets de la crise, <DiscourseConnective annotation_id="54405">mais</DiscourseConnective> elles ne peuvent pas mettre fin à celle-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49008" docOffset="374">
      <en>In order to do this, the decisions regarding the milk quota increases should be dropped.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54454">Pour</DiscourseConnective> cela, les décisions concernant les relèvements des quotas laitiers devraient être abandonnées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49097" docOffset="375">
      <en>
        <Alignment alignment="54554" annotation_id="49097">
          <DiscourseConnective annotation_id="49097" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, neither the European Commission, nor Mariann Fischer Boel personally, is inclined to acknowledge that wrong decisions have been made.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49097" annotation_id="54554">
          <DiscourseConnective annotation_id="54554" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ni la Commission européenne ni Mariann Fischer Boel en personne ne sont enclines <DiscourseConnective annotation_id="54646">à</DiscourseConnective> reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="54660">que</DiscourseConnective> de mauvaises décisions ont été prises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49240" docOffset="376">
      <en>I agree with the European farmers' demand to drop the quota increase.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec la demande des agriculteurs européens visant <DiscourseConnective annotation_id="54770">à</DiscourseConnective> abandonner le relèvement des quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49310" docOffset="377">
      <en>I <Alignment alignment="54821" annotation_id="49312">
          <DiscourseConnective annotation_id="49312" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> oppose the permanent abolition of the quota system scheduled for 2015.</en>
      <fr>Je m'oppose <Alignment alignment="785" annotation_id="54821">
          <DiscourseConnective annotation_id="54821" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'abolition permanente du système de quotas prévue <DiscourseConnective annotation_id="54880">pour</DiscourseConnective> 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49388" docOffset="378">
      <en>I concur with the point of view of the largest European farmers organisation COPA-COGECA, which is that the dairy market requires regulation after 2015 as well.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec le point de vue de la plus grande organisation européenne d'agriculteurs, la COPA-COGECA, selon laquelle le marché laitier a besoin d'une réglementation <DiscourseConnective annotation_id="55066">après</DiscourseConnective> 2015 <DiscourseConnective annotation_id="55077">aussi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49549" docOffset="379">
      <en>The important lesson to be learned from the current crisis is that the dairy market needs to be regulated.</en>
      <fr>L'importante leçon <DiscourseConnective annotation_id="55103">à</DiscourseConnective> tirer de la crise actuelle est <DiscourseConnective annotation_id="55136">que</DiscourseConnective> le marché laitier a besoin d'être réglementé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49656" docOffset="380">
      <en>Without this, prices will become unpredictable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55186">Sans</DiscourseConnective> cela, les prix deviendront imprévisibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49704" docOffset="381">
      <en>European dairy producers cannot endure the losses caused by large-scale price volatility.</en>
      <fr>Les producteurs laitiers européens ne peuvent supporter les pertes causées par l'énorme volatilité des prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49794" docOffset="382">
      <en>On the subject of the current emergency measures, I would like to draw attention to the fact that the increase in the minimum subsidies from EUR 7 500 to EUR 15 000 may cause problems for Member States in a more difficult budgetary situation.</en>
      <fr>Concernant la question des mesures d'urgence actuelles, je voudrais attirer l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="55442">que</DiscourseConnective> l'accroissement des subventions minimales de 7 500 <DiscourseConnective annotation_id="55497">à</DiscourseConnective> 15 000 euros pourrait causer des problèmes aux États membres qui sont dans une situation budgétaire difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50037" docOffset="383">
      <en>What I am afraid of is that in these countries, such as Hungary, the governments will not provide the maximum support.</en>
      <fr>Ce que je crains, c'est <DiscourseConnective annotation_id="55634">que</DiscourseConnective> dans des pays <DiscourseConnective annotation_id="55652">comme</DiscourseConnective> la Hongrie les gouvernements n'apporteront pas le soutien maximal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50156" docOffset="384">
      <en>
        <Alignment alignment="55725" annotation_id="50156">
          <Alignment alignment="55725" annotation_id="50156">
            <DiscourseConnective annotation_id="50156" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, farmers in these countries may end up at an even bigger competitive disadvantage.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="50156" annotation_id="55725">
          <Alignment alignment="2992" annotation_id="55725">
            <DiscourseConnective annotation_id="55725" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les agriculteurs de ces pays pourraient se retrouver dans une situation concurrentielle <DiscourseConnective annotation_id="55829">encore</DiscourseConnective> plus désavantageuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50251" docOffset="385">
      <en>I am confident that during the vote on the 2010 budget taking place on Thursday, the European Parliament will support the proposed amendment, submitted by a number of Members including myself, which would increase support for the school milk programme.</en>
      <fr>J'ai bon espoir <DiscourseConnective annotation_id="55873">que</DiscourseConnective> lors du vote de jeudi sur le budget 2010, le Parlement européen soutiendra la proposition d'amendement soumise par plusieurs députés, dont moi-même, visant à renforcer le soutien en faveur du programme pour le lait à l'école.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50504" id="479" language="FR" name="Marine Le Pen ">
    <ParallelChunk annotation_id="50504" docOffset="386">
      <en>The rallies that milk producers have been carrying out for weeks in a bid to save their crisis-hit sector have been answered by the European Commission with the creation of a EUR 280 million 'milk fund'.</en>
      <fr>par écrit. - La mobilisation <DiscourseConnective annotation_id="56132">depuis</DiscourseConnective> des semaines des producteurs laitiers <DiscourseConnective annotation_id="56177">pour</DiscourseConnective> sauver leur secteur en crise a eu pour réponse de la Commission européenne la création d'un "fonds laitier" de 280 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50708" docOffset="387">
      <en>Mrs Fischer Boel has <Alignment alignment="56334" annotation_id="50729">
          <DiscourseConnective annotation_id="50729" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> succumbed to the pressure <Alignment alignment="56358" annotation_id="50765">
          <DiscourseConnective annotation_id="50765" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> turning a deaf ear, for weeks on end, to the distress of farmers on the brink of bankruptcy.</en>
      <fr>Mme Fischer-Boel a <Alignment alignment="50729" annotation_id="56334">
          <DiscourseConnective annotation_id="56334" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> cédé <DiscourseConnective annotation_id="56344">à</DiscourseConnective> la pression <Alignment alignment="1094" annotation_id="56358">
          <DiscourseConnective annotation_id="56358" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir été sourde, des semaines durant, <DiscourseConnective annotation_id="56403">à</DiscourseConnective> la détresse des paysans au bord de la faillite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50864" docOffset="388">
      <en>
        <Alignment alignment="56453" annotation_id="50864">
          <DiscourseConnective annotation_id="50864" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this financial measure is derisory and is intended merely to calm the producers down for a while.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29804" annotation_id="56453">
          <DiscourseConnective annotation_id="56453" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette mesure financière est dérisoire <DiscourseConnective annotation_id="56502">et</DiscourseConnective> uniquement destinée <DiscourseConnective annotation_id="56525">à</DiscourseConnective> apaiser un temps la colère des producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50971" docOffset="389">
      <en>It will do nothing to solve the problem of a sector that is on its way out with the planned end of milk quotas.</en>
      <fr>Elle ne règlera <DiscourseConnective annotation_id="56587">en</DiscourseConnective> rien le problème qui est celui d'un secteur <DiscourseConnective annotation_id="56634">en</DiscourseConnective> voie de disparition avec la fin programmée des quotas laitiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51083" docOffset="390">
      <en>Milk producers do not want charity or handouts, they want the market to be regulated <DiscourseConnective annotation_id="51168" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> they can sell their milk at prices that will allow them to live a dignified life from their efforts and to guarantee their children's future.</en>
      <fr>Ce que veulent les producteurs laitiers ce n'est pas la charité <DiscourseConnective annotation_id="56765">ou</DiscourseConnective> l'assistanat, ce qu'ils veulent, c'est une régulation du marché afin de pouvoir vendre leur lait <DiscourseConnective annotation_id="56865">à</DiscourseConnective> des prix qui leur permettent de vivre dignement de leur travail <DiscourseConnective annotation_id="56931">et</DiscourseConnective> d'assurer un avenir à leur enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51318" docOffset="391">
      <en>Through its stubborn desire to impose the dogma of free and fair competition, the European Union is going to leave thousands of farmers at the mercy of the law of the market, and that alone.</en>
      <fr>Par sa volonté inébranlable d'imposer le dogme de la concurrence libre <DiscourseConnective annotation_id="57040">et</DiscourseConnective> non faussée, L'Union européenne va livrer des milliers d'agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="57113">à</DiscourseConnective> la seule loi du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51509" docOffset="392">
      <en>This is the same ultraliberalism that each month makes thousands of industrial workers unemployed.</en>
      <fr>C'est le <DiscourseConnective annotation_id="57148">même</DiscourseConnective> ultralibéralisme qui met tous les mois des milliers d'ouvriers de l'industrie au chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51608" docOffset="393">
      <en>The carnage must be stopped now as a matter of urgency.</en>
      <fr>Il s'agit <DiscourseConnective annotation_id="57253">maintenant</DiscourseConnective> d'arrêter d'urgence le carnage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="51664" id="982" language="HU" name="Csaba Sándor Tabajdi ">
    <ParallelChunk annotation_id="51664" docOffset="394">
      <en>I welcome the agreement in principle reached by agricultural ministers at their council meeting in Luxembourg on providing specific aid to the dairy sector of EUR 280 million.</en>
      <fr>Je salue l'accord de principe auquel les ministres de l'agriculture sont parvenus à Luxembourg <DiscourseConnective annotation_id="57391">pour</DiscourseConnective> fournir une aide spécifique de 280 millions d'euros au secteur laitier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51840" docOffset="395">
      <en>At EU level, this amounts to an additional one cent in aid per litre of milk, which is absolutely negligible.</en>
      <fr>Au niveau de l'Union européenne, cela représente un centime supplémentaire d'aide par litre de lait, ce qui est absolument négligeable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51950" docOffset="396">
      <en>
        <Alignment alignment="57604" annotation_id="51950">
          <DiscourseConnective annotation_id="51950" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">After</DiscourseConnective>
        </Alignment> putting up bold resistance for several months, the European Commission gave in slightly to the pressure exerted by farmers, 21 Member States, including Hungary, and the European Parliament, which already demanded additional resources for the sector during their informal meeting held in Brussels last Monday.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10232" annotation_id="57604">
          <DiscourseConnective annotation_id="57604" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir résisté avec acharnement pendant plusieurs mois, la Commission européenne a légèrement cédé <DiscourseConnective annotation_id="57708">à</DiscourseConnective> la pression des agriculteurs, de 21 États membres, dont la Hongrie, <DiscourseConnective annotation_id="57778">et</DiscourseConnective> du Parlement européen, qui ont <DiscourseConnective annotation_id="57812">déjà</DiscourseConnective> demandé des ressources supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="57856">pour</DiscourseConnective> le secteur durant leur réunion informelle tenue <DiscourseConnective annotation_id="57909">à</DiscourseConnective> Bruxelles lundi dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52265" docOffset="397">
      <en>In spite of the tardy measures from the EU, the Hungarian Government has acted quickly to support dairy farmers and has done everything to help them, taking into account the budget resources available.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="57936">En</DiscourseConnective> dépit des mesures tardives de l'UE, le gouvernement hongrois a agi rapidement <DiscourseConnective annotation_id="58017">pour</DiscourseConnective> soutenir les producteurs laitiers <DiscourseConnective annotation_id="58056">et</DiscourseConnective> a tout fait <DiscourseConnective annotation_id="58071">pour</DiscourseConnective> les aider, prenant en considération les ressources budgétaires disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52467" docOffset="398">
      <en>Hungary has helped the dairy sector by using all the sums that can be reallocated as part of rural development resources and the European Economic Development Programme.</en>
      <fr>La Hongrie a aidé le secteur laitier <DiscourseConnective annotation_id="58189">en</DiscourseConnective> utilisant toutes les sommes qui peuvent être réaffectées <DiscourseConnective annotation_id="58249">comme</DiscourseConnective> faisant partie des ressources du développement rural <DiscourseConnective annotation_id="58308">et</DiscourseConnective> du programme européen de développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52637" docOffset="399">
      <en>Apart from us, only Latvia and Malta have such outstanding indicators.</en>
      <fr>À part nous, seules la Lettonie <DiscourseConnective annotation_id="58394">et</DiscourseConnective> Malte affichent de tels indicateurs remarquables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52708" docOffset="400">
      <en>Hungarian dairy farmers will receive directly around EUR 3.3 million from the EUR 280 million envelope, roughly equivalent to HUF 890 million.</en>
      <fr>Les producteurs laitiers hongrois recevront directement 3,3 millions d'euros environ sur l'enveloppe de 280 millions, ce qui équivaut en gros <DiscourseConnective annotation_id="58589">à</DiscourseConnective> 890 millions de forints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52851" docOffset="401">
      <en>The Hungarian government can freely decide how to use this money.</en>
      <fr>Le gouvernement hongrois peut décider librement de la manière d'utiliser cet argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52917" docOffset="402">
      <en>The Commission only made the suggestion that the most needy producers should receive this special aid, which coincides with Hungarian objectives.</en>
      <fr>La Commission a seulement suggéré <DiscourseConnective annotation_id="58735">que</DiscourseConnective> cette aide spéciale profite aux producteurs les plus nécessiteux, ce qui coïncide avec les objectifs hongrois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53063" docOffset="403">
      <en>Following approval of the 2010 budget, this sum will be paid out at the start of next year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="58850">Après</DiscourseConnective> l'approbation du budget 2010, cette somme sera versée au début de l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
