<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Commission Question Time</en>
    <fr>Heure des questions (questions à la Commission)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="25" id="290" name="Olli Rehn">
    <ParallelChunk annotation_id="25" docOffset="1">
      <en>As a matter of principle, the Commission is in favour of full application of the four freedoms, including the freedom of movement of workers in the European Union.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) En principe, la Commission est favorable <DiscourseConnective annotation_id="121">à</DiscourseConnective> la mise en application intégrale des quatre libertés, y compris la libre circulation des travailleurs au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="189" docOffset="2">
      <en>One should remember that this freedom is one of the core principles of the Treaty of Rome.</en>
      <fr>Il faut rappeler <DiscourseConnective annotation_id="273">que</DiscourseConnective> cette liberté est l'un des principes fondamentaux du traité de Rome.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="280" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="346" annotation_id="280">
          <DiscourseConnective annotation_id="280" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Accession Treaty with Bulgaria and Romania, like those of the previous enlargement, lays down transitional provisions on the right to free movement of workers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12099" annotation_id="346">
          <DiscourseConnective annotation_id="346" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le traité d'adhésion avec la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="395">et</DiscourseConnective> la Roumanie, <DiscourseConnective annotation_id="411">comme</DiscourseConnective> ceux du précédent élargissement, prévoit des dispositions transitoires <DiscourseConnective annotation_id="488">en</DiscourseConnective> matière de droit <DiscourseConnective annotation_id="508">à</DiscourseConnective> la libre circulation des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="453" docOffset="4">
      <en>Essentially, these provisions leave it up to each current Member State to determine whether, during a transitional period, to grant Bulgarian and Romanian nationals access to their labour markets.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="549">En gros</DiscourseConnective>, ces dispositions laissent <DiscourseConnective annotation_id="584">à</DiscourseConnective> chaque État membre actuel la faculté de décider <DiscourseConnective annotation_id="634">si</DiscourseConnective>, pendant une période transitoire, il souhaite accorder ou non aux ressortissants bulgares <DiscourseConnective annotation_id="727">et</DiscourseConnective> roumains l'accès <DiscourseConnective annotation_id="747">à</DiscourseConnective> son marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="650" docOffset="5">
      <en>This is <Alignment alignment="790" annotation_id="658">
          <DiscourseConnective annotation_id="658" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> a prerogative of each and every Member State.</en>
      <fr>Cette faculté est <Alignment alignment="658" annotation_id="790">
          <DiscourseConnective annotation_id="790" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une prérogative qui appartient <DiscourseConnective annotation_id="826">à</DiscourseConnective> chaque État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="709" docOffset="6">
      <en>The Commission plans to send a letter to all the Member States recalling their obligations under Community law and asking Member States to provide the details of any national measures that might be introduced for the first two years that follow the accession of Bulgaria and Romania.</en>
      <fr>La Commission a l'intention d'envoyer une lettre <DiscourseConnective annotation_id="897">à</DiscourseConnective> tous les États membres pour leur rappeler leurs obligations aux termes de la législation communautaire <DiscourseConnective annotation_id="1002">et</DiscourseConnective> les inviter à faire connaître les détails de toute mesure nationale qui pourrait être introduite pendant les deux premières années suivant l'adhésion de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="1170">et</DiscourseConnective> de la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="993" docOffset="7">
      <en>At the same time, let me draw your attention to the Commission's report on the functioning of the transitional arrangements for the enlargement of 1 May 2004, and <Alignment alignment="1376" annotation_id="1156">
          <Alignment alignment="1376" annotation_id="1156">
            <DiscourseConnective annotation_id="1156" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> to the finding that the arrival of workers from the accession Member States has had a beneficial effect and actually helped to reduce imbalances in national labour markets, without the newcomers largely taking the place of local jobseekers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1189">Parallèlement</DiscourseConnective>, permettez-moi d'attirer votre attention sur le rapport de la Commission concernant le fonctionnement des dispositions transitoires <DiscourseConnective annotation_id="1335">pour</DiscourseConnective> l'élargissement du 1er mai 2004 <DiscourseConnective annotation_id="1372">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="17681" annotation_id="1376">
          <Alignment alignment="27739" annotation_id="1376">
            <DiscourseConnective annotation_id="1376" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, sur la conclusion selon laquelle l'arrivée des travailleurs des nouveaux États membres a eu un effet bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="1503">et</DiscourseConnective> a réellement contribué à la réduction des déséquilibres sur les marchés nationaux du travail, <DiscourseConnective annotation_id="1600">sans que</DiscourseConnective> les nouveaux venus ne prennent largement la place des demandeurs d'emploi locaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1411" docOffset="8">
      <en>This applies, of course, to those Member States that have facilitated the free movement of workers.</en>
      <fr>Ceci s'applique, bien entendu, aux États membres qui ont facilité la mobilité des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1511" docOffset="9">
      <en>This report <Alignment alignment="1805" annotation_id="1523">
          <DiscourseConnective annotation_id="1523" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> found that there have been overall positive effects on the economies of the EU 15 Member States, with workers from the new Member States contributing to a better functioning of the labour markets, to sustained economic growth and to better public finances.</en>
      <fr>Ce rapport montre <Alignment alignment="1523" annotation_id="1805">
          <DiscourseConnective annotation_id="1805" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1815">qu'</DiscourseConnective>il y a eu des effets <DiscourseConnective annotation_id="1839">globalement</DiscourseConnective> positifs sur les économies des États membres de l'UE-15, les travailleurs originaires des nouveaux États membres ayant contribué <DiscourseConnective annotation_id="1980">à</DiscourseConnective> un meilleur fonctionnement des marchés du travail, <DiscourseConnective annotation_id="2033">à</DiscourseConnective> une croissance économique soutenue <DiscourseConnective annotation_id="2070">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2073">à</DiscourseConnective> l'amélioration des finances publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1785" docOffset="10">
      <en>It <Alignment alignment="2381" annotation_id="1788">
          <DiscourseConnective annotation_id="1788" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> found that restrictions on labour market access may increase the incidence of undeclared work.</en>
      <fr>Il fait <Alignment alignment="20696" annotation_id="2122">
          <DiscourseConnective annotation_id="2122" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ressortir <DiscourseConnective annotation_id="2142">que</DiscourseConnective> les restrictions <DiscourseConnective annotation_id="2163">à</DiscourseConnective> l'accès au marché du travail peuvent augmenter l'incidence du travail illégal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1888" docOffset="11">
      <en>The Commission believes that those findings are still valid and trusts that the Member States will consider them closely <Alignment alignment="73861" annotation_id="2009">
          <DiscourseConnective annotation_id="2009" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> deciding whether to introduce transitional measures applicable to Bulgaria and Romania.</en>
      <fr>La Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="2265">que</DiscourseConnective> ces conclusions sont toujours valables <DiscourseConnective annotation_id="2308">et</DiscourseConnective> espère <DiscourseConnective annotation_id="2318">bien que</DiscourseConnective> les États membres ne manqueront pas d'en tenir compte <Alignment alignment="21110" annotation_id="2381">
          <DiscourseConnective annotation_id="2381" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils décideront d'introduire ou non des dispositions transitoires applicables <DiscourseConnective annotation_id="2465">à</DiscourseConnective> la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="2479">et</DiscourseConnective> à la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2102" id="291" name="Sharon Bowles">
    <ParallelChunk annotation_id="2102" docOffset="12">
      <en>We know that in the future there will be a shrinking workforce trying to support more pensioners.</en>
      <fr>(EN) Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="2514">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, une population active en diminution devra tenter d'entretenir un nombre croissant de retraités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2200" docOffset="13">
      <en>In the light of that scenario, which is not that far away - <Alignment alignment="11621" annotation_id="2260">
          <Alignment alignment="2688" annotation_id="2260">
            <DiscourseConnective annotation_id="2260" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, much of it is upon us now - do you think that the countries which boosted their workforce by being more liberal and allowing free movement and migration have stolen a march on the other countries that have been more restrictive?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2625">À</DiscourseConnective> la lumière de ce scénario, qui ne va pas tarder à se jouer - <Alignment alignment="2260" annotation_id="2688">
          <Alignment alignment="2260" annotation_id="2688">
            <DiscourseConnective annotation_id="2688" sense="Comparison.Contrast">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est <DiscourseConnective annotation_id="2704">déjà</DiscourseConnective> largement en cours de réalisation -, pensez-vous <DiscourseConnective annotation_id="2758">que</DiscourseConnective> les pays qui ont dynamisé leur main-d'œuvre en étant plus libéraux <DiscourseConnective annotation_id="2829">et</DiscourseConnective> en autorisant la libre circulation <DiscourseConnective annotation_id="2867">et</DiscourseConnective> la migration ont pris une longueur d'avance sur les autres pays, qui ont été plus restrictifs?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2498" id="292" name="Olli Rehn">
    <ParallelChunk annotation_id="2498" docOffset="14">
      <en>Member of the Commission. Thank you for your question.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Merci <DiscourseConnective annotation_id="3003">pour</DiscourseConnective> votre question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2553" docOffset="15">
      <en>It is perfectly possible that this might happen, <Alignment alignment="25412" annotation_id="2602">
          <DiscourseConnective annotation_id="2602" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> only time will tell, which is why we are constantly analysing developments in the labour markets in the EU and its Member States.</en>
      <fr>Il est parfaitement possible <DiscourseConnective annotation_id="3053">que</DiscourseConnective> cela se produise, <Alignment alignment="2602" annotation_id="3075">
          <DiscourseConnective annotation_id="3075" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> seul l'avenir pourra le dire. <DiscourseConnective annotation_id="3110">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous analysons en permanence l'évolution des marchés du travail dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="3199">et</DiscourseConnective> ses États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2736" docOffset="16">
      <en>There are two basic scenarios, which may vary from one Member State to another.</en>
      <fr>Il y a deux scénarios de base, qui peuvent varier d'un État membre <DiscourseConnective annotation_id="3288">à</DiscourseConnective> l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2816" docOffset="17">
      <en>Namely, a given Member State may benefit from having the possibility of receiving workers from the new Member States, owing to its demographic profile and the challenges posed by an ageing population.</en>
      <fr>À savoir qu'un État membre donné, du fait de son profil démographique <DiscourseConnective annotation_id="3369">et</DiscourseConnective> des défis que représente le vieillissement de la population, peut bénéficier de la possibilité d'accueillir des travailleurs des nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3017" docOffset="18">
      <en>At the same time, it may be that another Member State has labour market problems, and higher unemployment, <Alignment alignment="3654" annotation_id="3124">
          <DiscourseConnective annotation_id="3124" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the national government <Alignment alignment="36763" annotation_id="3157">
          <DiscourseConnective annotation_id="3157" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> decides that, given the circumstances, it would benefit from the transitional arrangements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3525">Parallèlement</DiscourseConnective>, il se peut <DiscourseConnective annotation_id="3551">qu'</DiscourseConnective>un autre État membre connaisse des problèmes de marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="3620">et</DiscourseConnective> un taux de chômage plus élevé, <Alignment alignment="3124" annotation_id="3654">
          <DiscourseConnective annotation_id="3654" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3657">qu'en</DiscourseConnective> conséquence le gouvernement national décide <DiscourseConnective annotation_id="3707">que</DiscourseConnective>, vu les circonstances, les dispositions transitoires seraient bénéfiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3262" docOffset="19">
      <en>That is why we have decided to leave this matter to the Member States to judge, <Alignment alignment="3881" annotation_id="3342">
          <DiscourseConnective annotation_id="3342" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why we have given them the option of applying the transitional measures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3785">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous avons décidé de laisser les États membres libres d'apprécier cette question <Alignment alignment="3342" annotation_id="3881">
          <DiscourseConnective annotation_id="3881" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous leur avons donné la faculté d'opter pour l'application de dispositions transitoires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3419" id="293" name="Richard Corbett">
    <ParallelChunk annotation_id="3419" docOffset="20">
      <en>The original written question from the questioner focused on the relatively minor transitional restriction that Ireland and the United Kingdom have brought in regarding the two latest Member States alone.</en>
      <fr>(EN) À l'origine, la question écrite de Mme Bowles était centrée sur la restriction transitoire relativement mineure <DiscourseConnective annotation_id="4091">que</DiscourseConnective> l'Irlande <DiscourseConnective annotation_id="4105">et</DiscourseConnective> le Royaume-Uni ont introduite concernant uniquement les deux derniers États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3624" docOffset="21">
      <en>Do you agree, Commissioner, that it would be far more important to focus on the continued restrictions on all the new Member States that are still enforced even now by the majority of the old fifteen?</en>
      <fr>Ne trouvez-vous pas, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="4239">qu'</DiscourseConnective>il serait bien plus important de se concentrer sur les restrictions permanentes <DiscourseConnective annotation_id="4322">à</DiscourseConnective> l'égard de tous les nouveaux États membres qui sont, jusqu'à ce jour, toujours imposées par la majorité des quinze anciens États membres?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3825" id="294" name="Olli Rehn">
    <ParallelChunk annotation_id="3825" docOffset="22">
      <en>Member of the Commission. I have taken note of the decisions of the United Kingdom and Ireland.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) J'ai pris note des décisions du Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="4538">et</DiscourseConnective> de l'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3921" docOffset="23">
      <en>It is without doubt a prerogative of those countries, as for any other Member State.</en>
      <fr>Il va de soi que c'est une prérogative de ces pays, <DiscourseConnective annotation_id="4607">comme</DiscourseConnective> de tous les autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4006" docOffset="24">
      <en>Prior to these decisions, I used the United Kingdom and Ireland as a benchmark <Alignment alignment="75711" annotation_id="4085">
          <DiscourseConnective annotation_id="4085" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> arguing the case for opening the labour markets of the other Member States to the candidate countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4647">Avant</DiscourseConnective> l'introduction de ces dispositions, j'ai pris le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="4714">et</DiscourseConnective> l'Irlande <DiscourseConnective annotation_id="4727">comme</DiscourseConnective> points de référence <Alignment alignment="4085" annotation_id="4753">
          <DiscourseConnective annotation_id="4753" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> défendre l'argument de l'ouverture aux pays candidats des marchés du travail des autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4193" docOffset="25">
      <en>I am proud of having in my previous capacity helped the Prime Minister of the Member State I know best to draft his speech on 1 May 2004 <DiscourseConnective annotation_id="4330" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> he declared that Member State - Finland - was likely to remove the restrictions on free movement of workers from the new Member States.</en>
      <fr>Je suis fier d'avoir aidé, dans le cadre de mes précédentes fonctions, le Premier ministre de l'État membre que je connais le <DiscourseConnective annotation_id="4987">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4993">à</DiscourseConnective> rédiger son discours du 1er mai 2004, où il a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="5049">que</DiscourseConnective> l'État membre - la Finlande - allait probablement lever les restrictions <DiscourseConnective annotation_id="5126">à</DiscourseConnective> la libre circulation des travailleurs des nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4471" docOffset="26">
      <en>That particular Member State maintains the same liberal practice for Bulgaria and Romania.</en>
      <fr>Cet État membre-là maintient la <DiscourseConnective annotation_id="5226">même</DiscourseConnective> pratique libérale <DiscourseConnective annotation_id="5249">pour</DiscourseConnective> la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="5266">et</DiscourseConnective> la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4562" docOffset="27">
      <en>The point is that on the basis of very reliable studies there are overall positive effects, <Alignment alignment="5372" annotation_id="4654">
          <DiscourseConnective annotation_id="4654" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time we want to leave it to the Member States - <Alignment alignment="5453" annotation_id="4718">
          <DiscourseConnective annotation_id="4718" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to leave it to the Member States <Alignment alignment="5487" annotation_id="4763">
          <DiscourseConnective annotation_id="4763" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the decision of the Council of the European Union, which is the highest decision-making body in cases of this kind in the Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5282">Le fait est que</DiscourseConnective>, sur la base d'études très fiables, les effets sont <DiscourseConnective annotation_id="5350">globalement</DiscourseConnective> positifs, <Alignment alignment="4654" annotation_id="5372">
          <DiscourseConnective annotation_id="5372" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5377">en même temps</DiscourseConnective> nous voulons laisser les États membres libres en la matière - <Alignment alignment="4718" annotation_id="5453">
          <DiscourseConnective annotation_id="5453" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons les laisser libres <Alignment alignment="4763" annotation_id="5487">
          <DiscourseConnective annotation_id="5487" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la décision du Conseil de l'Union européenne, qui est la plus haute instance décisionnelle de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="5605">pour</DiscourseConnective> les affaires de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4908" id="295" name="Alexander Stubb">
    <ParallelChunk annotation_id="4908" docOffset="28">
      <en>I would just like to respond to Mr Corbett.</en>
      <fr>(EN) Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="5652">simplement</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="5672">à</DiscourseConnective> M. Corbett.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4952" docOffset="29">
      <en>The interesting thing is that <Alignment alignment="5732" annotation_id="4982">
          <DiscourseConnective annotation_id="4982" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you go to a restaurant or pub in the UK nowadays, the service you get is not in the Queen's English.</en>
      <fr>Ce qui est intéressant, c'est <DiscourseConnective annotation_id="5716">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui, <Alignment alignment="4982" annotation_id="5732">
          <DiscourseConnective annotation_id="5732" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on va dans un restaurant <DiscourseConnective annotation_id="5763">ou</DiscourseConnective> un pub au Royaume-Uni, on est servi par quelqu'un qui ne parle pas "l'anglais de la reine".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5088" docOffset="30">
      <en>We Finns would find it very exciting to have 500 000 people speaking even a little bit of unusual Finnish.</en>
      <fr>Nous, les Finlandais, nous trouverions très excitant d'avoir 500 000 personnes s'exprimant dans un finnois ne serait-ce qu'un petit peu inhabituel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5195" docOffset="31">
      <en>I should firstly like to congratulate the Commission on its efforts in the area of free movement.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="6018">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6055">pour</DiscourseConnective> ses efforts dans le domaine de la libre circulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5293" docOffset="32">
      <en>Secondly, I would like to congratulate those Member States which have opened their borders to the free movement of labour from the new Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6113">Ensuite</DiscourseConnective>, je voudrais féliciter les États membres qui ont ouvert leurs frontières <DiscourseConnective annotation_id="6194">à</DiscourseConnective> la libre circulation des travailleurs des nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5443" docOffset="33">
      <en>My question is simple and straightforward.</en>
      <fr>Ma question est simple <DiscourseConnective annotation_id="6285">et</DiscourseConnective> directe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5486" docOffset="34">
      <en>What is the Commission going to do to keep up the pressure on all the old Member States to open up to the free movement of labour, just <Alignment alignment="6455" annotation_id="5622">
          <DiscourseConnective annotation_id="5622" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the UK, Ireland, Sweden, Denmark, Finland, Holland and a few others have already done?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6297">Que</DiscourseConnective> va faire la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6324">pour</DiscourseConnective> maintenir la pression sur tous les anciens États membres <DiscourseConnective annotation_id="6386">pour</DiscourseConnective> les inciter à s'ouvrir <DiscourseConnective annotation_id="6414">à</DiscourseConnective> la libre circulation des travailleurs, <Alignment alignment="5622" annotation_id="6455">
          <DiscourseConnective annotation_id="6455" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Royaume-Uni, l'Irlande, la Suède, le Danemark, la Finlande, les Pays-Bas <DiscourseConnective annotation_id="6537">et</DiscourseConnective> quelques autres l'ont <DiscourseConnective annotation_id="6562">déjà</DiscourseConnective> fait?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5712" id="298" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="5712" docOffset="35">
      <en>Member of the Commission. I thank Mr Martin for his question.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Je remercie M. Martin <DiscourseConnective annotation_id="6627">pour</DiscourseConnective> sa question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5774" docOffset="36">
      <en>The aim of Commission Regulation (EC) No 1546/2006 is to address the new threat to civil aviation that is posed by homemade liquid explosives.</en>
      <fr>Le règlement (CE) n° 1546/2006 de la Commission est une réponse à la nouvelle menace <DiscourseConnective annotation_id="6730">que</DiscourseConnective> les explosifs liquides artisanaux font peser sur l'aviation civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5917" docOffset="37">
      <en>As such, it prohibits passengers on flights departing from Community airports from taking liquids in hand luggage in individual quantities greater than 100 ml.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6802">À</DiscourseConnective> ce titre, il interdit aux passagers des vols au départ des aéroports de la Communauté d'emporter dans leurs bagages à main des liquides <DiscourseConnective annotation_id="6940">en</DiscourseConnective> emballages individuels d'une contenance supérieure à 100 ml.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6077" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="7004" annotation_id="6077">
          <DiscourseConnective annotation_id="6077" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an exemption has been granted for liquids sold at airport shops and on board aircraft <Alignment alignment="7124" annotation_id="6172">
          <DiscourseConnective annotation_id="6172" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain security conditions are met, including the tamper-evident bag system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6077" annotation_id="7004">
          <DiscourseConnective annotation_id="7004" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une exemption a été accordée <DiscourseConnective annotation_id="7044">pour</DiscourseConnective> les liquides vendus dans les magasins des aéroports <DiscourseConnective annotation_id="7101">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7104">à</DiscourseConnective> bord des aéronefs <Alignment alignment="12184" annotation_id="7124">
          <DiscourseConnective annotation_id="7124" sense="Temporal.Synchrony">à condition que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines conditions de sécurité soient remplies, <DiscourseConnective annotation_id="7190">notamment</DiscourseConnective> moyennant le système des sacs en plastique transparent scellés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6255" docOffset="39">
      <en>Given that Community legislation does not apply in third countries, it is currently not possible to ensure that airports in third countries or non-Community air carriers have security requirements that are equivalent to those applied within the European Union and the European Economic Area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7264">Étant donné que</DiscourseConnective> la législation communautaire ne s'applique pas aux pays tiers, il est actuellement impossible de garantir <DiscourseConnective annotation_id="7386">que</DiscourseConnective> les aéroports des pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="7419">ou</DiscourseConnective> que les transporteurs non européens ont, en matière de sécurité, des exigences équivalentes <DiscourseConnective annotation_id="7514">à</DiscourseConnective> celles appliquées dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="7558">et</DiscourseConnective> l'espace économique européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6547" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="7591" annotation_id="6547">
          <DiscourseConnective annotation_id="6547" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such airports and airlines cannot benefit from the exemption.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6547" annotation_id="7591">
          <DiscourseConnective annotation_id="7591" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces aéroports <DiscourseConnective annotation_id="7621">et</DiscourseConnective> ces compagnies ariennes ne peuvent bénéficier de l'exemption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6623" docOffset="41">
      <en>The Commission will consider whether it is possible to work with third countries to develop a means of establishing equivalence of security measures.</en>
      <fr>La Commission examinera la possibilité de travailler avec les pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="7759">pour</DiscourseConnective> développer un moyen de parvenir à l'équivalence des mesures de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6773" id="299" name="David Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="6773" docOffset="42">
      <en>Thank you for your answer, Commissioner.</en>
      <fr>(EN) Merci <DiscourseConnective annotation_id="7848">pour</DiscourseConnective> votre réponse, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6814" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="7893" annotation_id="6814">
          <DiscourseConnective annotation_id="6814" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I wonder whether you appreciate the anger that will be felt by many EU citizens and visitors from the rest of the world coming to the European Union this Christmas who, having brought premium Scottish whisky and other products into an airport like Frankfurt or London, from where they are going on to other airports like Edinburgh or Glasgow, discover that their duty-free goods are confiscated at that airport.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15666" annotation_id="7893">
          <DiscourseConnective annotation_id="7893" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je me demande <DiscourseConnective annotation_id="7918">si</DiscourseConnective> vous vous rendez compte de la colère <DiscourseConnective annotation_id="7958">que</DiscourseConnective> ressentiront de nombreux citoyens de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="8004">et</DiscourseConnective> visiteurs <DiscourseConnective annotation_id="8017">du reste</DiscourseConnective> du monde venant dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="8066">pour</DiscourseConnective> Noël et qui, étant arrivés avec du whisky écossais de première qualité <DiscourseConnective annotation_id="8142">et</DiscourseConnective> d'autres produits dans un aéroport tel que Francfort <DiscourseConnective annotation_id="8198">ou</DiscourseConnective> Londres, d'où ils doivent repartir <DiscourseConnective annotation_id="8236">pour</DiscourseConnective> d'autres aéroports <DiscourseConnective annotation_id="8260">comme</DiscourseConnective> Édimbourg <DiscourseConnective annotation_id="8276">ou</DiscourseConnective> Glasgow, découvrent <DiscourseConnective annotation_id="8299">que</DiscourseConnective> les produits hors taxes qu'ils ont achetés sont confisqués <DiscourseConnective annotation_id="8362">à</DiscourseConnective> cet aéroport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7235" docOffset="44">
      <en>It is going to create a lot of unhappiness and a lot of dissatisfaction.</en>
      <fr>Ceci va provoquer beaucoup de mécontentement <DiscourseConnective annotation_id="8423">et</DiscourseConnective> d'insatisfaction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7308" docOffset="45">
      <en>Commissioner, would you agree that we need some sort of publicity campaign in third countries to make people aware of this situation?</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, convenez-vous <DiscourseConnective annotation_id="8483">qu'</DiscourseConnective>il faut que nous lancions une sorte de campagne de publicité dans les pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="8567">pour</DiscourseConnective> sensibiliser les gens <DiscourseConnective annotation_id="8594">à</DiscourseConnective> cette situation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7442" docOffset="46">
      <en>Secondly, will you urgently engage in discussions with international aviation organisations to see <Alignment alignment="50553" annotation_id="7541">
          <DiscourseConnective annotation_id="7541" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can arrive at a global common standard <Alignment alignment="78344" annotation_id="7586">
          <DiscourseConnective annotation_id="7586" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> this problem does not arise?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8613">Deuxièmement</DiscourseConnective>, allez-vous ouvrir d'urgence des discussions avec les organisations internationales d'aviation civile <DiscourseConnective annotation_id="8728">pour</DiscourseConnective> examiner <Alignment alignment="20419" annotation_id="8742">
          <DiscourseConnective annotation_id="8742" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des normes communes pourraient être appliquées au plan mondial <Alignment alignment="7586" annotation_id="8808">
          <DiscourseConnective annotation_id="8808" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>éviter ce problème?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7623" id="300" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="7623" docOffset="47">
      <en>Member of the Commission. Thank you for that question.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Merci <DiscourseConnective annotation_id="8873">pour</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7678" docOffset="48">
      <en>I wish to begin by underlining the fact that one cannot compromise on security.</en>
      <fr>Je voudrais commencer par souligner <DiscourseConnective annotation_id="8930">qu'en</DiscourseConnective> matière de sécurité, il ne peut y avoir de compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7758" docOffset="49">
      <en>The Commission and the Community is doing what it can to further open up the system in place with regard to the European Union, <Alignment alignment="9134" annotation_id="7886">
          <DiscourseConnective annotation_id="7886" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will probably be quite difficult to achieve significant results in the very short term, <Alignment alignment="9232" annotation_id="7986">
          <DiscourseConnective annotation_id="7986" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9236" annotation_id="7990">
          <DiscourseConnective annotation_id="7990" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> before Christmas, <Alignment alignment="9264" annotation_id="8018">
          <DiscourseConnective annotation_id="8018" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this calls for negotiations with third countries in order to achieve similar positions to ours.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="9004">et</DiscourseConnective> la Communauté font tout ce qui est en leur pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="9058">pour</DiscourseConnective> élargir le système mis <DiscourseConnective annotation_id="9086">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="9095">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'Union européenne, <Alignment alignment="7886" annotation_id="9134">
          <DiscourseConnective annotation_id="9134" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il sera probablement très difficile d'obtenir des résultats significatifs <DiscourseConnective annotation_id="9213">à</DiscourseConnective> très court terme <Alignment alignment="7986" annotation_id="9232">
          <DiscourseConnective annotation_id="9232" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19691" annotation_id="9236">
          <DiscourseConnective annotation_id="9236" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="9252">avant</DiscourseConnective> Noël, <Alignment alignment="20054" annotation_id="9264">
          <DiscourseConnective annotation_id="9264" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> parvenir à des positions similaires aux nôtres requiert des négociations avec les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8117" docOffset="50">
      <en>Regarding your point concerning the publicity campaign, the Commission has been working with the international airport and airline stakeholder organisations concerned <Alignment alignment="9539" annotation_id="8284">
          <Alignment alignment="9539" annotation_id="8284">
            <DiscourseConnective annotation_id="8284" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can inform their members in third countries about the new EU rules.</en>
      <fr>En ce qui concerne votre allusion <DiscourseConnective annotation_id="9396">à</DiscourseConnective> une campagne de publicité, la Commission travaille avec les aéroports internationaux <DiscourseConnective annotation_id="9483">et</DiscourseConnective> les organisations de transporteurs aériens concernés <Alignment alignment="8284" annotation_id="9539">
          <Alignment alignment="8284" annotation_id="9539">
            <DiscourseConnective annotation_id="9539" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils puissent informer leurs membres des pays tiers au sujet des nouvelles règles en vigueur dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8365" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="9650" annotation_id="8365">
          <Alignment alignment="9650" annotation_id="8365">
            <DiscourseConnective annotation_id="8365" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Commission has assisted those stakeholders in their campaign to inform passengers by developing standardised information posters and leaflets that their members can use as part of their own information campaigns.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8365" annotation_id="9650">
          <Alignment alignment="8365" annotation_id="9650">
            <DiscourseConnective annotation_id="9650" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Commission a aidé ces parties prenantes dans leur campagne d'information des passagers en produisant des affiches <DiscourseConnective annotation_id="9776">et</DiscourseConnective> des brochures d'information normalisées <DiscourseConnective annotation_id="9819">que</DiscourseConnective> leurs membres peuvent utiliser dans le cadre de leurs propres campagnes d'information.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8595" id="301" name="Reinhard Rack">
    <ParallelChunk annotation_id="8595" docOffset="52">
      <en>(DE) Madam President, Commissioner, I know that flight safety matters are not within your direct remit, <Alignment alignment="10065" annotation_id="8699">
          <DiscourseConnective annotation_id="8699" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will probably have no trouble answering this supplementary question.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, je sais <DiscourseConnective annotation_id="9970">que</DiscourseConnective> les questions de sécurité dans les avions ne relèvent pas directement de votre compétence, <Alignment alignment="8699" annotation_id="10065">
          <DiscourseConnective annotation_id="10065" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous n'aurez probablement aucun mal à répondre à cette question complémentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8776" docOffset="53">
      <en>Day in and day out, we get innumerable complaints from airline passengers, and have ourselves had personal experience of all these things.</en>
      <fr>Jour <DiscourseConnective annotation_id="10155">après</DiscourseConnective> jour, nous recevons d'innombrables plaintes de passagers d'avions <DiscourseConnective annotation_id="10227">et</DiscourseConnective> avons nous-mêmes été confrontés <DiscourseConnective annotation_id="10262">à</DiscourseConnective> ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8915" docOffset="54">
      <en>A very large number of us regard the action taken as no more than diversionary measures that do nothing to add to passengers' security, but make things considerably more difficult for them; <Alignment alignment="10501" annotation_id="9105">
          <DiscourseConnective annotation_id="9105" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they add up to more business for the manufacturers of toothpaste and contact lens solutions, <DiscourseConnective annotation_id="9213" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>, in reality, doing nothing for security.</en>
      <fr>Beaucoup d'entre nous considèrent les mesures prises <DiscourseConnective annotation_id="10332">comme</DiscourseConnective> de simples manœuvres de diversion qui ne contribuent nullement <DiscourseConnective annotation_id="10401">à</DiscourseConnective> renforcer la sécurité des passagers, <DiscourseConnective annotation_id="10440">mais</DiscourseConnective> leur compliquent au contraire la vie. Elles compliquent <Alignment alignment="9105" annotation_id="10501">
          <DiscourseConnective annotation_id="10501" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> le travail des fabricants de dentifrices <DiscourseConnective annotation_id="10552">et</DiscourseConnective> de solutions pour lentilles de contact sans rien faire, <DiscourseConnective annotation_id="10611">en réalité</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10623">pour</DiscourseConnective> la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9260" id="302" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="9260" docOffset="55">
      <en>Member of the Commission. The Commission is of the view that <Alignment alignment="10698" annotation_id="9321">
          <Alignment alignment="10701" annotation_id="9321">
            <Alignment alignment="10701" annotation_id="9321">
              <DiscourseConnective annotation_id="9321" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> they do contribute to increased security in real terms, <Alignment alignment="10781" annotation_id="9385">
          <DiscourseConnective annotation_id="9385" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, obviously, physical checks are carried out on passengers in order to determine that there are no such liquids.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) La Commission est d'avis <Alignment alignment="9321" annotation_id="10698">
          <DiscourseConnective annotation_id="10698" sense="Expansion.Conjunction">qu'en</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait, elles contribuent bel et bien <DiscourseConnective annotation_id="10740">à</DiscourseConnective> accroître la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="10764">en</DiscourseConnective> termes réels, <Alignment alignment="9385" annotation_id="10781">
          <DiscourseConnective annotation_id="10781" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il va de soi que des contrôles physiques sont effectués sur les passagers <DiscourseConnective annotation_id="10864">pour</DiscourseConnective> vérifier <DiscourseConnective annotation_id="10878">qu'</DiscourseConnective>il n'y aucune présence de tels liquides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9505" docOffset="56">
      <en>Any liquids would be carried in transparent bags.</en>
      <fr>Tout liquide doit être transporté dans des sacs transparents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9555" docOffset="57">
      <en>Secondly, there is <Alignment alignment="11005" annotation_id="9574">
          <DiscourseConnective annotation_id="9574" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the question of perception: passengers feel that something is being done <Alignment alignment="11105" annotation_id="9652">
          <DiscourseConnective annotation_id="9652" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that one would think twice <Alignment alignment="11144" annotation_id="9683">
          <DiscourseConnective annotation_id="9683" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> trying to take on board things which could be suspect <Alignment alignment="11228" annotation_id="9744">
          <DiscourseConnective annotation_id="9744" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which would be spotted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10984">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il y a <Alignment alignment="16686" annotation_id="11005">
          <DiscourseConnective annotation_id="11005" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question de ce qui est perçu par les passagers: ils constatent <DiscourseConnective annotation_id="11077">que</DiscourseConnective> l'on fait quelque chose <Alignment alignment="9652" annotation_id="11105">
          <DiscourseConnective annotation_id="11105" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11108">que</DiscourseConnective> l'on y réfléchirait à deux fois <Alignment alignment="9683" annotation_id="11144">
          <DiscourseConnective annotation_id="11144" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>essayer de monter <DiscourseConnective annotation_id="11170">à</DiscourseConnective> bord avec des substances susceptibles d'être suspectées <Alignment alignment="9744" annotation_id="11228">
          <DiscourseConnective annotation_id="11228" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> repérées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9772" id="303" name="Jörg Leichtfried">
    <ParallelChunk annotation_id="9772" docOffset="58">
      <en>(DE) Madam President, I have a supplementary question which leads me on to a matter related to the original question, <Alignment alignment="11331" annotation_id="9890">
          <DiscourseConnective annotation_id="9890" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> whisky is made from water, <Alignment alignment="11378" annotation_id="9923">
          <DiscourseConnective annotation_id="9923" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is with water that my question has to do.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, j'ai une question complémentaire, liée <DiscourseConnective annotation_id="11307">à</DiscourseConnective> la question initiale, <Alignment alignment="9890" annotation_id="11331">
          <DiscourseConnective annotation_id="11331" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le whisky est fabriqué à partir d'eau, <Alignment alignment="9923" annotation_id="11378">
          <DiscourseConnective annotation_id="11378" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11381">que</DiscourseConnective> ma question concerne précisément l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9972" docOffset="59">
      <en>I live in a country where water is universally available, <Alignment alignment="11485" annotation_id="10030">
          <DiscourseConnective annotation_id="10030" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> people are not accustomed to paying high prices for it, <Alignment alignment="11564" annotation_id="10090">
          <DiscourseConnective annotation_id="10090" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11569" annotation_id="10095">
          <DiscourseConnective annotation_id="10095" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you look around European airports, the tiniest quantities of water are on sale there at incredible expense, with a small bottle of it costing between EUR 3 and EUR 4.</en>
      <fr>Je vis dans un pays où l'eau est universellement disponible <Alignment alignment="10030" annotation_id="11485">
          <DiscourseConnective annotation_id="11485" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où les gens n'ont pas l'habitude de payer un prix élevé <DiscourseConnective annotation_id="11544">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11549">s'</DiscourseConnective>en procurer. <Alignment alignment="10090" annotation_id="11564">
          <DiscourseConnective annotation_id="11564" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10095" annotation_id="11569">
          <DiscourseConnective annotation_id="11569" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous faites le tour des aéroports européens, vous constaterez que les quantités les plus infimes d'eau y sont vendues <DiscourseConnective annotation_id="11690">à</DiscourseConnective> des prix exorbitants, une petite bouteille coûtant entre 3 <DiscourseConnective annotation_id="11751">et</DiscourseConnective> 4 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10265" docOffset="60">
      <en>That is something I do not regard as acceptable, <Alignment alignment="11795" annotation_id="10314">
          <DiscourseConnective annotation_id="10314" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a consequence of the security system that is currently in force.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="11772">que</DiscourseConnective> c'est inacceptable <Alignment alignment="10314" annotation_id="11795">
          <DiscourseConnective annotation_id="11795" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il <DiscourseConnective annotation_id="11804">s'</DiscourseConnective>agit d'une conséquence du système de sécurité actuellement <DiscourseConnective annotation_id="11865">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10389" docOffset="61">
      <en>What, Commissioner, is the Commission contemplating doing about this specific matter in order to protect European consumers?</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, qu'envisage de faire la Commission sur ce point précis <DiscourseConnective annotation_id="11957">pour</DiscourseConnective> protéger les consommateurs européens?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10514" id="306" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="10514" docOffset="62">
      <en>Member of the Commission. According to the air passenger rights Regulation (EC) No 261/2004, airlines are not obliged to offer passengers financial compensation <DiscourseConnective annotation_id="10675" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> stranded for long delays.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Aux termes du règlement (CE) n° 261/2004 établissant des règles communes en matière d'indemnisation et d'assistance des passagers en cas de refus d'embarquement et d'annulation ou de retard important d'un vol, les compagnies aériennes ne sont pas tenues d'offrir une indemnisation financière aux passagers qui ont subi le désagrément d'un long retard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10706" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="12384" annotation_id="10706">
          <DiscourseConnective annotation_id="10706" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the regulation requires that passengers receive assistance from the airline, including food and drink and accommodation as necessary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10706" annotation_id="12384">
          <DiscourseConnective annotation_id="12384" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le règlement prévoit <DiscourseConnective annotation_id="12416">que</DiscourseConnective> les passagers doivent recevoir une assistance de la part de la compagnie aérienne, y compris des rafraîchissements et des possibilités de se restaurer en suffisance et un hébergement <DiscourseConnective annotation_id="12603">si</DiscourseConnective> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10849" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="12618" annotation_id="10849">
          <Alignment alignment="12618" annotation_id="10849">
            <DiscourseConnective annotation_id="10849" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Montreal Convention, the updated version of the Warsaw Convention which was transposed into Regulation (EC) No 889/2002, dealing with rules for international carrier liabilities, provides for certain rights in case of delays, from which the airline's liability is limited to 4150 Special Drawing Rights, which is approximately EUR 5000.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10849" annotation_id="12618">
          <Alignment alignment="10849" annotation_id="12618">
            <DiscourseConnective annotation_id="12618" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la convention de Montréal, la version actualisée de la convention de Varsovie qui a été transposée dans le règlement (CE) n° 889/2002 relatif <DiscourseConnective annotation_id="12769">à</DiscourseConnective> la responsabilité des transporteurs aériens internationaux, prévoit <DiscourseConnective annotation_id="12839">qu'en</DiscourseConnective> cas de retard la responsabilité de la compagnie aérienne est limitée <DiscourseConnective annotation_id="12914">à</DiscourseConnective> 4 150 droits de tirage spéciaux, <DiscourseConnective annotation_id="12949">soit</DiscourseConnective> environ 5 000 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11203" docOffset="65">
      <en>In this case, the passenger must demonstrate a causal link between the damages he or she has suffered and the incident provoked by the airline.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12975">Dans ce cas</DiscourseConnective>, le passager doit apporter <DiscourseConnective annotation_id="13014">la preuve</DiscourseConnective> du lien de cause à effet entre le préjudice subi <DiscourseConnective annotation_id="13073">et</DiscourseConnective> l'incident provoqué par la compagnie aérienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11347" docOffset="66">
      <en>According to Article 17 of Regulation (EC) No 261/2004, the Commission will submit to Parliament and the Council a report on the application of this regulation in the EU Member States.</en>
      <fr>Aux termes de l'article 17 du règlement (CE) n° 261/2004, la Commission fait rapport au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="13230">et</DiscourseConnective> au Conseil sur le fonctionnement et les résultats du règlement dans les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11532" docOffset="67">
      <en>A call for tenders has been launched in order to contract an external consultant to give input with regard to quantitative and qualitative data.</en>
      <fr>Un appel d'offres a été lancé <DiscourseConnective annotation_id="13358">en vue d'</DiscourseConnective>engager contractuellement un consultant externe chargé dévaluer les données quantitatives <DiscourseConnective annotation_id="13457">et</DiscourseConnective> qualitatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11677" docOffset="68">
      <en>The study will deal <Alignment alignment="13492" annotation_id="11697">
          <DiscourseConnective annotation_id="11697" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> with issues related to delays and cancellations, as well as with the enforcement of the regulation concerned.</en>
      <fr>L'étude examinera <Alignment alignment="11697" annotation_id="13492">
          <DiscourseConnective annotation_id="13492" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> les questions relatives aux retards <DiscourseConnective annotation_id="13538">et</DiscourseConnective> aux annulations, <DiscourseConnective annotation_id="13558">ainsi</DiscourseConnective> que l'application du règlement concerné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11821" docOffset="69">
      <en>The Commission cannot at present prejudge whether additional measures will be proposed to improve the protection of air passengers.</en>
      <fr>Pour le moment, la Commission ne peut encore affirmer <DiscourseConnective annotation_id="13659">que</DiscourseConnective> des mesures supplémentaires seront proposées <DiscourseConnective annotation_id="13708">pour</DiscourseConnective> améliorer la protection des passagers aériens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11953" docOffset="70">
      <en>The Commission will have to wait for the final results of the assessment made by the external consultants.</en>
      <fr>La Commission devra attendre les résultats finals de l'évaluation effectuée par les consultants externes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12060" id="307" name="Reinhard Rack">
    <ParallelChunk annotation_id="12060" docOffset="71">
      <en>(DE) There are two things I would like to point out.</en>
      <fr>(DE) Je voudrais souligner deux choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12113" docOffset="72">
      <en>The compensation rules in international law, to which you refer, represent precisely the sort of compensation that we are not willing to allow our citizens to have, in that they should not have to take upon themselves the burden of major court proceedings in order to get what is rightfully theirs, <DiscourseConnective annotation_id="12412" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14257" annotation_id="12416">
          <DiscourseConnective annotation_id="12416" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have to ask whether there can be changes in this area, <Alignment alignment="14346" annotation_id="12476">
          <DiscourseConnective annotation_id="12476" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether we can come to a clearer definition of the concept of 'force majeure'.</en>
      <fr>Les règles d'indemnisation du droit international, auxquelles vous vous référez, représentent <DiscourseConnective annotation_id="14000">précisément</DiscourseConnective> le type d'indemnisation <DiscourseConnective annotation_id="14036">que</DiscourseConnective> nous ne sommes pas disposés <DiscourseConnective annotation_id="14068">à</DiscourseConnective> offrir à nos citoyens <DiscourseConnective annotation_id="14092">dans le sens où</DiscourseConnective> ceux-ci ne devraient pas avoir <DiscourseConnective annotation_id="14139">à</DiscourseConnective> prendre <DiscourseConnective annotation_id="14149">à</DiscourseConnective> leur charge des poursuites judiciaires d'envergure <DiscourseConnective annotation_id="14202">pour</DiscourseConnective> obtenir ce qui leur revient de droit. Je voudrais <Alignment alignment="12416" annotation_id="14257">
          <DiscourseConnective annotation_id="14257" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander s'il ne serait pas possible d'apporter des changements dans ce domaine <Alignment alignment="12476" annotation_id="14346">
          <DiscourseConnective annotation_id="14346" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de définir de manière plus claire le concept de "force majeure".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12559" docOffset="73">
      <en>According to the airlines, an aircraft's breakdown is 'force majeure', <Alignment alignment="14497" annotation_id="12630">
          <DiscourseConnective annotation_id="12630" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact of the matter is that the aircraft breaks down because the airlines, increasingly, use old machines on their flights.</en>
      <fr>D'après les compagnies aériennes, une panne d'avion est un cas de "force majeure", <Alignment alignment="12630" annotation_id="14497">
          <DiscourseConnective annotation_id="14497" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14502">le fait est que</DiscourseConnective> les avions tombent en panne <DiscourseConnective annotation_id="14546">parce que</DiscourseConnective> les compagnies aériennes ont de plus <DiscourseConnective annotation_id="14593">en plus</DiscourseConnective> souvent recours à de vieux appareils <DiscourseConnective annotation_id="14638">pour</DiscourseConnective> assurer leurs vols.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12761" id="308" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="12761" docOffset="74">
      <en>Member of the Commission. I would like to point out that the important difference between the previous regulation and the present one which is based on the Montreal Convention is that passengers are entitled to receive direct and on-the-spot information, assistance and rerouting facilities, <Alignment alignment="14985" annotation_id="13053">
          <DiscourseConnective annotation_id="13053" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Montreal Convention only covers ad hoc claims to be presented in a court, <Alignment alignment="15032" annotation_id="13139">
          <DiscourseConnective annotation_id="13139" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you rightly indicated, for possible damage caused because of a delay.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="14717">que</DiscourseConnective> la différence importante entre le précédent règlement <DiscourseConnective annotation_id="14775">et</DiscourseConnective> le règlement actuel - qui est basé sur la convention de Montréal - est <DiscourseConnective annotation_id="14849">que</DiscourseConnective> les passagers ont le droit d'être informés directement <DiscourseConnective annotation_id="14908">et</DiscourseConnective> sur place, de recevoir une assistance <DiscourseConnective annotation_id="14949">et</DiscourseConnective> des facilités de réacheminement, <Alignment alignment="13053" annotation_id="14985">
          <DiscourseConnective annotation_id="14985" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la convention de Montréal ne couvre, <Alignment alignment="13139" annotation_id="15032">
          <DiscourseConnective annotation_id="15032" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez indiqué à juste titre, que les plaintes ad hoc <DiscourseConnective annotation_id="15097">à</DiscourseConnective> présenter devant un tribunal et relatives à un éventuel préjudice causé par un retard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13212" docOffset="75">
      <en>I will, <Alignment alignment="15186" annotation_id="13220">
          <DiscourseConnective annotation_id="13220" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pass on the remarks that you have made to Vice-President Barrot in order to see whether anything further can be done, <Alignment alignment="15308" annotation_id="13347">
          <DiscourseConnective annotation_id="13347" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13356" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I pointed out in my reply to the question, the Commission does not envisage coming up with additional measures <Alignment alignment="18101" annotation_id="13470">
          <DiscourseConnective annotation_id="13470" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the final results of the assessment - which is being carried out by an external consultant - are known.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13220" annotation_id="15186">
          <DiscourseConnective annotation_id="15186" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je transmettrai vos remarques au vice-président Barrot <DiscourseConnective annotation_id="15252">pour</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="15262">si</DiscourseConnective> l'on pourrait faire quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="15299">de plus</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13347" annotation_id="15308">
          <DiscourseConnective annotation_id="15308" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aie fait observer dans ma réponse <DiscourseConnective annotation_id="15353">à</DiscourseConnective> la question que la Commission n'envisage pas de proposer de mesures supplémentaires <Alignment alignment="13470" annotation_id="15439">
          <DiscourseConnective annotation_id="15439" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> connaître les résultats finals de l'évaluation qui est effectuée par un consultant externe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13581" id="309" name="Robert Evans">
    <ParallelChunk annotation_id="13581" docOffset="76">
      <en>Thank you Commissioner for those remarks.</en>
      <fr>(EN) Merci, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="15577">pour</DiscourseConnective> ces remarques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13623" docOffset="77">
      <en>I would like to draw to your attention that yesterday evening Air France cancelled the evening flight form Gatwick to Strasbourg, quoting technical reasons, but refused support to passengers and refused to provide hotel accommodation for them.</en>
      <fr>Je voudrais attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="15645">qu'</DiscourseConnective>hier Air France a annulé son vol Gatwick-Strasbourg de la soirée en alléguant des raisons techniques, <DiscourseConnective annotation_id="15750">mais</DiscourseConnective> a refusé d'assister les passagers, refusé de leur offrir un hébergement <DiscourseConnective annotation_id="15827">à</DiscourseConnective> l'hôtel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13867" docOffset="78">
      <en>Will the Commissioner take this opportunity to make it very clear to Air France and indeed to other airlines that current EU legislation - this legislation - applies to them <Alignment alignment="57718" annotation_id="14041">
          <DiscourseConnective annotation_id="14041" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they should not look for loopholes and try to wriggle out of it, <Alignment alignment="15069" annotation_id="14115">
          <DiscourseConnective annotation_id="14115" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> should respect EU legislation and support passengers <Alignment alignment="16221" annotation_id="14172">
          <DiscourseConnective annotation_id="14172" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> flights are cancelled, <Alignment alignment="16250" annotation_id="14200">
          <DiscourseConnective annotation_id="14200" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were yesterday.</en>
      <fr>Le commissaire saisira-t-il cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="15881">pour</DiscourseConnective> rappeler très clairement <DiscourseConnective annotation_id="15911">à</DiscourseConnective> Air France, <DiscourseConnective annotation_id="15925">mais aussi</DiscourseConnective> aux autres compagnies aériennes, <DiscourseConnective annotation_id="15969">que</DiscourseConnective> l'actuelle législation communautaire - la présente législation - s'applique <DiscourseConnective annotation_id="16049">à</DiscourseConnective> elles <Alignment alignment="14041" annotation_id="16057">
          <DiscourseConnective annotation_id="16057" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16060">qu'</DiscourseConnective>elles ne doivent pas chercher d'échappatoire ni tenter de s'y dérober, <Alignment alignment="1340" annotation_id="16134">
          <DiscourseConnective annotation_id="16134" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elles doivent respecter la législation communautaire <DiscourseConnective annotation_id="16195">et</DiscourseConnective> assister les passagers <Alignment alignment="14172" annotation_id="16221">
          <DiscourseConnective annotation_id="16221" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> des vols sont annulés, <Alignment alignment="14200" annotation_id="16250">
          <DiscourseConnective annotation_id="16250" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été le cas hier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14224" id="310" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="14224" docOffset="79">
      <en>Member of the Commission. As a general comment, Regulation (EC) No 261/2004 does not provide for any extraordinary circumstances linked to denied boarding.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Généralement parlant, le règlement (CE) n° 261/2004 ne prévoit pas de circonstances extraordinaires liées au refus d'embarquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14380" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="16443" annotation_id="14380">
          <DiscourseConnective annotation_id="14380" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> because of technical failure an airline replaces the original aircraft with a smaller type, <DiscourseConnective annotation_id="14475" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> some of the passengers are denied boarding <Alignment alignment="16623" annotation_id="14522">
          <DiscourseConnective annotation_id="14522" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> not all of them can board that aircraft, <Alignment alignment="16683" annotation_id="14571">
          <DiscourseConnective annotation_id="14571" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have to stay behind at the airport, those stranded passengers have to be assisted and offered financial compensation <DiscourseConnective annotation_id="14697" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> provided for in the regulation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10610" annotation_id="16443">
          <DiscourseConnective annotation_id="16443" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="16447">pour</DiscourseConnective> des raisons techniques, une compagnie aérienne remplace l'aéronef initialement prévu par un appareil plus petit et que certains passagers se voient refuser l'embarquement <Alignment alignment="14522" annotation_id="16623">
          <DiscourseConnective annotation_id="16623" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne peuvent tous monter à bord de cet appareil, <Alignment alignment="14571" annotation_id="16683">
          <DiscourseConnective annotation_id="16683" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'ils doivent rester bloqués <DiscourseConnective annotation_id="16716">à</DiscourseConnective> l'aéroport, ces passagers doivent, aux termes du règlement, recevoir une assistance <DiscourseConnective annotation_id="16802">ainsi</DiscourseConnective> qu'une compensation financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14732" docOffset="81">
      <en>It is only for reasons of health, safety or security or inadequate travel documentation that passengers can be refused embarkation on a flight. I will <Alignment alignment="17024" annotation_id="14883">
          <DiscourseConnective annotation_id="14883" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> refer to Vice-President Barrot for his attention the specific comments you have made with regard to last night's events concerning Air France.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="16849">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16853">pour</DiscourseConnective> des raisons de santé, de sûreté, de sécurité ou de documents de voyage inadéquats <DiscourseConnective annotation_id="16940">que</DiscourseConnective> des passagers peuvent se voir refuser l'embarquement sur un vol. J'en référerai <Alignment alignment="14883" annotation_id="17024">
          <DiscourseConnective annotation_id="17024" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au vice-président Barrot <DiscourseConnective annotation_id="17059">pour</DiscourseConnective> attirer son attention sur vos commentaires spécifiques au sujet des événements d'hier soir concernant Air France.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15031" id="311" name="Richard Seeber">
    <ParallelChunk annotation_id="15031" docOffset="82">
      <en>(DE) Madam President, the extreme security precautions in response to the threat of terrorism are more and more frequently the cause of extreme delays, and such security measures do, of course, <Alignment alignment="17383" annotation_id="15225">
          <DiscourseConnective annotation_id="15225" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> cost a great deal of money.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, les mesures de précaution extrêmes en matière de sécurité prises <DiscourseConnective annotation_id="17270">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="17281">à</DiscourseConnective> la menace terroriste sont <DiscourseConnective annotation_id="17309">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17317">en plus</DiscourseConnective> souvent à l'origine de retards très importants <DiscourseConnective annotation_id="17372">et</DiscourseConnective> coûtent <Alignment alignment="38697" annotation_id="17383">
          <DiscourseConnective annotation_id="17383" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup d'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15258" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="17411" annotation_id="15258">
          <DiscourseConnective annotation_id="15258" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> these costs are currently borne by the general public, is the Commission considering transferring them, in effect, to the airlines or the passengers, <Alignment alignment="17578" annotation_id="15411">
          <DiscourseConnective annotation_id="15411" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> is it intended that the state, so to speak, should continue to bear these additional expenses?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15258" annotation_id="17411">
          <DiscourseConnective annotation_id="17411" sense="Temporal.Synchrony">Dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces coûts sont actuellement supportés par le grand public, la Commission envisage-t-elle de les transférer aux compagnies aériennes <DiscourseConnective annotation_id="17561">ou</DiscourseConnective> aux passagers <Alignment alignment="15411" annotation_id="17578">
          <DiscourseConnective annotation_id="17578" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> est-il prévu <DiscourseConnective annotation_id="17594">que</DiscourseConnective> l'État, <DiscourseConnective annotation_id="17606">si</DiscourseConnective> l'on peut dire, continue de supporter ces dépenses supplémentaires?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15509" id="312" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="15509" docOffset="84">
      <en>Member of the Commission. You are right that security measures and additional security measures - and this links up to the previous question - have a cost.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Vous avez raison de <DiscourseConnective annotation_id="17729">dire que</DiscourseConnective> les mesures de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="17762">et</DiscourseConnective> les mesures de sécurité supplémentaires - <DiscourseConnective annotation_id="17807">et</DiscourseConnective> ceci rejoint la question précédente - ont un coût.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15665" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="17861" annotation_id="15665">
          <DiscourseConnective annotation_id="15665" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one needs to underline that <Alignment alignment="17890" annotation_id="15702">
          <DiscourseConnective annotation_id="15702" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really want to tackle the question of security on board aircraft <DiscourseConnective annotation_id="15773" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> cost considerations can only be secondary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15665" annotation_id="17861">
          <DiscourseConnective annotation_id="17861" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut souligner <Alignment alignment="20806" annotation_id="17890">
          <DiscourseConnective annotation_id="17890" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on veut réellement s'attaquer au problème de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="17954">à</DiscourseConnective> bord des avions, la question du prix ne peut être que secondaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15821" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="18022" annotation_id="15821">
          <DiscourseConnective annotation_id="15821" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, having said that, I will again pass your remarks on to Vice-President Barrot, to see whether there is scope for trying to identify possibilities of cost-sharing in this regard.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15821" annotation_id="18022">
          <DiscourseConnective annotation_id="18022" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18033">ceci dit</DiscourseConnective>, je transmettrai <DiscourseConnective annotation_id="18059">également</DiscourseConnective> ces remarques au vice-président Barrot, <DiscourseConnective annotation_id="18109">pour</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="18119">s'</DiscourseConnective>il est encore possible de tenter d'identifier des possibilités de partage des coûts <DiscourseConnective annotation_id="18205">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16007" id="315" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="16007" docOffset="87">
      <en>Member of the Commission. I hope I do.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) J'espère le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16046" docOffset="88">
      <en>In response to the question by Mr Davies as to <Alignment alignment="18325" annotation_id="16093">
          <DiscourseConnective annotation_id="16093" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission will introduce measures to end the discard of by-catch by fishing vessels, I should like to point out first of all that the Commission considers discarding to be a serious problem in European fisheries, and is committed to acting on this issue as a priority.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18269">En</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="18280">à</DiscourseConnective> M. Davies qui a posé la question de savoir <Alignment alignment="16093" annotation_id="18325">
          <DiscourseConnective annotation_id="18325" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission introduira des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="18375">à</DiscourseConnective> mettre fin au rejet en mer des prises accessoires par les bateaux de pêche, je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="18475">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18488">que</DiscourseConnective> la Commission considère ces rejets <DiscourseConnective annotation_id="18527">comme</DiscourseConnective> un grave problème affectant la pêche européenne <DiscourseConnective annotation_id="18581">et</DiscourseConnective> qu'elle s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="18606">à</DiscourseConnective> agir sur cette question jugée prioritaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16372" docOffset="89">
      <en>The cause of discards is that unwanted by-catch is taken in many European fisheries and <Alignment alignment="18778" annotation_id="16460">
          <DiscourseConnective annotation_id="16460" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> discarded.</en>
      <fr>Ce problème est dû au fait <DiscourseConnective annotation_id="18678">que</DiscourseConnective> les filets des pêcheurs européens remontent de grandes quantités de prises accessoires qui sont <Alignment alignment="16460" annotation_id="18778">
          <DiscourseConnective annotation_id="18778" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> rejetées en mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16476" docOffset="90">
      <en>Discarding can primarily be reduced, and eventually eliminated, by reducing unwanted by-catch.</en>
      <fr>Les rejets en mer peuvent <DiscourseConnective annotation_id="18829">tout d'abord</DiscourseConnective> être réduits, <DiscourseConnective annotation_id="18856">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18859">en fin de compte</DiscourseConnective> éliminés, moyennant la réduction des prises accessoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16571" docOffset="91">
      <en>This can be done through legal regulation or by providing incentives for the development of fishing technologies and fishing practices which produce little by-catch and therefore little discard.</en>
      <fr>On peut aboutir à ce <DiscourseConnective annotation_id="18954">résultat</DiscourseConnective> en appliquant une réglementation <DiscourseConnective annotation_id="18996">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18999">en</DiscourseConnective> encourageant le développement de technologies <DiscourseConnective annotation_id="19048">et</DiscourseConnective> de pratiques de pêche produisant peu de prises accessoires <DiscourseConnective annotation_id="19110">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="19114">par conséquent</DiscourseConnective>, peu de rejets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16766" docOffset="92">
      <en>In early 2007 the Commission will present a communication on reducing discards.</en>
      <fr>La Commission présentera une communication sur la réduction des rejets au début de 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16846" docOffset="93">
      <en>The instruments that will be considered in this context include selective fishing areas, closed areas, requirements to change fishing grounds <Alignment alignment="19380" annotation_id="16988">
          <DiscourseConnective annotation_id="16988" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> significant by-catch is encountered and the economic penalising of by-catch.</en>
      <fr>Les instruments envisagés dans ce contexte incluent des zones de pêche sélective, des zones fermées, des exigences de changement de lieu de pêche <Alignment alignment="16988" annotation_id="19380">
          <DiscourseConnective annotation_id="19380" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prises accessoires sont significatives <DiscourseConnective annotation_id="19429">et</DiscourseConnective> la pénalisation financière des prises accessoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17070" docOffset="94">
      <en>The Commission will outline the main elements of a new policy on discarding and open a debate on the implementation of that policy.</en>
      <fr>La Commission définira les principaux éléments d'une nouvelle politique sur les rejets <DiscourseConnective annotation_id="19570">et</DiscourseConnective> ouvrira un débat sur la mise en œuvre de cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17202" docOffset="95">
      <en>Following a debate in early 2007, the Commission will develop implementing regulations on a fishery-by-fishery basis, the first of which will be presented in 2008.</en>
      <fr>Suite à un débat qui aura lieu début 2007, la Commission élaborera des règlements de mise en application adaptés à chaque pêcherie, dont le premier sera présenté <DiscourseConnective annotation_id="19793">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17366" id="316" name="Chris Davies">
    <ParallelChunk annotation_id="17366" docOffset="96">
      <en>I should like to thank the Commissioner.</en>
      <fr>(EN) Je voudrais remercier le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17407" docOffset="97">
      <en>I met with the Fleetwood Fish Producers' Association recently.</en>
      <fr>J'ai rencontré récemment la Fleetwood Fish Producers' Association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17470" docOffset="98">
      <en>They tell me that their inshore fishery currently produces some 70-80% discards on vessels above 10 metres.</en>
      <fr>Ils m'ont dit <DiscourseConnective annotation_id="19926">que</DiscourseConnective> leur zone de pêche côtière produit actuellement quelque 70 <DiscourseConnective annotation_id="19989">à</DiscourseConnective> 80 % de rejets <DiscourseConnective annotation_id="20006">pour</DiscourseConnective> des navires <DiscourseConnective annotation_id="20023">de plus</DiscourseConnective> de 10 mètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17578" docOffset="99">
      <en>They told me: 'he Irish Sea is full of fish, <Alignment alignment="20098" annotation_id="17623">
          <DiscourseConnective annotation_id="17623" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are murdering it by catching fish too small to breed'.</en>
      <fr>Ils m'ont dit: "La mer d'Irlande regorge de poisson, <Alignment alignment="17623" annotation_id="20098">
          <DiscourseConnective annotation_id="20098" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous la massacrons <DiscourseConnective annotation_id="20122">en</DiscourseConnective> pêchant des poissons trop petits <DiscourseConnective annotation_id="20158">pour</DiscourseConnective> se reproduire."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17685" docOffset="100">
      <en>They say that <Alignment alignment="20190" annotation_id="17699">
          <DiscourseConnective annotation_id="17699" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they use larger nets they are regarded as going out to catch cod <Alignment alignment="20289" annotation_id="17767">
          <DiscourseConnective annotation_id="17767" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="20293" annotation_id="17772">
          <DiscourseConnective annotation_id="17772" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they have to go out for fewer days, they lose income <Alignment alignment="20376" annotation_id="17836">
          <DiscourseConnective annotation_id="17836" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a vicious circle.</en>
      <fr>Ils disent <Alignment alignment="17699" annotation_id="20190">
          <DiscourseConnective annotation_id="20190" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils utilisent des filets à mailles plus grandes on considère <DiscourseConnective annotation_id="20257">qu'</DiscourseConnective>ils vont pêcher le cabillaud <Alignment alignment="4584" annotation_id="20289">
          <DiscourseConnective annotation_id="20289" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1977" annotation_id="20293">
          <DiscourseConnective annotation_id="20293" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ils doivent pêcher pendant moins de jours, ils perdent des revenus <Alignment alignment="17836" annotation_id="20376">
          <DiscourseConnective annotation_id="20376" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un cercle vicieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17864" docOffset="101">
      <en>Commissioner, I know that you want to do something about this.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, je sais <DiscourseConnective annotation_id="20437">que</DiscourseConnective> vous voulez faire quelque chose à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17927" docOffset="102">
      <en>I have talked to you about it over the years.</en>
      <fr>Je vous <DiscourseConnective annotation_id="20493">en</DiscourseConnective> parle <DiscourseConnective annotation_id="20502">depuis</DiscourseConnective> des années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17973" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="20521" annotation_id="17973">
          <DiscourseConnective annotation_id="17973" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, you have been a Commissioner now for more than two years <Alignment alignment="20589" annotation_id="18039">
          <DiscourseConnective annotation_id="18039" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are talking about something happening in 2008!</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17973" annotation_id="20521">
          <DiscourseConnective annotation_id="20521" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela fait <DiscourseConnective annotation_id="20535">maintenant</DiscourseConnective> plus de deux ans que vous êtes commissaire <Alignment alignment="18039" annotation_id="20589">
          <DiscourseConnective annotation_id="20589" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous dites que quelque chose va se passer <DiscourseConnective annotation_id="20634">en</DiscourseConnective> 2008!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18094" docOffset="104">
      <en>Are you satisfied with this rate of progress?</en>
      <fr>Êtes-vous satisfait du rythme de ces progrès?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18140" docOffset="105">
      <en>This is an obscenity <Alignment alignment="20705" annotation_id="18161">
          <DiscourseConnective annotation_id="18161" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must be stopped!</en>
      <fr>C'est grotesque <Alignment alignment="18161" annotation_id="20705">
          <DiscourseConnective annotation_id="20705" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela doit cesser!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18185" id="317" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="18185" docOffset="106">
      <en>Member of the Commission. As in all aspects with regard to fisheries, I am certainly not satisfied.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) <DiscourseConnective annotation_id="20758">Comme pour</DiscourseConnective> tous les aspects relatifs <DiscourseConnective annotation_id="20795">à</DiscourseConnective> la pêche, je ne suis certainement pas satisfait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18285" docOffset="107">
      <en>The rate of progress is not attributable to a lack of willingness on our part, or to a lack of means to try to achieve results, or a lack of determination on the part of the Commission.</en>
      <fr>La lenteur des progrès n'est pas imputable <DiscourseConnective annotation_id="20889">à</DiscourseConnective> un manque de volonté de notre part, <DiscourseConnective annotation_id="20927">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20930">à</DiscourseConnective> un manque de moyens <DiscourseConnective annotation_id="20952">pour</DiscourseConnective> essayer d'obtenir des résultats, ni à un manque de détermination de la part de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18471" docOffset="108">
      <en>More often than not it is attributable to the fact that we have very complex fisheries in Community waters.</en>
      <fr>Elle est imputable <DiscourseConnective annotation_id="21070">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21078">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21086">que</DiscourseConnective> la pêche dans les eaux communautaires est extrêmement complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18579" docOffset="109">
      <en>It is far simpler to operate a decent discard system further north, where fisheries are relatively clean, where you go to fish for mackerel <Alignment alignment="21328" annotation_id="18719">
          <DiscourseConnective annotation_id="18719" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you catch virtually only mackerel.</en>
      <fr>Il est beaucoup plus simple de pratiquer un système de rejet décent si l'on pêche plus au nord, où les lieux de pêche sont relativement propres, où on va pêcher le maquereau <Alignment alignment="18719" annotation_id="21328">
          <DiscourseConnective annotation_id="21328" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où on ne capture presque <DiscourseConnective annotation_id="21356">que</DiscourseConnective> du maquereau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18758" docOffset="110">
      <en>In Community waters most of the time you target a particular species, <Alignment alignment="21460" annotation_id="18828">
          <DiscourseConnective annotation_id="18828" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have what is essentially a mixed fishery <DiscourseConnective annotation_id="18877" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is much more complex to manage.</en>
      <fr>Dans les eaux communautaires, la plupart du temps on cible une espèce <DiscourseConnective annotation_id="21444">en particulier</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="18828" annotation_id="21460">
          <DiscourseConnective annotation_id="21460" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on capture essentiellement des prises mixtes, ce qui est bien plus complexe <DiscourseConnective annotation_id="21541">à</DiscourseConnective> gérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18918" docOffset="111">
      <en>We are looking at ways and means of introducing measures which will reduce discards significantly.</en>
      <fr>Nous examinons les manières <DiscourseConnective annotation_id="21578">et</DiscourseConnective> moyens visant à introduire des mesures propres à réduire les rejets de manière significative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19017" docOffset="112">
      <en>This year we have tried to introduce an effort-management scheme for the Kattegat.</en>
      <fr>Cette année, nous avons essayé d'introduire un régime de gestion de l'effort de pêche <DiscourseConnective annotation_id="21761">pour</DiscourseConnective> le Kattegat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19100" docOffset="113">
      <en>The North Sea Regional Advisory Council was heavily involved in this.</en>
      <fr>Le conseil consultatif régional de la mer du Nord a été largement impliqué dans cette tentative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19170" docOffset="114">
      <en>We had hoped that at the December Council I would be able to announce that this would start in 2007.</en>
      <fr>Nous espérions <DiscourseConnective annotation_id="21891">que</DiscourseConnective>, lors du Conseil de décembre, je serais en mesure d'annoncer <DiscourseConnective annotation_id="21956">que</DiscourseConnective> ce régime commencerait <DiscourseConnective annotation_id="21983">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19271" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="21992" annotation_id="19271">
          <DiscourseConnective annotation_id="19271" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="22003" annotation_id="19280">
          <DiscourseConnective annotation_id="19280" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> considering the various proposals being made to operate such a scheme, the operators' representatives asked us for more time, <Alignment alignment="22154" annotation_id="19412">
          <DiscourseConnective annotation_id="19412" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they realise that the impact on fisheries could be significant.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19271" annotation_id="21992">
          <DiscourseConnective annotation_id="21992" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19280" annotation_id="22003">
          <DiscourseConnective annotation_id="22003" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> examen des diverses propositions concernant la mise <DiscourseConnective annotation_id="22061">en</DiscourseConnective> œuvre de ce régime, les représentants des opérateurs nous ont demandé davantage de temps, <Alignment alignment="13119" annotation_id="22154">
          <DiscourseConnective annotation_id="22154" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils réalisent <DiscourseConnective annotation_id="22177">que</DiscourseConnective> l'impact sur la pêche pourrait être significatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19484" docOffset="116">
      <en>The North Sea Regional Advisory Council is of the same opinion <Alignment alignment="22298" annotation_id="19547">
          <DiscourseConnective annotation_id="19547" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22302" annotation_id="19551">
          <DiscourseConnective annotation_id="19551" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I shall not be proposing that it starts in 2007.</en>
      <fr>Le conseil consultatif régional de la mer du Nord est du <DiscourseConnective annotation_id="22288">même</DiscourseConnective> avis <Alignment alignment="19547" annotation_id="22298">
          <DiscourseConnective annotation_id="22298" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19551" annotation_id="22302">
          <DiscourseConnective annotation_id="22302" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne proposerai pas <DiscourseConnective annotation_id="22339">que</DiscourseConnective> ce régime commence <DiscourseConnective annotation_id="22362">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19610" docOffset="117">
      <en>I hope that during the course of next year this will materialise <Alignment alignment="63525" annotation_id="19675">
          <DiscourseConnective annotation_id="19675" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it will come with a much more general position with regard to the management of fisheries whereby discards are reduced as much as possible.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="22380">que</DiscourseConnective> ce projet se concrétisera l'année prochaine <Alignment alignment="19675" annotation_id="22428">
          <DiscourseConnective annotation_id="22428" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22431">que</DiscourseConnective> l'on parviendra <DiscourseConnective annotation_id="22451">à</DiscourseConnective> un consensus beaucoup plus général <DiscourseConnective annotation_id="22488">en</DiscourseConnective> ce qui concerne une gestion de la pêche où les rejets seront réduits au maximum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19824" docOffset="118">
      <en>The fishermen you spoke to may be partly right, <Alignment alignment="22645" annotation_id="19872">
          <DiscourseConnective annotation_id="19872" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is <Alignment alignment="22657" annotation_id="19885">
          <DiscourseConnective annotation_id="19885" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a significant element of exaggeration.</en>
      <fr>Il se peut que les pêcheurs dont vous avez parlé aient en partie raison, <Alignment alignment="19872" annotation_id="22645">
          <DiscourseConnective annotation_id="22645" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a <Alignment alignment="19885" annotation_id="22657">
          <DiscourseConnective annotation_id="22657" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un important élément d'exagération.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19929" id="318" name="James Hugh Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="19929" docOffset="119">
      <en>In the Commission documentation published for the upcoming Fisheries Council, reference is made to the prospect of cod fishing being brought within the framework of a 'cod bycatch fishery'.</en>
      <fr>(EN) Dans les documents publiés par la Commission en vue du prochain Conseil "Pêche", il est question de la perspective de faire entrer la pêche au cabillaud dans le cadre d'une "pêche au cabillaud par prises accessoires".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20119" docOffset="120">
      <en>Could the Commissioner elaborate on this, <Alignment alignment="22979" annotation_id="20161">
          <DiscourseConnective annotation_id="20161" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> could he define what is meant by a 'cod bycatch fishery'?</en>
      <fr>Le commissaire pourrait-il préciser cette expression <Alignment alignment="20161" annotation_id="22979">
          <DiscourseConnective annotation_id="22979" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourrait-il définir ce qu'il faut entendre par "pêche au cabillaud par prises accessoires"?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20223" docOffset="121">
      <en>What would this mean in practice?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23074">Qu'</DiscourseConnective>est-ce que cela veut dire, concrètement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20257" docOffset="122">
      <en>Will it involve a percentage limit, <Alignment alignment="23166" annotation_id="20293">
          <DiscourseConnective annotation_id="20293" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> will we still have the lunacy of valuable fish being discarded?</en>
      <fr>Ceci impliquera-t-il une limite en pourcentage, <Alignment alignment="20293" annotation_id="23166">
          <DiscourseConnective annotation_id="23166" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> persisterons-nous dans la folie qui consiste à rejeter à la mer de précieuses prises?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20361" docOffset="123">
      <en>Could the Commissioner please cast some light on what is intended by the phrase 'cod bycatch fishery'?</en>
      <fr>Le Commissaire pourrait-il apporter quelques éclaircissements sur la façon dont il faut interpréter l'expression "pêche au cabillaud par prises accessoires"?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20464" id="319" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="20464" docOffset="124">
      <en>Member of the Commission. It is somewhat premature to give details <Alignment alignment="23497" annotation_id="20531">
          <DiscourseConnective annotation_id="20531" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="23507" annotation_id="20539">
          <DiscourseConnective annotation_id="20539" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> one starts going into detail now before discussions with the stakeholders, it could be somewhat alarmist, <Alignment alignment="23660" annotation_id="20648">
          <DiscourseConnective annotation_id="20648" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> always happens in fisheries.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Il est quelque peu prématuré de donner des détails, <Alignment alignment="20531" annotation_id="23497">
          <DiscourseConnective annotation_id="23497" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20539" annotation_id="23507">
          <DiscourseConnective annotation_id="23507" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on commence à entrer dans les détails <DiscourseConnective annotation_id="23550">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23561">avant de</DiscourseConnective> discuter avec les parties intéressées, cela pourrait déclencher des réactions alarmistes, <Alignment alignment="20648" annotation_id="23660">
          <DiscourseConnective annotation_id="23660" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> toujours dans le domaine de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20680" docOffset="125">
      <en>Our intention is to heavily involve the regional advisory councils and to involve the stakeholders in how to manage fisheries in a way in which we try to tackle the cod problem effectively.</en>
      <fr>Nous avons l'intention d'inviter les conseils consultatifs régionaux <DiscourseConnective annotation_id="23773">et</DiscourseConnective> les parties intéressées <DiscourseConnective annotation_id="23800">à</DiscourseConnective> s'impliquer largement dans la recherche d'un mode de gestion de la pêche qui nous permettrait de résoudre efficacement le problème du cabillaud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20870" docOffset="126">
      <en>There is, <Alignment alignment="22216" annotation_id="20880">
          <DiscourseConnective annotation_id="20880" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> all of us know, a serious problem with regard to cod sustainability.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20880" annotation_id="23947">
          <DiscourseConnective annotation_id="23947" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons tous, il y a un grave problème de durabilité du cabillaud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20952" docOffset="127">
      <en>In most, if not all, Community waters it is in a virtually depleted state.</en>
      <fr>Dans la plupart des eaux communautaires, <DiscourseConnective annotation_id="24068">sinon</DiscourseConnective> toutes, les stocks du cabillaud sont presque épuisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21027" docOffset="128">
      <en>It is possible for it to be rescued, <Alignment alignment="24155" annotation_id="21064">
          <DiscourseConnective annotation_id="21064" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to be inventive in this regard.</en>
      <fr>L'espèce peut être sauvée, <Alignment alignment="21064" annotation_id="24155">
          <DiscourseConnective annotation_id="24155" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous faut être inventifs <DiscourseConnective annotation_id="24188">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21108" docOffset="129">
      <en>The general idea behind a cod by-catch fishery is that, for <Alignment alignment="24296" annotation_id="21168">
          <Alignment alignment="24296" annotation_id="21168">
            <DiscourseConnective annotation_id="21168" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> cod is not recovered, you do not target cod.</en>
      <fr>L'idée générale qui sous-tend le concept de pêche au cabillaud par prises accessoires est <DiscourseConnective annotation_id="24291">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="21168" annotation_id="24296">
          <Alignment alignment="21168" annotation_id="24296">
            <DiscourseConnective annotation_id="24296" sense="Contingency.Condition">tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les stocks de cabillaud ne seront pas reconstitués, on ne pêche pas ce poisson.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21224" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="24385" annotation_id="21224">
          <DiscourseConnective annotation_id="21224" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> fishers would not target cod, <Alignment alignment="24436" annotation_id="21259">
          <DiscourseConnective annotation_id="21259" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they would be allowed to land cod caught as a by-catch within certain limits.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21224" annotation_id="24385">
          <DiscourseConnective annotation_id="24385" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les pêcheurs ne cibleront pas le cabillaud, <Alignment alignment="21492" annotation_id="24436">
          <DiscourseConnective annotation_id="24436" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils seront autorisés, dans certaines limites, <DiscourseConnective annotation_id="24487">à</DiscourseConnective> débarquer du cabillaud capturé <DiscourseConnective annotation_id="24520">comme</DiscourseConnective> prise accessoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21341" docOffset="131">
      <en>In that way you can provide an incentive for the diversification of fisheries into other fisheries <Alignment alignment="24652" annotation_id="21440">
          <DiscourseConnective annotation_id="21440" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> you would not <DiscourseConnective annotation_id="21457" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> be targeting cod <Alignment alignment="24693" annotation_id="21482">
          <DiscourseConnective annotation_id="21482" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time you would reduce the unnecessary and very costly discarding of cod.</en>
      <fr>Ceci permettrait d'encourager les pêcheurs à se diversifier et à se tourner vers la pêche d'autres espèces. <Alignment alignment="21440" annotation_id="24652">
          <DiscourseConnective annotation_id="24652" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le cabillaud ne serait plus ciblé <Alignment alignment="21482" annotation_id="24693">
          <DiscourseConnective annotation_id="24693" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="24697">en même temps</DiscourseConnective>, les rejets de cabillaud, inutiles <DiscourseConnective annotation_id="24746">et</DiscourseConnective> très coûteux, seraient réduits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21571" docOffset="132">
      <en>These are initial ideas which we need to ponder further <Alignment alignment="24849" annotation_id="21627">
          <DiscourseConnective annotation_id="21627" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which we need to discuss primarily with the stakeholders, to see whether there is a way forward, <Alignment alignment="24968" annotation_id="21728">
          <DiscourseConnective annotation_id="21728" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether, as in many other respects, we end up concluding that the system <DiscourseConnective annotation_id="21804" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it operates is giving better results in certain respects.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="24784">s'</DiscourseConnective>agit d'idées initiales auxquelles nous devons <DiscourseConnective annotation_id="24832">encore</DiscourseConnective> réfléchir <Alignment alignment="21627" annotation_id="24849">
          <DiscourseConnective annotation_id="24849" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont nous devons <DiscourseConnective annotation_id="24869">tout d'abord</DiscourseConnective> discuter avec les parties intéressées, <DiscourseConnective annotation_id="24921">pour</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="24931">s'</DiscourseConnective>il est possible d'aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="24962">avant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="21728" annotation_id="24968">
          <DiscourseConnective annotation_id="24968" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24971">si</DiscourseConnective> nous devons conclure, <DiscourseConnective annotation_id="24996">comme pour</DiscourseConnective> de nombreux autres aspects, <DiscourseConnective annotation_id="25035">que</DiscourseConnective> le système tel qu'il fonctionne donne de meilleurs résultats <DiscourseConnective annotation_id="25100">à</DiscourseConnective> certains égards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21865" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="65783" annotation_id="21865">
          <DiscourseConnective annotation_id="21865" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that we will manage to work out a system which will give much better results than those we have at the moment with regard to cod and to cod recovery in particular.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21865" annotation_id="25119">
          <DiscourseConnective annotation_id="25119" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="25133">que</DiscourseConnective> nous parviendrons <DiscourseConnective annotation_id="25155">à</DiscourseConnective> élaborer un système qui donnera de bien meilleurs résultats <DiscourseConnective annotation_id="25217">que</DiscourseConnective> ceux que nous obtenons <DiscourseConnective annotation_id="25244">en</DiscourseConnective> ce moment <DiscourseConnective annotation_id="25257">en</DiscourseConnective> ce qui concerne, <DiscourseConnective annotation_id="25277">notamment</DiscourseConnective>, le cabillaud <DiscourseConnective annotation_id="25301">et</DiscourseConnective> la reconstitution des stocks de cabillaud.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22040" id="320" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="22040" docOffset="134">
      <en>Question No 41 has been withdrawn.</en>
      <fr>La question n° 41 a été retirée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22075" docOffset="135">
      <en>Subject: Action taken by the Commission on the recommendations set out in the report on women and fishing</en>
      <fr>Objet: Mesures prises par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25420">à</DiscourseConnective> la suite des recommandations formulées dans le rapport sur les femmes <DiscourseConnective annotation_id="25492">et</DiscourseConnective> la pêche</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22181" docOffset="136">
      <en>A number of recommendations from the Committee on Women's Rights and Gender Equality were incorporated in the report on women's networks: fishing, farming and diversification adopted by Parliament on 15 December 2005.</en>
      <fr>Le rapport du Parlement européen sur les réseaux des femmes: pêche, agriculture <DiscourseConnective annotation_id="25584">et</DiscourseConnective> diversification, adopté <DiscourseConnective annotation_id="25611">en</DiscourseConnective> séance plénière le 15 décembre 2005, incluait des recommandations formulées par la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="25731">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22399" docOffset="137">
      <en>They included a call for action to secure better living conditions for women working in the fisheries sector and for the communities in which they live.</en>
      <fr>Il y était demandé entre autres <DiscourseConnective annotation_id="25791">que</DiscourseConnective> soient prises des mesures <DiscourseConnective annotation_id="25821">pour</DiscourseConnective> améliorer les conditions de vie des femmes qui travaillent dans ces secteurs <DiscourseConnective annotation_id="25903">et</DiscourseConnective> de la communauté au sein de laquelle elles vivent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22552" docOffset="138">
      <en>What steps will the Commission be taking in support of the efforts being made by such women to guarantee their social and economic rights and secure greater legal and social recognition?</en>
      <fr>Quelles actions la Commission prévoit-elle de prendre <DiscourseConnective annotation_id="26011">pour</DiscourseConnective> soutenir les efforts consentis par ces femmes <DiscourseConnective annotation_id="26062">afin que</DiscourseConnective> soient garantis leurs droits sociaux <DiscourseConnective annotation_id="26108">et</DiscourseConnective> économiques, <DiscourseConnective annotation_id="26124">et</DiscourseConnective> pour obtenir une meilleure reconnaissance aux niveaux tant juridique <DiscourseConnective annotation_id="26196">que</DiscourseConnective> social?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22739" docOffset="139">
      <en>Are steps to be taken to ensure full implementation of the principle of equal treatment and opportunities for women and men in relation to training and access to funding and loans, including micro-loans?</en>
      <fr>Des actions sont-elles envisagées <DiscourseConnective annotation_id="26242">pour</DiscourseConnective> garantir la stricte application du principe de l'égalité de traitement <DiscourseConnective annotation_id="26318">et</DiscourseConnective> des chances entre hommes <DiscourseConnective annotation_id="26346">et</DiscourseConnective> femmes <DiscourseConnective annotation_id="26356">en</DiscourseConnective> matière de formation <DiscourseConnective annotation_id="26380">et</DiscourseConnective> d'accès au financement <DiscourseConnective annotation_id="26406">et</DiscourseConnective> au crédit, y compris le microcrédit?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22943" docOffset="140">
      <en>How does the Commission intend to step up direct involvement by women in representative, decision-making and advisory fisheries bodies at European, national and regional level?</en>
      <fr>Comment la Commission compte-t-elle renforcer la participation effective des femmes aux organes de représentation, de décision <DiscourseConnective annotation_id="26573">et</DiscourseConnective> de consultation du secteur de la pêche, aux niveaux tant européen que national <DiscourseConnective annotation_id="26655">et</DiscourseConnective> régional?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23120" docOffset="141">
      <en>Has it launched a project covering the specific situation of women shellfish gatherers?</en>
      <fr>La Commission a-t-elle lancé un projet spécifique portant sur la situation particulière des femmes pêcheuses de coquillages?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23208" id="321" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="23208" docOffset="142">
      <en>Member of the Commission. I should like to thank the honourable Member for her question concerning the Commission's follow-up to the recommendation set out in the report on women's networks, fishing, farming and diversification adopted by Parliament on 15 December 2005.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Je voudrais remercier Mme Riera Madurell <DiscourseConnective annotation_id="26866">pour</DiscourseConnective> sa question concernant le suivi par la Commission des recommandations formulées dans le rapport sur les réseaux des femmes: pêche, agriculture <DiscourseConnective annotation_id="27014">et</DiscourseConnective> diversification, adopté par le Parlement le 15 décembre 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23479" docOffset="143">
      <en>The Commission considers the situation of women working in the fisheries sector, and <Alignment alignment="27175" annotation_id="23564">
          <Alignment alignment="27175" annotation_id="23564">
            <DiscourseConnective annotation_id="23564" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> their legal and social recognition, to be a very important issue.</en>
      <fr>La Commission considère la situation des femmes qui travaillent dans le secteur de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="27171">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="23564" annotation_id="27175">
          <Alignment alignment="1045" annotation_id="27175">
            <DiscourseConnective annotation_id="27175" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, leur reconnaissance juridique <DiscourseConnective annotation_id="27221">et</DiscourseConnective> sociale, <DiscourseConnective annotation_id="27233">comme</DiscourseConnective> une question très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23644" docOffset="144">
      <en>It is using all the instruments at its disposal to promote equal treatment and opportunities for women and men in the sector concerned.</en>
      <fr>La Commission utilise tous les instruments <DiscourseConnective annotation_id="27312">à</DiscourseConnective> sa disposition <DiscourseConnective annotation_id="27329">pour</DiscourseConnective> promouvoir un traitement équitable <DiscourseConnective annotation_id="27369">et</DiscourseConnective> l'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="27394">pour</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="27410">et</DiscourseConnective> les hommes du secteur concerné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23780" docOffset="145">
      <en>As regards the four specific questions raised by the honourable Member, the Commission would like to point out the following.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27445">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les quatre questions spécifique soulevées par Mme Riera Madurell, la Commission voudrait souligner les points suivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23906" docOffset="146">
      <en>Firstly, the European Fisheries Fund, which is the new structural instrument for fisheries for 2007-2013, explicitly states, in Article 4(g), that one of its objectives is to promote equality between men and women in the development of the fisheries sector and fisheries areas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27584">Premièrement</DiscourseConnective>, le Fonds européen pour la pêche, qui est le nouvel instrument structurel <DiscourseConnective annotation_id="27671">pour</DiscourseConnective> la pêche <DiscourseConnective annotation_id="27685">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013, prévoit explicitement dans son article 4, point g), <DiscourseConnective annotation_id="27764">que</DiscourseConnective> l'un de ses objectifs consiste <DiscourseConnective annotation_id="27799">à</DiscourseConnective> promouvoir l'égalité entre les hommes <DiscourseConnective annotation_id="27839">et</DiscourseConnective> les femmes dans le développement du secteur de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="27898">et</DiscourseConnective> des zones de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24184" docOffset="147">
      <en>The EFF is based on the principle of partnership with all stakeholders in the fisheries sector, <Alignment alignment="28029" annotation_id="24280">
          <DiscourseConnective annotation_id="24280" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this explicitly covers partnership with bodies responsible for the promotion of equality between men and women.</en>
      <fr>Le FEP est fondé sur le principe du partenariat avec toutes les parties intéressées du secteur de la pêche, <Alignment alignment="24280" annotation_id="28029">
          <DiscourseConnective annotation_id="28029" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceci couvre expressément le partenariat avec les organismes responsables de la promotion de l'égalité hommes - femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24396" docOffset="148">
      <en>The EFF contains specific provisions promoting gender equality, both through better women's representation in decision-making processes and in the programmes to be implemented by Member States.</en>
      <fr>Le FEP inclut des dispositions spécifiques en matière de promotion de l'égalité des genres, au travers d'une meilleure représentation des femmes dans les processus décisionnels <DiscourseConnective annotation_id="28328">et</DiscourseConnective> dans les programmes <DiscourseConnective annotation_id="28351">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24590" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="28416" annotation_id="24590">
          <DiscourseConnective annotation_id="24590" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission is encouraging participation by women in the various stages of implementation of the European Fisheries Fund, including the design, monitoring and evaluation of the Member States' operational programmes for the next programming period.</en>
      <fr>La Commission encourage <Alignment alignment="24590" annotation_id="28416">
          <DiscourseConnective annotation_id="28416" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> la participation des femmes dans les diverses étapes de mise en œuvre du Fonds européen pour la pêche, y compris la conception, le contrôle <DiscourseConnective annotation_id="28566">et</DiscourseConnective> l'évaluation des programmes opérationnels des États membres <DiscourseConnective annotation_id="28629">pour</DiscourseConnective> la prochaine période de programmation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24856" docOffset="150">
      <en>The Fund can <Alignment alignment="28687" annotation_id="24869">
          <DiscourseConnective annotation_id="24869" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support measures aimed at promoting equal opportunities between men and women through networking and the exchange of best practices among relevant organisations.</en>
      <fr>Le Fonds peut <Alignment alignment="24869" annotation_id="28687">
          <DiscourseConnective annotation_id="28687" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenir des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="28725">à</DiscourseConnective> promouvoir l'égalité des chances pour les hommes <DiscourseConnective annotation_id="28776">et</DiscourseConnective> les femmes par la mise en réseau <DiscourseConnective annotation_id="28812">et</DiscourseConnective> l'échange de meilleures pratiques au sein des organisations concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25036" docOffset="151">
      <en>The Commission will strive to ensure that Member States reflect these provisions and priorities in their operational programmes.</en>
      <fr>La Commission s'efforcera de garantir <DiscourseConnective annotation_id="28925">que</DiscourseConnective> les États membres tiennent compte de ces dispositions <DiscourseConnective annotation_id="28983">et</DiscourseConnective> priorités dans leurs programmes opérationnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25165" docOffset="152">
      <en>Secondly, the Commission recognises the importance of training in the fisheries sector, <Alignment alignment="29129" annotation_id="25253">
          <DiscourseConnective annotation_id="25253" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> education and professional training are eligible for support under the European Fisheries Fund.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29033">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la Commission reconnaît l'importance de la formation dans le secteur de la pêche, <Alignment alignment="25253" annotation_id="29129">
          <DiscourseConnective annotation_id="29129" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="29144">et</DiscourseConnective> la formation professionnelle sont éligibles <DiscourseConnective annotation_id="29191">à</DiscourseConnective> une aide du Fonds européen pour la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25353" docOffset="153">
      <en>Training measures are <Alignment alignment="29281" annotation_id="25375">
          <DiscourseConnective annotation_id="25375" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expected to promote access to employment for women.</en>
      <fr>Des mesures en matière de formation devraient <Alignment alignment="25375" annotation_id="29281">
          <DiscourseConnective annotation_id="29281" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> promouvoir l'accès des femmes <DiscourseConnective annotation_id="29321">à</DiscourseConnective> l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25432" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="29333" annotation_id="25432">
          <DiscourseConnective annotation_id="25432" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, under the Fund's new priority axis 4 on the sustainable development of fisheries areas, support can be granted for the diversification of activities and the promotion of alternative employment for fishermen through a large variety of measures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25432" annotation_id="29333">
          <DiscourseConnective annotation_id="29333" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au titre du nouvel axe prioritaire 4 du Fonds sur le développement durable des zones de pêche, une aide peut être accordée <DiscourseConnective annotation_id="29465">pour</DiscourseConnective> la diversification des activités <DiscourseConnective annotation_id="29503">et</DiscourseConnective> la promotion d'une alternative d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="29546">pour</DiscourseConnective> les pêcheurs, grâce à toute une série de mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25686" docOffset="155">
      <en>Under this axis, special measures for the improvement of professional skills, work adaptability and access to employment for women can <DiscourseConnective annotation_id="25821" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be supported.</en>
      <fr>Cet axe prévoit le soutien de mesures spéciales <DiscourseConnective annotation_id="29649">pour</DiscourseConnective> l'amélioration des compétences professionnelles, l'adaptabilité au travail <DiscourseConnective annotation_id="29729">et</DiscourseConnective> l'accès des femmes <DiscourseConnective annotation_id="29751">à</DiscourseConnective> l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25840" docOffset="156">
      <en>It should be stressed that the Commission is promoting the involvement of women in the local bodies, managing the measures supported under axis 4.</en>
      <fr>Il faut souligner <DiscourseConnective annotation_id="29781">que</DiscourseConnective> la Commission encourage l'implication des femmes dans les organismes locaux et la gestion des mesures soutenues au titre de l'axe 4.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25987" docOffset="157">
      <en>Thirdly, <Alignment alignment="29933" annotation_id="25996">
          <DiscourseConnective annotation_id="25996" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned above, the EFF requires Member States to ensure broad and effective involvement of all relevant partners in the different stages of programming, <DiscourseConnective annotation_id="26154" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this includes bodies responsible for the promotion of equality between men and women.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29918">Troisièmement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="25996" annotation_id="29933">
          <DiscourseConnective annotation_id="29933" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionné ci-dessus, le FEP exige des États membres qu'ils garantissent une réelle implication de tous les partenaires concernés dans les différentes étapes de la programmation, ceci incluant les organismes responsables de la promotion de l'égalité entre les hommes <DiscourseConnective annotation_id="30205">et</DiscourseConnective> les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26244" docOffset="158">
      <en>The Fund <Alignment alignment="30235" annotation_id="26253">
          <DiscourseConnective annotation_id="26253" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requires the operational programmes to contain information on how the partnership principle has been implemented, the list of the parties that have been consulted, the results of those consultations <Alignment alignment="30454" annotation_id="26457">
          <DiscourseConnective annotation_id="26457" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how they have been taken into account.</en>
      <fr>Le Fonds exige <Alignment alignment="26253" annotation_id="30235">
          <DiscourseConnective annotation_id="30235" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les programmes opérationnels contiennent des informations sur la manière dont le principe du partenariat a été mis en œuvre, la liste des parties qui ont été consultées, les résultats de ces consultations <Alignment alignment="26457" annotation_id="30454">
          <DiscourseConnective annotation_id="30454" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment ceux-ci ont été pris en compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26500" docOffset="159">
      <en>The new priority axis 4 on sustainable development of fisheries areas, supported under the Fund, will be implemented through a bottom-up approach.</en>
      <fr>Le nouvel axe prioritaire 4 sur le développement durable des zones de pêche, soutenu par le Fonds, sera mis en œuvre selon une approche ascensionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26647" docOffset="160">
      <en>It will be the local players, including women's associations, that will serve as the engine for designing and implementing local development strategies.</en>
      <fr>Ce sont les acteurs locaux, y compris les associations de femmes, qui seront le moteur de la conception <DiscourseConnective annotation_id="30753">et</DiscourseConnective> de la mise en œuvre des stratégies de développement local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26800" docOffset="161">
      <en>This allows women's organisations to get involved in decision-making at the local level and ensure that their specific concerns and suggestions are taken into account in local development strategies.</en>
      <fr>Ceci permet aux organisations de femmes d'être impliquées dans la prise de décision au niveau local <DiscourseConnective annotation_id="30915">et</DiscourseConnective> garantit <DiscourseConnective annotation_id="30927">que</DiscourseConnective> leurs préoccupations <DiscourseConnective annotation_id="30952">et</DiscourseConnective> suggestions spécifiques sont prises en compte dans les stratégies de développement local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27000" docOffset="162">
      <en>Women and their representatives are <Alignment alignment="31085" annotation_id="27036">
          <DiscourseConnective annotation_id="27036" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> encouraged to participate in the Regional Advisory Councils, which were set up to improve the governance of the reformed common fisheries policy.</en>
      <fr>Les femmes <DiscourseConnective annotation_id="31056">et</DiscourseConnective> leurs représentantes sont <Alignment alignment="27036" annotation_id="31085">
          <DiscourseConnective annotation_id="31085" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> encouragées <DiscourseConnective annotation_id="31107">à</DiscourseConnective> participer aux conseils consultatifs régionaux, qui ont été créés <DiscourseConnective annotation_id="31175">pour</DiscourseConnective> améliorer la gouvernance de la politique commune réformée de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27187" docOffset="163">
      <en>
        <Alignment alignment="31251" annotation_id="27187">
          <DiscourseConnective annotation_id="27187" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, women's associations already have a seat in the North Sea RAC, which was the first RAC to be formed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27187" annotation_id="31251">
          <DiscourseConnective annotation_id="31251" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les associations de femmes ont <DiscourseConnective annotation_id="31289">déjà</DiscourseConnective> un siège au CCR de la mer du Nord, qui a été le premier CCR <DiscourseConnective annotation_id="31354">à</DiscourseConnective> être créé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27302" docOffset="164">
      <en>Women are <Alignment alignment="31383" annotation_id="27312">
          <DiscourseConnective annotation_id="27312" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> represented in the North Western Waters RAC.</en>
      <fr>Les femmes sont <Alignment alignment="27312" annotation_id="31383">
          <DiscourseConnective annotation_id="31383" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> représentées au CCR des eaux nord-occidentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27362" docOffset="165">
      <en>Finally, in the present programming period, under the Financial Instrument for Fisheries Guidance, Member States can co-finance studies and innovative projects covering the specific situation of women shellfish gatherers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31441">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31448">pour</DiscourseConnective> la présente période de programmation, les États membres peuvent, au titre de l'instrument financier d'orientation de la pêche, cofinancer des études <DiscourseConnective annotation_id="31602">et</DiscourseConnective> projets innovants couvrant la situation spécifique des femmes pêcheuses de coquillages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27584" docOffset="166">
      <en>This possibility is <Alignment alignment="31715" annotation_id="27604">
          <DiscourseConnective annotation_id="27604" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> offered under the European Fisheries Fund, under priority axis 3 on collective actions.</en>
      <fr>Cette possibilité est <Alignment alignment="27604" annotation_id="31715">
          <DiscourseConnective annotation_id="31715" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> offerte par le Fonds européen pour la pêche, au titre de l'axe prioritaire 3 sur les actions collectives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27697" docOffset="167">
      <en>The Commission has since 2003 been launching a series of calls for proposals for innovative actions in the fisheries sector.</en>
      <fr>À partir de 2003, la Commission a lancé une série d'appels <DiscourseConnective annotation_id="31890">à</DiscourseConnective> propositions d'actions innovantes dans le secteur de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27822" docOffset="168">
      <en>These actions are now almost completed.</en>
      <fr>Ces actions sont <DiscourseConnective annotation_id="31972">maintenant</DiscourseConnective> presque achevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27862" docOffset="169">
      <en>In 2005 the Commission conducted an ex-post evaluation of these actions in order to assess their impact and added value.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32001">En</DiscourseConnective> 2005, la Commission a effectué une évaluation ex-post de ces actions <DiscourseConnective annotation_id="32073">pour</DiscourseConnective> en évaluer l'impact <DiscourseConnective annotation_id="32098">et</DiscourseConnective> la valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27983" docOffset="170">
      <en>The results of this evaluation showed clearly that such actions do not have an added value, <Alignment alignment="32233" annotation_id="28075">
          <DiscourseConnective annotation_id="28075" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> innovative actions included in, and financed through, the operational programmes of the Member States, were more successful and better monitored.</en>
      <fr>Les résultats de cette évaluation ont montré clairement <DiscourseConnective annotation_id="32176">que</DiscourseConnective> de telles actions n'apportent aucune valeur ajoutée, <Alignment alignment="28075" annotation_id="32233">
          <DiscourseConnective annotation_id="32233" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les actions innovantes incluses dans les programmes opérationnels des États membres <DiscourseConnective annotation_id="32327">et</DiscourseConnective> financées au titre de ces programmes sont plus réussies <DiscourseConnective annotation_id="32386">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32389">mieux</DiscourseConnective> contrôlées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28229" docOffset="171">
      <en>Taking into account these conclusions, the Commission decided to integrate the implementation of those actions into the European Fisheries Fund Regulation and to support their implementation through the operational programmes of the Member States.</en>
      <fr>Prenant en compte ces conclusions, la Commission a décidé d'intégrer la mise en œuvre de ces actions au règlement sur le Fonds européen pour la pêche <DiscourseConnective annotation_id="32557">et</DiscourseConnective> de soutenir leur mise en œuvre au travers des programmes opérationnels des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28477" id="322" name="Teresa Riera Madurell">
    <ParallelChunk annotation_id="28477" docOffset="172">
      <en>(ES) Commissioner, thank you for your explanations, <Alignment alignment="32720" annotation_id="28529">
          <DiscourseConnective annotation_id="28529" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to refer to the specific situation of women shellfish gatherers, the majority of whom are over fifty, who suffer health problems as a result of their work <Alignment alignment="32917" annotation_id="28701">
          <DiscourseConnective annotation_id="28701" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who, in many cases, <DiscourseConnective annotation_id="28725" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> lack the right to unemployment benefits, health services and safety at work.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Commissaire, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="32697">pour</DiscourseConnective> vos explications, <Alignment alignment="28529" annotation_id="32720">
          <DiscourseConnective annotation_id="32720" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais me référer <DiscourseConnective annotation_id="32748">à</DiscourseConnective> la situation spécifique des femmes pêcheuses de coquillages, qui sont pour la plupart âgées <DiscourseConnective annotation_id="32842">de plus</DiscourseConnective> de 50 ans, qui souffrent de problèmes de santé liés à leur travail <Alignment alignment="28701" annotation_id="32917">
          <DiscourseConnective annotation_id="32917" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, bien souvent, n'ont pas droit <DiscourseConnective annotation_id="32955">à</DiscourseConnective> des allocations de chômage, à des services de santé <DiscourseConnective annotation_id="33009">et</DiscourseConnective> à la sécurité au travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28807" docOffset="173">
      <en>In our report we <DiscourseConnective annotation_id="28824" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> call upon the Commission to draw up a pilot project to deal with the specific situation of women shellfish gatherers.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle, dans notre rapport, nous demandons à la Commission d'élaborer un projet pilote portant sur la situation particulière des femmes pêcheuses de coquillages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28952" docOffset="174">
      <en>Does the Commission agree with the implementation of this pilot project, <DiscourseConnective annotation_id="29025" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> suggested by Parliament?</en>
      <fr>La Commission est-elle d'accord <DiscourseConnective annotation_id="33255">pour</DiscourseConnective> la mise en place de ce projet pilote, suggérée par le Parlement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29053" docOffset="175">
      <en>We would like to know what the Commission intends to do in relation to this issue.</en>
      <fr>Nous aimerions savoir ce que la Commission entend faire par rapport <DiscourseConnective annotation_id="33393">à</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29136" id="323" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="29136" docOffset="176">
      <en>Member of the Commission. I will look into the feasibility of creating such a pilot project which would be specific to shellfish gatherers <Alignment alignment="33560" annotation_id="29275">
          <DiscourseConnective annotation_id="29275" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how their situation on all fronts can be improved.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) J'examinerai la faisabilité de la création d'un tel projet pilote qui serait spécifique aux pêcheuses de coquillages <Alignment alignment="29275" annotation_id="33560">
          <DiscourseConnective annotation_id="33560" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment leur situation pourrait être améliorée sur tous les fronts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29330" docOffset="177">
      <en>I can only say at the moment that I am favourably disposed in that regard, <Alignment alignment="33720" annotation_id="29405">
          <DiscourseConnective annotation_id="29405" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I need to study it further <Alignment alignment="33787" annotation_id="29436">
          <DiscourseConnective annotation_id="29436" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can give any commitment.</en>
      <fr>Je peux seulement déclarer <DiscourseConnective annotation_id="33658">pour</DiscourseConnective> le moment <DiscourseConnective annotation_id="33673">que</DiscourseConnective> je suis favorablement disposé <DiscourseConnective annotation_id="33707">à cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="29405" annotation_id="33720">
          <DiscourseConnective annotation_id="33720" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois étudier cette possibilité de manière plus approfondie <Alignment alignment="29436" annotation_id="33787">
          <DiscourseConnective annotation_id="33787" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre tout engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29470" id="325" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="29470" docOffset="178">
      <en>Member of the Commission. - (CS) Madam President, ladies and gentlemen, the Commission agrees entirely with the honourable Member that the silver economy is a very promising area of development and should be boosted at local, national and European levels.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (CS) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="33884">et</DiscourseConnective> Messieurs, la Commission partage entièrement l'avis du député selon lequel la silver economy est un domaine de développement très prometteur, qui doit être dynamisé aux niveaux local, national <DiscourseConnective annotation_id="34080">et</DiscourseConnective> européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29726" docOffset="179">
      <en>The silver economy is one example of how we can make the most of the fact that people are living longer.</en>
      <fr>La silver economy illustre de quelle manière nous pouvons profiter <DiscourseConnective annotation_id="34160">du fait que</DiscourseConnective> les gens vivent plus longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29831" docOffset="180">
      <en>In its recent communication 2006/571 entitled 'Demographic Future of Europe - From Challenge to Opportunity' the Commission used the silver economy as an example of the positive effects of ageing in terms of fresh economic growth opportunities.</en>
      <fr>Dans sa récente communication 2006/571 intitulée "L'avenir démographique de l'Europe, transformer un défi en opportunité", la Commission a utilisé la silver economy <DiscourseConnective annotation_id="34369">comme</DiscourseConnective> exemple des conséquences positives du vieillissement <DiscourseConnective annotation_id="34428">en</DiscourseConnective> termes de nouvelles opportunités de croissance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30076" docOffset="181">
      <en>The Commission welcomes initiatives like the Silver Economy Network of the European Regions (SEN@ER).</en>
      <fr>La Commission salue des initiatives telles que le Silver Economy Network of the European Regions (SEN@ER).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30178" docOffset="182">
      <en>At the first European forum on demography, which was held recently, a politician from North Rhine Westphalia gave a presentation, in one of the workshops, of activities that Germany is pursuing in the area of the silver economy, within the framework of the SEN@ER network.</en>
      <fr>Lors du premier forum européen sur la démographie, qui s'est tenu récemment, un homme politique de la région Rhin-Westphalie du Nord a présenté, lors de l'un des ateliers, les actions menées par l'Allemagne dans le domaine de la silver economy, dans le cadre du réseau SEN@ER.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30451" docOffset="183">
      <en>On 25 and 26 January 2007 the Commission will hold a conference on the theme of the regional response to demographic change, where a series of examples of successful regional silver economy projects that often receive support from the structural funds will be presented.</en>
      <fr>Les 25 <DiscourseConnective annotation_id="34881">et</DiscourseConnective> 26 janvier 2007, la Commission tiendra une conférence sur le thème de la réponse régionale au changement démographique, au cours de laquelle sera présentée une série d'exemples de projets régionaux de silver economy fructueux bénéficiant généralement du soutien des Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30722" docOffset="184">
      <en>I should <Alignment alignment="35181" annotation_id="30731">
          <DiscourseConnective annotation_id="30731" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to mention that on 17 and 18 April 2007, the German Presidency, with the Commission's support, will hold an important conference in Berlin entitled 'Demographischer Wandel, Chancen erkennen, potenziale Nutzen, Wachstum fördern' (Demographic Change: Recognizing Opportunities - Tapping Potential - Fostering Growth) on possible synergies between ageing and the economy.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="30731" annotation_id="35181">
          <DiscourseConnective annotation_id="35181" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> signaler <DiscourseConnective annotation_id="35200">que</DiscourseConnective> les 17 <DiscourseConnective annotation_id="35211">et</DiscourseConnective> 18 avril 2007, la présidence allemande organisera, avec le soutien de la Commission, une conférence importante <DiscourseConnective annotation_id="35325">à</DiscourseConnective> Berlin intitulée "Demographischer Wandel, Chancen erkennen, potenziale Nutzen, Wachstum fördern" (Changement démographique: identifier les opportunités, exploiter le potentiel et promouvoir la croissance) sur les synergies possibles entre le vieillissement <DiscourseConnective annotation_id="35584">et</DiscourseConnective> l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31110" docOffset="185">
      <en>The silver economy is a new issue that, in the context of the Commission, touches upon a number of different policy areas.</en>
      <fr>La silver economy est un sujet nouveau qui, dans le contexte de la Commission, touche plusieurs domaines politiques différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31233" docOffset="186">
      <en>The Commission has set up an internal working group to coordinate the various European policies on demographic change <Alignment alignment="35874" annotation_id="31351">
          <DiscourseConnective annotation_id="31351" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this regard the Commission will continue to work, in general, on the issue of demography, and, more specifically, on the silver economy.</en>
      <fr>La Commission a mis sur pied un groupe de travail interne <DiscourseConnective annotation_id="35785">pour</DiscourseConnective> coordonner les différentes politiques européennes liées au changement démographique <Alignment alignment="31351" annotation_id="35874">
          <DiscourseConnective annotation_id="35874" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="35878">à cet égard</DiscourseConnective>, la Commission continuera de travailler, de manière générale, sur le problème de la démographie <DiscourseConnective annotation_id="35986">et</DiscourseConnective>, de manière plus spécifique, sur la silver economy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31495" docOffset="187">
      <en>This work may lead to a number of Commission initiatives, <Alignment alignment="36131" annotation_id="31553">
          <DiscourseConnective annotation_id="31553" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the consequences of the ageing population and the opportunities provided by the silver economy.</en>
      <fr>Ces travaux pourraient déboucher sur une série d'initiatives de la Commission concernant, <Alignment alignment="31553" annotation_id="36131">
          <DiscourseConnective annotation_id="36131" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les conséquences du vieillissement de la population <DiscourseConnective annotation_id="36196">et</DiscourseConnective> les opportunités offertes par la silver economy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31664" docOffset="188">
      <en>In response to the ageing population, the Commission has <Alignment alignment="36311" annotation_id="31721">
          <DiscourseConnective annotation_id="31721" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> launched the key initiative i2010, which proposes a holistic approach and practical measures relating to development and to the innovative and more intense use of information and communication technologies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36248">En</DiscourseConnective> réponse au vieillissement de la population, la Commission a <Alignment alignment="31721" annotation_id="36311">
          <DiscourseConnective annotation_id="36311" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> lancé l'initiative majeure i2010, qui propose d'adopter une approche holistique <DiscourseConnective annotation_id="36401">et</DiscourseConnective> des mesures concrètes par rapport au développement <DiscourseConnective annotation_id="36455">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36458">à</DiscourseConnective> l'utilisation novatrice <DiscourseConnective annotation_id="36484">et</DiscourseConnective> plus poussée des technologies d'information <DiscourseConnective annotation_id="36531">et</DiscourseConnective> de communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31933" docOffset="189">
      <en>This initiative will draw on all available instruments including the Seventh Framework Programme initiatives under Article 169 in the area of Ambient Assisted Living, the new programme for competitiveness and innovation in the area of the best use of information and communication technologies relating to ageing, including measures for raising awareness and political measures.</en>
      <fr>Cette initiative reposera sur l'ensemble des instruments disponibles et <DiscourseConnective annotation_id="36624">notamment</DiscourseConnective> les initiatives du septième programme-cadre prises en vertu de l'article 169 dans le domaine de l'assistance à l'autonomie à domicile, le nouveau programme <DiscourseConnective annotation_id="36790">pour</DiscourseConnective> la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="36812">et</DiscourseConnective> l'innovation dans le cadre de l'utilisation optimale des technologies d'information <DiscourseConnective annotation_id="36899">et</DiscourseConnective> de communication en rapport avec le vieillissement, et <DiscourseConnective annotation_id="36957">notamment</DiscourseConnective> des mesures <DiscourseConnective annotation_id="36979">pour</DiscourseConnective> accroître la sensibilisation <DiscourseConnective annotation_id="37013">et</DiscourseConnective> des mesures politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32312" docOffset="190">
      <en>The Commission communication on this issue is expected at the start of 2007.</en>
      <fr>La communication de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="37074">à</DiscourseConnective> ce sujet est attendue début 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32389" id="326" name="Lambert van Nistelrooij">
    <ParallelChunk annotation_id="32389" docOffset="191">
      <en>(NL) Madam President, whilst I should like to thank Commissioner Špidla for his pro-active stance in this matter, the scope of the silver economy market for services and products is left a little vague at the moment.</en>
      <fr>(NL) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="37137">même si</DiscourseConnective> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="37154">à</DiscourseConnective> remercier le commissaire Špidla <DiscourseConnective annotation_id="37188">pour</DiscourseConnective> son attitude proactive par rapport à ce sujet, <DiscourseConnective annotation_id="37240">le fait est que</DiscourseConnective> l'étendue du marché de la silver economy <DiscourseConnective annotation_id="37297">pour</DiscourseConnective> les services <DiscourseConnective annotation_id="37315">et</DiscourseConnective> les produits reste un peu vague <DiscourseConnective annotation_id="37350">pour</DiscourseConnective> l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32606" docOffset="192">
      <en>In addition to the five instruments mentioned in the communication 'The demographic future of Europe: problem or challenge', the silver economy approach must be added as the sixth separate track.</en>
      <fr>Outre les cinq instruments mentionnés dans la communication "L'avenir démographique de l'Europe: transformer un défi en opportunité", il convient d'ajouter l'approche de la silver economy en guise de sixième orientation possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32802" docOffset="193">
      <en>Are you amenable to this idea?</en>
      <fr>Êtes-vous favorable <DiscourseConnective annotation_id="37616">à</DiscourseConnective> cette idée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32833" docOffset="194">
      <en>I <Alignment alignment="37642" annotation_id="32835">
          <DiscourseConnective annotation_id="32835" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the following suggestion to make.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="32835" annotation_id="37642">
          <DiscourseConnective annotation_id="37642" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire la suggestion suivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32879" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="37682" annotation_id="32879">
          <DiscourseConnective annotation_id="32879" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have already mentioned, on 25 and 26 February, the regions will be meeting in connection with this senior people network.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32879" annotation_id="37682">
          <DiscourseConnective annotation_id="37682" sense="Temporal.Synchrony">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que vous l'avez dit, les régions se réuniront les 25 <DiscourseConnective annotation_id="37741">et</DiscourseConnective> 26 février <DiscourseConnective annotation_id="37755">pour</DiscourseConnective> parler de ce réseau des seniors.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33008" docOffset="196">
      <en>Are you prepared, on this basis, to look at what this might mean in terms of future adjustments in Parliament, <Alignment alignment="37932" annotation_id="33119">
          <DiscourseConnective annotation_id="33119" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> by organising, together with this House, a hearing during the course of 2007?</en>
      <fr>Êtes-vous prêt, sur cette base, <DiscourseConnective annotation_id="37825">à</DiscourseConnective> examiner les implications éventuelles <DiscourseConnective annotation_id="37865">en</DiscourseConnective> termes d'ajustements futurs au sein du Parlement, en organisant <Alignment alignment="15466" annotation_id="37932">
          <DiscourseConnective annotation_id="37932" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en collaboration avec cette Assemblée, une réunion dans le courant de l'année 2007?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33209" id="327" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="33209" docOffset="197">
      <en>Member of the Commission. (CS) Ladies and gentlemen, demographic ageing, its effects and the silver economy - <Alignment alignment="38160" annotation_id="33319">
          <Alignment alignment="77634" annotation_id="33319">
            <Alignment alignment="38160" annotation_id="33319">
              <DiscourseConnective annotation_id="33319" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, complete awareness of the changes brought about by demographic ageing in both consumption and manufacturing - are such important issues that <Alignment alignment="38361" annotation_id="33476">
          <DiscourseConnective annotation_id="33476" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament adopts this initiative, all I can say is that I shall follow it closely and give it my full support.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="38070">et</DiscourseConnective> Messieurs, le vieillissement de la population, ses conséquences <DiscourseConnective annotation_id="38137">et</DiscourseConnective> la silver economy - <Alignment alignment="33319" annotation_id="38160">
          <Alignment alignment="16966" annotation_id="38160">
            <Alignment alignment="33319" annotation_id="38160">
              <DiscourseConnective annotation_id="38160" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, la prise de conscience des changements engendrés par le vieillissement de la population au niveau de la consommation <DiscourseConnective annotation_id="38297">et</DiscourseConnective> de la fabrication - sont des questions tellement importantes <Alignment alignment="33476" annotation_id="38361">
          <DiscourseConnective annotation_id="38361" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement adopte la présente initiative, je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="38433">que</DiscourseConnective> je suivrai son évolution de près <DiscourseConnective annotation_id="38470">et</DiscourseConnective> lui apporterai tout mon soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33591" docOffset="198">
      <en>As regards the search for organisational structures, I feel that at the moment we cannot yet opt for one fixed structure, <Alignment alignment="10301" annotation_id="33713">
          <DiscourseConnective annotation_id="33713" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> whatever happens, we will monitor the progress of the Silver Economy Network of European Regions, <DiscourseConnective annotation_id="33815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we will <DiscourseConnective annotation_id="33827" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> look at how effectively the relevant national coordination structures work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38506">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la recherche de structures organisationnelles, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="38581">qu'</DiscourseConnective>il est trop tôt, actuellement, <DiscourseConnective annotation_id="38615">pour</DiscourseConnective> choisir une seule et unique structure fixe <Alignment alignment="33713" annotation_id="38663">
          <DiscourseConnective annotation_id="38663" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quoi qu'il arrive, nous surveillerons les progrès du Silver Economy Network of European Regions, de même que l'efficacité du fonctionnement des structures de coordination nationales en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33908" docOffset="199">
      <en>Honourable Members, the Commission communication on demographic ageing clearly points out that demographic change is one of the most important changes facing our society; it pervades every area of society and has a cross-sectional impact.</en>
      <fr>Mesdames et Messieurs, la communication de la Commission sur le vieillissement de la population montre clairement <DiscourseConnective annotation_id="38980">que</DiscourseConnective> l'évolution démographique est l'un des changements les plus importants auxquels soit confrontée notre société; elle touche tous les secteurs de la société <DiscourseConnective annotation_id="39139">et</DiscourseConnective> a des conséquences transversales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34147" docOffset="200">
      <en>The Commission has <DiscourseConnective annotation_id="34166" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> opted for the concept of mainstreaming, that is to say, application across all policy areas, including consumer policy and consumer protection policy, as well as the economy as a whole.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle la Commission a opté <DiscourseConnective annotation_id="39227">pour</DiscourseConnective> le concept d'intégration, c'est-à-dire l'application <DiscourseConnective annotation_id="39285">à</DiscourseConnective> tous les secteurs politiques, y compris la politique des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="39358">et</DiscourseConnective> de protection des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="39394">ainsi</DiscourseConnective> qu'à l'ensemble de l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34362" id="328" name="DanutBudreikait">
    <ParallelChunk annotation_id="34362" docOffset="201">
      <en>(LT) Mr President, Commissioner, in the Lisbon Strategy it was already planned that competitiveness would be achieved by increasing the retirement age to 65 years.</en>
      <fr>(LT) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, la stratégie de Lisbonne prévoyait <DiscourseConnective annotation_id="39518">déjà</DiscourseConnective> de repousser l'âge de la retraite <DiscourseConnective annotation_id="39557">à</DiscourseConnective> 65 ans pour garantir la compétitivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34526" docOffset="202">
      <en>In Germany, the retirement age has been increased to 67 years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39598">En</DiscourseConnective> Allemagne, l'âge de la retraite est passé <DiscourseConnective annotation_id="39643">à</DiscourseConnective> 67 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34589" docOffset="203">
      <en>In the 21st century, instead of introducing new technology, we are increasing the retirement age and working time.</en>
      <fr>Au XXIe siècle, <DiscourseConnective annotation_id="39669">au lieu d'</DiscourseConnective>introduire de nouvelles technologies, nous augmentons l'âge de la retraite <DiscourseConnective annotation_id="39754">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39757">le temps de</DiscourseConnective> travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34704" docOffset="204">
      <en>What, in your opinion, should be the age at which a person can retire to well-earned leisure?</en>
      <fr>D'après vous, <DiscourseConnective annotation_id="39792">à</DiscourseConnective> quel âge une personne peut-elle prendre sa pension <DiscourseConnective annotation_id="39845">pour</DiscourseConnective> profiter d'un repose bien mérité?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34798" id="329" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="34798" docOffset="205">
      <en>Member of the Commission. (CS) The retirement age is a highly sensitive issue, <Alignment alignment="39975" annotation_id="34877">
          <DiscourseConnective annotation_id="34877" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot go for the easy option and simply stipulate a particular age on the basis of a decision taken at a European level - this matter falls entirely within the competence of the Member States.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (CS) L'âge de la retraite est une question extrêmement sensible <Alignment alignment="34877" annotation_id="39975">
          <DiscourseConnective annotation_id="39975" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons opter <DiscourseConnective annotation_id="40000">pour</DiscourseConnective> la facilité <DiscourseConnective annotation_id="40017">en</DiscourseConnective> fixant <DiscourseConnective annotation_id="40027">simplement</DiscourseConnective> un âge précis sur la base d'une décision prise au niveau européen - cette question relève exclusivement de la compétence des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35078" docOffset="206">
      <en>I should like to emphasise the fact that this is a legitimate question <Alignment alignment="40248" annotation_id="35149">
          <DiscourseConnective annotation_id="35149" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Commission's strategy is not to set a particular age.</en>
      <fr>Je voudrais souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="40208">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="40214">s'</DiscourseConnective>agit là d'une question légitime <Alignment alignment="35149" annotation_id="40248">
          <DiscourseConnective annotation_id="40248" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40251">que</DiscourseConnective> la stratégie de la Commission n'est pas de fixer un âge précis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35216" docOffset="207">
      <en>The Commission's strategy, of which I am a firm advocate, is to extend people's active age and working lives.</en>
      <fr>La stratégie de la Commission, dont je suis un fervent défenseur, vise <DiscourseConnective annotation_id="40390">à</DiscourseConnective> allonger l'âge actif <DiscourseConnective annotation_id="40413">et</DiscourseConnective> la vie professionnelle des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35326" docOffset="208">
      <en>The notion of stipulating an age at an administrative level is not especially important.</en>
      <fr>L'idée de fixer un âge <DiscourseConnective annotation_id="40476">à</DiscourseConnective> un niveau administratif est peu importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35415" docOffset="209">
      <en>It is much more important to create the conditions under which people can continue in work for longer.</en>
      <fr>Il est beaucoup plus important de créer les conditions qui permettront aux gens de travailler plus longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35518" docOffset="210">
      <en>The administrative age is often set at 65, <Alignment alignment="40678" annotation_id="35561">
          <DiscourseConnective annotation_id="35561" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the average working life currently ends at the age of 59 in Europe.</en>
      <fr>L'âge administratif est souvent fixé <DiscourseConnective annotation_id="40669">à</DiscourseConnective> 65 ans <Alignment alignment="35561" annotation_id="40678">
          <DiscourseConnective annotation_id="40678" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la vie professionnelle moyenne se termine actuellement <DiscourseConnective annotation_id="40743">à</DiscourseConnective> l'âge de 59 ans <DiscourseConnective annotation_id="40761">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35638" docOffset="211">
      <en>I should <Alignment alignment="40784" annotation_id="35647">
          <DiscourseConnective annotation_id="35647" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to point out that life expectancy in good health is longer, and currently stands at an average of 62 in Europe, <Alignment alignment="40914" annotation_id="35769">
          <DiscourseConnective annotation_id="35769" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this age varies greatly between different Member States.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="35647" annotation_id="40784">
          <DiscourseConnective annotation_id="40784" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="40804">que</DiscourseConnective> l'espérance de vie <DiscourseConnective annotation_id="40827">en</DiscourseConnective> bonne santé est plus longue <DiscourseConnective annotation_id="40858">et</DiscourseConnective> se situe actuellement <DiscourseConnective annotation_id="40883">à</DiscourseConnective> 62 ans en moyenne <DiscourseConnective annotation_id="40903">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="35769" annotation_id="40914">
          <DiscourseConnective annotation_id="40914" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet âge varie considérablement d'un État membre à l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35835" docOffset="212">
      <en>This, too, is an issue that must be taken on board in the debate.</en>
      <fr>C'est là <DiscourseConnective annotation_id="40990">aussi</DiscourseConnective> un problème qui doit être mis sur la table <DiscourseConnective annotation_id="41039">à</DiscourseConnective> l'occasion de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35901" docOffset="213">
      <en>I should like to emphasise that the concept of an inclusive society is based on the fact that work not only has its economic aspects but is <Alignment alignment="41209" annotation_id="36041">
          <DiscourseConnective annotation_id="36041" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> about active involvement in society.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="41087">que</DiscourseConnective> le concept de société inclusive repose sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="41142">que</DiscourseConnective> le travail n'a pas seulement des aspects économiques, <DiscourseConnective annotation_id="41200">mais</DiscourseConnective> est <Alignment alignment="36041" annotation_id="41209">
          <DiscourseConnective annotation_id="41209" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une question de participation active <DiscourseConnective annotation_id="41252">à</DiscourseConnective> la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36083" docOffset="214">
      <en>Scientific research has clearly shown that early retirement before a person has not made full use of his <DiscourseConnective annotation_id="36188" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> her potential is felt more as a burden than a benefit.</en>
      <fr>Des recherches scientifiques ont clairement démontré <DiscourseConnective annotation_id="41319">que</DiscourseConnective> la retraite anticipée <DiscourseConnective annotation_id="41345">avant qu'</DiscourseConnective>une personne n'ait exploité tout son potentiel était davantage ressentie <DiscourseConnective annotation_id="41427">comme</DiscourseConnective> un fardeau <DiscourseConnective annotation_id="41444">que</DiscourseConnective> comme un avantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36246" docOffset="215">
      <en>I should like to come back to your original question.</en>
      <fr>Je voudrais revenir sur votre question initiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36300" docOffset="216">
      <en>The Commission is not planning to stipulate or recommend any fixed retirement age at an administrative level.</en>
      <fr>La Commission ne prévoit pas de fixer <DiscourseConnective annotation_id="41554">ou</DiscourseConnective> de recommander un âge de retraite fixe au niveau administratif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36410" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="41621" annotation_id="36410">
          <Alignment alignment="70600" annotation_id="36410">
            <DiscourseConnective annotation_id="36410" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it takes the view that, in the light of demographic ageing and the longer period over which pensions are being drawn, it is right to extend people's working lives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36410" annotation_id="41621">
          <Alignment alignment="36410" annotation_id="41621">
            <DiscourseConnective annotation_id="41621" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, elle estime <DiscourseConnective annotation_id="41646">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="41651">à</DiscourseConnective> la lumière du vieillissement de la population <DiscourseConnective annotation_id="41699">et</DiscourseConnective> de l'allongement de la période pendant laquelle les pensions sont perçues, il est normal d'allonger la vie professionnelle des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36593" docOffset="218">
      <en>To this end, a range of measures should be adopted, of which, in my view at least, an administrative extension of the retirement age is among the less important ones.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41839">À</DiscourseConnective> cette fin, diverses mesures devront être adoptées, <DiscourseConnective annotation_id="41892">et</DiscourseConnective> l'extension administrative de l'âge de la retraite est, <DiscourseConnective annotation_id="41951">à</DiscourseConnective> mes yeux <DiscourseConnective annotation_id="41962">en tout cas</DiscourseConnective>, l'une des mesures les moins importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36760" id="330" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="36760" docOffset="219">
      <en>(DE) Madam President, Commissioner, at the same time <DiscourseConnective annotation_id="36813" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> there is increasing interest in getting the older generation to spend money, that is, to be consumers, people in their forties or fifties are already finding it more and more difficult to get work, <DiscourseConnective annotation_id="37014" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> low pensions are, of course, a reflection of this, with women in particular risking the prospect of a poverty-stricken old age.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="42068">d'un côté</DiscourseConnective>, on ne cesse de pousser la vieille génération <DiscourseConnective annotation_id="42124">à</DiscourseConnective> dépenser de l'argent, c'est-à-dire à consommer, alors que de l'autre, les personnes d'une quarantaine <DiscourseConnective annotation_id="42228">ou</DiscourseConnective> d'une cinquantaine d'années éprouvent <DiscourseConnective annotation_id="42269">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42277">en plus de</DiscourseConnective> difficultés <DiscourseConnective annotation_id="42300">à</DiscourseConnective> trouver un travail, une situation qui se reflète dans le faible niveau des pensions, les femmes ayant plus de risques de connaître la pauvreté au cours de leur vieillesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37146" docOffset="220">
      <en>How does the Commission think it is going to deal with this dichotomy?</en>
      <fr>De quelle manière la Commission compte-t-elle résoudre cette dichotomie?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37217" id="334" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="37217" docOffset="221">
      <en>(DE) Thank you very much, Commissioner, for that very good answer and for having the courage to address an issue from which many of your predecessors had shrunk back.</en>
      <fr>(DE) Merci beaucoup, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="42593">pour</DiscourseConnective> cette excellente réponse <DiscourseConnective annotation_id="42623">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42626">pour</DiscourseConnective> avoir eu le courage de vous attaquer à un problème face auquel bon nombre de vos prédécesseurs se sont dérobés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37384" docOffset="222">
      <en>I would just like to put a supplementary question and ask you whether you are planning measures to promote the non-material aspects of a favourable attitude towards children and families in European societies, <Alignment alignment="42988" annotation_id="37594">
          <DiscourseConnective annotation_id="37594" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether you are giving consideration to involving non-governmental organisations, private associations and individuals in this, in order to enable civil society to play a part in this work?</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="42755">simplement</DiscourseConnective> vous poser une question supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="42805">et</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="42815">si</DiscourseConnective> vous prévoyez des mesures <DiscourseConnective annotation_id="42844">en vue de</DiscourseConnective> promouvoir les aspects non matériels d'une attitude positive vis-à-vis des enfants <DiscourseConnective annotation_id="42937">et</DiscourseConnective> de la famille au sein des sociétés européennes, <Alignment alignment="5494" annotation_id="42988">
          <DiscourseConnective annotation_id="42988" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42991">si</DiscourseConnective> vous envisagez d'impliquer les organisations non gouvernementales, les associations privées <DiscourseConnective annotation_id="43086">et</DiscourseConnective> les particuliers, <DiscourseConnective annotation_id="43107">afin de</DiscourseConnective> permettre à la société civile de jouer un rôle dans ces travaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37788" id="335" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="37788" docOffset="223">
      <en>Member of the Commission. (CS) As time is very tight, I shall be brief.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (CS) <DiscourseConnective annotation_id="43212">Comme</DiscourseConnective> le temps est compté, je serai <DiscourseConnective annotation_id="43248">bref</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37860" docOffset="224">
      <en>
        <Alignment alignment="43254" annotation_id="37860">
          <DiscourseConnective annotation_id="37860" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, given that material conditions are a substantial component of our lives, of the quality of life and of support for people and families, it is clear that we will only move forward on this issue <Alignment alignment="43485" annotation_id="38061">
          <DiscourseConnective annotation_id="38061" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we harness the capacities of non-governmental organisations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37860" annotation_id="43254">
          <DiscourseConnective annotation_id="43254" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="43264">dans la mesure où</DiscourseConnective> les conditions matérielles constituent un élément substantiel de nos vies, de la qualité de vie <DiscourseConnective annotation_id="43378">et</DiscourseConnective> du soutien apporté aux personnes <DiscourseConnective annotation_id="43414">et</DiscourseConnective> aux familles, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="43444">que</DiscourseConnective> nous n'avancerons sur cette question <Alignment alignment="9178" annotation_id="43485">
          <DiscourseConnective annotation_id="43485" sense="Contingency.Condition">qu'en</DiscourseConnective>
        </Alignment> exploitant les capacités des organisations non gouvernementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38125" docOffset="225">
      <en>
        <Alignment alignment="43556" annotation_id="38125">
          <DiscourseConnective annotation_id="38125" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are counting on the extensive involvement of various non-governmental organisations and associations, <Alignment alignment="43674" annotation_id="38243">
          <DiscourseConnective annotation_id="38243" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Posselt said in his question.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10570" annotation_id="43556">
          <DiscourseConnective annotation_id="43556" sense="Contingency.Cause.Result">De ce fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous comptons sur la participation active de diverses organisations <DiscourseConnective annotation_id="43636">et</DiscourseConnective> associations non gouvernementales, <Alignment alignment="10102" annotation_id="43674">
          <DiscourseConnective annotation_id="43674" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'a dit M. Posselt dans sa question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38279" id="336" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="38279" docOffset="226">
      <en>Questions Nos 48 to 53 will be answered in writing.</en>
      <fr>Les questions nos 48 <DiscourseConnective annotation_id="43742">à</DiscourseConnective> 53 recevront une réponse écrite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38331" docOffset="227">
      <en>Subject: Failure of consumer policy in the internal market</en>
      <fr>Objet: Échec de la politique des consommateurs dans le marché intérieur</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38390" docOffset="228">
      <en>The most recent Eurobarometer survey, carried out in March 2006, highlighted once again consumers' total mistrust of the internal market and their complete ignorance of their rights and the legal remedies available to them.</en>
      <fr>La dernière enquête Eurobaromètre de mars 2006 a démontré une nouvelle fois la défiance totale des consommateurs vis-à-vis du marché intérieur, <DiscourseConnective annotation_id="43993">ainsi</DiscourseConnective> que leur ignorance complète de leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="44043">et</DiscourseConnective> moyens de résoudre les problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38614" docOffset="229">
      <en>Can the Commission explain why the existing body of legislation is so ill-suited to its task and/or has been so badly implemented to the point of deterring consumers <Alignment alignment="44243" annotation_id="38780">
          <DiscourseConnective annotation_id="38780" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> making them mistrustful of transfrontier purchases?</en>
      <fr>La Commission peut-elle expliquer pourquoi l'arsenal législatif existant est inadapté et/ou a été <DiscourseConnective annotation_id="44178">aussi</DiscourseConnective> mal mis en œuvre, <DiscourseConnective annotation_id="44202">au point de</DiscourseConnective> décourager les consommateurs <Alignment alignment="38780" annotation_id="44243">
          <DiscourseConnective annotation_id="44243" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de les rendre méfiants vis-à-vis des achats transfrontaliers?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38836" docOffset="230">
      <en>How does it intend to protect consumers against the ever increasing number of illegal practices of which they are now the victims following the rapid expansion in Internet sales?</en>
      <fr>Comment entend-elle protéger les consommateurs contre les abus <DiscourseConnective annotation_id="44371">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44379">en plus</DiscourseConnective> nombreux dont sont victimes les consommateurs à la suite de l'explosion des ventes par internet?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39015" docOffset="231">
      <en>Why is it ignoring the thousands of complaints it receives through its own networks concerning transfrontier purchases, travel, healthcare, etc.?</en>
      <fr>Pourquoi n'exploite-t-elle pas du tout les milliers de plaintes qu'elle reçoit de ses propres réseaux concernant les achats transfrontaliers, les voyages, les soins de santé, etc...?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39161" id="338" name="Marc Tarabella">
    <ParallelChunk annotation_id="39161" docOffset="232">
      <en>. - (FR) Thank you for your response, Commissioner. It does not surprise me insofar as it confirms precisely the Commission position expressed in the action programme that has just been adopted for the period 2007-2012 <Alignment alignment="44899" annotation_id="39380">
          <DiscourseConnective annotation_id="39380" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that has the sole aim - I quote - of guaranteeing a high level of consumer protection and of guaranteeing the effective application of consumer protection rules.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, merci <DiscourseConnective annotation_id="44698">pour</DiscourseConnective> votre réponse, qui ne me surprend pas <DiscourseConnective annotation_id="44741">dans la mesure où</DiscourseConnective> elle confirme exactement la position de la Commission exprimée dans le programme d'action qui vient d'être adopté <DiscourseConnective annotation_id="44873">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2012 <Alignment alignment="39380" annotation_id="44899">
          <DiscourseConnective annotation_id="44899" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui a pour seul objectif, je cite, d'assurer un niveau élevé de protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="44995">et</DiscourseConnective> d'assurer l'application effective des règles de protection des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39546" docOffset="233">
      <en>How does the Commission intend, in practice, to bring proceedings against those Member States that, regarding guarantees or distance selling, <Alignment alignment="45213" annotation_id="39688">
          <DiscourseConnective annotation_id="39688" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, do not properly apply the existing directives <Alignment alignment="84004" annotation_id="39747">
          <DiscourseConnective annotation_id="39747" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that expose consumers who try to take advantage of the internal market to very serious risks?</en>
      <fr>Dans la pratique, comment la Commission entend-elle poursuivre les États membres qui, concernant les garanties <DiscourseConnective annotation_id="45187">ou</DiscourseConnective> les ventes à distance, <Alignment alignment="39688" annotation_id="45213">
          <DiscourseConnective annotation_id="45213" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, n'appliquent pas correctement les directives existantes <Alignment alignment="39747" annotation_id="45282">
          <DiscourseConnective annotation_id="45282" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> font courir des risques très sérieux aux consommateurs qui essayent de tirer profit du marché intérieur?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39845" docOffset="234">
      <en>
        <Alignment alignment="45390" annotation_id="39845">
          <DiscourseConnective annotation_id="39845" sense="Expansion.Conjunction">Finally</DiscourseConnective>
        </Alignment>, do you not think that, contrary to the spirit of the Treaty, the policy of this Commission has turned the citizen as consumer into the poor relation <Alignment alignment="45544" annotation_id="40003">
          <DiscourseConnective annotation_id="40003" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reject of this internal market?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39845" annotation_id="45390">
          <DiscourseConnective annotation_id="45390" sense="Expansion.Conjunction">Enfin</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ne pensez-vous pas <DiscourseConnective annotation_id="45416">que</DiscourseConnective> la politique de cette Commission a transformé le citoyen consommateur, contrairement <DiscourseConnective annotation_id="45505">à</DiscourseConnective> l'esprit du traité, en parent pauvre <Alignment alignment="40003" annotation_id="45544">
          <DiscourseConnective annotation_id="45544" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en laissé-pour-compte de ce marché intérieur?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40043" id="341" name="Markos Kyprianou">
    <ParallelChunk annotation_id="40043" docOffset="235">
      <en>Member of the Commission. It is true that this is a very important issue for us <Alignment alignment="45692" annotation_id="40123">
          <DiscourseConnective annotation_id="40123" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that no unauthorised product can enter the market in the European Union.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="45637">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="45643">s'</DiscourseConnective>agit d'une question très importante <DiscourseConnective annotation_id="45681">pour</DiscourseConnective> nous, <Alignment alignment="40123" annotation_id="45692">
          <DiscourseConnective annotation_id="45692" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est clair <DiscourseConnective annotation_id="45708">qu'</DiscourseConnective>aucun produit non autorisé ne peut pénétrer sur le marché de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40212" docOffset="236">
      <en>We have a very strict system in place to ensure that no product slips through the very high standard assessment procedure.</en>
      <fr>Nous avons mis <DiscourseConnective annotation_id="45807">en</DiscourseConnective> place un système très strict <DiscourseConnective annotation_id="45839">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="45853">qu'</DiscourseConnective>aucun produit n'échappe à notre procédure d'évaluation de très haute qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40335" docOffset="237">
      <en>The question of the contamination of US long grain rice, involving unauthorised GM LLRICE 601, proves that this is not just a statement but a fact.</en>
      <fr>La question de la contamination du riz long américain par l'OGM non autorisé LLRICE 601 prouve <DiscourseConnective annotation_id="46029">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="46038">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement de paroles, <DiscourseConnective annotation_id="46071">mais</DiscourseConnective> d'un fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40483" docOffset="238">
      <en>Our reaction has shown that we intend to apply our legislation in every possible case.</en>
      <fr>Notre réaction a montré <DiscourseConnective annotation_id="46111">que</DiscourseConnective> nous entendons appliquer notre législation <DiscourseConnective annotation_id="46158">dans tous les cas</DiscourseConnective> possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40570" docOffset="239">
      <en>
        <Alignment alignment="46187" annotation_id="40570">
          <Alignment alignment="46187" annotation_id="40570">
            <DiscourseConnective annotation_id="40570" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">As soon as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Commission was informed of this contamination of US rice, we took every possible measure to prevent unauthorised products from entering the market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40570" annotation_id="46187">
          <Alignment alignment="40570" annotation_id="46187">
            <DiscourseConnective annotation_id="46187" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Dès que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la Commission a été informée de cette contamination du riz américain, nous avons pris toutes les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="46312">pour</DiscourseConnective> empêcher l'introduction de produits non autorisés sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40733" docOffset="240">
      <en>First, we introduced a requirement for certification of every single consignment arriving in the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46382">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous avons introduit une obligation de certification de toute livraison arrivant dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40846" docOffset="241">
      <en>
        <Alignment alignment="46502" annotation_id="40846">
          <DiscourseConnective annotation_id="40846" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="46507" annotation_id="40850">
          <DiscourseConnective annotation_id="40850" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we became aware that shipments of US rice certified as GM-free tested positive at the port of arrival in the European Union, the certification requirement was strengthened by the imposition of systematic counter-testing of each consignment originating in the US.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40846" annotation_id="46502">
          <DiscourseConnective annotation_id="46502" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="40850" annotation_id="46507">
          <DiscourseConnective annotation_id="46507" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons appris <DiscourseConnective annotation_id="46531">que</DiscourseConnective> des livraisons de riz américain certifié sans OGM avaient été contrôlées positives au port de destination dans l'Union européenne, l'exigence de certification a été renforcée par l'imposition d'un contre-test systématique de chaque livraison en provenance des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41118" docOffset="242">
      <en>
        <Alignment alignment="46807" annotation_id="41118">
          <DiscourseConnective annotation_id="41118" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is <Alignment alignment="46828" annotation_id="41137">
          <DiscourseConnective annotation_id="41137" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important that this counter-testing be carried out on the basis of a harmonised and very strict sampling and testing procedure, which guarantees reliability and comparability of the results, <Alignment alignment="47020" annotation_id="41333">
          <DiscourseConnective annotation_id="41333" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> our consumers can be assured that every consignment of US long grain rice is tested twice, both in the US and on arrival in the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41118" annotation_id="46807">
          <DiscourseConnective annotation_id="46807" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il importe <Alignment alignment="41137" annotation_id="46828">
          <DiscourseConnective annotation_id="46828" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="46838">que</DiscourseConnective> ce contre-test <DiscourseConnective annotation_id="46857">soit</DiscourseConnective> effectué sur la base d'un échantillonnage <DiscourseConnective annotation_id="46904">et</DiscourseConnective> d'une procédure de test harmonisés <DiscourseConnective annotation_id="46942">et</DiscourseConnective> très stricts, garantissant la fiabilité <DiscourseConnective annotation_id="46985">et</DiscourseConnective> la comparabilité des résultats, <Alignment alignment="41333" annotation_id="47020">
          <DiscourseConnective annotation_id="47020" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les consommateurs européens puissent être certains <DiscourseConnective annotation_id="47084">que</DiscourseConnective> chaque livraison de riz long américain est testée deux fois, aux États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="47164">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47167">à</DiscourseConnective> l'arrivée dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41480" docOffset="243">
      <en>I have to remind you that Member States bear the primary responsibility for enforcing these requirements and verifying that they are fulfilled by business operators.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="47235">qu'</DiscourseConnective>il incombe <DiscourseConnective annotation_id="47249">en</DiscourseConnective> premier lieu aux États membres de faire respecter ces exigences <DiscourseConnective annotation_id="47316">et</DiscourseConnective> de vérifier <DiscourseConnective annotation_id="47331">que</DiscourseConnective> les opérateurs commerciaux y satisfont.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41646" docOffset="244">
      <en>The Commission has systematically reminded national authorities of this obligation to carry out adequate checks and withdraw contaminated products.</en>
      <fr>La Commission a rappelé systématiquement aux autorités nationales cette obligation d'effectuer les contrôles adéquats <DiscourseConnective annotation_id="47493">et</DiscourseConnective> de retirer les produits contaminés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41794" docOffset="245">
      <en>The UK Food Standards Agency has clarified its approach by agreeing to the conclusions of the Standing Committee on 11 September 2006.</en>
      <fr>La Food Standards Agency britannique a précisé sa position <DiscourseConnective annotation_id="47591">en</DiscourseConnective> souscrivant aux conclusions du comité permanent du 11 septembre 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41929" docOffset="246">
      <en>In that context, Member States commit themselves to checking all stored bulk consignments of US rice already on the European Union market.</en>
      <fr>Dans ce contexte, les États membres s'engagent <DiscourseConnective annotation_id="47711">à</DiscourseConnective> contrôler toutes les livraisons en vrac de riz américain <DiscourseConnective annotation_id="47770">déjà</DiscourseConnective> sur le marché de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42068" docOffset="247">
      <en>
        <Alignment alignment="47812" annotation_id="42068">
          <DiscourseConnective annotation_id="42068" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to products on the shelf, our legislation provides that Member States will take all appropriate measures to ensure that these are tested and removed from the market <DiscourseConnective annotation_id="42247" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> necessary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42068" annotation_id="47812">
          <DiscourseConnective annotation_id="47812" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière de produits <DiscourseConnective annotation_id="47835">en</DiscourseConnective> rayons, notre législation dispose <DiscourseConnective annotation_id="47872">que</DiscourseConnective> les États membres prendront toutes les mesures appropriées <DiscourseConnective annotation_id="47935">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="47949">que</DiscourseConnective> ceux-ci ont été testés <DiscourseConnective annotation_id="47976">et</DiscourseConnective> qu'ils seront, le cas échéant, retirés du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42261" docOffset="248">
      <en>
        <Alignment alignment="48029" annotation_id="42261">
          <DiscourseConnective annotation_id="42261" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the aim is to provide the legislation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42261" annotation_id="48029">
          <DiscourseConnective annotation_id="48029" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le but est de mettre en place une législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42304" docOffset="249">
      <en>It is up to the Member States to ensure that measures are taken in the most effective way.</en>
      <fr>Il incombe aux États membres de garantir <DiscourseConnective annotation_id="48122">que</DiscourseConnective> des mesures sont prises le plus efficacement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42395" docOffset="250">
      <en>On the issue of cross-pollination, it is important to remember that no GM crop can be grown in the European Union <Alignment alignment="48309" annotation_id="42509">
          <DiscourseConnective annotation_id="42509" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been evaluated as safe for the environment and human and animal health and authorised for cultivation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48181">En</DiscourseConnective> matière de pollinisation croisée, il convient de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="48242">qu'</DiscourseConnective>aucune plante GM ne peut être cultivée dans l'Union européenne, <Alignment alignment="42509" annotation_id="48309">
          <DiscourseConnective annotation_id="48309" sense="Expansion.Alternative">à moins d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>avoir été évaluée <DiscourseConnective annotation_id="48337">comme</DiscourseConnective> sûre <DiscourseConnective annotation_id="48348">pour</DiscourseConnective> l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="48369">et</DiscourseConnective> la santé humaine <DiscourseConnective annotation_id="48389">et</DiscourseConnective> animale <DiscourseConnective annotation_id="48400">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48403">que</DiscourseConnective> sa culture n'ait été autorisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42626" docOffset="251">
      <en>Member States are developing coexistence strategies to ensure that they can limit as much as possible admixtures of GM and non-GM crops and address the economic consequences.</en>
      <fr>Les États membres développent des stratégies de coexistence pour garantir <DiscourseConnective annotation_id="48513">qu'</DiscourseConnective>ils peuvent limiter au maximum d'éventuels mélanges de plantes GM <DiscourseConnective annotation_id="48582">et</DiscourseConnective> non GM <DiscourseConnective annotation_id="48592">et</DiscourseConnective> en assumer les conséquences économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42801" docOffset="252">
      <en>The competence for this lies with the Member States, following the recommendations and guidelines of the European Union.</en>
      <fr>La compétence <DiscourseConnective annotation_id="48650">en</DiscourseConnective> la matière appartient aux États membres, sur la base des recommandations <DiscourseConnective annotation_id="48726">et</DiscourseConnective> des lignes directrices de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42922" docOffset="253">
      <en>
        <Alignment alignment="48775" annotation_id="42922">
          <DiscourseConnective annotation_id="42922" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the special characteristics of each Member State - the landscape, the environment, climate conditions - make it important for them to take the most appropriate measures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42922" annotation_id="48775">
          <DiscourseConnective annotation_id="48775" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vu les caractéristiques propres <DiscourseConnective annotation_id="48818">à</DiscourseConnective> chaque État membre - paysage, environnement, conditions climatiques -, il convient <DiscourseConnective annotation_id="48903">que</DiscourseConnective> ceux-ci prennent les mesures les plus appropriées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43101" docOffset="254">
      <en>We know that many Member States, including the United Kingdom, have defined or are in the process of defining approaches to ensure that GM crops can coexist with conventional and organic crops.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="48970">que</DiscourseConnective> de nombreux États membres, y compris le Royaume-Uni, ont défini <DiscourseConnective annotation_id="49038">ou</DiscourseConnective> sont sur le point de définir des approches <DiscourseConnective annotation_id="49084">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="49098">que</DiscourseConnective> des plantes GM puissent coexister avec des plantes organiques conventionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43295" docOffset="255">
      <en>Member States are obliged to notify national coexistence measures to the Commission <Alignment alignment="49278" annotation_id="43379">
          <DiscourseConnective annotation_id="43379" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission follows this very closely.</en>
      <fr>Les États membres sont tenus de notifier <DiscourseConnective annotation_id="49223">à</DiscourseConnective> la Commission les mesures nationales de coexistence, <Alignment alignment="43379" annotation_id="49278">
          <DiscourseConnective annotation_id="49278" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission suit cette question de très près.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43425" id="342" name="Sarah Ludford">
    <ParallelChunk annotation_id="43425" docOffset="256">
      <en>Commissioner, you may say that it is clear that no unauthorised product can enter the EU market, <Alignment alignment="49460" annotation_id="43522">
          <DiscourseConnective annotation_id="43522" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that has simply not been the case.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Commissaire, vous pouvez <DiscourseConnective annotation_id="49371">dire qu'</DiscourseConnective>il est clair <DiscourseConnective annotation_id="49392">qu'</DiscourseConnective>aucun produit non autorisé ne peut entrer sur le marché de l'UE, <Alignment alignment="43522" annotation_id="49460">
          <DiscourseConnective annotation_id="49460" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est tout <DiscourseConnective annotation_id="49479">simplement</DiscourseConnective> pas été le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43561" docOffset="257">
      <en>The fact that the US certified this rice as being GM-free turned out, <Alignment alignment="49608" annotation_id="43631">
          <DiscourseConnective annotation_id="43631" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have said, not to be true, <Alignment alignment="51433" annotation_id="43665">
          <DiscourseConnective annotation_id="43665" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now you require testing.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="49514">que</DiscourseConnective> les États-Unis aient certifié ce riz <DiscourseConnective annotation_id="49555">comme</DiscourseConnective> n'étant pas génétiquement modifié s'est avéré, <Alignment alignment="15639" annotation_id="49608">
          <DiscourseConnective annotation_id="49608" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez dit, être une imposture, <Alignment alignment="43665" annotation_id="49651">
          <DiscourseConnective annotation_id="49651" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49654">maintenant</DiscourseConnective> vous exigez des tests.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43694" docOffset="258">
      <en>You say that the FSA has clarified its position, <Alignment alignment="49734" annotation_id="43743">
          <DiscourseConnective annotation_id="43743" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> can you say what explanation you received from the FSA?</en>
      <fr>Vous dites <DiscourseConnective annotation_id="49699">que</DiscourseConnective> la FSA a clarifié sa position, <Alignment alignment="43743" annotation_id="49734">
          <DiscourseConnective annotation_id="49734" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvez-vous dire quelle explication vous avez reçue de la FSA?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43803" docOffset="259">
      <en>Was it correct in telling shops that they did not need to withdraw this rice?</en>
      <fr>Était-il correct de la part de la FSA de dire aux commerçants <DiscourseConnective annotation_id="49864">qu'</DiscourseConnective>ils n'étaient pas tenus de retirer ce riz?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43881" docOffset="260">
      <en>Given that it is illegal to sell GM rice, how can the conduct advised by the FSA possibly be legal?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49910">Considérant qu'</DiscourseConnective>il est illégal de vendre du riz GM, comment le comportement conseillé par la FSA peut-il être légal?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43981" docOffset="261">
      <en>Have you reprimanded it?</en>
      <fr>L'avez-vous blâmée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44006" docOffset="262">
      <en>Does this whole episode not go to show the attempts to pretend that organic and conventional food can be protected from GM contamination to be utterly unconvincing?</en>
      <fr>Tout cet épisode ne tend-il pas <DiscourseConnective annotation_id="50078">à</DiscourseConnective> montrer que les tentatives de faire croire <DiscourseConnective annotation_id="50123">que</DiscourseConnective> les aliments biologiques <DiscourseConnective annotation_id="50152">et</DiscourseConnective> conventionnels peuvent être protégés d'une contamination par les OGM ne sont absolument pas convaincantes?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44171" id="343" name="Markos Kyprianou">
    <ParallelChunk annotation_id="44171" docOffset="263">
      <en>Member of the Commission. <DiscourseConnective annotation_id="44197" sense="Contingency.Condition">As long as</DiscourseConnective> we have GM products throughout the world that are not authorised by us, we will always have to be alert and to take all measures available.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Tant qu'il y aura dans le monde des produits GM <DiscourseConnective annotation_id="50342">que</DiscourseConnective> nous n'avons pas autorisés, il nous faudra toujours rester en alerte <DiscourseConnective annotation_id="50415">et</DiscourseConnective> prendre toutes les mesures disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44348" docOffset="264">
      <en>I think the fact that we identified early on that we could not rely on US certification <Alignment alignment="50585" annotation_id="44436">
          <DiscourseConnective annotation_id="44436" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we introduced our own testing system proves that we are very serious about this.</en>
      <fr>Je pense que le fait <DiscourseConnective annotation_id="50479">que</DiscourseConnective> nous ayons découvert très rapidement <DiscourseConnective annotation_id="50520">que</DiscourseConnective> nous ne pouvions pas nous fier <DiscourseConnective annotation_id="50555">à</DiscourseConnective> la certification américaine <Alignment alignment="44436" annotation_id="50585">
          <DiscourseConnective annotation_id="50585" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="50588">que</DiscourseConnective> nous ayons mis en place notre propre système de test prouve <DiscourseConnective annotation_id="50652">que</DiscourseConnective> nous sommes très attentifs à cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44526" docOffset="265">
      <en>On the UK issue, any product containing an unauthorised GM component has to be withdrawn <Alignment alignment="50815" annotation_id="44615">
          <DiscourseConnective annotation_id="44615" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is on the market illegally.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50701">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'attitude du Royaume-Uni, tout produit contenant un élément GM non autorisé doit être retiré, <Alignment alignment="44615" annotation_id="50815">
          <DiscourseConnective annotation_id="50815" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa présence sur le marché est illégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44654" docOffset="266">
      <en>That is an obligation for all Member States including the UK; this was made clear to them <Alignment alignment="50971" annotation_id="44744">
          <DiscourseConnective annotation_id="44744" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they understood that.</en>
      <fr>C'est une obligation <DiscourseConnective annotation_id="50886">pour</DiscourseConnective> tous les États membres, y compris le Royaume-Uni; ceci lui a été dit clairement <Alignment alignment="44744" annotation_id="50971">
          <DiscourseConnective annotation_id="50971" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a compris le message.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44770" docOffset="267">
      <en>It is true that the European Food Safety Authority said that there was no imminent danger to human health, <DiscourseConnective annotation_id="44877" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the UK repeated that, <Alignment alignment="51172" annotation_id="44903">
          <DiscourseConnective annotation_id="44903" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as far <DiscourseConnective annotation_id="44915" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the Commission is concerned, any product of this sort that has not been authorised through our procedures is on the market illegally and has to be removed.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="51011">que</DiscourseConnective> l'autorité européenne de sécurité alimentaire a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="51071">qu'</DiscourseConnective>il n'y avait pas de danger immédiat <DiscourseConnective annotation_id="51110">pour</DiscourseConnective> la santé humaine et que le Royaume-Uni a répété cet avis <Alignment alignment="44903" annotation_id="51172">
          <DiscourseConnective annotation_id="51172" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="51178">pour</DiscourseConnective> ce qui regarde la Commission, tout produit de ce type qui n'a pas été autorisé par le biais de nos procédures est présent illégalement sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="51332">et</DiscourseConnective> doit être retiré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45074" docOffset="268">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="45074" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">After</DiscourseConnective> we made it clear to the UK authorities that this was the legal position, they adjusted their position.</en>
      <fr>Nous avons clairement fait observer aux autorités britanniques <DiscourseConnective annotation_id="51416">que</DiscourseConnective> telle est la situation au plan juridique, et elles ont rectifié leur position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45183" docOffset="269">
      <en>In this respect, we make sure that Member States <Alignment alignment="51564" annotation_id="45232">
          <DiscourseConnective annotation_id="45232" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> apply the legislation, which is very strict, <Alignment alignment="51612" annotation_id="45282">
          <DiscourseConnective annotation_id="45282" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no unauthorised product can reach the consumer.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51499">À cet égard</DiscourseConnective>, nous nous assurons <DiscourseConnective annotation_id="51531">que</DiscourseConnective> les États membres appliquent <Alignment alignment="45232" annotation_id="51564">
          <DiscourseConnective annotation_id="51564" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la législation, qui est très stricte, <Alignment alignment="45282" annotation_id="51612">
          <DiscourseConnective annotation_id="51612" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun produit non autorisé ne peut parvenir <DiscourseConnective annotation_id="51659">jusqu'au</DiscourseConnective> consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45334" docOffset="270">
      <en>After some discussions, the UK has corrected its position.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51682">Après</DiscourseConnective> quelques discussions, le Royaume-Uni a corrigé sa position.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45393" id="344" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="45393" docOffset="271">
      <en>Those questions that it has not been possible to take for reasons of time will be answered in writing (see Annex).</en>
      <fr>Les questions qui n'ont pas pu être examinées <DiscourseConnective annotation_id="51794">pour</DiscourseConnective> une question de temps recevront une réponse écrite (cf. Annexe).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45508" docOffset="272">
      <en>That concludes Question Time.</en>
      <fr>L'heure des questions est close.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45538" docOffset="273">
      <en>(The sitting was suspended at 7.50 p.m. and resumed at 9.00 p.m.)</en>
      <fr>(La séance, suspendue <DiscourseConnective annotation_id="51919">à</DiscourseConnective> 19h50, est reprise <DiscourseConnective annotation_id="51940">à</DiscourseConnective> 21 heures)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
