<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Gender mainstreaming in the work of committees and delegations (short presentation)</en>
    <fr>Approche intégrée de l'égalité entre les hommes et les femmes dans le cadre des travaux des commissions <DiscourseConnective annotation_id="104">et</DiscourseConnective> des délégations (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="84" id="242" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="84" docOffset="1">
      <en>The next item is a short presentation of the report by Mrs Záborská, on behalf of the Committee on Women's Rights and Gender Equality, on gender mainstreaming in the work of its committee and delegations.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle une brève présentation du rapport d'Anna Záborská, au nom de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="266">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres, sur l'approche intégrée de l'égalité entre les hommes et les femmes dans le cadre des travaux des commissions <DiscourseConnective annotation_id="404">et</DiscourseConnective> des délégations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="289" docOffset="2">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="319" id="243" language="SK" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="319" docOffset="3">
      <en>In recent years women's dignity and calling have taken on a new dimension.</en>
      <fr>rapporteure. - (SK) Ces dernières années, la dignité <DiscourseConnective annotation_id="512">et</DiscourseConnective> le destin des femmes ont pris une nouvelle dimension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="394" docOffset="4">
      <en>This is particularly noticeable within the framework of Community horizontal policies defined in the Lisbon Strategy, demographic challenges and efforts to achieve a work-life balance, as well as moves to combat violence against women and people trafficking.</en>
      <fr>On le constate particulièrement dans le cadre des politiques communautaires horizontales définies dans la stratégie de Lisbonne, dans les défis démographiques <DiscourseConnective annotation_id="728">et</DiscourseConnective> les efforts d'équilibrage de la vie privée <DiscourseConnective annotation_id="774">et</DiscourseConnective> de la vie professionnelle, <DiscourseConnective annotation_id="804">ainsi</DiscourseConnective> que dans les initiatives en faveur de la violence contre les femmes <DiscourseConnective annotation_id="878">et</DiscourseConnective> la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="653" docOffset="5">
      <en>The report on gender mainstreaming in the work of committees and delegations is one of the regular reports of the Committee on Women's Rights and Gender Equality which I have had the honour to present to Parliament on two occasions during the legislative period.</en>
      <fr>Ce rapport sur l'approche intégrée de l'égalité entre les hommes et les femmes dans le cadre des travaux des commissions <DiscourseConnective annotation_id="1031">et</DiscourseConnective> des délégations fait partie des rapports réguliers de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="1125">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres. J'ai d'ailleurs eu l'honneur de le présenter <DiscourseConnective annotation_id="1198">à</DiscourseConnective> ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="1213">à</DiscourseConnective> deux reprises sous cette législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="916" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="1253" annotation_id="916">
          <DiscourseConnective annotation_id="916" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> some people welcome the growing presence of women in the European Parliament, the Committee on Women's Rights and Gender Equality deplores the fact that women are still insufficiently represented in the senior functional bodies of the Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="916" annotation_id="1253">
          <DiscourseConnective annotation_id="1253" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'aucuns se félicitent de voir de plus <DiscourseConnective annotation_id="1300">en plus de</DiscourseConnective> femmes travailler au Parlement européen, la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="1389">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres déplore <DiscourseConnective annotation_id="1424">que</DiscourseConnective> celles-ci soient toujours sous-représentées aux fonctions les plus élevées de l'appareil du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1172" docOffset="7">
      <en>At the general directorate level the representation of women is still insufficient.</en>
      <fr>Il n'y a toujours pas assez de femmes au niveau des directions générales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1256" docOffset="8">
      <en>We support the creation of networks of officials in secretariats, committees and delegations specially trained in this issue, with the aim of regularly exchanging tried and tested procedures.</en>
      <fr>Nous sommes en faveur de la création de réseaux de fonctionnaires des secrétariats, des commissions <DiscourseConnective annotation_id="1705">et</DiscourseConnective> des délégations spécialement formés sur la question, <DiscourseConnective annotation_id="1761">dans le but de</DiscourseConnective> promouvoir un échange régulier au sujet de pratiques testées <DiscourseConnective annotation_id="1837">et</DiscourseConnective> éprouvées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1448" docOffset="9">
      <en>The report calls on the general secretariat to continue implementing an integrated work-life strategy and to facilitate the career progress of women officials.</en>
      <fr>Le rapport invite le secrétaire général <DiscourseConnective annotation_id="1891">à</DiscourseConnective> poursuivre la mise en œuvre de la stratégie intégrée visant à concilier vie familiale et vie professionnelle, <DiscourseConnective annotation_id="2003">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2006">à</DiscourseConnective> faciliter l'évolution de la carrière des femmes fonctionnaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1608" docOffset="10">
      <en>The report emphasises that gender mainstreaming is a positive development both for women and for men <Alignment alignment="2167" annotation_id="1709">
          <DiscourseConnective annotation_id="1709" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the requirement for gender equality must make itself felt through a practical approach which does not pit women and men against each other.</en>
      <fr>Le rapport souligne <DiscourseConnective annotation_id="2092">que</DiscourseConnective> l'approche intégrée est dans l'intérêt tant des hommes <DiscourseConnective annotation_id="2151">que</DiscourseConnective> des femmes, <Alignment alignment="1709" annotation_id="2167">
          <DiscourseConnective annotation_id="2167" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2170">que</DiscourseConnective> l'exigence d'égalité doit se traduire par une approche pragmatique qui évite de dresser les femmes contre les hommes <DiscourseConnective annotation_id="2291">et</DiscourseConnective> vice-versa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1858" docOffset="11">
      <en>The Committee on Women's Rights and Gender Equality stresses the need for committees and delegations to have suitable instruments at their disposal for ensuring maximum awareness of gender mainstreaming.</en>
      <fr>La commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="2343">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres insiste sur la nécessité de disposer, dans les commissions <DiscourseConnective annotation_id="2429">et</DiscourseConnective> délégations parlementaires, d'outils appropriés permettant d'assurer un niveau maximal de connaissance de l'approche intégrée de l'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2062" docOffset="12">
      <en>We need indicators, data and statistics grouped according to gender, <DiscourseConnective annotation_id="2131" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we <DiscourseConnective annotation_id="2138" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> need budgetary resources to be allocated from a gender equality perspective.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'indicateurs, de données <DiscourseConnective annotation_id="2616">et</DiscourseConnective> de statistiques ventilés par sexe. Les ressources budgétaires, elles, doivent être réparties du point de vue de l'égalité entre les femmes et les hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2220" docOffset="13">
      <en>We call on political groups to take account of gender balance <DiscourseConnective annotation_id="2282" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> nominating persons to senior roles.</en>
      <fr>Nous invitons les groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="2810">à</DiscourseConnective> tenir compte de l'objectif d'une participation équilibrée des hommes et des femmes lors de la nomination de personnes <DiscourseConnective annotation_id="2930">à</DiscourseConnective> des responsabilités élevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2323" docOffset="14">
      <en>The gender mainstreaming report is the result of cooperation between parliamentary committees and the Committee on Women's Rights and Gender Equality.</en>
      <fr>Le rapport sur l'approche intégrée de l'égalité entre les hommes et les femmes est le fruit d'une coopération entre la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="3114">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres <DiscourseConnective annotation_id="3141">et</DiscourseConnective> les autres commissions parlementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2474" docOffset="15">
      <en>As Chairman of the Committee on Women's Rights and Gender Equality and rapporteur I would like to thank you sincerely for this work.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="3186">tant que</DiscourseConnective> présidente de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="3246">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres <DiscourseConnective annotation_id="3273">et</DiscourseConnective> en tant que rapporteure, je souhaiterais vous remercier de tout cœur <DiscourseConnective annotation_id="3345">pour</DiscourseConnective> cet aboutissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2607" docOffset="16">
      <en>I would especially like to thank my fellow Members on the various committees who were responsible for this work.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="3381">en particulier</DiscourseConnective> remercier les collègues responsables de cette question dans leurs différentes commissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2720" docOffset="17">
      <en>The work has been unanimously adopted in committee <Alignment alignment="11613" annotation_id="2771">
          <DiscourseConnective annotation_id="2771" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I value that highly.</en>
      <fr>Le rapport a été adopté à l'unanimité par la commission <Alignment alignment="2771" annotation_id="3543">
          <DiscourseConnective annotation_id="3543" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sachez <DiscourseConnective annotation_id="3553">que</DiscourseConnective> je l'apprécie beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2796" docOffset="18">
      <en>The committee has created a new methodological model which makes it possible to evaluate the work of every parliamentary committee.</en>
      <fr>La commission a mis en place un nouveau modèle méthodologique permettant d'évaluer le travail accompli par chaque commission parlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2928" docOffset="19">
      <en>The model is described in detail in the explanatory statement.</en>
      <fr>Ce modèle est décrit par le menu dans l'exposé des motifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2991" docOffset="20">
      <en>The evaluation would certainly have greater evidential value <Alignment alignment="3847" annotation_id="3052">
          <DiscourseConnective annotation_id="3052" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> all of the committees and delegations of the European Parliament had responded.</en>
      <fr>Toutefois, cette évaluation aurait certainement davantage de poids <Alignment alignment="3052" annotation_id="3847">
          <DiscourseConnective annotation_id="3847" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les commissions <DiscourseConnective annotation_id="3873">et</DiscourseConnective> délégations du Parlement y avaient répondu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3135" docOffset="21">
      <en>Within the framework of the discussions a number of amendment proposals were adopted, increasing the significance of the report.</en>
      <fr>Dans le cadre de nos débats, nous avons adopté une série d'amendements qui rendent ce rapport d'autant plus pertinent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3264" docOffset="22">
      <en>I value the fact that the report was created through pluralistic parliamentary discussions and has stressed the importance of this topic.</en>
      <fr>J'apprécie le fait <DiscourseConnective annotation_id="4058">que</DiscourseConnective> ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="4073">soit</DiscourseConnective> le fruit de débats parlementaires pluralistes. J'ai d'ailleurs souligné l'importance de ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3402" docOffset="23">
      <en>In the context of the European elections I would like to stress the importance of voters of both genders making an effort to ensure that women are represented at the European Parliament in the greatest possible numbers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4176">À</DiscourseConnective> l'approche des élections européennes, je souhaiterais faire comprendre aux électeurs des deux sexes qu'il est important qu'ils fassent un effort <DiscourseConnective annotation_id="4323">afin qu'</DiscourseConnective>autant de femmes que possible soient élues au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3622" id="244" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="3622" docOffset="24">
      <en>Women are in the majority, this evening, in Parliament, in the Chamber.</en>
      <fr>Les femmes sont <DiscourseConnective annotation_id="4413">en</DiscourseConnective> majorité, ce soir, au Parlement, dans l'hémicycle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3694" docOffset="25">
      <en>I should just like to point that out.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4476">à</DiscourseConnective> le signaler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3732" docOffset="26">
      <en>The item is closed.</en>
      <fr>Le point est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3752" docOffset="27">
      <en>The vote will take place on Wednesday 22 April 2009.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi 22 avril 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3805" docOffset="28">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3835" id="245" language="RO" name="Gabriela Creţu ">
    <ParallelChunk annotation_id="3835" docOffset="29">
      <en>We welcome the fact that some progress has been made with regard to achieving a balanced representation among the administrator and assistant positions at committee secretariat level.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) Nous nous réjouissons de constater <DiscourseConnective annotation_id="4640">que</DiscourseConnective> des progrès ont été accomplis concernant la représentation équilibrée des hommes et des femmes aux postes d'administrateurs et d'assistants au niveau des secrétariats des commissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4019" docOffset="30">
      <en>We hope that similar measures will be adopted too in relation to senior posts within the political groups and especially at political function level in Parliament.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="4842">que</DiscourseConnective> des mesures semblables seront également adoptées <DiscourseConnective annotation_id="4895">pour</DiscourseConnective> ce qui est des postes <DiscourseConnective annotation_id="4922">à</DiscourseConnective> responsabilités au sein des groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="4971">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4975">surtout</DiscourseConnective>, à l'échelon politique du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4183" docOffset="31">
      <en>We cannot but fail to note, <DiscourseConnective annotation_id="4211" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that these changes are only a minor aspect of what is required by gender mainstreaming.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="5036">toutefois</DiscourseConnective> pas nous empêcher de remarquer <DiscourseConnective annotation_id="5077">que</DiscourseConnective> ces changements ne représentent <DiscourseConnective annotation_id="5113">qu'</DiscourseConnective>une goutte d'eau par rapport à ce qu'implique l'intégration transversale de la dimension de genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4308" docOffset="32">
      <en>The application of gender mainstreaming would mean that every piece of legislation is accompanied by a preliminary gender-specific impact study.</en>
      <fr>Si nous voulions vraiment veiller à l'application de ce principe, chaque texte législatif devrait être accompagné d'une étude d'incidence préliminaire par sexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4453" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="13070" annotation_id="4453">
          <DiscourseConnective annotation_id="4453" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, awareness of gender issues and a minimum level of expertise would be required in every committee.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2971" annotation_id="5376">
          <DiscourseConnective annotation_id="5376" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, chaque commission devrait disposer d'un niveau minimal de connaissances <DiscourseConnective annotation_id="5457">et</DiscourseConnective> d'expérience concernant les questions d'égalité hommes/femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4562" docOffset="34">
      <en>The reality shows us that during the 2004-2009 parliamentary term, not a single piece of legislation submitted by a committee was rejected for not including this impact study, even <Alignment alignment="5695" annotation_id="4743">
          <DiscourseConnective annotation_id="4743" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> its inclusion would be mandatory since the Treaty of Amsterdam.</en>
      <fr>Or, la réalité est <DiscourseConnective annotation_id="5542">que</DiscourseConnective>, durant la législature 2004-2009, pas un seul texte législatif soumis par une commission n'a été rejeté <DiscourseConnective annotation_id="5650">pour</DiscourseConnective> n'avoir pas inclus d'étude d'incidence, <Alignment alignment="4743" annotation_id="5695">
          <DiscourseConnective annotation_id="5695" sense="Comparison.Contrast">alors même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="5712">s'</DiscourseConnective>agit d'une obligation imposée par le traité d'Amsterdam.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4814" docOffset="35">
      <en>Unfortunately, we must acknowledge that minor positive results have been achieved <DiscourseConnective annotation_id="4896" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that the objective of gender equality is still far off.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5771">Malheureusement</DiscourseConnective>, nous devons reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="5812">que si</DiscourseConnective> quelques avancées positives sont à constater, celles-ci sont de portée limitée et que nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="5917">encore</DiscourseConnective> loin d'avoir atteint une véritable égalité entre les femmes et les hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4956" id="991" language="HU" name="Lívia Járóka ">
    <ParallelChunk annotation_id="4956" docOffset="36">
      <en>I would like to congratulate Mrs Záborská on her report, which highlights the fact that, <Alignment alignment="6866" annotation_id="5045">
          <DiscourseConnective annotation_id="5045" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of the European Parliament's committees have adopted a strategy for promoting gender equality, there are <DiscourseConnective annotation_id="5164" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> still obvious deficiencies <DiscourseConnective annotation_id="5196" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to the consistent application of this principle. This report <DiscourseConnective annotation_id="5271" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> makes a number of forward-looking recommendations.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) Je souhaiterais féliciter Mme Záborská <DiscourseConnective annotation_id="6056">pour</DiscourseConnective> son rapport, qui met en évidence le fait <DiscourseConnective annotation_id="6102">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5045" annotation_id="6107">
          <DiscourseConnective annotation_id="6107" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines des commissions du Parlement européen aient adopté une stratégie d'encouragement de l'égalité hommes/femmes, des lacunes évidentes persistent concernant l'application cohérente de ce principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5327" docOffset="37">
      <en>One such proposal, <Alignment alignment="4010" annotation_id="5346">
          <DiscourseConnective annotation_id="5346" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is the initiative for officials working in the European Parliament to attend equal opportunity training, <Alignment alignment="8638" annotation_id="5465">
          <DiscourseConnective annotation_id="5465" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> appropriate knowledge is indispensable <Alignment alignment="6621" annotation_id="5510">
          <DiscourseConnective annotation_id="5510" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> putting this principle into practice.</en>
      <fr>Ce rapport formule par ailleurs une série de recommandations tournées vers l'avenir, comme <Alignment alignment="5346" annotation_id="6410">
          <DiscourseConnective annotation_id="6410" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition consistant <DiscourseConnective annotation_id="6448">à</DiscourseConnective> organiser, <DiscourseConnective annotation_id="6461">pour</DiscourseConnective> les fonctionnaires du Parlement européen, des formations sur l'égalité des chances. <Alignment alignment="5465" annotation_id="6550">
          <DiscourseConnective annotation_id="6550" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une bonne connaissance de la problématique est indispensable <Alignment alignment="5510" annotation_id="6621">
          <DiscourseConnective annotation_id="6621" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mise <DiscourseConnective annotation_id="6634">en</DiscourseConnective> pratique de ce principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5553" docOffset="38">
      <en>Gender equality is one of the basic principles of Community law.</en>
      <fr>L'égalité hommes/femmes fait partie des principes fondamentaux du droit communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5618" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="10832" annotation_id="5618">
          <DiscourseConnective annotation_id="5618" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Parliament can only retain its credibility in the eyes of the public <Alignment alignment="6760" annotation_id="5709">
          <DiscourseConnective annotation_id="5709" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it insists on the introduction and total implementation of measures promoting gender equality within this institution too, especially with regard to its committees and delegations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5829" annotation_id="6749">
          <DiscourseConnective annotation_id="6749" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7948" annotation_id="6760">
          <DiscourseConnective annotation_id="6760" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il veut rester crédible aux yeux du public, le Parlement européen doit insister sur l'introduction <DiscourseConnective annotation_id="6861">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre complète de mesures encourageant l'égalité hommes/femmes au sein de son propre appareil, <DiscourseConnective annotation_id="6970">en particulier</DiscourseConnective> dans ses commissions <DiscourseConnective annotation_id="7006">et</DiscourseConnective> délégations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5893" docOffset="40">
      <en>With this aim in mind, we must devise a strategy which sets out concrete objectives for actively promoting equal opportunities and in relation to gender mainstreaming.</en>
      <fr>Avec ce but <DiscourseConnective annotation_id="7034">à</DiscourseConnective> l'esprit, nous devons élaborer une stratégie dotée d'objectifs concrets <DiscourseConnective annotation_id="7108">pour</DiscourseConnective> promouvoir activement d'égalité des chances, notamment dans le cadre de l'approche intégrée de l'égalité entre les hommes et les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6061" docOffset="41">
      <en>The regrettable fact is that practically no progress has been made since the report drafted by Mrs Záborská on the same topic in 2007.</en>
      <fr>Le fait est - et c'est regrettable - <DiscourseConnective annotation_id="7287">que</DiscourseConnective> presque aucun progrès n'a été fait <DiscourseConnective annotation_id="7326">depuis</DiscourseConnective> le rapport de Mme Záborská sur le <DiscourseConnective annotation_id="7367">même</DiscourseConnective> sujet <DiscourseConnective annotation_id="7378">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6196" docOffset="42">
      <en>We hope that this latest position statement will yield more results.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="7396">que</DiscourseConnective> cette nouvelle prise de position produira davantage de résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6265" id="990" language="SK" name="Zita Pleštinská ">
    <ParallelChunk annotation_id="6265" docOffset="43">
      <en>Women represent 52% of the European population.</en>
      <fr>par écrit. - (SK) Les femmes constituent 52 % de la population européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6313" docOffset="44">
      <en>The task of women who are active in politics is to convince female voters in particular that the participation of women in European politics is important for future generations and for the proper functioning of democratic systems.</en>
      <fr>Il incombe aux femmes actives <DiscourseConnective annotation_id="7571">en</DiscourseConnective> politique de convaincre les électeurs, et <DiscourseConnective annotation_id="7616">en particulier</DiscourseConnective> les électrices, <DiscourseConnective annotation_id="7647">que</DiscourseConnective> la participation des femmes <DiscourseConnective annotation_id="7679">à</DiscourseConnective> la politique européenne est importante <DiscourseConnective annotation_id="7720">pour</DiscourseConnective> les générations futures <DiscourseConnective annotation_id="7749">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7752">pour</DiscourseConnective> garantir le bon fonctionnement des systèmes démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6544" docOffset="45">
      <en>I firmly believe that the representation of women in politics should not be based on the introduction of mandatory quotas, which would establish minimum numbers of female candidates, but on the ability of female politicians to seek, adopt and promote the kind of issues that will help women to solve their actual problems.</en>
      <fr>Je suis fermement convaincue <DiscourseConnective annotation_id="7845">que</DiscourseConnective> la représentation des femmes <DiscourseConnective annotation_id="7878">en</DiscourseConnective> politique ne doit pas être attachée <DiscourseConnective annotation_id="7917">à</DiscourseConnective> l'introduction de quotas obligatoires établissant un nombre minimal de femmes candidates. Au contraire, cette représentation doit être portée par la capacité des femmes politiques <DiscourseConnective annotation_id="8099">à</DiscourseConnective> rechercher, à adopter <DiscourseConnective annotation_id="8123">et</DiscourseConnective> à promouvoir le genre de questions qui permettront aux femmes de résoudre leurs véritables problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6867" docOffset="46">
      <en>As a member of the Committee on Women's Rights and Gender Equality I have spoken in the European Parliament many times about the suggestions I receive in meetings with women.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="8231">tant que</DiscourseConnective> membre de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="8287">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres, j'ai évoqué à de nombreuses occasions devant cette Assemblée les suggestions entendues lors de mes rencontres avec des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7042" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="19422" annotation_id="7042">
          <DiscourseConnective annotation_id="7042" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> I regard the inclusion of child-rearing in the calculation of pensions and the provision of more crèches and nursery schools as key to achieving a work-life balance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7042" annotation_id="8442">
          <DiscourseConnective annotation_id="8442" sense="Expansion.Restatement">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="8458">qu'</DiscourseConnective>il est crucial, <DiscourseConnective annotation_id="8477">pour</DiscourseConnective> permettre aux femmes de concilier vie familiale <DiscourseConnective annotation_id="8530">et</DiscourseConnective> vie professionnelle, de tenir compte du temps passé à élever les enfants dans le calcul des allocations de retraite, <DiscourseConnective annotation_id="8650">ainsi</DiscourseConnective> que d'augmenter l'offre de crèches <DiscourseConnective annotation_id="8691">et</DiscourseConnective> d'écoles maternelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7222" docOffset="48">
      <en>I firmly believe that a politician who acts on the basis of her personal experience of motherhood and family life will best understand women's problems.</en>
      <fr>Je suis fermement convaincue <DiscourseConnective annotation_id="8745">qu'</DiscourseConnective>une femme politique qui se laisse guider par sa propre expérience de la maternité <DiscourseConnective annotation_id="8830">et</DiscourseConnective> de la vie de famille sera la plus à même de comprendre les problèmes des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7375" docOffset="49">
      <en>The report by Mrs Záborská on gender mainstreaming in the work of committees and delegations testifies to the fact that the Committee on Women's Rights and Gender Equality is working exceptionally actively in the European Parliament.</en>
      <fr>Le rapport de Mme Záborská sur l'approche intégrée de l'égalité entre les hommes et les femmes dans le cadre des travaux des commissions <DiscourseConnective annotation_id="9051">et</DiscourseConnective> des délégations témoigne de l'attitude exceptionnellement active de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="9159">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres au sein du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7609" docOffset="50">
      <en>It has adopted many reports and opinions which deserve more attention from the other committees in Parliament.</en>
      <fr>La commission a adopté de nombreux rapports <DiscourseConnective annotation_id="9261">et</DiscourseConnective> avis qui méritent plus d'attention de la part des autres commissions du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7720" docOffset="51">
      <en>For this reason too the numbers of women MEPs should increase a one third to a half.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="9353">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9363">pour</DiscourseConnective> cette raison qu'il faudrait que les femmes ne constituent <DiscourseConnective annotation_id="9426">non plus</DiscourseConnective> un tiers, mais bien la moitié des eurodéputés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7805" id="989" language="RO" name="Rovana Plumb ">
    <ParallelChunk annotation_id="7805" docOffset="52">
      <en>Nowadays, there is an ever-increasing number of women becoming involved in politics and making major decisions in companies.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) De nos jours, il y a <DiscourseConnective annotation_id="9521">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9529">en plus de</DiscourseConnective> femmes <DiscourseConnective annotation_id="9547">en</DiscourseConnective> politique <DiscourseConnective annotation_id="9560">et</DiscourseConnective> à des postes à hautes responsabilités dans les entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7930" docOffset="53">
      <en>In 2006, 32.6% of managers in the EU were women.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9623">En</DiscourseConnective> 2006, 32,6 % des cadres dans l'UE étaient des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7979" docOffset="54">
      <en>The percentage of women in the European Parliament rose from 16.3% in 1979, <DiscourseConnective annotation_id="8055" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the first European elections took place, to 31% in 2009.</en>
      <fr>La part des femmes au Parlement européen est passée de 16,3 % <DiscourseConnective annotation_id="9742">en</DiscourseConnective> 1979, lors des premières élections européennes, <DiscourseConnective annotation_id="9793">à</DiscourseConnective> 31 % <DiscourseConnective annotation_id="9800">en</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8117" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="9819" annotation_id="8117">
          <DiscourseConnective annotation_id="8117" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it still seems necessary to adopt and apply a gender mainstreaming strategy incorporating specific targets in all Community policies which come under the remit of parliamentary committees and delegations.</en>
      <fr>Il semble <Alignment alignment="3003" annotation_id="9819">
          <DiscourseConnective annotation_id="9819" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire d'adopter <DiscourseConnective annotation_id="9850">et</DiscourseConnective> d'appliquer une stratégie d'intégration transversale de la dimension de genre, dotée d'objectifs précis, dans toutes les politiques communautaires dans lesquelles les commissions <DiscourseConnective annotation_id="10032">et</DiscourseConnective> délégations parlementaires ont leur mot à dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8331" docOffset="56">
      <en>I support the need for the parliamentary committees and delegations to have at their disposal appropriate means for gaining a sound understanding of gender mainstreaming, including indicators, data and statistics broken down by gender, and for budgetary resources to be allocated with a view to ensuring gender equality.</en>
      <fr>Je suis effectivement d'avis que les commissions <DiscourseConnective annotation_id="10132">et</DiscourseConnective> délégations parlementaires doivent disposer des moyens nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="10202">pour</DiscourseConnective> se forger une bonne compréhension de l'approche intégrée de l'égalité, dont des indicateurs, données <DiscourseConnective annotation_id="10308">et</DiscourseConnective> statistiques ventilés par sexe. Elles ont également besoin d'outils permettant de répartir les ressources budgétaires du point de vue de l'égalité entre les femmes et les hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8652" docOffset="57">
      <en>All these options must encourage the continual exchange of good practice, with the aim of implementing the integrated strategy for combining family life and work life and facilitating the career development of female employees.</en>
      <fr>Toutes ces options doivent encourager l'échange continu de bonnes pratiques, <DiscourseConnective annotation_id="10567">dans le but de</DiscourseConnective> mettre en œuvre une stratégie intégrée permettant de concilier la vie professionnelle et la vie familiale et d'offrir au personnel féminin la possibilité de faire carrière plus facilement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8880" docOffset="58">
      <en>As a social-democrat, I believe that this is an excellent initiative for transferring to national parliaments the positive model offered by the EP on gender equality (11% of the members of the Romanian parliament are women).</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="10774">tant que</DiscourseConnective> social-démocrate, je pense <DiscourseConnective annotation_id="10810">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="10816">s'</DiscourseConnective>agit d'une excellente initiative <DiscourseConnective annotation_id="10851">pour</DiscourseConnective> transférer aux parlements des États membres le modèle positif du PE en matière d'égalité hommes/femmes (onze pour cent des députés du parlement roumain sont des femmes).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
