<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Preparation of the EU-India Summit (Marseille, 29/09/08) (debate)</en>
    <fr>Préparation du Sommet UE-Inde (Marseille, 29 septembre 2008) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="66" id="054" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="66" docOffset="1">
      <en>The next item is the Council and Commission statements on preparation of the EU-India Summit in Marseille on 29 September 2008.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="121">et</DiscourseConnective> de la Commission sur la préparation du sommet UE-Inde qui se tiendra <DiscourseConnective annotation_id="193">à</DiscourseConnective> Marseille le 29 septembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="194" id="055" name="Jean-Pierre Jouyet">
    <ParallelChunk annotation_id="194" docOffset="2">
      <en>President-in-Office of the Council. - (FR) Mr President, ladies and gentlemen, I welcome your interest in strengthening our relations with India.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="237">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="295">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, je me félicite de l'intérêt que vous portez au renforcement de notre relation avec l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="340" docOffset="3">
      <en>The European Union-India Summit, which, <DiscourseConnective annotation_id="380" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Mrs Wallström reminded us, will be held on 29 September 2008 in Marseille, in the presence of the Indian Prime Minister, Manmohan Singh, the Commission President, Mr Barroso and the Council President, Nicolas Sarkozy, is one of a dozen summits we are holding with third countries during the French Presidency.</en>
      <fr>Le sommet Union européenne-Inde qui se tiendra, vous l'avez rappelé, Madame la Vice-présidente de la Commission, chère Margot Wallström, à Marseille le 1er septembre en présence du premier ministre indien, M. Manmohan Singh, du Président de la Commission, M. Barroso, <DiscourseConnective annotation_id="680">et</DiscourseConnective> du président du Conseil de l'Union européenne, Nicolas Sarkozy, compte parmi la dizaine de sommets que nous organisons avec les pays tiers sous notre Présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="693" docOffset="4">
      <en>You will notice that the calendar of meetings features plenty of summits with major emerging countries.</en>
      <fr>Vous remarquerez <DiscourseConnective annotation_id="862">que</DiscourseConnective> le calendrier de ces rencontres est riche en sommets avec les grands pays émergents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="797" docOffset="5">
      <en>In July, a summit was held with South Africa <Alignment alignment="1014" annotation_id="842">
          <DiscourseConnective annotation_id="842" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> summits will take place - we hope - with Korea, and with China and Brazil in December.</en>
      <fr>Nous avons organisé <DiscourseConnective annotation_id="971">en</DiscourseConnective> juillet un sommet avec l'Afrique du Sud <Alignment alignment="3639" annotation_id="1014">
          <DiscourseConnective annotation_id="1014" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des sommets auront lieu avec la Corée - nous l'espérons -, la Chine <DiscourseConnective annotation_id="1085">et</DiscourseConnective> le Brésil <DiscourseConnective annotation_id="1098">en</DiscourseConnective> décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="933" docOffset="6">
      <en>This series of meetings is a unique opportunity for the European Union to develop a dialogue with the major emerging countries on subjects of mutual interest, and the summit with India ties in perfectly with this approach.</en>
      <fr>Cette succession de sommets représente <DiscourseConnective annotation_id="1150">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne une occasion unique de développer son dialogue avec les grands pays émergents sur les sujets d'intérêt commun, <DiscourseConnective annotation_id="1285">et</DiscourseConnective> le sommet avec l'Inde s'inscrit pleinement dans cette logique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1156" docOffset="7">
      <en>I am aware that Parliament's Committee on Foreign Affairs recently took part in a fruitful workshop on European Union-India relations, which was attended by a number of experts.</en>
      <fr>Alors je sais <DiscourseConnective annotation_id="1365">que</DiscourseConnective> votre commission des affaires étrangères, Monsieur le Président, a participé récemment <DiscourseConnective annotation_id="1456">à</DiscourseConnective> un atelier fructueux sur les relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1522">et</DiscourseConnective> l'Inde en présence de nombreux experts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1334" docOffset="8">
      <en>It has fanned a deep desire to enhance dialogue and cooperation between the European Union and India.</en>
      <fr>Il en est ressorti un désir profond d'encourager le renforcement du dialogue <DiscourseConnective annotation_id="1642">et</DiscourseConnective> de la coopération entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1688">et</DiscourseConnective> l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1436" docOffset="9">
      <en>The Presidency is driven by the same will as Parliament.</en>
      <fr>La Présidence est animée de la <DiscourseConnective annotation_id="1730">même</DiscourseConnective> volonté <DiscourseConnective annotation_id="1743">que</DiscourseConnective> votre Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1493" docOffset="10">
      <en>With a population of more than a billion, which should overtake that of China in 2025, and annual growth of more than 8% since 2005, India is set to become an essential partner of the European Union <Alignment alignment="2014" annotation_id="1692">
          <DiscourseConnective annotation_id="1692" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="2030" annotation_id="1699">
          <DiscourseConnective annotation_id="1699" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> want this summit to be an important step in deepening our relations with the country.</en>
      <fr>Avec une population <DiscourseConnective annotation_id="1784">de plus</DiscourseConnective> d'un milliard d'habitants qui devrait dépasser celle de la Chine <DiscourseConnective annotation_id="1857">en</DiscourseConnective> 2025, avec une croissance économique annuelle <DiscourseConnective annotation_id="1906">de plus</DiscourseConnective> de 8 % <DiscourseConnective annotation_id="1921">depuis</DiscourseConnective> 2005, l'Inde a vocation <DiscourseConnective annotation_id="1952">à</DiscourseConnective> devenir un partenaire incontournable de l'Union européenne, <Alignment alignment="29795" annotation_id="2014">
          <DiscourseConnective annotation_id="2014" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons <Alignment alignment="7238" annotation_id="2030">
          <DiscourseConnective annotation_id="2030" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire de ce prochain sommet une étape importante <DiscourseConnective annotation_id="2084">pour</DiscourseConnective> l'approfondissement de nos relations avec ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1798" docOffset="11">
      <en>Since 2000, <DiscourseConnective annotation_id="1810" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> our first summit was held, we have enlarged the scope of our dialogue and cooperation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2140">Depuis</DiscourseConnective> 2000, date de notre premier sommet, nous avons étendu le champ de notre dialogue <DiscourseConnective annotation_id="2228">et</DiscourseConnective> de notre coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1902" docOffset="12">
      <en>The European Union is now India's main trade partner.</en>
      <fr>L'Union européenne est désormais le principal partenaire commercial de l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1956" docOffset="13">
      <en>It is <Alignment alignment="32840" annotation_id="1962">
          <DiscourseConnective annotation_id="1962" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> one the biggest investors in the country and in many key sectors of its economy: energy, transport and telecommunications, in particular, <Alignment alignment="2519" annotation_id="2105">
          <DiscourseConnective annotation_id="2105" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the summits we have held have contributed decisively towards strengthening our relations.</en>
      <fr>Elle est <Alignment alignment="1962" annotation_id="2341">
          <DiscourseConnective annotation_id="2341" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'un des plus importants investisseurs dans ce pays <DiscourseConnective annotation_id="2403">et</DiscourseConnective> dans plusieurs secteurs essentiels de son économie: l'énergie, les transports, les télécommunications <DiscourseConnective annotation_id="2508">notamment</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20757" annotation_id="2519">
          <DiscourseConnective annotation_id="2519" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les sommets que nous avons organisés ont contribué de manière décisive <DiscourseConnective annotation_id="2593">à</DiscourseConnective> l'approfondissement de nos relations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2199" docOffset="14">
      <en>This was the case in 2004, <Alignment alignment="2660" annotation_id="2226">
          <DiscourseConnective annotation_id="2226" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we raised our cooperation to the rank of strategic partnership.</en>
      <fr>Cela a été le cas <DiscourseConnective annotation_id="2651">en</DiscourseConnective> 2004, <Alignment alignment="30507" annotation_id="2660">
          <DiscourseConnective annotation_id="2660" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons hissé notre coopération au rang de partenariat stratégique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2295" docOffset="15">
      <en>In 2005, we came up with an action plan to boost this partnership <Alignment alignment="2820" annotation_id="2361">
          <DiscourseConnective annotation_id="2361" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in 2006, a free trade agreement was concluded.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2737">En</DiscourseConnective> 2005, nous avons mis au point un plan d'action <DiscourseConnective annotation_id="2787">pour</DiscourseConnective> donner vie à ce partenariat <Alignment alignment="35358" annotation_id="2820">
          <DiscourseConnective annotation_id="2820" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="2824">en</DiscourseConnective> 2006, un accord dit de libre échange a été conclu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2413" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="37582" annotation_id="2413">
          <DiscourseConnective annotation_id="2413" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need to do more and ensure that our political dialogue and cooperation with India reflects the country's true potential.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12219" annotation_id="2878">
          <DiscourseConnective annotation_id="2878" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut faire plus <DiscourseConnective annotation_id="2902">et</DiscourseConnective> faire en sorte que le dialogue politique <DiscourseConnective annotation_id="2946">ainsi</DiscourseConnective> que notre coopération avec ce pays correspondent au véritable potentiel de l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2546" docOffset="17">
      <en>We hope that the Marseille Summit will serve this purpose.</en>
      <fr>Nous souhaitons <DiscourseConnective annotation_id="3051">que</DiscourseConnective> le sommet de Marseille serve cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2605" docOffset="18">
      <en>We <Alignment alignment="3114" annotation_id="2608">
          <DiscourseConnective annotation_id="2608" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope to strengthen our cooperation with India in areas that are currently priorities for the Union: climate change and energy.</en>
      <fr>Nous souhaitons <Alignment alignment="36921" annotation_id="3114">
          <DiscourseConnective annotation_id="3114" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> renforcer notre coopération avec l'Inde dans des domaines qui correspondent aux priorités actuelles de l'Union, la lutte contre le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="3277">et</DiscourseConnective> l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2740" docOffset="19">
      <en>These discussions with our major emerging partners are far from easy, <Alignment alignment="3371" annotation_id="2810">
          <DiscourseConnective annotation_id="2810" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must have them <Alignment alignment="12926" annotation_id="2832">
          <DiscourseConnective annotation_id="2832" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must work with our Indian counterparts to achieve certain aims.</en>
      <fr>Ces discussions sont loin d'être faciles avec nos grands partenaires émergents, <Alignment alignment="22034" annotation_id="3371">
          <DiscourseConnective annotation_id="3371" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons les avoir <Alignment alignment="2931" annotation_id="3398">
          <DiscourseConnective annotation_id="3398" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous travaillons avec nos homologues indiens <DiscourseConnective annotation_id="3446">à</DiscourseConnective> la réalisation d'un certain nombre d'objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2903" docOffset="20">
      <en>Firstly, we wish to adopt at this summit a new action plan that is shorter and more operational and enables us to adapt our partnership to the new concerns of energy security and sustainable development.</en>
      <fr>En premier lieu, nous souhaitons adopter, au cours de ce sommet, un plan d'action rénové plus court, plus opérationnel <DiscourseConnective annotation_id="3615">et</DiscourseConnective> qui nous permette d'adapter notre partenariat <DiscourseConnective annotation_id="3664">à</DiscourseConnective> ces nouveaux enjeux <DiscourseConnective annotation_id="3686">que</DiscourseConnective> sont la sécurité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="3719">et</DiscourseConnective> le développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3107" docOffset="21">
      <en>We <Alignment alignment="3764" annotation_id="3110">
          <DiscourseConnective annotation_id="3110" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to secure future cooperation in the area of research and new technology, <Alignment alignment="3919" annotation_id="3193">
          <DiscourseConnective annotation_id="3193" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> regarding solar energy and the ITER project.</en>
      <fr>Nous souhaitons <Alignment alignment="32207" annotation_id="3764">
          <DiscourseConnective annotation_id="3764" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> renforcer nos perspectives de coopération dans le domaine de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="3848">et</DiscourseConnective> des nouvelles technologies, de l'énergie solaire <DiscourseConnective annotation_id="3900">ou</DiscourseConnective> du projet ITER, <Alignment alignment="21026" annotation_id="3919">
          <DiscourseConnective annotation_id="3919" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3250" docOffset="22">
      <en>This action plan should be accompanied by a work programme on energy, clean development and climate change and should envisage cooperation in the areas of energy efficiency, clean coal and renewable energy use.</en>
      <fr>Ce plan d'action devra être complété par l'adoption d'un programme de travail sur l'énergie, sur le développement propre <DiscourseConnective annotation_id="4053">et</DiscourseConnective> sur le changement climatique, <DiscourseConnective annotation_id="4086">et</DiscourseConnective> prévoir notamment des coopérations dans le domaine de l'efficacité énergétique, du charbon propre <DiscourseConnective annotation_id="4187">et</DiscourseConnective> du déploiement des énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3461" docOffset="23">
      <en>These measures could, where need be, be supported by the new European Business and Technology Centre.</en>
      <fr>Ces actions pourront, le cas échéant, être soutenues par le nouveau Centre européen pour les affaires <DiscourseConnective annotation_id="4335">et</DiscourseConnective> les technologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3563" docOffset="24">
      <en>The new centre should open in New Delhi by the end of the year. Of course, we shall <DiscourseConnective annotation_id="3647" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> discuss at the summit regional concerns that are crucial for international stability, be it in relation to Afghanistan, Pakistan, Burma or Iran.</en>
      <fr>Ce nouveau centre devrait voir le jour <DiscourseConnective annotation_id="4395">à</DiscourseConnective> New Delhi d'ici la fin de l'année et, bien évidemment, au cours de ce sommet, nous aborderons les questions régionales cruciales <DiscourseConnective annotation_id="4526">pour</DiscourseConnective> la stabilité internationale, qu'il <DiscourseConnective annotation_id="4566">s'</DiscourseConnective>agisse de l'Afghanistan, du Pakistan, de la Birmanie <DiscourseConnective annotation_id="4621">ou</DiscourseConnective> de l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3797" docOffset="25">
      <en>We <Alignment alignment="41934" annotation_id="3800">
          <DiscourseConnective annotation_id="3800" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to make progress at the summit in our strategic partnership with India through the launch or continuation of specific cooperation ventures.</en>
      <fr>Nous souhaitons <Alignment alignment="21663" annotation_id="4651">
          <DiscourseConnective annotation_id="4651" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire progresser, au cours de ce sommet, notre partenariat stratégique avec l'Inde par le lancement <DiscourseConnective annotation_id="4757">ou</DiscourseConnective> par la poursuite de projets concrets de coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3950" docOffset="26">
      <en>We hope to be able to sign a very important agreement regarding aviation.</en>
      <fr>Nous espérons être en mesure de signer un accord très important dans le domaine aérien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4024" docOffset="27">
      <en>This agreement was initialled by negotiators at the beginning of the year.</en>
      <fr>C'est un accord qui a déjà été paraphé par les négociateurs au début de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4099" docOffset="28">
      <en>We are keen to sign it, <Alignment alignment="5012" annotation_id="4123">
          <DiscourseConnective annotation_id="4123" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will enable us to bring national legislation in line with Community law at the same time as improving legal certainty for European operators.</en>
      <fr>Nous souhaitons le signer <Alignment alignment="6259" annotation_id="5012">
          <DiscourseConnective annotation_id="5012" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il permettra de mettre <DiscourseConnective annotation_id="5044">en</DiscourseConnective> conformité nos législations nationales avec le droit communautaire tout en renforçant la sécurité juridique des opérateurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4276" docOffset="29">
      <en>I am referring here only to flights between India and the European Union.</en>
      <fr>Je ne parle ici <DiscourseConnective annotation_id="5197">que</DiscourseConnective> de ce qui correspond aux vols entre l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="5244">et</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4350" docOffset="30">
      <en>As for the rest, I hope that we are on track as regards Community legislation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5267">Parce que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5277">pour</DiscourseConnective> le reste, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="5301">qu'</DiscourseConnective>on est <DiscourseConnective annotation_id="5311">en</DiscourseConnective> phase avec les législations communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4429" docOffset="31">
      <en>We wish to bring fresh impetus to the negotiations through a trade and investment agreement.</en>
      <fr>Nous souhaitons donner une nouvelle impulsion aux négociations grâce à un accord de commerce <DiscourseConnective annotation_id="5451">et</DiscourseConnective> d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4522" docOffset="32">
      <en>It will naturally be the Commission, which has responsibility in this regard, that will negotiate the agreement.</en>
      <fr>Naturellement, il appartient à la Commission, à Mme la vice-présidente, dont c'est la compétence, de négocier cet accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4635" docOffset="33">
      <en>We would like to assure the Commission, via Mrs Wallström, of our full support, <Alignment alignment="40557" annotation_id="4715">
          <DiscourseConnective annotation_id="4715" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> our relationship with India is worth strengthening.</en>
      <fr>Nous souhaitons assurer la Commission, en la personne de Mme Wallström, de notre entier soutien <Alignment alignment="4715" annotation_id="5690">
          <DiscourseConnective annotation_id="5690" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre relation avec l'Inde mérite d'être approfondie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4770" docOffset="34">
      <en>The signing of a trade and investment agreement would be a major step forward.</en>
      <fr>La signature d'un accord de commerce <DiscourseConnective annotation_id="5785">et</DiscourseConnective> d'investissement constituerait à cet égard véritablement une étape importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4849" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="5867" annotation_id="4849">
          <DiscourseConnective annotation_id="4849" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is great potential for the development of relations with India, it should be remembered that the country is only the European Union's ninth trade partner behind South Korea, a surprising situation <DiscourseConnective annotation_id="5058" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7734" annotation_id="5867">
          <DiscourseConnective annotation_id="5867" sense="Comparison.Contrast">Alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle présente un très grand potentiel de développement des relations, il faut rappeler <DiscourseConnective annotation_id="5963">que</DiscourseConnective> l'Inde n'est <DiscourseConnective annotation_id="5980">que</DiscourseConnective> le neuvième partenaire commercial de l'Union européenne derrière la Corée du Sud, situation anormale s'il en est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5066" docOffset="36">
      <en>The three documents that we intend to adopt at the summit, the revised joint action plan, the work programme on energy and the agreement I mentioned just now, are currently being negotiated with India, along with the joint press release.</en>
      <fr>Donc, les trois documents <DiscourseConnective annotation_id="6124">que</DiscourseConnective> nous adopterons lors de ce sommet - je les rappelle: plan d'action conjoint révisé, programme de travail sur l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="6247">et</DiscourseConnective> perspective d'accord mentionnée plus haut - sont en cours de négociation avec la partie indienne, <DiscourseConnective annotation_id="6348">ainsi</DiscourseConnective> que le communiqué de presse conjoint.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5304" docOffset="37">
      <en>I am unable to go into detail today regarding these documents, given that discussions are ongoing with our Indian partners, <Alignment alignment="6520" annotation_id="5428">
          <DiscourseConnective annotation_id="5428" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think I can say that we are optimistic about what can be achieved by this summit.</en>
      <fr>Je ne peux pas rentrer aujourd'hui dans le détail de ces textes compte tenu des échanges en cours avec nos partenaires indiens, <Alignment alignment="5428" annotation_id="6520">
          <DiscourseConnective annotation_id="6520" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois pouvoir dire dès à présent devant votre Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="6584">que</DiscourseConnective> nous sommes optimistes quant aux résultats que nous pourrons obtenir à l'issue de ce sommet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5516" docOffset="38">
      <en>In conclusion, I would like to congratulate Parliament on the highly constructive role it has played in relations between the European Union and India.</en>
      <fr>Je souhaiterais, <DiscourseConnective annotation_id="6698">en</DiscourseConnective> conclusion, saluer le rôle très constructif, Monsieur le Président, qu'a joué le Parlement européen dans les relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="6845">et</DiscourseConnective> l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5668" docOffset="39">
      <en>The creation in 2007 of an individual Delegation for relations with India has boosted communication with the Lok Sabha, the Indian Parliament, <Alignment alignment="7000" annotation_id="5811">
          <DiscourseConnective annotation_id="5811" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament's delegation will certainly be called on to play a leading role, particularly in terms of the drafting of future parliamentary resolutions on sensitive issues affecting relations between India and the European Union.</en>
      <fr>La création, <DiscourseConnective annotation_id="6869">en</DiscourseConnective> 2007, d'une délégation spéciale <DiscourseConnective annotation_id="6904">pour</DiscourseConnective> l'Inde a donné une nouvelle impulsion aux contacts avec le Lok Sabha, le parlement indien, <Alignment alignment="5811" annotation_id="7000">
          <DiscourseConnective annotation_id="7000" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la délégation de votre Assemblée sera certainement appelée <DiscourseConnective annotation_id="7062">à</DiscourseConnective> jouer un rôle important, <DiscourseConnective annotation_id="7089">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne la préparation des futures résolutions parlementaires sur les questions sensibles qui touchent aux relations entre l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="7240">et</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6043" docOffset="40">
      <en>Finally, I would like to take the opportunity to give a special mention to the chairman of the Delegation for relations with India, Mrs Gill, and to praise the dynamism with which she fulfils her role.</en>
      <fr>J'en profite, en terminant cette présentation, <DiscourseConnective annotation_id="7310">pour</DiscourseConnective> saluer la présence, ici, de Madame la présidente de la délégation <DiscourseConnective annotation_id="7381">pour</DiscourseConnective> les relations avec l'Inde, Mme Gill, qui anime avec dynamisme cette délégation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6245" id="056" name="Margot Wallström">
    <ParallelChunk annotation_id="6245" docOffset="41">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, honourable Members, Mr Jouyet, I am speaking on behalf of my colleague Benita Ferrero-Waldner, <Alignment alignment="7620" annotation_id="6390">
          <DiscourseConnective annotation_id="6390" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a pleasure to speak to you today on the preparation of the summit with India in Marseille on 29 September 2008.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, chers députés, Monsieur Jouyet, je m'exprime au nom de ma collègue Benita Ferrero-Waldner <Alignment alignment="6390" annotation_id="7620">
          <DiscourseConnective annotation_id="7620" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est avec plaisir que je m'adresse <DiscourseConnective annotation_id="7659">à</DiscourseConnective> vous aujourd'hui au sujet de la préparation du sommet qui se tiendra avec l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="7742">à</DiscourseConnective> Marseille, le 29 septembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6512" docOffset="42">
      <en>Europe's relations with India, I have learned now, have been growing in importance for several years, not only because of growing trade and investment but <Alignment alignment="7991" annotation_id="6667">
          <DiscourseConnective annotation_id="6667" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> because of a shared commitment to, and experience of, multilingual and multicultural democracy.</en>
      <fr>Comme je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="7791">maintenant</DiscourseConnective> appris, les relations de l'Europe avec l'Inde gagnent <DiscourseConnective annotation_id="7856">en</DiscourseConnective> importance <DiscourseConnective annotation_id="7870">depuis</DiscourseConnective> plusieurs années, <DiscourseConnective annotation_id="7895">non seulement</DiscourseConnective> en raison de l'augmentation des échanges commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="7962">et</DiscourseConnective> des investissements, <DiscourseConnective annotation_id="7986">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6667" annotation_id="7991">
          <DiscourseConnective annotation_id="7991" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> grâce <DiscourseConnective annotation_id="8007">à</DiscourseConnective> un engagement commun <DiscourseConnective annotation_id="8030">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8033">à</DiscourseConnective> notre expérience en matière de démocratie multilingue <DiscourseConnective annotation_id="8089">et</DiscourseConnective> multiculturelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6768" docOffset="43">
      <en>In this Parliament you have recently demonstrated the political importance of relations with India, both by setting up a new parliamentary delegation and <DiscourseConnective annotation_id="6922" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> by inviting President Abdul Kalam to address the House last year, which was the first time an Indian Head of State had done so.</en>
      <fr>Dans ce Parlement, vous avez récemment démontré l'importance politique des relations avec l'Inde, tant <DiscourseConnective annotation_id="8212">en</DiscourseConnective> créant une nouvelle délégation parlementaire <DiscourseConnective annotation_id="8260">qu'en</DiscourseConnective> invitant le président Abdul Kalam <DiscourseConnective annotation_id="8300">à</DiscourseConnective> s'adresser à cette Assemblée l'année dernière, cette intervention étant la première de la part d'un chef d'État indien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7055" docOffset="44">
      <en>At this summit we hope to turn this growing political commitment into stronger concrete cooperation, <DiscourseConnective annotation_id="7156" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we can already report a good deal of progress <Alignment alignment="8621" annotation_id="7206">
          <DiscourseConnective annotation_id="7206" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we agreed a Strategic Partnership with India in 2004 and a Joint Action Plan in 2005.</en>
      <fr>Nous espérons que, lors de ce sommet, nous pourrons convertir cet engagement politique croissant <DiscourseConnective annotation_id="8519">en</DiscourseConnective> une coopération concrète plus solide. Nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="8573">déjà</DiscourseConnective> annoncer la réalisation d'un grand progrès <Alignment alignment="12206" annotation_id="8621">
          <DiscourseConnective annotation_id="8621" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons convenu d'un partenariat stratégique avec l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="8692">en</DiscourseConnective> 2004 <DiscourseConnective annotation_id="8700">et</DiscourseConnective> d'un plan d'action conjointe <DiscourseConnective annotation_id="8732">en</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7298" docOffset="45">
      <en>The first thing to mention is the political dialogue and cooperation that has been strengthened, <DiscourseConnective annotation_id="7395" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there is now a regular calendar of summits and ministerial meetings, an annual security dialogue has been established, <Alignment alignment="8992" annotation_id="7518">
          <DiscourseConnective annotation_id="7518" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> new formats for dialogue in the Asia-Europe Meeting (ASEM) and the South Asian Association for Regional Cooperation meeting, <DiscourseConnective annotation_id="7647" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this has fostered cooperation even on sensitive issues such as counter-terrorism.</en>
      <fr>Le premier point <DiscourseConnective annotation_id="8758">à</DiscourseConnective> mentionner est le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="8787">et</DiscourseConnective> la coopération dans le domaine politique, qui se sont vus renforcés. Nous tenons à présent régulièrement des sommets <DiscourseConnective annotation_id="8907">et</DiscourseConnective> des réunions ministérielles, nous avons établi un dialogue annuel sur la sécurité <Alignment alignment="7518" annotation_id="8992">
          <DiscourseConnective annotation_id="8992" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons créé de nouveaux modèles de dialogue dans le cadre de la rencontre Asie-Europe (ASEM) <DiscourseConnective annotation_id="9092">et</DiscourseConnective> de la réunion avec l'Association sud-asiatique de coopération régionale, ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="9177">même</DiscourseConnective> encouragé la coopération sur des questions sensibles telles <DiscourseConnective annotation_id="9242">que</DiscourseConnective> la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7733" docOffset="46">
      <en>The second point to mention is that the contacts between the EU and India are intensifying, particularly in education, where the European Union has provided funding for over 900 scholarships to Indian students under the Erasmus Mundus programme, <DiscourseConnective annotation_id="7979" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this funding will be continued until at least 2013.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9277">Deuxièmement</DiscourseConnective>, les contacts entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="9315">et</DiscourseConnective> l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="9325">s'</DiscourseConnective>intensifient, <DiscourseConnective annotation_id="9341">en particulier</DiscourseConnective> dans le domaine de l'éducation, dans lequel l'Union européenne a financé plus de 900 bourses destinées <DiscourseConnective annotation_id="9459">à</DiscourseConnective> des étudiants indiens dans le cadre du programme Erasmus Mundus. Ce financement se poursuivra jusqu'en 2013 <DiscourseConnective annotation_id="9569">au moins</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8035" docOffset="47">
      <en>The third point is that economic and technical cooperation has deepened.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9579">Troisièmement</DiscourseConnective>, la coopération économique <DiscourseConnective annotation_id="9620">et</DiscourseConnective> technique <DiscourseConnective annotation_id="9633">s'</DiscourseConnective>est approfondie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8108" docOffset="48">
      <en>Science and technology activities and exchanges have intensified <Alignment alignment="9742" annotation_id="8173">
          <DiscourseConnective annotation_id="8173" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have <Alignment alignment="9750" annotation_id="8187">
          <DiscourseConnective annotation_id="8187" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been lifted to ministerial level; new dialogues have been created; an EU-India energy panel has been established; <Alignment alignment="9871" annotation_id="8306">
          <DiscourseConnective annotation_id="8306" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the International Thermonuclear Experimental Reactor - the so-called ITER agreement - to which both India and the EU are party, is now in force.</en>
      <fr>Les activités <DiscourseConnective annotation_id="9666">et</DiscourseConnective> les échanges en matière de science <DiscourseConnective annotation_id="9704">et</DiscourseConnective> de technologie se sont intensifiés <Alignment alignment="8173" annotation_id="9742">
          <DiscourseConnective annotation_id="9742" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sont <Alignment alignment="9652" annotation_id="9750">
          <DiscourseConnective annotation_id="9750" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> passés au niveau ministériel ; de nouveaux dialogues ont été instaurés, un comité "Énergie" UE-Inde a été créé <Alignment alignment="8306" annotation_id="9871">
          <DiscourseConnective annotation_id="9871" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accord sur le réacteur thermonucléaire expérimental international (ITER), auquel l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="9964">et</DiscourseConnective> l'UE sont parties, est entré <DiscourseConnective annotation_id="9996">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8455" docOffset="49">
      <en>Trade and investment has <Alignment alignment="89603" annotation_id="8480">
          <DiscourseConnective annotation_id="8480" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continued to expand.</en>
      <fr>Les échanges commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="10033">et</DiscourseConnective> les investissements ont <Alignment alignment="8480" annotation_id="10060">
          <DiscourseConnective annotation_id="10060" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> continué de se développer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8506" docOffset="50">
      <en>EU-India bilateral trade has doubled to EUR 55 billion since 2000, <Alignment alignment="10203" annotation_id="8573">
          <DiscourseConnective annotation_id="8573" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU is now the biggest source of foreign direct investment into India <Alignment alignment="10307" annotation_id="8650">
          <DiscourseConnective annotation_id="8650" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU is <Alignment alignment="10330" annotation_id="8666">
          <DiscourseConnective annotation_id="8666" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> receiving increasing inflows of Indian outward investment.</en>
      <fr>Les échanges bilatéraux entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="10132">et</DiscourseConnective> l'Inde ont doublé <DiscourseConnective annotation_id="10153">depuis</DiscourseConnective> 2000, <DiscourseConnective annotation_id="10166">pour</DiscourseConnective> atteindre 55 milliards d'euros, <Alignment alignment="33109" annotation_id="10203">
          <DiscourseConnective annotation_id="10203" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE constitue désormais la principale source d'investissements directs étrangers effectués <DiscourseConnective annotation_id="10298">en</DiscourseConnective> Inde, <Alignment alignment="18043" annotation_id="10307">
          <DiscourseConnective annotation_id="10307" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE reçoit <Alignment alignment="8666" annotation_id="10330">
          <DiscourseConnective annotation_id="10330" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des investissements que l'Inde réalise à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8730" docOffset="51">
      <en>Development cooperation has continued to increase <Alignment alignment="10445" annotation_id="8780">
          <DiscourseConnective annotation_id="8780" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will be using the bulk of our indicative budget of EUR 470 million for India for 2007-2013 especially to support health and education programmes related to the Millennium Development Goals.</en>
      <fr>La coopération au développement s'est <DiscourseConnective annotation_id="10431">encore</DiscourseConnective> accrue <Alignment alignment="5170" annotation_id="10445">
          <DiscourseConnective annotation_id="10445" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous utiliserons la majeure partie de notre budget indicatif de 470 millions d'euros consacré <DiscourseConnective annotation_id="10542">à</DiscourseConnective> l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="10551">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013, <DiscourseConnective annotation_id="10578">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10588">pour</DiscourseConnective> soutenir des programmes de santé <DiscourseConnective annotation_id="10626">et</DiscourseConnective> d'éducation relatifs aux objectifs du millénaire pour le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8977" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="10712" annotation_id="8977">
          <DiscourseConnective annotation_id="8977" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have achieved a good deal, <Alignment alignment="10750" annotation_id="9010">
          <DiscourseConnective annotation_id="9010" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is more to do, <Alignment alignment="10788" annotation_id="9035">
          <DiscourseConnective annotation_id="9035" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we believe that our relations should be guided by the promotion of peace, human rights and comprehensive security, sustainable development with environmental considerations, social equity and economic prosperity, and the strengthening of cultural and educational exchanges.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="45392" annotation_id="10712">
          <DiscourseConnective annotation_id="10712" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> déjà réalisé beaucoup de choses, <Alignment alignment="5148" annotation_id="10750">
          <DiscourseConnective annotation_id="10750" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il reste <DiscourseConnective annotation_id="10764">encore</DiscourseConnective> beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="10780">à</DiscourseConnective> faire <Alignment alignment="9035" annotation_id="10788">
          <DiscourseConnective annotation_id="10788" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous croyons <DiscourseConnective annotation_id="10804">que</DiscourseConnective> nos relations devraient reposer sur la promotion de la paix, des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="10891">et</DiscourseConnective> d'une sécurité globale, le développement durable écologique, l'équité sociale <DiscourseConnective annotation_id="10972">et</DiscourseConnective> la prospérité économique, <DiscourseConnective annotation_id="11001">ainsi</DiscourseConnective> que le renforcement des échanges dans les domaines de la culture <DiscourseConnective annotation_id="11072">et</DiscourseConnective> de l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9313" docOffset="53">
      <en>One of our main aims at the summit is to agree a revised joint action plan to reflect these objectives.</en>
      <fr>L'une des principales intentions que nous souhaitons traduire dans la réalité lors du sommet consiste <DiscourseConnective annotation_id="11193">à</DiscourseConnective> adopter un plan d'action conjoint qui reflète ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9417" docOffset="54">
      <en>As global players, both sides have a responsibility to address global challenges, <Alignment alignment="11373" annotation_id="9499">
          <DiscourseConnective annotation_id="9499" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some specific global issues will be raised.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="11259">tant qu'</DiscourseConnective>acteurs sur la scène internationale, les deux parties ont la responsabilité de relever des défis mondiaux <Alignment alignment="591" annotation_id="11373">
          <DiscourseConnective annotation_id="11373" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> devront répondre à des questions internationales tout à fait spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9547" docOffset="55">
      <en>With regard to world trade, we hope that India and the US can resolve their differences over the WTO Round and enable negotiations to get back on track.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11450">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des échanges internationaux, nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="11509">que</DiscourseConnective> l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="11520">et</DiscourseConnective> les États-unis pourront résoudre leurs différends lors du cycle de négociations de l'OMC <DiscourseConnective annotation_id="11612">et</DiscourseConnective> permettront aux négociations de reprendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9700" docOffset="56">
      <en>Climate change and energy are <Alignment alignment="11701" annotation_id="9730">
          <DiscourseConnective annotation_id="9730" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> summit priorities for us, <Alignment alignment="11744" annotation_id="9761">
          <DiscourseConnective annotation_id="9761" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope to sign a joint work programme on energy, clean development and climate change focused on renewable and clean energies, together with two climate-change-related European Investment Bank loans.</en>
      <fr>Le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="11683">et</DiscourseConnective> l'énergie sont <Alignment alignment="17665" annotation_id="11701">
          <DiscourseConnective annotation_id="11701" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des priorités absolues <DiscourseConnective annotation_id="11734">pour</DiscourseConnective> nous <Alignment alignment="12829" annotation_id="11744">
          <DiscourseConnective annotation_id="11744" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons signer un programme de travail commun en matière d'énergie, de développement propre <DiscourseConnective annotation_id="11845">et</DiscourseConnective> de changement climatique, qui se concentrera sur les énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="11924">et</DiscourseConnective> propres, <DiscourseConnective annotation_id="11936">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11942">que</DiscourseConnective> deux prêts accordés par la Banque européenne d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="12008">pour</DiscourseConnective> des projets relatifs au changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9966" docOffset="57">
      <en>We will <Alignment alignment="12077" annotation_id="9974">
          <DiscourseConnective annotation_id="9974" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> discuss the global financial crisis and ways in which the world food situation can be addressed.</en>
      <fr>Nous discuterons <Alignment alignment="3376" annotation_id="12077">
          <DiscourseConnective annotation_id="12077" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la crise financière mondiale <DiscourseConnective annotation_id="12115">et</DiscourseConnective> des façons d'aborder la situation alimentaire mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10076" docOffset="58">
      <en>On bilateral matters, we have some significant joint interests to discuss.</en>
      <fr>Sur les questions bilatérales, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="12216">à</DiscourseConnective> discuter d'intérêts communs cruciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10151" docOffset="59">
      <en>The free-trade agreement negotiations that were launched last year have made good progress <Alignment alignment="12362" annotation_id="10242">
          <DiscourseConnective annotation_id="10242" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we are aiming for their early and balanced conclusion.</en>
      <fr>Les négociations relatives à l'accord de libre-échange qui ont débuté l'année dernière ont bien progressé <Alignment alignment="15623" annotation_id="12362">
          <DiscourseConnective annotation_id="12362" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aspirons <DiscourseConnective annotation_id="12379">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12390">à</DiscourseConnective> leur conclusion rapide <DiscourseConnective annotation_id="12415">et</DiscourseConnective> équilibrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10305" docOffset="60">
      <en>We hope to sign a horizontal agreement on civil aviation at the summit.</en>
      <fr>Nous espérons signer, lors du sommet, un accord horizontal sur l'aviation civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10377" docOffset="61">
      <en>We will <Alignment alignment="12524" annotation_id="10385">
          <DiscourseConnective annotation_id="10385" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> push for progress on the conclusion of a maritime agreement.</en>
      <fr>Nous ferons <Alignment alignment="491" annotation_id="12524">
          <DiscourseConnective annotation_id="12524" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pression <DiscourseConnective annotation_id="12543">pour</DiscourseConnective> faire avancer la conclusion d'un accord maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10451" docOffset="62">
      <en>Concerning culture and education, our objective is to agree on the launch of a policy dialogue.</en>
      <fr>En matière de culture <DiscourseConnective annotation_id="12620">et</DiscourseConnective> d'éducation, notre objectif consiste <DiscourseConnective annotation_id="12660">à</DiscourseConnective> approuver l'instauration d'un dialogue politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10547" docOffset="63">
      <en>Science and technology is <Alignment alignment="12750" annotation_id="10573">
          <DiscourseConnective annotation_id="10573" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a priority, <Alignment alignment="12773" annotation_id="10590">
          <DiscourseConnective annotation_id="10590" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the summit should welcome the creation of a European Business and Technology Centre in Delhi <Alignment alignment="12900" annotation_id="10687">
          <DiscourseConnective annotation_id="10687" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the support provided for this by the European Parliament.</en>
      <fr>Les sciences <DiscourseConnective annotation_id="12725">et</DiscourseConnective> les technologies sont <Alignment alignment="10573" annotation_id="12750">
          <DiscourseConnective annotation_id="12750" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prioritaires <Alignment alignment="1342" annotation_id="12773">
          <DiscourseConnective annotation_id="12773" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les participants au sommet devraient se féliciter de la création d'un centre européen d'affaires <DiscourseConnective annotation_id="12873">et</DiscourseConnective> de technologies <DiscourseConnective annotation_id="12892">à</DiscourseConnective> Delhi <Alignment alignment="37750" annotation_id="12900">
          <DiscourseConnective annotation_id="12900" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> du soutien <DiscourseConnective annotation_id="12914">que</DiscourseConnective> le Parlement apporte <DiscourseConnective annotation_id="12939">à</DiscourseConnective> cet effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10749" docOffset="64">
      <en>Let me finish by welcoming the recent creation by the Indian Parliament of a group for friendship with the European Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12952">Pour conclure</DiscourseConnective>, je me réjouis de la création récente par le parlement indien d'un groupe d'amitié parlementaire Inde-Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10877" docOffset="65">
      <en>I am sure that this will enable all of you, through contacts with your Indian partners, to convince them that the EU is the most successful and forward-looking phenomenon in international governance of modern times <Alignment alignment="40916" annotation_id="11092">
          <DiscourseConnective annotation_id="11092" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we have much to offer each other.</en>
      <fr>Je suis certaine <DiscourseConnective annotation_id="13105">que</DiscourseConnective> celui-ci vous permettra, par les contacts que vous aurez avec vos partenaires indiens, de les convaincre <DiscourseConnective annotation_id="13214">que</DiscourseConnective> l'UE est le phénomène le plus réussi <DiscourseConnective annotation_id="13255">et</DiscourseConnective> tourné vers l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="13279">en</DiscourseConnective> matière de gouvernance internationale des temps modernes <Alignment alignment="13129" annotation_id="13339">
          <DiscourseConnective annotation_id="13339" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13342">que</DiscourseConnective> chaque partie a beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="13371">à</DiscourseConnective> offrir à l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11135" id="057" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="11135" docOffset="66">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, the EU strategic partnership with democratic, secular India is of critical importance in these dangerous and unpredictable times, <Alignment alignment="44930" annotation_id="11312">
          <DiscourseConnective annotation_id="11312" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a country that shares our values and aspirations.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Monsieur le Président, le partenariat stratégique avec une Inde démocratique et laïque est primordial <DiscourseConnective annotation_id="13525">en</DiscourseConnective> ces temps dangereux <DiscourseConnective annotation_id="13548">et</DiscourseConnective> imprévisibles, <Alignment alignment="14302" annotation_id="13566">
          <DiscourseConnective annotation_id="13566" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un pays qui partage nos valeurs <DiscourseConnective annotation_id="13608">et</DiscourseConnective> nos aspirations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11373" docOffset="67">
      <en>We face common challenges: the fight against terrorism - <Alignment alignment="13700" annotation_id="11430">
          <DiscourseConnective annotation_id="11430" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this context I hereby call for Europol to grant India privileged status in the exchange of intelligence and the fight against terrorism - the need to protect the environment including the issue of climate change, and the importance of managing the benefits of globalisation.</en>
      <fr>Nous avons des défis communs à relever: la lutte contre le terrorisme - <Alignment alignment="16880" annotation_id="13700">
          <DiscourseConnective annotation_id="13700" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans ce contexte je demande par la présente à Europol d'accorder à l'Inde un statut privilégié dans l'échange de renseignements <DiscourseConnective annotation_id="13831">et</DiscourseConnective> dans la lutte contre le terrorisme -, la nécessité de protéger l'environnement, en tenant compte de la question du changement climatique, <DiscourseConnective annotation_id="13972">et</DiscourseConnective> l'importance de la gestion des avantages de la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11712" docOffset="68">
      <en>The recent bombings in Delhi have underlined the serious threat India faces from Islamist terrorism.</en>
      <fr>Les récents attentats à la bombe perpétrés <DiscourseConnective annotation_id="14081">à</DiscourseConnective> Delhi ont souligné la grave menace que le terrorisme islamiste fait peser sur l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11813" docOffset="69">
      <en>Mindful of the instability in India's neighbouring countries, from Pakistan to Sri Lanka, it should be obvious to all of us that we should do our utmost to support India, both as a regional power in South Asia, but also one which plays a major, constructive and global role in multilateral fora such as SAARC, ASEAN and the UN, where it is high time that India be granted a permanent seat on the Security Council.</en>
      <fr>En songeant <DiscourseConnective annotation_id="14181">à</DiscourseConnective> l'instabilité dans les pays voisins de l'Inde, du Pakistan au Sri Lanka, nous devrions tous nous rendre à l'évidence <DiscourseConnective annotation_id="14300">que</DiscourseConnective> nous devons faire tout notre possible <DiscourseConnective annotation_id="14342">pour</DiscourseConnective> soutenir l'Inde, aussi bien en <DiscourseConnective annotation_id="14378">tant que</DiscourseConnective> puissance régionale <DiscourseConnective annotation_id="14407">en</DiscourseConnective> Asie du Sud qu'en tant que puissance jouant un rôle majeur, constructif <DiscourseConnective annotation_id="14482">et</DiscourseConnective> international dans les forums multilatéraux tels <DiscourseConnective annotation_id="14534">que</DiscourseConnective> l'ASACR, l'ANASE <DiscourseConnective annotation_id="14555">et</DiscourseConnective> les Nations unies, où il est grand temps <DiscourseConnective annotation_id="14599">que</DiscourseConnective> l'Inde se voie attribuer un siège permanent au Conseil de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12227" docOffset="70">
      <en>Our resolution rightly expresses concerns about the recent killings of Christians in the Orissa Province and unrest in Jammu and Kashmir, calling for those responsible to be punished, <Alignment alignment="14887" annotation_id="12411">
          <DiscourseConnective annotation_id="12411" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> human rights and the rule of law are at the forefront of the EU's strategic partnership with India.</en>
      <fr>Notre résolution exprime, à juste titre, nos préoccupations <DiscourseConnective annotation_id="14731">à propos</DiscourseConnective> des récents massacres de Chrétiens dans l'État d'Orissa <DiscourseConnective annotation_id="14796">et</DiscourseConnective> des troubles au Jammu-et-Cachemire et nous demandons que les responsables soient punis, <Alignment alignment="12411" annotation_id="14887">
          <DiscourseConnective annotation_id="14887" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="14925">et</DiscourseConnective> l'État de droit se trouvent au cœur du partenariat stratégique de l'UE avec l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12514" docOffset="71">
      <en>This situation is in stark contrast to the EU's dealings with the People's Republic of China, which considers itself immune from our pleas to respect the human rights of its citizens.</en>
      <fr>Cette situation contraste vivement avec les relations que l'UE entretient avec la République populaire de Chine, qui se considère immunisée contre nos appels au respect des droits de l'homme de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12698" docOffset="72">
      <en>I do hope that the forthcoming summit will solidify the flourishing relationship between India and the EU, especially in the field of commerce.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="15229">bien que</DiscourseConnective> le prochain sommet consolidera les relations fructueuses entre l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="15308">et</DiscourseConnective> l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="15317">en particulier</DiscourseConnective> dans le domaine du commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12842" docOffset="73">
      <en>As co-president and founder of the Friends of India and draftsman in the Foreign Affairs Committee for the EU-India Free Trade Agreement, I want to see rapid steps towards establishing a free trade relationship, to our mutual benefit, with large foreign direct investment now flowing from India to the EU for the first time.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="15364">tant que</DiscourseConnective> coprésident <DiscourseConnective annotation_id="15385">et</DiscourseConnective> fondateur du groupe des Amis de l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="15427">et</DiscourseConnective> rapporteur pour avis de la commission des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="15492">pour</DiscourseConnective> l'accord de libre-échange UE-Inde, je veux voir de rapides progrès en faveur de l'établissement d'une relation de libre-échange, dans notre intérêt commun, incluant à présent les investissements directs étrangers que l'Inde réalise <DiscourseConnective annotation_id="15729">pour</DiscourseConnective> la première fois dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13167" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="15762" annotation_id="13167">
          <DiscourseConnective annotation_id="13167" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> my group, the PPE-DE, <Alignment alignment="15805" annotation_id="13193">
          <DiscourseConnective annotation_id="13193" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wants to see enhanced political cooperation in the many challenges, such as the current issue of global financial instability, that we both face for the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13167" annotation_id="15762">
          <DiscourseConnective annotation_id="15762" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mon groupe, le PPE-DE, souhaite <Alignment alignment="28897" annotation_id="15805">
          <DiscourseConnective annotation_id="15805" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> voir le renforcement de la coopération politique dans les nombreux défis, tels <DiscourseConnective annotation_id="15890">que</DiscourseConnective> le problème actuel de l'instabilité financière dans le monde, <DiscourseConnective annotation_id="15956">que</DiscourseConnective> nous devons relever <DiscourseConnective annotation_id="15980">pour</DiscourseConnective> notre avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13359" id="058" name="Emilio Menéndez del Valle">
    <ParallelChunk annotation_id="13359" docOffset="75">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) The vast majority of this Parliament believe that India is the biggest democracy in the world <Alignment alignment="16119" annotation_id="13488">
          <DiscourseConnective annotation_id="13488" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we must increase our cooperation with that country.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) La grande majorité de ce Parlement pense <DiscourseConnective annotation_id="16069">que</DiscourseConnective> l'Inde est la plus grande démocratie du monde <Alignment alignment="39231" annotation_id="16119">
          <DiscourseConnective annotation_id="16119" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16122">que</DiscourseConnective> nous devons renforcer notre coopération dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13549" docOffset="76">
      <en>We have the same principles and realities as India, from democracy to multilateralism in international relations.</en>
      <fr>Nous partageons avec l'Inde les mêmes principes <DiscourseConnective annotation_id="16228">et</DiscourseConnective> réalités, de la démocratie au multilatéralisme dans les relations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13663" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="111849" annotation_id="13663">
          <DiscourseConnective annotation_id="13663" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are some points on which we disagree: <Alignment alignment="16377" annotation_id="13716">
          <DiscourseConnective annotation_id="13716" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> the death penalty, which we wish to see abolished from their judicial system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14276" annotation_id="16314">
          <DiscourseConnective annotation_id="16314" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous exprimons notre désaccord sur certains points, <Alignment alignment="21135" annotation_id="16377">
          <DiscourseConnective annotation_id="16377" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la peine de mort, <DiscourseConnective annotation_id="16408">que</DiscourseConnective> nous souhaitons voir abolie du système judiciaire de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13806" docOffset="78">
      <en>We <Alignment alignment="16474" annotation_id="13809">
          <DiscourseConnective annotation_id="13809" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> urge India to sign up to the International Criminal Court.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7423" annotation_id="16474">
          <DiscourseConnective annotation_id="16474" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous exhortons l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="16506">à</DiscourseConnective> adhérer <DiscourseConnective annotation_id="16516">à</DiscourseConnective> la Cour pénale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13873" docOffset="79">
      <en>Many regret that the Indian Government has not yet ratified the International Convention against Torture.</en>
      <fr>Bon nombre de personnes regrettent <DiscourseConnective annotation_id="16584">que</DiscourseConnective> le gouvernement indien n'ait pas <DiscourseConnective annotation_id="16621">encore</DiscourseConnective> ratifié la convention internationale contre la torture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13979" docOffset="80">
      <en>Having said this, <Alignment alignment="16694" annotation_id="13997">
          <DiscourseConnective annotation_id="13997" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> despite this, we welcome India's cooperation with the UN Human Rights Council <Alignment alignment="111789" annotation_id="14079">
          <DiscourseConnective annotation_id="14079" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we commend the Indian Human Rights Commission on its work on religious discrimination, the caste system and other issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16684">Cela dit</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13997" annotation_id="16694">
          <DiscourseConnective annotation_id="16694" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en dépit de cela, nous nous réjouissons de la coopération entre l'Inde et le Conseil des droits de l'homme des Nations unies <Alignment alignment="14079" annotation_id="16822">
          <DiscourseConnective annotation_id="16822" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous félicitons la Commission nationale des droits de l'homme de l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="16897">pour</DiscourseConnective> son travail sur la discrimination religieuse, le système des castes <DiscourseConnective annotation_id="16970">et</DiscourseConnective> d'autres questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14205" docOffset="81">
      <en>We are mindful of the terrible atrocities recently committed in the state of Orissa by Hindu fanatics.</en>
      <fr>Nous nous préoccupons des terribles atrocités que des Hindous fanatiques ont récemment commises dans l'État d'Orissa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14308" docOffset="82">
      <en>We condemn these atrocities without any hesitation but, at the same time, recognise that these are exceptions which, <Alignment alignment="17230" annotation_id="14425">
          <DiscourseConnective annotation_id="14425" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> very bloody, are not widespread.</en>
      <fr>Nous condamnons <DiscourseConnective annotation_id="17127">sans</DiscourseConnective> hésitation ces atrocités, <DiscourseConnective annotation_id="17158">mais</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17164">en même temps</DiscourseConnective>, nous reconnaissons <DiscourseConnective annotation_id="17198">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="17204">s'</DiscourseConnective>agit d'exceptions, qui, <Alignment alignment="4628" annotation_id="17230">
          <DiscourseConnective annotation_id="17230" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> très sanglantes, ne sont pas généralisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14467" docOffset="83">
      <en>We <Alignment alignment="17282" annotation_id="14470">
          <DiscourseConnective annotation_id="14470" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> maintain that India is a model of cultural and religious pluralism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18947" annotation_id="17282">
          <DiscourseConnective annotation_id="17282" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous soutenons <DiscourseConnective annotation_id="17313">que</DiscourseConnective> l'Inde est un modèle de pluralisme culturel <DiscourseConnective annotation_id="17361">et</DiscourseConnective> religieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14548" docOffset="84">
      <en>India plays a major role in its neighbourhood and is concerned, just like us, about the current volatile political situation in Pakistan and, again like most of us, about the increasingly insecure and uncertain situation in Afghanistan and Sri Lanka.</en>
      <fr>L'Inde joue un rôle majeur dans sa région <DiscourseConnective annotation_id="17417">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17420">s'</DiscourseConnective>inquiète, <DiscourseConnective annotation_id="17432">tout comme</DiscourseConnective> nous, de la situation politique actuellement instable au Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="17509">et</DiscourseConnective>, de nouveau <DiscourseConnective annotation_id="17524">comme</DiscourseConnective> la plupart d'entre nous, de la situation de moins en moins sûre <DiscourseConnective annotation_id="17594">et</DiscourseConnective> de plus en plus incertaine <DiscourseConnective annotation_id="17624">en</DiscourseConnective> Afghanistan <DiscourseConnective annotation_id="17639">et</DiscourseConnective> au Sri Lanka.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14799" docOffset="85">
      <en>It would certainly be laudable <Alignment alignment="25511" annotation_id="14830">
          <DiscourseConnective annotation_id="14830" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> New Delhi were to combine its efforts with ours in the European Union to help Myanmar to awake from its current nightmare.</en>
      <fr>Il serait certainement louable <Alignment alignment="4744" annotation_id="17687">
          <DiscourseConnective annotation_id="17687" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> New Delhi joigne ses efforts à ceux de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="17749">afin d'</DiscourseConnective>aider le Myanmar <DiscourseConnective annotation_id="17773">à</DiscourseConnective> sortir du cauchemar qu'il connaît actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14956" docOffset="86">
      <en>Finally, India can be regarded as a promoter of peace and stability in the region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17823">Enfin</DiscourseConnective>, nous pouvons considérer l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="17861">comme</DiscourseConnective> un défenseur de la paix <DiscourseConnective annotation_id="17891">et</DiscourseConnective> de la stabilité dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15039" docOffset="87">
      <en>Unlike other countries, India is now a responsible nuclear power.</en>
      <fr>Contrairement à d'autres pays, l'Inde est aujourd'hui une puissance nucléaire responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15105" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="18017" annotation_id="15105">
          <DiscourseConnective annotation_id="15105" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I personally believe that it would be even more so <Alignment alignment="18088" annotation_id="15165">
          <DiscourseConnective annotation_id="15165" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it signed the Nuclear Non-Proliferation Treaty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15105" annotation_id="18017">
          <DiscourseConnective annotation_id="18017" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense personnellement <DiscourseConnective annotation_id="18053">qu'</DiscourseConnective>elle le serait <DiscourseConnective annotation_id="18071">encore</DiscourseConnective> davantage <Alignment alignment="19892" annotation_id="18088">
          <DiscourseConnective annotation_id="18088" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle signait le traité sur la non-prolifération des armes nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15216" docOffset="89">
      <en>Its image in the world would be enhanced <Alignment alignment="18187" annotation_id="15257">
          <DiscourseConnective annotation_id="15257" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18208" annotation_id="15270">
          <DiscourseConnective annotation_id="15270" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must say in passing that this comment is <Alignment alignment="27590" annotation_id="15317">
          <DiscourseConnective annotation_id="15317" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true for countries such as Pakistan, North Korea and Israel.</en>
      <fr>Son image dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="18185">s'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="34322" annotation_id="18187">
          <DiscourseConnective annotation_id="18187" sense="Contingency.Cause.Result">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> verrait renforcée <Alignment alignment="13529" annotation_id="18208">
          <DiscourseConnective annotation_id="18208" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18212">soit dit en passant</DiscourseConnective>, ce commentaire <DiscourseConnective annotation_id="18248">s'</DiscourseConnective>applique <Alignment alignment="8742" annotation_id="18259">
          <DiscourseConnective annotation_id="18259" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18269">à</DiscourseConnective> des pays <DiscourseConnective annotation_id="18280">comme</DiscourseConnective> le Pakistan, la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="18316">et</DiscourseConnective> Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15383" docOffset="90">
      <en>Having said all this - and I am about to finish - and with the understanding that shared aims should not exclude reasoned and reasonable criticism, I am convinced that the imminent summit between the EU and India will be a success.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18327">Ceci dit</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="18338">et</DiscourseConnective> je vais terminer mon intervention - <DiscourseConnective annotation_id="18377">et</DiscourseConnective> étant entendu <DiscourseConnective annotation_id="18394">que</DiscourseConnective> des objectifs communs ne doivent pas exclure la critique raisonnée <DiscourseConnective annotation_id="18465">et</DiscourseConnective> raisonnable, je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="18499">que</DiscourseConnective> le prochain sommet entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="18533">et</DiscourseConnective> l'Inde sera couronné de succès.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15615" id="059" name="Nicholson of Winterbourne">
    <ParallelChunk annotation_id="15615" docOffset="91">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, it is always a pleasure to speak on matters which will enhance the steady growth of one of the most important international relationships in the globe, that between the European Union and the Republic of India.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, il est toujours réjouissant de parler de sujets qui renforceront la croissance régulière des relations internationales parmi les plus importantes au monde, à savoir celles entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18818">et</DiscourseConnective> la République de l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15871" docOffset="92">
      <en>We call, in our resolution, for those involved in the summit to explore further ways of upgrading this relationship, <Alignment alignment="18981" annotation_id="15988">
          <DiscourseConnective annotation_id="15988" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look forward to concrete results which will be reported back to this Parliament.</en>
      <fr>Dans notre résolution, nous demandons aux personnes participant au sommet d'examiner d'autres moyens de faire progresser ces relations <Alignment alignment="46243" annotation_id="18981">
          <DiscourseConnective annotation_id="18981" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attendons avec impatience des résultats concrets qui feront l'objet d'un compte rendu adressé <DiscourseConnective annotation_id="19083">à</DiscourseConnective> ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16076" docOffset="93">
      <en>It is a critical time for the summit.</en>
      <fr>C'est une période cruciale <DiscourseConnective annotation_id="19126">pour</DiscourseConnective> le sommet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16114" docOffset="94">
      <en>We paid tribute in our resolution to the September victims of terrorism in India, including those killed in the assault on the Indian Embassy in Kabul.</en>
      <fr>Dans notre résolution, nous avons rendu hommage aux victimes d'actes terroristes commis en septembre en Inde, y compris aux personnes tuées dans l'attentat perpétré contre l'ambassade de l'Inde à Kaboul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16266" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="19346" annotation_id="16266">
          <DiscourseConnective annotation_id="16266" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> today, surely, we must <DiscourseConnective annotation_id="16293" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> pay tribute to those heroes who saved lives in Islamabad, <Alignment alignment="19462" annotation_id="16356">
          <DiscourseConnective annotation_id="16356" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must remember that India lies at the heart of a region that is in considerable security difficulties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19466" annotation_id="19346">
          <DiscourseConnective annotation_id="19346" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, nous devons immanquablement rendre hommage également aux héros qui ont sauvé des vies <DiscourseConnective annotation_id="19450">à</DiscourseConnective> Islamabad <Alignment alignment="16356" annotation_id="19462">
          <DiscourseConnective annotation_id="19462" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="19491">que</DiscourseConnective> l'Inde se trouve au cœur d'une région qui connaît des difficultés considérables en matière de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16465" docOffset="96">
      <en>It is proper that the wish in our resolution that there should be greater intelligence-sharing should be taken up and honoured, <Alignment alignment="19728" annotation_id="16593">
          <DiscourseConnective annotation_id="16593" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all efforts to support India in her fight against terrorism with us should be supported - including, we believe, a seat on the United Nations Security Council.</en>
      <fr>Le souhait que nous émettons dans notre résolution en faveur d'un échange accru de renseignements devrait être accepté <DiscourseConnective annotation_id="19718">et</DiscourseConnective> honoré <Alignment alignment="6165" annotation_id="19728">
          <DiscourseConnective annotation_id="19728" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les efforts déployés <DiscourseConnective annotation_id="19757">pour</DiscourseConnective> soutenir l'Inde dans sa lutte contre le terrorisme avec nous devraient être appuyés, tout comme, à notre avis, l'attribution d'un siège au Conseil de sécurité des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16757" docOffset="97">
      <en>In our resolution we call <Alignment alignment="19978" annotation_id="16783">
          <DiscourseConnective annotation_id="16783" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> for a peaceful future for the former princely State of Jammu and Kashmir, on both sides of the border and now split into two nations.</en>
      <fr>Dans notre résolution, nous demandons <Alignment alignment="20939" annotation_id="19978">
          <DiscourseConnective annotation_id="19978" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un avenir pacifique <DiscourseConnective annotation_id="20008">pour</DiscourseConnective> l'ancien État princier de Jammu-et-Cachemire, des deux côtés de la frontière, cet État étant pour l'instant scindé en deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16922" docOffset="98">
      <en>Peace comes, <Alignment alignment="20145" annotation_id="16935">
          <DiscourseConnective annotation_id="16935" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know so well with the European Union, with employment - with jobs - <Alignment alignment="20263" annotation_id="17009">
          <DiscourseConnective annotation_id="17009" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is particularly pleasant to learn that India is at present, in Jammu and Kashmir, building the longest railway tunnel in the globe, which will be nearly 11 km long, as part of a 148-km long section of track.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16935" annotation_id="20145">
          <DiscourseConnective annotation_id="20145" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons très bien par notre expérience dans l'Union européenne, l'emploi - le travail - entraîne la paix <Alignment alignment="28886" annotation_id="20263">
          <DiscourseConnective annotation_id="20263" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est particulièrement agréable d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="20311">que</DiscourseConnective> l'Inde construit actuellement, au Jammu-et-Cachemire, le plus long tunnel ferroviaire du monde, qui atteindra pratiquement 11 kilomètres de long, sur une ligne totalisant 148 kilomètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17224" docOffset="99">
      <en>This will be the longest in the world, 95% complete, which gives 3 900 new jobs of direct employment and, I am sure, many thousands more to come.</en>
      <fr>Il s'agira du plus long tunnel du monde, qui est achevé à 95 % et qui permet la création de 3 900 emplois directs <DiscourseConnective annotation_id="20616">et</DiscourseConnective>, j'en suis convaincue, de milliers d'emplois supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="20680">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17370" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="4827" annotation_id="17370">
          <DiscourseConnective annotation_id="17370" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> culture: we call, too, for greater links with culture.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41341" annotation_id="20692">
          <DiscourseConnective annotation_id="20692" sense="Expansion.Conjunction">Quant à</DiscourseConnective>
        </Alignment> la culture, nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="20727">aussi</DiscourseConnective> davantage de liens dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17429" docOffset="101">
      <en>This is the year of dialogue, <Alignment alignment="20795" annotation_id="17459">
          <DiscourseConnective annotation_id="17459" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> India has much to teach the European Union on this.</en>
      <fr>C'est l'année du dialogue <Alignment alignment="17459" annotation_id="20795">
          <DiscourseConnective annotation_id="20795" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Inde a beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="20816">à</DiscourseConnective> apprendre à l'Union européenne dans cette matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17515" docOffset="102">
      <en>We call for more people-to-people dialogue, <Alignment alignment="20920" annotation_id="17559">
          <DiscourseConnective annotation_id="17559" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that is the way forward.</en>
      <fr>Nous réclamons plus de dialogue entre les citoyens <Alignment alignment="23201" annotation_id="20920">
          <DiscourseConnective annotation_id="20920" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis certaine que c'est la voie à suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17598" docOffset="103">
      <en>In conclusion, I urge colleagues to support this excellent resolution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20968">En</DiscourseConnective> conclusion, je recommande vivement à mes collègues de soutenir cette excellente résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17669" id="060" name="Konrad Szymański">
    <ParallelChunk annotation_id="17669" docOffset="104">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, India is one of our strategic partners where both trade and politics are concerned.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN . - (PL) Monsieur le Président, l'Inde est l'un de nos partenaires stratégiques, tant dans le domaine des échanges commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="21211">que</DiscourseConnective> sur le plan politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17802" docOffset="105">
      <en>It plays a constructive role in the region.</en>
      <fr>Elle exerce un rôle constructif dans sa région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17846" docOffset="106">
      <en>The time has come, <Alignment alignment="21286" annotation_id="17865">
          <DiscourseConnective annotation_id="17865" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for the Indian Government to be on the receiving end of strong words regarding the blatant infringement of freedom of belief on its territory.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17865" annotation_id="21286">
          <DiscourseConnective annotation_id="21286" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est temps <DiscourseConnective annotation_id="21310">que</DiscourseConnective> le gouvernement indien fasse cas des déclarations vigoureuses relatives à la violation flagrante de la liberté de croyance sur son territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18017" docOffset="107">
      <en>The All-India Christian Council states that Christians are the targets of varying levels of aggression and intolerance on average every three days in India.</en>
      <fr>L'All-India Christian Council déclare <DiscourseConnective annotation_id="21495">que</DiscourseConnective> les chrétiens sont les cibles d'agressions <DiscourseConnective annotation_id="21542">et</DiscourseConnective> d'actes d'intolérance de degrés divers, commis <DiscourseConnective annotation_id="21592">en</DiscourseConnective> moyenne tous les trois jours <DiscourseConnective annotation_id="21624">en</DiscourseConnective> Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18174" docOffset="108">
      <en>People are dying <Alignment alignment="21650" annotation_id="18191">
          <DiscourseConnective annotation_id="18191" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> churches are being demolished whilst the judicial system has adopted an exceptionally passive stance.</en>
      <fr>Des gens meurent <Alignment alignment="41221" annotation_id="21650">
          <DiscourseConnective annotation_id="21650" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des églises sont démolies, <DiscourseConnective annotation_id="21680">tandis que</DiscourseConnective> le système judiciaire a adopté une attitude exceptionnellement passive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18297" docOffset="109">
      <en>We cannot condone the legislation banning conversion to Christianity in certain parts of India.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas fermer les yeux sur la législation qui interdit la conversion au christianisme dans certaines parties de l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18393" docOffset="110">
      <en>We expect determined action in this respect and also in respect of the compensation to which Christian communities are entitled for the damage done to their property.</en>
      <fr>Nous attendons des mesures déterminées <DiscourseConnective annotation_id="21935">à cet égard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21947">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21950">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les indemnités auxquelles les communautés chrétiennes ont droit en compensation des dégâts causés <DiscourseConnective annotation_id="22067">à</DiscourseConnective> leurs propriétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18560" docOffset="111">
      <en>Mr Jouyet, Commissioner, I am calling for all these issues to be made very clear at the EU-India Summit later this month.</en>
      <fr>Monsieur Jouyet, Madame la Commissaire, je demande <DiscourseConnective annotation_id="22138">que</DiscourseConnective> ces questions soient exposée très clairement lors du sommet UE-Inde qui aura lieu ce mois-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18682" id="061" name="Gisela Kallenbach">
    <ParallelChunk annotation_id="18682" docOffset="112">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, I would like to start by underlining that my group has a strong interest in good partnership-based relations with India, a country which is regarded as the world's largest democracy.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="22310">tout d'abord</DiscourseConnective> insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="22344">que</DiscourseConnective> mon groupe témoigne d'un vif intérêt <DiscourseConnective annotation_id="22385">pour</DiscourseConnective> de bonnes relations de partenariat avec l'Inde, un pays qui est considéré <DiscourseConnective annotation_id="22464">comme</DiscourseConnective> la plus grande démocratie du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18920" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="22506" annotation_id="18920">
          <DiscourseConnective annotation_id="18920" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment> - and this <Alignment alignment="22536" annotation_id="18939">
          <DiscourseConnective annotation_id="18939" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to be emphasised - equal partnership means addressing problems honestly. That is still not happening with India, <Alignment alignment="22717" annotation_id="19063">
          <DiscourseConnective annotation_id="19063" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19067" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> is it evident in the resolution before us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18920" annotation_id="22506">
          <DiscourseConnective annotation_id="22506" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> - ce qu'il convient <Alignment alignment="21928" annotation_id="22536">
          <DiscourseConnective annotation_id="22536" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner -, un partenariat fondé sur l'égalité signifie qu'il est indispensable d'aborder les problèmes de manière honnête, ce qui n'est toujours pas le cas de l'Inde <Alignment alignment="19063" annotation_id="22717">
          <DiscourseConnective annotation_id="22717" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui n'apparaît pas non plus clairement dans la présente résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19114" docOffset="114">
      <en>That is why we are unfortunately unable to support this compromise.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22791">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="22822">malheureusement</DiscourseConnective> pas soutenir ce compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19182" docOffset="115">
      <en>How can we claim that India provides a model for handling cultural and religious pluralism, <Alignment alignment="50140" annotation_id="19274">
          <DiscourseConnective annotation_id="19274" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> stated in the resolution, <Alignment alignment="23010" annotation_id="19303">
          <DiscourseConnective annotation_id="19303" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet again, there have been countless deaths in the violent excesses perpetrated by extremist Hindus against Christians in Orissa and Muslims in Kashmir?</en>
      <fr>Comment pouvons-nous affirmer <DiscourseConnective annotation_id="22895">que</DiscourseConnective> l'Inde dispose d'un modèle <DiscourseConnective annotation_id="22926">pour</DiscourseConnective> la gestion du pluralisme culturel <DiscourseConnective annotation_id="22965">et</DiscourseConnective> religieux, <Alignment alignment="9206" annotation_id="22979">
          <DiscourseConnective annotation_id="22979" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indique la résolution, <Alignment alignment="10768" annotation_id="23010">
          <DiscourseConnective annotation_id="23010" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une fois de plus, d'innombrables personnes ont été tuées lors des actes de violence perpétrés par des Hindous extrémistes à l'encontre des Chrétiens dans l'État d'Orissa <DiscourseConnective annotation_id="23191">et</DiscourseConnective> des Musulmans au Cachemire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19461" docOffset="116">
      <en>Those responsible for the pogroms in Gujarat have still not been brought to justice.</en>
      <fr>Les responsables des pogroms commis dans l'État de Gujarat n'ont toujours pas été traduits <DiscourseConnective annotation_id="23313">en</DiscourseConnective> justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19546" docOffset="117">
      <en>Around 200 cases are still caught up in India's sluggish judicial system.</en>
      <fr>Quelque 200 cas sont toujours bloqués dans le système judiciaire indien, caractérisé par sa lenteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19620" docOffset="118">
      <en>Is resolute action genuinely being taken to deal with the radical factions' excesses and the massacres of Christians and Muslims?</en>
      <fr>Des mesures fermes sont-elles adoptées <DiscourseConnective annotation_id="23465">pour</DiscourseConnective> lutter contre les débordements des factions radicales <DiscourseConnective annotation_id="23524">et</DiscourseConnective> les massacres de Chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="23554">et</DiscourseConnective> de Musulmans?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19750" docOffset="119">
      <en>How much equality do the Dalits really enjoy?</en>
      <fr>Dans quelle mesure les Dalits jouissent-ils réellement d'une égalité de traitement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19796" docOffset="120">
      <en>Is there genuine universality of human rights?</en>
      <fr>Existe-t-il une véritable universalité des droits de l'homme?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19843" docOffset="121">
      <en>Are children being protected from labour and exploitation at last?</en>
      <fr>Les enfants sont-ils <DiscourseConnective annotation_id="23738">enfin</DiscourseConnective> protégés contre le travail <DiscourseConnective annotation_id="23771">et</DiscourseConnective> l'exploitation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19910" docOffset="122">
      <en>These are questions which we should be discussing frankly with our Indian partners.</en>
      <fr>Ce sont des questions dont nous devrions discuter franchement avec nos partenaires indiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19994" docOffset="123">
      <en>In the last five years, the Indian National Human Rights Commission has recorded more than 14 000 deaths in police and military custody.</en>
      <fr>Ces cinq dernières années, la Commission nationale des droits de l'homme de l'Inde a enregistré plus de 14 000 morts parmi les personnes mises <DiscourseConnective annotation_id="24025">en</DiscourseConnective> garde à vue par la police <DiscourseConnective annotation_id="24054">et</DiscourseConnective> l'armée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20131" docOffset="124">
      <en>I appeal to India to reform the Armed Forces Special Powers Act.</en>
      <fr>Je demande instamment aux autorités indiennes de réformer la loi relative aux pouvoirs spéciaux des forces armées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20196" docOffset="125">
      <en>It is this arbitrary justice which is fuelling the rebel movements in many Indian states.</en>
      <fr>C'est cette justice arbitraire qui attise les mouvements rebelles dans de nombreux États indiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20286" docOffset="126">
      <en>Poverty in India is still a cause for serious concern, <Alignment alignment="24345" annotation_id="20341">
          <DiscourseConnective annotation_id="20341" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> even good-quality programmes are not enough.</en>
      <fr>La pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="24291">en</DiscourseConnective> Inde est toujours un sujet de grande préoccupation <Alignment alignment="20341" annotation_id="24345">
          <DiscourseConnective annotation_id="24345" sense="Expansion.Conjunction">et même</DiscourseConnective>
        </Alignment> les programmes de bonne qualité ne s'avèrent pas suffisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20390" docOffset="127">
      <en>Much more needs to be done, given that 40% of the world's most undernourished children live in India.</en>
      <fr>Il reste <DiscourseConnective annotation_id="24423">encore</DiscourseConnective> beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="24439">à</DiscourseConnective> faire, <DiscourseConnective annotation_id="24448">étant donné que</DiscourseConnective> 40 % des enfants les plus sous-alimentés au monde vivent <DiscourseConnective annotation_id="24521">en</DiscourseConnective> Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20492" docOffset="128">
      <en>With knowledge and technology transfer, Europe can make a very substantial contribution to genuinely sustainable development in India.</en>
      <fr>Par le transfert des connaissances <DiscourseConnective annotation_id="24565">et</DiscourseConnective> des technologies, l'Europe peut apporter une contribution tout à fait considérable <DiscourseConnective annotation_id="24651">à</DiscourseConnective> un développement véritablement durable <DiscourseConnective annotation_id="24692">en</DiscourseConnective> Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20627" id="062" name="Jaromír Kohlíček">
    <ParallelChunk annotation_id="20627" docOffset="129">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (CS) Ladies and gentlemen, <Alignment alignment="87554" annotation_id="20688">
          <DiscourseConnective annotation_id="20688" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> India achieved independence in 1947, its 18% literacy rate, unstable political environment and level of economic development in no way hinted at the kind of problems with which we would be faced 60 years on.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="24743">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="20688" annotation_id="24757">
          <DiscourseConnective annotation_id="24757" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Inde a obtenu sont indépendance <DiscourseConnective annotation_id="24799">en</DiscourseConnective> 1947, son taux d'alphabétisation de 18 %, son environnement politique instable <DiscourseConnective annotation_id="24881">et</DiscourseConnective> le degré de développement de son économie ne laissaient nullement présager le genre de problèmes <DiscourseConnective annotation_id="24981">que</DiscourseConnective> nous connaîtrions 60 ans <DiscourseConnective annotation_id="25010">plus tard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20901" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="25021" annotation_id="20901">
          <DiscourseConnective annotation_id="20901" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the country's development problems are far from over.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20901" annotation_id="25021">
          <DiscourseConnective annotation_id="25021" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les problèmes de développement du pays sont loin d'être terminés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20963" docOffset="131">
      <en>There are still many millions of illiterate, unemployed and socially marginalised people, <Alignment alignment="25211" annotation_id="21053">
          <DiscourseConnective annotation_id="21053" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are now dealing with a nuclear power with gross domestic product growth of about 8% for several years now.</en>
      <fr>Le pays compte toujours plusieurs millions d'analphabètes, de chômeurs <DiscourseConnective annotation_id="25168">et</DiscourseConnective> de personnes socialement marginalisées, <Alignment alignment="1041" annotation_id="25211">
          <DiscourseConnective annotation_id="25211" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes aujourd'hui en présence d'une puissance nucléaire dont le produit intérieur brut avoisine les 8 % <DiscourseConnective annotation_id="25326">depuis</DiscourseConnective> plusieurs années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21167" docOffset="132">
      <en>This is a country which urgently needs to build tens of power plants, modernise the basic rail and road network, and solve the problems of the small cities.</en>
      <fr>C'est un pays qui doit de toute urgence construire des dizaines de centrales électriques, moderniser le réseau ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="25474">et</DiscourseConnective> routier de base <DiscourseConnective annotation_id="25493">et</DiscourseConnective> résoudre les problèmes des petites villes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21324" docOffset="133">
      <en>Small cities in India are those with about a million inhabitants, just <Alignment alignment="25539" annotation_id="21395">
          <DiscourseConnective annotation_id="21395" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know what we are talking about.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16094" annotation_id="25539">
          <DiscourseConnective annotation_id="25539" sense="Contingency.Cause.Result">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> situer le contexte, <DiscourseConnective annotation_id="25564">en</DiscourseConnective> Inde, les petites villes comptent environ un million d'habitants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21433" docOffset="134">
      <en>There is still great demographic pressure in some parts of the country, <Alignment alignment="25715" annotation_id="21505">
          <DiscourseConnective annotation_id="21505" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> today the problem of outsourcing is on the table.</en>
      <fr>Certaines parties du pays connaissent toujours une grande pression démographique, <Alignment alignment="7987" annotation_id="25715">
          <DiscourseConnective annotation_id="25715" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'heure actuelle c'est le problème de l'externalisation qui est au centre des préoccupations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21559" docOffset="135">
      <en>Indian firms are taking qualified work from the European Union, programming work, <Alignment alignment="25919" annotation_id="21641">
          <DiscourseConnective annotation_id="21641" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the field of accounting, <Alignment alignment="25967" annotation_id="21681">
          <DiscourseConnective annotation_id="21681" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this work is often undertaken by workers living in India.</en>
      <fr>Des sociétés indiennes prennent du travail qualifié à l'Union européenne, du travail de programmation, <Alignment alignment="10490" annotation_id="25919">
          <DiscourseConnective annotation_id="25919" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le domaine de la comptabilité, <Alignment alignment="23052" annotation_id="25967">
          <DiscourseConnective annotation_id="25967" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce travail est souvent effectué par des travailleurs vivant <DiscourseConnective annotation_id="26030">en</DiscourseConnective> Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21743" docOffset="136">
      <en>Many countries import qualified specialists.</en>
      <fr>De nombreux pays font venir des spécialistes qualifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21788" docOffset="137">
      <en>We have got used to Lakshmi Mittal's company being the largest steel company in the European Union.</en>
      <fr>Nous nous sommes habitués <DiscourseConnective annotation_id="26121">à</DiscourseConnective> la société de Lakshmi Mittal, qui est la plus grande entreprise sidérurgique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21888" docOffset="138">
      <en>We are aware of other industrial companies beginning to look at our market.</en>
      <fr>Nous savons que d'autres entreprises industrielles commencent <DiscourseConnective annotation_id="26285">à</DiscourseConnective> viser notre marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21964" docOffset="139">
      <en>The problems inside the SAARC are still far from being solved <Alignment alignment="26372" annotation_id="22026">
          <DiscourseConnective annotation_id="22026" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the delicate matter of Kashmir is still on the negotiating table.</en>
      <fr>Les problèmes au sein de l'ASACR ne sont pas près d'être résolus <Alignment alignment="13818" annotation_id="26372">
          <DiscourseConnective annotation_id="26372" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question délicate du Cachemire se trouve toujours sur la table des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22096" docOffset="140">
      <en>There are, <Alignment alignment="26459" annotation_id="22107">
          <DiscourseConnective annotation_id="22107" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, positive signs here <Alignment alignment="86270" annotation_id="22136">
          <DiscourseConnective annotation_id="22136" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems that there are numerous topics for discussion in the political and economic fields.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2879" annotation_id="26459">
          <DiscourseConnective annotation_id="26459" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a ici des signes positifs <Alignment alignment="14798" annotation_id="26501">
          <DiscourseConnective annotation_id="26501" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il semble <DiscourseConnective annotation_id="26514">que</DiscourseConnective> les sujets de discussion dans les domaines politique <DiscourseConnective annotation_id="26571">et</DiscourseConnective> économique soient nombreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22233" docOffset="141">
      <en>I should very much like to plead for support for the large infrastructure programmes in India and other SAARC countries.</en>
      <fr>Je voudrais vraiment plaider <DiscourseConnective annotation_id="26631">pour</DiscourseConnective> un soutien en faveur des vastes programmes d'infrastructure en Inde <DiscourseConnective annotation_id="26704">et</DiscourseConnective> dans d'autres pays de l'ASACR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22354" docOffset="142">
      <en>One example is the gas pipeline connecting Iran, Pakistan and India.</en>
      <fr>Je cite comme exemple le gazoduc reliant l'Iran, le Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="26799">et</DiscourseConnective> l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22423" docOffset="143">
      <en>We have common interests in this and other projects.</en>
      <fr>Nous avons des intérêts communs dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="26858">et</DiscourseConnective> dans d'autres projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22476" docOffset="144">
      <en>Security, energy security and worldwide international cooperation: these are good signs ahead of the summit.</en>
      <fr>La sécurité, la sécurité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="26921">et</DiscourseConnective> la coopération internationale constituent des signes encourageants <DiscourseConnective annotation_id="26991">avant</DiscourseConnective> la tenue du sommet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22585" id="063" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="22585" docOffset="145">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (NL) Mr President, the joint motion for a resolution is ending up in the precarious position of the Christian minority in India.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (NL) Monsieur le Président, la proposition de résolution commune se termine par la situation précaire de la minorité chrétienne <DiscourseConnective annotation_id="27173">en</DiscourseConnective> Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22748" docOffset="146">
      <en>I want to emphasise to the Council and Commission that this situation will be hopeless, especially in the state of Orissa, <Alignment alignment="27330" annotation_id="22871">
          <DiscourseConnective annotation_id="22871" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the political and socio-economic causes at the root of the problem are not actually addressed.</en>
      <fr>Je voudrais insister auprès du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="27221">et</DiscourseConnective> de la Commission sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="27253">que</DiscourseConnective> cette situation restera désespérée, <DiscourseConnective annotation_id="27293">en particulier</DiscourseConnective> dans l'État d'Orissa, <Alignment alignment="4044" annotation_id="27330">
          <DiscourseConnective annotation_id="27330" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les causes politiques <DiscourseConnective annotation_id="27355">et</DiscourseConnective> socio-économiques <DiscourseConnective annotation_id="27376">à</DiscourseConnective> la base du problème ne sont pas abordées sérieusement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22969" docOffset="147">
      <en>According to reports, on 23 August this year the local leader of the radical Hindu organisation VHP, Swami Laxmanananda Saraswati, was murdered by Maoists in Orissa.</en>
      <fr>D'après les rapports, le 23 août 2008, le chef local de l'organisation hindoue radicale VHP, Swami Laxmanananda, a été assassiné par des maoïstes dans l'État d'Orissa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23135" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="36612" annotation_id="23135">
          <DiscourseConnective annotation_id="23135" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Christian minority had to pay the price.</en>
      <fr>La minorité chrétienne a <Alignment alignment="23135" annotation_id="27626">
          <DiscourseConnective annotation_id="27626" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> dû en payer le prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23189" docOffset="149">
      <en>Hindu nationalists hunted down their Christian fellow citizens, armed with clubs, axes and torches, and continued to wreak havoc for weeks on end, even in the refugee camps.</en>
      <fr>Des nationalistes hindous ont pourchassé leurs concitoyens chrétiens, armés de gourdins, de haches <DiscourseConnective annotation_id="27756">et</DiscourseConnective> de torches, <DiscourseConnective annotation_id="27771">et</DiscourseConnective> ont poursuivi leurs exactions durant plusieurs semaines, y compris dans les camps de réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23363" docOffset="150">
      <en>This violence is apparently purely religious, <Alignment alignment="27941" annotation_id="23409">
          <DiscourseConnective annotation_id="23409" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does have an obvious political element.</en>
      <fr>En apparence, ces actes de violence sont de nature purement religieuse, <Alignment alignment="23409" annotation_id="27941">
          <DiscourseConnective annotation_id="27941" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils comportent un aspect incontestablement politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23456" docOffset="151">
      <en>The point is that, not just in Orissa but also in other parts of India, the Hindu nationalist BJP is now winning strong support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28000">En fait</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28009">non seulement</DiscourseConnective> dans l'État d'Orissa, <DiscourseConnective annotation_id="28045">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28050">également</DiscourseConnective> dans d'autres régions d'Inde, le BJP, parti nationaliste hindou, jouit actuellement d'un soutien solide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23585" docOffset="152">
      <en>There is no room in its ideology for religious minorities, let alone a Christian minority.</en>
      <fr>Son idéologie n'accorde pas de place aux minorités religieuses, <DiscourseConnective annotation_id="28229">encore</DiscourseConnective> moins à une minorité chrétienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23676" docOffset="153">
      <en>I have just heard that the Council and Commission will be meeting the Indian Prime Minister, Mr Singh, in Marseille on 29 September.</en>
      <fr>Je viens d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="28290">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="28305">et</DiscourseConnective> la Commission rencontreront le Premier ministre indien, M. Singh, <DiscourseConnective annotation_id="28374">à</DiscourseConnective> Marseille, le 29 septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23809" docOffset="154">
      <en>Mr Singh called the shameful events in Orissa a national disgrace.</en>
      <fr>M. Singh a déclaré que les événements honteux qui ont eu lieu dans l'État d'Orissa sont un déshonneur pour le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23876" docOffset="155">
      <en>You must talk to him about this in Marseille.</en>
      <fr>Vous devez lui <DiscourseConnective annotation_id="28535">en</DiscourseConnective> parler <DiscourseConnective annotation_id="28545">à</DiscourseConnective> Marseille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23922" docOffset="156">
      <en>You must put on the agenda that point, namely the religious intolerance and the persecution of Christians, and discuss it in detail, <Alignment alignment="1136" annotation_id="24055">
          <DiscourseConnective annotation_id="24055" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unacceptable to continue a strategic partnership in that way.</en>
      <fr>Vous devez inscrire ce point <DiscourseConnective annotation_id="28587">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour, à savoir l'intolérance religieuse <DiscourseConnective annotation_id="28640">et</DiscourseConnective> la persécution des chrétiens, <DiscourseConnective annotation_id="28673">et</DiscourseConnective> vous devez en discuter <DiscourseConnective annotation_id="28699">en</DiscourseConnective> détail, <Alignment alignment="23467" annotation_id="28710">
          <DiscourseConnective annotation_id="28710" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est inacceptable de poursuivre un partenariat stratégique dans ces conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24131" id="064" name="Philip Claeys">
    <ParallelChunk annotation_id="24131" docOffset="157">
      <en>(NL) Mr President, I too want to take the opportunity to express my concern at the violence against Christians in India in recent weeks.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="28841">également</DiscourseConnective> profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="28878">pour</DiscourseConnective> exprimer mon inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="28907">à propos</DiscourseConnective> des actes de violence commis <DiscourseConnective annotation_id="28945">en</DiscourseConnective> Inde à l'encontre des Chrétiens, au cours de ces dernières semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24268" docOffset="158">
      <en>Dozens of people have been murdered <Alignment alignment="29063" annotation_id="24304">
          <DiscourseConnective annotation_id="24304" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> thousands driven from their homes.</en>
      <fr>Des dizaines de personnes ont été assassinées <Alignment alignment="8122" annotation_id="29063">
          <DiscourseConnective annotation_id="29063" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des milliers de personnes ont été chassées de chez eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24343" docOffset="159">
      <en>Hundreds of houses have been set on fire <Alignment alignment="29163" annotation_id="24384">
          <DiscourseConnective annotation_id="24384" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> even churches have not been spared.</en>
      <fr>Des centaines de maisons ont été brûlées <Alignment alignment="24384" annotation_id="29163">
          <DiscourseConnective annotation_id="29163" sense="Expansion.Conjunction">et même</DiscourseConnective>
        </Alignment> les églises n'ont pas été épargnées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24424" docOffset="160">
      <en>The European Union must call upon not just the central government of India but also the governments of the states to do everything they can to stop the violence and bring the guilty to justice.</en>
      <fr>L'Union européenne doit inviter <DiscourseConnective annotation_id="29240">non seulement</DiscourseConnective> le gouvernement central de l'Inde, <DiscourseConnective annotation_id="29289">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29294">également</DiscourseConnective> les gouvernements des États indiens <DiscourseConnective annotation_id="29340">à</DiscourseConnective> tout mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="29363">pour</DiscourseConnective> enrayer la violence <DiscourseConnective annotation_id="29388">et</DiscourseConnective> traduire les coupables <DiscourseConnective annotation_id="29414">en</DiscourseConnective> justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24618" docOffset="161">
      <en>At the summit in Marseille next week, as well as reinforcing the strategic partnership with India as far <DiscourseConnective annotation_id="24723" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> our trade relations are concerned, cooperation in the fight against terrorism must <DiscourseConnective annotation_id="24809" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be extended.</en>
      <fr>Lors du sommet qui se déroulera à Marseille la semaine prochaine, il faudra aussi bien renforcer le partenariat stratégique avec l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="29562">en</DiscourseConnective> ce qui concerne nos relations commerciales que développer la coopération dans la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24827" docOffset="162">
      <en>The bomb attack in Islamabad last week has once again shown how much the neighbouring country of Pakistan is plagued by the problem of Islamic terrorism.</en>
      <fr>L'attentat à la bombe qui a eu lieu à Islamabad la semaine dernière montre une fois de plus à quel point le Pakistan, pays voisin, est accablé par le problème du terrorisme islamique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24981" docOffset="163">
      <en>Certainly in this political transition period in Pakistan it is very important that relations between India and Pakistan should not deteriorate.</en>
      <fr>Il est certain <DiscourseConnective annotation_id="29873">qu'en</DiscourseConnective> cette période de transition politique au Pakistan, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="29947">que</DiscourseConnective> les relations entre l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="29978">et</DiscourseConnective> le Pakistan ne se détériorent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25126" docOffset="164">
      <en>The European Union must provide all possible assistance to keep the dialogue going and encourage further dialogue.</en>
      <fr>L'Union européenne doit apporter toute l'assistance possible <DiscourseConnective annotation_id="30077">pour</DiscourseConnective> maintenir le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="30104">et</DiscourseConnective> l'encourager à progresser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25241" docOffset="165">
      <en>India has a fast-growing economy, which is having an impact on the demand for energy.</en>
      <fr>L'Inde possède une économie qui croît rapidement, ce qui a des répercussions sur la demande d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25327" docOffset="166">
      <en>It must <Alignment alignment="42267" annotation_id="25335">
          <DiscourseConnective annotation_id="25335" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be the policy of the European Union to ensure that India does not become too dependent on countries such as Iran and Russia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9757" annotation_id="30237">
          <DiscourseConnective annotation_id="30237" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne doit avoir pour politique de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="30311">que</DiscourseConnective> l'Inde ne dépend pas trop de pays <DiscourseConnective annotation_id="30349">comme</DiscourseConnective> l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="30362">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25470" id="065" name="Mario Mauro">
    <ParallelChunk annotation_id="25470" docOffset="167">
      <en>(IT) Mr President, Mr Jouyet, Commissioner Wallström, ladies and gentlemen, I must respectfully point out a difference between my colleagues' speeches and your introductions, namely that you did not have the courage to speak in those introductions about the massacres of the past few days, nor to strongly condemn the lack of religious freedom in India.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur Jouyet, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30453">et</DiscourseConnective> Messieurs, je dois, avec respect, signaler une différence entre les interventions de mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="30555">et</DiscourseConnective> vos discours d'introduction, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="30596">que</DiscourseConnective> vous n'avez pas eu le courage d'y parler des massacres qui se sont produits ces derniers jours <DiscourseConnective annotation_id="30695">et</DiscourseConnective> de condamner fermement l'absence de liberté religieuse <DiscourseConnective annotation_id="30753">en</DiscourseConnective> Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25824" docOffset="168">
      <en>This is a very serious sign.</en>
      <fr>C'est un signe très grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25853" docOffset="169">
      <en>It leads us to believe that we will present ourselves at the forthcoming summit without having the courage to address the key issue, which affects the real relations and true friendship existing between the European Union and India.</en>
      <fr>Cela nous amène <DiscourseConnective annotation_id="30805">à</DiscourseConnective> croire <DiscourseConnective annotation_id="30814">que</DiscourseConnective> nous nous présenterons au prochain sommet <DiscourseConnective annotation_id="30860">sans</DiscourseConnective> avoir le courage d'aborder cette question clé, ce qui a une incidence sur les véritables relations <DiscourseConnective annotation_id="30964">et</DiscourseConnective> la vraie amitié entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="31008">et</DiscourseConnective> l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26086" docOffset="170">
      <en>What is at stake, <Alignment alignment="58024" annotation_id="26104">
          <Alignment alignment="31038" annotation_id="26104">
            <DiscourseConnective annotation_id="26104" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, is not solely the massacre of Christians but the principle of religious freedom, <Alignment alignment="37791" annotation_id="26194">
          <DiscourseConnective annotation_id="26194" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> religious freedom is a freedom unlike any other.</en>
      <fr>Ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="31030">en</DiscourseConnective> jeu, <Alignment alignment="44180" annotation_id="31038">
          <Alignment alignment="22712" annotation_id="31038">
            <DiscourseConnective annotation_id="31038" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce n'est pas uniquement le massacre de Chrétiens, <DiscourseConnective annotation_id="31097">mais aussi</DiscourseConnective> le principe de la liberté religieuse, <Alignment alignment="19904" annotation_id="31146">
          <DiscourseConnective annotation_id="31146" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liberté religieuse n'est pas une liberté <DiscourseConnective annotation_id="31193">comme</DiscourseConnective> les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26247" docOffset="171">
      <en>Religious freedom determines the quality of a democracy.</en>
      <fr>Elle détermine la qualité d'une démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26304" docOffset="172">
      <en>We heard the Indian President tell us in this House how, in a Christian school, he learned not only to love knowledge but also to distinguish between religion and politics.</en>
      <fr>Aujourd'hui, dans ce Parlement, nous avons entendu le président indien nous <DiscourseConnective annotation_id="31331">dire que</DiscourseConnective>, dans une école chrétienne, il a appris <DiscourseConnective annotation_id="31380">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31394">à</DiscourseConnective> aimer la connaissance, <DiscourseConnective annotation_id="31419">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31424">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31434">à</DiscourseConnective> faire une distinction entre religion <DiscourseConnective annotation_id="31473">et</DiscourseConnective> politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26477" docOffset="173">
      <en>
        <Alignment alignment="31487" annotation_id="26477">
          <DiscourseConnective annotation_id="26477" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is true, we emphatically demand that the European Union devote the days of the European Union-India Summit to recalling that religious freedom is fundamental to the development of democracy, and to pressing home the point that we have to perform a common task: we must remember in a spirit of friendship that the infringement of human rights puts an end to truly constructive relations between entities which have everything to gain from building their future together.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17174" annotation_id="31487">
          <DiscourseConnective annotation_id="31487" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est vrai, nous demandons instamment <DiscourseConnective annotation_id="31528">que</DiscourseConnective> l'Union européenne consacre les journées du sommet Union européenne-Inde <DiscourseConnective annotation_id="31605">à</DiscourseConnective> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="31616">que</DiscourseConnective> la liberté religieuse est fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="31659">pour</DiscourseConnective> le développement de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="31698">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31701">à</DiscourseConnective> insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="31724">que</DiscourseConnective> nous devons réaliser une tâche commune: nous devons nous rappeler, dans un esprit amical, <DiscourseConnective annotation_id="31818">que</DiscourseConnective> la violation des droits de l'homme met un terme <DiscourseConnective annotation_id="31870">à</DiscourseConnective> des relations réellement constructives entre des parties qui ont tout <DiscourseConnective annotation_id="31942">à</DiscourseConnective> gagner en construisant ensemble leur avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26955" docOffset="174">
      <en>We must have this courage, Commissioner; we must have this courage, Minister, <Alignment alignment="32094" annotation_id="27033">
          <DiscourseConnective annotation_id="27033" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="32099" annotation_id="27042">
          <DiscourseConnective annotation_id="27042" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not assume this responsibility, we will inevitably make ourselves complicit in eroding the quality of democracy.</en>
      <fr>Nous devons avoir ce courage, Madame la Commissaire, nous devons avoir ce courage, Monsieur le Ministre, <Alignment alignment="13638" annotation_id="32094">
          <DiscourseConnective annotation_id="32094" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="42724" annotation_id="32099">
          <DiscourseConnective annotation_id="32099" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'assumons pas cette responsabilité, nous nous rendrons inévitablement complices de la détérioration de la qualité de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27164" id="066" name="Neena Gill">
    <ParallelChunk annotation_id="27164" docOffset="175">
      <en>Mr President, as chair of Parliament's India delegation, I really welcome this debate.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, en <DiscourseConnective annotation_id="32271">tant que</DiscourseConnective> présidente de la délégation parlementaire pour les relations avec l'Inde, je me réjouis vraiment de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27251" docOffset="176">
      <en>I would like to stress the central importance of continued and frequent dialogue between India and Europe on many issues that benefit from a shared approach - both at Council and Commission level, but also at parliamentary level - <Alignment alignment="32645" annotation_id="27482">
          <DiscourseConnective annotation_id="27482" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome the group that has been set up in the Indian Parliament, <DiscourseConnective annotation_id="27552" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I hope they will be coming to the European Parliament in the very near future.</en>
      <fr>Je voudrais souligner la très grande importance d'un dialogue permanent <DiscourseConnective annotation_id="32462">et</DiscourseConnective> fréquent entre l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="32487">et</DiscourseConnective> l'Europe sur bon nombre de questions qui bénéficient d'une approche commune - tant au niveau du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="32594">et</DiscourseConnective> de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="32614">qu'</DiscourseConnective>au niveau du Parlement - et <Alignment alignment="12338" annotation_id="32645">
          <DiscourseConnective annotation_id="32645" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me félicite de la création d'un groupe au sein du parlement indien. J'espère qu'ils se rendront au Parlement européen dans un avenir très proche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27635" docOffset="177">
      <en>On our resolution, whilst it makes clear the values that Europe and India hold dear on commitment to democracy, pluralism, the rule of law and multilateralism, it is key that we are natural partners.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32809">À propos</DiscourseConnective> de notre résolution, <DiscourseConnective annotation_id="32839">bien qu'</DiscourseConnective>elle précise clairement les valeurs chères à l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="32901">et</DiscourseConnective> à l'Inde en matière de respect de la démocratie, de pluralisme, d'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="32984">et</DiscourseConnective> de multilatéralisme, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="33025">que</DiscourseConnective> nous soyons des partenaires naturels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27835" docOffset="178">
      <en>I do believe our resolution should have focused more on major issues such as terrorism, climate change and the economic strengthening of this partnership, which I hope this summit will go some way towards tackling.</en>
      <fr>Je crois que notre résolution aurait dû se concentrer davantage sur des questions fondamentales telles <DiscourseConnective annotation_id="33170">que</DiscourseConnective> le terrorisme, le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="33214">et</DiscourseConnective> le renforcement économique de ce partenariat. J'espère que ce sommet permettra de progresser dans la résolution de ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28050" docOffset="179">
      <en>I <Alignment alignment="33359" annotation_id="28052">
          <DiscourseConnective annotation_id="28052" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> would like to give my deepest sympathies to the families and victims of the recent bomb attacks which have taken place in India.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="28052" annotation_id="33359">
          <DiscourseConnective annotation_id="33359" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimer ma profonde sympathie aux victimes <DiscourseConnective annotation_id="33413">et</DiscourseConnective> aux familles de victimes des attentats à la bombe qui on eut lieu récemment <DiscourseConnective annotation_id="33492">en</DiscourseConnective> Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28186" docOffset="180">
      <en>I think, for this reason, we need to acknowledge that both Europe and India have many enemies who want to destroy our shared values.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33501">À cet égard</DiscourseConnective>, je pense que nous devons reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="33551">que</DiscourseConnective> tant l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="33569">que</DiscourseConnective> l'Inde ont de nombreux ennemis qui veulent anéantir nos valeurs communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28319" docOffset="181">
      <en>This summit should be an opportunity to deepen our ties, <Alignment alignment="33706" annotation_id="28376">
          <DiscourseConnective annotation_id="28376" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we have to recognise that progress so far has been slow <Alignment alignment="33800" annotation_id="28444">
          <DiscourseConnective annotation_id="28444" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the joint action plan needs more resources in order to achieve the ambitions that we have given ourselves.</en>
      <fr>Ce sommet devrait être l'occasion d'approfondir nos liens, <Alignment alignment="7255" annotation_id="33706">
          <DiscourseConnective annotation_id="33706" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois que nous devons admettre <DiscourseConnective annotation_id="33745">que</DiscourseConnective> les progrès réalisés jusqu'à présent ont été lents <Alignment alignment="28444" annotation_id="33800">
          <DiscourseConnective annotation_id="33800" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le plan d'action conjoint requiert plus de ressources <DiscourseConnective annotation_id="33861">pour que</DiscourseConnective> nous puissions réaliser les ambitions que nous nous sommes fixées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28555" docOffset="182">
      <en>In conclusion I would just say that in many friendly relationships we can have constructive criticisms, <Alignment alignment="34076" annotation_id="28659">
          <DiscourseConnective annotation_id="28659" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a responsibility of both sides to ensure that this is balanced.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33937">Pour conclure</DiscourseConnective>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="33964">simplement</DiscourseConnective> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="33983">que</DiscourseConnective> dans de nombreuses relations amicales nous pouvons formuler des critiques constructives, <Alignment alignment="16241" annotation_id="34076">
          <DiscourseConnective annotation_id="34076" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est de la responsabilité de chaque partie de veiller <DiscourseConnective annotation_id="34137">à</DiscourseConnective> leur équilibre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28733" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="34155" annotation_id="28733">
          <DiscourseConnective annotation_id="28733" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> criticism of India's difficulties and failings must be balanced by full and frank admission of our own.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18549" annotation_id="34155">
          <DiscourseConnective annotation_id="34155" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les critiques relatives aux difficultés <DiscourseConnective annotation_id="34202">et</DiscourseConnective> aux défauts de l'Inde doivent être contrebalancées par la pleine reconnaissance, en toute franchise, des nôtres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28840" docOffset="184">
      <en>We are right to condemn the poor treatment of minorities, <Alignment alignment="34395" annotation_id="28898">
          <DiscourseConnective annotation_id="28898" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe must <Alignment alignment="34414" annotation_id="28914">
          <DiscourseConnective annotation_id="28914" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be mindful of our own problems with intercommunal violence and our own unsatisfactory record in some areas on race relations.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="34324">à</DiscourseConnective> juste titre que nous condamnons le mauvais traitement des minorités, <Alignment alignment="18725" annotation_id="34395">
          <DiscourseConnective annotation_id="34395" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe doit <Alignment alignment="9645" annotation_id="34414">
          <DiscourseConnective annotation_id="34414" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être attentive <DiscourseConnective annotation_id="34435">à</DiscourseConnective> ses propres problèmes d'actes de violence intercommunautaires <DiscourseConnective annotation_id="34499">et</DiscourseConnective> à ses échecs dans certains domaines liés aux relations interraciales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29045" id="067" name="Wojciech Roszkowski">
    <ParallelChunk annotation_id="29045" docOffset="185">
      <en>(PL) Mr President, India is the world's largest democracy.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'Inde est la plus grande démocratie du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29104" docOffset="186">
      <en>It <Alignment alignment="34654" annotation_id="29107">
          <DiscourseConnective annotation_id="29107" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has great demographic potential and is enjoying swift economic growth.</en>
      <fr>Elle a <Alignment alignment="19755" annotation_id="34654">
          <DiscourseConnective annotation_id="34654" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un grand potentiel démographique <DiscourseConnective annotation_id="34697">et</DiscourseConnective> elle bénéficie d'une croissance économique rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29183" docOffset="187">
      <en>India is <Alignment alignment="34762" annotation_id="29192">
          <DiscourseConnective annotation_id="29192" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a key partner for the European Union and the West.</en>
      <fr>L'Inde est <Alignment alignment="16187" annotation_id="34762">
          <DiscourseConnective annotation_id="34762" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un partenaire clé <DiscourseConnective annotation_id="34785">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="34809">et</DiscourseConnective> l'Occident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29253" docOffset="188">
      <en>It is important for such relations to be built on sound foundations.</en>
      <fr>Il est primordial <DiscourseConnective annotation_id="34842">que</DiscourseConnective> ces relations reposent sur des fondements solides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29322" docOffset="189">
      <en>There are many positive features of India's development.</en>
      <fr>Les caractéristiques positives du développement de l'Inde sont nombreuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29379" docOffset="190">
      <en>The recent wave of persecution of Christians in Orissa and other locations is cause for concern, <Alignment alignment="34972" annotation_id="29476">
          <DiscourseConnective annotation_id="29476" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29476" annotation_id="34972">
          <DiscourseConnective annotation_id="34972" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la récente vague de persécutions de chrétiens dans l'État d'Orissa <DiscourseConnective annotation_id="35050">et</DiscourseConnective> dans d'autres régions est une source de préoccupations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29485" docOffset="191">
      <en>The relevant local authorities have failed to take any action to protect citizens of their country from attacks perpetrated by fanatics.</en>
      <fr>Les autorités locales compétentes n'ont pas réussi <DiscourseConnective annotation_id="35160">à</DiscourseConnective> prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="35182">pour</DiscourseConnective> protéger les citoyens de leur pays contre des attentats perpétrés par des fanatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29622" docOffset="192">
      <en>This is not particularly surprising, <Alignment alignment="35315" annotation_id="29659">
          <DiscourseConnective annotation_id="29659" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain states within India have passed legislation banning Hindus from converting to other faiths.</en>
      <fr>Ce n'est pas particulièrement surprenant, <Alignment alignment="37734" annotation_id="35315">
          <DiscourseConnective annotation_id="35315" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains États indiens ont adopté une législation qui interdit aux hindous de se convertir <DiscourseConnective annotation_id="35410">à</DiscourseConnective> d'autres religions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29762" docOffset="193">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29762" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>, there are no legal restraints on the activities of extremist Hindu organisations calling for India to be cleansed of Christians.</en>
      <fr>De surcroît, les activités d'organisations hindoues extrémistes appelant l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="35512">à</DiscourseConnective> se débarrasser des chrétiens ne font l'objet d'aucune limitation d'ordre juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29904" docOffset="194">
      <en>India prides itself on its democratic system, yet such a system requires the rights of ethnic and religious minorities to be respected.</en>
      <fr>L'Inde s'enorgueillit de son système démocratique, <DiscourseConnective annotation_id="35649">mais</DiscourseConnective> un tel système requiert le respect des droits des minorités ethniques <DiscourseConnective annotation_id="35724">et</DiscourseConnective> religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30040" docOffset="195">
      <en>Does Mahatma Ghandi's home country really wish to disregard this now?</en>
      <fr>Le pays natal de Mahatma Gandhi souhaite-t-il réellement négliger cela <DiscourseConnective annotation_id="35811">maintenant</DiscourseConnective>?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30110" docOffset="196">
      <en>
        <Alignment alignment="35823" annotation_id="30110">
          <DiscourseConnective annotation_id="30110" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is <Alignment alignment="35832" annotation_id="30121">
          <DiscourseConnective annotation_id="30121" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> the case, the matter must be raised at the forthcoming Summit.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30110" annotation_id="35823">
          <DiscourseConnective annotation_id="35823" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="30121" annotation_id="35832">
          <DiscourseConnective annotation_id="35832" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cas, la question doit être abordée lors du prochain sommet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30191" id="068" name="Angelika Beer">
    <ParallelChunk annotation_id="30191" docOffset="197">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, let me briefly explain why my group is about to reject the compromise resolution in the vote.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, chers collègues, permettez-moi d'expliquer brièvement la raison pour laquelle mon groupe va rejeter la résolution de compromis lors du vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30326" docOffset="198">
      <en>In the negotiations, it proved impossible to formulate a critical position on the nuclear deal between the US and India.</en>
      <fr>Durant les négociations, il s'est avéré impossible d'exprimer un point de vue critique sur l'accord nucléaire entre les États-unis <DiscourseConnective annotation_id="36209">et</DiscourseConnective> l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30447" docOffset="199">
      <en>We regard this as a failure by the European Parliament, <Alignment alignment="36285" annotation_id="30503">
          <DiscourseConnective annotation_id="30503" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we expect this House to have the courage to criticise Europe's silence during the negotiations in the Nuclear Suppliers Group.</en>
      <fr>Nous considérons <DiscourseConnective annotation_id="36237">que</DiscourseConnective> le Parlement européen a échoué <DiscourseConnective annotation_id="36272">à cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="34492" annotation_id="36285">
          <DiscourseConnective annotation_id="36285" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attendons de cette Assemblée qu'elle ait le courage de critiquer le silence de l'Europe durant les négociations au sein du groupe des fournisseurs nucléaires (NSG).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30633" docOffset="200">
      <en>It is sheer cowardice for all the Member States, and especially the German Chair Country of the NSG, to prove incapable of defending the European Security Strategy in a meeting of such importance.</en>
      <fr>Tous les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="36483">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36486">plus particulièrement</DiscourseConnective> l'Allemagne qui préside le NSG, font purement et simplement preuve de lâcheté en se montrant incapables de défendre la stratégie européenne de sécurité lors d'une réunion d'une telle importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30830" docOffset="201">
      <en>We have a compromise in which one of the priorities is combating proliferation.</en>
      <fr>Nous disposons d'un compromis dans lequel une des priorités consiste à lutter contre la prolifération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30910" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="36806" annotation_id="30910">
          <DiscourseConnective annotation_id="30910" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by remaining silent, we have forfeited - indeed, wrecked - the credibility of disarmament policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30910" annotation_id="36806">
          <DiscourseConnective annotation_id="36806" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="36817">en</DiscourseConnective> restant silencieux, nous avons perdu - <DiscourseConnective annotation_id="36859">en fait</DiscourseConnective>, ruiné - la crédibilité de la politique de désarmement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31017" docOffset="203">
      <en>Nuclear disarmament?</en>
      <fr>Le désarmement nucléaire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31038" docOffset="204">
      <en>No chance!</en>
      <fr>Aucune chance!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31049" docOffset="205">
      <en>Strengthening the NPT regime?</en>
      <fr>Le renforcement du régime relatif au TNP?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31079" docOffset="206">
      <en>No chance!</en>
      <fr>Aucune chance!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31090" docOffset="207">
      <en>Credibility in negotiations with Iran?</en>
      <fr>La crédibilité des négociations avec l'Iran?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31129" docOffset="208">
      <en>No chance!</en>
      <fr>Aucune chance!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31140" docOffset="209">
      <en>
        <Alignment alignment="37081" annotation_id="31140">
          <DiscourseConnective annotation_id="31140" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have France's economic interests, especially in closing a deal on nuclear technology with India.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18693" annotation_id="37081">
          <DiscourseConnective annotation_id="37081" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Au lieu de</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela, nous avons les intérêts économiques de la France, <DiscourseConnective annotation_id="37148">notamment en</DiscourseConnective> concluant un accord sur la technologie nucléaire avec l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31249" docOffset="210">
      <en>That is the inherent position, which is why we are rejecting the compromise.</en>
      <fr>C'est la position inhérente et <DiscourseConnective annotation_id="37254">c'est pourquoi</DiscourseConnective> nous rejetons le compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31326" id="069" name="Erik Meijer">
    <ParallelChunk annotation_id="31326" docOffset="211">
      <en>(NL) Mr President, India, just like Europe, is a subcontinent with many peoples and different languages, which is trying to put the war and oppression of the past behind it.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, l'Inde, <DiscourseConnective annotation_id="37333">tout comme</DiscourseConnective> l'Europe, est un sous-continent comptant de nombreux peuples <DiscourseConnective annotation_id="37405">et</DiscourseConnective> différentes langues et elle tente d'oublier les guerres <DiscourseConnective annotation_id="37464">et</DiscourseConnective> les oppressions du passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31500" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="37493" annotation_id="31500">
          <DiscourseConnective annotation_id="31500" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, India still has torture and the death penalty <Alignment alignment="37560" annotation_id="31555">
          <DiscourseConnective annotation_id="31555" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is still violence against the people of Kashmir, who never had the referendum that was needed after partition in 1947 to establish the state to which they wanted to belong.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6221" annotation_id="37493">
          <DiscourseConnective annotation_id="37493" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Inde applique toujours la torture <DiscourseConnective annotation_id="37540">et</DiscourseConnective> la peine de mort <Alignment alignment="18613" annotation_id="37560">
          <DiscourseConnective annotation_id="37560" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des actes de violence sont toujours commis à l'encontre du peuple du Cachemire, qui n'a jamais obtenu le référendum qui était nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="37700">après</DiscourseConnective> le partage de 1947 <DiscourseConnective annotation_id="37725">afin de</DiscourseConnective> définir l'État auquel il souhaitait appartenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31738" docOffset="213">
      <en>In Europe, the strategic partnership with India that was agreed in 2004 should not be a reason to close our eyes to the discrimination against the 170 million untouchables who do not belong to any caste and have no rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37781">En</DiscourseConnective> Europe, le partenariat stratégique avec l'Inde qui a été conclu <DiscourseConnective annotation_id="37848">en</DiscourseConnective> 2004 ne devrait pas être un prétexte <DiscourseConnective annotation_id="37888">pour</DiscourseConnective> fermer les yeux sur la discrimination à l'encontre des 170 millions d'intouchables qui n'appartiennent <DiscourseConnective annotation_id="37996">à</DiscourseConnective> aucune caste <DiscourseConnective annotation_id="38011">et</DiscourseConnective> qui ne possèdent pas de droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31961" docOffset="214">
      <en>In 2007 the Indian Prime Minister rightly compared the discrimination against these Dalits to apartheid in South Africa.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38046">En</DiscourseConnective> 2007, le Premier ministre indien a comparé, à juste titre, la discrimination à l'égard des Dalits <DiscourseConnective annotation_id="38147">à</DiscourseConnective> l'apartheid <DiscourseConnective annotation_id="38161">en</DiscourseConnective> Afrique du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32082" docOffset="215">
      <en>Many Dalits have converted to Christianity or Islam.</en>
      <fr>Bon nombre de Dalits se sont convertis au christianisme <DiscourseConnective annotation_id="38236">ou</DiscourseConnective> à l'islam.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32135" docOffset="216">
      <en>The extremist opposition party BJP is trying to use the forthcoming elections to mobilise Hindus against the Christians and Muslims and to force the Dalits to resign themselves to always being poor and having no rights.</en>
      <fr>Le parti extrémiste d'opposition BJP essaie de se servir des prochaines élections <DiscourseConnective annotation_id="38332">pour</DiscourseConnective> mobiliser les hindous contre les chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="38380">et</DiscourseConnective> les musulmans <DiscourseConnective annotation_id="38397">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38400">pour</DiscourseConnective> forcer les Dalits <DiscourseConnective annotation_id="38423">à</DiscourseConnective> se résigner <DiscourseConnective annotation_id="38437">à</DiscourseConnective> vivre pour toujours dans la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="38476">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38479">sans</DiscourseConnective> droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32355" docOffset="217">
      <en>How can we help the Indian Government to stop this violence <Alignment alignment="38572" annotation_id="32415">
          <DiscourseConnective annotation_id="32415" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how can we make sure that the EU aid after the floods <Alignment alignment="38669" annotation_id="32473">
          <DiscourseConnective annotation_id="32473" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reaches the Dalits?</en>
      <fr>Comment pouvons-nous aider le gouvernement indien <DiscourseConnective annotation_id="38542">à</DiscourseConnective> mettre fin à cette violence <Alignment alignment="4844" annotation_id="38572">
          <DiscourseConnective annotation_id="38572" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment pouvons-nous nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="38609">que</DiscourseConnective> l'aide apportée par l'UE <DiscourseConnective annotation_id="38638">après</DiscourseConnective> les inondations parvient <Alignment alignment="32473" annotation_id="38669">
          <DiscourseConnective annotation_id="38669" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux Dalits ?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32498" id="070" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="32498" docOffset="218">
      <en>Mr President, this relationship between the two biggest democracies of the world is a very special one.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, les relations entre les deux plus grandes démocraties du monde sont très particulières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32602" docOffset="219">
      <en>India is emerging as an economic and political giant, <Alignment alignment="38853" annotation_id="32656">
          <DiscourseConnective annotation_id="32656" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a shared commitment to the rule of law, multicultural democracy, global stability and the fight against terrorism that unites us.</en>
      <fr>L'Inde devient un géant économique <DiscourseConnective annotation_id="38839">et</DiscourseConnective> politique, <Alignment alignment="423" annotation_id="38853">
          <DiscourseConnective annotation_id="38853" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un engagement commun <DiscourseConnective annotation_id="38885">à</DiscourseConnective> l'égard de l'État de droit, de la démocratie multiculturelle, de la stabilité mondiale <DiscourseConnective annotation_id="38974">et</DiscourseConnective> de la lutte contre le terrorisme qui nous unit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32796" docOffset="220">
      <en>I hope that the ninth summit will bring us closer to reaching a free-trade agreement <Alignment alignment="39120" annotation_id="32881">
          <DiscourseConnective annotation_id="32881" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the still unresolved issues such as services, competition and intellectual property rights can be settled.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="39034">que</DiscourseConnective> le neuvième sommet nous rapprochera de la conclusion d'un accord de libre-échange <Alignment alignment="19216" annotation_id="39120">
          <DiscourseConnective annotation_id="39120" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39123">que</DiscourseConnective> les questions qui ne sont pas encore résolues, telles <DiscourseConnective annotation_id="39181">que</DiscourseConnective> les services, la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="39214">et</DiscourseConnective> les droits de la propriété intellectuelle pourront être réglées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32997" docOffset="221">
      <en>I too express my concern about the recent wave of attacks on Christians in Orissa.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="39290">également</DiscourseConnective> inquiet <DiscourseConnective annotation_id="39308">à propos</DiscourseConnective> de la récente vague d'actes de violence commis à l'encontre des chrétiens de l'État d'Orissa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33080" docOffset="222">
      <en>It is not the first time this has happened.</en>
      <fr>Ce n'est pas la première fois que cela arrive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33124" docOffset="223">
      <en>The last wave of mob violence occurred last December.</en>
      <fr>La dernière vague de violence collective a eu lieu en décembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33178" docOffset="224">
      <en>It is very important - and I asked the Council and the Commission to bring this to the attention of their Indian counterparts - that Indian authorities take all possible steps to compensate for the damaged property, provide full protection for people who do not dare to return to their villages, help them to restore their churches and bring the perpetrators to justice.</en>
      <fr>Il est essentiel - <DiscourseConnective annotation_id="39549">et</DiscourseConnective> j'ai demandé au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="39576">et</DiscourseConnective> à la Commission d'attirer l'attention de leurs homologues indiens à ce sujet - <DiscourseConnective annotation_id="39658">que</DiscourseConnective> les autorités indiennes mettent <DiscourseConnective annotation_id="39694">tout en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="39708">pour</DiscourseConnective> dédommager les personnes dont la propriété a subi des dégradations, fournir une protection totale aux personnes qui n'osent pas retourner dans leur village, les aider <DiscourseConnective annotation_id="39880">à</DiscourseConnective> remettre leurs églises en état <DiscourseConnective annotation_id="39913">et</DiscourseConnective> traduire les responsables <DiscourseConnective annotation_id="39942">en</DiscourseConnective> justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33549" docOffset="225">
      <en>At the same time, we understand the complexities of this huge country <Alignment alignment="40021" annotation_id="33619">
          <DiscourseConnective annotation_id="33619" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to express my deep sympathy with the victims of numerous terrorist attacks which have hit India.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39954">En même temps</DiscourseConnective>, nous comprenons les complexités de cet immense pays <Alignment alignment="35849" annotation_id="40021">
          <DiscourseConnective annotation_id="40021" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais exprimer ma profonde sympathie aux victimes des nombreux actes terroristes qui ont frappé l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33733" docOffset="226">
      <en>We stand together with our Indian friends for common values, for the rule of law and the unconditional respect for human life, values so forcefully embodied by Mahatma Ghandi.</en>
      <fr>Avec nos amis indiens, nous défendons des valeurs communes, l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="40210">et</DiscourseConnective> le respect inconditionnel de la vie humaine, des valeurs qu'incarnait le Mahatma Gandhi avec une grande détermination.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33909" id="071" name="Thijs Berman">
    <ParallelChunk annotation_id="33909" docOffset="227">
      <en>(NL) Mr President, nearly a year ago there was an uprising in Burma.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, il y a presque un an s'est produit un soulèvement <DiscourseConnective annotation_id="40410">en</DiscourseConnective> Birmanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33978" docOffset="228">
      <en>The repression is still going on.</en>
      <fr>La répression se poursuit <DiscourseConnective annotation_id="40449">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34012" docOffset="229">
      <en>It would be to the credit of India <Alignment alignment="40494" annotation_id="34047">
          <DiscourseConnective annotation_id="34047" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the government were to break with the criminal regime in Burma.</en>
      <fr>Il serait tout <DiscourseConnective annotation_id="40472">à</DiscourseConnective> l'honneur de l'Inde <Alignment alignment="9141" annotation_id="40494">
          <DiscourseConnective annotation_id="40494" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> son gouvernement rompe ses relations avec le régime criminel birman.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34114" docOffset="230">
      <en>More and more Indians are asking for that, shocked after the terrible reaction of the regime to the effects of the cyclone.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40567">De plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40575">en plus d'</DiscourseConnective>Indiens le demandent, choqués <DiscourseConnective annotation_id="40615">depuis</DiscourseConnective> la terrible réaction du régime face aux dégâts causés par le cyclone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34238" docOffset="231">
      <en>In recent years India has achieved fantastic growth, with more and more highly qualified people and an enormous curiosity for innovation.</en>
      <fr>Ces dernières années, l'Inde a connu une croissance phénoménale; elle compte <DiscourseConnective annotation_id="40769">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40777">en plus de</DiscourseConnective> citoyens hautement qualifiés <DiscourseConnective annotation_id="40817">et</DiscourseConnective> elle est extrêmement intéressée par l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34376" docOffset="232">
      <en>India is playing a new role in relation to developing countries, with its own 'everything but arms'.</en>
      <fr>L'Inde joue un nouveau rôle par rapport aux pays en développement, avec son propre slogan "tout sauf les armes".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34477" docOffset="233">
      <en>India is a new donor.</en>
      <fr>L'Inde est un nouveau donateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34499" docOffset="234">
      <en>The dialogue between the European Union and India is <Alignment alignment="41066" annotation_id="34552">
          <DiscourseConnective annotation_id="34552" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> different and sometimes sharper, <Alignment alignment="41103" annotation_id="34590">
          <DiscourseConnective annotation_id="34590" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you would expect of a dialogue between equal partners.</en>
      <fr>Le dialogue entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="41052">et</DiscourseConnective> l'Inde est <Alignment alignment="45828" annotation_id="41066">
          <DiscourseConnective annotation_id="41066" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> franc <DiscourseConnective annotation_id="41082">et</DiscourseConnective> parfois plus vif, <Alignment alignment="4292" annotation_id="41103">
          <DiscourseConnective annotation_id="41103" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on peut l'attendre d'un dialogue entre des partenaires égaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34648" docOffset="235">
      <en>The enormous economic growth can create better conditions and opportunities for greater social justice in India.</en>
      <fr>La croissance économique prodigieuse peut créer des conditions <DiscourseConnective annotation_id="41234">et</DiscourseConnective> des occasions plus favorables <DiscourseConnective annotation_id="41267">à</DiscourseConnective> une meilleure justice sociale <DiscourseConnective annotation_id="41299">en</DiscourseConnective> Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34761" docOffset="236">
      <en>Unfortunately, the problem of the untouchables is still acute.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41308">Malheureusement</DiscourseConnective>, le problème des intouchables reste grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34824" docOffset="237">
      <en>The European Union <Alignment alignment="41391" annotation_id="34843">
          <DiscourseConnective annotation_id="34843" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wants India to comply with the ILO conventions on child labour.</en>
      <fr>L'Union européenne veut <Alignment alignment="3554" annotation_id="41391">
          <DiscourseConnective annotation_id="41391" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'Inde respecte les conventions de l'OIT en matière de travail des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34912" docOffset="238">
      <en>There is no easy solution to that.</en>
      <fr>Il n'existe pas de solution facile <DiscourseConnective annotation_id="41516">à</DiscourseConnective> ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34947" docOffset="239">
      <en>In India, whole families live off the money that the children earn.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41531">En</DiscourseConnective> Inde, des familles entières vivent grâce à l'argent <DiscourseConnective annotation_id="41586">que</DiscourseConnective> les enfants gagnent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35015" docOffset="240">
      <en>
        <Alignment alignment="41611" annotation_id="35015">
          <DiscourseConnective annotation_id="35015" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, child labour is both a cause and an effect of poverty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35015" annotation_id="41611">
          <DiscourseConnective annotation_id="41611" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le travail des enfants est à la fois une cause <DiscourseConnective annotation_id="41669">et</DiscourseConnective> un effet de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35079" docOffset="241">
      <en>With children working, there is too much cheap labour <Alignment alignment="41769" annotation_id="35133">
          <DiscourseConnective annotation_id="35133" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> adult wages remain low.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41697">Lorsque</DiscourseConnective> les enfants travaillent, il y a trop de main-d'œuvre bon marché <Alignment alignment="73" annotation_id="41769">
          <DiscourseConnective annotation_id="41769" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les salaires des adultes restent faibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35161" docOffset="242">
      <en>As such, the gap between rich and poor remains too wide in India.</en>
      <fr>Le fossé entre les riches <DiscourseConnective annotation_id="41840">et</DiscourseConnective> les pauvres reste donc trop profond <DiscourseConnective annotation_id="41879">en</DiscourseConnective> Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35227" docOffset="243">
      <en>Working on opportunities for everyone is a matter of survival, it prevents unacceptable social tensions and is an issue of justice for millions of Indians.</en>
      <fr>Le fait de travailler sur les occasions à offrir à tout le monde est vital ; empêcher les tensions sociales inacceptables est une question de justice <DiscourseConnective annotation_id="42038">pour</DiscourseConnective> des millions d'Indiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35383" docOffset="244">
      <en>That is a joint responsibility, for the EU, for India and for the world.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="42070">s'</DiscourseConnective>agit d'une responsabilité commune, <DiscourseConnective annotation_id="42107">pour</DiscourseConnective> l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="42118">pour</DiscourseConnective> l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="42130">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42133">pour</DiscourseConnective> tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35456" id="072" name="Dariusz Maciej Grabowski">
    <ParallelChunk annotation_id="35456" docOffset="245">
      <en>(PL) Mr President, the European Union must depart from its policy of servility and readiness to make concessions <Alignment alignment="42275" annotation_id="35569">
          <DiscourseConnective annotation_id="35569" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is to rise to the challenges of the future.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'Union européenne doit s'écarter de sa politique de complaisance <DiscourseConnective annotation_id="42247">et</DiscourseConnective> de volonté de concession <Alignment alignment="19443" annotation_id="42275">
          <DiscourseConnective annotation_id="42275" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle veut relever les défis <DiscourseConnective annotation_id="42306">à</DiscourseConnective> venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35619" docOffset="246">
      <en>One example of this policy is the Union's attitude towards Russia and the argument that such a policy is justified because of Russia's energy resources.</en>
      <fr>Comme exemple de cette politique, citons l'attitude de l'Union envers la Russie <DiscourseConnective annotation_id="42395">et</DiscourseConnective> l'argument selon lequel une telle politique se justifie en raison des ressources énergétiques de la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35772" docOffset="247">
      <en>In today's fast-changing world the Union is called upon to promote and defend rights and inalienable principles such as an individual's right to freedom and tolerance, and a nation's right to self-determination.</en>
      <fr>Dans le monde actuel qui connaît des changements rapides, il est demandé à l'Union de promouvoir <DiscourseConnective annotation_id="42603">et</DiscourseConnective> défendre des droits <DiscourseConnective annotation_id="42626">et</DiscourseConnective> des principes inaliénables, tels <DiscourseConnective annotation_id="42662">que</DiscourseConnective> le droit des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="42688">à</DiscourseConnective> la liberté <DiscourseConnective annotation_id="42701">et</DiscourseConnective> à la tolérance <DiscourseConnective annotation_id="42719">et</DiscourseConnective> le droit des pays <DiscourseConnective annotation_id="42740">à</DiscourseConnective> l'autodétermination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35984" docOffset="248">
      <en>The talks and contacts with India, a new world power, will reveal whether the Union is prepared to take on this role and act <Alignment alignment="42904" annotation_id="36109">
          <DiscourseConnective annotation_id="36109" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Les discussions <DiscourseConnective annotation_id="42779">et</DiscourseConnective> les contacts avec l'Inde, une nouvelle puissance mondiale, démontreront <DiscourseConnective annotation_id="42854">si</DiscourseConnective> l'Union est prête <DiscourseConnective annotation_id="42875">à</DiscourseConnective> accepter ce rôle <DiscourseConnective annotation_id="42894">et</DiscourseConnective> à agir <Alignment alignment="15536" annotation_id="42904">
          <DiscourseConnective annotation_id="42904" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36122" docOffset="249">
      <en>One of the key issues the European Union should raise is Christians' right to freedom of religion.</en>
      <fr>L'une des questions clés que l'Union européenne devrait soulever est le droit des chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="43012">à</DiscourseConnective> la liberté religieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36221" docOffset="250">
      <en>I refer <Alignment alignment="59361" annotation_id="36229">
          <Alignment alignment="43046" annotation_id="36229">
            <DiscourseConnective annotation_id="36229" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> to the rights of members of the Catholic Church, which is currently being persecuted and threatened with extinction in India.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="15384" annotation_id="43046">
          <Alignment alignment="4748" annotation_id="43046">
            <DiscourseConnective annotation_id="43046" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> aux droits des membres de l'église catholique, qui est actuellement persécutée <DiscourseConnective annotation_id="43140">et</DiscourseConnective> menacée de disparition <DiscourseConnective annotation_id="43166">en</DiscourseConnective> Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36369" docOffset="251">
      <en>Churches are being burnt <Alignment alignment="48535" annotation_id="36394">
          <DiscourseConnective annotation_id="36394" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Christians killed in India at present, <Alignment alignment="43255" annotation_id="36437">
          <DiscourseConnective annotation_id="36437" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe gave the people of India Mother Teresa of Calcutta.</en>
      <fr>Des églises sont brûlées <Alignment alignment="46617" annotation_id="43200">
          <DiscourseConnective annotation_id="43200" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des chrétiens sont assassinés en ce moment en Inde, <Alignment alignment="16241" annotation_id="43255">
          <DiscourseConnective annotation_id="43255" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe avait donné au peuple indien Mère Teresa de Calcutta.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36500" docOffset="252">
      <en>She was a holy person who brought goodness and kindness to where it was most needed.</en>
      <fr>Elle fut une sainte personne qui a apporté la bonté <DiscourseConnective annotation_id="43380">et</DiscourseConnective> la gentillesse là où elles étaient les plus nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36585" docOffset="253">
      <en>The European Union should seek inspiration from Mother Teresa on how to pursue its relations with India.</en>
      <fr>L'Union européenne devrait s'inspirer de Mère Teresa sur la manière de poursuivre ses relations avec l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36690" docOffset="254">
      <en>India should look to Mother Teresa for an example of how to develop relations between followers of different faiths.</en>
      <fr>Cette dernière devrait suivre le modèle de Mère Teresa <DiscourseConnective annotation_id="43604">à propos</DiscourseConnective> de la façon d'établir des relations entre les disciples de différentes religions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36807" id="073" name="Sajjad Karim">
    <ParallelChunk annotation_id="36807" docOffset="255">
      <en>Mr President, I, as a long-standing rapporteur on this issue within this Parliament, welcome the EU-India Summit, which is due to take place very soon.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, en <DiscourseConnective annotation_id="43726">tant que</DiscourseConnective> rapporteur de longue date sur cette question au sein de ce Parlement, je me réjouis du sommet UE-Inde, qui aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="43852">bientôt</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36959" docOffset="256">
      <en>I see India in many ways as a natural partner for the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43861">À</DiscourseConnective> bien des égards, je considère que l'Inde est un partenaire naturel <DiscourseConnective annotation_id="43930">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37029" docOffset="257">
      <en>We must use this summit to make progress, <Alignment alignment="44005" annotation_id="37071">
          <DiscourseConnective annotation_id="37071" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome the Council and Commission statements that have been made today.</en>
      <fr>Nous devons profiter de ce sommet <DiscourseConnective annotation_id="43989">pour</DiscourseConnective> progresser <Alignment alignment="7569" annotation_id="44005">
          <DiscourseConnective annotation_id="44005" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me félicite des déclarations <DiscourseConnective annotation_id="44040">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="44055">et</DiscourseConnective> la Commission ont prononcées aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37150" docOffset="258">
      <en>
        <Alignment alignment="49259" annotation_id="37150">
          <DiscourseConnective annotation_id="37150" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have to say, as a rapporteur, that too much time has been taken to get to where we are today.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="2536" annotation_id="44108">
          <DiscourseConnective annotation_id="44108" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> dire, en <DiscourseConnective annotation_id="44127">tant que</DiscourseConnective> rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="44148">que</DiscourseConnective> l'on a mis trop de temps <DiscourseConnective annotation_id="44177">pour</DiscourseConnective> arriver là où nous en sommes à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37250" docOffset="259">
      <en>It is now time that we have delivery.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="44229">maintenant</DiscourseConnective> temps de produire des résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37288" docOffset="260">
      <en>I hear comments made by so many of my colleagues today pertaining to the issue of human rights and religious freedoms.</en>
      <fr>J'ai entendu aujourd'hui des commentaires de la part de nombreux collègues sur la question des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="44386">et</DiscourseConnective> la liberté religieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37407" docOffset="261">
      <en>I remind them that this House fought very hard to have a human-rights clause included in all of our free-trade agreements.</en>
      <fr>Je leur rappelle <DiscourseConnective annotation_id="44429">que</DiscourseConnective> ce Parlement s'est vigoureusement battu <DiscourseConnective annotation_id="44473">pour</DiscourseConnective> faire inclure une clause sur les droits de l'homme dans tous nos accords de libre-échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37530" docOffset="262">
      <en>We, Commissioner, must underline our commitment to that clause.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, nous devons souligner notre engagement <DiscourseConnective annotation_id="44631">à</DiscourseConnective> l'égard de cette clause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37594" docOffset="263">
      <en>So, whether it is thousands of disappeared or mass graves in Jammu and Kashmir, or the murder of Christians in Orissa and attacks upon them, our commitments to human rights must remain absolute and committed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44658">Ainsi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="44665">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="44671">s'</DiscourseConnective>agisse de milliers de disparus <DiscourseConnective annotation_id="44704">ou</DiscourseConnective> des charniers du Jammu-et-Cachemire <DiscourseConnective annotation_id="44743">ou</DiscourseConnective> de l'assassinat des chrétiens dans l'État d'Orissa <DiscourseConnective annotation_id="44797">et</DiscourseConnective> des actes de violence les visant, nos engagements envers les droits de l'homme doivent rester absolus <DiscourseConnective annotation_id="44902">et</DiscourseConnective> fermes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37803" docOffset="264">
      <en>Concerning the FTA: we now need delivery.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44913">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des accords de libre-échange, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="44970">maintenant</DiscourseConnective> besoin de résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37845" docOffset="265">
      <en>A comprehensive bilateral between us and India is not just of importance to us and India but is of global significance.</en>
      <fr>Une coopération bilatérale approfondie entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="45052">et</DiscourseConnective> l'Inde n'est pas seulement importante <DiscourseConnective annotation_id="45093">pour</DiscourseConnective> nous <DiscourseConnective annotation_id="45103">et</DiscourseConnective> l'Inde, <DiscourseConnective annotation_id="45114">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45125">pour</DiscourseConnective> le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37965" id="074" name="Mirosław Mariusz Piotrowski">
    <ParallelChunk annotation_id="37965" docOffset="266">
      <en>(PL) Mr President, Europe is founded on Christianity, <Alignment alignment="45209" annotation_id="38019">
          <DiscourseConnective annotation_id="38019" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should always be guided by Christian values.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'Europe est fondée sur le christianisme <Alignment alignment="216" annotation_id="45209">
          <DiscourseConnective annotation_id="45209" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions toujours être guidés par des valeurs chrétiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38071" docOffset="267">
      <en>Freedom of religion is one of the European Union's fundamental rights. This should be emphasised in the context of relations between the European Union and other countries.</en>
      <fr>La liberté de religion est un des droits fondamentaux de l'Union européenne, ce qui devrait être mis en évidence dans le cadre de relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="45441">et</DiscourseConnective> les autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38244" docOffset="268">
      <en>The attacks on Christians in India, their persecution, and the damage to their churches have given rise to great concern.</en>
      <fr>Les actes de violence commis <DiscourseConnective annotation_id="45490">à</DiscourseConnective> l'encontre des chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="45517">en</DiscourseConnective> Inde, leur persécution <DiscourseConnective annotation_id="45543">et</DiscourseConnective> les dégâts occasionnés <DiscourseConnective annotation_id="45569">à</DiscourseConnective> leurs églises ont suscité une grande inquiétude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38366" docOffset="269">
      <en>The Indian authorities have failed to take action, <DiscourseConnective annotation_id="38417" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> indicating consent to the escalating terrorist attacks.</en>
      <fr>Les autorités indiennes n'ont pas pris de mesures, ce qui signifie qu'elles ont consenti <DiscourseConnective annotation_id="45709">à</DiscourseConnective> l'escalade des actes terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38478" docOffset="270">
      <en>In the context of the forthcoming EU-India Summit it would be appropriate to make holding the talks conditional on clear commitments by the Indian authorities.</en>
      <fr>Dans le contexte du prochain sommet UE-Inde, il serait approprié <DiscourseConnective annotation_id="45810">que</DiscourseConnective> des engagements clairs de la part des autorités indiennes conditionnent la tenue des discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38638" docOffset="271">
      <en>The latter should undertake to immediately implement all possible measures to halt the persecution of Christians and to ensure that those responsible for such actions are punished.</en>
      <fr>L'Inde devrait décider de mettre en œuvre immédiatement toutes les mesures possibles <DiscourseConnective annotation_id="45997">afin de</DiscourseConnective> mettre un terme à la persécution des chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="46052">et</DiscourseConnective> de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="46068">que</DiscourseConnective> tous les responsables de ces actes seront punis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38819" docOffset="272">
      <en>
        <Alignment alignment="46121" annotation_id="38819">
          <DiscourseConnective annotation_id="38819" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union cannot make any concessions, including trade concessions, to countries where fundamental rights are violated with impunity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9522" annotation_id="46121">
          <DiscourseConnective annotation_id="46121" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne ne peut pas accorder de concessions, y compris des concessions commerciales, <DiscourseConnective annotation_id="46227">à</DiscourseConnective> des pays dans lesquels des droits fondamentaux sont violés <DiscourseConnective annotation_id="46288">en</DiscourseConnective> toute impunité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38975" docOffset="273">
      <en>The European Parliament must send out a clear message that it places the defence of these values above short-term economic interests.</en>
      <fr>Le Parlement européen doit clairement faire savoir <DiscourseConnective annotation_id="46358">qu'</DiscourseConnective>il place la défense de ces valeurs au-dessus des intérêts économiques à court terme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39109" id="075" name="Christa Klaß">
    <ParallelChunk annotation_id="39109" docOffset="274">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the EU-India Summit marks a new stage in the deepening of relations between the European Union and India.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, chers collègues, le sommet UE-Inde marque une nouvelle étape dans l'approfondissement des relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="46622">et</DiscourseConnective> l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39270" docOffset="275">
      <en>We want to promote economic development in India.</en>
      <fr>Nous voulons promouvoir le développement économique <DiscourseConnective annotation_id="46685">en</DiscourseConnective> Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39320" docOffset="276">
      <en>
        <Alignment alignment="46694" annotation_id="39320">
          <DiscourseConnective annotation_id="39320" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are <Alignment alignment="46718" annotation_id="39336">
          <DiscourseConnective annotation_id="39336" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> monitoring very closely what is happening in the context of human rights and dignity in India's regions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10075" annotation_id="46694">
          <DiscourseConnective annotation_id="46694" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous suivons <Alignment alignment="10731" annotation_id="46718">
          <DiscourseConnective annotation_id="46718" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de très près la situation relative aux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="46785">et</DiscourseConnective> à la dignité dans les régions de l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39446" docOffset="277">
      <en>Almost all the previous speakers have talked about the persecution of Christians which has recently been taking place.</en>
      <fr>Presque tous les intervenants précédents ont parlé de la persécution des chrétiens qui a eu lieu récemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39565" docOffset="278">
      <en>These are issues which must be discussed at the Summit as well.</en>
      <fr>Ce sont des questions <DiscourseConnective annotation_id="46959">à</DiscourseConnective> débattre <DiscourseConnective annotation_id="46970">également</DiscourseConnective> au sommet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39629" docOffset="279">
      <en>The murder of a spiritual leader and member of the World Hindu Council on 23 August this year triggered this new conflict.</en>
      <fr>L'assassinat d'un chef spirituel <DiscourseConnective annotation_id="47024">et</DiscourseConnective> membre du Conseil hindou mondial le 23 août de cette année a déclenché ce nouveau conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39752" docOffset="280">
      <en>This is not the first attack on Christians, which is why some 60 000 Christians in the state of Orissa alone have now fled their homes.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="47124">s'</DiscourseConnective>agit pas de la première attaque contre des chrétiens, ce qui explique pourquoi quelque 60 000 chrétiens de l'État d'Orissa ont désormais fui leur maison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39888" docOffset="281">
      <en>Christians are being subjected to a campaign of persecution, humiliation, abuse and murder.</en>
      <fr>Les chrétiens font l'objet d'une campagne de persécution, d'humiliation, d'abus <DiscourseConnective annotation_id="47360">et</DiscourseConnective> de meurtres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39980" docOffset="282">
      <en>Homes, churches and monasteries in Christian communities are being ransacked and destroyed.</en>
      <fr>Des maisons, des églises <DiscourseConnective annotation_id="47401">et</DiscourseConnective> des monastères de communautés chrétiennes ont été pillés <DiscourseConnective annotation_id="47461">et</DiscourseConnective> détruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40072" docOffset="283">
      <en>The Indian Government must guarantee the right to life and liberty of the Christians who live there.</en>
      <fr>Le gouvernement indien doit garantir le droit <DiscourseConnective annotation_id="47520">à</DiscourseConnective> la vie <DiscourseConnective annotation_id="47529">et</DiscourseConnective> à la liberté aux chrétiens qui vivent dans cet État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40173" docOffset="284">
      <en>Economic prosperity and stability can only be achieved through freedom for the people.</en>
      <fr>Il n'est possible d'atteindre la prospérité <DiscourseConnective annotation_id="47629">et</DiscourseConnective> la stabilité économiques qu'un respectant la liberté des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40260" id="076" name="Reinhard Rack">
    <ParallelChunk annotation_id="40260" docOffset="285">
      <en>(DE) Mr President, India and Europe need more and better contacts with each other at all levels, but particularly between ordinary people: business people, tourists and students, <Alignment alignment="47942" annotation_id="40439">
          <DiscourseConnective annotation_id="40439" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="47734">et</DiscourseConnective> l'Europe ont besoin de contacts à la fois plus fréquents <DiscourseConnective annotation_id="47794">et</DiscourseConnective> de meilleure qualité à tous les niveaux, <DiscourseConnective annotation_id="47838">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47843">en particulier</DiscourseConnective> entre les citoyens ordinaires: hommes et femmes d'affaires, touristes <DiscourseConnective annotation_id="47928">et</DiscourseConnective> étudiants, <Alignment alignment="17502" annotation_id="47942">
          <DiscourseConnective annotation_id="47942" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40452" docOffset="286">
      <en>Let me make a brief comment, which is <Alignment alignment="48015" annotation_id="40490">
          <DiscourseConnective annotation_id="40490" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of relevance to the Commission's legislative programme that we were discussing earlier.</en>
      <fr>Permettez-moi de formuler un <DiscourseConnective annotation_id="47984">bref</DiscourseConnective> commentaire, qui concerne <Alignment alignment="11346" annotation_id="48015">
          <DiscourseConnective annotation_id="48015" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le programme législatif de la Commission dont nous avons discuté précédemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40583" docOffset="287">
      <en>In international aviation, we need good security regulations that are genuinely useful and effective and not simply token gestures.</en>
      <fr>Dans le domaine de l'aviation internationale, nous avons besoin de règlements adéquats en matière de sécurité, qui soient réellement utiles <DiscourseConnective annotation_id="48240">et</DiscourseConnective> efficaces <DiscourseConnective annotation_id="48253">et</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="48260">simplement</DiscourseConnective> des gestes symboliques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40715" docOffset="288">
      <en>One sensible and genuinely necessary measure would <DiscourseConnective annotation_id="40766" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be to abolish the senseless rules that prevent passengers from taking liquids on board at last, and to come up with a more sensible solution.</en>
      <fr>Une mesure sensée <DiscourseConnective annotation_id="48313">et</DiscourseConnective> véritablement nécessaire consisterait, par exemple, <DiscourseConnective annotation_id="48368">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48370">enfin</DiscourseConnective> abolir les règles insensées qui empêchent les passagers d'emporter des liquides à bord des avions <DiscourseConnective annotation_id="48474">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48477">à</DiscourseConnective> présenter une solution ayant plus de sens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40918" id="077" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="40918" docOffset="289">
      <en>(PL) Mr President, <Alignment alignment="48550" annotation_id="40937">
          <DiscourseConnective annotation_id="40937" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU-India Summit approaches, we ought to reflect on the prospects for increasing cooperation with India.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, <Alignment alignment="19164" annotation_id="48550">
          <DiscourseConnective annotation_id="48550" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'approche du sommet UE-Inde, nous devons réfléchir aux perspectives de renforcement de la coopération avec l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41048" docOffset="290">
      <en>Despite significant progress, our cooperation with India is still significantly less dynamic than our links with China.</en>
      <fr>Malgré des progrès significatifs, notre coopération avec l'Inde est bien moins dynamique <DiscourseConnective annotation_id="48757">que</DiscourseConnective> les relations que nous entretenons avec la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41168" docOffset="291">
      <en>The Union is India's main economic partner, <Alignment alignment="48880" annotation_id="41212">
          <DiscourseConnective annotation_id="41212" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is still scope for our companies to improve their position in those sectors of the Indian economy that are undergoing dynamic development.</en>
      <fr>L'Union européenne est le principal partenaire économique de l'Inde, <Alignment alignment="41212" annotation_id="48880">
          <DiscourseConnective annotation_id="48880" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos entreprises ont <DiscourseConnective annotation_id="48905">encore</DiscourseConnective> largement la possibilité d'améliorer leur position dans les secteurs de l'économie indienne qui connaissent un développement dynamique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41361" docOffset="292">
      <en>I am referring to energy, telecommunications and machinery.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="49057">à</DiscourseConnective> l'énergie, aux télécommunications <DiscourseConnective annotation_id="49093">et</DiscourseConnective> aux machines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41421" docOffset="293">
      <en>At the same time, we must ensure that the prospect of doing business with India does not lead us to overlook the problems facing its population.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49110">Parallèlement</DiscourseConnective>, nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="49150">que</DiscourseConnective> les possibilités de faire des affaires <DiscourseConnective annotation_id="49193">en</DiscourseConnective> Inde ne nous font pas oublier les problèmes que subit sa population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41566" docOffset="294">
      <en>The most important of these are widespread poverty, the inadequacies of the health and education systems, the AIDS epidemic and the marked social contrasts.</en>
      <fr>Les principaux problèmes sont la pauvreté généralisée, les insuffisances des systèmes de santé <DiscourseConnective annotation_id="49360">et</DiscourseConnective> d'éducation, l'épidémie de sida <DiscourseConnective annotation_id="49395">et</DiscourseConnective> les contrastes sociaux très marqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41723" docOffset="295">
      <en>
        <Alignment alignment="49435" annotation_id="41723">
          <DiscourseConnective annotation_id="41723" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we dispatch politicians, financiers, goods and know-how to India, we must not forget the need for humanitarian aid and medicine.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41723" annotation_id="49435">
          <DiscourseConnective annotation_id="49435" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> envoyant des politiques, des financiers, des biens <DiscourseConnective annotation_id="49489">et</DiscourseConnective> du savoir-faire en Inde, nous ne devons pas oublier le besoin <DiscourseConnective annotation_id="49554">en</DiscourseConnective> aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="49574">et</DiscourseConnective> en médicaments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41855" docOffset="296">
      <en>Above all, we must not neglect the cause of religious freedom in India.</en>
      <fr>Nous ne devons <DiscourseConnective annotation_id="49608">surtout</DiscourseConnective> pas négliger la cause de la liberté religieuse <DiscourseConnective annotation_id="49663">en</DiscourseConnective> Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41927" id="079" name="Margot Wallström">
    <ParallelChunk annotation_id="41927" docOffset="297">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, honourable Members, let me almost in telegram form answer some of your detailed questions and add a couple of points.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs, permettez-moi répondre, presque sous la forme d'un télégramme, à certaines de vos questions détaillées <DiscourseConnective annotation_id="49862">et</DiscourseConnective> d'ajouter quelques points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42095" docOffset="298">
      <en>Firstly, a piece of information that I think is important to all of you who are engaged in the issue of India-EU cooperation concerns the recent flooding in Bihar state, where the European Commission is providing assistance to the victims of this catastrophe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49892">Premièrement</DiscourseConnective>, une information qui est, à mon avis, importante <DiscourseConnective annotation_id="49954">pour</DiscourseConnective> tous ceux d'entre vous qui sont concernés par la question de la coopération entre l'UE et l'Inde porte sur les récentes inondations qui se sont produites dans l'État du Bihar, où la Commission européenne fournit de l'aide aux victimes de cette catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42355" docOffset="299">
      <en>The Commission mobilised EUR 2 million for emergency relief to cover the most urgent needs of food, shelter, water, sanitation and medical support.</en>
      <fr>La Commission a mobilisé deux millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="50263">pour</DiscourseConnective> l'aide d'urgence, <DiscourseConnective annotation_id="50286">afin de</DiscourseConnective> répondre aux besoins les plus urgents <DiscourseConnective annotation_id="50332">en</DiscourseConnective> nourriture, abris, eau, installations sanitaires <DiscourseConnective annotation_id="50384">et</DiscourseConnective> aide médicale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42503" docOffset="300">
      <en>This has been provided both to those displaced and those who remained in the affected villages.</en>
      <fr>Cette aide a été apportée tant aux personnes déplacées <DiscourseConnective annotation_id="50457">qu'</DiscourseConnective>aux personnes qui sont restées dans les villages touchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42599" docOffset="301">
      <en>I thought it important for you to know that.</en>
      <fr>J'ai pensé qu'il était important <DiscourseConnective annotation_id="50551">que</DiscourseConnective> vous le sachiez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42644" docOffset="302">
      <en>There was a question on civil aviation.</en>
      <fr>Une question concernait l'aviation civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42684" docOffset="303">
      <en>In principle, the signature of the horizontal agreement at the summit should be accompanied by the signature of the financing agreement on a new civil aviation cooperation programme covering EUR 12.5 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50615">En</DiscourseConnective> principe, la signature de l'accord horizontal lors du sommet devrait s'accompagner de la signature de l'accord financier sur un nouveau programme de coopération dans le domaine de l'aviation civile, doté de 12,5 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42893" docOffset="304">
      <en>That is the highest amount of European Community funding for aviation for any third country.</en>
      <fr>Parmi les financements que la Communauté européenne accorde dans le domaine de l'aviation <DiscourseConnective annotation_id="50938">à</DiscourseConnective> des pays tiers, celui-ci présente le montant le plus élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42986" docOffset="305">
      <en>I would just like to say a few words on climate change, <Alignment alignment="51064" annotation_id="43042">
          <DiscourseConnective annotation_id="43042" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is, of course, in our interests to engage India in the run-up to the post-Kyoto regime.</en>
      <fr>Je voudrais ajouter quelques mots sur le changement climatique, <Alignment alignment="43042" annotation_id="51064">
          <DiscourseConnective annotation_id="51064" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est, bien entendu, dans notre intérêt de convaincre l'Inde de s'engager dans la phase de préparation du régime post-Kyoto.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43141" docOffset="306">
      <en>
        <Alignment alignment="51194" annotation_id="43141">
          <DiscourseConnective annotation_id="43141" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, we take the view, contrary to India, that climate-change-related measures are not incompatible with economic development.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29103" annotation_id="51194">
          <DiscourseConnective annotation_id="51194" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, nous pensons, contrairement <DiscourseConnective annotation_id="51243">à</DiscourseConnective> l'Inde, <DiscourseConnective annotation_id="51253">que</DiscourseConnective> les mesures relatives au changement climatique ne sont pas incompatibles avec le développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43276" docOffset="307">
      <en>
        <Alignment alignment="73324" annotation_id="43276">
          <Alignment alignment="51364" annotation_id="43276">
            <DiscourseConnective annotation_id="43276" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, they can help us <Alignment alignment="43958" annotation_id="43310">
          <DiscourseConnective annotation_id="43310" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we urge India to <Alignment alignment="55992" annotation_id="43331">
          <DiscourseConnective annotation_id="43331" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be proactive in the coming Poznań Conference to prepare post-Kyoto and in the negotiations on an agreement in Copenhagen.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21134" annotation_id="51364">
          <Alignment alignment="33723" annotation_id="51364">
            <DiscourseConnective annotation_id="51364" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, elle peuvent nous aider <Alignment alignment="15240" annotation_id="51402">
          <DiscourseConnective annotation_id="51402" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous recommandons vivement à l'Inde d'être <Alignment alignment="43331" annotation_id="51448">
          <DiscourseConnective annotation_id="51448" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> proactive lors de la prochaine conférence de Poznań sur la préparation du régime post-Kyoto <DiscourseConnective annotation_id="51550">et</DiscourseConnective> lors des négociations qui auront lieu <DiscourseConnective annotation_id="51591">à</DiscourseConnective> Copenhague sur la conclusion d'un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43458" docOffset="308">
      <en>We have good reason to expect that a work programme on energy and climate change will be adopted at the summit, <DiscourseConnective annotation_id="43570" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is an essential component of our cooperation with India.</en>
      <fr>Nous avons de bonnes raisons d'espérer <DiscourseConnective annotation_id="51674">qu'</DiscourseConnective>un programme de travail sur l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="51715">et</DiscourseConnective> le changement climatique sera adopté lors du sommet, ce qui constitue un élément essentiel de notre coopération avec l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43636" docOffset="309">
      <en>We are, of course, following very closely the communal violence in the state of Orissa, which we deplore.</en>
      <fr>Bien entendu, nous suivons de très près les actes de violences communautaires dans l'État d'Orissa, <DiscourseConnective annotation_id="51943">que</DiscourseConnective> nous déplorons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43742" docOffset="310">
      <en>We raised the issue of Orissa at the last human rights dialogue in February, asking the authorities to prevent such violence.</en>
      <fr>Nous avons soulevé la question de cet État lors du dernier dialogue sur les droits de l'homme qui s'est tenu <DiscourseConnective annotation_id="52072">en</DiscourseConnective> février, en demandant aux autorités d'empêcher ces actes de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43868" docOffset="311">
      <en>We <Alignment alignment="52156" annotation_id="43871">
          <DiscourseConnective annotation_id="43871" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raised the issue with the India National Human Rights Commission and the National Minorities Commission.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="43871" annotation_id="52156">
          <DiscourseConnective annotation_id="52156" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> soulevé cette question auprès de la Commission nationale indienne des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="52254">et</DiscourseConnective> de la Commission nationale des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43981" docOffset="312">
      <en>We will <DiscourseConnective annotation_id="43989" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> raise it at this summit on the basis of a report which has been requested from the Heads of Mission in Delhi.</en>
      <fr>Nous l'aborderons à nouveau lors de ce sommet <DiscourseConnective annotation_id="52345">en</DiscourseConnective> nous basant sur un rapport qui a été demandé aux chefs de mission <DiscourseConnective annotation_id="52414">à</DiscourseConnective> Delhi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44104" docOffset="313">
      <en>Finally, concerning our dialogue on India, I would like to say to Mrs Gill that the Commission is prepared to inform Parliament on the priorities set in the revised Joint Action Plan.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52423">Enfin</DiscourseConnective>, en ce qui concerne notre dialogue avec l'Inde, je voudrais préciser <DiscourseConnective annotation_id="52498">à</DiscourseConnective> Mme Gill <DiscourseConnective annotation_id="52509">que</DiscourseConnective> la Commission est disposée <DiscourseConnective annotation_id="52540">à</DiscourseConnective> informer le Parlement sur les priorités fixées dans le plan d'action conjoint révisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44288" docOffset="314">
      <en>Our External Relations Department holds regular meetings with all the services directly involved in Indian affairs <Alignment alignment="67713" annotation_id="44403">
          <DiscourseConnective annotation_id="44403" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a representative of the secretariat of the Parliament is always invited to these meetings, <Alignment alignment="52860" annotation_id="44498">
          <DiscourseConnective annotation_id="44498" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it is important to follow this up in a very practical way.</en>
      <fr>Notre département des relations extérieures tient régulièrement des réunions avec tous les services directement concernés par les affaires indiennes <Alignment alignment="15529" annotation_id="52777">
          <DiscourseConnective annotation_id="52777" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un représentant du secrétariat du Parlement est toujours invité <DiscourseConnective annotation_id="52844">à</DiscourseConnective> ces réunions, <Alignment alignment="18455" annotation_id="52860">
          <DiscourseConnective annotation_id="52860" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'il est essentiel de suivre cela d'une manière très pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44569" docOffset="315">
      <en>Thank you very much for this debate.</en>
      <fr>Je vous remercie vivement <DiscourseConnective annotation_id="52964">pour</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44606" docOffset="316">
      <en>We will of course take back to the Commission all your detailed and well-informed views.</en>
      <fr>Nous présenterons bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="53006">à</DiscourseConnective> la Commission tous vos points de vue détaillés <DiscourseConnective annotation_id="53055">et</DiscourseConnective> bien renseignés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44695" id="080" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="44695" docOffset="317">
      <en>I have received six motions for a resolution pursuant to Rule 103(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>Six propositions de résolution ont été déposées conformément <DiscourseConnective annotation_id="53136">à</DiscourseConnective> l'article 103, paragraphe 2, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44791" docOffset="318">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44813" docOffset="319">
      <en>The vote will take place on Wednesday.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44852" docOffset="320">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44882" id="977" name="Sylwester Chruszcz ">
    <ParallelChunk annotation_id="44882" docOffset="321">
      <en>in writing. - (PL) In the run-up to the EU-India Summit in Marseille on 29 September, I should like to draw attention to certain dramatic events.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) <DiscourseConnective annotation_id="53281">À</DiscourseConnective> l'approche du sommet UE-Inde qui se tiendra à Marseille le 29 septembre, je voudrais attirer votre attention sur certains événements tragiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45028" docOffset="322">
      <en>I am referring to the wave of violence against Christians and the serial killings of Christians in August in India, notably in Orissa.</en>
      <fr>Je veux parler de la vague d'actes de violence commis à l'encontre de chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="53507">et</DiscourseConnective> des massacres de chrétiens qui se sont produits <DiscourseConnective annotation_id="53558">en</DiscourseConnective> août <DiscourseConnective annotation_id="53566">en</DiscourseConnective> Inde, <DiscourseConnective annotation_id="53575">notamment</DiscourseConnective> dans l'État d'Orissa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45163" docOffset="323">
      <en>The European Parliament should strongly condemn such incidents.</en>
      <fr>Le Parlement européen devrait condamner vigoureusement ces incidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45227" docOffset="324">
      <en>The issue of police behaviour in the context of the massacre of representatives of religious minorities is <Alignment alignment="53795" annotation_id="45334">
          <DiscourseConnective annotation_id="45334" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of concern.</en>
      <fr>La question de l'attitude de la police dans le contexte de l'assassinat de représentants de minorités religieuses est <Alignment alignment="2974" annotation_id="53795">
          <DiscourseConnective annotation_id="53795" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> préoccupante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45351" docOffset="325">
      <en>I should like to express my deep distress and concern regarding the attacks on Christians in Orissa, and <Alignment alignment="61595" annotation_id="45456">
          <Alignment alignment="53955" annotation_id="45456">
            <DiscourseConnective annotation_id="45456" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> in the Kandhamal district.</en>
      <fr>Je voudrais exprimer ma profonde tristesse <DiscourseConnective annotation_id="53862">et</DiscourseConnective> mon inquiétude à l'égard des attaques dirigées contre des chrétiens dans l'État d'Orissa, <Alignment alignment="45456" annotation_id="53955">
          <Alignment alignment="6322" annotation_id="53955">
            <DiscourseConnective annotation_id="53955" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> dans le district de Kandhamal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45497" docOffset="326">
      <en>I would <Alignment alignment="54013" annotation_id="45505">
          <DiscourseConnective annotation_id="45505" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to emphasise the need to provide immediate aid and support for the victims.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="45505" annotation_id="54013">
          <DiscourseConnective annotation_id="54013" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> insister sur la nécessité de fournir une aide <DiscourseConnective annotation_id="54069">et</DiscourseConnective> un soutien immédiats aux victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45591" id="976" name="Filip Kaczmarek ">
    <ParallelChunk annotation_id="45591" docOffset="327">
      <en>in writing. - (PL) India is an important partner for the European Union.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) L'Inde est un partenaire important <DiscourseConnective annotation_id="54160">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45664" docOffset="328">
      <en>In both political and economic terms, India's achievements are impressive.</en>
      <fr>Tant sur le plan politique que dans le domaine de l'économie, les réussites de l'Inde sont impressionnantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45739" docOffset="329">
      <en>There is scope for ongoing improvement of the relations between India and the Union. Such relations could be mutually beneficial.</en>
      <fr>Il est possible d'améliorer en permanence les relations entre l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="54363">et</DiscourseConnective> l'Union, qui doivent être bénéfiques pour chaque partie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45869" docOffset="330">
      <en>There does seem to be, <Alignment alignment="54433" annotation_id="45892">
          <DiscourseConnective annotation_id="45892" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a serious impediment to the development of India and of our mutual relations, an impediment that significantly reduces India's potential.</en>
      <fr>Il semble <Alignment alignment="9606" annotation_id="54433">
          <DiscourseConnective annotation_id="54433" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> y avoir un obstacle majeur dans le développement de l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="54502">et</DiscourseConnective> de nos relations mutuelles, un obstacle qui réduit considérablement le potentiel de l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46039" docOffset="331">
      <en>I believe that this impediment is the caste system currently operating in India.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="54606">que</DiscourseConnective> c'est le système des castes actuellement en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="54662">en</DiscourseConnective> Inde qui constitue cet obstacle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46120" docOffset="332">
      <en>The Indian authorities must make every effort to cleanse Indian society of the negative, and indeed sometimes tragic, consequences of this system.</en>
      <fr>Les autorités indiennes doivent déployer tous les efforts possibles <DiscourseConnective annotation_id="54766">pour</DiscourseConnective> débarrasser la société indienne des conséquences négatives, <DiscourseConnective annotation_id="54831">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54834">effectivement</DiscourseConnective> parfois tragiques, de ce système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46267" docOffset="333">
      <en>In such cases, legislative action and political declarations alone are not enough.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54882">À</DiscourseConnective> cet effet, les mesures législatives <DiscourseConnective annotation_id="54920">et</DiscourseConnective> les déclarations politiques seules ne suffisent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46350" docOffset="334">
      <en>What is important is actually changing social relations and inhuman traditions.</en>
      <fr>Il importe de changer réellement les relations sociales <DiscourseConnective annotation_id="55032">et</DiscourseConnective> les traditions inhumaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46430" docOffset="335">
      <en>This is not an easy task <Alignment alignment="55090" annotation_id="46455">
          <DiscourseConnective annotation_id="46455" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> one cannot expect immediate results.</en>
      <fr>Cette tâche n'est pas aisée <Alignment alignment="12156" annotation_id="55090">
          <DiscourseConnective annotation_id="55090" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons pas nous attendre à des résultats immédiats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46496" docOffset="336">
      <en>We should not be dissuaded by the prospect of a long-term process.</en>
      <fr>Nous ne devons pas nous laisser dissuader par la perspective d'un processus à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46563" docOffset="337">
      <en>
        <Alignment alignment="55244" annotation_id="46563">
          <Alignment alignment="55244" annotation_id="46563">
            <DiscourseConnective annotation_id="46563" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we should support India's efforts in this important enterprise.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13835" annotation_id="55244">
          <Alignment alignment="42586" annotation_id="55244">
            <DiscourseConnective annotation_id="55244" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devons soutenir les efforts de l'Inde dans cette entreprise cruciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46644" docOffset="338">
      <en>I trust that the forthcoming EU-India Summit will help to weaken the caste system in India <Alignment alignment="38717" annotation_id="46735">
          <DiscourseConnective annotation_id="46735" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to improve standards of human rights and citizens' rights in the world's largest democracy.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="55342">que</DiscourseConnective> le prochain sommet UE-Inde permettra d'affaiblir le système des castes <DiscourseConnective annotation_id="55417">en</DiscourseConnective> Inde <Alignment alignment="16009" annotation_id="55425">
          <DiscourseConnective annotation_id="55425" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'améliorer les normes en matière de droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="55483">et</DiscourseConnective> de droits des citoyens dans la plus grande démocratie du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
