<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>i2010: Digital libraries (debate)</en>
    <fr>i2010: Bibliothèques numériques (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="34" id="372" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="34" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Marie-Hélène Descamps, on behalf of the Committee on Culture and Education, on i2010: Digital libraries.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Marie-Hélène Descamps, au nom de la Commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="139">et</DiscourseConnective> de l'éducation, sur "i2010: Bibliothèques numériques".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="170" docOffset="2">
      <en>Once again, more than 50 per cent of the speakers in this debate are women, the first of which is Marie-Hélène Descamps, the rapporteur.</en>
      <fr>À nouveau, plus de 50 pour cent des intervenants dans ce débat sont des femmes, la première d'entre elles est Marie-Hélène Descamps, la rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="307" id="373" name="Marie-Hélène Descamps">
    <ParallelChunk annotation_id="307" docOffset="3">
      <en>rapporteur. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the idea of a European digital library originated from six EU Heads of State and Government who wanted to allow universal access to the European cultural heritage and to preserve it for future generations.</en>
      <fr>rapporteur. - (FR) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, chers collègues, l'idée d'une bibliothèque numérique européenne est née de la volonté de six chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="516">et</DiscourseConnective> de gouvernement de l'Union de permettre l'accès de tous au patrimoine culturel européen <DiscourseConnective annotation_id="607">et</DiscourseConnective> d'assurer la préservation de celui-ci <DiscourseConnective annotation_id="648">pour</DiscourseConnective> les générations à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="582" docOffset="4">
      <en>This federal project for Europe will strengthen the expression of a true European identity <Alignment alignment="773" annotation_id="673">
          <DiscourseConnective annotation_id="673" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> help spread our cultural and linguistic diversity across the world.</en>
      <fr>Ce projet fédérateur <DiscourseConnective annotation_id="699">pour</DiscourseConnective> l'Europe renforcera l'expression d'une véritable identité européenne <Alignment alignment="673" annotation_id="773">
          <DiscourseConnective annotation_id="773" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorisera la diffusion de notre diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="830">et</DiscourseConnective> linguistique à travers le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="745" docOffset="5">
      <en>The project, which is without precedent for Europe, combines the past with the present and links the cultural with the digital dimension.</en>
      <fr>Ce projet, <DiscourseConnective annotation_id="877">sans</DiscourseConnective> précédent <DiscourseConnective annotation_id="892">pour</DiscourseConnective> l'Europe, allie à la fois passé <DiscourseConnective annotation_id="929">et</DiscourseConnective> présent, dimension culturelle et dimension numérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="883" docOffset="6">
      <en>It is the perfect response to the various issues now affecting our fellow citizens in the form of new information and communication technologies.</en>
      <fr>Il répond parfaitement aux enjeux que représentent aujourd'hui pour nos concitoyens les nouvelles technologies de l'information <DiscourseConnective annotation_id="1114">et</DiscourseConnective> de la communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1029" docOffset="7">
      <en>The Internet, which is the third favourite medium of Europe's young people, is in effect one of the main means of access to knowledge and learning.</en>
      <fr>Le réseau Internet, troisième média favori des jeunes Européens, constitue <DiscourseConnective annotation_id="1213">en effet</DiscourseConnective> l'un des principaux moyens d'accès <DiscourseConnective annotation_id="1257">à</DiscourseConnective> la connaissance <DiscourseConnective annotation_id="1275">et</DiscourseConnective> au savoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1177" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="1289" annotation_id="1177">
          <DiscourseConnective annotation_id="1177" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> some real progress has been made, the digitisation of our cultural resources and their bringing online <Alignment alignment="1423" annotation_id="1286">
          <DiscourseConnective annotation_id="1286" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> remains very fragmented and relies on the various mechanisms that have been put in place by the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1177" annotation_id="1289">
          <DiscourseConnective annotation_id="1289" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> de réels efforts aient été constatés, les activités de numérisation <DiscourseConnective annotation_id="1366">et</DiscourseConnective> de mise en ligne des ressources culturelles demeurent <Alignment alignment="19519" annotation_id="1423">
          <DiscourseConnective annotation_id="1423" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> très fragmentées <DiscourseConnective annotation_id="1450">et</DiscourseConnective> dépendent des mécanismes mis <DiscourseConnective annotation_id="1482">en</DiscourseConnective> place par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1410" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="1514" annotation_id="1410">
          <DiscourseConnective annotation_id="1410" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are to be effective and reach the greatest number of people the initiatives for promoting and disseminating our cultural heritage need to be well coordinated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1410" annotation_id="1514">
          <DiscourseConnective annotation_id="1514" sense="Contingency.Condition">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> être efficaces <DiscourseConnective annotation_id="1534">et</DiscourseConnective> atteindre le plus grand nombre, les initiatives permettant la diffusion <DiscourseConnective annotation_id="1609">et</DiscourseConnective> la promotion de notre patrimoine culturel doivent être coordonnées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1577" docOffset="10">
      <en>This is the intended objective of the European digital library, which the Commission is supporting through its beacon initiative 'i2010 digital libraries'.</en>
      <fr>C'est l'objectif proposé par la bibliothèque numérique européenne, auquel la Commission a répondu favorablement à travers son initiative phare "i2010 Bibliothèques numériques".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1733" docOffset="11">
      <en>The first part of this initiative, namely the communication of 30 September 2005, was based on three main aspects: digitisation, online access and preservation of digital content.</en>
      <fr>Premier volet de cette initiative, la communication du 30 septembre 2005, qui <DiscourseConnective annotation_id="1935">s'</DiscourseConnective>articulait autour de trois grands axes: numérisation, accessibilité en ligne <DiscourseConnective annotation_id="2014">et</DiscourseConnective> conservation du contenu numérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1913" docOffset="12">
      <en>The Commission has set out to analyse the main technical, legal, organisational and financial challenges that a project of this scale would pose.</en>
      <fr>La Commission analysait, dans ce contexte, les principaux défis techniques, juridiques, organisationnels <DiscourseConnective annotation_id="2157">et</DiscourseConnective> financiers <DiscourseConnective annotation_id="2171">qu'</DiscourseConnective>implique un projet de cette envergure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2059" docOffset="13">
      <en>At the same time, an online public consultation has been launched <Alignment alignment="2276" annotation_id="2125">
          <DiscourseConnective annotation_id="2125" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a high-level expert group has been set up.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2213">Parallèlement</DiscourseConnective>, une consultation publique en ligne a été lancée <Alignment alignment="23555" annotation_id="2276">
          <DiscourseConnective annotation_id="2276" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un groupe d'experts de haut niveau a été constitué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2172" docOffset="14">
      <en>On the basis of these different elements the Commission adopted a recommendation on digitisation, online access and digital preservation on 24 August 2006, in which it calls on the Member States to accelerate the pace of digitisation and to coordinate their efforts in order to achieve real synergy.</en>
      <fr>Sur la base de ces différents éléments, la Commission a adopté le 24 août 2006 une recommandation sur la numérisation, l'accessibilité en ligne <DiscourseConnective annotation_id="2475">et</DiscourseConnective> la préservation numérique, dans laquelle elle appelle les États membres <DiscourseConnective annotation_id="2550">à</DiscourseConnective> accélérer le rythme de numérisation <DiscourseConnective annotation_id="2588">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2591">à</DiscourseConnective> coordonner leurs efforts <DiscourseConnective annotation_id="2618">pour</DiscourseConnective> parvenir à une véritable synergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2472" docOffset="15">
      <en>On 13 November 2006 the Council adopted these recommendations unanimously.</en>
      <fr>Le 13 novembre 2006, le Conseil s'est prononcé à l'unanimité en faveur de ces recommandations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2547" docOffset="16">
      <en>It is now up to the European Parliament to send a strong signal <DiscourseConnective annotation_id="2611" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> this exceptional project can become a reality.</en>
      <fr>Il revient désormais au Parlement européen d'envoyer un signal fort en faveur de la réalisation de ce projet exceptionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2666" docOffset="17">
      <en>This undertaking is such that we need to proceed in stages.</en>
      <fr>L'entreprise est telle <DiscourseConnective annotation_id="2899">qu'</DiscourseConnective>il faut procéder par étapes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2726" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="2938" annotation_id="2726">
          <DiscourseConnective annotation_id="2726" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> working on the conceptual and technical organisation of all categories of cultural material, we <DiscourseConnective annotation_id="2828" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> have to concentrate initially on the potential provided by the out-of-copyright text material held in libraries and to do this via a single, direct and multilingual access point.</en>
      <fr>Aussi, <Alignment alignment="22257" annotation_id="2938">
          <DiscourseConnective annotation_id="2938" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> travaillant dès l'origine à l'organisation conceptuelle <DiscourseConnective annotation_id="3002">et</DiscourseConnective> technique de toutes les catégorie de matériel culturel, il est nécessaire de privilégier, dans un premier temps, <DiscourseConnective annotation_id="3118">à</DiscourseConnective> travers un point d'accès unique, direct <DiscourseConnective annotation_id="3160">et</DiscourseConnective> multilingue, le potentiel offert par le patrimoine textuel, libre de droits, détenu par les bibliothèques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3017" docOffset="19">
      <en>Our libraries offer the advantage of already being coordinated at European level through the TEL, the European library that was set up in 2005 by the national libraries, which holds a large stock of digital works that are in the public domain and <Alignment alignment="3532" annotation_id="3264">
          <DiscourseConnective annotation_id="3264" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> can be used immediately.</en>
      <fr>Ces dernières offrent l'avantage d'être d'ores et <DiscourseConnective annotation_id="3320">déjà</DiscourseConnective> coordonnées au niveau européen à travers la TEL, la bibliothèque européenne, créée <DiscourseConnective annotation_id="3408">en</DiscourseConnective> 2005 par les bibliothèques nationales et qui dispose d'une quantité importante d'œuvres numérisées du domaine public <DiscourseConnective annotation_id="3528">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3264" annotation_id="3532">
          <DiscourseConnective annotation_id="3532" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, immédiatement utilisables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3299" docOffset="20">
      <en>As a second stage, and in order to promote the success of this tool, the library must <Alignment alignment="3650" annotation_id="3385">
          <DiscourseConnective annotation_id="3385" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide access to works of a more contemporary nature in addition to those documents that are in the public domain.</en>
      <fr>Dans un deuxième temps, <DiscourseConnective annotation_id="3589">pour</DiscourseConnective> favoriser le succès de cet outil, la bibliothèque devra <Alignment alignment="3385" annotation_id="3650">
          <DiscourseConnective annotation_id="3650" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre d'accéder, <DiscourseConnective annotation_id="3677">en plus</DiscourseConnective> des documents relevant du domaine public, à des ouvrages plus contemporains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3506" docOffset="21">
      <en>Any decision in this area will inevitably have to be taken in consultation with all the parties involved.</en>
      <fr>Toute décision <DiscourseConnective annotation_id="3777">en ce sens</DiscourseConnective> devra nécessairement être prise <DiscourseConnective annotation_id="3820">en</DiscourseConnective> concertation avec l'ensemble des acteurs concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3612" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="54844" annotation_id="3612">
          <DiscourseConnective annotation_id="3612" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the protection of copyright and other creative rights is vital for maintaining and protecting creativity in Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3612" annotation_id="3875">
          <DiscourseConnective annotation_id="3875" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la protection des droits des auteurs <DiscourseConnective annotation_id="3922">et</DiscourseConnective> des créateurs est une condition indispensable au maintien <DiscourseConnective annotation_id="3983">et</DiscourseConnective> à la sauvegarde de la créativité <DiscourseConnective annotation_id="4019">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3736" docOffset="23">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3736" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> this project is to achieve the success that is expected it will have to be based on a coherent economic model.</en>
      <fr>Ce projet ne connaîtra le succès escompté <DiscourseConnective annotation_id="4072">que s'</DiscourseConnective>il repose sur un modèle économique cohérent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3850" docOffset="24">
      <en>The report <Alignment alignment="4123" annotation_id="3861">
          <DiscourseConnective annotation_id="3861" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposes, with the agreement of the copyright holders, that in the European digital library users should be able to browse the Internet to find any kind of digital documents, whatever their status, and to consult works in the public domain freely and in their entirety, <Alignment alignment="4411" annotation_id="4141">
          <DiscourseConnective annotation_id="4141" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> only short extracts would be accessible for copyright works.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31061" annotation_id="4123">
          <DiscourseConnective annotation_id="4123" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en accord avec les titulaires de droits, le rapport propose <DiscourseConnective annotation_id="4190">qu'</DiscourseConnective>à partir de la bibliothèque numérique européenne, l'internaute puisse rechercher et localiser des documents numérisés, quel que soit leur statut, <DiscourseConnective annotation_id="4339">puis</DiscourseConnective> consulter librement <DiscourseConnective annotation_id="4364">et</DiscourseConnective> intégralement les œuvres du domaine public, <Alignment alignment="4141" annotation_id="4411">
          <DiscourseConnective annotation_id="4411" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'accéder qu'à de courts extraits des œuvres sous droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4210" docOffset="25">
      <en>Beyond that, users wishing to scan through a certain work or access a protected document in its entirety would be directed to private sites specialising in secure digital dissemination, where a number of options would be open to them in return for payment of a fair remuneration to the copyright holders.</en>
      <fr>Au-delà, <DiscourseConnective annotation_id="4483">pour</DiscourseConnective> feuilleter virtuellement l'ouvrage <DiscourseConnective annotation_id="4523">ou</DiscourseConnective> accéder <DiscourseConnective annotation_id="4534">à</DiscourseConnective> l'intégralité des documents protégés, les utilisateurs seraient orientés vers des opérateurs privés, spécialisés dans la diffusion numérique sécurisée, où plusieurs options leur seraient offertes, moyennant une juste rémunération des ayants droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4515" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="4784" annotation_id="4515">
          <DiscourseConnective annotation_id="4515" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such a library needs to be organised <DiscourseConnective annotation_id="4562" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> it can provide access to content that is reliable and of a quality that is intended for all ages.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4515" annotation_id="4784">
          <DiscourseConnective annotation_id="4784" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pour permettre à la bibliothèque d'offrir un accès <DiscourseConnective annotation_id="4845">à</DiscourseConnective> des contenus fiables <DiscourseConnective annotation_id="4868">et</DiscourseConnective> de qualité destinés à tous les publics, celle-ci devra être organisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4668" docOffset="27">
      <en>To this effect the report calls for a steering committee to be set up in which the cultural institutions would play a major role.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4942">À</DiscourseConnective> cet effet, le rapport appelle à la constitution d'un comité directeur, au sein duquel les institutions culturelles joueraient un rôle majeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4798" docOffset="28">
      <en>This committee would determine the priorities for, and the guidelines of, the European digital library, <Alignment alignment="33253" annotation_id="4902">
          <DiscourseConnective annotation_id="4902" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring the coordination, management and monitoring of its activities.</en>
      <fr>Ce comité définirait des priorités <DiscourseConnective annotation_id="5121">et</DiscourseConnective> les orientations à donner à la bibliothèque numérique européenne, <Alignment alignment="4902" annotation_id="5190">
          <DiscourseConnective annotation_id="5190" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> assurant la coordination, la gestion <DiscourseConnective annotation_id="5235">et</DiscourseConnective> le suivi de ses activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4980" docOffset="29">
      <en>Finally, in order to provide access to all European cultures, the other cultural institutions and sectors, including archives, museums, cinema, audiovisual arts and universities, have to be involved at each stage of the project.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5265">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5272">pour</DiscourseConnective> donner accès <DiscourseConnective annotation_id="5290">à</DiscourseConnective> toutes les cultures de l'Europe, les autres institutions <DiscourseConnective annotation_id="5349">ou</DiscourseConnective> secteurs culturels tels que les archives, les musées, le cinéma, l'audiovisuel <DiscourseConnective annotation_id="5431">et</DiscourseConnective> les universités devront être impliqués <DiscourseConnective annotation_id="5473">à</DiscourseConnective> chaque étape de la réalisation du projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5209" docOffset="30">
      <en>In this way we will shape the face of a Europe that is unified in diversity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5517">Ainsi</DiscourseConnective> se dessinera le visage de l'Europe unie dans sa diversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5286" docOffset="31">
      <en>I would like to conclude by thanking all my colleagues in the Committee on Culture and Education, especially Mr Weber and Mr Graça Moura, for their support and contribution to this report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5582">Pour conclure</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="5606">à</DiscourseConnective> remercier tous mes collègues de la commission de la culture, <DiscourseConnective annotation_id="5669">en particulier</DiscourseConnective> MM. Weber <DiscourseConnective annotation_id="5694">et</DiscourseConnective> Graça Moura, <DiscourseConnective annotation_id="5710">pour</DiscourseConnective> leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="5728">et</DiscourseConnective> leur contribution <DiscourseConnective annotation_id="5749">à</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5475" docOffset="32">
      <en>I <Alignment alignment="5775" annotation_id="5477">
          <DiscourseConnective annotation_id="5477" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to thank the Commission for having cooperated so effectively throughout the preparation of this document.</en>
      <fr>Je remercie <Alignment alignment="5477" annotation_id="5775">
          <DiscourseConnective annotation_id="5775" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5799">pour</DiscourseConnective> son excellente coopération tout au long de l'élaboration de ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5593" id="374" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="5593" docOffset="33">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, this is a great report <Alignment alignment="5954" annotation_id="5658">
          <DiscourseConnective annotation_id="5658" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ms Descamps has done excellent work, together with her colleagues in the Committee.</en>
      <fr>Membre de la Commission. - Monsieur le Président, c'est un rapport formidable <Alignment alignment="5658" annotation_id="5954">
          <DiscourseConnective annotation_id="5954" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Descamps a réalisé un excellent travail avec ses collègues au sein de la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5746" docOffset="34">
      <en>The digital libraries initiative is an example of how Europe can contribute, through concrete projects, not only to economic growth but also to quality of life.</en>
      <fr>L'initiative relative aux bibliothèques numériques est un exemple qui montre comment l'Europe peut contribuer, grâce à des projets concrets, <DiscourseConnective annotation_id="6187">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6201">à</DiscourseConnective> la croissance économique, <DiscourseConnective annotation_id="6229">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6240">à</DiscourseConnective> la qualité de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5907" docOffset="35">
      <en>By bringing Europe's cultural and scientific heritage online, we can disseminate it through into different cultures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6264">En</DiscourseConnective> mettant le patrimoine culturel <DiscourseConnective annotation_id="6298">et</DiscourseConnective> scientifique de l'Europe en ligne, nous pouvons le diffuser dans différentes cultures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6024" docOffset="36">
      <en>By using modern technologies, we can break down the walls which exist today.</en>
      <fr>Grâce à l'utilisation des technologies modernes, nous pouvons briser les murs qui existent aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6101" docOffset="37">
      <en>I am very happy that this initiative, taken by the national libraries of our Member States and developed by the European Commission for so many years, has been highlighted and supported by EU political forces at the highest level.</en>
      <fr>Je suis très heureuse <DiscourseConnective annotation_id="6514">que</DiscourseConnective> cette initiative prise par les bibliothèques nationales de nos États membres <DiscourseConnective annotation_id="6595">et</DiscourseConnective> mise en valeur <DiscourseConnective annotation_id="6613">depuis</DiscourseConnective> tant d'années par la Commission européenne a été accentuée <DiscourseConnective annotation_id="6679">et</DiscourseConnective> soutenue par les forces politiques de l'UE an niveau le plus élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6332" docOffset="38">
      <en>They are right to do so; our Heads of State and Government are right to support this initiative, <DiscourseConnective annotation_id="6429" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> there is real wealth in our libraries, our archives and our museums.</en>
      <fr>Ils ont raison de le faire; nos chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="6795">et</DiscourseConnective> de gouvernement ont raison de soutenir cette initiative, nos bibliothèques, nos archives <DiscourseConnective annotation_id="6887">et</DiscourseConnective> nos musées renferment de véritables richesses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6506" docOffset="39">
      <en>It is not only books, but also newspapers, archive records and films.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="6943">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement de livres, <DiscourseConnective annotation_id="6975">mais aussi</DiscourseConnective> de journaux, d'archives <DiscourseConnective annotation_id="7010">et</DiscourseConnective> de films.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6576" docOffset="40">
      <en>This is a multilingual wealth, a multicultural wealth.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="7026">s'</DiscourseConnective>agit de richesses multilingues, de richesses multiculturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6631" docOffset="41">
      <en>Knowing that less than 1% of this wealth is digitalised, we know what is in front of us <Alignment alignment="7189" annotation_id="6719">
          <DiscourseConnective annotation_id="6719" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what kind of work we have to do.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7091">Sachant que</DiscourseConnective> moins d'un pour cent de ces richesses sont numérisées, nous savons ce qui nous attend <Alignment alignment="6719" annotation_id="7189">
          <DiscourseConnective annotation_id="7189" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sommes conscients de l'ampleur du travail <DiscourseConnective annotation_id="7234">à</DiscourseConnective> réaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6756" docOffset="42">
      <en>That work is necessary for two reasons. The first is to overcome barriers and to get people to study, work and enjoy these works from their own culture and works from our common European history, and <Alignment alignment="50495" annotation_id="6956">
          <DiscourseConnective annotation_id="6956" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> to allow these elements of our cultural institutions to be reused for added-value services and products.</en>
      <fr>Ce travail est indispensable, et ce, <DiscourseConnective annotation_id="7283">pour</DiscourseConnective> deux raisons: la première est qu'il faut surmonter les barrières <DiscourseConnective annotation_id="7353">et</DiscourseConnective> que nous devons encourager les gens <DiscourseConnective annotation_id="7392">à</DiscourseConnective> étudier, à travailler <DiscourseConnective annotation_id="7416">et</DiscourseConnective> à savourer ces œuvres de leur propre culture <DiscourseConnective annotation_id="7464">et</DiscourseConnective> les œuvres de notre histoire européenne commune, et permettre <Alignment alignment="6956" annotation_id="7529">
          <DiscourseConnective annotation_id="7529" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7537">à</DiscourseConnective> ces éléments de nos institutions culturelles <DiscourseConnective annotation_id="7584">à</DiscourseConnective> être réutilisés <DiscourseConnective annotation_id="7602">pour</DiscourseConnective> des services <DiscourseConnective annotation_id="7620">et</DiscourseConnective> des produits à valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7066" docOffset="43">
      <en>That is where industry comes in.</en>
      <fr>C'est à cet endroit qu'intervient l'industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7099" docOffset="44">
      <en>That is the reason why the goal of the Commission's initiative is to achieve a common, multilingual access point to Europe's digitalised cultural heritage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7701">C'est pourquoi</DiscourseConnective> l'objectif de l'initiative de la Commission est de réaliser un point d'accès multilingue commun au patrimoine culturel européen numérisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7255" docOffset="45">
      <en>We cannot do this alone.</en>
      <fr>Nous n'y parviendrons pas seuls.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7280" docOffset="46">
      <en>It requires collaboration between different types of cultural institutions, from all European countries.</en>
      <fr>Ce travail suppose une collaboration entre les différents types d'institutions culturelles de tous les pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7385" docOffset="47">
      <en>I am very glad to see that this is taking shape and is being formalised through the creation of a legal body that will increase the capacity of the European digital library to act.</en>
      <fr>Cela me fait très plaisir de voir <DiscourseConnective annotation_id="8040">que</DiscourseConnective> cette collaboration prend forme <DiscourseConnective annotation_id="8076">et</DiscourseConnective> qu'elle est formalisée grâce à la création d'une personne morale qui renforcera la capacité d'action de la bibliothèque numérique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7566" docOffset="48">
      <en>This common access point will be launched in 2008.</en>
      <fr>Ce point d'accès commun sera lancé <DiscourseConnective annotation_id="8256">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7617" docOffset="49">
      <en>In the years thereafter the content will be gradually expanded <Alignment alignment="8335" annotation_id="7680">
          <DiscourseConnective annotation_id="7680" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> more libraries, more archives and more audiovisual archives and museums contribute their digitalised collections.</en>
      <fr>Dans les années qui suivront, le contenu sera progressivement élargi, <Alignment alignment="7680" annotation_id="8335">
          <DiscourseConnective annotation_id="8335" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> davantage de bibliothèques, d'archives, <DiscourseConnective annotation_id="8379">et</DiscourseConnective> d'archives audiovisuelles <DiscourseConnective annotation_id="8408">et</DiscourseConnective> de musées contribueront avec leurs collections numérisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7797" docOffset="50">
      <en>I am very glad, <Alignment alignment="8496" annotation_id="7813">
          <DiscourseConnective annotation_id="7813" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the report by Parliament tackles not only the outcome but also the prerequisites for achieving that outcome.</en>
      <fr>Cela me fait très plaisir <Alignment alignment="7813" annotation_id="8496">
          <DiscourseConnective annotation_id="8496" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8502">que</DiscourseConnective> le rapport du Parlement aborde à la fois le <DiscourseConnective annotation_id="8550">résultat</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8559">et</DiscourseConnective> les conditions requises <DiscourseConnective annotation_id="8586">pour</DiscourseConnective> y parvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7933" docOffset="51">
      <en>This means improving the general conditions for getting our cultural heritage online as an integral part of the digital libraries initiatives, and the need for Member States to intensify their digitalisation efforts.</en>
      <fr>Cela signifie qu'il faut améliorer les conditions générales <DiscourseConnective annotation_id="8663">pour</DiscourseConnective> disposer de notre héritage culturel en ligne <DiscourseConnective annotation_id="8713">comme</DiscourseConnective> faisant partie intégrante des initiatives relatives aux bibliothèques numérisées, <DiscourseConnective annotation_id="8801">qu'</DiscourseConnective>il importe <DiscourseConnective annotation_id="8815">que</DiscourseConnective> les États membres redoublent d'efforts en matière de numérisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8150" docOffset="52">
      <en>I would say very clearly that it is not enough to have a big cultural event where all the Heads of Government make beautiful speeches and <Alignment alignment="9060" annotation_id="8288">
          <DiscourseConnective annotation_id="8288" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> go back to their countries and cut budgets.</en>
      <fr>Je dirais sans détour <DiscourseConnective annotation_id="8908">qu'</DiscourseConnective>il ne suffit pas d'organiser un grand événement culturel où les chefs de gouvernement tiennent de beaux discours <DiscourseConnective annotation_id="9024">et</DiscourseConnective> retournent chez eux <DiscourseConnective annotation_id="9047">et</DiscourseConnective> décrètent <Alignment alignment="8202" annotation_id="9060">
          <DiscourseConnective annotation_id="9060" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> des restrictions budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8337" docOffset="53">
      <en>That cannot be!</en>
      <fr>C'est intolérable!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8353" docOffset="54">
      <en>We need words to be followed by deeds.</en>
      <fr>Les discours doivent être suivis d'actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8392" docOffset="55">
      <en>I want Parliament to move ahead and help us make this very beautiful project a reality.</en>
      <fr>Je veux que le Parlement aille de l'<DiscourseConnective annotation_id="9195">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9201">et</DiscourseConnective> nous aide pour faire en sorte que ce magnifique projet devienne réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8480" docOffset="56">
      <en>We have the high level group on digital libraries, which I chair <Alignment alignment="36835" annotation_id="8545">
          <DiscourseConnective annotation_id="8545" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is forging ahead on this matter.</en>
      <fr>Il existe le groupe d'experts de haut niveau sur les bibliothèques numériques <DiscourseConnective annotation_id="9355">que</DiscourseConnective> je préside <Alignment alignment="8545" annotation_id="9370">
          <DiscourseConnective annotation_id="9370" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui poursuit activement ses travaux <DiscourseConnective annotation_id="9409">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8588" docOffset="57">
      <en>We are <Alignment alignment="9436" annotation_id="8595">
          <DiscourseConnective annotation_id="8595" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very conscious that the preservation of digital material will be one of the essential questions of the future, <Alignment alignment="9558" annotation_id="8711">
          <DiscourseConnective annotation_id="8711" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am therefore glad that the Council has endorsed the Commission approach to the European digital library <Alignment alignment="9702" annotation_id="8821">
          <DiscourseConnective annotation_id="8821" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Parliament is now helping us move in the same direction and is putting its political weight behind this objective.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="15427" annotation_id="9436">
          <DiscourseConnective annotation_id="9436" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très conscients <DiscourseConnective annotation_id="9462">que</DiscourseConnective> la conservation du matériel numérique sera l'une des questions fondamentales dans le futur, <Alignment alignment="8711" annotation_id="9558">
          <DiscourseConnective annotation_id="9558" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis <DiscourseConnective annotation_id="9569">donc</DiscourseConnective> satisfaite de voir <DiscourseConnective annotation_id="9593">que</DiscourseConnective> le Conseil approuve l'approche de la Commission en ce qui concerne la bibliothèque numérique européenne, <Alignment alignment="2628" annotation_id="9702">
          <DiscourseConnective annotation_id="9702" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9705">que</DiscourseConnective> le Parlement nous aide <DiscourseConnective annotation_id="9732">maintenant</DiscourseConnective> à agir dans la <DiscourseConnective annotation_id="9758">même</DiscourseConnective> direction <DiscourseConnective annotation_id="9773">et</DiscourseConnective> met tout son poids politique dans la réalisation de cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8945" id="375" name="Vasco Graça Moura">
    <ParallelChunk annotation_id="8945" docOffset="58">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (PT) Mr President, Commissioner, I must warmly congratulate Mrs Descamps on her brilliant report.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (PT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je dois chaleureusement féliciter Mme Descamps <DiscourseConnective annotation_id="9967">pour</DiscourseConnective> son brillant rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9076" docOffset="59">
      <en>It is a document that will make an extremely important contribution to the issue of the relationship between digital technology and cultural heritage.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="9997">s'</DiscourseConnective>agit là d'un document qui jouera un rôle extrêmement important dans la question du lien entre technologie numérique <DiscourseConnective annotation_id="10115">et</DiscourseConnective> patrimoine culturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9227" docOffset="60">
      <en>It calls for a coordination of efforts between national institutions, particularly libraries, and in the future, other cultural institutions.</en>
      <fr>Une coordination des efforts <DiscourseConnective annotation_id="10168">s'</DiscourseConnective>impose entre les institutions nationales, <DiscourseConnective annotation_id="10212">notamment</DiscourseConnective> les bibliothèques, <DiscourseConnective annotation_id="10241">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10244">à</DiscourseConnective> l'avenir, d'autres institutions culturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9369" docOffset="61">
      <en>It starts in a practical manner with works that are already in the public domain.</en>
      <fr>Il commence d'une manière pratique avec les œuvres qui sont <DiscourseConnective annotation_id="10351">déjà</DiscourseConnective> dans le domaine public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9451" docOffset="62">
      <en>It proposes the effective use of synergies and the exchange of good practices between those involved in the process at all levels.</en>
      <fr>Il propose de tirer parti efficacement des synergies <DiscourseConnective annotation_id="10433">et</DiscourseConnective> un échange de bonnes pratiques entre toutes les parties <DiscourseConnective annotation_id="10492">à</DiscourseConnective> ce processus, <DiscourseConnective annotation_id="10508">à</DiscourseConnective> tous les niveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9582" docOffset="63">
      <en>It calls on Member States to promote the project and to find ways of avoiding duplication of efforts in digitising holdings.</en>
      <fr>Il appelle les États membres <DiscourseConnective annotation_id="10557">à</DiscourseConnective> promouvoir le projet <DiscourseConnective annotation_id="10580">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10583">à</DiscourseConnective> trouver des solutions <DiscourseConnective annotation_id="10607">afin d'</DiscourseConnective>éviter toute duplication des efforts dans le cadre de la numérisation des fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9707" docOffset="64">
      <en>It calls for coordination of all these efforts.</en>
      <fr>Il appelle <DiscourseConnective annotation_id="10706">à</DiscourseConnective> une coordination de tous ces efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9755" docOffset="65">
      <en>The Descamps report will be a highlight of this legislature in terms of the relationship between cutting-edge technology and European culture through the ages.</en>
      <fr>Le rapport Descamps sera un des faits marquants de cette législature sous l'angle du lien entre technologies de pointe <DiscourseConnective annotation_id="10865">et</DiscourseConnective> culture européenne à travers les âges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9915" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="10907" annotation_id="9915">
          <DiscourseConnective annotation_id="9915" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talk about European culture, we are <Alignment alignment="36045" annotation_id="9959">
          <DiscourseConnective annotation_id="9959" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> talking about universal culture.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9915" annotation_id="10907">
          <DiscourseConnective annotation_id="10907" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons de culture européenne, nous parlons <Alignment alignment="9959" annotation_id="10964">
          <DiscourseConnective annotation_id="10964" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de culture universelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9997" docOffset="67">
      <en>This is not only <Alignment alignment="11027" annotation_id="10014">
          <DiscourseConnective annotation_id="10014" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> European cultural heritage deserves this qualification, <Alignment alignment="72935" annotation_id="10078">
          <DiscourseConnective annotation_id="10078" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11093" annotation_id="10082">
          <DiscourseConnective annotation_id="10082" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11099" annotation_id="10087">
          <DiscourseConnective annotation_id="10087" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the intrinsic cultural diversity of Europe forms a completely open system which will of course have positive consequences as the project advances.</en>
      <fr>La raison n'en est pas seulement <Alignment alignment="10014" annotation_id="11027">
          <DiscourseConnective annotation_id="11027" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le patrimoine européen mérite cette qualification, <Alignment alignment="10078" annotation_id="11082">
          <DiscourseConnective annotation_id="11082" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="10082" annotation_id="11093">
          <DiscourseConnective annotation_id="11093" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10087" annotation_id="11099">
          <DiscourseConnective annotation_id="11099" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la diversité culturelle intrinsèque de l'Europe constitue un système totalement ouvert qui aura bien entendu des effets positifs au fur et à mesure de la progression du projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10242" docOffset="68">
      <en>It is <Alignment alignment="11290" annotation_id="10248">
          <DiscourseConnective annotation_id="10248" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a project that has evolved.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="11283">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="10248" annotation_id="11290">
          <DiscourseConnective annotation_id="11290" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un projet qui a évolué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10281" docOffset="69">
      <en>It started as a 'chauvinistic' fallacy in competition with Google, but has been reformulated, following various changes, in more sensible, realistic and productive terms.</en>
      <fr>Il a commencé <DiscourseConnective annotation_id="11336">comme</DiscourseConnective> une illusion "chauvine" destinée <DiscourseConnective annotation_id="11375">à</DiscourseConnective> concurrencer Google, <DiscourseConnective annotation_id="11398">avant d'</DiscourseConnective>être redéfini à la suite de divers changements, <DiscourseConnective annotation_id="11454">en</DiscourseConnective> termes plus censés, réalistes <DiscourseConnective annotation_id="11487">et</DiscourseConnective> productifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10452" docOffset="70">
      <en>It is no longer what the Financial Times previously called 'a blatant case of misguided and unnecessary nationalism'.</en>
      <fr>Ce n'est plus ce que le Financial Times avait appelé <DiscourseConnective annotation_id="11555">auparavant</DiscourseConnective> "un cas éhonté de nationalisme fourvoyé <DiscourseConnective annotation_id="11606">et</DiscourseConnective> gratuit".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10570" docOffset="71">
      <en>The European digital library is different from other solutions <Alignment alignment="11686" annotation_id="10633">
          <DiscourseConnective annotation_id="10633" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a European Union project, <Alignment alignment="38943" annotation_id="10673">
          <DiscourseConnective annotation_id="10673" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it aims to reach out to all libraries, <Alignment alignment="18274" annotation_id="10720">
          <DiscourseConnective annotation_id="10720" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is intended to be based on existing initiatives <Alignment alignment="19709" annotation_id="10779">
          <DiscourseConnective annotation_id="10779" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39062" annotation_id="10783">
          <DiscourseConnective annotation_id="10783" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it aims to cover all categories of European cultural heritage, without being confined to printed material.</en>
      <fr>La librairie numérique européenne se distingue d'autres solutions, <Alignment alignment="7590" annotation_id="11686">
          <DiscourseConnective annotation_id="11686" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un projet de l'Union européenne, <Alignment alignment="10673" annotation_id="11735">
          <DiscourseConnective annotation_id="11735" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> son objectif est d'atteindre toutes les bibliothèques, <Alignment alignment="11274" annotation_id="11800">
          <DiscourseConnective annotation_id="11800" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est destiné <DiscourseConnective annotation_id="11824">à</DiscourseConnective> reposer sur des initiatives existantes <Alignment alignment="10779" annotation_id="11865">
          <DiscourseConnective annotation_id="11865" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13418" annotation_id="11868">
          <DiscourseConnective annotation_id="11868" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il vise <DiscourseConnective annotation_id="11885">à</DiscourseConnective> couvrir toutes les catégories du patrimoine culturel européen, <DiscourseConnective annotation_id="11950">sans</DiscourseConnective> se limiter au seul matériel écrit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10898" docOffset="72">
      <en>There are certainly still a number of problems: finding funding partners in the private sector; avoiding, as far as possible, different rates of digitisation between Member States; solving certain technical aspects relating to the coordination of access to digitised works; preserving digitised content; resolving the issue of the integrated search engine for meta-information in image documents and for direct searching of text documents; finding content interoperability solutions, and enabling multilingual searching by subject or keyword in addition to the current situation of searching by author or title.</en>
      <fr>Un certain nombre de problèmes se pose certainement encore: trouver des partenaires financiers dans le secteur privé, éviter <DiscourseConnective annotation_id="12115">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12122">que</DiscourseConnective> faire se peut les différences de taux de numérisation entre États membres, trouver des solutions à certains aspects techniques relatifs <DiscourseConnective annotation_id="12262">à</DiscourseConnective> la coordination de l'accès aux œuvres numérisées, protéger les contenus numérisés, résoudre la question du moteur de recherche intégré pour les méta-informations dans les documents image <DiscourseConnective annotation_id="12451">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12454">pour</DiscourseConnective> la recherche directe dans les documents texte, trouver des solutions d'interopérabilité des contenus <DiscourseConnective annotation_id="12560">et</DiscourseConnective> permettre la recherche multilingue par objet ou par mot clé, en plus de la possibilité existante de recherche par auteur ou par titre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11510" docOffset="73">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="11513" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> cannot forget that the exchange of experiences between institutions will be essential, particularly with American institutions, <DiscourseConnective annotation_id="11646" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11650" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> that a strong research and development component will be crucial to the project producing good results.</en>
      <fr>Nous ne devons pas non plus oublier <DiscourseConnective annotation_id="12734">que</DiscourseConnective> l'échange d'expérience entre les institutions sera essentiel, <DiscourseConnective annotation_id="12800">notamment</DiscourseConnective> avec les institutions américaines, ni <DiscourseConnective annotation_id="12848">qu'</DiscourseConnective>une forte composante en recherche &amp; développement sera essentielle <DiscourseConnective annotation_id="12918">à</DiscourseConnective> la réussite du projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11759" docOffset="74">
      <en>In this context, by voting in favour of the Descamps report, this Chamber will take a positive step towards the future, whether the majority is made up of women <Alignment alignment="13096" annotation_id="11920">
          <DiscourseConnective annotation_id="11920" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether it reasonably consists of a percentage of women and another percentage of men, Mr President.</en>
      <fr>Dans ce contexte, <DiscourseConnective annotation_id="12961">en</DiscourseConnective> votant <DiscourseConnective annotation_id="12971">en</DiscourseConnective> faveur du rapport Descamps, ce Parlement prend une mesure judicieuse <DiscourseConnective annotation_id="13043">pour</DiscourseConnective> l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="13058">que</DiscourseConnective> la majorité représente des femmes <Alignment alignment="8289" annotation_id="13096">
          <DiscourseConnective annotation_id="13096" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> consiste en un pourcentage raisonnable de femmes <DiscourseConnective annotation_id="13148">et</DiscourseConnective> en un autre pourcentage d'hommes, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12024" id="376" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="12024" docOffset="75">
      <en>Ah, but the women are very happy you are a man!</en>
      <fr>Ah, <DiscourseConnective annotation_id="13212">mais</DiscourseConnective> les femmes sont très contentes que vous soyez un homme!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12072" id="377" name="Christa Prets">
    <ParallelChunk annotation_id="12072" docOffset="76">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, 2010 is just round the corner.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, 2010 c'est <DiscourseConnective annotation_id="13359">déjà</DiscourseConnective> demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12166" docOffset="77">
      <en>Given that the title of the report is 'i2010: towards a European digital library', that means that we still have a great deal of work to do <Alignment alignment="13537" annotation_id="12306">
          <DiscourseConnective annotation_id="12306" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in my view, we have been dragging our feet.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13372">Étant donné que</DiscourseConnective> le rapport est intitulé "i2010 : Vers une bibliothèque numérique européenne", cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="13480">qu'</DiscourseConnective>il nous reste encore beaucoup de travail <DiscourseConnective annotation_id="13524">à</DiscourseConnective> accomplir, <Alignment alignment="12306" annotation_id="13537">
          <DiscourseConnective annotation_id="13537" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13540">à</DiscourseConnective> mon avis, nous avons traîné les pieds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12354" docOffset="78">
      <en>I am pleased that Mrs Descamps has presented a very good report, which points the way forward and shows us what can and could be done.</en>
      <fr>Je suis contente <DiscourseConnective annotation_id="13598">que</DiscourseConnective> Mme Descamps ait présenté un très bon rapport qui indique la voie à suivre <DiscourseConnective annotation_id="13677">et</DiscourseConnective> nous montre ce que l'on peut <DiscourseConnective annotation_id="13709">et</DiscourseConnective> pourrait faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12489" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="13728" annotation_id="12489">
          <DiscourseConnective annotation_id="12489" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must all make efforts to get things moving.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12489" annotation_id="13728">
          <DiscourseConnective annotation_id="13728" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il nous faut tous déployer des efforts <DiscourseConnective annotation_id="13778">pour</DiscourseConnective> faire évoluer la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12545" docOffset="80">
      <en>The report is a challenge and a response to the new technologies, the new management of knowledge and information, and above all, young people's access to learning, information and knowledge.</en>
      <fr>Le rapport est un défi <DiscourseConnective annotation_id="13834">et</DiscourseConnective> une réponse aux nouvelles technologies, la nouvelle gestion du savoir <DiscourseConnective annotation_id="13907">et</DiscourseConnective> de l'information, <DiscourseConnective annotation_id="13928">et</DiscourseConnective> par-dessus tout, l'accès des jeunes <DiscourseConnective annotation_id="13967">à</DiscourseConnective> l'apprentissage, à l'information <DiscourseConnective annotation_id="14002">et</DiscourseConnective> à la connaissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12737" docOffset="81">
      <en>We have a lot of catching up to do here <DiscourseConnective annotation_id="12777" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, as far <DiscourseConnective annotation_id="12789" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am concerned, we really have to speed things up.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="14027">s'</DiscourseConnective>agit en l'occurrence de combler notre retard; j'estime, pour ma part, que nous devons vraiment accélérer le processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12843" docOffset="82">
      <en>It is not only about preserving and safeguarding cultural heritage.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="14154">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement de la protection <DiscourseConnective annotation_id="14192">et</DiscourseConnective> de la sauvegarde de notre patrimoine culturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12911" docOffset="83">
      <en>Every day, new things arise that we must add to the equation, for things that were invented and written down only yesterday will be our cultural heritage tomorrow.</en>
      <fr>Tous les jours, de nouveaux éléments surgissent <DiscourseConnective annotation_id="14290">qu'</DiscourseConnective>il convient d'ajouter <DiscourseConnective annotation_id="14315">à</DiscourseConnective> l'équation, <DiscourseConnective annotation_id="14329">car</DiscourseConnective> ce qui a été inventé <DiscourseConnective annotation_id="14354">et</DiscourseConnective> écrit hier seulement sera notre patrimoine culturel de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13075" docOffset="84">
      <en>That means that we have a great deal of ground to make up.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="14434">que</DiscourseConnective> nous avons beaucoup de retard <DiscourseConnective annotation_id="14468">à</DiscourseConnective> combler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13134" docOffset="85">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13134" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, we must always look ahead at the same time, to be able to keep pace with developments.</en>
      <fr>Il n'en demeure pas moins que nous devons penser à l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="14539">en même temps</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14553">afin d'</DiscourseConnective>évoluer au rythme des développements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13230" docOffset="86">
      <en>It will be very important to coordinate the process and urge countries - as has just been said - to put national sensitivities behind them and to move forward together along a European path to safeguard cultural diversity.</en>
      <fr>Il sera très important de coordonner le processus <DiscourseConnective annotation_id="14648">et</DiscourseConnective> de faire pression sur les pays - <DiscourseConnective annotation_id="14684">comme</DiscourseConnective> on vient de le dire - <DiscourseConnective annotation_id="14712">à</DiscourseConnective> dépasser leurs sensibilités nationales <DiscourseConnective annotation_id="14753">et</DiscourseConnective> d'avancer ensemble dans la voie européenne <DiscourseConnective annotation_id="14799">pour</DiscourseConnective> sauvegarder la diversité culturelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13453" docOffset="87">
      <en>There are hurdles to overcome.</en>
      <fr>Des obstacles restent <DiscourseConnective annotation_id="14863">à</DiscourseConnective> surmonter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13484" docOffset="88">
      <en>The first is the financial shortfall that we face.</en>
      <fr>Le premier auquel nous soyons confrontés c'est l'insuffisance des moyens financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13535" docOffset="89">
      <en>The Commissioner was right to talk about this.</en>
      <fr>La commissaire a eu raison d'aborder ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13582" docOffset="90">
      <en>All the ministers and presidents are very good at giving big speeches and are proud of our cultural diversity, <Alignment alignment="15120" annotation_id="13693">
          <DiscourseConnective annotation_id="13693" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15125" annotation_id="13697">
          <DiscourseConnective annotation_id="13697" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to funding and implementation, they quickly pull back and forget all about the pride that they have been propounding.</en>
      <fr>Tous les ministres <DiscourseConnective annotation_id="15030">et</DiscourseConnective> les présidents tiennent de beaux discours <DiscourseConnective annotation_id="15075">et</DiscourseConnective> sont fiers de notre diversité culturelle, <Alignment alignment="772" annotation_id="15120">
          <DiscourseConnective annotation_id="15120" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13697" annotation_id="15125">
          <DiscourseConnective annotation_id="15125" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="15134">s'</DiscourseConnective>agit de financer <DiscourseConnective annotation_id="15153">et</DiscourseConnective> mettre en œuvre, ils se rétractent rapidement <DiscourseConnective annotation_id="15202">et</DiscourseConnective> oublient tout de la fierté revendiquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13829" docOffset="91">
      <en>From my perspective, it is <Alignment alignment="15273" annotation_id="13856">
          <DiscourseConnective annotation_id="13856" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to safeguard copyright, so there needs to be an agreement with the authors and publishers and everyone else involved, <Alignment alignment="15423" annotation_id="13994">
          <Alignment alignment="15423" annotation_id="13994">
            <DiscourseConnective annotation_id="13994" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> for an appropriate fee the information can be put on the Internet for people to access.</en>
      <fr>De mon point de vue, il est <Alignment alignment="9736" annotation_id="15273">
          <DiscourseConnective annotation_id="15273" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important de protéger le droit d'auteur, d'où la nécessité de <DiscourseConnective annotation_id="15350">s'</DiscourseConnective>entendre avec les auteurs <DiscourseConnective annotation_id="15378">et</DiscourseConnective> les éditeurs <DiscourseConnective annotation_id="15394">et</DiscourseConnective> toute personne concernée, <Alignment alignment="1095" annotation_id="15423">
          <Alignment alignment="13994" annotation_id="15423">
            <DiscourseConnective annotation_id="15423" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, moyennant un droit approprié, les informations soient disponibles sur internet et accessibles au public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14090" docOffset="92">
      <en>I think that we have a lot to think about here.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="15551">que</DiscourseConnective> cela mérite une grande réflexion de notre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14138" docOffset="93">
      <en>It is certainly no easy task, <Alignment alignment="15646" annotation_id="14168">
          <DiscourseConnective annotation_id="14168" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposals are on the table <Alignment alignment="15686" annotation_id="14203">
          <DiscourseConnective annotation_id="14203" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the countries could gain a lot.</en>
      <fr>Ce n'est certainement pas une tâche aisée, <Alignment alignment="2647" annotation_id="15646">
          <DiscourseConnective annotation_id="15646" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les propositions sont sur la table <Alignment alignment="14203" annotation_id="15686">
          <DiscourseConnective annotation_id="15686" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pays ont beaucoup à y gagner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14239" docOffset="94">
      <en>I am convinced that we can achieve a positive vote on this report tomorrow.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="15742">que</DiscourseConnective> demain nous pouvons obtenir un vote favorable sur ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14315" docOffset="95">
      <en>In my view, we must use the new technologies and support this project in order not only to facilitate access for us as Europeans but also to carry our culture far out into the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15808">À</DiscourseConnective> mon avis, nous devons utiliser les nouvelles technologies <DiscourseConnective annotation_id="15868">et</DiscourseConnective> soutenir ce projet <DiscourseConnective annotation_id="15890">pour</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15896">d'une part</DiscourseConnective>, faciliter l'accès, <DiscourseConnective annotation_id="15927">pour</DiscourseConnective> nous en <DiscourseConnective annotation_id="15940">tant qu'</DiscourseConnective>Européens <DiscourseConnective annotation_id="15958">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15962">d'autre part</DiscourseConnective>, projeter notre culture aux quatre coins du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14498" id="378" name="Jolanta Dičkutė">
    <ParallelChunk annotation_id="14498" docOffset="96">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (LT) Ladies and gentlemen, as has been stated in the Commission's initial document, a European digital library would be based on Europe's rich heritage combining multicultural and multilingual environments with technological advances and new business models.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (LT) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16065">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="16079">comme</DiscourseConnective> indiqué dans le document initial de la Commission, une bibliothèque européenne numérique <DiscourseConnective annotation_id="16174">s'</DiscourseConnective>appuierait sur le riche patrimoine de l'Europe et associerait le multiculturalisme <DiscourseConnective annotation_id="16259">et</DiscourseConnective> le multilinguisme aux progrès technologiques <DiscourseConnective annotation_id="16307">et</DiscourseConnective> aux nouveaux modèles économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14788" docOffset="97">
      <en>In the context of integration, this is a fine and welcome objective, an ambitious goal.</en>
      <fr>Dans le contexte de l'intégration, c'est là un bel objectif que l'on doit saluer, une mission ambitieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14876" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="16450" annotation_id="14876">
          <DiscourseConnective annotation_id="14876" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14885" sense="Expansion.Conjunction">besides</DiscourseConnective> reaching these ideal objectives we have to remain realistic and stay very attentive, prepared to meet the challenges that are inevitable during this process.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8557" annotation_id="16450">
          <DiscourseConnective annotation_id="16450" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, outre la réalisation de ces objectifs idéaux, nous devons rester réalistes <DiscourseConnective annotation_id="16536">et</DiscourseConnective> attentifs, prêts <DiscourseConnective annotation_id="16556">à</DiscourseConnective> relever les défis inéluctables au cours de ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15051" docOffset="99">
      <en>The main problems related to the creation of digital libraries are universal, <Alignment alignment="16704" annotation_id="15129">
          <DiscourseConnective annotation_id="15129" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are described in different ways.</en>
      <fr>Les principaux problèmes liés <DiscourseConnective annotation_id="16645">à</DiscourseConnective> la création de bibliothèques numériques sont universels, <Alignment alignment="9663" annotation_id="16704">
          <DiscourseConnective annotation_id="16704" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils fassent l'objet de descriptions différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15174" docOffset="100">
      <en>Technical infrastructure, the creation of digitised resources, digitisation, the identification of copyright, content preservation and the preservation of documents are issues requiring developmental and essential decisions.</en>
      <fr>Les infrastructures techniques, la création de ressources numérisées, la numérisation, l'identification des droits d'auteur, la protection des contenus <DiscourseConnective annotation_id="16913">et</DiscourseConnective> la protection des documents sont autant de questions qui appellent des décisions de développement <DiscourseConnective annotation_id="17014">et</DiscourseConnective> essentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15399" docOffset="101">
      <en>The potential to provide virtual services and projects for their implementation are relevant for libraries of all types.</en>
      <fr>Le potentiel de prestation de services virtuels <DiscourseConnective annotation_id="17079">et</DiscourseConnective> les projets nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="17106">à</DiscourseConnective> leur mise en œuvre intéressent les bibliothèques de tout type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15520" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="17171" annotation_id="15520">
          <DiscourseConnective annotation_id="15520" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is obvious that digital materials, such as textual, visual and audio information, extend the traditional functions of libraries by adding different content.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15520" annotation_id="17171">
          <DiscourseConnective annotation_id="17171" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="17197">que</DiscourseConnective> le matériel numérique, qu'il s'agisse d'informations textuelles, visuelles ou auditives, accroît les fonctions traditionnelles des bibliothèques, <DiscourseConnective annotation_id="17347">en</DiscourseConnective> raison des divers contenus qui s'ajoutent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15689" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="17393" annotation_id="15689">
          <DiscourseConnective annotation_id="15689" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, access to information stored in a traditional library is determined by its working times which are usually longer than those of other public institutions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15689" annotation_id="17393">
          <DiscourseConnective annotation_id="17393" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'accès aux informations stockées dans une bibliothèque traditionnelle est déterminé par ses heures d'ouverture qui sont habituellement plus longues <DiscourseConnective annotation_id="17555">que</DiscourseConnective> celles des autres institutions publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15857" docOffset="104">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15857" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> a library is virtual its access is universal, <Alignment alignment="17668" annotation_id="15906">
          <DiscourseConnective annotation_id="15906" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no physical door isolating information from its users.</en>
      <fr>Dans le cas d'une bibliothèque virtuelle, son accès est universel, <Alignment alignment="15906" annotation_id="17668">
          <DiscourseConnective annotation_id="17668" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y a pas de porte à proprement parler qui isole l'information de ses utilisateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15978" docOffset="105">
      <en>Access to information is ensured by the working periods of the server.</en>
      <fr>L'accès <DiscourseConnective annotation_id="17767">à</DiscourseConnective> l'information est assuré par les périodes de fonctionnement du serveur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16049" docOffset="106">
      <en>Librarians can use traditional skills and knowledge to design virtual services, <Alignment alignment="17966" annotation_id="16129">
          <DiscourseConnective annotation_id="16129" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are not sufficient.</en>
      <fr>Les bibliothécaires peuvent se servir de leurs compétences <DiscourseConnective annotation_id="17900">et</DiscourseConnective> connaissances classiques <DiscourseConnective annotation_id="17928">pour</DiscourseConnective> concevoir des services virtuels, <Alignment alignment="16129" annotation_id="17966">
          <DiscourseConnective annotation_id="17966" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci ne sont pas suffisantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16159" docOffset="107">
      <en>Digital libraries are a phenomenon of the third millennium <Alignment alignment="18077" annotation_id="16218">
          <DiscourseConnective annotation_id="16218" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is therefore necessary to evaluate not only the specific knowledge essential today, but <Alignment alignment="18194" annotation_id="16313">
          <DiscourseConnective annotation_id="16313" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> that which will be necessary in the future, as technologies change.</en>
      <fr>Les bibliothèques numériques sont un phénomène du troisième millénaire <Alignment alignment="16218" annotation_id="18077">
          <DiscourseConnective annotation_id="18077" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18081">dès lors</DiscourseConnective>, il est indispensable d'évaluer <DiscourseConnective annotation_id="18122">non seulement</DiscourseConnective> les connaissances spécifiques qui s'imposent aujourd'hui, <Alignment alignment="16313" annotation_id="18194">
          <DiscourseConnective annotation_id="18194" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles qui seront nécessaires demain, compte tenu des mutations technologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16386" docOffset="108">
      <en>It is not so important to have a perfect knowledge of certain technologies, <Alignment alignment="18372" annotation_id="16462">
          <DiscourseConnective annotation_id="16462" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> any flexible and mature employee can attain the skills and experience necessary for his or her job.</en>
      <fr>Il n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="18298">si</DiscourseConnective> important d'avoir une parfaite connaissance de certaines technologies, <Alignment alignment="1417" annotation_id="18372">
          <DiscourseConnective annotation_id="18372" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout employé flexible <DiscourseConnective annotation_id="18398">et</DiscourseConnective> expérimenté peut acquérir les compétences <DiscourseConnective annotation_id="18443">et</DiscourseConnective> l'expérience requise <DiscourseConnective annotation_id="18467">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16570" docOffset="109">
      <en>In my country, Lithuania, the long-term preservation of Lithuanian heritage through the use of information technologies has been determined by the adoption of legal acts.</en>
      <fr>Dans mon pays, la Lituanie, la protection à long terme du patrimoine lituanien par le biais des technologies de l'information était déterminée par l'adoption d'actes légaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16741" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="18671" annotation_id="16741">
          <DiscourseConnective annotation_id="16741" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this problem is not being solved by coordinating the activities of the 'memory institutions' (libraries, museums, archives).</en>
      <fr>Ils s'avère <Alignment alignment="16741" annotation_id="18671">
          <DiscourseConnective annotation_id="18671" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> que ce problème n'est pas résolu par une coordination des activités des "institutions de la mémoire" (bibliothèques, musées, archives).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16875" docOffset="111">
      <en>Neither the citizens of Lithuania nor those of other countries are yet able to use all the services provided by digital libraries.</en>
      <fr>Ni les citoyens lituaniens ni les citoyens étrangers ne peuvent <DiscourseConnective annotation_id="18881">encore</DiscourseConnective> utiliser tous les services offerts par les bibliothèques numériques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17006" docOffset="112">
      <en>I hope that today's decision will accelerate these processes.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="18966">que</DiscourseConnective> la décision d'aujourd'hui accélèrera tous ces processus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17068" id="379" name="Mieczysław Edmund Janowski">
    <ParallelChunk annotation_id="17068" docOffset="113">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, Umberto Eco said that whoever reads books lives twice.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, Umberto Eco a dit <DiscourseConnective annotation_id="19097">que</DiscourseConnective> celui qui lit des livres vit deux fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17172" docOffset="114">
      <en>The report by Mrs Descamps provides a good account of the modern approach to cultural and educational issues.</en>
      <fr>Le rapport de Mme Descamps offre un bon compte rendu de l'approche moderne des questions culturelles <DiscourseConnective annotation_id="19242">et</DiscourseConnective> éducationnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17282" docOffset="115">
      <en>I <Alignment alignment="19267" annotation_id="17284">
          <DiscourseConnective annotation_id="17284" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> referred to the matter in my report on the contribution of the future regional policy to the innovative capacity of the European Union.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="17284" annotation_id="19267">
          <DiscourseConnective annotation_id="19267" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoqué cette question dans mon rapport sur la contribution de la future politique régionale <DiscourseConnective annotation_id="19369">en</DiscourseConnective> matière de capacité d'innovation de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17425" docOffset="116">
      <en>Just <Alignment alignment="19417" annotation_id="17430">
          <DiscourseConnective annotation_id="17430" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Gutenberg's invention marked a turning point in human development at the time, <DiscourseConnective annotation_id="17512" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> we can today refer to a cultural revolution brought about by the Internet.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17430" annotation_id="19417">
          <DiscourseConnective annotation_id="19417" sense="Temporal.Synchrony">De la même façon que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'invention de Gutenberg a marqué un tournant dans le développement de l'humanité <DiscourseConnective annotation_id="19520">à</DiscourseConnective> l'époque, nous pouvons parler aujourd'hui de révolution culturelle provoquée par internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17590" docOffset="117">
      <en>What is at issue is widespread access to the European, or indeed to the world, treasury of humankind's spiritual and material heritage.</en>
      <fr>La question <DiscourseConnective annotation_id="19625">en</DiscourseConnective> jeu, c'est l'accès généralisé des Européens, <DiscourseConnective annotation_id="19673">ou</DiscourseConnective> voire dans le monde, aux trésors du patrimoine humain intellectuel <DiscourseConnective annotation_id="19743">et</DiscourseConnective> matériel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17726" docOffset="118">
      <en>The latter comprises contemporary creations along with those dating back over the centuries arising out of different cultures and languages.</en>
      <fr>Ce dernier comprend des créations contemporaines <DiscourseConnective annotation_id="19805">ainsi</DiscourseConnective> que celles qui remontent <DiscourseConnective annotation_id="19836">à</DiscourseConnective> des siècles émanant de cultures <DiscourseConnective annotation_id="19870">et</DiscourseConnective> de langues différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17867" docOffset="119">
      <en>Copyright and related rights are certainly an issue in this context.</en>
      <fr>La question du droit d'auteur <DiscourseConnective annotation_id="19927">et</DiscourseConnective> des droits connexes a certainement sa place dans ce contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17936" docOffset="120">
      <en>I recognise what has already been achieved in this regard in many Member States, including the work of the National Library of Poland.</en>
      <fr>Je reconnais ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="20014">déjà</DiscourseConnective> été accompli <DiscourseConnective annotation_id="20032">à cet égard</DiscourseConnective> dans de nombreux États membres, <DiscourseConnective annotation_id="20076">notamment</DiscourseConnective> le travail de la bibliothèque nationale de Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18071" docOffset="121">
      <en>I would like to take this opportunity to stress the importance of more extensive broadband access.</en>
      <fr>Permettez-moi de saisir cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="20177">pour</DiscourseConnective> souligner combien il est important d'offrir une meilleure accessibilité au réseau à large bande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18170" docOffset="122">
      <en>I believe we should find a way of cofinancing digitisation from the Union's resources.</en>
      <fr>Je pense que nous devrions trouver le moyen de cofinancer la numérisation à partir des ressources communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18257" docOffset="123">
      <en>I shall conclude by referring to Goethe, who said that <Alignment alignment="20438" annotation_id="18312">
          <DiscourseConnective annotation_id="18312" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he read a good book he felt <Alignment alignment="20474" annotation_id="18345">
          <Alignment alignment="20474" annotation_id="18345">
            <DiscourseConnective annotation_id="18345" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> he had made a new friend.</en>
      <fr>Je conclurais <DiscourseConnective annotation_id="20407">en</DiscourseConnective> citant Goethe qui a dit <DiscourseConnective annotation_id="20434">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="18312" annotation_id="20438">
          <DiscourseConnective annotation_id="20438" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il lisait un bon livre c'est <Alignment alignment="13934" annotation_id="20474">
          <Alignment alignment="27133" annotation_id="20474">
            <DiscourseConnective annotation_id="20474" sense="Expansion.Conjunction">comme s'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il s'était fait un nouvel ami.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18377" docOffset="124">
      <en>Just think how many good friends we could make through the European digital library!</en>
      <fr>Essayez d'imaginer combien de bons amis avec lesquels on pourrait nouer amitié grâce à la bibliothèque numérique européenne!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18462" id="380" name="Mikel Irujo Amezaga">
    <ParallelChunk annotation_id="18462" docOffset="125">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (ES) Mr President, the Commission has defined three essential axes to exploit the potential of digital technology: online accessibility, digitisation of analogical collections and preservation and storage of digital contents, <Alignment alignment="7401" annotation_id="18724">
          <DiscourseConnective annotation_id="18724" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are well aware of this.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE Group. - (ES) Monsieur le Président, la Commission a défini trois axes essentiels <DiscourseConnective annotation_id="20747">pour</DiscourseConnective> exploiter le potentiel de la technologie numérique: accessibilité en ligne, numérisation de collections analogiques, <DiscourseConnective annotation_id="20869">et</DiscourseConnective>, protection <DiscourseConnective annotation_id="20884">et</DiscourseConnective> stockage des contenus numériques, <Alignment alignment="18724" annotation_id="20921">
          <DiscourseConnective annotation_id="20921" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes bien conscients de cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18755" docOffset="126">
      <en>With respect to digitisation, it is common knowledge that the Commission, through a recommendation in August last year, asked the Member States to coordinate their efforts to ensure synergy on a European scale.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20961">S'</DiscourseConnective>agissant de la numérisation, chacun sait <DiscourseConnective annotation_id="21004">que</DiscourseConnective> la Commission, par le biais d'une recommandation d'août dernier, a demandé aux États membres de coordonner leurs efforts afin de garantir une synergie <DiscourseConnective annotation_id="21159">à</DiscourseConnective> l'échelle européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18966" docOffset="127">
      <en>The Council unanimously supported the recommendation, <Alignment alignment="13888" annotation_id="19020">
          <DiscourseConnective annotation_id="19020" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to take this opportunity - <Alignment alignment="21296" annotation_id="19058">
          <DiscourseConnective annotation_id="19058" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a pity the Council is not in attendance -firstly to inquire of the Commission as to the real progress made by the Member States in this area, <Alignment alignment="21460" annotation_id="19215">
          <DiscourseConnective annotation_id="19215" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> secondly to ascertain whether sufficient consideration has been taken of non-state authorities, which, <Alignment alignment="21563" annotation_id="19322">
          <DiscourseConnective annotation_id="19322" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, are responsible for culture in most decentralised countries.</en>
      <fr>Le Conseil a unanimement soutenu cette recommandation, <Alignment alignment="19020" annotation_id="21238">
          <DiscourseConnective annotation_id="21238" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettez-moi de saisir l'occasion qui m'est donnée, <Alignment alignment="19058" annotation_id="21296">
          <DiscourseConnective annotation_id="21296" sense="Comparison.Concession">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="21326">soit</DiscourseConnective> regrettable, premièrement de demander <DiscourseConnective annotation_id="21369">à</DiscourseConnective> la Commission quels sont les réels progrès accomplis par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="21446">en</DiscourseConnective> la matière <Alignment alignment="19215" annotation_id="21460">
          <DiscourseConnective annotation_id="21460" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="21464">deuxièmement</DiscourseConnective>, de confirmer <DiscourseConnective annotation_id="21491">si</DiscourseConnective> les entités non étatiques ont été suffisamment prises en compte <DiscourseConnective annotation_id="21558">car</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2019" annotation_id="21563">
          <DiscourseConnective annotation_id="21563" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, elles sont responsables de la culture dans la plupart des pays décentralisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19395" docOffset="128">
      <en>With regard to another aspect, online accessibility, <Alignment alignment="21724" annotation_id="19448">
          <DiscourseConnective annotation_id="19448" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, we all agree that there must be a multilingual interface <Alignment alignment="21818" annotation_id="19516">
          <DiscourseConnective annotation_id="19516" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> content must be guaranteed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21663">Pour</DiscourseConnective> ce qui est d'un autre aspect, l'accessibilité en ligne, <Alignment alignment="13343" annotation_id="21724">
          <DiscourseConnective annotation_id="21724" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, nous adhérons tous au fait qu'une interface multilingue est indispensable, <Alignment alignment="15493" annotation_id="21818">
          <DiscourseConnective annotation_id="21818" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21821">que</DiscourseConnective> le contenu doit être garanti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19548" docOffset="129">
      <en>It is a true joy to enter the digital library webpage and see that, apart from the 23 official Community languages, the contents <Alignment alignment="22038" annotation_id="19677">
          <DiscourseConnective annotation_id="19677" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appear in Icelandic and Serbian.</en>
      <fr>C'est un véritable enchantement que d'accéder à la page web de la bibliothèque numérique <DiscourseConnective annotation_id="21944">et</DiscourseConnective> de voir <DiscourseConnective annotation_id="21955">que</DiscourseConnective>, outre les 23 langues officielles de la Communautés, les contenus apparaissent <Alignment alignment="14397" annotation_id="22038">
          <DiscourseConnective annotation_id="22038" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22044">en</DiscourseConnective> islandais <DiscourseConnective annotation_id="22057">et</DiscourseConnective> en serbe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19715" docOffset="130">
      <en>Today we are celebrating the European Day of Languages <Alignment alignment="22132" annotation_id="19770">
          <DiscourseConnective annotation_id="19770" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you, Mrs Reding, made a major contribution to its creation.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous célébrons la Journée européenne des langues <Alignment alignment="19770" annotation_id="22132">
          <DiscourseConnective annotation_id="22132" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous, Mme Reding, vous avez notablement contribué <DiscourseConnective annotation_id="22185">à</DiscourseConnective> sa création.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19834" docOffset="131">
      <en>You have <Alignment alignment="65727" annotation_id="19843">
          <DiscourseConnective annotation_id="19843" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said on countless occasions, Commissioner, and rightly so, that big and small languages do not exist, that all of them form part of Europe's cultural wealth, <Alignment alignment="22409" annotation_id="20006">
          <DiscourseConnective annotation_id="20006" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="48306" annotation_id="20010">
          <DiscourseConnective annotation_id="20010" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to be given the chance to see an occasional reference in the digital library, or content rather than a reference, concerning languages such as my own, which are not official in the European Union.</en>
      <fr>Vous avez <Alignment alignment="28164" annotation_id="22210">
          <DiscourseConnective annotation_id="22210" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> déclaré <DiscourseConnective annotation_id="22228">à</DiscourseConnective> de très nombreuses occasions, Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="22273">et</DiscourseConnective> ce, à juste titre, <DiscourseConnective annotation_id="22295">qu'</DiscourseConnective>il n'existe pas de petites ni de grandes langues, <DiscourseConnective annotation_id="22348">que</DiscourseConnective> toutes font partie de la richesse culturelle européenne, <Alignment alignment="20006" annotation_id="22409">
          <DiscourseConnective annotation_id="22409" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="26293" annotation_id="22412">
          <DiscourseConnective annotation_id="22412" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais que l'occasion me <DiscourseConnective annotation_id="22449">soit</DiscourseConnective> donnée de voir de temps en plus une référence dans la bibliothèque numérique, <DiscourseConnective annotation_id="22532">ou</DiscourseConnective> plutôt un contenu <DiscourseConnective annotation_id="22553">plutôt qu'</DiscourseConnective>une référence, <DiscourseConnective annotation_id="22578">à propos</DiscourseConnective> de langues <DiscourseConnective annotation_id="22598">comme</DiscourseConnective> la mienne, des langues qui ne sont pas officielles dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20225" id="381" name="Věra Flasarová">
    <ParallelChunk annotation_id="20225" docOffset="132">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (CS) Ladies and gentlemen, <Alignment alignment="22736" annotation_id="20286">
          <DiscourseConnective annotation_id="20286" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the library in Alexandria burned down during Caesar's invasion of Egypt, a substantial part of all the literature written by mankind at that stage disappeared forever.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="22722">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="20286" annotation_id="22736">
          <DiscourseConnective annotation_id="22736" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la bibliothèque d'Alexandrie a été détruite par le feu, pendant l'invasion de César en Égypte, une part notable de toute la littérature de l'humanité réunie jusque là a disparu à jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20459" docOffset="133">
      <en>In my view, nothing like that will ever happen again, thanks to the existence of digital libraries.</en>
      <fr>Selon moi, une telle tragédie ne pourra jamais plus se produire, grâce <DiscourseConnective annotation_id="23002">à</DiscourseConnective> l'existence des bibliothèques numériques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20559" docOffset="134">
      <en>I welcome the rapporteur's complex approach to the issue.</en>
      <fr>Je me félicite de l'approche complexe du rapporteur sur la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20617" docOffset="135">
      <en>I come from the Czech Republic where successful digitisation of the National Library in Prague has been under way for some time.</en>
      <fr>Je suis originaire de la République tchèque où une opération de numérisation réussie de la librairie nationale <DiscourseConnective annotation_id="23226">à</DiscourseConnective> Prague est <DiscourseConnective annotation_id="23239">en</DiscourseConnective> cours <DiscourseConnective annotation_id="23248">depuis</DiscourseConnective> un certain temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20746" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="23273" annotation_id="20746">
          <DiscourseConnective annotation_id="20746" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the states have their own national libraries, it is only logical that the European Union should <DiscourseConnective annotation_id="20848" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have a similar institution, one that makes use of the latest technologies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20746" annotation_id="23273">
          <DiscourseConnective annotation_id="23273" sense="Contingency.Cause.Reason">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États ont leurs propres bibliothèques nationales, il n'est <DiscourseConnective annotation_id="23352">que</DiscourseConnective> logique <DiscourseConnective annotation_id="23364">que</DiscourseConnective> l'Union européenne se dote d'une institution similaire qui utilise les dernières technologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20928" docOffset="137">
      <en>This is not just going through the motions of accomplishing the task of European integration; this is a practical matter.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="23469">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement de faire mine d'accomplir la mission d'intégration européenne; c'est une question pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21050" docOffset="138">
      <en>More and more books are being published these days.</en>
      <fr>De nos jours, <DiscourseConnective annotation_id="23596">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23604">en plus de</DiscourseConnective> livres sont publiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21102" docOffset="139">
      <en>This vast amount of literature cannot be concentrated in one place without the help of computer technology.</en>
      <fr>Il n'est pas possible de concentrer cet énorme volume de littérature <DiscourseConnective annotation_id="23705">en</DiscourseConnective> un endroit <DiscourseConnective annotation_id="23719">sans</DiscourseConnective> l'aide de la technologie informatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21210" docOffset="140">
      <en>This is a mammoth task.</en>
      <fr>C'est une tâche colossale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21234" docOffset="141">
      <en>The plan is that the European digital library will absorb those digital sources that already exist and contain the literary works not affected by copyright.</en>
      <fr>La bibliothèque numérique européenne est censée absorber les sources numériques qui existent <DiscourseConnective annotation_id="23883">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23888">et</DiscourseConnective> contiennent des œuvres littéraires non soumises au droit d'auteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21391" docOffset="142">
      <en>Literary works will be joined by technical, legal, journalistic and also audiovisual works.</en>
      <fr>Aux œuvres littéraires <DiscourseConnective annotation_id="23981">s'</DiscourseConnective>ajouteront des œuvres techniques, juridiques, journalistiques <DiscourseConnective annotation_id="24045">et</DiscourseConnective> audiovisuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21483" docOffset="143">
      <en>Setting up a system that is so universal and yet reasonably simple will be an interesting task for the digital technology experts.</en>
      <fr>Mettre en place un système qui est <DiscourseConnective annotation_id="24099">si</DiscourseConnective> universel tout en étant relativement simple sera une tâche intéressante <DiscourseConnective annotation_id="24174">pour</DiscourseConnective> les spécialistes de la technologie numérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21614" docOffset="144">
      <en>I am sure the European digital library will eliminate endless cross-referencing and complicated searches in virtual cyberspace and will become an enormous library that we will have, metaphorically speaking, at home.</en>
      <fr>Je suis certaine que la bibliothèque numérique européenne permettre d'éliminer les renvois interminables <DiscourseConnective annotation_id="24330">et</DiscourseConnective> les recherches compliquées dans le cyberespace virtuel <DiscourseConnective annotation_id="24388">et</DiscourseConnective> deviendra une immense bibliothèque dont nous disposerons, métaphoriquement parlant, chez nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21830" docOffset="145">
      <en>Of course there are <Alignment alignment="919" annotation_id="21850">
          <DiscourseConnective annotation_id="21850" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the risks.</en>
      <fr>Bien sûr, il existe <Alignment alignment="21850" annotation_id="24506">
          <DiscourseConnective annotation_id="24506" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21866" docOffset="146">
      <en>Will digital libraries make us even more dependent on computers and threaten the existence of printed books?</en>
      <fr>Les bibliothèques numériques nous rendront-elles <DiscourseConnective annotation_id="24574">encore</DiscourseConnective> plus dépendantes des ordinateurs <DiscourseConnective annotation_id="24614">et</DiscourseConnective> menaceront-elles l'existence des livres imprimés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21975" docOffset="147">
      <en>It may happen <Alignment alignment="24709" annotation_id="21989">
          <DiscourseConnective annotation_id="21989" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not think it too likely.</en>
      <fr>Il ne faut pas écarter cette éventualité, <Alignment alignment="21989" annotation_id="24709">
          <DiscourseConnective annotation_id="24709" sense="Comparison.Concession">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à mon avis ce soit peu probable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22028" docOffset="148">
      <en>A traditional book is an integral part of our culture, just like theatre or art. It offers something digital libraries will never be able to provide: first-hand contact with the reader.</en>
      <fr>Le livre au sens traditionnel fait partie intégrante de la culture, <DiscourseConnective annotation_id="24818">au même titre que</DiscourseConnective> le théâtre <DiscourseConnective annotation_id="24847">ou</DiscourseConnective> l'art. Il offre quelque chose que les bibliothèques numériques ne seront jamais en mesure d'apporter: un contact direct avec le lecteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22214" id="382" name="Thomas Wise">
    <ParallelChunk annotation_id="22214" docOffset="149">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, the British Library has roots going back to 1753. It contains documents dating as far back as 300 bc.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - Monsieur le Président, la bibliothèque britannique dont les origines remontent <DiscourseConnective annotation_id="25094">à</DiscourseConnective> 1753 renferme des documents dont les plus anciens sont de 330 avant JC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22364" docOffset="150">
      <en>Famous people such as Karl Marx, Oscar Wilde, Mahatma Gandhi, Rudyard Kipling, George Orwell, George Bernard Shaw, even Vladimir Lenin, are just some of the figures who have studied in the reading rooms of the British Museum and British libraries.</en>
      <fr>Karl Marx, Oscar Wilde, Mahatma Gandhi, Rudyard Kipling, George Orwell, George Bernard Shaw, <DiscourseConnective annotation_id="25261">et même</DiscourseConnective> Vladimir Lenin, ne sont que quelques-unes des grandes figures qui ont étudié dans les salles de lecture du British Museum <DiscourseConnective annotation_id="25391">et</DiscourseConnective> des bibliothèques britanniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22612" docOffset="151">
      <en>I wonder <Alignment alignment="25440" annotation_id="22621">
          <DiscourseConnective annotation_id="22621" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they would have found so much inspiration from surfing the internet.</en>
      <fr>Je me demande <Alignment alignment="22621" annotation_id="25440">
          <DiscourseConnective annotation_id="25440" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils auraient été <DiscourseConnective annotation_id="25459">aussi</DiscourseConnective> inspirés en surfant sur internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22693" docOffset="152">
      <en>I suspect that our magnificent facility, with its unprecedented collection of publications from every corner of the world and British Empire - and beyond, indeed - will be <Alignment alignment="63157" annotation_id="22865">
          <DiscourseConnective annotation_id="22865" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> treasured long <Alignment alignment="25712" annotation_id="22883">
          <DiscourseConnective annotation_id="22883" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU has gone the way of other Eurofederalist projects from Charlemagne to the awful political nightmares of the last two centuries.</en>
      <fr>Je suspecte <DiscourseConnective annotation_id="25511">que</DiscourseConnective> notre formidable ressource avec sa collection sans précédent de publications issues des quatre coins du monde <DiscourseConnective annotation_id="25625">et</DiscourseConnective> de l'empire britannique, au-delà, <DiscourseConnective annotation_id="25662">en fait</DiscourseConnective>, sera conservée <Alignment alignment="22865" annotation_id="25686">
          <DiscourseConnective annotation_id="25686" sense="Temporal.Synchrony">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> précieusement, bien <Alignment alignment="22883" annotation_id="25712">
          <DiscourseConnective annotation_id="25712" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE connaisse le sort d'autres projets eurofédéralistes, de Charlemagne aux affreux cauchemars politiques de ces deux derniers siècles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23024" docOffset="153">
      <en>Good luck, Ms Descamps, with your digital library, but in this area, as in so many others, I would rather concentrate on protecting and preserving and developing a heritage that I am proud of than creating the trappings of a new state out of the ruins of failed ones.</en>
      <fr>Bonne chance, Mme Descamps, avec votre bibliothèque numérique, <DiscourseConnective annotation_id="25922">mais</DiscourseConnective> dans ce domaine, <DiscourseConnective annotation_id="25944">comme</DiscourseConnective> dans tant d'autres, je préfère me concentrer sur la protection <DiscourseConnective annotation_id="26013">et</DiscourseConnective> la conservation, <DiscourseConnective annotation_id="26033">et</DiscourseConnective> le développement d'un patrimoine dont je suis fière <DiscourseConnective annotation_id="26088">plutôt que de</DiscourseConnective> créer les apparences d'un nouvel État sur les ruines de ceux qui ont échoué.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23292" id="383" name="Piia-Noora Kauppi">
    <ParallelChunk annotation_id="23292" docOffset="154">
      <en>Mr President, colleagues, first let me emphasise that I welcome the Commission and Ms Descamps' report on digital libraries as a timely and important contribution towards ensuring that digital information is preserved for future generations.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="26219">d'abord</DiscourseConnective> permettez-moi de souligner <DiscourseConnective annotation_id="26254">que</DiscourseConnective> je me félicite du rapport de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="26301">et</DiscourseConnective> de Mme Descamps sur les bibliothèques numériques, en <DiscourseConnective annotation_id="26357">tant que</DiscourseConnective> contribution opportune <DiscourseConnective annotation_id="26389">et</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="26403">pour</DiscourseConnective> garantir la conservation des informations numériques <DiscourseConnective annotation_id="26461">pour</DiscourseConnective> les générations futures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23534" docOffset="155">
      <en>It is true that the internet has become one of the principal means of access to knowledge and learning.</en>
      <fr>Il et vrai <DiscourseConnective annotation_id="26502">qu'</DiscourseConnective>internet est devenu l'un des principaux moyens d'accès <DiscourseConnective annotation_id="26560">à</DiscourseConnective> la connaissance et aux savoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23638" docOffset="156">
      <en>Digital libraries would surely benefit many researchers, students, teachers and - as one specific group - people with physical disabilities.</en>
      <fr>Les bibliothèques numériques seraient certainement utiles aux chercheurs, aux étudiants et aux enseignants <DiscourseConnective annotation_id="26701">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26705">en</DiscourseConnective> tant que groupe spécifique, aux personnes souffrant de handicaps physiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23779" docOffset="157">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="23779" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> this is a perfect initiative in the Year of Equal Opportunities for All.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="26787">s'</DiscourseConnective>agit donc là d'une initiative parfaitement à propos <DiscourseConnective annotation_id="26841">en</DiscourseConnective> cette Année de l'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="26881">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23855" docOffset="158">
      <en>I would just like to draw your attention to one aspect that needs to be thoroughly assessed <Alignment alignment="27021" annotation_id="23947">
          <DiscourseConnective annotation_id="23947" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> making decisions.</en>
      <fr>Je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="26908">simplement</DiscourseConnective> attirer votre attention sur l'un des aspects <DiscourseConnective annotation_id="26964">qu'</DiscourseConnective>il convient de soumettre à une évaluation approfondie <Alignment alignment="3169" annotation_id="27021">
          <DiscourseConnective annotation_id="27021" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre des décisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23972" docOffset="159">
      <en>Public/private cooperation and private sponsorship for the digitalisation of Europe's cultural heritage is an important element of the system <DiscourseConnective annotation_id="24114" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it now stands.</en>
      <fr>La coopération publique/privée <DiscourseConnective annotation_id="27084">et</DiscourseConnective> le parrainage privé <DiscourseConnective annotation_id="27107">en vue de</DiscourseConnective> la numérisation du patrimoine culturel de l'Europe constituent un élément important du système dans sa forme actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24132" docOffset="160">
      <en>We need to make sure that new regulations in this field do not threaten the benefits of the current system, especially on scientific information.</en>
      <fr>Nous devons veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="27261">que</DiscourseConnective> les nouveaux règlements dans ce domaine n'entament pas les avantages du système actuel, <DiscourseConnective annotation_id="27353">notamment</DiscourseConnective> sur l'information scientifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24278" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="27408" annotation_id="24278">
          <DiscourseConnective annotation_id="24278" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have to make sure that the peer review mechanism is safeguarded.</en>
      <fr>Nous devons, <Alignment alignment="12387" annotation_id="27408">
          <DiscourseConnective annotation_id="27408" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="27434">que</DiscourseConnective> le mécanisme d'évaluation par les pairs <DiscourseConnective annotation_id="27478">soit</DiscourseConnective> maintenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24359" docOffset="162">
      <en>Peer review is the process by which independent experts in a scientific discipline - the peers - critically assess a scientific paper reporting on research.</en>
      <fr>L'évaluation par les pairs est le processus qui veut que des experts indépendants d'une discipline scientifique donnée, les pairs, évaluent de façon critique un document scientifique dans le domaine de la recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24516" docOffset="163">
      <en>The peer review system is critical for the scientific community <Alignment alignment="27801" annotation_id="24580">
          <DiscourseConnective annotation_id="24580" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is an important quality control mechanism and can influence scientific careers.</en>
      <fr>Le système d'évaluation par les pairs joue un rôle crucial <DiscourseConnective annotation_id="27768">pour</DiscourseConnective> la communauté scientifique, <Alignment alignment="24580" annotation_id="27801">
          <DiscourseConnective annotation_id="27801" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un important mécanisme de contrôle de la qualité <DiscourseConnective annotation_id="27860">et</DiscourseConnective> qu'il peut influencer les carrières scientifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24666" docOffset="164">
      <en>We <Alignment alignment="27926" annotation_id="24669">
          <DiscourseConnective annotation_id="24669" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to avoid a scenario where open access puts the existing dissemination of scientific research through subscription journals at risk.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="24669" annotation_id="27926">
          <DiscourseConnective annotation_id="27926" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> éviter tout scénario dans lequel un accès ouvert constituerait une menace pour le système existant de diffusion de la recherche scientifique via des revues à abonnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24811" docOffset="165">
      <en>One question to be assessed is <Alignment alignment="28149" annotation_id="24842">
          <DiscourseConnective annotation_id="24842" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> damage to the profitability of journals from small publishing houses.</en>
      <fr>Une question qui mérite d'être évaluée est <Alignment alignment="24842" annotation_id="28149">
          <DiscourseConnective annotation_id="28149" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les préjudices <DiscourseConnective annotation_id="28170">à</DiscourseConnective> la rentabilité des revues dans le cas de petites maisons d'édition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24917" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="28240" annotation_id="24917">
          <Alignment alignment="28240" annotation_id="24917">
            <DiscourseConnective annotation_id="24917" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the current system is perceived by many stakeholders as easy to access, efficient, cost-effective and <Alignment alignment="28356" annotation_id="25029">
          <DiscourseConnective annotation_id="25029" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of high quality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24917" annotation_id="28240">
          <Alignment alignment="24917" annotation_id="28240">
            <DiscourseConnective annotation_id="28240" sense="Expansion.Restatement">En bref</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, de nombreuses parties intéressées estiment <DiscourseConnective annotation_id="28292">que</DiscourseConnective> le système actuel est facile d'accès, efficace, rentable <DiscourseConnective annotation_id="28353">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25029" annotation_id="28356">
          <DiscourseConnective annotation_id="28356" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de haute qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25051" docOffset="167">
      <en>We have to be sure that the benefits, especially for researchers, will be on the positive side <Alignment alignment="28491" annotation_id="25146">
          <DiscourseConnective annotation_id="25146" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must avoid any unintended negative consequences for the very people we are hoping to assist.</en>
      <fr>Il faut que nous soyons certains <DiscourseConnective annotation_id="28413">que</DiscourseConnective> les avantages, <DiscourseConnective annotation_id="28432">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28442">pour</DiscourseConnective> les chercheurs, seront tout <DiscourseConnective annotation_id="28475">à</DiscourseConnective> fait positifs <Alignment alignment="25146" annotation_id="28491">
          <DiscourseConnective annotation_id="28491" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous évitions les effets négatifs non voulus dont pourraient pâtir ceux que nous espérons précisément aider.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25246" id="384" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="25246" docOffset="168">
      <en>(PL) Mr President, the idea of creating a European digital library, by creating an Internet site where resources would be stored that could <Alignment alignment="28753" annotation_id="25386">
          <DiscourseConnective annotation_id="25386" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> be accessed by any user free of charge is certainly an ambitious one.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'idée de créer une bibliothèque numérique européenne, <DiscourseConnective annotation_id="28690">en</DiscourseConnective> créant un site internet où des ressources seraient stockées <Alignment alignment="25386" annotation_id="28753">
          <DiscourseConnective annotation_id="28753" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> auxquelles n'importe quel utilisateur aurait accès gratuitement est certainement un projet ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25461" docOffset="169">
      <en>The library would have a multilingual interface facilitating direct access to the desired material.</en>
      <fr>Cette bibliothèque serait dotée d'une interface multilingue facilitant l'accès direct au matériel désiré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25561" docOffset="170">
      <en>Every citizen would be able to access even the least well-known works of world culture in his or her native language.</en>
      <fr>Tout citoyen serait en mesure d'accéder aux œuvres les moins connues de la culture mondiale dans sa langue maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25679" docOffset="171">
      <en>It should <Alignment alignment="29095" annotation_id="25689">
          <DiscourseConnective annotation_id="25689" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be noted that this initiative raises an important issue, namely Internet access and the opportunity to connect with the world's cultural heritage being made available to residents of rural areas, island areas and to those experiencing mobility difficulties.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="459" annotation_id="29095">
          <DiscourseConnective annotation_id="29095" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de noter <DiscourseConnective annotation_id="29114">que</DiscourseConnective> cette initiative soulève une question importante, à savoir l'accès internet <DiscourseConnective annotation_id="29194">et</DiscourseConnective> la possibilité d'accéder au patrimoine culturel mondial <DiscourseConnective annotation_id="29253">pour</DiscourseConnective> les habitants des zones rurales, insulaires <DiscourseConnective annotation_id="29302">et</DiscourseConnective> les personnes confrontées à des problèmes de mobilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25952" docOffset="172">
      <en>Access to all categories of cultural material, including that which is protected by copyright and related rights will be another major problem.</en>
      <fr>L'accès <DiscourseConnective annotation_id="29368">à</DiscourseConnective> toutes les catégories de matériel culturel, <DiscourseConnective annotation_id="29414">notamment</DiscourseConnective> celui protégé par le droit d'auteur <DiscourseConnective annotation_id="29460">et</DiscourseConnective> d'autres droits connexes, posera un autre problème majeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26096" docOffset="173">
      <en>I trust it will prove possible to resolve it in due course, through investment in technology.</en>
      <fr>J'espère qu'il sera possible de le résoudre <DiscourseConnective annotation_id="29566">en</DiscourseConnective> temps utile, grâce à des investissements dans les technologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26190" docOffset="174">
      <en>Mrs Descamps has prepared a well-balanced report.</en>
      <fr>Mme Descamps a élaboré un rapport équilibré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26240" docOffset="175">
      <en>I believe it deserves our support.</en>
      <fr>Je pense qu'il mérite notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26275" id="385" name="Zdzisław Kazimierz Chmielewski">
    <ParallelChunk annotation_id="26275" docOffset="176">
      <en>(PL) Mr President, Commissioner, I would like to echo the previous speakers who congratulated the rapporteur on her well-prepared report.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je voudrais faire écho aux intervenants précédents qui ont félicité le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="29848">pour</DiscourseConnective> son rapport professionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26413" docOffset="177">
      <en>It sends out a clear message from the European Parliament in support of the idea of establishing a European digital library.</en>
      <fr>Il affiche clairement le soutien du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="29935">en</DiscourseConnective> faveur de l'idée d'une bibliothèque numérique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26538" docOffset="178">
      <en>I am pleased to be able to remind the House that Poland was involved in promoting this idea.</en>
      <fr>Je suis heureux de pouvoir rappeler à ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="30047">que</DiscourseConnective> la Pologne a contribué <DiscourseConnective annotation_id="30074">à</DiscourseConnective> la promotion de cette idée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26631" docOffset="179">
      <en>My country was represented amongst the six Heads of State and Government who launched it.</en>
      <fr>Mon pays était représenté parmi les six chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="30157">et</DiscourseConnective> de gouvernement qui ont lancé cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26721" docOffset="180">
      <en>The report presents convincing arguments in favour of the gradual implementation of this project.</en>
      <fr>Le rapport présente des arguments convaincants <DiscourseConnective annotation_id="30255">en</DiscourseConnective> faveur d'une mise en œuvre progressive de ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26819" docOffset="181">
      <en>It suggests progressive inclusion of the various categories of cultural heritage, together with documents protected by copyright and related rights, always complying with legal restrictions in the area of intellectual property.</en>
      <fr>Il propose d'inclure progressivement les diverses catégories de patrimoine culturel, <DiscourseConnective annotation_id="30396">ainsi</DiscourseConnective> que des documents protégés par le droit d'auteur <DiscourseConnective annotation_id="30451">et</DiscourseConnective> des droits connexes, toujours dans le strict respect des restrictions légales relevant de la propriété intellectuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27047" docOffset="182">
      <en>The idea contained in the proposal whereby institutions other than libraries that are involved in the dissemination of culture could be included in the project is worthy of consideration.</en>
      <fr>L'idée <DiscourseConnective annotation_id="30580">que</DiscourseConnective> renferme la proposition, à savoir une intégration éventuelle dans ce projet des autres institutions actives dans la diffusion de la culture, mérite réflexion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27235" docOffset="183">
      <en>It is only right and proper for museums and archives to play an important part in this system too, <Alignment alignment="54923" annotation_id="27334">
          <DiscourseConnective annotation_id="27334" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have enjoyed strong links with libraries over the centuries.</en>
      <fr>Il n'est <DiscourseConnective annotation_id="30752">que</DiscourseConnective> juste <DiscourseConnective annotation_id="30762">et</DiscourseConnective> approprié <DiscourseConnective annotation_id="30775">que</DiscourseConnective> les musées <DiscourseConnective annotation_id="30790">et</DiscourseConnective> les archives jouent <DiscourseConnective annotation_id="30813">aussi</DiscourseConnective> un rôle important dans ce système, <Alignment alignment="27334" annotation_id="30854">
          <DiscourseConnective annotation_id="30854" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces institutions ont toujours entretenu des liens étroits avec les bibliothèques pendant des siècles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27403" docOffset="184">
      <en>I have high hopes, especially in view of the plan to include in the coordination system for the European digital library not only scientific research on digitisation but also the very important issue of the protection of digital resources.</en>
      <fr>Je nourris de grands espoirs, <DiscourseConnective annotation_id="30990">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31000">étant donné que</DiscourseConnective> l'idée est d'inclure un système de coordination <DiscourseConnective annotation_id="31064">pour</DiscourseConnective> la bibliothèque numérique européenne, <DiscourseConnective annotation_id="31107">non seulement</DiscourseConnective> la recherche scientifique en matière numérisation, <DiscourseConnective annotation_id="31172">mais aussi</DiscourseConnective> pour la question très importante de la protection des ressources numériques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27643" docOffset="185">
      <en>I believe that in this way it will prove possible to develop common unified requirements regarding the proper storage of digital materials collected in libraries and archives, and also digital materials - archived, I must stress -collected elsewhere than in archives, <DiscourseConnective annotation_id="27911" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> in museums and libraries.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="31269">que</DiscourseConnective> de cette manière il sera possible de formuler des exigences uniformes communes en ce qui concerne les conditions de stockage appropriées des matériels recueillis dans les bibliothèques <DiscourseConnective annotation_id="31458">et</DiscourseConnective> les archives, de même que les matériels numérisés - archivés, je dois le souligner - recueillis ailleurs <DiscourseConnective annotation_id="31566">que</DiscourseConnective> dans des archives, c'est-à-dire dans les musées <DiscourseConnective annotation_id="31618">et</DiscourseConnective> les bibliothèques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27952" docOffset="186">
      <en>It is well known that for centuries these institutions have experienced difficulties in properly protecting archive material received from different sources.</en>
      <fr>Il est de notoriété publique <DiscourseConnective annotation_id="31669">que</DiscourseConnective> pendant des siècles ces institutions ont rencontré des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="31740">à</DiscourseConnective> protéger convenablement le matériel d'archives reçu de diverses sources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28110" docOffset="187">
      <en>We are at last in a position to remedy the situation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31815">Enfin</DiscourseConnective>, nous sommes en position de remédier à cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28164" id="386" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="28164" docOffset="188">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Mr President, I would like to express my heartfelt thanks to Mrs Descamps and the other members of the Committee on Culture and Education for having produced this report, <Alignment alignment="32068" annotation_id="28368">
          <DiscourseConnective annotation_id="28368" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a very important one <DiscourseConnective annotation_id="28403" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (FR) Monsieur le Président, je voudrais remercier de tout cœur Mme Descamps <DiscourseConnective annotation_id="31980">et</DiscourseConnective> les autres membres de la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="32033">et</DiscourseConnective> de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="32051">pour</DiscourseConnective> ce rapport, <Alignment alignment="10172" annotation_id="32068">
          <DiscourseConnective annotation_id="32068" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un rapport très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28411" docOffset="189">
      <en>You see, Europe's true wealth is to be found not in the euro or in our economic development: it is in our heritage, a heritage that across the centuries has been created and built up; that is what constitutes the real and profound source of Europe's riches.</en>
      <fr>La véritable richesse de l'Europe, voyez-vous, ce n'est pas l'euro, ce n'est pas notre avancée économique: c'est ce patrimoine, ce patrimoine qui, à travers les siècles, a été créé, a été mis en avant <DiscourseConnective annotation_id="32312">et</DiscourseConnective> qui représente la véritable richesse profonde de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28669" docOffset="190">
      <en>Now in a certain sense the scandal is that this heritage is disappearing into archives and vaults, into places where the public, the citizens of Europe, cannot go, where they cannot touch it, where they cannot understand it, where they cannot enjoy it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32374">Or</DiscourseConnective>, le scandale, dans un certain sens, c'est <DiscourseConnective annotation_id="32419">que</DiscourseConnective> ce patrimoine disparaît dans des archives, dans des caves, dans des endroits où le public, les citoyens ne peuvent pas aller, où ils ne peuvent pas le toucher, où ils ne peuvent pas le comprendre, où ils ne peuvent pas en jouir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28922" docOffset="191">
      <en>The precise aim of the digital library is to break down these barriers.</en>
      <fr>La bibliothèque numérique, justement, veut dépasser cette barrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28994" docOffset="192">
      <en>I believe that this is one of the great advances that Europe has made <Alignment alignment="32775" annotation_id="29064">
          <DiscourseConnective annotation_id="29064" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to pay homage to the national libraries, to our national libraries, <Alignment alignment="32867" annotation_id="29149">
          <DiscourseConnective annotation_id="29149" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were there at the launch of this initiative, which has been so valid and so important for European cultures.</en>
      <fr>C'est, je pense, une des grandes avancées de l'Europe, <Alignment alignment="5017" annotation_id="32775">
          <DiscourseConnective annotation_id="32775" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais rendre hommage aux bibliothèques nationales, <DiscourseConnective annotation_id="32835">à</DiscourseConnective> nos bibliothèques nationales, <Alignment alignment="8671" annotation_id="32867">
          <DiscourseConnective annotation_id="32867" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles ont été au départ de cette initiative, tellement forte, tellement importante <DiscourseConnective annotation_id="32959">pour</DiscourseConnective> les cultures européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29271" docOffset="193">
      <en>The directors of these libraries have been true pioneers.</en>
      <fr>Les directeurs et les directrices de ces bibliothèques ont fait un travail de pionniers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29329" docOffset="194">
      <en>They understood that symbiosis was involved, the symbiosis between culture, which is richness of the corpus, and technology, which is an instrument that provides access to this culture, <Alignment alignment="33279" annotation_id="29515">
          <DiscourseConnective annotation_id="29515" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact that they undertook this pioneering work essentially means that in 2008 we now have the single multilingual access point.</en>
      <fr>Ils ont compris <DiscourseConnective annotation_id="33095">qu'</DiscourseConnective>il y avait une symbiose à faire, une symbiose entre la culture, qui est la richesse du corpus, <DiscourseConnective annotation_id="33193">et</DiscourseConnective> les technologies, qui sont un instrument <DiscourseConnective annotation_id="33237">pour que</DiscourseConnective> l'accès <DiscourseConnective annotation_id="33254">à</DiscourseConnective> ces cultures se fasse, <Alignment alignment="8019" annotation_id="33279">
          <DiscourseConnective annotation_id="33279" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="33290">qu'</DiscourseConnective>ils ont fait ce travail de pionnier, peut-on dire, nous permet, <DiscourseConnective annotation_id="33357">en</DiscourseConnective> 2008, d'avoir le portail unique d'un accès multilingue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29650" docOffset="195">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29650" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> yes, yes, yes I say to those who brought up the point, it will even give us access to the literature of Luxembourg.</en>
      <fr>Eh, oui, oui, oui, je le dis <DiscourseConnective annotation_id="33445">à</DiscourseConnective> ceux qui en ont parlé, on aura <DiscourseConnective annotation_id="33478">même</DiscourseConnective> accès <DiscourseConnective annotation_id="33489">à</DiscourseConnective> la littérature luxembourgeoise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29770" docOffset="196">
      <en>I am proud of this <Alignment alignment="33537" annotation_id="29789">
          <DiscourseConnective annotation_id="29789" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Luxembourgish is my mother tongue <Alignment alignment="33590" annotation_id="29831">
          <DiscourseConnective annotation_id="29831" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="33594" annotation_id="29835">
          <DiscourseConnective annotation_id="29835" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> for me it is the most important language in the world, just <Alignment alignment="63776" annotation_id="29905">
          <DiscourseConnective annotation_id="29905" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> every mother tongue is important.</en>
      <fr>Je suis fière <Alignment alignment="29789" annotation_id="33537">
          <DiscourseConnective annotation_id="33537" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le luxembourgeois est ma langue maternelle <Alignment alignment="10066" annotation_id="33590">
          <DiscourseConnective annotation_id="33590" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8220" annotation_id="33594">
          <DiscourseConnective annotation_id="33594" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la langue la plus importante au monde <DiscourseConnective annotation_id="33638">pour</DiscourseConnective> moi, <Alignment alignment="29905" annotation_id="33648">
          <DiscourseConnective annotation_id="33648" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaque langue maternelle est importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29942" docOffset="197">
      <en>This is precisely why the works of art and literature that have been created in all these languages, and the special manner in which these are expressed, are what we need to be able to access.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33700">Ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33706">donc</DiscourseConnective>, les œuvres d'art, la littérature qui a été créée dans ces langues-là, dans cette manière de <DiscourseConnective annotation_id="33804">s'</DiscourseConnective>exprimer, c'est ce à quoi il faut avoir accès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30135" docOffset="198">
      <en>Take the culture of Luxembourg: of course the people of Luxembourg have access to it, <Alignment alignment="57672" annotation_id="30221">
          <DiscourseConnective annotation_id="30221" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> do you in this House know that there is a such a thing as the culture of Luxembourg?</en>
      <fr>Prenons la culture luxembourgeoise: bien sûr, les Luxembourgeois y ont accès, <Alignment alignment="30221" annotation_id="33931">
          <DiscourseConnective annotation_id="33931" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> est-ce que vous savez, vous, ici, <DiscourseConnective annotation_id="33970">qu'</DiscourseConnective>il y a une culture luxembourgeoise?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30310" docOffset="199">
      <en>No!</en>
      <fr>Non!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30314" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="34014" annotation_id="30314">
          <DiscourseConnective annotation_id="30314" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13899" annotation_id="30323">
          <DiscourseConnective annotation_id="30323" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have the digital library the common access point will enable you to understand that there really is one.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30314" annotation_id="34014">
          <DiscourseConnective annotation_id="34014" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le portail unique, <Alignment alignment="14308" annotation_id="34038">
          <DiscourseConnective annotation_id="34038" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurons la bibliothèque numérique, vous permettra de comprendre <DiscourseConnective annotation_id="34119">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34124">effectivement</DiscourseConnective>, il y a ça aussi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30436" docOffset="201">
      <en>It is extraordinary that we can have access to these cultures, that we can share this wealth all around us, including - <Alignment alignment="14143" annotation_id="30556">
          <DiscourseConnective annotation_id="30556" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would emphasise the fact - outside Europe, <Alignment alignment="34323" annotation_id="30605">
          <DiscourseConnective annotation_id="30605" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> culture does not stop at our borders.</en>
      <fr>C'est extraordinaire de pouvoir avoir accès <DiscourseConnective annotation_id="34200">à</DiscourseConnective> ces cultures, de pouvoir partager cette richesse partout, y compris, <Alignment alignment="30556" annotation_id="34271">
          <DiscourseConnective annotation_id="34271" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais le souligner, en dehors de l'Europe, <Alignment alignment="28960" annotation_id="34323">
          <DiscourseConnective annotation_id="34323" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la culture ne s'arrête pas <DiscourseConnective annotation_id="34360">à</DiscourseConnective> nos frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30651" docOffset="202">
      <en>Culture means sharing <Alignment alignment="34401" annotation_id="30673">
          <DiscourseConnective annotation_id="30673" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34405" annotation_id="30677">
          <DiscourseConnective annotation_id="30677" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in a spirit of openness that we wish to create this library, for interoperability will be a very important aspect, <Alignment alignment="34530" annotation_id="30808">
          <DiscourseConnective annotation_id="30808" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will apply not just to the books but also to all the other forms of culture: films, music, museum collections and so on.</en>
      <fr>La culture est partage <Alignment alignment="31589" annotation_id="34401">
          <DiscourseConnective annotation_id="34401" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5316" annotation_id="34405">
          <DiscourseConnective annotation_id="34405" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est dans l'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="34434">que</DiscourseConnective> nous voulons créer cette bibliothèque et c'est l'interopérabilité qui sera très importante, <Alignment alignment="30808" annotation_id="34530">
          <DiscourseConnective annotation_id="34530" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce ne seront pas seulement les livres, <DiscourseConnective annotation_id="34572">mais</DiscourseConnective> ce seront <DiscourseConnective annotation_id="34587">aussi</DiscourseConnective> toutes les autres formes de culture: films, musique, contenus des musées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30938" docOffset="203">
      <en>We are <Alignment alignment="34675" annotation_id="30945">
          <DiscourseConnective annotation_id="30945" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> witnessing an extraordinary cultural opening-up that is both multilingual and multicultural, something that will truly show the very essence of Europe itself, which is this unified diversity.</en>
      <fr>On voit <Alignment alignment="16815" annotation_id="34675">
          <DiscourseConnective annotation_id="34675" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une ouverture culturelle extraordinaire, qui sera multilingue, qui sera multiculturelle, qui montrera véritablement l'essence même de l'Europe, qui est cette diversité unie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31147" docOffset="204">
      <en>Of course there are problems to resolve <Alignment alignment="34897" annotation_id="31187">
          <DiscourseConnective annotation_id="31187" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the honourable Members have been quite clear on this.</en>
      <fr>Bien sûr, il y a des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="34885">à</DiscourseConnective> résoudre, <Alignment alignment="31187" annotation_id="34897">
          <DiscourseConnective annotation_id="34897" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les honorables parlementaires l'ont dit très clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31245" docOffset="205">
      <en>There is the problem of financing, for one.</en>
      <fr>Il y a le problème du financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31289" docOffset="206">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="31297" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> appeal to the Member States to ensure that the discussions are followed by effective action.</en>
      <fr>Je lance un appel aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="35028">pour que</DiscourseConnective> leurs discours soient suivis d'actions concrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31400" docOffset="207">
      <en>Some have already done so <Alignment alignment="35116" annotation_id="31426">
          <DiscourseConnective annotation_id="31426" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank them for this.</en>
      <fr>Certains d'entre eux le font <Alignment alignment="8626" annotation_id="35116">
          <DiscourseConnective annotation_id="35116" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je les en remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31467" docOffset="208">
      <en>In 2008 we shall be presenting an analysis of what has been achieved and <DiscourseConnective annotation_id="31540" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10213" annotation_id="31546">
          <DiscourseConnective annotation_id="31546" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of what has not been achieved.</en>
      <fr>Nous présenterons <DiscourseConnective annotation_id="35157">en</DiscourseConnective> 2008 une analyse de ce qui se fait <DiscourseConnective annotation_id="35195">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="31546" annotation_id="35199">
          <DiscourseConnective annotation_id="35199" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, automatiquement, de ce qui ne se fait pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31588" docOffset="209">
      <en>I believe that this will be very important for moving the whole venture forward.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="35257">que</DiscourseConnective> ce sera très important <DiscourseConnective annotation_id="35284">pour</DiscourseConnective> faire avancer le dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31669" docOffset="210">
      <en>Of course we are <Alignment alignment="35348" annotation_id="31686">
          <DiscourseConnective annotation_id="31686" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> going to recommend the private-public partnership, <Alignment alignment="35382" annotation_id="31742">
          <DiscourseConnective annotation_id="31742" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that will be essential for the progress of digitisation, which is a very expensive business. I am <Alignment alignment="35478" annotation_id="31848">
          <DiscourseConnective annotation_id="31848" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> thinking about the preservation of fragile material that can be destroyed <Alignment alignment="35543" annotation_id="31927">
          <DiscourseConnective annotation_id="31927" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not taken care of.</en>
      <fr>Bien sûr, nous allons préconiser <Alignment alignment="3529" annotation_id="35348">
          <DiscourseConnective annotation_id="35348" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le partenariat privé/public <Alignment alignment="31742" annotation_id="35382">
          <DiscourseConnective annotation_id="35382" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il sera essentiel <DiscourseConnective annotation_id="35409">pour</DiscourseConnective> faire avancer la numérisation, qui coûte très cher, et je pense <Alignment alignment="31848" annotation_id="35478">
          <DiscourseConnective annotation_id="35478" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35484">à</DiscourseConnective> la préservation des contenus friables, qui sont détruits <Alignment alignment="31927" annotation_id="35543">
          <DiscourseConnective annotation_id="35543" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on ne <DiscourseConnective annotation_id="35552">s'</DiscourseConnective>en occupe pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31955" docOffset="211">
      <en>How many reels of film are allowed to go to dust?</en>
      <fr>Combien de bobines de films ne tombent-elles pas <DiscourseConnective annotation_id="35618">en</DiscourseConnective> poussière?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32005" docOffset="212">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="32005" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> we are to preserve this common cultural heritage then we simply have to digitise it <Alignment alignment="35712" annotation_id="32092">
          <DiscourseConnective annotation_id="32092" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is too late.</en>
      <fr>Pour préserver ce patrimoine culturel commun, eh bien, nous devons le numériser <Alignment alignment="32092" annotation_id="35712">
          <DiscourseConnective annotation_id="35712" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="35727">soit</DiscourseConnective> tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32115" docOffset="213">
      <en>I am <Alignment alignment="35747" annotation_id="32120">
          <DiscourseConnective annotation_id="32120" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> naturally thinking of other problems that need to be resolved, namely those relating to copyright - which is a real headache - and to scientific information.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="32120" annotation_id="35747">
          <DiscourseConnective annotation_id="35747" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, aux problèmes <DiscourseConnective annotation_id="35778">que</DiscourseConnective> nous devons résoudre, ceux des droits d'auteur - c'est un casse-tête -, ceux de l'information scientifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32283" docOffset="214">
      <en>Our high-level group is currently working on solutions to these issues.</en>
      <fr>Nous avons le groupe à haut niveau qui s'en occupe et est en train de présenter des solutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32355" docOffset="215">
      <en>Mr President, what we have here is an extraordinary project that shows what European value added really is, <Alignment alignment="36101" annotation_id="32463">
          <DiscourseConnective annotation_id="32463" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the greatest thing is to unite Europeans around their cultures plural, around their respective histories plural, which are things of beauty <DiscourseConnective annotation_id="32622" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which have been developed through creativity.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous sommes ici en présence d'un projet extraordinaire, qui montre la plus-value européenne, <Alignment alignment="4257" annotation_id="36101">
          <DiscourseConnective annotation_id="36101" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="36113">que</DiscourseConnective> le plus beau c'est de réunir les Européens autour de leurs cultures au pluriel, autour de leurs histoires au pluriel, qui sont faites de beauté, qui sont faites de créativité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32672" docOffset="216">
      <en>This really is the best of what we have.</en>
      <fr>C'est ce <DiscourseConnective annotation_id="36302">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="36317">de plus</DiscourseConnective> beau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32713" docOffset="217">
      <en>Let us preserve it and let us work together <Alignment alignment="36367" annotation_id="32757">
          <Alignment alignment="60012" annotation_id="32757">
            <DiscourseConnective annotation_id="32757" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can share it.</en>
      <fr>Préservons-le. Travaillons ensemble <Alignment alignment="32757" annotation_id="36367">
          <Alignment alignment="12168" annotation_id="36367">
            <DiscourseConnective annotation_id="36367" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions le partager.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32782" id="387" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="32782" docOffset="218">
      <en>I would like to thank all the speakers very much, and especially Commissioner Reding for her charm and intelligence.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="36413">à</DiscourseConnective> remercier grandement tous les intervenants, <DiscourseConnective annotation_id="36459">et</DiscourseConnective> tout particulièrement, la commissaire Reding <DiscourseConnective annotation_id="36507">pour</DiscourseConnective> son charme <DiscourseConnective annotation_id="36523">et</DiscourseConnective> son intelligence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32899" docOffset="219">
      <en>I would like to thank her in own language, Luxembourgish, <Alignment alignment="15792" annotation_id="32957">
          <DiscourseConnective annotation_id="32957" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> today is Lesser Known Languages Day.</en>
      <fr>Je voudrais la remercier dans sa propre langue qui est le luxembourgeois, <Alignment alignment="32957" annotation_id="36618">
          <DiscourseConnective annotation_id="36618" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui c'est la Journée des langues moins connues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33002" docOffset="220">
      <en>Merci!</en>
      <fr>Merci!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33009" docOffset="221">
      <en>(Laughter)</en>
      <fr>(Rires)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
