<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Statutes for the Euratom Supply Agency (debate)</en>
    <fr>Statuts de l'Agence d'approvisionnement d'Euratom (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="48" id="090" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="48" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Romana Jordan Cizelj, on behalf of the Committee on Industry, Research and Energy, on the proposal for a Council decision establishing Statutes for the Euratom Supply Agency - C6-0131/2007 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Romana Jordan Cizelj, au nom de la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="174">et</DiscourseConnective> de l'énergie, sur la proposition de décision du Conseil établissant les statuts de l'Agence d'approvisionnement d'Euratom - C6-0131/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="271" id="091" name="Franco Frattini">
    <ParallelChunk annotation_id="271" docOffset="2">
      <en>Vice-President of the Commission. - Madam President, I wish to begin by congratulating the rapporteur on her report.</en>
      <fr>Vice-président de la Commission. - Madame la Présidente, j'aimerais commencer par féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="423">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="388" docOffset="3">
      <en>Nuclear energy is an important component of a European energy policy mix, <Alignment alignment="13991" annotation_id="462">
          <DiscourseConnective annotation_id="462" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> today we are witnessing a renewed interest in nuclear energy, both at European and international level.</en>
      <fr>L'énergie nucléaire est un élément important de la politique énergétique européenne, <Alignment alignment="462" annotation_id="526">
          <DiscourseConnective annotation_id="526" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous assistons actuellement à un regain d'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="579">pour</DiscourseConnective> ce type d'énergie, aux niveaux européen <DiscourseConnective annotation_id="624">et</DiscourseConnective> international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="570" docOffset="4">
      <en>The Euratom Supply Agency has, during its more than 45 years of existence, helped to ensure the supply of nuclear fuels for the benefit of Community users.</en>
      <fr>Pendant ses plus de 45 ans d'existence, l'Agence d'approvisionnement d'Euratom a contribué <DiscourseConnective annotation_id="733">à</DiscourseConnective> assurer l'approvisionnement en combustibles nucléaires au profit des utilisateurs communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="726" docOffset="5">
      <en>The Supply Agency is a body which was established by the Euratom Treaty, meaning it stems directly from a primary law instrument.</en>
      <fr>L'Agence d'approvisionnement est un organe qui a été créé par le traité Euratom, ce qui veut dire qu'elle est directement issue d'un instrument du droit primaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="856" docOffset="6">
      <en>It aims at the long-term security of supply through reasonable diversification of supply sources for nuclear fuels.</en>
      <fr>Elle veille <DiscourseConnective annotation_id="1008">à</DiscourseConnective> la sécurité à long terme de l'approvisionnement par le biais d'une diversification raisonnable des sources d'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="1137">en</DiscourseConnective> combustibles nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="972" docOffset="7">
      <en>Equal access to sources of supply is an important element of the Euratom Treaty, <Alignment alignment="1259" annotation_id="1053">
          <DiscourseConnective annotation_id="1053" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is ensured by the Supply Agency.</en>
      <fr>L'accès équitable aux sources d'approvisionnement est un élément important du traité Euratom, <Alignment alignment="1053" annotation_id="1259">
          <DiscourseConnective annotation_id="1259" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est assuré par l'Agence d'approvisionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1095" docOffset="8">
      <en>Today, the Supply Agency operates on statutes from 1958, <Alignment alignment="13312" annotation_id="1152">
          <DiscourseConnective annotation_id="1152" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Community consisted of six Member States.</en>
      <fr>Aujourd'hui, l'Agence d'approvisionnement fonctionne d'après les statuts de 1958, <Alignment alignment="1152" annotation_id="1392">
          <DiscourseConnective annotation_id="1392" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Communauté ne se composait que de six États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1203" docOffset="9">
      <en>The enlargement of the European Union calls for the modernisation of these statutes.</en>
      <fr>L'élargissement de l'Union européenne invite <DiscourseConnective annotation_id="1501">à</DiscourseConnective> la modernisation de ces statuts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1288" docOffset="10">
      <en>This is the purpose of our proposal; this is <Alignment alignment="1581" annotation_id="1333">
          <DiscourseConnective annotation_id="1333" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> why the Supply Agency cannot be considered a new agency within the meaning of the Interinstitutional Agreement between the European Parliament and the European Commission.</en>
      <fr>C'est l'objectif de notre proposition; c'est <Alignment alignment="9453" annotation_id="1581">
          <DiscourseConnective annotation_id="1581" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la raison pour laquelle l'Agence d'approvisionnement ne peut être considérée comme une nouvelle agence au sens de l'accord interinstitutionnel entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="1758">et</DiscourseConnective> la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1510" docOffset="11">
      <en>The European Parliament has long called for the role of the Agency to be revived and for the powers contained in the Euratom Treaty to be used in full.</en>
      <fr>Le Parlement européen a longtemps appelé <DiscourseConnective annotation_id="1828">à</DiscourseConnective> la restauration du rôle de l'Agence <DiscourseConnective annotation_id="1866">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1869">à</DiscourseConnective> la pleine utilisation des pouvoirs consacrés par le traité Euratom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1662" docOffset="12">
      <en>I would, in particular, mention the Maldeikis report on the 50th anniversary of the Euratom Treaty, which this House adopted earlier this year.</en>
      <fr>J'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="1950">notamment</DiscourseConnective> évoquer le rapport Maldeikis sur le 50e anniversaire du traité Euratom, <DiscourseConnective annotation_id="2032">que</DiscourseConnective> cette Chambre a adopté plus tôt dans l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1806" docOffset="13">
      <en>I am pleased to say that the Commission welcomes most of the amendments proposed.</en>
      <fr>J'ai le plaisir de <DiscourseConnective annotation_id="2101">dire que</DiscourseConnective> la Commission salue la plupart des amendements proposés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1888" docOffset="14">
      <en>I share your view that the role of the advisory committee needs to be strengthened.</en>
      <fr>Je partage votre avis selon lequel le rôle du comité consultatif doit être renforcé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1972" docOffset="15">
      <en>I <Alignment alignment="2263" annotation_id="1974">
          <DiscourseConnective annotation_id="1974" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree that it should contribute more to the preparation of the market surveys of the Agency.</en>
      <fr>J'approuve <Alignment alignment="8903" annotation_id="2263">
          <DiscourseConnective annotation_id="2263" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="2281">que</DiscourseConnective> celui-ci doit contribuer davantage <DiscourseConnective annotation_id="2320">à</DiscourseConnective> la préparation des études de marché de l'Agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2072" docOffset="16">
      <en>In conclusion, I welcome the support that the European Parliament is giving in order to reinforce the role of the Euratom Supply Agency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2371">Pour conclure</DiscourseConnective>, je me réjouis du soutien <DiscourseConnective annotation_id="2411">qu'</DiscourseConnective>apporte le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="2444">pour</DiscourseConnective> renforcer le rôle de l'Agence d'approvisionnement d'Euratom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2209" docOffset="17">
      <en>I look forward to the discussion.</en>
      <fr>J'attends le débat avec impatience.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2243" id="092" name="Romana Jordan Cizelj ">
    <ParallelChunk annotation_id="2243" docOffset="18">
      <en>rapporteur. - (SL) The role of nuclear energy is becoming increasingly evident, not only in Europe but <Alignment alignment="29106" annotation_id="2346">
          <DiscourseConnective annotation_id="2346" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> globally.</en>
      <fr>rapporteur. - (SL) Le rôle de l'énergie nucléaire apparaît de plus <DiscourseConnective annotation_id="2613">en plus</DiscourseConnective> clairement, <DiscourseConnective annotation_id="2633">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2647">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="2346" annotation_id="2658">
          <DiscourseConnective annotation_id="2658" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au niveau mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2361" docOffset="19">
      <en>Reliability of supply, energy market competitiveness, and minimisation of the environmental impact of the production and use of energy form the bases of European Union energy policy.</en>
      <fr>La fiabilité de l'approvisionnement, la compétitivité du marché énergétique <DiscourseConnective annotation_id="2764">et</DiscourseConnective> la minimisation de l'impact sur l'environnement de la production <DiscourseConnective annotation_id="2832">et</DiscourseConnective> de la consommation énergétique forment les bases de la politique énergétique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2544" docOffset="20">
      <en>At the same time, sustainable energy development is <Alignment alignment="30604" annotation_id="2596">
          <DiscourseConnective annotation_id="2596" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> having a positive effect on the development of technology, economic growth and employment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2935">En même temps</DiscourseConnective>, le développement de l'énergie durable a <Alignment alignment="2596" annotation_id="2990">
          <DiscourseConnective annotation_id="2990" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des répercussions positives sur le développement technologique, la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="3089">et</DiscourseConnective> l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2692" docOffset="21">
      <en>All this points to achievement of the Lisbon strategy objectives.</en>
      <fr>Tous ces éléments conduisent au même constat, <DiscourseConnective annotation_id="3148">à</DiscourseConnective> savoir la réalisation des objectifs de la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2758" docOffset="22">
      <en>A balanced energy mix is one of the conditions necessary for sustainable development, combating global warming and climate change, reducing reliance on imports, and ensuring secure energy supplies.</en>
      <fr>Un bouquet énergétique équilibré est une condition nécessaire garante du développement durable, afin de lutter contre le réchauffement climatique <DiscourseConnective annotation_id="3361">et</DiscourseConnective> le changement climatique, de réduire la dépendance aux importations <DiscourseConnective annotation_id="3432">et</DiscourseConnective> de veiller à la sécurité de l'approvisionnement énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2956" docOffset="23">
      <en>In the European Union, nuclear energy <Alignment alignment="3551" annotation_id="2994">
          <DiscourseConnective annotation_id="2994" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> forms a component part of that mix.</en>
      <fr>Dans l'Union européenne, l'énergie nucléaire constitue <Alignment alignment="2994" annotation_id="3551">
          <DiscourseConnective annotation_id="3551" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une composante de ce bouquet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3035" docOffset="24">
      <en>We must <Alignment alignment="3594" annotation_id="3043">
          <DiscourseConnective annotation_id="3043" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensure that we have a secure and reliable supply of nuclear material and competitive, properly functioning energy markets on which we can rely.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="10638" annotation_id="3594">
          <DiscourseConnective annotation_id="3594" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="3609">que</DiscourseConnective> nous nous assurions de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="3648">et</DiscourseConnective> de la fiabilité des matières nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="3691">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3694">que</DiscourseConnective> nous puissions compter sur des marchés énergétiques compétitifs et effectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3197" docOffset="25">
      <en>The Euratom Supply Agency was set up for this reason.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="3782">à</DiscourseConnective> cet effet que l'Agence d'approvisionnement d'Euratom a été créée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3251" docOffset="26">
      <en>Its role needs to be strengthened further in the light of the changing conditions on the world energy markets.</en>
      <fr>Il convient de renforcer <DiscourseConnective annotation_id="3875">encore</DiscourseConnective> son rôle compte tenu des mutations que connaissent les marchés mondiaux de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3362" docOffset="27">
      <en>Naturally, I <DiscourseConnective annotation_id="3375" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> agree with the Commission that the enlargement of the European Union to 27 Member States and the financial regulation adopted for the Agency demand new, modernised and improved statutes for the Euratom Supply Agency.</en>
      <fr>Bien sûr, j'adhère <DiscourseConnective annotation_id="3987">à</DiscourseConnective> la thèse de la Commission qui estime <DiscourseConnective annotation_id="4026">qu'</DiscourseConnective>avec l'élargissement de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="4072">à</DiscourseConnective> 27 États membres <DiscourseConnective annotation_id="4091">et</DiscourseConnective> le règlement financier adopté <DiscourseConnective annotation_id="4124">pour</DiscourseConnective> l'Agence, de statuts nouveaux, modernisés <DiscourseConnective annotation_id="4171">et</DiscourseConnective> améliorés s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="4195">pour</DiscourseConnective> l'Agence d'approvisionnement d'Euratom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3597" docOffset="28">
      <en>I have <Alignment alignment="4263" annotation_id="3604">
          <DiscourseConnective annotation_id="3604" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> emphasised the Agency's increased role in my report.</en>
      <fr>Dans mon rapport, j'ai <Alignment alignment="11921" annotation_id="4263">
          <DiscourseConnective annotation_id="4263" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mis l'accent sur le rôle accru de l'Agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3662" docOffset="29">
      <en>We need a strong body which will, in addition to its basic role of monitoring supply and demand for nuclear material and services, provide and regularly carry out studies of the risk on the market and of long-term price movement on the market in nuclear materials.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un organe solide qui, outre son rôle de base de surveillance de l'offre <DiscourseConnective annotation_id="4409">et</DiscourseConnective> de la demande des matières <DiscourseConnective annotation_id="4439">et</DiscourseConnective> des services nucléaires, fournira <DiscourseConnective annotation_id="4476">et</DiscourseConnective> réalisera régulièrement des analyses de risque du marché <DiscourseConnective annotation_id="4536">et</DiscourseConnective> de l'évolution des prix à long terme sur le marché des matières nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3927" docOffset="30">
      <en>It must have control over the conclusion of long-term nuclear fuel contracts and provide a framework for investment, etc.</en>
      <fr>Elle doit avoir le contrôle sur la conclusion de contrats à long terme sur les combustibles nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="4718">et</DiscourseConnective> créer un cadre d'investissement, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4049" docOffset="31">
      <en>In order for all these tasks to be performed successfully, I have proposed a greater role for the Advisory Committee, which I see primarily as an expert body.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4759">Afin d'</DiscourseConnective>assurer la bonne réalisation de l'ensemble de ces tâches, j'ai proposé de renforcer le rôle du comité consultatif, <DiscourseConnective annotation_id="4881">que</DiscourseConnective> je considère <DiscourseConnective annotation_id="4898">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4904">tout comme</DiscourseConnective> un organe d'expertise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4208" docOffset="32">
      <en>On account of its diverse expertise it is able to lend the Agency unique support for the tasks entrusted to it by the Euratom Treaty.</en>
      <fr>Compte tenu de la diversité de ses compétences, il est en mesure de prêter un soutien unique à l'Agence dans la réalisation des tâches qui lui ont été assignées en vertu du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4342" docOffset="33">
      <en>I <Alignment alignment="5119" annotation_id="4344">
          <DiscourseConnective annotation_id="4344" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the number of members of the Advisory Committee should be increased, primarily in terms of experts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4344" annotation_id="5119">
          <DiscourseConnective annotation_id="5119" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="5138">que</DiscourseConnective> le nombre de membres du comité consultatif devrait être revu à la hausse, <DiscourseConnective annotation_id="5216">surtout s'</DiscourseConnective>agissant des experts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4467" docOffset="34">
      <en>I believe that the Member States which have nuclear fuel cycle activities and <DiscourseConnective annotation_id="4545" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> contribute the most funds are entitled to an additional member on the Advisory Committee.</en>
      <fr>À mon avis, les États membres ayant des activités du cycle du combustible nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="5332">et</DiscourseConnective> assurant les plus grosses contributions financières, ont droit <DiscourseConnective annotation_id="5398">à</DiscourseConnective> un membre supplémentaire dans le comité consultatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4640" docOffset="35">
      <en>In order to ensure consistency in the work of the Committee and enable it to develop high-level expertise, I propose setting up a Bureau or body of executive officers <DiscourseConnective annotation_id="4807" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that that body be composed of a Chair, two Vice-chairs and two advisors.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5453">Afin de</DiscourseConnective> garantir une cohérence dans le travail du comité <DiscourseConnective annotation_id="5510">et</DiscourseConnective> lui permettre de constituer un niveau élevé de compétences, je propose de mettre sur pied un bureau composé d'un président, de deux vice-présidents <DiscourseConnective annotation_id="5661">et</DiscourseConnective> de deux conseillers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4884" docOffset="36">
      <en>Consistency can be provided only by means of a simple structure and a clearly defined role for the executive officers of the Advisory Committee, who form a link between the Advisory Committee and the Agency's Director General.</en>
      <fr>Cette cohérence ne pourra être assurée <DiscourseConnective annotation_id="5724">qu'</DiscourseConnective>à condition de disposer d'une structure légère <DiscourseConnective annotation_id="5774">et</DiscourseConnective> de définir clairement le rôle du bureau du comité consultatif, en tant qu'organe de liaison entre les membres du comité <DiscourseConnective annotation_id="5897">et</DiscourseConnective> le directeur général de l'Agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5111" docOffset="37">
      <en>They must coordinate the activities of the Advisory Committee, in particular those which relate to the drawing up, assessment and review of its reports and the expansion of expertise.</en>
      <fr>Le bureau doit coordonner les activités du comité consultatif, <DiscourseConnective annotation_id="5997">en particulier</DiscourseConnective> celles relatives <DiscourseConnective annotation_id="6029">à</DiscourseConnective> la préparation, l'évaluation <DiscourseConnective annotation_id="6060">et</DiscourseConnective> l'examen de ses rapports <DiscourseConnective annotation_id="6088">et</DiscourseConnective> à la diffusion de ses connaissances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5295" docOffset="38">
      <en>Without investment in knowledge and human resources the set objectives for a competitive and technologically advanced Europe will hardly be met.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6128">Sans</DiscourseConnective> investissement dans la connaissance <DiscourseConnective annotation_id="6169">et</DiscourseConnective> les ressources humaines, il y a peu de chances d'atteindre les objectifs ambitionnés d'une Europe compétitive <DiscourseConnective annotation_id="6282">et</DiscourseConnective> technologiquement avancée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5440" docOffset="39">
      <en>I would like to emphasise further the need for transparency, which is largely a matter for the Agency's annual report.</en>
      <fr>Je souhaiterais souligner <DiscourseConnective annotation_id="6338">encore</DiscourseConnective> l'importance de la transparence, une question qui concerne principalement le rapport annuel de l'Agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5559" docOffset="40">
      <en>I believe that the European Parliament should <Alignment alignment="32337" annotation_id="5605">
          <DiscourseConnective annotation_id="5605" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be informed of every major Agency project.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="6459">que</DiscourseConnective> le Parlement européen devrait <Alignment alignment="5605" annotation_id="6493">
          <DiscourseConnective annotation_id="6493" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être informé de tout projet d'intérêt majeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5653" docOffset="41">
      <en>Its role in the Agency's budget procedure must be defined more clearly.</en>
      <fr>Il importe de <DiscourseConnective annotation_id="6563">mieux</DiscourseConnective> définir son rôle dans le cadre de la procédure budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5725" docOffset="42">
      <en>The Agency's annual report, the results of studies and other relevant texts should be received not only by the European Parliament but also by the Council, the Court of Auditors and the Member States.</en>
      <fr>Le rapport annuel de l'Agence, les conclusions des études <DiscourseConnective annotation_id="6686">et</DiscourseConnective> autres rapports devraient être transmis, <DiscourseConnective annotation_id="6730">non seulement</DiscourseConnective> au Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="6767">mais aussi</DiscourseConnective> au Conseil, à la Cour des comptes <DiscourseConnective annotation_id="6812">et</DiscourseConnective> aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5926" docOffset="43">
      <en>Only with a good flow of information and the establishment of good practice can we improve the Agency's performance.</en>
      <fr>Nous pourrons améliorer les résultats de l'Agence, à condition de garantir une bonne circulation de l'information <DiscourseConnective annotation_id="6948">et</DiscourseConnective> d'établir de bonnes pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6043" docOffset="44">
      <en>The method of financing the Agency, which until now has been rather complicated and unclear on account of the Agency's specific nature, can <Alignment alignment="7132" annotation_id="6183">
          <DiscourseConnective annotation_id="6183" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help provide transparency.</en>
      <fr>Le mode de financement de l'Agence, qui était <DiscourseConnective annotation_id="7028">jusqu'à</DiscourseConnective> présent relativement compliqué <DiscourseConnective annotation_id="7067">et</DiscourseConnective> opaque, compte tenu de la nature spécifique de l'Agence, peut <Alignment alignment="6183" annotation_id="7132">
          <DiscourseConnective annotation_id="7132" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre de garantir la transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6215" docOffset="45">
      <en>I would like to simplify this method and <Alignment alignment="37533" annotation_id="6256">
          <DiscourseConnective annotation_id="6256" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the Agency operating in the same way as other European agencies.</en>
      <fr>Je voudrais le simplifier <DiscourseConnective annotation_id="7207">et</DiscourseConnective>, je plaide <Alignment alignment="6256" annotation_id="7221">
          <DiscourseConnective annotation_id="7221" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> en faveur d'un système analogue à celui utilisé par les autres agences européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6339" docOffset="46">
      <en>Nuclear energy forms part of the energy mix <Alignment alignment="6240" annotation_id="6383">
          <DiscourseConnective annotation_id="6383" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like it to operate under the same conditions as those which apply to other sources of energy.</en>
      <fr>L'énergie nucléaire fait partie du bouquet énergétique <Alignment alignment="6383" annotation_id="7365">
          <DiscourseConnective annotation_id="7365" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaiterais que les mêmes conditions <DiscourseConnective annotation_id="7409">que</DiscourseConnective> pour les autres sources d'énergie lui soient appliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6489" docOffset="47">
      <en>In order to make the situation simpler, more transparent and consistent with the provisions of the Euratom Treaty, I propose that the Supply Agency have its own budget line which will be separate from the budget of the Commission departments <Alignment alignment="7729" annotation_id="6731">
          <DiscourseConnective annotation_id="6731" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in which administrative expenditure will be clearly separated from the Agency's operational expenditure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7470">Afin de</DiscourseConnective> rendre la situation plus simple, plus transparente <DiscourseConnective annotation_id="7529">et</DiscourseConnective> plus cohérente avec les dispositions du traité Euratom, je propose <DiscourseConnective annotation_id="7599">que</DiscourseConnective> l'Agence d'approvisionnement dispose de sa propre ligne budgétaire qui sera distincte du budget des services de la Commission <Alignment alignment="10026" annotation_id="7729">
          <DiscourseConnective annotation_id="7729" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans lequel les dépenses administratives seront clairement séparées des dépenses de fonctionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6840" docOffset="48">
      <en>This would allow the European Parliament, as a branch of budgetary authority, to acquire control of the Agency's budget, <DiscourseConnective annotation_id="6961" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6969" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> contributing to a more transparent and democratic Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7832">Ainsi</DiscourseConnective>, le Parlement européen, en <DiscourseConnective annotation_id="7865">tant que</DiscourseConnective> branche de l'autorité budgétaire, pourrait acquérir le contrôle du budget de l'Agence, contribuerait <DiscourseConnective annotation_id="7975">à</DiscourseConnective> une Europe plus transparente <DiscourseConnective annotation_id="8006">et</DiscourseConnective> démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7032" docOffset="49">
      <en>Whether we agree with the increasing role of nuclear energy <Alignment alignment="8042" annotation_id="7092">
          <DiscourseConnective annotation_id="7092" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not, its existence is a present-day reality.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8023">Que</DiscourseConnective> l'on soit pour <Alignment alignment="7092" annotation_id="8042">
          <DiscourseConnective annotation_id="8042" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> contre le rôle accru de l'énergie nucléaire, c'est une réalité actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7140" docOffset="50">
      <en>We certainly want secure supplies and functioning markets, <Alignment alignment="8220" annotation_id="7199">
          <DiscourseConnective annotation_id="7199" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this can be provided only by a long-term vision and a powerful body with sufficient powers and democratic control.</en>
      <fr>Nous sommes certainement désireux de garantir l'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="8184">et</DiscourseConnective> le bon fonctionnement du marché, <Alignment alignment="4124" annotation_id="8220">
          <DiscourseConnective annotation_id="8220" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8225">pour ce faire</DiscourseConnective>, il faut adopter une vision à long terme <DiscourseConnective annotation_id="8280">et</DiscourseConnective> disposer d'un organe puissant disposant de pouvoirs suffisants <DiscourseConnective annotation_id="8346">et</DiscourseConnective> soumis à un contrôle démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7318" docOffset="51">
      <en>The new Statutes for the Euratom Supply Agency seek to attain these objectives.</en>
      <fr>Ce sont là les objectifs visés dans les nouveaux statuts de l'Agence d'approvisionnement d'Euratom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7398" docOffset="52">
      <en>Finally, I would like to thank the Commission for its cooperation and for answering rather difficult questions on the Statutes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8484">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais remercier la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8527">pour</DiscourseConnective> sa coopération <DiscourseConnective annotation_id="8547">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8550">pour</DiscourseConnective> avoir répondu à des questions quelque peu difficiles sur les statuts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7526" docOffset="53">
      <en>I would <Alignment alignment="8637" annotation_id="7534">
          <DiscourseConnective annotation_id="7534" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the members of the Committee on Industry, Research and Energy for their constructive cooperation in drawing up and adopting the report.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="7534" annotation_id="8637">
          <DiscourseConnective annotation_id="8637" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier les membres de la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="8714">et</DiscourseConnective> de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="8730">pour</DiscourseConnective> leur coopération constructive <DiscourseConnective annotation_id="8765">à</DiscourseConnective> l'élaboration <DiscourseConnective annotation_id="8781">et</DiscourseConnective> à l'adoption du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7689" docOffset="54">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="7697" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ask you to support it in the vote at the plenary session and would be pleased to hear the comments of fellow members.</en>
      <fr>Je vous demanderais de soutenir le rapport lors du vote <DiscourseConnective annotation_id="8865">en</DiscourseConnective> plénière <DiscourseConnective annotation_id="8877">et</DiscourseConnective> je me réjouis d'entendre les commentaires de collègues députés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7820" id="093" name="Giles Chichester">
    <ParallelChunk annotation_id="7820" docOffset="55">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Madam President, first of all may I join in congratulating Mrs Jordan Cizelj on her report.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - Madame la Présidente, je me permets de féliciter également Mme Jordan Cizelj <DiscourseConnective annotation_id="9048">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7945" docOffset="56">
      <en>She has put a lot of work into making many serious and sensible improvements to this proposal.</en>
      <fr>Elle a beaucoup travaillé <DiscourseConnective annotation_id="9092">pour</DiscourseConnective> apporter des modifications importantes <DiscourseConnective annotation_id="9136">et</DiscourseConnective> sensées <DiscourseConnective annotation_id="9147">à</DiscourseConnective> la présente proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8040" docOffset="57">
      <en>I have to say that I hope very much that the Council will take them on board.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="9182">dire que</DiscourseConnective> j'espère vraiment <DiscourseConnective annotation_id="9209">que</DiscourseConnective> le Conseil en tiendra compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8118" docOffset="58">
      <en>I am aware that we are only in consultation on this.</en>
      <fr>Je suis conscient <DiscourseConnective annotation_id="9261">que</DiscourseConnective> notre rôle se limite <DiscourseConnective annotation_id="9286">à</DiscourseConnective> la consultation <DiscourseConnective annotation_id="9304">en</DiscourseConnective> l'espèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8171" docOffset="59">
      <en>I welcome the emphasis in the report on openness - openness as to the functioning of the Agency - and the emphasis on the role that this Parliament should play in the work of the Agency.</en>
      <fr>Je me réjouis de l'importance que le rapport accorde <DiscourseConnective annotation_id="9370">à</DiscourseConnective> l'ouverture - l'ouverture en ce qui concerne le fonctionnement de l'agence - <DiscourseConnective annotation_id="9449">et</DiscourseConnective> de l'accent porté sur le rôle <DiscourseConnective annotation_id="9482">que</DiscourseConnective> ce Parlement doit jouer dans le travail de l'agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8358" docOffset="60">
      <en>In that vein I support the amendments from the Committee on Budgets, which exercises our authority as part of the budgetary authority.</en>
      <fr>Dans le même ordre d'idée, je soutiens les amendements de la commission des budgets, qui exerce notre autorité au sein de l'autorité budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8493" docOffset="61">
      <en>I <Alignment alignment="9698" annotation_id="8495">
          <DiscourseConnective annotation_id="8495" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the proposals that Mrs Jordan Cizelj has put in for clarification of the role of the Agency, in particular the role of its committee.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="8495" annotation_id="9698">
          <DiscourseConnective annotation_id="9698" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des propositions <DiscourseConnective annotation_id="9725">que</DiscourseConnective> Mme Jordan Cizelj a formulées aux fins de la clarification du rôle de l'agence, <DiscourseConnective annotation_id="9809">notamment</DiscourseConnective> le rôle de sa commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8642" docOffset="62">
      <en>
        <Alignment alignment="41545" annotation_id="8642">
          <DiscourseConnective annotation_id="8642" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I might not personally be quite so enthusiastic about an increase in numbers, <Alignment alignment="12504" annotation_id="8729">
          <DiscourseConnective annotation_id="8729" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think it is extremely helpful to be more open and specific about the role of the committee.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8642" annotation_id="9845">
          <DiscourseConnective annotation_id="9845" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, personnellement, je ne suis peut-être pas très enthousiaste <DiscourseConnective annotation_id="9914">à</DiscourseConnective> l'idée d'une augmentation du nombre, je pense <Alignment alignment="2888" annotation_id="9962">
          <DiscourseConnective annotation_id="9962" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est extrêmement important d'être plus ouvert <DiscourseConnective annotation_id="10023">et</DiscourseConnective> spécifique quant au rôle de la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8837" docOffset="63">
      <en>By way of contrast, I have to express my regret at one or two wrecking amendments, particularly Amendment 39, which I think, rather mischievously - but perhaps deliberately - goes in exactly the opposite direction from the intention and role of the Agency and the whole Euratom Treaty.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10069">En revanche</DiscourseConnective>, je déplore un <DiscourseConnective annotation_id="10096">ou</DiscourseConnective> deux amendements fâcheux, <DiscourseConnective annotation_id="10125">notamment</DiscourseConnective> l'amendement 39 qui, je pense, va cruellement - <DiscourseConnective annotation_id="10183">mais</DiscourseConnective> peut-être délibérément - dans le sens contraire de l'intention <DiscourseConnective annotation_id="10251">et</DiscourseConnective> du rôle de l'agence <DiscourseConnective annotation_id="10274">et</DiscourseConnective> du traité Euratom en général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9123" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="10307" annotation_id="9123">
          <DiscourseConnective annotation_id="9123" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> there we are.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9123" annotation_id="10307">
          <DiscourseConnective annotation_id="10307" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en sommes là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9141" docOffset="65">
      <en>Perhaps it is not such a surprise, coming from the Verts/ALE Group.</en>
      <fr>Ce n'est peut-être pas une grande surprise, de la part du groupe des Verts/ALE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9209" docOffset="66">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9209" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>, finally, I would like to welcome the renaissance of nuclear energy - <Alignment alignment="10486" annotation_id="9283">
          <DiscourseConnective annotation_id="9283" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has said, at both European and international level - because of the vital role it will have to play in dealing with climate change.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10411">Enfin</DiscourseConnective>, j'aimerais toutefois saluer la renaissance de l'énergie nucléaire - <Alignment alignment="9283" annotation_id="10486">
          <DiscourseConnective annotation_id="10486" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire l'a souligné, aux niveaux européen <DiscourseConnective annotation_id="10542">et</DiscourseConnective> international - vu le rôle essentiel qu'elle devra jouer dans le contexte du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9435" id="094" name="Atanas Paparizov">
    <ParallelChunk annotation_id="9435" docOffset="67">
      <en>on behalf of the PSE Group - (BG) Dear colleagues, on behalf of the Socialists, I would like to congratulate the rapporteur Mme Cizelj for the thorough work and the good cooperation within the Committee on Industry, Research and Energy in the preparation of the report.</en>
      <fr>au nom du groupe (PSE) - (BG) Chers collègues, au nom du groupe des Socialistes, je souhaiterais féliciter le rapporteur, Mme Cizelj, <DiscourseConnective annotation_id="10779">pour</DiscourseConnective> le travail approfondi <DiscourseConnective annotation_id="10806">et</DiscourseConnective> la bonne coopération au sein de commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="10884">et</DiscourseConnective> de l'énergie dans le cadre de l'élaboration de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9705" docOffset="68">
      <en>I believe that the adoption of new Statutes for the Euratom Supply Agency should reflect not only the new number of Member States but also the modern financial rules.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="10955">que</DiscourseConnective> l'adoption des nouveaux statuts de l'Agence d'approvisionnement d'Euratom devrait refléter à la fois le changement du nombre d'États membres, <DiscourseConnective annotation_id="11101">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11106">également</DiscourseConnective> une réglementation financière moderne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9872" docOffset="69">
      <en>First and foremost, the Statutues should provide the groundwork for strengthening the role of the Agency and ensuring regular supplies under the most favourable terms and conditions for the supply of raw materials and nuclear materielle.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11155">Avant</DiscourseConnective> toute chose, les statuts doivent apporter le cadre adéquat <DiscourseConnective annotation_id="11220">pour</DiscourseConnective> renforcer le rôle de l'Agence <DiscourseConnective annotation_id="11255">et</DiscourseConnective> assurer un approvisionnement régulier aux conditions les plus favorables pour ce qui est de la fourniture des matières premières <DiscourseConnective annotation_id="11387">et</DiscourseConnective> des matières nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10110" docOffset="70">
      <en>In this connection, I support the proposal for the Agency to reinforce its analytical functions with regard to the development of the market for nuclear materials, and to conduct regular reviews, including market risk analysis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11415">À ce propos</DiscourseConnective>, je soutiens la proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="11462">à</DiscourseConnective> renforcer les fonctions d'analyse de l'Agence <DiscourseConnective annotation_id="11510">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le développement du marché des matières nucléaires, <DiscourseConnective annotation_id="11581">et</DiscourseConnective> de procéder à des analyses régulières, <DiscourseConnective annotation_id="11623">notamment</DiscourseConnective> l'analyse de risque du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10338" docOffset="71">
      <en>The prestige of the Agency and the expertise in its work will be enhanced by the proposals to specify and foster the role of the Advisory Board at the Agewncy.</en>
      <fr>Le prestige de l'Agence <DiscourseConnective annotation_id="11688">et</DiscourseConnective> les compétences dans son travail seront rehaussés par les propositions visant <DiscourseConnective annotation_id="11769">à</DiscourseConnective> préciser <DiscourseConnective annotation_id="11780">et</DiscourseConnective> promouvoir le rôle du comité consultatif de l'Agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10498" docOffset="72">
      <en>Special attention should <Alignment alignment="11844" annotation_id="10523">
          <DiscourseConnective annotation_id="10523" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be paid to the proposals to promote transparency in the activities of the Agency.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="10523" annotation_id="11844">
          <DiscourseConnective annotation_id="11844" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souhaitable d'accorder une attention particulière aux propositions destinées <DiscourseConnective annotation_id="11931">à</DiscourseConnective> promouvoir la transparence dans les activités de l'Agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10610" docOffset="73">
      <en>From the perspective of the role of the European Parliament, it would be appropriate to make changes along two lines: clearer definition of the role of the European Parliament in the budgetary procedure and submission to the European Parliament of the work programme, the annual reports and the studies of the Agency with a view to providing regular and detailed information on its activities.</en>
      <fr>Sous l'angle du rôle du Parlement européen, des changements devraient intervenir à deux niveaux: définir plus clairement le rôle du Parlement européen dans la procédure budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="12172">et</DiscourseConnective> soumettre au Parlement européen le programme de travail, les rapports annuels <DiscourseConnective annotation_id="12253">et</DiscourseConnective> les analyses de l'Agence, l'objectif étant de fournir des informations régulières <DiscourseConnective annotation_id="12338">et</DiscourseConnective> détaillées sur ses activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11004" docOffset="74">
      <en>I am confident that the adoption of the European Parliament's proposals by the Council could provide the foundations to promote the authority of the Agency <DiscourseConnective annotation_id="11160" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> to become a leading initiator of the implementation of the European Parliament's address to the international community in point 9 of its resolution of 14 March 2007 concerning non-proliferation and nuclear disarmament, appealing for support to initiatives for multilateral international uranium enrichmnet centres under the control of the International Atomic Energy Agency.</en>
      <fr>Je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="12383">que</DiscourseConnective> l'adoption des propositions du Parlement européen par le Conseil pourrait permettre de jeter les bases <DiscourseConnective annotation_id="12490">pour</DiscourseConnective> promouvoir l'autorité de l'Agence, faisant d'elle l'un des principaux initiateurs de la mise en œuvre du discours du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="12631">à</DiscourseConnective> la communauté internationale, au point 9 de sa résolution du 14 mars 2007 concernant la non-prolifération <DiscourseConnective annotation_id="12739">et</DiscourseConnective> le désarmement nucléaire, invitant <DiscourseConnective annotation_id="12777">à</DiscourseConnective> promouvoir des initiatives en faveur de centres internationaux multilatéraux d'enrichissement de l'uranium, sous le contrôle de l'Agence internationale de l'énergie atomique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11544" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="12954" annotation_id="11544">
          <DiscourseConnective annotation_id="11544" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Javier Solana pointed out in Lisbon on 6 November at the Euromed meeting, this issue has become particularly topical now, <DiscourseConnective annotation_id="11669" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> countries like Morocco, Egypt and Jordan have announced ambitious programmes for the development of nuclear energy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11544" annotation_id="12954">
          <DiscourseConnective annotation_id="12954" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a relevé Javier Solana <DiscourseConnective annotation_id="12985">à</DiscourseConnective> Lisbonne lors de la réunion Euromed du 6 novembre, ce thème revêt désormais une actualité particulière, des pays <DiscourseConnective annotation_id="13100">comme</DiscourseConnective> le Maroc, l'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="13125">et</DiscourseConnective> la Jordanie ayant annoncé d'ambitieux programmes <DiscourseConnective annotation_id="13177">en</DiscourseConnective> vue du développement de l'énergie nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11790" docOffset="76">
      <en>In closing, I would like to express my confidence that the adoption of the new Statutes for the Euroatom Supply Agency will contribute to the fostering of the role of the European Union in the application of stringent rules for non-proliferation and nuclear safety.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13225">En</DiscourseConnective> conclusion, permettez-moi d'exprimer ma confiance, <DiscourseConnective annotation_id="13279">car</DiscourseConnective> l'adoption des nouveaux statuts de l'Agence d'approvisionnement d'Euratom contribuera <DiscourseConnective annotation_id="13369">à</DiscourseConnective> renforcer le rôle de l'Union européenne dans l'application de règles strictes <DiscourseConnective annotation_id="13449">pour</DiscourseConnective> la non-prolifération <DiscourseConnective annotation_id="13475">et</DiscourseConnective> la sûreté nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12056" docOffset="77">
      <en>(The speaker continues his speech in English)</en>
      <fr>Le député poursuit son intervention <DiscourseConnective annotation_id="13535">en</DiscourseConnective> anglais)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12102" docOffset="78">
      <en>I would like especially to thank the Vice-President of the Commission, Mr Frattini, for his support for the proposals made by the Committee on Industry, Research and Energy and for his statement that the Agency should become a viable body of the European Union in the light of the revival of the role of nuclear energy and a new, more balanced attitude to it.</en>
      <fr>J'aimerais particulièrement remercier le vice-président de la Commission, M. Frattini, <DiscourseConnective annotation_id="13634">pour</DiscourseConnective> son soutien aux propositions formulées par la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="13728">et</DiscourseConnective> de l'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="13745">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13748">pour</DiscourseConnective> sa déclaration selon laquelle l'agence doit devenir un organe viable de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="13844">à</DiscourseConnective> la lumière de la renaissance du rôle de l'énergie nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="13906">et</DiscourseConnective> d'une nouvelle attitude, plus équilibrée, <DiscourseConnective annotation_id="13951">à</DiscourseConnective> son égard.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12462" id="096" name="Šarūnas Birutis">
    <ParallelChunk annotation_id="12462" docOffset="79">
      <en>ALDE Group. - (LT) Ladies and gentlemen, first of all, I would like to thank our rapporteur for the excellent result, a well-balanced report.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13973">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="13987">tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="14037">pour</DiscourseConnective> l'excellent <DiscourseConnective annotation_id="14054">résultat</DiscourseConnective>, un rapport bien équilibré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12604" docOffset="80">
      <en>The main role of Euratom Supply Agency is to ensure equal access to and security of nuclear energy supply for all users within the European Union.</en>
      <fr>Le principal rôle de l'Agence d'approvisionnement d'Euratom est de veiller à l'égalité d'accès aux sources d'énergie nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="14218">et</DiscourseConnective> à la sécurité de l'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="14258">pour</DiscourseConnective> tous les utilisateurs au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12751" docOffset="81">
      <en>Today, the Supply Agency operates on the basis of statutes adopted nearly 50 years ago.</en>
      <fr>Aujourd'hui, l'Agence d'approvisionnement fonctionne sur la base de statuts adoptés il y a près de 50 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12839" docOffset="82">
      <en>The challenges of life alongside the enlargement of the European Union, as well as the necessity for the Agency to adopt a modern financial attitude, have called for new statutes.</en>
      <fr>Sa survie <DiscourseConnective annotation_id="14433">tout comme</DiscourseConnective> l'élargissement de l'Union européenne et la nécessité d'adopter un concept financier moderne, sont autant d'éléments qui justifient l'adoption de nouveaux statuts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13019" docOffset="83">
      <en>The financial attitude of the new statutes is in compliance with the European Community's general financial framework and is <DiscourseConnective annotation_id="13144" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> in line with the enlargement of the European Union.</en>
      <fr>Le concept financier des nouveaux statuts est <DiscourseConnective annotation_id="14654">en</DiscourseConnective> conformité avec le cadre financier général de la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="14728">et</DiscourseConnective> cohérente avec l'élargissement de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13201" docOffset="84">
      <en>The discussions on the new statutes have not been easy in view of the composite nature of the Agency.</en>
      <fr>Les discussions portant sur les nouveaux statuts n'ont pas été faciles, vu le caractère composite de l'Agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13303" docOffset="85">
      <en>It is obvious that the agency has actually acted as a Commission body, <Alignment alignment="33495" annotation_id="13374">
          <DiscourseConnective annotation_id="13374" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment>, according to the Euratom Agreement, it was established as an agency with legal status and considerable financial independence.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="14911">que</DiscourseConnective> l'Agence a <DiscourseConnective annotation_id="14926">en réalité</DiscourseConnective> servi d'organe de la Commission, <Alignment alignment="13374" annotation_id="14970">
          <DiscourseConnective annotation_id="14970" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en vertu de l'accord Euratom, elle ait été établie en <DiscourseConnective annotation_id="15032">tant qu'</DiscourseConnective>agence dotée d'une personnalité juridique <DiscourseConnective annotation_id="15082">et</DiscourseConnective> jouissant d'une indépendance financière considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13511" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="15139" annotation_id="13511">
          <DiscourseConnective annotation_id="13511" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would not have needed statutes, which Commission bodies do not usually have.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13511" annotation_id="15139">
          <DiscourseConnective annotation_id="15139" sense="Expansion.Alternative">Autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les statuts n'auraient pas été nécessaires, <DiscourseConnective annotation_id="15194">comme</DiscourseConnective> c'est normalement le cas pour les organes de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13601" docOffset="87">
      <en>It is of great importance to certain Member States because of the type of activities it was expected to carry out.</en>
      <fr>C'est tout à fait crucial <DiscourseConnective annotation_id="15286">pour</DiscourseConnective> certains États membres, en raison du type d'activités qu'elle devait exercer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13716" docOffset="88">
      <en>That is why it does not constitute a typical decentralised agency in an EU sense.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15369">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il ne s'agit pas d'une agence décentralisée classique, au sens de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13798" docOffset="89">
      <en>I would like to express my joy at the fact that a consensus has been reached within the Committee on Industry, Research and Energy on the number of members of the Agency's Advisory Committee.</en>
      <fr>Je voudrais exprimer ma satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="15493">pour</DiscourseConnective> le consensus qui a pu être dégagé au sein de la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="15589">et</DiscourseConnective> de l'énergie sur le nombre de membres que doit compter le comité consultatif de l'Agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13990" docOffset="90">
      <en>With due respect for the Commission, I would like to point out that the suggestion on limiting the Committee's influence and cutting the number of Committee members down to 42 was not very good, especially in view of the Commission's recommendations to establish such instruments, structures, as the Office of the Energy Observatory, with a view to creating efficient European Energy policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15682">Sans</DiscourseConnective> vouloir contredire la Commission, je voudrais attirer l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="15765">que</DiscourseConnective> la proposition de limiter l'influence du comité <DiscourseConnective annotation_id="15817">et</DiscourseConnective> de réduire le nombre de membres du comité <DiscourseConnective annotation_id="15862">à</DiscourseConnective> 42 n'était pas vraiment pertinente, <DiscourseConnective annotation_id="15900">en particulier</DiscourseConnective> dans le contexte des recommandations de la Commission qui préconisait l'établissement d'instruments, de structures <DiscourseConnective annotation_id="16030">comme</DiscourseConnective> le Bureau de l'Observatoire de l'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="16078">dans le but de</DiscourseConnective> créer une politique énergétique européenne efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14382" docOffset="91">
      <en>The Committee shall assist the Agency in carrying out its tasks by giving opinions and providing information.</en>
      <fr>Le comité est censé faciliter par ses avis <DiscourseConnective annotation_id="16189">et</DiscourseConnective> ses informations la bonne exécution des missions de l'Agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14492" docOffset="92">
      <en>It shall act as a link between the Agency and both producers and users in the nuclear industry.</en>
      <fr>Il constitue un organe de liaison entre l'Agence, d'une part, <DiscourseConnective annotation_id="16316">et</DiscourseConnective> les producteurs <DiscourseConnective annotation_id="16335">et</DiscourseConnective> utilisateurs dans le secteur de l'industrie nucléaire, d'autre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14588" docOffset="93">
      <en>Because of its varied expertise the Committee could provide the Agency with unique support in the tasks assigned to it by the Treaty.</en>
      <fr>En raison de ses compétences diverses, il est en mesure d'apporter à l'Agence un soutien unique dans les tâches qui lui sont assignées par le traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14722" docOffset="94">
      <en>I am in favour of not limiting the terms of office of members of the Advisory Committee.</en>
      <fr>Je ne suis <DiscourseConnective annotation_id="16568">pour</DiscourseConnective> ne pas limiter la durée du mandat des membres du comité consultatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14811" docOffset="95">
      <en>That way we will be able to achieve stability in the Committee and consistency in its competence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16642">Ainsi</DiscourseConnective>, nous serons en mesure d'assurer la stabilité du comité <DiscourseConnective annotation_id="16704">et</DiscourseConnective> la permanence de ses compétences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14909" docOffset="96">
      <en>This amendment is of great importance to small countries, <Alignment alignment="16803" annotation_id="14967">
          <DiscourseConnective annotation_id="14967" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> here I am thinking of my country, Lithuania, and certain others, <Alignment alignment="16873" annotation_id="15036">
          <DiscourseConnective annotation_id="15036" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am in favour of it and welcome it.</en>
      <fr>Cet amendement est des plus importants <DiscourseConnective annotation_id="16780">pour</DiscourseConnective> les petits États, <Alignment alignment="14967" annotation_id="16803">
          <DiscourseConnective annotation_id="16803" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> là, je pense <DiscourseConnective annotation_id="16819">à</DiscourseConnective> mon propre pays, la Lituanie, <DiscourseConnective annotation_id="16851">et</DiscourseConnective> à certains autres, <Alignment alignment="15036" annotation_id="16873">
          <DiscourseConnective annotation_id="16873" sense="Contingency.Cause.Result">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'y suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="16898">et</DiscourseConnective> je m'<DiscourseConnective annotation_id="16906">en</DiscourseConnective> félicite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15076" id="098" name="Liam Aylward">
    <ParallelChunk annotation_id="15076" docOffset="97">
      <en>on behalf of the UEN Group. - Mr President, I fully recognise that energy choices are matters to be decided by individual governments in Europe.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - Monsieur le Président, je reconnais tout à fait <DiscourseConnective annotation_id="16991">que</DiscourseConnective> les choix énergétiques sont des questions auxquelles les gouvernements européens doivent répondre individuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15221" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="17111" annotation_id="15221">
          <DiscourseConnective annotation_id="15221" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that the time has now come for the European Union, possibly via the Euratom Treaty, to set up an independent nuclear inspectorate in Europe, which would have the power to fully investigate safety standards at nuclear plants in Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15221" annotation_id="17111">
          <DiscourseConnective annotation_id="17111" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="17131">que</DiscourseConnective> le moment est venu <DiscourseConnective annotation_id="17154">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, peut-être par le biais du traité Euratom, de mettre sur pied une inspection nucléaire indépendante <DiscourseConnective annotation_id="17278">en</DiscourseConnective> Europe, qui aurait le pouvoir d'examiner pleinement les normes de sécurité dans les centrales nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="17386">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15475" docOffset="99">
      <en>That said, the British Government should map out a timetable for the orderly closure of the Sellafield nuclear plant, because of the history of serious safety deficiencies and system failures at this facility.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17397">Ceci étant dit</DiscourseConnective>, le gouvernement britannique doit élaborer un calendrier <DiscourseConnective annotation_id="17469">pour</DiscourseConnective> la fermeture ordonnée de la centrale nucléaire de Sellafield, compte tenu des graves insuffisances en matière de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="17596">et</DiscourseConnective> des pannes de système qu'a connues la centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15685" docOffset="100">
      <en>The notorious B30 pond has been home to vast quantities of untreated radioactive materials since 1959, at the Sellafield nuclear plant.</en>
      <fr>Le célèbre bassin B30 renferme une importante quantité de matières radioactives non traitées <DiscourseConnective annotation_id="17740">depuis</DiscourseConnective> 1959 dans la centrale nucléaire de Sellafield.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15821" docOffset="101">
      <en>Even the British decommissioning authority is not aware as to the exact levels of untreated radioactive materials at this B30 plant.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17794">Même</DiscourseConnective> l'autorité britannique de démantèlement n'a pas connaissance des quantités exactes de matières radioactives non traitées dans cette centrale B30.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15954" docOffset="102">
      <en>The British Government must spell out a detailed plan as to how it is going to decommission this radioactive dump, known as the B30 pond.</en>
      <fr>Le gouvernement britannique doit communiquer un plan détaillé sur la manière dont il compte démanteler cette décharge radioactive, mieux connue sous le nom de bassin B30.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16092" docOffset="103">
      <en>Eighty-three thousand litres of radioactive materials which leaked from the THORP nuclear reprocessing facility in April 2005 has ensured that this plant has remained closed since that date.</en>
      <fr>Les quatre-vingt-trois mille litres de matières radioactives qui se sont écoulés de l'usine de retraitement nucléaire THORP <DiscourseConnective annotation_id="18240">en</DiscourseConnective> avril 2005 ont poussé à ce <DiscourseConnective annotation_id="18270">que</DiscourseConnective> cette centrale reste fermée <DiscourseConnective annotation_id="18302">depuis</DiscourseConnective> cette date.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16283" docOffset="104">
      <en>The British Government should now state that, due to the well-documented safety problems at the THORP plant, this facility should never be reopened.</en>
      <fr>Le gouvernement britannique doit à présent déclarer <DiscourseConnective annotation_id="18373">que</DiscourseConnective>, compte tenu des problèmes de sécurité notoires de la centrale THORP, cette installation ne doit jamais rouvrir ses portes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16432" id="099" name="Satu Hassi">
    <ParallelChunk annotation_id="16432" docOffset="105">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (FI) Mr President, may thanks go to the rapporteur for a serious survey of this issue, <Alignment alignment="18302" annotation_id="16555">
          <DiscourseConnective annotation_id="16555" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> my Group disagrees with many aspects of the matter.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (FI) Monsieur le Président, mes remerciements vont au rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="18596">pour</DiscourseConnective> l'importante étude de cette question, <Alignment alignment="9238" annotation_id="18639">
          <DiscourseConnective annotation_id="18639" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon groupe ne soit pas d'accord avec de nombreux aspects abordés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16616" docOffset="106">
      <en>For the Greens the entire Euratom Treaty is the bane of our lives, <Alignment alignment="18769" annotation_id="16683">
          <DiscourseConnective annotation_id="16683" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it favours nuclear power over safer forms of energy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18714">Pour</DiscourseConnective> les Verts, l'ensemble du traité est un cauchemar, <Alignment alignment="16683" annotation_id="18769">
          <DiscourseConnective annotation_id="18769" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il favorise l'énergie nucléaire par rapport aux autres formes d'énergie plus sûres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16744" docOffset="107">
      <en>We could <Alignment alignment="39429" annotation_id="16753">
          <DiscourseConnective annotation_id="16753" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> accept the Statutes for the Euratom Supply Agency <Alignment alignment="18947" annotation_id="16816">
          <DiscourseConnective annotation_id="16816" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they met three conditions: transparency, self-funding and independence of monitoring. Unfortunately, that is not the case.</en>
      <fr>Nous pourrions <Alignment alignment="16753" annotation_id="18872">
          <DiscourseConnective annotation_id="18872" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> accepter les statuts de l'Agence d'approvisionnement de l'Agence <Alignment alignment="16816" annotation_id="18947">
          <DiscourseConnective annotation_id="18947" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils remplissaient trois conditions: transparence, autofinancement <DiscourseConnective annotation_id="19015">et</DiscourseConnective> surveillance indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16942" docOffset="108">
      <en>First of all the Supply Agency is financed by the taxpayer.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19045">Tout d'abord</DiscourseConnective> l'Agence d'approvisionnement est financée par le contribuable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17002" docOffset="109">
      <en>This means hidden subsidies for nuclear power.</en>
      <fr>Cela signifie des subventions cachées au profit du nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17049" docOffset="110">
      <en>Article 54 of the Euratom Treaty allows the Agency to collect funds <DiscourseConnective annotation_id="17117" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> nuclear material is being sold by means of a charge.</en>
      <fr>L'article 54 du traité Euratom autorise l'agence <DiscourseConnective annotation_id="19232">à</DiscourseConnective> recueillir des fonds sous forme de redevances sur les transactions de matériels nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17175" docOffset="111">
      <en>The Greens believe that self-funding should be made compulsory under the law.</en>
      <fr>Selon les Verts, l'autonomie financière devrait devenir légalement obligatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17253" docOffset="112">
      <en>Secondly, independence of monitoring should be guaranteed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19406">Deuxièmement</DiscourseConnective>, une surveillance indépendante devrait être garantie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17312" docOffset="113">
      <en>This proposal would result in a situation where the Directorate-General for Energy and Transport is both promoting the use of nuclear energy and monitoring it, which is not right, especially <Alignment alignment="44715" annotation_id="17503">
          <DiscourseConnective annotation_id="17503" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> at international level the International Atomic Energy Agency <Alignment alignment="12692" annotation_id="17568">
          <DiscourseConnective annotation_id="17568" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has an inconsistent role as a monitoring body for nuclear safety and one that promotes nuclear power.</en>
      <fr>Cette proposition nous mettrait dans une situation où la direction générale Énergie <DiscourseConnective annotation_id="19557">et</DiscourseConnective> transports encourage le nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="19594">et</DiscourseConnective> le surveille, ce qui n'est pas normal, <DiscourseConnective annotation_id="19636">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17503" annotation_id="19651">
          <DiscourseConnective annotation_id="19651" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au niveau international, l'Agence internationale à l'énergie atomique assume <Alignment alignment="17568" annotation_id="19739">
          <DiscourseConnective annotation_id="19739" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle incohérent à la fois <DiscourseConnective annotation_id="19778">comme</DiscourseConnective> organe de surveillance de la sûreté nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="19830">et</DiscourseConnective> comme promoteur du nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17675" docOffset="114">
      <en>Thirdly, the structure of the Supply Agency's Advisory Committee is distorted, having a disproportionately large share of countries producing nuclear power on it, something which will be made worse by the amendment adopted by the Committee on Industry, Research and Energy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19863">Troisièmement</DiscourseConnective>, la structure du comité consultatif de l'Agence d'approvisionnement est faussée, dans la mesure où le nombre de ses membres issus de pays producteurs d'énergie nucléaire est disproportionnellement élevé, une situation qui ne fera qu'empirer avec l'adoption de l'amendement de la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="20199">et</DiscourseConnective> de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17949" docOffset="115">
      <en>Because of these drawbacks we unfortunately cannot support this proposal.</en>
      <fr>En raison de ces inconvénients, nous ne sommes <DiscourseConnective annotation_id="20263">malheureusement</DiscourseConnective> pas en mesure de soutenir la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18023" id="100" name="Ján Hudacký">
    <ParallelChunk annotation_id="18023" docOffset="116">
      <en>(SK) I would like to thank the rapporteur, Mrs Cizelj, for her excellent and inspiring report.</en>
      <fr>(SK) Je voudrais remercier le rapporteur, Mme Cizelj, <DiscourseConnective annotation_id="20375">pour</DiscourseConnective> son rapport excellent <DiscourseConnective annotation_id="20402">et</DiscourseConnective> édifiant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18118" docOffset="117">
      <en>The adverse energy situation in the world, the EU's high dependence on energy imports and the rise in greenhouse gas emissions all mean that nuclear energy, despite its many ideological opponents, is receiving more attention at EU level and has already become an integral part of the energy mix of some European countries.</en>
      <fr>La situation défavorable au niveau mondial dans le domaine de l'énergie, l'importante dépendance de l'UE vis-à-vis des importations d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="20557">et</DiscourseConnective> l'augmentation des émissions de gaz à effet de serre, tous ces facteurs expliquent <DiscourseConnective annotation_id="20643">que</DiscourseConnective> l'énergie nucléaire, malgré ses nombreux détracteurs, reçoive une attention plus grande au niveau de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="20753">et</DiscourseConnective> qu'elle fait <DiscourseConnective annotation_id="20769">déjà</DiscourseConnective> partie intégrante du bouquet énergétique de certains pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18441" docOffset="118">
      <en>In this context the Euratom Supply Agency has to face these challenges with a view to offering its customers comprehensive and effective services with a high degree of flexibility and access to supply sources.</en>
      <fr>Dans ce contexte, l'Agence d'approvisionnement d'Euratom se doit de relever ces défis, l'objectif étant d'offrir à ses clients des services complexes <DiscourseConnective annotation_id="20993">et</DiscourseConnective> efficaces, avec un haut niveau de flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="21042">et</DiscourseConnective> d'accès des sources d'approvisionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18651" docOffset="119">
      <en>Allow me to touch briefly on three aspects that are fundamental to the fulfilment of this Agency's mandate.</en>
      <fr>Permettez-moi d'aborder brièvement trois aspects fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="21148">à</DiscourseConnective> l'exécution du mandat de l'Agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18759" docOffset="120">
      <en>First of all, I would like to mention the Agency's tasks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21185">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais évoquer les tâches de l'Agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18817" docOffset="121">
      <en>I fully agree with the rapporteur that its tasks should be more clearly defined, in accordance with the provisions of the Treaty and the objectives of a common policy on security of supply of nuclear materials in a renewed energy context.</en>
      <fr>Je suis parfaitement d'accord avec le rapporteur qui estime <DiscourseConnective annotation_id="21303">que</DiscourseConnective> ses tâches devraient être <DiscourseConnective annotation_id="21333">mieux</DiscourseConnective> définies, conformément aux dispositions du traité <DiscourseConnective annotation_id="21389">et</DiscourseConnective> compte tenu des objectifs d'une politique commune de sécurité d'approvisionnement dans un contexte énergétique renouvelé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19056" docOffset="122">
      <en>My second point relates to the Agency itself.</en>
      <fr>Mon deuxième point concerne l'Agence elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19102" docOffset="123">
      <en>The new Agency Statutes proposed by the Commission seem at first glance to be sufficiently effective with regard to both the organisational structure, <Alignment alignment="21722" annotation_id="19253">
          <DiscourseConnective annotation_id="19253" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reduction in the number of members of the Advisory Committee, and the budget.</en>
      <fr>Les nouveaux statuts de l'Agence proposés par la Commission semblent, de prime abord, suffisamment efficaces <DiscourseConnective annotation_id="21671">pour</DiscourseConnective> ce qui est de la structure organisationnelle, <Alignment alignment="19253" annotation_id="21722">
          <DiscourseConnective annotation_id="21722" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> la diminution du nombre des membres du comité consultatif, <DiscourseConnective annotation_id="21793">et</DiscourseConnective> le budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19347" docOffset="124">
      <en>Taking into account, <Alignment alignment="21807" annotation_id="19368">
          <DiscourseConnective annotation_id="19368" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Agency's overall role, it should maintain a high level of competences in order to perform its mission in monitoring evaluations, proposing recommendations and conducting specific market studies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19368" annotation_id="21807">
          <DiscourseConnective annotation_id="21807" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vu le rôle général de l'Agence, il est souhaitable qu'elle maintienne un haut niveau de compétences <DiscourseConnective annotation_id="21918">afin d'</DiscourseConnective>exécuter sa mission <DiscourseConnective annotation_id="21945">en</DiscourseConnective> contrôlant les évaluations, en proposant des recommandations <DiscourseConnective annotation_id="22009">et</DiscourseConnective> en conduisant des études spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19576" docOffset="125">
      <en>The Agency should have staff with a high level of expertise from the industry at its disposal, with broad experience of the market and fuel cycle operations.</en>
      <fr>L'Agence devrait avoir un personnel d'experts de haut niveau venant du secteur ayant une vaste expérience du marché <DiscourseConnective annotation_id="22166">et</DiscourseConnective> des opérations du cycle du combustible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19734" docOffset="126">
      <en>In the area of inter-institutional relationships the European Parliament should receive on a regular basis any important reports from the Agency, which would <DiscourseConnective annotation_id="19892" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> increase the transparency of its activities and budget.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22209">S'</DiscourseConnective>agissant des relations interinstitutionnelles, l'Agence devrait remettre régulièrement au Parlement européen tout rapport important, dans le souci d'une plus grande transparence de ses activités <DiscourseConnective annotation_id="22406">et</DiscourseConnective> de son budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19953" docOffset="127">
      <en>The third point concerns the transparency surrounding the financing of the Agency.</en>
      <fr>Le troisième point concerne la transparence autour du financement de l'Agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20036" docOffset="128">
      <en>Despite the fact that the Agency was established on the basis of the Euratom Treaty, as a legal entity with a high degree of financial autonomy, its relationship to the Commission creates a complex and opaque financial mechanism, allowing only limited access to financial information.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22503">Bien que</DiscourseConnective> l'Agence ait été établie sur la base du traité Euratom, ayant une personnalité juridique et dotée d'un haut niveau d'autonomie financière, son lien avec la Commission créant un mécanisme financier complexe <DiscourseConnective annotation_id="22718">et</DiscourseConnective> opaque, d'où un accès limité aux informations financières.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20321" id="101" name="Franco Frattini">
    <ParallelChunk annotation_id="20321" docOffset="129">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, once again I would like to thank the rapporteur for the useful work done.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, j'aimerais une fois <DiscourseConnective annotation_id="22858">encore</DiscourseConnective> remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="22889">pour</DiscourseConnective> le travail utile accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20445" docOffset="130">
      <en>I <Alignment alignment="22938" annotation_id="20447">
          <DiscourseConnective annotation_id="20447" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> thank you all for the debate, which shows and confirms that there is a need for the modernisation of the Statues of the Euratom Supply Agency.</en>
      <fr>Je vous remercie <Alignment alignment="20447" annotation_id="22938">
          <DiscourseConnective annotation_id="22938" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous <DiscourseConnective annotation_id="22953">pour</DiscourseConnective> le débat, qui montre <DiscourseConnective annotation_id="22979">et</DiscourseConnective> confirme la nécessité de moderniser les statuts de l'Agence d'approvisionnement d'Euratom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20595" docOffset="131">
      <en>We adopted the proposal on the Statutes of the Agency in the spring of this year.</en>
      <fr>Nous avons adopté la proposition relative aux statuts de l'agence au printemps de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20677" docOffset="132">
      <en>Your report will enrich the initial proposal of the Commission.</en>
      <fr>Votre rapport viendra compléter la proposition initiale de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20741" docOffset="133">
      <en>For this reason, I can assure you that, during the final discussion in the Council, the Commission will support most of the amendments tabled by Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23242">Pour</DiscourseConnective> cette raison, je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="23282">que</DiscourseConnective>, au cours du débat final au Conseil, la Commission soutiendra la plupart des amendements déposés par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20898" docOffset="134">
      <en>Once again, I thank you for your support and your attention.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="23410">encore</DiscourseConnective>, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="23435">pour</DiscourseConnective> votre soutien <DiscourseConnective annotation_id="23454">et</DiscourseConnective> votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20959" id="102" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="20959" docOffset="135">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20981" docOffset="136">
      <en>The vote will take place tomorrow at 11.30 a.m.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="23518">à</DiscourseConnective> 11 h 30.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
