<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Eurostars (debate)</en>
    <fr>Soutien aux PME exerçant des activités de recherche et de développement (R&amp;amp;D) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="19" id="209" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="19" docOffset="1">
      <en>(FR) The next item is the report by Paul Rübig, on behalf of the Committee on Industry, Research and Energy, on support for research and development performing SMEs - C6-0281/2007 -.</en>
      <fr>(FR) L'ordre du jour appelle le rapport de Paul Rübig, au nom de la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="201">et</DiscourseConnective> de l'énergie, sur le soutien aux PME exerçant des activités de recherche <DiscourseConnective annotation_id="277">et</DiscourseConnective> de développement - C6-0281/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="202" id="210" name="Janez Potočnik">
    <ParallelChunk annotation_id="202" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, today we are dealing with the Commission proposal to support the Eurostars Joint Programme, <Alignment alignment="472" annotation_id="339">
          <DiscourseConnective annotation_id="339" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank you for giving me a few minutes to explain the key features and the importance of this initiative.</en>
      <fr>Membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, nous traitons aujourd'hui la proposition de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="434">à</DiscourseConnective> aider le programme commun Eurostars <Alignment alignment="15295" annotation_id="472">
          <DiscourseConnective annotation_id="472" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous remercie de me laisser quelques minutes <DiscourseConnective annotation_id="523">pour</DiscourseConnective> expliquer les grandes caractéristiques <DiscourseConnective annotation_id="567">et</DiscourseConnective> l'importance de cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="450" docOffset="3">
      <en>The Eurostars Joint Programme aims to support research and development performing SMEs.</en>
      <fr>Le programme commun Eurostars vise <DiscourseConnective annotation_id="639">à</DiscourseConnective> soutenir les PME exerçant des activités de recherche <DiscourseConnective annotation_id="694">et</DiscourseConnective> développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="538" docOffset="4">
      <en>These SMEs are able to bring new products and services onto the market thanks to their own research and development work.</en>
      <fr>Ces PME sont en mesure d'apporter de nouveaux produits <DiscourseConnective annotation_id="767">et</DiscourseConnective> services sur le marché grâce <DiscourseConnective annotation_id="799">à</DiscourseConnective> leur propre travail de recherche <DiscourseConnective annotation_id="834">et</DiscourseConnective> développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="660" docOffset="5">
      <en>They have the ambition and the capacity to grow and to become the 'stars' of tomorrow.</en>
      <fr>Elles ont l'ambition <DiscourseConnective annotation_id="873">et</DiscourseConnective> la capacité de se développer <DiscourseConnective annotation_id="905">et</DiscourseConnective> de devenir les "stars" de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="747" docOffset="6">
      <en>A group of 29 EUREKA countries, and now Luxembourg, which has just applied to join, have decided to develop the Joint Programme, specifically designed to support SMEs undertaking their own research and development activities, in cooperation with their partners.</en>
      <fr>Un groupe de 29 pays EUREKA, <DiscourseConnective annotation_id="971">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="974">maintenant</DiscourseConnective> le Luxembourg, qui vient de solliciter son adhésion, a décidé de développer le programme commun, spécialement conçu <DiscourseConnective annotation_id="1101">pour</DiscourseConnective> aider les PME à entreprendre leurs propres activités de recherche <DiscourseConnective annotation_id="1172">et</DiscourseConnective> développement, <DiscourseConnective annotation_id="1190">en</DiscourseConnective> coopération avec leurs partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1009" docOffset="7">
      <en>In order to enhance the impact of this initiative, the Commission has proposed to the European Parliament and the Council participating financially in the Eurostars Joint Programme, based on Article 169 of the Treaty, with an amount of up to EUR 100 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1229">Afin d'</DiscourseConnective>améliorer l'impact de cette initiative, la Commission a proposé au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="1322">et</DiscourseConnective> au Conseil de participer financièrement au programme commun Eurostars, basé sur l'article 169 du traité, <DiscourseConnective annotation_id="1430">pour</DiscourseConnective> un montant pouvant atteindre 100 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1268" docOffset="8">
      <en>This amount will leverage approximately EUR 300 million from the participating countries for the next six years.</en>
      <fr>Ce montant donnera une impulsion aux quelque 300 millions d'euros apportés par les pays participants <DiscourseConnective annotation_id="1587">pour</DiscourseConnective> les six prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1381" docOffset="9">
      <en>An essential aspect of this initiative is that the participating countries commit themselves to integrate their national programmes in order to create a joint European programme.</en>
      <fr>Un aspect essentiel de cette initiative est <DiscourseConnective annotation_id="1663">que</DiscourseConnective> les pays participants s'engagent <DiscourseConnective annotation_id="1700">à</DiscourseConnective> intégrer leurs programmes nationaux <DiscourseConnective annotation_id="1738">afin de</DiscourseConnective> créer un programme européen conjoint.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1560" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="1784" annotation_id="1560">
          <Alignment alignment="1784" annotation_id="1560">
            <DiscourseConnective annotation_id="1560" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Eurostars reinforces the cooperation between the Framework Programme and EUREKA.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23216" annotation_id="1784">
          <Alignment alignment="1560" annotation_id="1784">
            <DiscourseConnective annotation_id="1784" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Eurostars renforce la coopération entre le programme-cadre <DiscourseConnective annotation_id="1853">et</DiscourseConnective> EUREKA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1654" docOffset="11">
      <en>For these reasons, I think that this initiative is a further step towards the realisation of the European Research Area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1864">Pour</DiscourseConnective> ces raisons, je pense <DiscourseConnective annotation_id="1891">que</DiscourseConnective> cette initiative est un nouveau pas vers la réalisation de l'Espace européen de la recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1775" docOffset="12">
      <en>I am grateful to the rapporteur, Mr Rübig, and <DiscourseConnective annotation_id="1822" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to the members of the Committee on Industry, Research and Energy for the good cooperation and the improvements they are proposing to the Commission proposal.</en>
      <fr>Je suis reconnaissant au rapporteur, M. Rübig, <DiscourseConnective annotation_id="2036">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux membres de la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="2106">et</DiscourseConnective> de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="2122">pour</DiscourseConnective> leur bonne coopération <DiscourseConnective annotation_id="2150">et</DiscourseConnective> les améliorations qu'ils proposent d'apporter <DiscourseConnective annotation_id="2199">à</DiscourseConnective> la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1985" docOffset="13">
      <en>On behalf of the Commission, I can inform you that we accept these proposals.</en>
      <fr>Au nom de la Commission, je peux vous informer <DiscourseConnective annotation_id="2281">que</DiscourseConnective> nous acceptons ces propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2063" docOffset="14">
      <en>I particularly appreciate the fact that you agreed to handle this proposal swiftly, <DiscourseConnective annotation_id="2147" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we will be able to contribute to the first Eurostars call.</en>
      <fr>J'apprécie particulièrement le fait <DiscourseConnective annotation_id="2354">que</DiscourseConnective> vous acceptiez de traiter cette proposition rapidement, ce qui nous permettra de contribuer au premier appel à projets Eurostars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2214" docOffset="15">
      <en>A rapid adoption by Parliament and the Council would indeed send a strong signal to the SME community that a continued investment in research and innovation activities is crucial to maintain and enhance their competitiveness.</en>
      <fr>Une adoption rapide par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="2525">et</DiscourseConnective> le Conseil enverrait, <DiscourseConnective annotation_id="2550">en effet</DiscourseConnective>, un signal fort <DiscourseConnective annotation_id="2575">à</DiscourseConnective> la communauté des PME, leur rappelant <DiscourseConnective annotation_id="2615">qu'</DiscourseConnective>un investissement continu <DiscourseConnective annotation_id="2644">en</DiscourseConnective> activités de recherche <DiscourseConnective annotation_id="2670">et</DiscourseConnective> d'innovation est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="2700">pour</DiscourseConnective> maintenir <DiscourseConnective annotation_id="2715">et</DiscourseConnective> améliorer leur compétitivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2440" docOffset="16">
      <en>Eurostars should be a good example of how Member States can cooperate by bringing their national programmes closer together, and of where Community funding results in more impact for the programme, for the benefit of the European SME community and, of course, for the benefit of Europe as such.</en>
      <fr>Eurostars devrait être un bon exemple montrant comment les États membres peuvent coopérer <DiscourseConnective annotation_id="2838">en</DiscourseConnective> rapprochant leurs programmes nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="2881">et</DiscourseConnective> comment l'aide financière de la Communauté donne au programme un impact accru, au bénéfice de la communauté européenne des PME <DiscourseConnective annotation_id="3011">et</DiscourseConnective>, bien entendu, au bénéfice de l'Europe en <DiscourseConnective annotation_id="3056">tant que</DiscourseConnective> telle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2735" id="211" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="2735" docOffset="17">
      <en>rapporteur. - (DE) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, first of all I should like to thank the Slovenian Presidency, too, <Alignment alignment="3230" annotation_id="2874">
          <DiscourseConnective annotation_id="2874" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has done everything it can right up until the last minute to ensure that this programme is able to be implemented on time.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="3147">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais, moi <DiscourseConnective annotation_id="3178">aussi</DiscourseConnective>, remercier <DiscourseConnective annotation_id="3195">tout d'abord</DiscourseConnective> la présidence slovène <Alignment alignment="2874" annotation_id="3230">
          <DiscourseConnective annotation_id="3230" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir tout fait, <DiscourseConnective annotation_id="3252">jusqu'à</DiscourseConnective> la dernière minute, <DiscourseConnective annotation_id="3280">pour</DiscourseConnective> assurer <DiscourseConnective annotation_id="3293">que</DiscourseConnective> ce programme puisse être mis en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="3335">à</DiscourseConnective> la date prévue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3003" docOffset="18">
      <en>I should <Alignment alignment="58883" annotation_id="3012">
          <DiscourseConnective annotation_id="3012" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank all my fellow Members, of course, <Alignment alignment="31342" annotation_id="3065">
          <DiscourseConnective annotation_id="3065" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have demonstrated once again here how effective European legislation can actually be.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="723" annotation_id="3365">
          <DiscourseConnective annotation_id="3365" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier, bien entendu, tous mes collègues députés, <Alignment alignment="3731" annotation_id="3424">
          <DiscourseConnective annotation_id="3424" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons prouvé une fois de plus à quel point la législation européenne peut être efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3162" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="62637" annotation_id="3162">
          <DiscourseConnective annotation_id="3162" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> you think that the report was only introduced in January <Alignment alignment="34753" annotation_id="3224">
          <DiscourseConnective annotation_id="3224" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that tomorrow we shall be voting on it, then you see that this House, the Presidency and the Commission are able to work together very effectively.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3162" annotation_id="3522">
          <DiscourseConnective annotation_id="3522" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on pense <DiscourseConnective annotation_id="3538">que</DiscourseConnective> le rapport n'a été présenté <DiscourseConnective annotation_id="3570">qu'en</DiscourseConnective> janvier <Alignment alignment="3224" annotation_id="3584">
          <DiscourseConnective annotation_id="3584" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3587">que</DiscourseConnective> nous allons voter demain <DiscourseConnective annotation_id="3616">à</DiscourseConnective> son sujet, on se rend compte <DiscourseConnective annotation_id="3647">que</DiscourseConnective> cette Assemblée, la présidence <DiscourseConnective annotation_id="3682">et</DiscourseConnective> la Commission sont capables de travailler ensemble avec beaucoup d'efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3376" docOffset="20">
      <en>We can be extremely proud of this.</en>
      <fr>Nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="3777">en</DiscourseConnective> être extrêmement fiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3411" docOffset="21">
      <en>I should <Alignment alignment="3816" annotation_id="3420">
          <DiscourseConnective annotation_id="3420" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the Secretariat of the Committee on Industry, Research and Energy, <Alignment alignment="3913" annotation_id="3506">
          <DiscourseConnective annotation_id="3506" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not easy to negotiate a relatively complex matter in such a short space of time, to prepare and implement the basic principles <Alignment alignment="4058" annotation_id="3642">
          <DiscourseConnective annotation_id="3642" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="13930" annotation_id="3816">
          <DiscourseConnective annotation_id="3816" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier le secrétariat de la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="3896">et</DiscourseConnective> de l'énergie, <Alignment alignment="3506" annotation_id="3913">
          <DiscourseConnective annotation_id="3913" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas facile de négocier une matière relativement complexe <DiscourseConnective annotation_id="3983">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3986">si</DiscourseConnective> peu de temps, d'élaborer <DiscourseConnective annotation_id="4014">et</DiscourseConnective> de mettre en œuvre les principes de base <Alignment alignment="3642" annotation_id="4058">
          <DiscourseConnective annotation_id="4058" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3655" docOffset="22">
      <en>We are very happy that Slovakia, the United Kingdom and - at the last minute - Luxemburg, which we did not know about until yesterday, have expressed a wish to join this programme in recent weeks.</en>
      <fr>Nous sommes très heureux <DiscourseConnective annotation_id="4099">que</DiscourseConnective> la Slovaquie, le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="4132">et</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="4137">en</DiscourseConnective> dernière minute - le Luxembourg, dont nous ne connaissions pas les intentions <DiscourseConnective annotation_id="4218">jusqu'à</DiscourseConnective> hier, aient exprimé le souhait de rallier ce programme au cours des dernières semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3852" docOffset="23">
      <en>I shall <Alignment alignment="4327" annotation_id="3860">
          <DiscourseConnective annotation_id="3860" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be tabling an oral amendment on this tomorrow, <Alignment alignment="11617" annotation_id="3912">
          <DiscourseConnective annotation_id="3912" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would ask the Presidency that Luxembourg <DiscourseConnective annotation_id="3959" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be considered tomorrow <Alignment alignment="4460" annotation_id="3992">
          <DiscourseConnective annotation_id="3992" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Member States are named, <Alignment alignment="4503" annotation_id="4026">
          <Alignment alignment="1158" annotation_id="4026">
            <DiscourseConnective annotation_id="4026" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> small and medium-sized enterprises in Luxemburg, too, are able to take part in this programme successfully.</en>
      <fr>Je déposerai <Alignment alignment="3860" annotation_id="4327">
          <DiscourseConnective annotation_id="4327" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un amendement oral <DiscourseConnective annotation_id="4356">à</DiscourseConnective> ce sujet demain, <Alignment alignment="3912" annotation_id="4375">
          <DiscourseConnective annotation_id="4375" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais demander à la présidence <DiscourseConnective annotation_id="4415">que</DiscourseConnective> le Luxembourg <DiscourseConnective annotation_id="4433">soit</DiscourseConnective> pris en compte demain <Alignment alignment="3992" annotation_id="4460">
          <DiscourseConnective annotation_id="4460" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres seront désignés, <Alignment alignment="4026" annotation_id="4503">
          <Alignment alignment="4026" annotation_id="4503">
            <DiscourseConnective annotation_id="4503" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les petites <DiscourseConnective annotation_id="4524">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises au Luxembourg puissent, elles <DiscourseConnective annotation_id="4578">aussi</DiscourseConnective>, participer avec succès au programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4142" docOffset="24">
      <en>During the negotiations, we in Parliament have been emphasising a transparent and above all unbureaucratic, but efficient programme for promoting research.</en>
      <fr>Durant les négociations, nous avons insisté, au Parlement, sur la transparence du programme, sur son caractère non bureaucratique et sur son efficacité <DiscourseConnective annotation_id="4774">à</DiscourseConnective> promouvoir la recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4298" docOffset="25">
      <en>This should <Alignment alignment="5342" annotation_id="4310">
          <DiscourseConnective annotation_id="4310" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in particular, make possible our very earnest wish for one-off payments to be made <Alignment alignment="4922" annotation_id="4399">
          <DiscourseConnective annotation_id="4399" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> quick decisions taken, <Alignment alignment="4947" annotation_id="4426">
          <Alignment alignment="4947" annotation_id="4426">
            <DiscourseConnective annotation_id="4426" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> enterprises raise the funds needed to carry out research activities and do not take out a bank loan in advance, <Alignment alignment="7912" annotation_id="4546">
          <DiscourseConnective annotation_id="4546" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4550" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> often have to wait a very long time for the money.</en>
      <fr>Cela devrait <Alignment alignment="4310" annotation_id="4814">
          <DiscourseConnective annotation_id="4814" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4821">en particulier</DiscourseConnective>, permettre la réalisation de notre souhait de pouvoir bénéficier de paiements uniques <Alignment alignment="22870" annotation_id="4922">
          <DiscourseConnective annotation_id="4922" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de décisions rapides, <Alignment alignment="4426" annotation_id="4947">
          <Alignment alignment="4426" annotation_id="4947">
            <DiscourseConnective annotation_id="4947" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les entreprises trouvent les fonds nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="5007">pour</DiscourseConnective> entreprendre les activités de recherche <DiscourseConnective annotation_id="5052">et</DiscourseConnective> n'aient pas à solliciter un prêt bancaire <DiscourseConnective annotation_id="5097">à</DiscourseConnective> l'avance <Alignment alignment="4546" annotation_id="5108">
          <DiscourseConnective annotation_id="5108" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5111">à</DiscourseConnective> attendre longtemps <DiscourseConnective annotation_id="5132">que</DiscourseConnective> l'argent soit disponible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4606" docOffset="26">
      <en>I believe, Commissioner Potočnik, that this programme is a sign of better regulation, that we have really succeeded here in implementing the objectives concerning SMEs and better regulation under the Seventh Framework Research Programme appropriately.</en>
      <fr>Je crois, Commissaire Potočnik, <DiscourseConnective annotation_id="5194">que</DiscourseConnective> ce programme est un signe de meilleure réglementation, <DiscourseConnective annotation_id="5253">que</DiscourseConnective> nous avons vraiment réussi en l'occurrence à mettre en œuvre les objectifs concernant les PME, <DiscourseConnective annotation_id="5352">et</DiscourseConnective> de meilleure réglementation au titre du septième programme-cadre de recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4858" docOffset="27">
      <en>Participation and management by Eureka is <Alignment alignment="33352" annotation_id="4900">
          <DiscourseConnective annotation_id="4900" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> exemplary, <Alignment alignment="23196" annotation_id="4916">
          <DiscourseConnective annotation_id="4916" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Eureka is able to make very efficient and rapid decisions on this as well as ultimately bearing a large share of the responsibility.</en>
      <fr>La participation <DiscourseConnective annotation_id="5451">et</DiscourseConnective> la gestion par Eureka est <Alignment alignment="3020" annotation_id="5480">
          <DiscourseConnective annotation_id="5480" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> exemplaire, <Alignment alignment="4916" annotation_id="5498">
          <DiscourseConnective annotation_id="5498" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> Eureka est à <DiscourseConnective annotation_id="5515">même</DiscourseConnective> de prendre des décisions très efficaces <DiscourseConnective annotation_id="5560">et</DiscourseConnective> rapides, mais aussi, <DiscourseConnective annotation_id="5584">en fin de compte</DiscourseConnective>, de porter une large part de responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5052" docOffset="28">
      <en>The Community ultimately provides up to one third of the support.</en>
      <fr>La Communauté fournit <DiscourseConnective annotation_id="5668">en fin de compte</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5685">jusqu'à</DiscourseConnective> un tiers de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5118" docOffset="29">
      <en>Commissioner, <Alignment alignment="33593" annotation_id="5132">
          <DiscourseConnective annotation_id="5132" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have already said, we are talking about up to EUR 100 million.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="5132" annotation_id="5738">
          <DiscourseConnective annotation_id="5738" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez <DiscourseConnective annotation_id="5756">déjà</DiscourseConnective> dit, nous parlons ici d'un montant d'environ 100 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5202" docOffset="30">
      <en>New to the programme is <Alignment alignment="39677" annotation_id="5226">
          <DiscourseConnective annotation_id="5226" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact that this is a genuine bottom-up programme, and <DiscourseConnective annotation_id="5288" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> comes from the business community, from the small, research-intensive or medium-sized enterprises.</en>
      <fr>Une nouveauté du programme est <Alignment alignment="5226" annotation_id="5859">
          <DiscourseConnective annotation_id="5859" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="5873">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="5879">s'</DiscourseConnective>agit d'un véritable programme bottom-up, qui trouve son origine dans la communauté d'affaires, dans les entreprises petites, à forte intensité de recherche <DiscourseConnective annotation_id="6037">ou</DiscourseConnective> moyennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5397" docOffset="31">
      <en>I am actually proud of the fact that the Eurostat Secretariat in Brussels is operating on the market here very efficiently and very quickly in close cooperation with the national funding agencies, <Alignment alignment="6243" annotation_id="5594">
          <DiscourseConnective annotation_id="5594" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is <Alignment alignment="6257" annotation_id="5609">
          <DiscourseConnective annotation_id="5609" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5619" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> becoming possible to focus on market-oriented research activities aiming at short- and medium-term commercial results.</en>
      <fr>Je suis vraiment fier <DiscourseConnective annotation_id="6072">que</DiscourseConnective> le secrétariat d'Eurostat <DiscourseConnective annotation_id="6102">à</DiscourseConnective> Bruxelles opère sur le marché avec beaucoup d'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="6161">et</DiscourseConnective> de rapidité, <DiscourseConnective annotation_id="6177">en</DiscourseConnective> étroite coopération avec les agences nationales de financement <Alignment alignment="5594" annotation_id="6243">
          <DiscourseConnective annotation_id="6243" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6246">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="6252">soit</DiscourseConnective> <Alignment alignment="387" annotation_id="6257">
          <DiscourseConnective annotation_id="6257" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible de se concentrer sur des activités de recherche orientées sur le marché et visant des résultats commerciaux à court <DiscourseConnective annotation_id="6391">et</DiscourseConnective> à moyen terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5743" docOffset="32">
      <en>This is a key element of the work of small and medium-sized enterprises, <Alignment alignment="6484" annotation_id="5816">
          <DiscourseConnective annotation_id="5816" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should be cost-effective.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="6412">s'</DiscourseConnective>agit d'un élément clé du travail des petites <DiscourseConnective annotation_id="6459">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, <Alignment alignment="5634" annotation_id="6484">
          <DiscourseConnective annotation_id="6484" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit être rentable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5849" docOffset="33">
      <en>High costs should not be incurred in the process for either the enterprises or the authorities; <Alignment alignment="6625" annotation_id="5945">
          <DiscourseConnective annotation_id="5945" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, everything should be clearly and coherently worded in order that each individual enterprise is <Alignment alignment="6725" annotation_id="6049">
          <DiscourseConnective annotation_id="6049" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> able to respond to the questions asked as part of its activities without a huge outlay.</en>
      <fr>Il ne faut pas que le processus engendre des coûts élevés, <DiscourseConnective annotation_id="6569">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="6576">soit</DiscourseConnective> pour les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="6602">ou</DiscourseConnective> pour les autorités; <Alignment alignment="5945" annotation_id="6625">
          <DiscourseConnective annotation_id="6625" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tout doit être formulé de manière claire <DiscourseConnective annotation_id="6680">et</DiscourseConnective> cohérente <DiscourseConnective annotation_id="6693">afin que</DiscourseConnective> chaque entreprise <DiscourseConnective annotation_id="6720">soit</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6049" annotation_id="6725">
          <DiscourseConnective annotation_id="6725" sense="Expansion.Conjunction">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> mesure de répondre aux questions posées dans le cadre de ses activités et <DiscourseConnective annotation_id="6802">sans</DiscourseConnective> devoir consentir un investissement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6142" docOffset="34">
      <en>We have recently checked this.</en>
      <fr>Nous avons récemment effectué un contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6173" docOffset="35">
      <en>It has been a great success.</en>
      <fr>Ce fut un grand succès.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6202" id="212" name="Erna Hennicot-Schoepges">
    <ParallelChunk annotation_id="6202" docOffset="36">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (FR) Madam President, I would first like to congratulate our rapporteur, Paul Rübig, on his report <Alignment alignment="7054" annotation_id="6334">
          <DiscourseConnective annotation_id="6334" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank him for having agreed to present an oral amendment to include Luxembourg in this programme and to <Alignment alignment="8913" annotation_id="6458">
          <DiscourseConnective annotation_id="6458" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> remedy the administrative dawdling that caused its absence.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (FR) Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="6986">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter notre rapporteur, M. Rübig, <DiscourseConnective annotation_id="7037">pour</DiscourseConnective> son rapport <Alignment alignment="6334" annotation_id="7054">
          <DiscourseConnective annotation_id="7054" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais le remercier d'avoir accepté de présenter un amendement oral <DiscourseConnective annotation_id="7130">pour</DiscourseConnective> inclure le Luxembourg dans ce programme <DiscourseConnective annotation_id="7175">et</DiscourseConnective> remédier <Alignment alignment="6458" annotation_id="7187">
          <DiscourseConnective annotation_id="7187" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la lenteur administrative qui a pu provoquer cette absence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6526" docOffset="37">
      <en>We have known, Commissioner, at least since the first evaluation report on the Lisbon process, that SMEs play an essential role in the field of research and innovation.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, nous savons, au <DiscourseConnective annotation_id="7296">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7306">depuis</DiscourseConnective> le premier rapport d'évaluation du processus de Lisbonne, <DiscourseConnective annotation_id="7371">que</DiscourseConnective> les PME jouent un rôle essentiel dans le domaine de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="7440">et</DiscourseConnective> de l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6695" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="35320" annotation_id="6695">
          <DiscourseConnective annotation_id="6695" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, their level of participation is not yet meet expectations <Alignment alignment="43056" annotation_id="6762">
          <DiscourseConnective annotation_id="6762" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the latest investment figures are proof of this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6695" annotation_id="7460">
          <DiscourseConnective annotation_id="7460" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, leur participation n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="7500">encore</DiscourseConnective> à la hauteur des attentes <Alignment alignment="22741" annotation_id="7533">
          <DiscourseConnective annotation_id="7533" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les derniers chiffres d'investissements le prouvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6815" docOffset="39">
      <en>This special programme should <Alignment alignment="7621" annotation_id="6845">
          <DiscourseConnective annotation_id="6845" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> facilitate the participation of SMEs, and <DiscourseConnective annotation_id="6897" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> reduce any excessive bureaucracy.</en>
      <fr>Ce programme spécifique devrait <Alignment alignment="7595" annotation_id="7621">
          <DiscourseConnective annotation_id="7621" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> faciliter la participation des PME, <DiscourseConnective annotation_id="7662">et</DiscourseConnective> un fonctionnement allégé de toute bureaucratie excessive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6936" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="7723" annotation_id="6936">
          <Alignment alignment="3452" annotation_id="6936">
            <DiscourseConnective annotation_id="6936" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, in some ways it is a matter of setting things straight, covering the risk and counteracting the hesitancy of companies <DiscourseConnective annotation_id="7064" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to investing in research and innovation, which is perhaps <Alignment alignment="10285" annotation_id="7136">
          <DiscourseConnective annotation_id="7136" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an evil of the European corporate mindset.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6936" annotation_id="7723">
          <Alignment alignment="6936" annotation_id="7723">
            <DiscourseConnective annotation_id="7723" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il s'agit <DiscourseConnective annotation_id="7742">en</DiscourseConnective> quelque sorte de rectifier et de couvrir le risque <DiscourseConnective annotation_id="7796">et</DiscourseConnective> d'agir contre la frilosité des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="7842">à</DiscourseConnective> investir dans la recherche <DiscourseConnective annotation_id="7871">et</DiscourseConnective> dans l'innovation, ce qui est peut-être <Alignment alignment="7136" annotation_id="7914">
          <DiscourseConnective annotation_id="7914" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un mal européen dans l'esprit d'entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7184" docOffset="41">
      <en>I congratulate our rapporteur for insisting on adoption at the first reading, which should accelerate the implementation of this programme, guarantee its effectiveness and prove that European legislation is perhaps not as cumbersome <DiscourseConnective annotation_id="7417" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> people sometimes accuse it of being, <Alignment alignment="8228" annotation_id="7457">
          <DiscourseConnective annotation_id="7457" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it can act effectively in the interest of citizens.</en>
      <fr>Je félicite notre rapporteur d'avoir insisté sur une adoption <DiscourseConnective annotation_id="8026">en</DiscourseConnective> première lecture, ce qui devrait accélérer la mise en œuvre de ce programme, assurer son efficacité <DiscourseConnective annotation_id="8129">et</DiscourseConnective> prouver <DiscourseConnective annotation_id="8140">que</DiscourseConnective> la législation européenne n'a pas forcément ces lourdeurs dont on l'accuse souvent, <Alignment alignment="7457" annotation_id="8228">
          <DiscourseConnective annotation_id="8228" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8233">qu'</DiscourseConnective>elle sait agir efficacement et dans l'intérêt du citoyen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7518" id="213" name="Teresa Riera Madurell">
    <ParallelChunk annotation_id="7518" docOffset="42">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Thank you, Madam President.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Merci, Madame la Présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7581" docOffset="43">
      <en>Commissioner, thank you for attending this debate.</en>
      <fr>Merci aussi, Monsieur le Commissaire, de votre présence à ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7632" docOffset="44">
      <en>I would <Alignment alignment="8432" annotation_id="7640">
          <DiscourseConnective annotation_id="7640" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> firstly like to congratulate the rapporteur on his work.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="7640" annotation_id="8432">
          <DiscourseConnective annotation_id="8432" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8439">avant de</DiscourseConnective> continuer, féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="8483">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7702" docOffset="45">
      <en>For some time now, in various forums and also in Parliament, the possible relationship between the Community Framework Programme and the EUREKA intergovernmental programme has been the subject of analysis and debate, <Alignment alignment="29520" annotation_id="7919">
          <DiscourseConnective annotation_id="7919" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> both involve considerable aid to SMEs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8501">Depuis</DiscourseConnective> quelque temps <DiscourseConnective annotation_id="8522">déjà</DiscourseConnective>, dans divers forums <DiscourseConnective annotation_id="8547">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8550">aussi</DiscourseConnective> au Parlement, la relation possible entre le programme-cadre de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="8633">et</DiscourseConnective> le programme intergouvernemental EUREKA fait l'objet d'analyses <DiscourseConnective annotation_id="8700">et</DiscourseConnective> de débats, <Alignment alignment="7919" annotation_id="8714">
          <DiscourseConnective annotation_id="8714" sense="Temporal.Synchrony">vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les deux programmes représentent une aide considérable <DiscourseConnective annotation_id="8776">en</DiscourseConnective> faveur des PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7961" docOffset="46">
      <en>The result of these synergies has been Community funding for the Eurostars programme, on the basis of Article 169 of the Treaty, a programme that complements the Framework Programme through what I understand to be the main virtues of EUREKA: its bottom-up structure, which enables better adaptation to the needs of SMEs and facilitates participation, given that the bureaucracy required in order to participate in the Framework Programme is, in many cases, an excessive burden that is impossible for many SMEs to bear.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="8798">résultat</DiscourseConnective> de ces synergies a été le financement communautaire <DiscourseConnective annotation_id="8859">pour</DiscourseConnective> le programme Eurostars, sur la base de l'article 169 du traité, un programme qui complète le programme-cadre grâce à ce que je considère <DiscourseConnective annotation_id="9001">comme</DiscourseConnective> étant les principales vertus d'EUREKA: sa structure bottom-up, qui permet une meilleure adaptation aux besoins des PME <DiscourseConnective annotation_id="9126">et</DiscourseConnective> facilite leur participation, <DiscourseConnective annotation_id="9158">alors que</DiscourseConnective> la bureaucratie requise <DiscourseConnective annotation_id="9192">pour</DiscourseConnective> participer au programme-cadre représente, dans beaucoup de cas, une charge excessive inaccessible <DiscourseConnective annotation_id="9295">à</DiscourseConnective> bon nombre de PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8480" docOffset="47">
      <en>Supporting greater integration of SMEs into R&amp;D is something that Parliament has always advocated, <Alignment alignment="40306" annotation_id="8579">
          <DiscourseConnective annotation_id="8579" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Eurostars can have a considerable mobilising impact.</en>
      <fr>Favoriser une meilleure intégration des PME dans la R&amp;D est un point de vue <DiscourseConnective annotation_id="9392">que</DiscourseConnective> le Parlement a toujours préconisé, <Alignment alignment="8579" annotation_id="9431">
          <DiscourseConnective annotation_id="9431" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> Eurostars peut avoir un impact mobilisateur considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8636" docOffset="48">
      <en>We <Alignment alignment="48857" annotation_id="8639">
          <DiscourseConnective annotation_id="8639" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> especially welcome this initiative.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8639" annotation_id="9492">
          <DiscourseConnective annotation_id="9492" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous félicitons particulièrement de cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8685" id="214" name="Mieczysław Edmund Janowski">
    <ParallelChunk annotation_id="8685" docOffset="49">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Madam President, Mr Rübig has - as usual - presented an excellent report. Congratulations to him.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Madame la Président, M. Rübig a - <DiscourseConnective annotation_id="9629">comme</DiscourseConnective> d'habitude - présenté un excellent rapport, qui mérite toutes nos félicitations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8818" docOffset="50">
      <en>This is a very important subject, <Alignment alignment="9747" annotation_id="8852">
          <DiscourseConnective annotation_id="8852" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the introduction of research results into industrial and business practice may be relatively promptly facilitated via SMEs.</en>
      <fr>C'est un sujet très important, <Alignment alignment="22829" annotation_id="9747">
          <DiscourseConnective annotation_id="9747" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les PME peuvent assez rapidement faciliter l'introduction des résultats de la recherche dans les pratiques industrielles <DiscourseConnective annotation_id="9872">et</DiscourseConnective> commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8982" docOffset="51">
      <en>This is a fundamental aspect of the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="9892">s'</DiscourseConnective>agit d'un aspect fondamental de la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9035" docOffset="52">
      <en>It is <Alignment alignment="9958" annotation_id="9041">
          <DiscourseConnective annotation_id="9041" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> a good thing that the Eurostars programme builds on the 7th Framework Programme for transnational enterprises and finances work in the sphere of science and technology put into effect by SMEs in cooperation with higher education institutions, research entities and other companies - large ones.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="9041" annotation_id="9958">
          <DiscourseConnective annotation_id="9958" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="9979">que</DiscourseConnective> le programme Eurostars soit basé sur le 7e programme-cadre <DiscourseConnective annotation_id="10042">pour</DiscourseConnective> les entreprises transnationales <DiscourseConnective annotation_id="10079">et</DiscourseConnective> qu'il finance des travaux dans le domaine de la science <DiscourseConnective annotation_id="10138">et</DiscourseConnective> de la technologie entrepris par des PME <DiscourseConnective annotation_id="10181">en</DiscourseConnective> coopération avec des établissements d'enseignement supérieur, des entités de recherche <DiscourseConnective annotation_id="10271">et</DiscourseConnective> d'autres sociétés - de taille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9349" docOffset="53">
      <en>The direction of research is <Alignment alignment="10338" annotation_id="9378">
          <DiscourseConnective annotation_id="9378" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important; it should be pro-market and have practical applications that are as prompt as possible.</en>
      <fr>La direction de la recherche est <Alignment alignment="12530" annotation_id="10338">
          <DiscourseConnective annotation_id="10338" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> importante; elle doit être axée sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="10394">et</DiscourseConnective> avoir des applications pratiques dès que possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9482" docOffset="54">
      <en>This good idea, which supports business initiatives and should be free of bureaucracy and clear, including its financial aspects.</en>
      <fr>Cette bonne idée, qui appuie les initiatives commerciales, doit être exempte de bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="10541">et</DiscourseConnective> claire, <DiscourseConnective annotation_id="10552">notamment</DiscourseConnective> quant aux aspects financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9612" docOffset="55">
      <en>This is important for all partners, especially for business people.</en>
      <fr>C'est un point important <DiscourseConnective annotation_id="10617">pour</DiscourseConnective> tous les partenaires, particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="10661">pour</DiscourseConnective> les hommes d'affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9680" docOffset="56">
      <en>The success of this programme will set a good example for the future.</en>
      <fr>Le succès de ce programme sera un bon exemple <DiscourseConnective annotation_id="10735">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9750" docOffset="57">
      <en>Let us hope that our one hundred million euros are not wasted.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="10759">que</DiscourseConnective> notre million d'euros ne <DiscourseConnective annotation_id="10788">soit</DiscourseConnective> pas une vaine dépense.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9813" id="216" name="Miloslav Ransdorf">
    <ParallelChunk annotation_id="9813" docOffset="58">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (CS) Small and medium-sized enterprises provide 70% of jobs in the European Union.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (CS) Les petites <DiscourseConnective annotation_id="10861">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises procurent 70% des emplois dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9930" docOffset="59">
      <en>That said, these enterprises invest only 4% in science, research and technological development, which is without any doubt the reason why they do not make better use of their business potential.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10936">Cela dit</DiscourseConnective>, ces entreprises n'investissent <DiscourseConnective annotation_id="10977">que</DiscourseConnective> 4% dans la science, la recherche <DiscourseConnective annotation_id="11014">et</DiscourseConnective> le développement technologique, ce qui explique <DiscourseConnective annotation_id="11065">sans</DiscourseConnective> aucun doute pourquoi elles ne font pas un meilleur usage de leur potentiel commercial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10125" docOffset="60">
      <en>We need to develop the potential of small and medium-sized enterprises within the framework of the renewed Lisbon Strategy.</en>
      <fr>Nous devons développer le potentiel des petites <DiscourseConnective annotation_id="11205">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises dans le cadre de la stratégie de Lisbonne renouvelée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10249" docOffset="61">
      <en>There are several ways to do this: give them better access to information, offer them better credit conditions, enable them to cooperate better with the public sector and help them to improve ties with large businesses <Alignment alignment="11537" annotation_id="10468">
          <Alignment alignment="11537" annotation_id="10468">
            <DiscourseConnective annotation_id="10468" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> both small and big systems are mutually linked.</en>
      <fr>Il y a plusieurs manières de le faire: leur donner un meilleur accès <DiscourseConnective annotation_id="11352">à</DiscourseConnective> l'information, leur offrir de meilleures conditions de crédit, leur permettre de <DiscourseConnective annotation_id="11435">mieux</DiscourseConnective> coopérer avec le secteur public <DiscourseConnective annotation_id="11473">et</DiscourseConnective> les aider <DiscourseConnective annotation_id="11486">à</DiscourseConnective> améliorer les liens avec les grandes entreprises <Alignment alignment="26258" annotation_id="11537">
          <Alignment alignment="10468" annotation_id="11537">
            <DiscourseConnective annotation_id="11537" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> tous les systèmes, grands <DiscourseConnective annotation_id="11572">et</DiscourseConnective> petits, soient liés entre eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10524" docOffset="62">
      <en>I think that this is feasible and can be achieved in a relatively short period of time.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="11615">que</DiscourseConnective> cet objectif est réalisable <DiscourseConnective annotation_id="11647">et</DiscourseConnective> qu'il peut l'être dans un délai relativement court.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10612" id="217" name="Nils Lundgren">
    <ParallelChunk annotation_id="10612" docOffset="63">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (SV) Mr President, the EU extends its reach into more and more areas.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (SV) Monsieur le Président, l'UE étend son champ d'action à des domaines <DiscourseConnective annotation_id="11803">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11811">en plus</DiscourseConnective> nombreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10716" docOffset="64">
      <en>The problem is that there is no principle for deciding what the EU should do.</en>
      <fr>Le problème, c'est <DiscourseConnective annotation_id="11848">qu'</DiscourseConnective>il n'existe aucun principe <DiscourseConnective annotation_id="11878">pour</DiscourseConnective> décider de ce que l'UE doit faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10794" docOffset="65">
      <en>A sound principle is the one paid lip-service in policy speeches but ignored in decision-making: the subsidiarity principle.</en>
      <fr>Un principe sain est de soutenir du bout des lèvres dans les discours politiques <DiscourseConnective annotation_id="11999">et</DiscourseConnective> de ne pas en tenir compte lors des prises de décision: le principe de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10919" docOffset="66">
      <en>That argues against centralising research and development, except as regards very large-scale projects on the lines of Galileo or fusion energy.</en>
      <fr>C'est un argument contre une centralisation de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="12146">et</DiscourseConnective> du développement, sauf <DiscourseConnective annotation_id="12172">en</DiscourseConnective> ce qui concerne des projets de grande envergure du type Galileo <DiscourseConnective annotation_id="12239">ou</DiscourseConnective> énergie de fusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11064" docOffset="67">
      <en>Research and development bureaucratised in large organisations gives less return on the money put in, not more.</en>
      <fr>La recherche <DiscourseConnective annotation_id="12274">et</DiscourseConnective> développement bureaucratisée dans les grandes organisations rapporte moins <DiscourseConnective annotation_id="12352">que</DiscourseConnective> l'argent investi, pas plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11176" docOffset="68">
      <en>There is seldom any reason for Member States to send money to Brussels <DiscourseConnective annotation_id="11247" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11251" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> have their researchers ask for it back later.</en>
      <fr>Les États membres ont rarement une raison d'envoyer de l'argent <DiscourseConnective annotation_id="12448">à</DiscourseConnective> Bruxelles pour que leurs chercheurs le rappellent <DiscourseConnective annotation_id="12500">par la suite</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11302" docOffset="69">
      <en>This assessment is particularly valid <DiscourseConnective annotation_id="11340" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to research and development for small and medium-sized businesses.</en>
      <fr>Ce jugement est particulièrement vrai pour la recherche <DiscourseConnective annotation_id="12570">et</DiscourseConnective> développement destinée aux petites <DiscourseConnective annotation_id="12608">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11421" docOffset="70">
      <en>The enthusiasm shown by researchers and businesses comes from the fact that they are conned into thinking that more funds will be available overall.</en>
      <fr>L'enthousiasme manifesté par les chercheurs <DiscourseConnective annotation_id="12677">et</DiscourseConnective> le monde des affaires provient <DiscourseConnective annotation_id="12711">du fait qu'</DiscourseConnective>on leur a fait croire <DiscourseConnective annotation_id="12744">que</DiscourseConnective> des fonds plus importants seront disponibles d'une manière générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11570" docOffset="71">
      <en>There is nothing to indicate that this is the case.</en>
      <fr>Rien n'indique <DiscourseConnective annotation_id="12832">que</DiscourseConnective> tel est le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11622" docOffset="72">
      <en>Thank you for your attention.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="12858">pour</DiscourseConnective> votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11652" id="218" name="Ján Hudacký">
    <ParallelChunk annotation_id="11652" docOffset="73">
      <en>(SK) First of all, allow me to thank the rapporteur for his excellent work on this report.</en>
      <fr>(SK) <DiscourseConnective annotation_id="12885">Avant de</DiscourseConnective> commencer, permettez-moi de remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="12946">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail qu'il a accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11743" docOffset="74">
      <en>I think that thanks mainly to Mr Rübig this Parliament has managed to find a compromise that is acceptable to both the Commission and the Council and should result in adoption of this proposal at first reading.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="12998">que</DiscourseConnective> c'est principalement grâce <DiscourseConnective annotation_id="13029">à</DiscourseConnective> M. Rübig que ce Parlement a réussi <DiscourseConnective annotation_id="13066">à</DiscourseConnective> trouver un compromis qui <DiscourseConnective annotation_id="13093">soit</DiscourseConnective> acceptable <DiscourseConnective annotation_id="13109">à</DiscourseConnective> la fois pour la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13138">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="13152">et</DiscourseConnective> qui devrait être adopté <DiscourseConnective annotation_id="13179">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11954" docOffset="75">
      <en>I believe that the EUREKA initiative concerning a research and development programme for small and medium-sized enterprises is very much welcomed by the business community.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="13209">que</DiscourseConnective> l'initiative EUREKA concernant un programme de recherche <DiscourseConnective annotation_id="13270">et</DiscourseConnective> développement <DiscourseConnective annotation_id="13287">pour</DiscourseConnective> les petites <DiscourseConnective annotation_id="13304">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises est très bien accueillie par la communauté des affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12127" docOffset="76">
      <en>The fact that so many countries participate in this initiative confirms that prior to this programme there had been a lack of interest in solving the problems of small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="13393">que</DiscourseConnective> tant de pays participent <DiscourseConnective annotation_id="13422">à</DiscourseConnective> cette initiative confirme <DiscourseConnective annotation_id="13450">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="13453">avant</DiscourseConnective> ce programme il n'y avait pas assez d'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="13505">à</DiscourseConnective> résoudre les problèmes des petites <DiscourseConnective annotation_id="13542">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12325" docOffset="77">
      <en>In spite of the European Parliament's efforts, the Seventh Framework Programme for Research and Development has not solved the problem of how SMEs approach the funds provided to support their research, development and innovation activities either.</en>
      <fr>Malgré les efforts du Parlement européen, le 7e programme-cadre <DiscourseConnective annotation_id="13631">pour</DiscourseConnective> la recherche <DiscourseConnective annotation_id="13649">et</DiscourseConnective> le développement n'a pas résolu <DiscourseConnective annotation_id="13684">non plus</DiscourseConnective> le problème que pose l'approche des PME à l'égard des fonds destinés <DiscourseConnective annotation_id="13762">à</DiscourseConnective> soutenir leurs activités de recherche, de développement <DiscourseConnective annotation_id="13820">et</DiscourseConnective> d'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12573" docOffset="78">
      <en>It is <Alignment alignment="13844" annotation_id="12579">
          <DiscourseConnective annotation_id="12579" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> extremely encouraging to see that this bottom-up initiative has met with so much approval in all the relevant European institutions.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="12579" annotation_id="13844">
          <DiscourseConnective annotation_id="13844" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> extrêmement encourageant de voir <DiscourseConnective annotation_id="13882">que</DiscourseConnective> cette initiative bottom-up a été <DiscourseConnective annotation_id="13919">si</DiscourseConnective> bien accueillie dans toutes les institutions européennes concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12717" docOffset="79">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12717" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective> there is no doubt that some progress has been made, the fact is that some questions still remain unanswered.</en>
      <fr>Il est certain <DiscourseConnective annotation_id="14006">que</DiscourseConnective> des progrès ont été accomplis, mais il subsiste néanmoins quelques questions sans réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12835" docOffset="80">
      <en>I am thinking here of the eligibility criteria for the SMEs, in particular the proportion of time and annual turnover dedicated to research activities.</en>
      <fr>Je pense ici aux critères d'éligibilité <DiscourseConnective annotation_id="14141">pour</DiscourseConnective> les PME, <DiscourseConnective annotation_id="14155">notamment</DiscourseConnective> la part de temps <DiscourseConnective annotation_id="14182">et</DiscourseConnective> de chiffre d'affaires annuel consacrée aux activités de recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12987" docOffset="81">
      <en>Personally, I am of the opinion that <Alignment alignment="37767" annotation_id="13024">
          <DiscourseConnective annotation_id="13024" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> setting these criteria we should be more broadminded and consider opening the Eurostars programme up to smaller enterprises with substantial innovation and development potential in spite of their size.</en>
      <fr>Personnellement, je suis d'avis <Alignment alignment="13024" annotation_id="14284">
          <DiscourseConnective annotation_id="14284" sense="Temporal.Synchrony">qu'en</DiscourseConnective>
        </Alignment> fixant ces critères, nous devons être plus larges d'esprit <DiscourseConnective annotation_id="14349">et</DiscourseConnective> envisager d'ouvrir le programme Eurostars <DiscourseConnective annotation_id="14394">à</DiscourseConnective> des entreprises plus petites dotées, malgré leur taille, d'un important potentiel d'innovation <DiscourseConnective annotation_id="14491">et</DiscourseConnective> de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13231" docOffset="82">
      <en>In conclusion I want to say how pleased I am that my country, Slovakia, is <Alignment alignment="14617" annotation_id="13306">
          <DiscourseConnective annotation_id="13306" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involved in the cooperation: this should improve the situation of small and medium-sized innovative enterprises whose development has to some extent been lagging behind until now.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14512">Pour conclure</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="14536">à</DiscourseConnective> dire à quel point je suis ravi de savoir <DiscourseConnective annotation_id="14579">que</DiscourseConnective> mon pays, la Slovaquie, participe <Alignment alignment="13306" annotation_id="14617">
          <DiscourseConnective annotation_id="14617" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14627">à</DiscourseConnective> la coopération: cela devrait améliorer la situation des petites <DiscourseConnective annotation_id="14693">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises innovantes, dont le développement a été quelque peu <DiscourseConnective annotation_id="14769">à</DiscourseConnective> la traîne jusqu'ici.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13491" id="219" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="13491" docOffset="83">
      <en>(RO) First of all, I congratulate Rapporteur Rübig <Alignment alignment="6656" annotation_id="13542">
          <DiscourseConnective annotation_id="13542" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to specify certain elements.</en>
      <fr>(RO) <DiscourseConnective annotation_id="14797">Avant</DiscourseConnective> tout, je félicite le rapporteur, M. Rübig, <Alignment alignment="13542" annotation_id="14846">
          <DiscourseConnective annotation_id="14846" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais apporter quelques précisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13588" docOffset="84">
      <en>For the economic competitiveness of the European Union, it is essential to support small and medium-sized enterprises investing in applied research.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14891">Pour</DiscourseConnective> la compétitivité économique de l'Union européenne, il est essentiel de soutenir les petites <DiscourseConnective annotation_id="14988">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises qui investissent dans la recherche appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13737" docOffset="85">
      <en>The 22 Member States and the 5 states in Eureka that have decided to invest, together with the Commission, the 400 million euros to support the research carried out by small businesses, contribute to the achievement of the Lisbon Strategy objectives.</en>
      <fr>Les 22 États membres <DiscourseConnective annotation_id="15079">et</DiscourseConnective> les 5 pays d'Eureka qui ont décidé d'investir, conjointement avec la Commission, les 400 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="15188">pour</DiscourseConnective> soutenir la recherche effectuée par les petites entreprises contribuent <DiscourseConnective annotation_id="15265">à</DiscourseConnective> réaliser les objectifs de la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13988" docOffset="86">
      <en>We should not forget that the SMEs represent 99% of the total European enterprises.</en>
      <fr>Nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="15346">que</DiscourseConnective> les PME représentent 99% de toutes les entreprises européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14072" docOffset="87">
      <en>The selection of projects to be financed by the Eurostars programme shall be made according to the scientific excellence and economic impact.</en>
      <fr>Les projets <DiscourseConnective annotation_id="15426">à</DiscourseConnective> financer par le programme Eurostars seront sélectionnés en fonction de leur excellence scientifique <DiscourseConnective annotation_id="15528">et</DiscourseConnective> de leur impact économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14214" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="45667" annotation_id="14214">
          <DiscourseConnective annotation_id="14214" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I call attention to the difficulty that small and medium-sized enterprises meet in ensuring the co-financing of 50% of a project's value.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14214" annotation_id="15558">
          <DiscourseConnective annotation_id="15558" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'attire votre attention sur les difficultés <DiscourseConnective annotation_id="15614">que</DiscourseConnective> les petites <DiscourseConnective annotation_id="15630">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises éprouvent <DiscourseConnective annotation_id="15664">pour</DiscourseConnective> assurer le cofinancement de 50% de la valeur du projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14366" docOffset="89">
      <en>Many of the small enterprises would rather assign their specialists to projects bringing rapid income, to the detriment of long-term research programmes.</en>
      <fr>Bien des petites entreprises préféreraient affecter leurs spécialistes <DiscourseConnective annotation_id="15796">à</DiscourseConnective> des projets générateurs de revenus rapides, au détriment des programmes de recherche à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14520" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="15897" annotation_id="14520">
          <DiscourseConnective annotation_id="14520" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the financing of small businesses based on a business plan might determine a very large number of SMEs participating in the European research.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14520" annotation_id="15897">
          <DiscourseConnective annotation_id="15897" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le financement de petites entreprises sur la base d'un projet d'entreprise peut décider de très nombreuses PME à participer <DiscourseConnective annotation_id="16030">à</DiscourseConnective> la recherche européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14669" docOffset="91">
      <en>I hope that, during this programme, the Erasmus programme for young entrepreneurs will <Alignment alignment="57655" annotation_id="14756">
          <DiscourseConnective annotation_id="14756" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="16066">que</DiscourseConnective>, durant ce programme, le programme Erasmus <DiscourseConnective annotation_id="16113">pour</DiscourseConnective> jeunes entrepreneurs continuera lui <Alignment alignment="4781" annotation_id="16154">
          <DiscourseConnective annotation_id="16154" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14771" id="220" name="Joel Hasse Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="14771" docOffset="92">
      <en>(PT) Commissioner, ladies and gentlemen, I think it is extremely important to support small and medium-sized enterprises as well as to stimulate their scientific and technological development.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16200">et</DiscourseConnective> Messieurs, je pense qu'il est extrêmement important de soutenir les petites <DiscourseConnective annotation_id="16279">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises et de stimuler leur développement scientifique <DiscourseConnective annotation_id="16350">et</DiscourseConnective> technologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14964" docOffset="93">
      <en>SMEs need a solid technological base to enable them to boost their contribution to economic growth and development.</en>
      <fr>Les PME ont besoin d'une solide base technologique <DiscourseConnective annotation_id="16419">pour</DiscourseConnective> pouvoir accroître leur contribution <DiscourseConnective annotation_id="16460">à</DiscourseConnective> la croissance <DiscourseConnective annotation_id="16476">et</DiscourseConnective> au développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15080" docOffset="94">
      <en>As a rule SMEs have a great capacity for initiative and adaptability <DiscourseConnective annotation_id="15149" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> they are not stifled by bureaucracy and are normally run by entrepreneurs and managers who are highly committed to their work of wealth creation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16508">En</DiscourseConnective> général, les PME ont une grande capacité d'initiative <DiscourseConnective annotation_id="16565">et</DiscourseConnective> faculté d'adaptation du fait qu'elles ne sont pas étouffées par la bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="16648">et</DiscourseConnective> qu'elles sont normalement gérées par des entrepreneurs <DiscourseConnective annotation_id="16706">et</DiscourseConnective> gestionnaires qui <DiscourseConnective annotation_id="16727">s'</DiscourseConnective>engagent à fond dans leur travail de création de richesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15301" docOffset="95">
      <en>That capacity for initiative and adaptability makes it easier to launch new business ventures involving the manufacture and/or sale of new products or the operation of new services tailored to the needs of consumers or other businesses.</en>
      <fr>Cette capacité d'initiative <DiscourseConnective annotation_id="16816">et</DiscourseConnective> faculté d'adaptation permet de lancer plus facilement de nouveaux projets comportant la fabrication et/ou la vente de nouveaux produits <DiscourseConnective annotation_id="16955">ou</DiscourseConnective> l'exploitation de nouveaux services taillés sur mesure <DiscourseConnective annotation_id="17013">pour</DiscourseConnective> répondre aux besoins des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="17057">ou</DiscourseConnective> d'autres entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15538" docOffset="96">
      <en>Such new products and services could frequently require a more solid technological base than is available in many such small enterprises, <Alignment alignment="23327" annotation_id="15676">
          <DiscourseConnective annotation_id="15676" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Eurostars joint research and development programme aimed at supporting SMEs could be very important because of its potential impact on the 'real economy'.</en>
      <fr>Ces nouveaux produits <DiscourseConnective annotation_id="17104">et</DiscourseConnective> services vont souvent exiger une base technologique plus solide <DiscourseConnective annotation_id="17171">que</DiscourseConnective> celle dont disposent bon nombre de petites entreprises; <Alignment alignment="15676" annotation_id="17231">
          <DiscourseConnective annotation_id="17231" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le programme conjoint de recherche <DiscourseConnective annotation_id="17281">et</DiscourseConnective> développement destiné <DiscourseConnective annotation_id="17306">à</DiscourseConnective> soutenir les PME pourrait devenir très important en raison de son impact potentiel sur la "véritable économie".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15845" docOffset="97">
      <en>It will <Alignment alignment="17428" annotation_id="15853">
          <DiscourseConnective annotation_id="15853" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> help to improve the skills of small and medium-sized enterprises in various European States, serving citizens as consumers as well as the European economy.</en>
      <fr>Il sera <Alignment alignment="15853" annotation_id="17428">
          <DiscourseConnective annotation_id="17428" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> utile d'améliorer les aptitudes des petites <DiscourseConnective annotation_id="17477">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises dans les différents États membres, au service des citoyens en <DiscourseConnective annotation_id="17563">tant que</DiscourseConnective> consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="17586">ainsi</DiscourseConnective> que de l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16014" docOffset="98">
      <en>It will <DiscourseConnective annotation_id="16022" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> <Alignment alignment="46300" annotation_id="16027">
          <DiscourseConnective annotation_id="16027" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help to create more and better jobs.</en>
      <fr>Il aidera <Alignment alignment="16027" annotation_id="17632">
          <DiscourseConnective annotation_id="17632" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17638">à</DiscourseConnective> créer davantage d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="17666">et</DiscourseConnective> des emplois plus qualifiants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16069" docOffset="99">
      <en>For all those reasons Mr Rübig's report has been most useful.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17699">Pour</DiscourseConnective> toutes ces raisons, le rapport de M. Rübig a été très intéressant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16131" id="221" name="Dragoş Florin David">
    <ParallelChunk annotation_id="16131" docOffset="100">
      <en>(RO) First of all, I would like to congratulate Mr Rübig for the correct and rapid way in which he managed this report.</en>
      <fr>(RO) Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="17788">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter M. Rübig <DiscourseConnective annotation_id="17820">pour</DiscourseConnective> la précision <DiscourseConnective annotation_id="17838">et</DiscourseConnective> la rapidité avec lesquelles il a élaboré ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16251" docOffset="101">
      <en>This report creates a premise for a new approach of the Lisbon Strategy by simply relating research to SMEs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17894">En</DiscourseConnective> établissant <DiscourseConnective annotation_id="17909">simplement</DiscourseConnective> une relation entre la recherche et les PME, ce rapport crée une prémisse <DiscourseConnective annotation_id="17993">pour</DiscourseConnective> une nouvelle approche de la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16360" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="18062" annotation_id="16360">
          <DiscourseConnective annotation_id="16360" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we give a new value to competitiveness and a new boost to start-ups, SMEs with innovative activity.</en>
      <fr>Nous donnons <Alignment alignment="5787" annotation_id="18062">
          <DiscourseConnective annotation_id="18062" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une nouvelle valeur <DiscourseConnective annotation_id="18088">à</DiscourseConnective> la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="18107">et</DiscourseConnective> un nouveau souffle <DiscourseConnective annotation_id="18129">pour</DiscourseConnective> les start-up, les PME avec une activité innovante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16466" docOffset="103">
      <en>Eurostars should become the starting point for relaunching the European economic activity, a programme of European innovative stars, a transparent, flexible and non-bureaucratic programme.</en>
      <fr>Eurostars doit devenir l'amorce d'une relance de l'activité économique européenne, un programme de stars innovantes européennes, un programme transparent, flexible <DiscourseConnective annotation_id="18349">et</DiscourseConnective> non bureaucratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16655" docOffset="104">
      <en>I end by requesting the Commission, together with all the states participating in this programme, to encourage and promote this programme closely related to the European priority themes: climate change, energy efficiency, promoting renewable energy resources <DiscourseConnective annotation_id="16914" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, last but not least, the fight against cancer.</en>
      <fr>Je terminerai <DiscourseConnective annotation_id="18386">en</DiscourseConnective> demandant à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="18415">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux États participant <DiscourseConnective annotation_id="18446">à</DiscourseConnective> Eurostars d'encourager <DiscourseConnective annotation_id="18471">et</DiscourseConnective> de promouvoir ce programme étroitement lié aux priorités européennes que sont le changement climatique, l'efficacité énergétique, la promotion des énergies renouvelables, sans compter la lutte contre le cancer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16965" id="222" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="16965" docOffset="105">
      <en>(SK) The Eurostars joint research and development programme supports research and development-performing SMEs in executing market-oriented research in transnational projects, implemented on behalf of various SME associations.</en>
      <fr>(SK) Le programme commun de recherche <DiscourseConnective annotation_id="18723">et</DiscourseConnective> développement Eurostars aide les PME actives <DiscourseConnective annotation_id="18771">en</DiscourseConnective> recherche <DiscourseConnective annotation_id="18784">et</DiscourseConnective> développement <DiscourseConnective annotation_id="18801">à</DiscourseConnective> exécuter des projets transnationaux orientés vers le marché pour le compte de diverses associations de PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17191" docOffset="106">
      <en>I would like to stress <Alignment alignment="30595" annotation_id="17214">
          <Alignment alignment="18933" annotation_id="17214">
            <DiscourseConnective annotation_id="17214" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the importance of the transfer of knowledge and the need for cooperation within the framework of this programme between enterprises themselves and with other institutions, based on industrial and economic partnerships.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <Alignment alignment="6034" annotation_id="18933">
          <Alignment alignment="17214" annotation_id="18933">
            <DiscourseConnective annotation_id="18933" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'importance du transfert de connaissance <DiscourseConnective annotation_id="18990">et</DiscourseConnective> la nécessité d'une coopération dans le cadre de ce programme entre les entreprises elles-mêmes <DiscourseConnective annotation_id="19088">et</DiscourseConnective> avec d'autres institutions, sur la base de partenariats industriels <DiscourseConnective annotation_id="19159">et</DiscourseConnective> économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17447" docOffset="107">
      <en>The fact that this is a bottom-up programme, directly adapted to the needs of research-performing enterprises that participate in it, is a very positive aspect.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="19183">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="19189">s'</DiscourseConnective>agisse d'un programme bottom-up, directement adapté aux besoins des entreprises participantes qui effectuent de la recherche, est un aspect très positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17608" docOffset="108">
      <en>The key issue is that the research activities are market-oriented and aimed at short to medium-term commercial results.</en>
      <fr>L'élément clé est <DiscourseConnective annotation_id="19363">que</DiscourseConnective> les activités de recherche sont orientées vers le marché <DiscourseConnective annotation_id="19424">et</DiscourseConnective> visent des résultats commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="19460">à</DiscourseConnective> court et moyen terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17728" docOffset="109">
      <en>I <Alignment alignment="25532" annotation_id="17730">
          <DiscourseConnective annotation_id="17730" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to mention a new feature of this programme: namely the introduction of the Risk Sharing Finance Facility designed for more risky RTD projects.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="7004" annotation_id="19496">
          <DiscourseConnective annotation_id="19496" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionner une nouvelle caractéristique de ce programme, à savoir l'introduction du mécanisme de financement avec partage des risques (Risk Sharing Finance Facility), conçu <DiscourseConnective annotation_id="19675">pour</DiscourseConnective> des projets de RTD plus hasardeux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17883" id="223" name="Péter Olajos">
    <ParallelChunk annotation_id="17883" docOffset="110">
      <en>(HU) Thank you very much, Mr President.</en>
      <fr>(HU) Merci beaucoup, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17923" docOffset="111">
      <en>I, too, would like to congratulate Mr Potočnik and Mr Rübig.</en>
      <fr>Je voudrais, moi <DiscourseConnective annotation_id="19776">aussi</DiscourseConnective>, féliciter M. Potočnik <DiscourseConnective annotation_id="19805">et</DiscourseConnective> M. Rübig.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17984" docOffset="112">
      <en>The Eurostars Joint Programme is an excellent means of achieving the Lisbon goals, of enhancing competitiveness, and of strengthening innovation.</en>
      <fr>Le programme conjoint Eurostars est un excellent moyen de réaliser les objectifs de Lisbonne, d'améliorer la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="19941">et</DiscourseConnective> de renforcer l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18130" docOffset="113">
      <en>Research and development SMEs that spend at least 10% of their turnover on research and development are key players in this domain.</en>
      <fr>Les PME qui consacrent <DiscourseConnective annotation_id="19994">au moins</DiscourseConnective> 10% de leur chiffre d'affaires à la recherche et au développement sont les principaux acteurs dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18262" docOffset="114">
      <en>Hungary is a member of this programme, <DiscourseConnective annotation_id="18301" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> interest in it has been enormous.</en>
      <fr>La Hongrie est membre de ce programme, qui a suscité un intérêt énorme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18339" docOffset="115">
      <en>More than 200 businesses fulfilling the criteria have applied, <Alignment alignment="20262" annotation_id="18402">
          <DiscourseConnective annotation_id="18402" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> a problem now emerging is that Member States have not set aside adequate resources.</en>
      <fr>Plus de 200 entreprises remplissant les critères ont présenté leur demande, <Alignment alignment="18402" annotation_id="20262">
          <DiscourseConnective annotation_id="20262" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un problème apparu dernièrement révèle <DiscourseConnective annotation_id="20309">que</DiscourseConnective> les États membres n'ont pas mobilisé les ressources nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18495" docOffset="116">
      <en>In Hungary, <Alignment alignment="35573" annotation_id="18507">
          <DiscourseConnective annotation_id="18507" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, only EUR 500 000 are available, sufficient for only 2-3 projects.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20378">En</DiscourseConnective> Hongrie, <Alignment alignment="18507" annotation_id="20390">
          <DiscourseConnective annotation_id="20390" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on ne dispose que de 500 000 euros, de quoi soutenir 2 <DiscourseConnective annotation_id="20458">ou</DiscourseConnective> 3 projets seulement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18586" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="20482" annotation_id="18586">
          <DiscourseConnective annotation_id="18586" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think the Member States should at all events increase the resources allocated for this, or try to spend at least 3% of GDP on research and development <Alignment alignment="20683" annotation_id="18753">
          <Alignment alignment="20683" annotation_id="18753">
            <DiscourseConnective annotation_id="18753" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can be competitive at world-class level too.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18586" annotation_id="20482">
          <DiscourseConnective annotation_id="20482" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense que les États membres doivent <DiscourseConnective annotation_id="20537">en tout cas</DiscourseConnective> augmenter les ressources affectées <DiscourseConnective annotation_id="20584">à</DiscourseConnective> ce programme <DiscourseConnective annotation_id="20599">ou</DiscourseConnective> essayer de consacrer <DiscourseConnective annotation_id="20623">au moins</DiscourseConnective> 3% de leur PIB <DiscourseConnective annotation_id="20647">à</DiscourseConnective> la recherche <DiscourseConnective annotation_id="20662">et</DiscourseConnective> au développement, <Alignment alignment="14330" annotation_id="20683">
          <Alignment alignment="18753" annotation_id="20683">
            <DiscourseConnective annotation_id="20683" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions soutenir la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="20731">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20741">à</DiscourseConnective> l'échelle mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18809" docOffset="118">
      <en>I believe that Eurostars and EUREKA are the kind of programmes that provide an excellent means of achieving this.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="20772">qu'</DiscourseConnective>Eurostars <DiscourseConnective annotation_id="20785">et</DiscourseConnective> EUREKA sont le type de programme qui apporte un excellent moyen de réaliser cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18923" docOffset="119">
      <en>Congratulations again.</en>
      <fr>Je le répète, toutes les félicitations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18946" id="224" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="18946" docOffset="120">
      <en>(PL) Mr President, simply put, it pays to invest in small businesses.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, pour le dire <DiscourseConnective annotation_id="20959">simplement</DiscourseConnective>, il est rentable d'investir dans les petites entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19016" docOffset="121">
      <en>Scientific studies have shown that small businesses with simple technologies have room for good innovations, <Alignment alignment="53077" annotation_id="19125">
          <DiscourseConnective annotation_id="19125" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would very much like to emphasise this.</en>
      <fr>Des études scientifiques ont montré <DiscourseConnective annotation_id="21064">que</DiscourseConnective> les petites entreprises utilisant des technologies simples sont ouvertes <DiscourseConnective annotation_id="21141">à</DiscourseConnective> des innovations intéressantes, <Alignment alignment="26223" annotation_id="21174">
          <DiscourseConnective annotation_id="21174" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais beaucoup souligner cet aspect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19171" docOffset="122">
      <en>This is <Alignment alignment="5979" annotation_id="19179">
          <DiscourseConnective annotation_id="19179" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the case with family firms, in which investment is made in one child in the given firm's line, <DiscourseConnective annotation_id="19279" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> there is a certain continuity, <Alignment alignment="21349" annotation_id="19313">
          <DiscourseConnective annotation_id="19313" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I consider this to be a very sound way of going on.</en>
      <fr>C'est le cas <Alignment alignment="20254" annotation_id="21232">
          <DiscourseConnective annotation_id="21232" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des entreprises familiales, qui misent sur un enfant pour assurer une certaine continuité de l'entreprise, <Alignment alignment="19313" annotation_id="21349">
          <DiscourseConnective annotation_id="21349" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je considère cela <DiscourseConnective annotation_id="21370">comme</DiscourseConnective> une manière très saine de procéder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19369" docOffset="123">
      <en>
        <Alignment alignment="21412" annotation_id="19369">
          <DiscourseConnective annotation_id="19369" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these firms are highly flexible, <DiscourseConnective annotation_id="19412" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> for a small outlay are capable of moving from one place to another, and <Alignment alignment="21054" annotation_id="19488">
          <DiscourseConnective annotation_id="19488" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> from one product to another; I believe, Mr President, ladies and gentlemen, that <Alignment alignment="19405" annotation_id="19574">
          <DiscourseConnective annotation_id="19574" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> more than 60% of income in the EU comes from SMEs, it would be a major error on our part to skimp on investment in them and their development.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19369" annotation_id="21412">
          <DiscourseConnective annotation_id="21412" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces entreprises sont très flexibles, capables de déménager <DiscourseConnective annotation_id="21485">à</DiscourseConnective> peu de frais d'un endroit <DiscourseConnective annotation_id="21513">à</DiscourseConnective> un autre, <DiscourseConnective annotation_id="21525">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="276" annotation_id="21528">
          <DiscourseConnective annotation_id="21528" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de passer d'un produit <DiscourseConnective annotation_id="21557">à</DiscourseConnective> un autre; je crois, Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21611">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="19574" annotation_id="21625">
          <DiscourseConnective annotation_id="21625" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de 60% des ressources de l'UE proviennent des PME, ce serait une grave erreur de notre part de lésiner sur les investissements qui permettent d'assurer leur développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19720" id="225" name="Janez Potočnik">
    <ParallelChunk annotation_id="19720" docOffset="124">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I wish to begin by thanking everybody not only for supporting the proposal in the report but also, and even more, for supporting the SMEs.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais commencer par remercier chacun, <DiscourseConnective annotation_id="21908">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21922">pour</DiscourseConnective> son soutien à la proposition contenue dans le rapport, <DiscourseConnective annotation_id="21982">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21993">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21996">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22004">pour</DiscourseConnective> le soutien accordé aux PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19901" docOffset="125">
      <en>SMEs are a vital part of the European economy and here, <DiscourseConnective annotation_id="19957" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I have already said, in the Eurostars programme we are talking about SMEs which will be the 'stars' of the future.</en>
      <fr>Les PME sont une partie vitale de l'économie européenne <DiscourseConnective annotation_id="22093">et</DiscourseConnective>, en l'occurrence dans le programme Eurostars, nous nous occupons de PME qui seront les "stars" de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20075" docOffset="126">
      <en>This is an innovative approach.</en>
      <fr>L'approche est innovante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20107" docOffset="127">
      <en>It is not easy to implement approaches where we combine money from the Member States with Community funding, <Alignment alignment="22353" annotation_id="20216">
          <DiscourseConnective annotation_id="20216" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is definitely worthwhile, <Alignment alignment="22404" annotation_id="20249">
          <DiscourseConnective annotation_id="20249" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is exactly the direction in which we should go in the future.</en>
      <fr>Il n'est pas facile de mettre en œuvre des approches où l'argent des États membres se combine avec des fonds communautaires, <Alignment alignment="10293" annotation_id="22353">
          <DiscourseConnective annotation_id="22353" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'expérience mérite assurément d'être tentée, <Alignment alignment="11059" annotation_id="22404">
          <DiscourseConnective annotation_id="22404" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est exactement la voie <DiscourseConnective annotation_id="22433">que</DiscourseConnective> nous devrons suivre <DiscourseConnective annotation_id="22457">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20324" docOffset="128">
      <en>We are joining the best of EUREKA - flexibility, simplicity, decentralised approach, market orientation - with the best of the Framework Programme: centralised management, common evaluation and common selection.</en>
      <fr>Nous combinons ce qu'il y a de <DiscourseConnective annotation_id="22500">mieux</DiscourseConnective> dans EUREKA - flexibilité, simplicité, approche décentralisée, orientation marché - avec ce qu'il y a de <DiscourseConnective annotation_id="22611">mieux</DiscourseConnective> dans le programme-cadre: gestion centralisée, évaluation commune <DiscourseConnective annotation_id="22682">et</DiscourseConnective> sélection commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20536" docOffset="129">
      <en>I can assure you that <Alignment alignment="22771" annotation_id="20558">
          <DiscourseConnective annotation_id="20558" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the other parts of the Framework Programme we are keeping our eyes very much open for the benefit of the SMEs.</en>
      <fr>Je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="22725">que</DiscourseConnective>, dans d'autres parties du programme-cadre <Alignment alignment="2998" annotation_id="22771">
          <DiscourseConnective annotation_id="22771" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous sommes très attentifs aux avantages qui en découlent <DiscourseConnective annotation_id="22840">pour</DiscourseConnective> les PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20677" docOffset="130">
      <en>Simplification is the name of the game, so we have introduced, <Alignment alignment="46632" annotation_id="20740">
          <DiscourseConnective annotation_id="20740" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are probably aware, a higher funding rate for SMEs than for the rest.</en>
      <fr>La simplification est la règle du jeu; nous avons <DiscourseConnective annotation_id="22904">donc</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20740" annotation_id="22910">
          <DiscourseConnective annotation_id="22910" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez sans doute, introduit un taux de financement plus élevé <DiscourseConnective annotation_id="22986">pour</DiscourseConnective> les PME <DiscourseConnective annotation_id="22999">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23003">pour</DiscourseConnective> le reste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20817" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="23018" annotation_id="20817">
          <DiscourseConnective annotation_id="20817" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have a 75% co-funding rate in the Framework Programme, <Alignment alignment="23100" annotation_id="20880">
          <DiscourseConnective annotation_id="20880" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rest of the bigger companies have 50%, which means that we are stimulating their participation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20817" annotation_id="23018">
          <DiscourseConnective annotation_id="23018" sense="Contingency.Cause.Result">C'est ainsi qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles ont un taux de cofinancement de 75% dans le programme-cadre, <Alignment alignment="20880" annotation_id="23100">
          <DiscourseConnective annotation_id="23100" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le reste des grandes sociétés ont 50%: nous stimulons donc leur participation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20986" docOffset="132">
      <en>We have introduced a guarantee fund, which very much simplifies their participation in the Framework Programme, <Alignment alignment="10407" annotation_id="21098">
          <DiscourseConnective annotation_id="21098" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact that they have to submit some bank guarantees in advance was one of the major problems for SMEs; <Alignment alignment="23420" annotation_id="21212">
          <DiscourseConnective annotation_id="21212" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are <Alignment alignment="62765" annotation_id="21223">
          <DiscourseConnective annotation_id="21223" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> about to introduce a 'unique registration facility' which will again ease the job <Alignment alignment="23544" annotation_id="21310">
          <DiscourseConnective annotation_id="21310" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will have to apply only once <DiscourseConnective annotation_id="21351" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> all your data will be stored and the next time you apply this will be done automatically.</en>
      <fr>Nous avons instauré un fonds de garantie, qui simplifie beaucoup leur participation au programme-cadre, <Alignment alignment="21098" annotation_id="23294">
          <DiscourseConnective annotation_id="23294" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait de devoir présenter certaines garanties bancaires <DiscourseConnective annotation_id="23356">à</DiscourseConnective> l'avance constituait l'un des problèmes majeurs <DiscourseConnective annotation_id="23406">pour</DiscourseConnective> les PME; <Alignment alignment="21212" annotation_id="23420">
          <DiscourseConnective annotation_id="23420" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes <Alignment alignment="21223" annotation_id="23435">
          <DiscourseConnective annotation_id="23435" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur le point d'introduire un "système d'enregistrement unique", qui leur facilitera <DiscourseConnective annotation_id="23525">encore</DiscourseConnective> la besogne, <Alignment alignment="21310" annotation_id="23544">
          <DiscourseConnective annotation_id="23544" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il suffira de s'inscrire une seule fois, toutes les données étant sauvegardées <DiscourseConnective annotation_id="23627">et</DiscourseConnective> restituées automatiquement à la prochaine inscription.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21445" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="42931" annotation_id="21445">
          <DiscourseConnective annotation_id="21445" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="23701" annotation_id="21456">
          <DiscourseConnective annotation_id="21456" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at the results of the first year - <DiscourseConnective annotation_id="21502" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21506" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you know, we agreed about the target of 15% funding which should go to SMEs from the cooperation part of the programme - we can say that it is working.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14740" annotation_id="23685">
          <DiscourseConnective annotation_id="23685" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4128" annotation_id="23701">
          <DiscourseConnective annotation_id="23701" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on regarde les résultats de la première année - rappelez-vous, nous nous sommes mis d'accord sur l'objectif de 15% de financement <DiscourseConnective annotation_id="23834">pour</DiscourseConnective> les PME à charge de la partie coopération du programme - on peut <DiscourseConnective annotation_id="23904">dire que</DiscourseConnective> cela fonctionne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21661" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="17111" annotation_id="21661">
          <DiscourseConnective annotation_id="21661" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Framework Programme 6 we were not achieving the target, from the first evaluations and first insight into the results, we can see that this figure is closer to 20% than 15%, which is a major step forward.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5770" annotation_id="23930">
          <DiscourseConnective annotation_id="23930" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons pas atteint l'objectif dans le 6e programme-cadre, les premières évaluations <DiscourseConnective annotation_id="24030">et</DiscourseConnective> les premières analyses des résultats indiquent <DiscourseConnective annotation_id="24080">que</DiscourseConnective> ce chiffre est plus proche des 20% <DiscourseConnective annotation_id="24119">que</DiscourseConnective> des 15%, ce qui représente un grand pas en <DiscourseConnective annotation_id="24166">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21875" docOffset="135">
      <en>We are <Alignment alignment="48739" annotation_id="21882">
          <DiscourseConnective annotation_id="21882" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> working in the Commission.</en>
      <fr>La Commission travaille <Alignment alignment="21882" annotation_id="24197">
          <DiscourseConnective annotation_id="24197" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur le dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21914" docOffset="136">
      <en>I have just come from a meeting of the competitiveness group where we discussed the Small Business Act - that is the working title - where we want to address all the issues connected with SMEs in an organised way. I would <Alignment alignment="41391" annotation_id="22136">
          <DiscourseConnective annotation_id="22136" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to mention that, <Alignment alignment="48169" annotation_id="22163">
          <DiscourseConnective annotation_id="22163" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> today we are deciding about financial participation from the Community side, <DiscourseConnective annotation_id="22249" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective> this has already begun, <DiscourseConnective annotation_id="22281" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> more than 200 have applied for the first call, which is an important success.</en>
      <fr>Je reviens à l'instant d'une réunion du groupe de la compétitivité, où nous avons parlé du "Small Business Act" - c'est le titre que nous lui donnons pendant les travaux - où nous voulons aborder d'une manière organisée toutes les questions liées aux PME Je voudrais <Alignment alignment="22136" annotation_id="24486">
          <DiscourseConnective annotation_id="24486" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionner <DiscourseConnective annotation_id="24503">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="22163" annotation_id="24508">
          <DiscourseConnective annotation_id="24508" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous décidions aujourd'hui de la participation financière de la Communauté, le processus a <DiscourseConnective annotation_id="24608">déjà</DiscourseConnective> commencé: plus de 200 se sont manifestés <DiscourseConnective annotation_id="24654">pour</DiscourseConnective> le premier appel, ce qui est un important succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22363" docOffset="137">
      <en>Finally, I should like to mention that I am extremely glad that Luxembourg has decided to join.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24709">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="24728">dire que</DiscourseConnective> je suis extrêmement heureux <DiscourseConnective annotation_id="24765">que</DiscourseConnective> le Luxembourg ait décidé de se joindre à nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22459" docOffset="138">
      <en>There is definitely no problem in substance.</en>
      <fr>Cette adhésion ne pose vraiment aucun problème de fond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22504" docOffset="139">
      <en>We should all do our best to make its accession to the programme as quick as possible.</en>
      <fr>À nous de faire le nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="24902">pour que</DiscourseConnective> son adhésion au programme soit <DiscourseConnective annotation_id="24942">aussi</DiscourseConnective> rapide <DiscourseConnective annotation_id="24955">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22591" id="226" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="22591" docOffset="140">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, Commissioner Potočnik, ladies and gentlemen, in summary we can say that we have again set ourselves an objective here that focuses on the Lisbon Agenda.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire Potočnik, <DiscourseConnective annotation_id="25045">en résumé</DiscourseConnective>, nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="25069">dire que</DiscourseConnective> nous nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="25095">encore</DiscourseConnective> fixé un objectif centré sur l'agenda de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22777" docOffset="141">
      <en>Implementation of research results in the short-term will, we hope, create new jobs and lead to higher net wages.</en>
      <fr>La mise en œuvre des résultats de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="25199">à</DiscourseConnective> court terme créera, nous l'espérons, de nouveaux emplois <DiscourseConnective annotation_id="25258">et</DiscourseConnective> entraînera un relèvement des salaires nets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22891" docOffset="142">
      <en>Of course, an essential feature of innovation is that new products are offered, <Alignment alignment="25411" annotation_id="22971">
          <DiscourseConnective annotation_id="22971" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15666" annotation_id="22975">
          <DiscourseConnective annotation_id="22975" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22980" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> success is achieved on the market.</en>
      <fr>Une caractéristique essentielle de l'innovation est, bien entendu, <DiscourseConnective annotation_id="25372">que</DiscourseConnective> de nouveaux produits sont proposés <Alignment alignment="22971" annotation_id="25411">
          <DiscourseConnective annotation_id="25411" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12531" annotation_id="25414">
          <DiscourseConnective annotation_id="25414" sense="Contingency.Cause.Result">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que des succès sont enregistrés sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23020" docOffset="143">
      <en>I am <Alignment alignment="12504" annotation_id="23025">
          <DiscourseConnective annotation_id="23025" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleased that, together with the European Investment Bank, we have succeeded in providing an additional instrument for risk sharing, <Alignment alignment="26525" annotation_id="23162">
          <DiscourseConnective annotation_id="23162" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that these sums can <Alignment alignment="35978" annotation_id="23186">
          <DiscourseConnective annotation_id="23186" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be spread significantly further.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="23025" annotation_id="25475">
          <DiscourseConnective annotation_id="25475" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ravi <DiscourseConnective annotation_id="25490">qu'</DiscourseConnective>avec la Banque européenne d'investissement nous ayons réussi <DiscourseConnective annotation_id="25554">à</DiscourseConnective> proposer un instrument additionnel <DiscourseConnective annotation_id="25591">pour</DiscourseConnective> le partage des risques <Alignment alignment="14363" annotation_id="25619">
          <DiscourseConnective annotation_id="25619" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25622">que</DiscourseConnective> ces montants puissent <Alignment alignment="23186" annotation_id="25648">
          <DiscourseConnective annotation_id="25648" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> être nettement <DiscourseConnective annotation_id="25678">mieux</DiscourseConnective> répartis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23229" docOffset="144">
      <en>We have <Alignment alignment="25705" annotation_id="23237">
          <DiscourseConnective annotation_id="23237" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> devised an evaluation in order to see whether the funds are actually being claimed and check that the European Parliament is not having to make cutbacks again on account of the funds not being completely exhausted in the previous year, <Alignment alignment="25948" annotation_id="23478">
          <DiscourseConnective annotation_id="23478" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> happens with other programmes.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="811" annotation_id="25705">
          <DiscourseConnective annotation_id="25705" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> conçu une évaluation <DiscourseConnective annotation_id="25736">afin de</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="25749">si</DiscourseConnective> les fonds sont réellement réclamés <DiscourseConnective annotation_id="25787">et</DiscourseConnective> de vérifier <DiscourseConnective annotation_id="25802">que</DiscourseConnective> le Parlement européen n'ait pas <DiscourseConnective annotation_id="25838">à</DiscourseConnective> faire des réductions <DiscourseConnective annotation_id="25861">du fait que</DiscourseConnective> les fonds ne sont pas complètement épuisés au cours de l'année précédente, <Alignment alignment="27944" annotation_id="25948">
          <DiscourseConnective annotation_id="25948" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela arrive avec d'autres programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23512" docOffset="145">
      <en>I believe this programme can ensure that the funds are exhausted, <Alignment alignment="26071" annotation_id="23578">
          <DiscourseConnective annotation_id="23578" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would ask my fellow Members to ensure in the Member States, too, that cofinancing works <Alignment alignment="26184" annotation_id="23672">
          <DiscourseConnective annotation_id="23672" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> intended.</en>
      <fr>Je crois que ce programme peut garantir <DiscourseConnective annotation_id="26032">que</DiscourseConnective> les fonds sont totalement utilisés <Alignment alignment="23578" annotation_id="26071">
          <DiscourseConnective annotation_id="26071" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande à mes collègues députés d'assurer dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="26142">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26152">que</DiscourseConnective> le cofinancement fonctionne <Alignment alignment="23672" annotation_id="26184">
          <DiscourseConnective annotation_id="26184" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23685" docOffset="146">
      <en>It is in the interest of all of us that the take-up of this programme be good.</en>
      <fr>Il est dans l'intérêt de nous tous <DiscourseConnective annotation_id="26232">que</DiscourseConnective> le démarrage de ce programme <DiscourseConnective annotation_id="26265">soit</DiscourseConnective> bon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23764" docOffset="147">
      <en>I believe that it should <DiscourseConnective annotation_id="23789" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be communicated <DiscourseConnective annotation_id="23810" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="26284">que</DiscourseConnective> le programme doit être annoncé dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23823" docOffset="148">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="23831" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ask Commissioner Potočnik to arrange with Commission Vice-President Wallström for this programme to be presented to the public as exemplary: this is part of the process.</en>
      <fr>Je voudrais demander au commissaire Potočnik de faire le nécessaire avec le vice-président de la Commission, M. Wallström, <DiscourseConnective annotation_id="26456">pour que</DiscourseConnective> ce programme <DiscourseConnective annotation_id="26478">soit</DiscourseConnective> présenté au public <DiscourseConnective annotation_id="26502">comme</DiscourseConnective> exemplaire: cela fait partie du processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24006" docOffset="149">
      <en>I should like once again to congratulate the Slovenian Presidency: this is a product and a project that is really worth showing off.</en>
      <fr>Je tiens une fois <DiscourseConnective annotation_id="26569">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26576">à</DiscourseConnective> féliciter la présidence slovène: il <DiscourseConnective annotation_id="26614">s'</DiscourseConnective>agit d'un produit <DiscourseConnective annotation_id="26634">et</DiscourseConnective> d'un projet qui vaut vraiment la peine d'être mis en valeur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24139" id="227" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24139" docOffset="150">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(IT) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24161" docOffset="151">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24196" docOffset="152">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24226" id="228" name="Jorgo Chatzimarkakis ">
    <ParallelChunk annotation_id="24226" docOffset="153">
      <en>in writing. - (DE) Commissioner Potočnik, talking about the role of SMEs is the done thing in this House.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) Commissaire Potoènik, parler du rôle des PME est ce qu'il faut faire dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24332" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="26929" annotation_id="24332">
          <DiscourseConnective annotation_id="24332" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, small and medium-sized enterprises are the backbone of the EU economy.</en>
      <fr>Les petites <DiscourseConnective annotation_id="26904">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, <Alignment alignment="24332" annotation_id="26929">
          <DiscourseConnective annotation_id="26929" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sont l'épine dorsale de l'économie de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24411" docOffset="155">
      <en>In Germany alone, almost 20 million people are working, researching and developing in more than 3.3 million small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>Rien <DiscourseConnective annotation_id="26988">qu'en</DiscourseConnective> Allemagne, près de 20 millions de personnes travaillent, font de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="27072">et</DiscourseConnective> du développement dans plus de 3,3 millions de petites <DiscourseConnective annotation_id="27129">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24555" docOffset="156">
      <en>Whether Europe grows or stagnates mainly depends on them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27154">Que</DiscourseConnective> l'Europe progresse <DiscourseConnective annotation_id="27177">ou</DiscourseConnective> stagne dépend essentiellement de ces dernières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24613" docOffset="157">
      <en>Small and medium-sized enterprises produce more patents, innovations and jobs than the large conglomerates.</en>
      <fr>Les petites <DiscourseConnective annotation_id="27240">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises produisent davantage de brevets, d'innovations <DiscourseConnective annotation_id="27311">et</DiscourseConnective> d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="27324">que</DiscourseConnective> les grosses sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24721" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="9547" annotation_id="24721">
          <DiscourseConnective annotation_id="24721" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the SMEs continue to have too little access to loans and funding programmes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11269" annotation_id="27350">
          <DiscourseConnective annotation_id="27350" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les PME continuent <DiscourseConnective annotation_id="27379">à</DiscourseConnective> avoir peu d'accès aux programmes de prêts <DiscourseConnective annotation_id="27423">et</DiscourseConnective> de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24802" docOffset="159">
      <en>Eurostars is a good example of how things work.</en>
      <fr>Eurostars est un bon exemple de la manière dont les choses fonctionnent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24850" docOffset="160">
      <en>Unlike the Seventh Framework Programme, which is based on a top-down approach with central funding by the EU, Eureka and Eurostars are bottom-up approaches.</en>
      <fr>À la différence du 7e programme-cadre, qui est basé sur une approche descendante avec financement central par l'UE, Eureka <DiscourseConnective annotation_id="27638">et</DiscourseConnective> Eurostars sont des approches ascendantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25007" docOffset="161">
      <en>The programmes are managed by the Eureka Initiative.</en>
      <fr>Les programmes sont gérés par l'initiative Eureka.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25060" docOffset="162">
      <en>This is a good thing, and could <Alignment alignment="27770" annotation_id="25092">
          <DiscourseConnective annotation_id="25092" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps be a model for our Seventh Framework Programme.</en>
      <fr>C'est une bonne chose, qui pourrait <Alignment alignment="25092" annotation_id="27770">
          <DiscourseConnective annotation_id="27770" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> servir de modèle <DiscourseConnective annotation_id="27793">pour</DiscourseConnective> notre 7e programme-cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25153" docOffset="163">
      <en>The advantages of the Eurostars programme are as follows:</en>
      <fr>Les avantages du programme Eurostars sont les suivants:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25211" docOffset="164">
      <en>• research-intensive SME required in leadership role</en>
      <fr>• PME très active dans la recherche doit assumer le rôle de leadership;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25264" docOffset="165">
      <en>• eligibility checking and evaluation by international experts</en>
      <fr>• contrôle <DiscourseConnective annotation_id="27963">et</DiscourseConnective> évaluation de l'éligibilité par des experts internationaux;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25327" docOffset="166">
      <en>• harmonised invitations to tender <Alignment alignment="28065" annotation_id="25362">
          <DiscourseConnective annotation_id="25362" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> workflows in all Member States</en>
      <fr>• invitations harmonisées <DiscourseConnective annotation_id="28052">à</DiscourseConnective> participer <Alignment alignment="25362" annotation_id="28065">
          <DiscourseConnective annotation_id="28065" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> organigrammes dans tous les États membres;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25397" docOffset="167">
      <en>• fast decision making regarding funding: 14 weeks after the cut-off date</en>
      <fr>• prise de décision rapide concernant le financement: 14 semaines <DiscourseConnective annotation_id="28177">après</DiscourseConnective> la date limite;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25471" docOffset="168">
      <en>• the Commission awards additional top-up</en>
      <fr>• la Commission attribue un complément additionnel;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25513" docOffset="169">
      <en>• funding exclusively in the form of non-repayable grants (cash allowance)</en>
      <fr>• financement exclusivement sous la forme de dons non remboursables (indemnité de liquidité).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25588" docOffset="170">
      <en>I should like to congratulate the rapporteur warmly on his work.</en>
      <fr>J'aimerais féliciter chaleureusement le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="28396">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25653" docOffset="171">
      <en>I wish the programme every success.</en>
      <fr>Je souhaite beaucoup de succès au programme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25689" id="229" name="Anna Záborská ">
    <ParallelChunk annotation_id="25689" docOffset="172">
      <en>in writing. - (SK) By voting for Paul Rübig's report, the European Parliament is sending a clear signal to small and medium-sized enterprises in the Member States.</en>
      <fr>par écrit. - (SK) <DiscourseConnective annotation_id="28477">En</DiscourseConnective> votant <DiscourseConnective annotation_id="28487">pour</DiscourseConnective> le rapport de Paul Rübig, le Parlement européen envoie un signal clair aux petites <DiscourseConnective annotation_id="28575">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25853" docOffset="173">
      <en>Small and medium-sized enterprises can often be effective participants in research and development <Alignment alignment="28738" annotation_id="25952">
          <DiscourseConnective annotation_id="25952" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have to put up with less favourable conditions than those that apply to large international corporations.</en>
      <fr>Les petites <DiscourseConnective annotation_id="28635">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises sont souvent des participants efficaces dans la recherche <DiscourseConnective annotation_id="28717">et</DiscourseConnective> le développement, <Alignment alignment="25952" annotation_id="28738">
          <DiscourseConnective annotation_id="28738" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles doivent accepter des conditions moins favorables <DiscourseConnective annotation_id="28798">que</DiscourseConnective> celles qui s'appliquent aux grandes sociétés internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26067" docOffset="174">
      <en>From now on, SME associations performing research and development can avail of financial support from Europe and operate within a European network together with other small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>Désormais, les associations de PME actives dans la recherche <DiscourseConnective annotation_id="28925">et</DiscourseConnective> le développement pourront bénéficier d'un soutien de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="28990">et</DiscourseConnective> agir dans le cadre d'un réseau européen avec d'autres petites <DiscourseConnective annotation_id="29055">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26270" docOffset="175">
      <en>Slovak SMEs will <Alignment alignment="29107" annotation_id="26287">
          <DiscourseConnective annotation_id="26287" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to contribute their knowledge and capacities to the European research and development sector.</en>
      <fr>Les PME slovaques pourront <Alignment alignment="26287" annotation_id="29107">
          <DiscourseConnective annotation_id="29107" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> apporter leurs connaissances <DiscourseConnective annotation_id="29141">et</DiscourseConnective> leurs capacités au secteur européen de recherche <DiscourseConnective annotation_id="29193">et</DiscourseConnective> développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26394" docOffset="176">
      <en>In Slovakia many small and medium-sized enterprises are located in rural areas with less developed infrastructure, which hampers their development.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29211">En</DiscourseConnective> Slovaquie, beaucoup de petites <DiscourseConnective annotation_id="29245">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises sont situées dans des zones rurales moins bien équipées en infrastructures, ce qui gêne leur développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26542" docOffset="177">
      <en>Many women are employed in research and development performing SMEs, whether directly or indirectly.</en>
      <fr>Beaucoup de femmes travaillent, directement <DiscourseConnective annotation_id="29421">ou</DiscourseConnective> indirectement, dans les PME opérant dans la recherche <DiscourseConnective annotation_id="29478">et</DiscourseConnective> le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26643" docOffset="178">
      <en>European funds are useful <Alignment alignment="29531" annotation_id="26669">
          <DiscourseConnective annotation_id="26669" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they give SMEs a start, <Alignment alignment="29573" annotation_id="26701">
          <DiscourseConnective annotation_id="26701" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> allowing their professional capacities to serve the common interest.</en>
      <fr>Les fonds européens sont utiles <Alignment alignment="657" annotation_id="29531">
          <DiscourseConnective annotation_id="29531" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils permettent aux PME de démarrer et <Alignment alignment="4242" annotation_id="29573">
          <DiscourseConnective annotation_id="29573" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mettre leurs capacités professionnelles au service de l'intérêt commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26775" docOffset="179">
      <en>The Eurostars programme is a programme for researching and developing new products and services at European Union level.</en>
      <fr>Le programme Eurostars est un programme <DiscourseConnective annotation_id="29693">pour</DiscourseConnective> la recherche <DiscourseConnective annotation_id="29711">et</DiscourseConnective> le développement de nouveaux produits <DiscourseConnective annotation_id="29752">et</DiscourseConnective> services au niveau de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26896" docOffset="180">
      <en>SMEs play a key role in Eurostars projects.</en>
      <fr>Les PME peuvent jouer un rôle essentiel dans les projets Eurostars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26940" docOffset="181">
      <en>It is a real pity that the Slovak Republic, an EU Member State, does not participate in this programme.</en>
      <fr>Il est vraiment dommage <DiscourseConnective annotation_id="29889">que</DiscourseConnective> la République slovaque, un État membre de l'UE, ne participe pas <DiscourseConnective annotation_id="29958">à</DiscourseConnective> ce programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27044" docOffset="182">
      <en>Slovakia's small and medium-sized enterprises <DiscourseConnective annotation_id="27090" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective> have no access to the significant financial support available for the effective development of new products, techniques and services.</en>
      <fr>Les petites <DiscourseConnective annotation_id="29986">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises slovaques n'ont pas accès au soutien financier important prévu <DiscourseConnective annotation_id="30073">pour</DiscourseConnective> aider au développement de nouveaux produits, techniques <DiscourseConnective annotation_id="30134">et</DiscourseConnective> services.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
