<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Protection of vulnerable marine ecosystems (debate)</en>
    <fr>Protection des écosystèmes marins vulnérables (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="52" id="255" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="52" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Duarte Freitas, on behalf of the Committee on Fisheries, on the proposal for a Council regulation on the protection of vulnerable marine ecosystems in the high seas from the adverse impacts of bottom fishing gears - C6-0453/2007 -.</en>
      <fr>(EN) Le point suivant est le rapport de Duarte Freitas, au nom de la commission de la pêche, sur la proposition de règlement du Conseil relatif à la protection des écosystèmes marins vulnérables de haute mer contre les effets néfastes de l'utilisation des engins de pêche de fond - C6-0453/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="315" id="256" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="315" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, Mr Freitas' report deals with a proposal that opens the way to the introduction of the principle of environmental impact assessments in the fisheries field.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Mme la Présidente, le rapport de M. Freitas traite d'une proposition qui ouvre la voie <DiscourseConnective annotation_id="471">à</DiscourseConnective> l'introduction du principe des évaluations de l'impact environnemental dans le domaine de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="517" docOffset="3">
      <en>I cannot overstate how important this is in terms of a regime shift and an alignment of fisheries regulation with many other maritime activities.</en>
      <fr>On ne dira jamais assez à quel point ceci est important <DiscourseConnective annotation_id="629">en</DiscourseConnective> termes de changement de régime <DiscourseConnective annotation_id="663">et</DiscourseConnective> d'alignement de la réglementation en matière de pêche avec une multitude d'autres activités maritimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="663" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="769" annotation_id="663">
          <Alignment alignment="769" annotation_id="663">
            <DiscourseConnective annotation_id="663" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, this principle responds to a very specific objective - that of preventing damage to vulnerable marine ecosystems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="663" annotation_id="769">
          <Alignment alignment="663" annotation_id="769">
            <DiscourseConnective annotation_id="769" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce principe répond <DiscourseConnective annotation_id="797">à</DiscourseConnective> un objectif très spécifique - celui d'éviter la détérioration d'écosystèmes marins vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="790" docOffset="5">
      <en>The proposal fully embodies the ecosystem approach, which the Commission is committed to implementing under the Common Fisheries Policy.</en>
      <fr>La proposition incarne parfaitement l'approche écosystémique, <DiscourseConnective annotation_id="957">que</DiscourseConnective> la Commission s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="989">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre dans le cadre de la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="927" docOffset="6">
      <en>Through this proposal, we respond to the calls made in 2006 by the United Nations General Assembly to take effective action to prevent vulnerable marine ecosystems in the high seas from being destroyed or significantly damaged by bottom fishing activities.</en>
      <fr>Avec cette proposition, nous répondons aux appels émis <DiscourseConnective annotation_id="1113">en</DiscourseConnective> 2006 par l'Assemblée générale des Nations unies nous demandant d'entreprendre des actions effectives <DiscourseConnective annotation_id="1217">pour</DiscourseConnective> empêcher que les écosystèmes marins vulnérables de haute mer soient détruits <DiscourseConnective annotation_id="1299">ou</DiscourseConnective> significativement endommagés par des activités de pêche de fond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1184" docOffset="7">
      <en>In relation to vessels that operate in areas for which no international conservation and management regime is in place, it is up to the flag State to regulate the activities of its vessels to ensure this protection.</en>
      <fr>Pour les navires opérant dans des zones qui ne sont couvertes par aucun régime international de conservation <DiscourseConnective annotation_id="1476">et</DiscourseConnective> de gestion, il revient <DiscourseConnective annotation_id="1502">à</DiscourseConnective> l'État du pavillon de réguler les activités de ses navires afin de garantir cette protection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1400" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="1598" annotation_id="1400">
          <DiscourseConnective annotation_id="1400" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union exerts the regulatory competence of the flag State under international law, we must adopt appropriate measures to respond to this UN call by the end of this year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5391" annotation_id="1598">
          <DiscourseConnective annotation_id="1598" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne exerce la compétence réglementaire de l'État du pavillon selon le droit international, nous devons adopter des mesures appropriées <DiscourseConnective annotation_id="1756">pour</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="1770">à</DiscourseConnective> cette demande des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="1804">pour</DiscourseConnective> la fin de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1588" docOffset="9">
      <en>The regulation, <DiscourseConnective annotation_id="1604" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> proposed, will <Alignment alignment="25839" annotation_id="1622">
          <DiscourseConnective annotation_id="1622" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> apply to EU flagged vessels operating in non-RFMO areas of the high seas.</en>
      <fr>Le règlement, tel que proposé, s'appliquera <Alignment alignment="4715" annotation_id="1876">
          <DiscourseConnective annotation_id="1876" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux navires battant pavillon de l'UE opérant dans les zones de haute mer où il n'existe pas d'ORP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1701" docOffset="10">
      <en>We currently have a sizeable fleet operating in the South West Atlantic, which is one such area.</en>
      <fr>Nous avons actuellement une flotte assez importante opérant dans l'Atlantique du Sud-Ouest, qui est une zone de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1798" docOffset="11">
      <en>The text has been designed to established result obligations by flag Member States, namely to ensure that no fishing permits are to be given to fish with bottom gears <Alignment alignment="2298" annotation_id="1965">
          <DiscourseConnective annotation_id="1965" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> an assessment of potential impacts clearly demonstrates low risk for vulnerable marine ecosystems.</en>
      <fr>Le texte a été conçu <DiscourseConnective annotation_id="2122">pour</DiscourseConnective> créer des obligations de <DiscourseConnective annotation_id="2152">résultat</DiscourseConnective> dans le chef des États membres du pavillon, à savoir garantir <DiscourseConnective annotation_id="2223">qu'</DiscourseConnective>aucun permis de pêcher avec des engins de pêche de fond ne sera délivré <Alignment alignment="1965" annotation_id="2298">
          <DiscourseConnective annotation_id="2298" sense="Expansion.Alternative">à moins qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une analyse des impacts potentiels atteste clairement que le risque <DiscourseConnective annotation_id="2377">pour</DiscourseConnective> les écosystèmes marins vulnérables est faible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2071" docOffset="12">
      <en>What this means is that the Commission does not go into the detail as to how Member States are to conduct such assessments, <Alignment alignment="2534" annotation_id="2195">
          <DiscourseConnective annotation_id="2195" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2539" annotation_id="2199">
          <DiscourseConnective annotation_id="2199" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> we fix the minimum standards relating to scientific information and <Alignment alignment="2644" annotation_id="2274">
          <DiscourseConnective annotation_id="2274" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> leave it up to Member States to see how to achieve the required results.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="2443">que</DiscourseConnective> la Commission ne détaille pas comment les États membres doivent réaliser ces analyses, <Alignment alignment="2195" annotation_id="2534">
          <DiscourseConnective annotation_id="2534" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2199" annotation_id="2539">
          <DiscourseConnective annotation_id="2539" sense="Expansion.Restatement">plutôt que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous fixons les normes minimales en matière d'informations scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="2623">et</DiscourseConnective> que nous laissons <Alignment alignment="0" annotation_id="2644">
          <DiscourseConnective annotation_id="2644" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> le soin aux États membres de voir comment atteindre les résultats demandés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2352" docOffset="13">
      <en>Our proposal stipulates that bottom gears cannot be deployed below a depth of 1 000 metres.</en>
      <fr>Notre proposition stipule <DiscourseConnective annotation_id="2754">que</DiscourseConnective> les engins de fond ne peuvent être déployés en dessous de 1 000 mètres de profondeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2444" docOffset="14">
      <en>The argument that the proposed rule has no scientific basis cannot be sustained.</en>
      <fr>L'argument selon lequel la règle proposée n'a aucun fondement scientifique ne peut être retenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2525" docOffset="15">
      <en>On the one hand, we are still developing our knowledge of the deep oceans and face so much uncertainty that the full application of the precautionary approach is warranted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2940">D'une part</DiscourseConnective>, nous développons toujours nos connaissances sur les océans profonds <DiscourseConnective annotation_id="3020">et</DiscourseConnective> faisons face à une telle incertitude <DiscourseConnective annotation_id="3060">que</DiscourseConnective> l'application totale du principe de précaution est justifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2698" docOffset="16">
      <en>The proposed depth limit is a reasonable choice, <Alignment alignment="3185" annotation_id="2747">
          <DiscourseConnective annotation_id="2747" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not impinge on current EU fleet activities, which are much shallower.</en>
      <fr>La limite de profondeur proposée est un choix raisonnable, <Alignment alignment="16016" annotation_id="3185">
          <DiscourseConnective annotation_id="3185" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle n'affecte pas les activités actuelles de la flotte de l'UE, qui sont beaucoup moins profondes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2828" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="4137" annotation_id="2828">
          <Alignment alignment="17568" annotation_id="2828">
            <Alignment alignment="3292" annotation_id="2828">
              <DiscourseConnective annotation_id="2828" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, this rule seeks to ensure that we give ourselves time to test how this new regulatory approach works <Alignment alignment="3417" annotation_id="2948">
          <DiscourseConnective annotation_id="2948" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we allow our fishers to expand into deeper waters.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2828" annotation_id="3292">
          <Alignment alignment="12430" annotation_id="3292">
            <Alignment alignment="5337" annotation_id="3292">
              <DiscourseConnective annotation_id="3292" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, cette règle tend <DiscourseConnective annotation_id="3323">à</DiscourseConnective> nous donner du temps <DiscourseConnective annotation_id="3346">pour</DiscourseConnective> tester le fonctionnement de cette nouvelle approche réglementaire <Alignment alignment="2948" annotation_id="3417">
          <DiscourseConnective annotation_id="3417" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre à nos pêcheurs de travailler dans des eaux plus profondes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3006" docOffset="18">
      <en>This is about keeping the present state of our activities in place <Alignment alignment="3548" annotation_id="3073">
          <DiscourseConnective annotation_id="3073" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know enough to be more confident about expanding them safely.</en>
      <fr>L'intention est de maintenir en l'état nos activités <Alignment alignment="3073" annotation_id="3548">
          <DiscourseConnective annotation_id="3548" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en sachions suffisamment <DiscourseConnective annotation_id="3593">pour</DiscourseConnective> les étendre de manière plus sûre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3144" docOffset="19">
      <en>The Commission is ready to come back to this specific point in two years' time, <Alignment alignment="23602" annotation_id="3224">
          <DiscourseConnective annotation_id="3224" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we submit a report to the Council and to this Assembly on the regulation's implementation and effectiveness.</en>
      <fr>La Commission est disposée <DiscourseConnective annotation_id="3659">à</DiscourseConnective> revenir sur ce point spécifique dans deux ans, <Alignment alignment="3224" annotation_id="3708">
          <DiscourseConnective annotation_id="3708" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soumettrons un rapport au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3755">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3758">à</DiscourseConnective> cette Assemblée sur la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="3797">et</DiscourseConnective> l'efficacité du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3338" docOffset="20">
      <en>It is for these reasons that the Commission cannot accept the deletion of this rule <Alignment alignment="3915" annotation_id="3422">
          <DiscourseConnective annotation_id="3422" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed in the report.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="3833">pour</DiscourseConnective> ces raisons <DiscourseConnective annotation_id="3850">que</DiscourseConnective> la Commission ne peut accepter la suppression de cette règle <Alignment alignment="12721" annotation_id="3915">
          <DiscourseConnective annotation_id="3915" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est proposé dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3449" docOffset="21">
      <en>Secondly, Mr Freitas' report proposes to amend the provision whereby the regulation would impose full observer coverage in the fleets, and stipulate instead a sampling system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3955">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le rapport de M. Freitas propose de modifier la disposition selon laquelle le règlement imposerait une observation complète des flottes, <DiscourseConnective annotation_id="4106">et</DiscourseConnective> propose de remplacer celle-ci par un système d'échantillonnage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3625" docOffset="22">
      <en>The Commission <Alignment alignment="36652" annotation_id="3640">
          <DiscourseConnective annotation_id="3640" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has difficulty in accepting this amendment <Alignment alignment="39117" annotation_id="3688">
          <DiscourseConnective annotation_id="3688" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with the absence of observers, only VMS remains as a control tool for monitoring compliance by each vessel with its approved fishing plans.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="3640" annotation_id="4189">
          <DiscourseConnective annotation_id="4189" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> du mal <DiscourseConnective annotation_id="4206">à</DiscourseConnective> accepter cet amendement <Alignment alignment="21348" annotation_id="4232">
          <DiscourseConnective annotation_id="4232" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4241">en</DiscourseConnective> l'absence d'observateurs, le système VMS est le seul outil restant pour contrôler le respect des plans de pêche approuvés pour chaque navire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3835" docOffset="23">
      <en>This is not enough, <Alignment alignment="41633" annotation_id="3855">
          <DiscourseConnective annotation_id="3855" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is probably unrealistic to expect national fisheries monitoring centres to ensure real-time, individual monitoring of each unit in the fleet.</en>
      <fr>Cela n'est pas suffisant, <Alignment alignment="7923" annotation_id="4412">
          <DiscourseConnective annotation_id="4412" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est probablement irréaliste d'attendre des centres nationaux de surveillance des pêcheries qu'ils garantissent un suivi en temps réel et individuel de chaque unité de la flotte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4004" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="44618" annotation_id="4004">
          <Alignment alignment="4596" annotation_id="4004">
            <DiscourseConnective annotation_id="4004" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, without an observer on board, the very important 'move away rule' in case the vessel accidentally encounters an uncharted ecosystem will simply be inoperative <DiscourseConnective annotation_id="4176" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is impossible to monitor compliance with this rule by VMS.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6702" annotation_id="4596">
          <Alignment alignment="4004" annotation_id="4596">
            <DiscourseConnective annotation_id="4596" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4605">sans</DiscourseConnective> un observateur <DiscourseConnective annotation_id="4625">à</DiscourseConnective> bord, la très importante "règle d'éloignement" qui s'applique si le navire rencontre accidentellement un écosystème non cartographié sera <DiscourseConnective annotation_id="4765">simplement</DiscourseConnective> inopérante puisqu'il est impossible de contrôler le respect de cette règle par VMS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4241" docOffset="25">
      <en>As in the previous case, this requirement can be reviewed in two years' time to assess its effectiveness.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4860">Comme</DiscourseConnective> dans le cas précédent, cette exigence pourra être revue dans deux ans <DiscourseConnective annotation_id="4936">afin d'</DiscourseConnective>évaluer son efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4347" docOffset="26">
      <en>Most of the remaining proposed amendments are acceptable to the Commission, <Alignment alignment="5047" annotation_id="4423">
          <DiscourseConnective annotation_id="4423" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many have indeed already been brought forward on similar lines during the Council discussions.</en>
      <fr>La plupart des autres amendements proposés sont acceptables <DiscourseConnective annotation_id="5027">pour</DiscourseConnective> la Commission, <Alignment alignment="4423" annotation_id="5047">
          <DiscourseConnective annotation_id="5047" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nombre d'entre eux ont <DiscourseConnective annotation_id="5073">par ailleurs</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5086">déjà</DiscourseConnective> été avancés dans le <DiscourseConnective annotation_id="5111">même</DiscourseConnective> sens lors des discussions du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4522" docOffset="27">
      <en>I would like to thank Parliament for the support it has expressed to the Commission in our efforts to provide an effective response on this issue.</en>
      <fr>Je souhaiterais remercier le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5193">pour</DiscourseConnective> le soutien qu'il a exprimé <DiscourseConnective annotation_id="5225">à</DiscourseConnective> l'égard de la Commission dans nos efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="5276">à</DiscourseConnective> apporter une réponse efficace <DiscourseConnective annotation_id="5308">à</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4669" id="257" name="Duarte Freitas">
    <ParallelChunk annotation_id="4669" docOffset="28">
      <en>rapporteur. - (PT) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I should firstly like to congratulate the Commission on the initiative of this proposal, <Alignment alignment="58148" annotation_id="4830">
          <DiscourseConnective annotation_id="4830" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this for two reasons.</en>
      <fr>Mme la Présidente, M. le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5373">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="5398">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5435">pour</DiscourseConnective> l'initiative de cette proposition, <Alignment alignment="4830" annotation_id="5475">
          <DiscourseConnective annotation_id="5475" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce <DiscourseConnective annotation_id="5481">pour</DiscourseConnective> deux raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4856" docOffset="29">
      <en>Firstly, <Alignment alignment="5508" annotation_id="4865">
          <DiscourseConnective annotation_id="4865" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in keeping with and follows on from the European Union's initiative and proactive stance on this matter in the UN General Assembly <Alignment alignment="5669" annotation_id="5010">
          <DiscourseConnective annotation_id="5010" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, secondly, <Alignment alignment="64713" annotation_id="5025">
          <DiscourseConnective annotation_id="5025" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is based on a very important principle, which is assessing the impact of fisheries even <DiscourseConnective annotation_id="5124" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> authorisation is given to carry out this activity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5500">D'abord</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4865" annotation_id="5508">
          <DiscourseConnective annotation_id="5508" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle poursuit <DiscourseConnective annotation_id="5531">et</DiscourseConnective> résulte de l'initiative <DiscourseConnective annotation_id="5558">et</DiscourseConnective> de la position proactive de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5608">à</DiscourseConnective> ce sujet au sein de l'Assemblée générale des Nations unies <Alignment alignment="5010" annotation_id="5669">
          <DiscourseConnective annotation_id="5669" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5673">ensuite</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5025" annotation_id="5682">
          <DiscourseConnective annotation_id="5682" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est fondée sur un principe très important, qui est d'analyser l'impact de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="5779">avant même que</DiscourseConnective> l'autorisation ne <DiscourseConnective annotation_id="5812">soit</DiscourseConnective> délivrée d'exercer cette activité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5182" docOffset="30">
      <en>This is <Alignment alignment="5857" annotation_id="5190">
          <DiscourseConnective annotation_id="5190" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about areas where there is currently no regional fisheries organisation.</en>
      <fr>Ceci <Alignment alignment="5190" annotation_id="5857">
          <DiscourseConnective annotation_id="5857" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons de zones où il n'existe actuellement pas d'organisation régionale de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5286" docOffset="31">
      <en>The truth of the matter is that in coastal areas it is the responsibility of the states to adopt measures to protect vulnerable ecosystems from bottom fishing.</en>
      <fr>La vérité est <DiscourseConnective annotation_id="5970">que</DiscourseConnective> dans les zones côtières, il revient aux États de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="6043">pour</DiscourseConnective> protéger les écosystèmes vulnérables contre la pêche de fond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5446" docOffset="32">
      <en>In international waters, the protection of the marine environment is generally laid down by regional marine conventions, where these exist, <Alignment alignment="6266" annotation_id="5586">
          <DiscourseConnective annotation_id="5586" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the adoption of measures for the protection and management of marine living resources and the regulation of the impact of fishing on vulnerable ecosystems comes under the responsibility of Regional Fisheries Management Organisations.</en>
      <fr>Dans les eaux internationales, la protection de l'environnement marin est généralement régie par des conventions marines régionales, <DiscourseConnective annotation_id="6243">lorsqu'</DiscourseConnective>elles existent, <Alignment alignment="15979" annotation_id="6266">
          <DiscourseConnective annotation_id="6266" sense="Comparison.Contrast">cependant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adoption de mesures <DiscourseConnective annotation_id="6302">pour</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="6321">et</DiscourseConnective> la gestion des ressources marines vivantes <DiscourseConnective annotation_id="6367">et</DiscourseConnective> la régulation de l'impact de la pêche sur les écosystèmes vulnérables relèvent de la responsabilité des organisations régionales de gestion des pêches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5826" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="6522" annotation_id="5826">
          <DiscourseConnective annotation_id="5826" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are high-sea areas that are not covered by any fisheries organisation, which is tantamount to an encouragement to engage in destructive fishery activities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5826" annotation_id="6522">
          <DiscourseConnective annotation_id="6522" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certaines zones de haute mer ne sont couvertes par aucune organisation de pêche, ce qui équivaut <DiscourseConnective annotation_id="6630">à</DiscourseConnective> encourager les activités de pêche destructrices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5997" docOffset="34">
      <en>It was with this reality in mind that the UN General Assembly, <Alignment alignment="58540" annotation_id="6060">
          <DiscourseConnective annotation_id="6060" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you would expect, with the EU playing a leading role, made progress towards a notion of the need to do something to protect the seabed, where there is currently no control whatsoever.</en>
      <fr>C'est avec cette réalité <DiscourseConnective annotation_id="6706">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="6717">que</DiscourseConnective> l'Assemblée générale des Nations unies, <Alignment alignment="6060" annotation_id="6761">
          <DiscourseConnective annotation_id="6761" sense="Temporal.Synchrony">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> surprise, avec l'UE dans l'un des rôles principaux, en est arrivée <DiscourseConnective annotation_id="6833">à</DiscourseConnective> l'idée qu'il fallait faire quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="6876">pour</DiscourseConnective> protéger les fonds marins, qui ne sont actuellement contrôlés d'aucune manière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6247" docOffset="35">
      <en>This is <Alignment alignment="61623" annotation_id="6255">
          <DiscourseConnective annotation_id="6255" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> positive action, which we should highlight and welcome, <Alignment alignment="7075" annotation_id="6318">
          <DiscourseConnective annotation_id="6318" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should the Commission's own proposal, yet this is <Alignment alignment="7152" annotation_id="6374">
          <DiscourseConnective annotation_id="6374" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a proposal that we can call generous, <Alignment alignment="7221" annotation_id="6417">
          <DiscourseConnective annotation_id="6417" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall force ships flying the flag of our Member States to respect a set of rules that we will have to ensure, via diplomatic channels, that other third countries fishing in these areas we are talking about - the deep seabed - <DiscourseConnective annotation_id="6649" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> follow suit.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="6964">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="6255" annotation_id="6971">
          <DiscourseConnective annotation_id="6971" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une action positive, <DiscourseConnective annotation_id="7003">que</DiscourseConnective> nous devrions mettre en lumière <DiscourseConnective annotation_id="7039">et</DiscourseConnective> dont nous devrions nous réjouir, <Alignment alignment="3765" annotation_id="7075">
          <DiscourseConnective annotation_id="7075" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas pour la proposition de la Commission. <DiscourseConnective annotation_id="7132">Toutefois</DiscourseConnective> il <DiscourseConnective annotation_id="7145">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="2566" annotation_id="7152">
          <DiscourseConnective annotation_id="7152" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une proposition <DiscourseConnective annotation_id="7180">que</DiscourseConnective> nous pouvons qualifier de généreuse, <Alignment alignment="6417" annotation_id="7221">
          <DiscourseConnective annotation_id="7221" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons forcer des navires battant pavillon de nos États membres <DiscourseConnective annotation_id="7298">à</DiscourseConnective> respecter un ensemble de règles dont nous devrons garantir, par les voies diplomatiques, <DiscourseConnective annotation_id="7389">que</DiscourseConnective> d'autres pays tiers pêchant dans les zones dont nous parlons - les grands fonds marins - les respectent également.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6667" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="30791" annotation_id="6667">
          <DiscourseConnective annotation_id="6667" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is little point in the European Union having to lead the way and oblige its ships to conduct these studies and fulfil a set of requirements <Alignment alignment="7679" annotation_id="6823">
          <DiscourseConnective annotation_id="6823" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> other ships under other flags <DiscourseConnective annotation_id="6856" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> engage in destructive fishing practices in the very area that we wish to protect.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11801" annotation_id="7508">
          <DiscourseConnective annotation_id="7508" sense="Expansion.Alternative">Autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne sert pas <DiscourseConnective annotation_id="7534">à</DiscourseConnective> grand-chose que l'Union européenne ait <DiscourseConnective annotation_id="7575">à</DiscourseConnective> montrer la voie <DiscourseConnective annotation_id="7593">et</DiscourseConnective> oblige ses navires <DiscourseConnective annotation_id="7615">à</DiscourseConnective> réaliser ces études <DiscourseConnective annotation_id="7637">et</DiscourseConnective> à satisfaire à un ensemble d'exigences <Alignment alignment="3727" annotation_id="7679">
          <DiscourseConnective annotation_id="7679" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres navires battant pavillon d'autres États s'engagent dans des pratiques destructrices dans la zone <DiscourseConnective annotation_id="7788">que</DiscourseConnective> nous voulons justement protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6943" docOffset="37">
      <en>There is, <Alignment alignment="11920" annotation_id="6953">
          <DiscourseConnective annotation_id="6953" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one area in this generous proposal for which we have to congratulate the Commission, that must have a consequence as regards diplomatic efforts, based <Alignment alignment="8012" annotation_id="7115">
          <DiscourseConnective annotation_id="7115" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the agreement reached with the UN General Assembly, <Alignment alignment="8087" annotation_id="7175">
          <Alignment alignment="8087" annotation_id="7175">
            <DiscourseConnective annotation_id="7175" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can really take a step forward in this matter.</en>
      <fr>Il y a, <Alignment alignment="1572" annotation_id="7833">
          <DiscourseConnective annotation_id="7833" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un champ dans cette proposition généreuse <DiscourseConnective annotation_id="7885">pour</DiscourseConnective> lequel nous devons féliciter la Commission, qui doit avoir une conséquence <DiscourseConnective annotation_id="7965">en</DiscourseConnective> matière d'efforts diplomatiques, se fondant <Alignment alignment="24848" annotation_id="8012">
          <DiscourseConnective annotation_id="8012" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur l'accord obtenu avec l'Assemblée générale des Nations unies, <Alignment alignment="3700" annotation_id="8087">
          <Alignment alignment="2771" annotation_id="8087">
            <DiscourseConnective annotation_id="8087" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions réellement avancer <DiscourseConnective annotation_id="8134">en</DiscourseConnective> cette matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7233" docOffset="38">
      <en>As regards some of this issues mentioned here - the 1 000 metre issue - Commissioner, in the Committee on Fisheries we were able to hold a hearing with specialists, <Alignment alignment="8332" annotation_id="7398">
          <DiscourseConnective annotation_id="7398" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was able to listen to a number of specialists, <Alignment alignment="8389" annotation_id="7451">
          <DiscourseConnective annotation_id="7451" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their consensus of opinion is that the 1 000 metres, or 800, or 500, or 1 200, are not a technical measure but merely a policy choice.</en>
      <fr>Concernant certaines questions mentionnées ici - la question des 1 000 mètres de profondeur - M. le Commissaire, nous avons pu entendre des spécialistes <DiscourseConnective annotation_id="8305">en</DiscourseConnective> commission de la pêche, <Alignment alignment="7398" annotation_id="8332">
          <DiscourseConnective annotation_id="8332" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai été en mesure d'entendre plusieurs spécialistes, <Alignment alignment="7451" annotation_id="8389">
          <DiscourseConnective annotation_id="8389" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils s'accordent <DiscourseConnective annotation_id="8408">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8413">dire que</DiscourseConnective> la limite de 1 000 mètres, <DiscourseConnective annotation_id="8449">ou</DiscourseConnective> de 800, <DiscourseConnective annotation_id="8460">ou</DiscourseConnective> 500, <DiscourseConnective annotation_id="8468">ou encore</DiscourseConnective> 1 200, n'est pas une mesure technique <DiscourseConnective annotation_id="8516">mais</DiscourseConnective> un choix purement politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7590" docOffset="39">
      <en>Yet, <Alignment alignment="9909" annotation_id="7595">
          <DiscourseConnective annotation_id="7595" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> with this proposal we are already forcing those who wish to fish in a certain area to study the seabeds beforehand and the risk in these seabeds, it is my belief that this study will encompass all depths from 800 to 1 100, or to 1 500, <Alignment alignment="16241" annotation_id="7834">
          <DiscourseConnective annotation_id="7834" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="36278" annotation_id="7839">
          <DiscourseConnective annotation_id="7839" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there would be no need to set a clear definition of 1 000 metres, <Alignment alignment="30918" annotation_id="7916">
          <DiscourseConnective annotation_id="7916" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is already protected in another way.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8550">Pourtant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13847" annotation_id="8560">
          <DiscourseConnective annotation_id="8560" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec cette proposition, nous forçons <DiscourseConnective annotation_id="8601">déjà</DiscourseConnective> ceux qui veulent pêcher dans une zone définie <DiscourseConnective annotation_id="8652">à</DiscourseConnective> étudier les fonds marins au préalable <DiscourseConnective annotation_id="8692">et</DiscourseConnective> le risque <DiscourseConnective annotation_id="8705">pour</DiscourseConnective> ces fonds marins, je suis persuadé <DiscourseConnective annotation_id="8745">que</DiscourseConnective> cette étude couvrira toutes les profondeurs allant de 800 <DiscourseConnective annotation_id="8807">à</DiscourseConnective> 1 100 mètres, voire 1 500, <Alignment alignment="7834" annotation_id="8836">
          <DiscourseConnective annotation_id="8836" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait <Alignment alignment="7839" annotation_id="8849">
          <DiscourseConnective annotation_id="8849" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> superflu de fixer une limite claire <DiscourseConnective annotation_id="8894">à</DiscourseConnective> 1 000 mètres, <Alignment alignment="7916" annotation_id="8910">
          <DiscourseConnective annotation_id="8910" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une protection est <DiscourseConnective annotation_id="8936">déjà</DiscourseConnective> assurée d'une autre manière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7961" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="45408" annotation_id="7961">
          <DiscourseConnective annotation_id="7961" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are still waiting for some further justification, possibly of a technical nature, that the specialists we heard were not able to pin point, <Alignment alignment="59786" annotation_id="8113">
          <DiscourseConnective annotation_id="8113" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that what the Commissioner has said up to now does not present sufficient grounds for us to suppose that the 1 000 metre proposal would be valid.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12074" annotation_id="8970">
          <DiscourseConnective annotation_id="8970" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous attendons toujours de nouvelles justifications, peut-être de nature technique, sur lesquelles les spécialistes que nous avons entendus n'ont pas été en mesure de mettre le doigt, <Alignment alignment="10440" annotation_id="9165">
          <DiscourseConnective annotation_id="9165" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="9179">que</DiscourseConnective> ce que le commissaire a dit <DiscourseConnective annotation_id="9211">jusqu'à</DiscourseConnective> présent n'est pas suffisamment étayé <DiscourseConnective annotation_id="9256">pour que</DiscourseConnective> nous puissions supposer <DiscourseConnective annotation_id="9289">que</DiscourseConnective> la proposition des 1 000 mètres serait pertinente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8271" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="2413" annotation_id="8271">
          <DiscourseConnective annotation_id="8271" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we shall keep on waiting <Alignment alignment="63494" annotation_id="8310">
          <DiscourseConnective annotation_id="8310" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do <Alignment alignment="40560" annotation_id="8320">
          <Alignment alignment="49117" annotation_id="8320">
            <DiscourseConnective annotation_id="8320" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> hope that the European Parliament's proposal may be taken into consideration following tomorrow's vote.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3688" annotation_id="9344">
          <DiscourseConnective annotation_id="9344" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous continuerons d'attendre <Alignment alignment="8310" annotation_id="9384">
          <DiscourseConnective annotation_id="9384" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> espérons <Alignment alignment="8320" annotation_id="9396">
          <Alignment alignment="8320" annotation_id="9396">
            <DiscourseConnective annotation_id="9396" sense="Comparison.Contrast">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9404">que</DiscourseConnective> la proposition du Parlement européen pourra être prise en considération à la suite du vote de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8432" id="258" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="8432" docOffset="42">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety. - Madam President, I should like to congratulate the rapporteur on an excellent report.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="9589">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire. - (EN) Mme la Présidente, j'aimerais féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="9681">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8613" docOffset="43">
      <en>Many marine ecosystems in the high seas are unique and vulnerable and - most definitely and appropriately - need protection from the sometimes devastatingly catastrophic effects of bottom fishing gears.</en>
      <fr>De nombreux écosystèmes marins <DiscourseConnective annotation_id="9740">en</DiscourseConnective> haute mer sont uniques <DiscourseConnective annotation_id="9766">et</DiscourseConnective> vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="9781">et</DiscourseConnective> ont besoin d'être protégés - définitivement <DiscourseConnective annotation_id="9828">et</DiscourseConnective> de manière appropriée - contre les effets parfois réellement catastrophiques des engins de pêche de fond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8816" docOffset="44">
      <en>The proposed regulation is undoubtedly a good step in the right direction, <Alignment alignment="55023" annotation_id="8891">
          <DiscourseConnective annotation_id="8891" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> much more may need to be done in the future <Alignment alignment="23037" annotation_id="8939">
          <DiscourseConnective annotation_id="8939" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> more knowledge and experience is gathered on deep-sea marine biology.</en>
      <fr>Le règlement proposé est indubitablement un pas dans la bonne direction, <Alignment alignment="20862" annotation_id="10010">
          <DiscourseConnective annotation_id="10010" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il pourrait être nécessaire d'en faire beaucoup plus <DiscourseConnective annotation_id="10068">à</DiscourseConnective> l'avenir <Alignment alignment="8939" annotation_id="10079">
          <DiscourseConnective annotation_id="10079" sense="Temporal.Synchrony">à mesure que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous acquerrons davantage de connaissances <DiscourseConnective annotation_id="10135">et</DiscourseConnective> d'expérience à propos de la biologie marine des hautes mers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9012" docOffset="45">
      <en>The application of the precautionary principle, as a basis for formulating some of the parameters of this regulation, is judged to be both necessary and wise.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="10213">à</DiscourseConnective> la fois nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="10234">et</DiscourseConnective> sage de se fonder sur le principe de précaution <DiscourseConnective annotation_id="10285">pour</DiscourseConnective> formuler certains des paramètres de ce règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9171" docOffset="46">
      <en>As always, the success of any regulation depends to a large extent on the degree of its proper implementation, <Alignment alignment="23390" annotation_id="9282">
          <DiscourseConnective annotation_id="9282" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on-board observers will help in this respect.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10340">Comme</DiscourseConnective> toujours, le succès du règlement dépendra dans une large mesure du degré de correction de sa mise en œuvre, <Alignment alignment="9282" annotation_id="10454">
          <DiscourseConnective annotation_id="10454" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les observateurs <DiscourseConnective annotation_id="10474">à</DiscourseConnective> bord constitueront un plus <DiscourseConnective annotation_id="10503">à</DiscourseConnective> ce niveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9332" docOffset="47">
      <en>It is very much hoped that, despite some inevitable inherent weaknesses in this respect, this regulation will turn out to be a success both in theory and in practice.</en>
      <fr>Nous espérons vraiment <DiscourseConnective annotation_id="10539">que</DiscourseConnective>, malgré certaines faiblesses inhérentes inévitables <DiscourseConnective annotation_id="10595">à cet égard</DiscourseConnective>, ce règlement sera un succès, tant <DiscourseConnective annotation_id="10642">en</DiscourseConnective> théorie <DiscourseConnective annotation_id="10653">qu'en</DiscourseConnective> pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9499" id="259" language="ES" name="Carmen Fraga Estévez">
    <ParallelChunk annotation_id="9499" docOffset="48">
      <en>Madam President, we are obviously all in favour of protecting vulnerable marine ecosystems from destructive fishing practices.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (ES) Madame la Présidente, nous sommes évidemment tous favorables <DiscourseConnective annotation_id="10762">à</DiscourseConnective> la protection des écosystèmes marins vulnérables contre les pratiques de pêche destructrices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9626" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="25810" annotation_id="9626">
          <Alignment alignment="11936" annotation_id="9626">
            <DiscourseConnective annotation_id="9626" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I am so much in favour of it that I would even advocate protecting them against all destructive practices, including non-fishing practices.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7004" annotation_id="10858">
          <Alignment alignment="12271" annotation_id="10858">
            <DiscourseConnective annotation_id="10858" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je suis tellement favorable <DiscourseConnective annotation_id="10895">à</DiscourseConnective> cette initiative <DiscourseConnective annotation_id="10914">que</DiscourseConnective> je préconiserais <DiscourseConnective annotation_id="10935">même</DiscourseConnective> de les protéger contre toutes les pratiques destructrices, y compris celles n'ayant pas trait <DiscourseConnective annotation_id="11034">à</DiscourseConnective> la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9775" docOffset="50">
      <en>Ultimately, <Alignment alignment="11046" annotation_id="9787">
          <DiscourseConnective annotation_id="9787" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we already know that in these cases it is up to the fisheries sector to lead the way and set an example.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9787" annotation_id="11046">
          <DiscourseConnective annotation_id="11046" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11052">en définitive</DiscourseConnective>, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="11079">que</DiscourseConnective> dans ces cas, il revient au secteur de la pêche d'ouvrir la voie <DiscourseConnective annotation_id="11148">et</DiscourseConnective> de montrer l'exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9901" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="37140" annotation_id="9901">
          <DiscourseConnective annotation_id="9901" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already said in relation to the report by Mrs Miguélez on deep-sea fish stocks, I think that our main concern should be to protect all vulnerable ecosystems that have been identified as such, wherever they are, not just those that are lucky enough to be below a depth of 1 000 metres.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9901" annotation_id="11173">
          <DiscourseConnective annotation_id="11173" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="11187">déjà</DiscourseConnective> dit <DiscourseConnective annotation_id="11196">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le rapport de Mme Miguélez sur les stocks de poissons d'eau profonde, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="11294">que</DiscourseConnective> notre souci premier devrait être de protéger tous les écosystèmes vulnérables qui ont été identifiés <DiscourseConnective annotation_id="11399">comme</DiscourseConnective> tels, où qu'ils se trouvent, et pas uniquement ceux qui ont suffisamment de chance <DiscourseConnective annotation_id="11488">pour</DiscourseConnective> se trouver en dessous d'une profondeur de 1 000 mètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10196" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="11549" annotation_id="10196">
          <DiscourseConnective annotation_id="10196" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Freitas has already said, the United Nations Food and Agriculture Organization (FAO) has ruled out the depth criterion as being arbitrary and non-scientific, <Alignment alignment="34723" annotation_id="10360">
          <DiscourseConnective annotation_id="10360" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Regional Fisheries Management Organisations (RFMOs), including the North Atlantic Fisheries Organisation (NAFO), have even ruled out the 2 000 metre rule, without even considering a 1 000 metre limit, <DiscourseConnective annotation_id="10569" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> in their opinion the limit would serve no purpose, so they have removed it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10196" annotation_id="11549">
          <DiscourseConnective annotation_id="11549" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Freitas l'a <DiscourseConnective annotation_id="11570">déjà</DiscourseConnective> dit, l'Organisation des Nations unies pour l'alimentation <DiscourseConnective annotation_id="11633">et</DiscourseConnective> l'agriculture (FAO) a exclu le critère de profondeur en le qualifiant de choix arbitraire <DiscourseConnective annotation_id="11726">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11729">sans</DiscourseConnective> fondement scientifique, <Alignment alignment="10360" annotation_id="11758">
          <DiscourseConnective annotation_id="11758" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les organisations régionales de gestion de la pêche (ORGP), en ce comprise l'Organisation des pêches de l'Atlantique du Nord (NAFO), ont <DiscourseConnective annotation_id="11898">également</DiscourseConnective> écarté la limite de 2 000 mètres, <DiscourseConnective annotation_id="11942">sans même</DiscourseConnective> prendre en considération un seuil à 1 000 mètres, estimant que la limite ne servirait à rien. Elles l'ont donc supprimée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10648" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="24784" annotation_id="10648">
          <DiscourseConnective annotation_id="10648" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my question, Commissioner, is as follows: you have said that this is going to be applied to the fleets that fish on the Patagonian shelf.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6070" annotation_id="12074">
          <DiscourseConnective annotation_id="12074" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, M. le Commissaire, ma question est la suivante: vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="12147">que</DiscourseConnective> cette proposition s'appliquerait aux flottes pêchant sur le plateau continental de Patagonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10795" docOffset="54">
      <en>Recently representatives of the Ocean Institute were here presenting assessment studies in which they did not detect any vulnerable marine ecosystems in that area.</en>
      <fr>Récemment, des représentants de l'institut de l'océan ont présenté ici des études d'évaluation dans lesquelles ils n'ont détecté aucun écosystème marin vulnérable dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10959" docOffset="55">
      <en>I would <Alignment alignment="12439" annotation_id="10967">
          <DiscourseConnective annotation_id="10967" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask you whether you are going to continue to insist on applying this proposal to the Community fleet that fishes in that area.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="10967" annotation_id="12439">
          <DiscourseConnective annotation_id="12439" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous demander <DiscourseConnective annotation_id="12462">si</DiscourseConnective> vous allez continuer d'insister <DiscourseConnective annotation_id="12497">pour</DiscourseConnective> appliquer cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="12530">à</DiscourseConnective> la flotte communautaire qui pêche dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11112" docOffset="56">
      <en>Finally I would like to discuss the subject of observers, regarding which I think that the report by Mr Freitas has provided a considerable dose of reason.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12585">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais aborder le sujet des observateurs, <DiscourseConnective annotation_id="12639">à propos</DiscourseConnective> duquel j'estime <DiscourseConnective annotation_id="12664">que</DiscourseConnective> le rapport de M. Freitas témoigne d'une bonne dose de raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11268" docOffset="57">
      <en>I think, <Alignment alignment="25384" annotation_id="11277">
          <DiscourseConnective annotation_id="11277" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am in agreement with the report, that it is important to have observers who are scientists, <Alignment alignment="12839" annotation_id="11375">
          <DiscourseConnective annotation_id="11375" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have to evaluate vulnerable marine ecosystems, which cannot be done by just any observer.</en>
      <fr>J'estime, <Alignment alignment="11277" annotation_id="12740">
          <DiscourseConnective annotation_id="12740" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'abonde dans le sens du rapport, <DiscourseConnective annotation_id="12777">qu'</DiscourseConnective>il est important de disposer d'observateurs scientifiques, <Alignment alignment="892" annotation_id="12839">
          <DiscourseConnective annotation_id="12839" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils doivent évaluer des écosystèmes marins vulnérables, ce que n'importe quel observateur n'est pas en mesure de faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11473" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="12977" annotation_id="11473">
          <DiscourseConnective annotation_id="11473" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been said by the scientists themselves, <Alignment alignment="12966" annotation_id="11520">
          <DiscourseConnective annotation_id="11520" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it seems absurd to have one per boat, <Alignment alignment="24884" annotation_id="11567">
          <DiscourseConnective annotation_id="11567" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> as well as emptying our oceanography institutes, there would be no point in having one per boat, <DiscourseConnective annotation_id="11672" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is much more important to consider planned and organised sampling programmes that are maintained over time, which is what is going to give us a good monitoring overview of these fisheries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11520" annotation_id="12966">
          <DiscourseConnective annotation_id="12966" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11473" annotation_id="12977">
          <DiscourseConnective annotation_id="12977" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les scientifiques l'ont dit eux-mêmes, il semble absurde d'avoir un observateur par bateau <Alignment alignment="11567" annotation_id="13074">
          <DiscourseConnective annotation_id="13074" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="13083">outre le fait que</DiscourseConnective> cette option videra nos instituts océanographiques, elle ne présente aucun intérêt. Il est en effet beaucoup plus intéressant de s'orienter vers des programmes d'échantillonnage planifiés, organisés et durables, qui nous donneront une bonne vue d'ensemble pour contrôler ces zones de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11867" docOffset="59">
      <en>I would <Alignment alignment="13407" annotation_id="11875">
          <DiscourseConnective annotation_id="11875" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be grateful, Commissioner, <Alignment alignment="13451" annotation_id="11912">
          <DiscourseConnective annotation_id="11912" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you could answer my questions, <Alignment alignment="48839" annotation_id="11946">
          <DiscourseConnective annotation_id="11946" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I call for support for the report by Mr Freitas.</en>
      <fr>Je vous serais <Alignment alignment="11875" annotation_id="13407">
          <DiscourseConnective annotation_id="13407" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnaissante, M. le Commissaire, <Alignment alignment="11912" annotation_id="13451">
          <DiscourseConnective annotation_id="13451" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous pouviez répondre à mes questions, <Alignment alignment="11946" annotation_id="13493">
          <DiscourseConnective annotation_id="13493" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'appelle au soutien du rapport de M. Freitas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11999" id="260" name="Paulo Casaca">
    <ParallelChunk annotation_id="11999" docOffset="60">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PT) Madam President, I would like to begin by congratulating our rapporteur for this excellent report <Alignment alignment="13642" annotation_id="12132">
          <DiscourseConnective annotation_id="12132" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> by reiterating that what we are dealing with here is the protection of the seabed, inter alia deep-water coral reefs, seamounts, hydrothermal vents and deep-water sponges, which are priceless treasures of our ecosystems.</en>
      <fr>Mme la Présidente, je voudrais commencer <DiscourseConnective annotation_id="13584">en</DiscourseConnective> félicitant notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="13615">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport <Alignment alignment="12132" annotation_id="13642">
          <DiscourseConnective annotation_id="13642" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13645">en</DiscourseConnective> rappelant <DiscourseConnective annotation_id="13658">que</DiscourseConnective> ce qui nous occupe ici, c'est la protection des fonds marins, entre autres les récifs de coraux d'eau profonde, les monts sous-marins, les cheminées hydrothermales <DiscourseConnective annotation_id="13826">et</DiscourseConnective> les éponges d'eau profonde, qui sont autant de trésors inestimables de nos écosystèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12357" docOffset="61">
      <en>I should <Alignment alignment="13928" annotation_id="12366">
          <DiscourseConnective annotation_id="12366" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to recall that protection of these ecosystems had long been assured in the Autonomous Region of the Azores <Alignment alignment="7883" annotation_id="12483">
          <DiscourseConnective annotation_id="12483" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was only in 2003 that it was jeopardised by the European institutions, <Alignment alignment="14133" annotation_id="12561">
          <DiscourseConnective annotation_id="12561" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they decided to open up fishing in this region indiscriminately, without any consideration for the need to protect these ecosystems.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="5969" annotation_id="13928">
          <DiscourseConnective annotation_id="13928" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="13947">que</DiscourseConnective> la protection de ces écosystèmes a longtemps été garantie dans la région autonome des Açores <Alignment alignment="14292" annotation_id="14044">
          <DiscourseConnective annotation_id="14044" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="14060">qu'en</DiscourseConnective> 2003 <DiscourseConnective annotation_id="14071">qu'</DiscourseConnective>elle a été mise en péril par les institutions européennes, <Alignment alignment="12561" annotation_id="14133">
          <DiscourseConnective annotation_id="14133" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci ont décidé d'ouvrir sans discernement la pêche dans cette région, <DiscourseConnective annotation_id="14217">sans</DiscourseConnective> prendre en considération le besoin de protection de ces écosystèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12699" docOffset="62">
      <en>Above all, the most important issue seems to me to be for us to have totally consistent legislation <Alignment alignment="4132" annotation_id="12799">
          <DiscourseConnective annotation_id="12799" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem with the 1 000 metres is that it does not make any sense to say that one cannot fish below 1 000 metres outside European waters, <Alignment alignment="14572" annotation_id="12944">
          <DiscourseConnective annotation_id="12944" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet one can fish below 1 000 metres in European waters - this does not make any sense from the point of view of the legislation's environmental soundness.</en>
      <fr>Par-dessus tout, ce qui me semble le plus important est <DiscourseConnective annotation_id="14347">que</DiscourseConnective> notre législation soit totalement cohérente <Alignment alignment="12799" annotation_id="14395">
          <DiscourseConnective annotation_id="14395" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème avec la limite des 1 000 mètres est <DiscourseConnective annotation_id="14446">qu'</DiscourseConnective>il est parfaitement insensé de dire à l'un <DiscourseConnective annotation_id="14492">qu'</DiscourseConnective>il ne peut pêcher en dessous de 1 000 mètres en dehors des eaux européennes, <Alignment alignment="12944" annotation_id="14572">
          <DiscourseConnective annotation_id="14572" sense="Expansion.Conjunction">tandis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un autre peut pêcher en dessous de cette limite dans les eaux européennes - c'est un non-sens absolu du point de vue du bien-fondé environnemental de la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13103" docOffset="63">
      <en>What concerns me most of all is that this UN Resolution - the key Resolution 61/105 of 8 December 2006 - concerns several other measures, namely those related to protecting sea turtles that live on the surface <Alignment alignment="14993" annotation_id="13313">
          <DiscourseConnective annotation_id="13313" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, unfortunately, the European Commission, instead of transposing this decision in its entirety, decided to start point by point, sector by sector, several years later.</en>
      <fr>Ce qui m'inquiète le plus, c'est <DiscourseConnective annotation_id="14781">que</DiscourseConnective> cette résolution des Nations unies - l'importante résolution 61/105 du 8 décembre 2006 - concerne plusieurs autres mesures, <DiscourseConnective annotation_id="14909">notamment</DiscourseConnective> celles ayant trait <DiscourseConnective annotation_id="14938">à</DiscourseConnective> la protection des tortues marines vivant <DiscourseConnective annotation_id="14981">en</DiscourseConnective> surface, <Alignment alignment="13313" annotation_id="14993">
          <DiscourseConnective annotation_id="14993" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14996">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15001">malheureusement</DiscourseConnective>, la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="15044">au lieu de</DiscourseConnective> transposer entièrement cette décision, a décidé de commencer point par point, secteur par secteur, plusieurs années <DiscourseConnective annotation_id="15171">plus tard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13489" docOffset="64">
      <en>This does not seem to me to be the best legislative modus operandi.</en>
      <fr>Cela ne me paraît pas être le meilleur mode opératoire législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13557" docOffset="65">
      <en>It would be better <DiscourseConnective annotation_id="13576" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the entire UN decision were transposed at Community level <DiscourseConnective annotation_id="13637" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this would <DiscourseConnective annotation_id="13652" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> simplify things immensely and make the legislation much more operable both within and outside Community waters.</en>
      <fr>Il serait préférable que la décision des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="15304">soit</DiscourseConnective> transposée dans son intégralité au niveau communautaire. Cela simplifierait immensément les choses <DiscourseConnective annotation_id="15408">et</DiscourseConnective> rendrait la législation bien plus opérationnelle, tant à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="15480">qu'</DiscourseConnective>à l'extérieur des eaux communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13769" id="261" language="ES" name="Josu Ortuondo Larrea">
    <ParallelChunk annotation_id="13769" docOffset="66">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, we all agree that there is a need to adopt measures to eliminate destructive fishing practices that threaten vulnerable marine ecosystems.</en>
      <fr>Mme la Présidente, M. le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15569">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous nous accordons tous sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="15620">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire d'adopter des mesures <DiscourseConnective annotation_id="15663">pour</DiscourseConnective> éliminer les pratiques de pêche destructrices qui menacent les écosystèmes marins vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13961" docOffset="67">
      <en>With this in mind we agree with the idea that Union vessels that operate in deep-sea areas that are not subject to any regional fisheries organisation or agreement should be subject to Community regulations governing the conditions that they must fulfil in order to obtain the relevant special permits at these depths, and specifying the subsequent conduct that they must observe, the information they must provide, etc.</en>
      <fr>Ayant ceci <DiscourseConnective annotation_id="15774">à</DiscourseConnective> l'esprit, nous sommes d'accord avec l'idée <DiscourseConnective annotation_id="15819">que</DiscourseConnective> les navires de l'Union opérant dans des zones de haute mer n'étant couvertes par aucune organisation régionale de pêche ni par aucun accord devraient être soumis aux règles communautaires régissant les conditions <DiscourseConnective annotation_id="16036">qu'</DiscourseConnective>ils doivent remplir <DiscourseConnective annotation_id="16059">pour</DiscourseConnective> obtenir les permis spéciaux pertinents <DiscourseConnective annotation_id="16103">à</DiscourseConnective> ces profondeurs, <DiscourseConnective annotation_id="16122">et</DiscourseConnective> spécifiant la conduite ultérieure <DiscourseConnective annotation_id="16159">qu'</DiscourseConnective>ils doivent adopter, les informations qu'ils doivent fournir, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14382" docOffset="68">
      <en>We do not, <Alignment alignment="38768" annotation_id="14393">
          <DiscourseConnective annotation_id="14393" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, agree with the restrictions that the Commission was proposing in Article 6, setting as a reasonable option a maximum depth of 1 000 metres for the deployment of bottom gears, <Alignment alignment="16442" annotation_id="14577">
          <DiscourseConnective annotation_id="14577" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it considers that this limit offers an appropriate level of protection, <DiscourseConnective annotation_id="14652" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> there is no established data to back this up.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8885" annotation_id="16229">
          <DiscourseConnective annotation_id="16229" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous n'adhérons pas aux restrictions <DiscourseConnective annotation_id="16277">que</DiscourseConnective> la Commission proposait sous l'article 6, définissant <DiscourseConnective annotation_id="16335">comme</DiscourseConnective> une option raisonnable une profondeur maximale de 1 000 mètres <DiscourseConnective annotation_id="16404">pour</DiscourseConnective> le déploiement d'engins de fond, <Alignment alignment="14577" annotation_id="16442">
          <DiscourseConnective annotation_id="16442" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16445">considérant que</DiscourseConnective> cette limite offre un niveau approprié de protection. Aucune donnée établie ne permet en effet d'étayer ce choix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14706" docOffset="69">
      <en>There are no scientific studies that show whether vulnerable ecosystems are below or above those 1 000 metre levels.</en>
      <fr>Aucune étude scientifique ne montre <DiscourseConnective annotation_id="16611">si</DiscourseConnective> les écosystèmes vulnérables se trouvent en dessous <DiscourseConnective annotation_id="16665">ou</DiscourseConnective> au-dessus de cette limite de 1 000 mètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14823" docOffset="70">
      <en>We think that we need to move forward and better document the seabed in each area, identifying where the vulnerabilities are, <Alignment alignment="16838" annotation_id="14949">
          <DiscourseConnective annotation_id="14949" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> indicating any maximum depth for deployment.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="16724">que</DiscourseConnective> nous devons progresser <DiscourseConnective annotation_id="16751">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16754">mieux</DiscourseConnective> décrire les fonds marins dans chaque zone, pour localiser les vulnérabilités, <Alignment alignment="4075" annotation_id="16838">
          <DiscourseConnective annotation_id="16838" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> décréter une quelconque profondeur maximale <DiscourseConnective annotation_id="16891">pour</DiscourseConnective> le déploiement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15001" docOffset="71">
      <en>We think that it would be a good idea that, <Alignment alignment="16947" annotation_id="15045">
          <DiscourseConnective annotation_id="15045" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a vessel happened to come across a possible vulnerable marine ecosystem, it should be obliged to stop fishing and inform the appropriate authorities.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="16925">qu'</DiscourseConnective>il serait bon <DiscourseConnective annotation_id="16942">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13538" annotation_id="16947">
          <DiscourseConnective annotation_id="16947" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un navire rencontre un écosystème marin potentiellement vulnérable, il <DiscourseConnective annotation_id="17021">soit</DiscourseConnective> obligé d'arrêter de pêcher <DiscourseConnective annotation_id="17053">et</DiscourseConnective> d'informer les autorités compétentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15198" docOffset="72">
      <en>With this in mind, we agree with the proposal that a representative sample of the vessels to which each Member State has issued a special fishing permit should take a scientific observer on board, ensuring a suitable rotation among all vessels for successive fishing trips.</en>
      <fr>Avec ceci <DiscourseConnective annotation_id="17104">à</DiscourseConnective> l'esprit, nous adhérons <DiscourseConnective annotation_id="17130">à</DiscourseConnective> la proposition voulant <DiscourseConnective annotation_id="17155">que</DiscourseConnective>, parmi les navires auxquels chaque État membre a délivré un permis de pêche spécial, un échantillon représentatif <DiscourseConnective annotation_id="17273">soit</DiscourseConnective> soumis à une observation scientifique <DiscourseConnective annotation_id="17316">à</DiscourseConnective> bord, en veillant à une rotation appropriée entre tous les navires <DiscourseConnective annotation_id="17385">pour</DiscourseConnective> chaque campagne de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15472" docOffset="73">
      <en>Finally, we <Alignment alignment="17435" annotation_id="15484">
          <DiscourseConnective annotation_id="15484" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree that, in the event of a technical problem with the satellite positioning device that each vessel must carry, the captain should communicate the vessel's geographical location at 2-hour intervals <Alignment alignment="9863" annotation_id="15690">
          <DiscourseConnective annotation_id="15690" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <Alignment alignment="17694" annotation_id="15700">
          <DiscourseConnective annotation_id="15700" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it returns to port, it should not be able to return to sea <Alignment alignment="18515" annotation_id="15764">
          <DiscourseConnective annotation_id="15764" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be verified that the positioning system is functioning correctly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17416">Enfin</DiscourseConnective>, nous sommes <Alignment alignment="15484" annotation_id="17435">
          <DiscourseConnective annotation_id="17435" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorables au fait <DiscourseConnective annotation_id="17464">que si</DiscourseConnective> un problème technique se présente avec le dispositif de positionnement par satellite dont chaque navire doit être équipé, le capitaine <DiscourseConnective annotation_id="17606">soit</DiscourseConnective> tenu de communiquer la position géographique du navire toutes les 2 heures <Alignment alignment="15690" annotation_id="17686">
          <DiscourseConnective annotation_id="17686" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17689">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="15700" annotation_id="17694">
          <DiscourseConnective annotation_id="17694" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il rentre au port, il ne puisse plus repartir <DiscourseConnective annotation_id="17747">en</DiscourseConnective> mer <Alignment alignment="15764" annotation_id="17754">
          <DiscourseConnective annotation_id="17754" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le bon fonctionnement du dispositif de positionnement puisse être vérifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15843" docOffset="74">
      <en>All of this is being proposed not only with the aim of greater sustainability of the marine environment, but also in order to safeguard the fishing activities that are necessary in order to provide us with food.</en>
      <fr>Nous proposons tout ceci dans l'optique <DiscourseConnective annotation_id="17884">non seulement</DiscourseConnective> de protéger durablement l'environnement marin, <DiscourseConnective annotation_id="17945">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17950">également</DiscourseConnective> de préserver les activités de pêche nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="18008">à</DiscourseConnective> notre alimentation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16055" id="262" language="GA" name="Seán Ó Neachtain">
    <ParallelChunk annotation_id="16055" docOffset="75">
      <en>Mr President, I would like to congratulate Mr Freitas on his excellent report.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (GA) Mme la Présidente, je voudrais féliciter M. Freitas <DiscourseConnective annotation_id="18111">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16134" docOffset="76">
      <en>A central part of maritime management is the protection of vulnerable ecosystems.</en>
      <fr>La protection des écosystèmes vulnérables est un élément central de la gestion maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16216" docOffset="77">
      <en>Significant efforts have been made over the last few years to achieve this.</en>
      <fr>Des efforts significatifs ont été consentis ces dernières années <DiscourseConnective annotation_id="18293">pour</DiscourseConnective> atteindre cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16292" docOffset="78">
      <en>I am delighted that the European Union is undertaking this pioneering work to protect the environment - it will benefit each and every one of us.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="18335">que</DiscourseConnective> l'Union européenne entreprenne ce travail pionnier <DiscourseConnective annotation_id="18390">pour</DiscourseConnective> protéger l'environnement - chacun de nous en bénéficiera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16438" docOffset="79">
      <en>The Ecosystem Policy is internationally accepted <Alignment alignment="19187" annotation_id="16487">
          <DiscourseConnective annotation_id="16487" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is now up to us to implement it as extensively as possible.</en>
      <fr>La politique écosystémique est acceptée au niveau international <Alignment alignment="7013" annotation_id="18517">
          <DiscourseConnective annotation_id="18517" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous revient <DiscourseConnective annotation_id="18536">maintenant</DiscourseConnective> de la mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="18569">aussi</DiscourseConnective> profondément <DiscourseConnective annotation_id="18588">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16554" docOffset="80">
      <en>A system made up of small steps is suitable for the implementation of this policy.</en>
      <fr>Un système comprenant de petits pas est approprié <DiscourseConnective annotation_id="18652">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16637" docOffset="81">
      <en>We can learn from each small step <Alignment alignment="11956" annotation_id="16671">
          <DiscourseConnective annotation_id="16671" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> moving on to the next one - evolution and not revolution is the key.</en>
      <fr>Nous pouvons tirer des enseignements de chaque petit pas <Alignment alignment="16671" annotation_id="18751">
          <DiscourseConnective annotation_id="18751" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire le second - le mot-clé est "évolution", pas "révolution".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16747" docOffset="82">
      <en>The protection of vulnerable ecosystems is complicated.</en>
      <fr>La protection des écosystèmes vulnérables est complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16803" docOffset="83">
      <en>There is a wonderful example of this in Ireland.</en>
      <fr>Nous en avons un magnifique exemple <DiscourseConnective annotation_id="18916">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16852" docOffset="84">
      <en>Deep-water coral can be found off the west coast of the country.</en>
      <fr>On peut trouver du corail d'eau profonde au large de la côte ouest du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16917" docOffset="85">
      <en>It was announced in the NATURA 2000 that this coastal region had four sites <Alignment alignment="19088" annotation_id="16993">
          <DiscourseConnective annotation_id="16993" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a limit imposed on fishing there in order to protect the deep-water coral.</en>
      <fr>Il a été annoncé dans le NATURA 2000 <DiscourseConnective annotation_id="19041">que</DiscourseConnective> cette région côtière recelait quatre sites <Alignment alignment="10680" annotation_id="19088">
          <DiscourseConnective annotation_id="19088" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une restriction est imposée sur la pêche à cet endroit <DiscourseConnective annotation_id="19146">afin de</DiscourseConnective> protéger le corail d'eau profonde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17081" id="263" name="Pedro Guerreiro">
    <ParallelChunk annotation_id="17081" docOffset="86">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (PT) Whilst broadly supporting the proposals in the report that aim to protect vulnerable marine ecosystems in the high seas, we would like to stress the need for the measures adopted in this field to be taken based on scientific fisheries research and in an appropriate fashion, that is to say, in the light of the diversity of existing situations.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (PT) <DiscourseConnective annotation_id="19222">Tout en</DiscourseConnective> soutenant largement les propositions formulées dans le rapport <DiscourseConnective annotation_id="19293">pour</DiscourseConnective> protéger les écosystèmes marins vulnérables de haute mer, nous aimerions souligner qu'il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="19402">que</DiscourseConnective> les mesures adoptées dans ce domaine soient prises en se basant sur des recherches halieutiques scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="19516">et</DiscourseConnective> de manière appropriée, c'est-à-dire <DiscourseConnective annotation_id="19555">à</DiscourseConnective> la lumière de la diversité des situations existantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17465" docOffset="87">
      <en>This need is immediately apparent in terms of the definition of a vulnerable marine ecosystem, which, as a matter of fact, <Alignment alignment="20403" annotation_id="17588">
          <DiscourseConnective annotation_id="17588" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report highlights, pointing out the need to find a definition according to the best scientific information.</en>
      <fr>Cette nécessité apparaît immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="19650">pour</DiscourseConnective> la définition d'un écosystème marin vulnérable, qui, <DiscourseConnective annotation_id="19708">en fait</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="17588" annotation_id="19717">
          <DiscourseConnective annotation_id="19717" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport le souligne, indique la nécessité de trouver une définition conforme aux meilleures informations scientifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17703" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="19846" annotation_id="17703">
          <DiscourseConnective annotation_id="17703" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need to distinguish between the different consequences of using the different gear, assessing their potential impacts on marine resources and the seabed through scientific fisheries research.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17703" annotation_id="19846">
          <DiscourseConnective annotation_id="19846" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons distinguer les différentes conséquences de l'utilisation des divers engins de pêche, en analysant leurs impacts potentiels sur les ressources marines <DiscourseConnective annotation_id="20017">et</DiscourseConnective> les fonds marins par le biais de recherches halieutiques scientifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17909" docOffset="89">
      <en>Lastly, we should like to state once again that we believe the area of questions related to inspections or observation omissions falls within the competence of each Member State.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20092">Enfin</DiscourseConnective>, nous voudrions redire <DiscourseConnective annotation_id="20121">que</DiscourseConnective> nous estimons que le domaine des questions relatives aux inspections <DiscourseConnective annotation_id="20194">et</DiscourseConnective> aux omissions d'observation relève de la compétence de chaque État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18088" id="264" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="18088" docOffset="90">
      <en>Madam President, scientists in the fishing industry now know that the deep and high seas are teeming with life, most of which remains undiscovered.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, les scientifiques du secteur de la pêche savent <DiscourseConnective annotation_id="20347">maintenant que</DiscourseConnective> les eaux profondes <DiscourseConnective annotation_id="20381">et</DiscourseConnective> les hautes mers grouillent de vie, constituée pour la plupart d'espèces restant à découvrir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18236" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="20477" annotation_id="18236">
          <Alignment alignment="20477" annotation_id="18236">
            <DiscourseConnective annotation_id="18236" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, about 50% of the animals or flora collected from areas deeper than 3 000 metres are a new species.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18236" annotation_id="20477">
          <Alignment alignment="18236" annotation_id="20477">
            <DiscourseConnective annotation_id="20477" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, environ 50 % des animaux <DiscourseConnective annotation_id="20511">ou</DiscourseConnective> de la flore collectés dans des zones situées à plus de 3 000 mètres de profondeur sont de nouvelles espèces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18344" docOffset="92">
      <en>Scientists have speculated that as many as 10 million species may inhabit the deep sea, biodiversity comparable to the world's richest tropical rain forests.</en>
      <fr>Des scientifiques ont avancé l'hypothèse <DiscourseConnective annotation_id="20664">que</DiscourseConnective> la haute mer pourrait être peuplée de quelque 10 millions d'espèces, une biodiversité comparable <DiscourseConnective annotation_id="20765">à</DiscourseConnective> celle des forêts tropicales humides les plus riches du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18502" docOffset="93">
      <en>They are slowly discovering ecosystems which are extraordinary in nature, often hosting species found nowhere else on the planet.</en>
      <fr>Ils découvrent petit à petit des écosystèmes extraordinaires, accueillant souvent des espèces que l'on ne trouve nulle part ailleurs sur la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18632" docOffset="94">
      <en>I <Alignment alignment="49691" annotation_id="18634">
          <DiscourseConnective annotation_id="18634" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the Commission's proposals to require high-seas fishing activities with bottom gears to be subject to a permit, <Alignment alignment="21146" annotation_id="18764">
          <DiscourseConnective annotation_id="18764" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the responsible authority will determine that there are no significant adverse impacts on ecosystems in the high seas <Alignment alignment="55103" annotation_id="18891">
          <DiscourseConnective annotation_id="18891" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> issuing the permits.</en>
      <fr>J'adhère <Alignment alignment="18634" annotation_id="20987">
          <DiscourseConnective annotation_id="20987" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux propositions de la Commission d'exiger que les activités de pêche en haute mer avec des engins de fond soient soumises <DiscourseConnective annotation_id="21119">à</DiscourseConnective> l'obtention d'un permis, <Alignment alignment="9224" annotation_id="21146">
          <DiscourseConnective annotation_id="21146" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21149">que</DiscourseConnective> les autorités responsables déterminent <DiscourseConnective annotation_id="21192">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas d'effets défavorables significatifs sur les écosystèmes <DiscourseConnective annotation_id="21264">en</DiscourseConnective> haute mer <Alignment alignment="11784" annotation_id="21277">
          <DiscourseConnective annotation_id="21277" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> délivrer les permis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18919" docOffset="95">
      <en>Action is long overdue in this area <Alignment alignment="31154" annotation_id="18955">
          <DiscourseConnective annotation_id="18955" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank Duarte Freitas for his report.</en>
      <fr>Cela fait longtemps que nous aurions dû agir <DiscourseConnective annotation_id="21352">en</DiscourseConnective> la matière <Alignment alignment="13579" annotation_id="21366">
          <DiscourseConnective annotation_id="21366" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais remercier Duarte Freitas <DiscourseConnective annotation_id="21406">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19012" docOffset="96">
      <en>Bottom trawling is causing unprecedented damage to the deep-sea coral and sponge communities.</en>
      <fr>Le chalutage de fond cause des dommages sans précédent aux coraux <DiscourseConnective annotation_id="21490">et</DiscourseConnective> éponges de haute mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19106" docOffset="97">
      <en>Unregulated bottom gear can <Alignment alignment="21556" annotation_id="19134">
          <DiscourseConnective annotation_id="19134" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reach submerged mountains or seamounts, bulldozing their way across the ocean floor and destroying all life in their path.</en>
      <fr>Le chalutage de fond non réglementé peut <Alignment alignment="19134" annotation_id="21556">
          <DiscourseConnective annotation_id="21556" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> toucher des montagnes submergées <DiscourseConnective annotation_id="21599">ou</DiscourseConnective> des monts sous-marins, se frayant un chemin sur le fond océanique tel un bulldozer <DiscourseConnective annotation_id="21685">et</DiscourseConnective> détruisant toute vie sur son passage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19262" docOffset="98">
      <en>Species may become extinct <Alignment alignment="20935" annotation_id="19289">
          <DiscourseConnective annotation_id="19289" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> scientists even have a chance to identify them.</en>
      <fr>Des espèces pourraient disparaître <Alignment alignment="8519" annotation_id="21761">
          <DiscourseConnective annotation_id="21761" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les scientifiques aient l'occasion de les identifier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19344" docOffset="99">
      <en>Unfortunately, the European Union is at the epicentre of deep-sea bottom trawling.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21830">Malheureusement</DiscourseConnective>, l'Union européenne se trouve <DiscourseConnective annotation_id="21876">à</DiscourseConnective> l'épicentre du chalutage de fond de haute mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19427" docOffset="100">
      <en>In 2001, Member States, including our new Baltic States, took approximately 60% of the high-seas bottom-trawl catch <Alignment alignment="43040" annotation_id="19543">
          <DiscourseConnective annotation_id="19543" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the same year Spain alone accounted for approximately two-thirds of the reported EU catch and 40% of the reported global catch in high-seas bottom-trawl fisheries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21925">En</DiscourseConnective> 2001, les États membres, nos nouveaux États baltes compris, ont réalisé approximativement 60 % des prises par chalutage de fond en haute mer <Alignment alignment="9508" annotation_id="22069">
          <DiscourseConnective annotation_id="22069" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la <DiscourseConnective annotation_id="22075">même</DiscourseConnective> année, l'Espagne a à elle seule réalisé approximativement deux tiers des prises déclarées en UE <DiscourseConnective annotation_id="22176">et</DiscourseConnective> 40 % des prises déclarées dans l'ensemble des pêches par chalutage de fond en haute mer du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19714" docOffset="101">
      <en>I agree with the rapporteur that the Commission must use the powers it has beyond the fisheries sector to promote concerted action to protect vulnerable ecosystems <Alignment alignment="22497" annotation_id="19878">
          <DiscourseConnective annotation_id="19878" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our approach must be guided by two key principles: the precautionary approach, which requires us to act <Alignment alignment="22794" annotation_id="19986">
          <DiscourseConnective annotation_id="19986" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a lack of scientific information or uncertainty, and, above all else, ecosystem-based management.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec le rapporteur de <DiscourseConnective annotation_id="22316">dire que</DiscourseConnective> la Commission doit utiliser les pouvoirs dont elle dispose au-delà du secteur de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="22415">pour</DiscourseConnective> promouvoir une action concertée <DiscourseConnective annotation_id="22452">afin de</DiscourseConnective> protéger les écosystèmes vulnérables <Alignment alignment="19286" annotation_id="22497">
          <DiscourseConnective annotation_id="22497" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre approche doit être guidée par deux principes essentiels: le principe de précaution, qui doit nous guider <Alignment alignment="19986" annotation_id="22611">
          <DiscourseConnective annotation_id="22611" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous manquons d'informations scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="22662">ou</DiscourseConnective> en cas d'incertitude, <DiscourseConnective annotation_id="22687">et</DiscourseConnective>, par-dessus tout, la gestion écosystémique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20098" docOffset="102">
      <en>Commissioner, is the 1 000 metre figure an arbitrary figure?</en>
      <fr>M. le Commissaire, le chiffre de 1 000 mètres est-il un choix arbitraire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20159" docOffset="103">
      <en>I think it is a question of whether vulnerable ecosystems exist above this figure and not just below it, <Alignment alignment="61091" annotation_id="20264">
          <DiscourseConnective annotation_id="20264" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some colleagues have questioned.</en>
      <fr>Je crois que la question est de savoir <DiscourseConnective annotation_id="22847">si</DiscourseConnective> des écosystèmes vulnérables existent au-dessus de cette profondeur <DiscourseConnective annotation_id="22917">et</DiscourseConnective> pas uniquement en dessous, <Alignment alignment="27083" annotation_id="22947">
          <DiscourseConnective annotation_id="22947" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains collègues l'ont mis en question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20300" id="265" name="Marios Matsakis, (">
    <ParallelChunk annotation_id="20300" docOffset="104">
      <en>ALDE). - Madam President, several speakers have claimed that there is no scientific evidence - or no evidence at all - to support the choice of the depth limit of 1000 metres.</en>
      <fr>(EN) Mme la Présidente, plusieurs orateurs ont affirmé <DiscourseConnective annotation_id="23050">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas de preuve scientifique - voire pas de preuve du tout - <DiscourseConnective annotation_id="23121">pour</DiscourseConnective> étayer le choix de la limite des 1 000 mètres de profondeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20476" docOffset="105">
      <en>This is not so.</en>
      <fr>Ce n'est pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20492" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="23208" annotation_id="20492">
          <Alignment alignment="34305" annotation_id="20492">
            <DiscourseConnective annotation_id="20492" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, to give you an example, there is scientific evidence from fishing operations at 840 to 1300 metres in the west of Ireland.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28459" annotation_id="23208">
          <Alignment alignment="20492" annotation_id="23208">
            <DiscourseConnective annotation_id="23208" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="23217">pour</DiscourseConnective> vous donner un exemple, il y a des preuves scientifiques tirées d'opérations de pêche réalisées entre 840 et 1 300 mètres de profondeur <DiscourseConnective annotation_id="23358">à</DiscourseConnective> l'ouest de l'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20624" docOffset="107">
      <en>Carbon-14 dating revealed that the cold-water coral matrix taken as by-catch in this fishery was at least 4550 years old.</en>
      <fr>Une datation au carbone 14 a révélé <DiscourseConnective annotation_id="23418">que</DiscourseConnective> les coraux d'eau froide attrapés en prise accessoire dans cette pêcherie avaient <DiscourseConnective annotation_id="23503">au moins</DiscourseConnective> 4 550 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20746" docOffset="108">
      <en>So there are vulnerable ecosystems - <Alignment alignment="42787" annotation_id="20783">
          <DiscourseConnective annotation_id="20783" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> shown by scientific evidence - at that depth.</en>
      <fr>Il y a <DiscourseConnective annotation_id="23530">donc</DiscourseConnective> des écosystèmes vulnérables - <Alignment alignment="20783" annotation_id="23565">
          <DiscourseConnective annotation_id="23565" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'attestent les preuves scientifiques - <DiscourseConnective annotation_id="23611">à</DiscourseConnective> cette profondeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20832" docOffset="109">
      <en>In addition to using the precautionary principle, I think it is wise to choose to have such a limit.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23631">En plus d'</DiscourseConnective>adopter le principe de précaution, je crois qu'il est sage d'opter <DiscourseConnective annotation_id="23708">pour</DiscourseConnective> une telle limite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20933" id="266" name="Zdzisław Kazimierz Chmielewski">
    <ParallelChunk annotation_id="20933" docOffset="110">
      <en>(PL) Madam President, the European Union is an active participant in the search for global solutions to the question of the use of bottom trawling gear.</en>
      <fr>(PL) Mme la Présidente, l'Union européenne participe activement <DiscourseConnective annotation_id="23795">à</DiscourseConnective> la recherche de solutions globales <DiscourseConnective annotation_id="23832">à</DiscourseConnective> la question de l'utilisation des engins de chalutage de fond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21086" docOffset="111">
      <en>Instead of instituting a complete ban on their use, it is in favour of imposing strict restrictions governing their application.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23896">Au lieu d'</DiscourseConnective>interdire complètement leur utilisation, elle est favorable <DiscourseConnective annotation_id="23966">à</DiscourseConnective> l'imposition de strictes restrictions régissant celle-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21215" docOffset="112">
      <en>The Regulation under discussion is a sort of modus vivendi.</en>
      <fr>Le règlement dont nous débattons est une sorte de modus vivendi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21275" docOffset="113">
      <en>The legislative effects obtained are not always based on a clear and convincing provision, <Alignment alignment="24091" annotation_id="21366">
          <DiscourseConnective annotation_id="21366" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18831" annotation_id="24091">
          <DiscourseConnective annotation_id="24091" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les effets législatifs obtenus ne sont pas toujours basés sur une disposition claire <DiscourseConnective annotation_id="24187">et</DiscourseConnective> convaincante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21375" docOffset="114">
      <en>Smaller fishing environments deprived of the potential for regular and detailed studies are simply worried that they may not be in a position to meet the requirements for drafting a corresponding catch plan together with the requirement to specify the depth at which the trawling gear will be used, or - which is of particular concern to the poorer areas - the configuration of the sea bed.</en>
      <fr>Les pêcheries plus petites qui ne sont pas capables de réaliser des études régulières <DiscourseConnective annotation_id="24290">et</DiscourseConnective> détaillées craignent tout <DiscourseConnective annotation_id="24319">simplement</DiscourseConnective> de ne pas être <DiscourseConnective annotation_id="24345">en</DiscourseConnective> position de satisfaire aux exigences d'établissement d'un plan de capture correspondant <DiscourseConnective annotation_id="24436">ainsi</DiscourseConnective> qu'à l'obligation de spécifier la profondeur <DiscourseConnective annotation_id="24487">à</DiscourseConnective> laquelle le chalut sera utilisé, <DiscourseConnective annotation_id="24522">ou</DiscourseConnective> - ce qui suscite une inquiétude particulière <DiscourseConnective annotation_id="24570">pour</DiscourseConnective> les régions plus pauvres - la configuration des fonds marins.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21766" id="267" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="21766" docOffset="115">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I welcome the number of points and comments that have been made, which underline the importance you attach to the issue of dealing with destructive fishing practices.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Mme la Présidente, j'apprécie les nombreux points <DiscourseConnective annotation_id="24719">et</DiscourseConnective> commentaires qui ont été avancés, et qui soulignent l'importance que vous attachez <DiscourseConnective annotation_id="24805">à</DiscourseConnective> la lutte contre les pratiques de pêche destructrices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21978" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="24861" annotation_id="21978">
          <DiscourseConnective annotation_id="21978" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said earlier, our proposal responds to a call by the international community <Alignment alignment="46671" annotation_id="22060">
          <DiscourseConnective annotation_id="22060" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must show our determination to meet that call.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6895" annotation_id="24861">
          <DiscourseConnective annotation_id="24861" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="24875">déjà</DiscourseConnective> dit, notre proposition répond <DiscourseConnective annotation_id="24910">à</DiscourseConnective> un appel de la communauté internationale <Alignment alignment="679" annotation_id="24953">
          <DiscourseConnective annotation_id="24953" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons montrer notre détermination <DiscourseConnective annotation_id="24996">à</DiscourseConnective> répondre à cet appel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22114" docOffset="117">
      <en>On the issue of the proposed 1 000-metre depth limit, I wish to say that it is crucial that we adopt a precautionary approach, <Alignment alignment="25165" annotation_id="22241">
          <DiscourseConnective annotation_id="22241" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this chosen limit was designed in a way that provides us with an assurance that we do not have a sudden development of fisheries in a particular area.</en>
      <fr>Concernant la proposition de limite de profondeur à 1 000 mètres, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="25098">dire qu'</DiscourseConnective>il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="25123">que</DiscourseConnective> nous adoptions une approche prudente, <Alignment alignment="7893" annotation_id="25165">
          <DiscourseConnective annotation_id="25165" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette limite a été conçue d'une manière nous garantissant <DiscourseConnective annotation_id="25226">que</DiscourseConnective> nous ne connaîtrons pas un développement <DiscourseConnective annotation_id="25271">soudain</DiscourseConnective> de pêcheries dans une région particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22396" docOffset="118">
      <en>At the same time, it does not, at this juncture, actually affect current fisheries, <Alignment alignment="1399" annotation_id="22480">
          <DiscourseConnective annotation_id="22480" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="38437" annotation_id="22484">
          <DiscourseConnective annotation_id="22484" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the case I do not understand why there is such resistance to the 1 000-metre limit.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="25330">même</DiscourseConnective> temps, elle n'affecte pas réellement, au jour d'aujourd'hui, les pêcheries actuelles, <Alignment alignment="19032" annotation_id="25421">
          <DiscourseConnective annotation_id="25421" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22484" annotation_id="25424">
          <DiscourseConnective annotation_id="25424" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas, je ne comprends pas pourquoi il y a une telle résistance face <DiscourseConnective annotation_id="25503">à</DiscourseConnective> la limite de 1 000 mètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22579" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="29111" annotation_id="22579">
          <DiscourseConnective annotation_id="22579" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will look into it again <Alignment alignment="24456" annotation_id="22609">
          <DiscourseConnective annotation_id="22609" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am hopeful that this issue can be resolved satisfactorily in the Council in June.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22579" annotation_id="25532">
          <DiscourseConnective annotation_id="25532" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vais me pencher de nouveau sur ce point <Alignment alignment="22609" annotation_id="25580">
          <DiscourseConnective annotation_id="25580" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai bon espoir <DiscourseConnective annotation_id="25599">qu'</DiscourseConnective>il pourra être résolu de manière satisfaisante lors du Conseil de juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22697" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="25674" annotation_id="22697">
          <DiscourseConnective annotation_id="22697" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would <Alignment alignment="1760" annotation_id="22714">
          <DiscourseConnective annotation_id="22714" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say that I do not agree that we should allow unlimited bottom fishing <Alignment alignment="7518" annotation_id="22789">
          <DiscourseConnective annotation_id="22789" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have identified vulnerable ecosystems, <Alignment alignment="1205" annotation_id="22837">
          <DiscourseConnective annotation_id="22837" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="37071" annotation_id="22845">
          <DiscourseConnective annotation_id="22845" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the harm is done, it is done, <Alignment alignment="25893" annotation_id="22880">
          <DiscourseConnective annotation_id="22880" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22884" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> it is too late.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13429" annotation_id="25674">
          <DiscourseConnective annotation_id="25674" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais <Alignment alignment="21689" annotation_id="25697">
          <DiscourseConnective annotation_id="25697" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25707">dire que</DiscourseConnective> je ne suis pas d'accord d'autoriser la pêche de fond sans limite <Alignment alignment="7608" annotation_id="25781">
          <DiscourseConnective annotation_id="25781" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ayons identifié des écosystèmes vulnérables, <Alignment alignment="24726" annotation_id="25846">
          <DiscourseConnective annotation_id="25846" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15225" annotation_id="25850">
          <DiscourseConnective annotation_id="25850" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le mal est fait, il est fait, <Alignment alignment="9983" annotation_id="25893">
          <DiscourseConnective annotation_id="25893" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est trop tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22905" docOffset="121">
      <en>This is why we insist on the precautionary approach.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25914">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous insistons sur le principe de précaution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22958" docOffset="122">
      <en>On the issue of observers, let me say that this is a crucial point <Alignment alignment="46964" annotation_id="23025">
          <DiscourseConnective annotation_id="23025" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to show that we are serious about the protection of vulnerable marine ecosystems in the high seas.</en>
      <fr>Concernant les observateurs, permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="26021">dire qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="26032">s'</DiscourseConnective>agit d'un point crucial <Alignment alignment="15421" annotation_id="26058">
          <DiscourseConnective annotation_id="26058" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons montrer <DiscourseConnective annotation_id="26082">que</DiscourseConnective> nous prenons au sérieux la protection des écosystèmes marins vulnérables de haute mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23134" docOffset="123">
      <en>Having full coverage is a key point for the Commission.</en>
      <fr>Disposer d'une couverture complète est un point essentiel <DiscourseConnective annotation_id="26231">pour</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23190" docOffset="124">
      <en>I am confident that we can find a solution to this issue too in the Council in June without abandoning the principle of full observer coverage.</en>
      <fr>J'ai bon espoir <DiscourseConnective annotation_id="26267">que</DiscourseConnective> nous pourrons trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="26306">à</DiscourseConnective> ce problème <DiscourseConnective annotation_id="26320">également</DiscourseConnective> lors du Conseil de juin <DiscourseConnective annotation_id="26354">sans</DiscourseConnective> abandonner le principe de couverture complète.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23334" id="268" name="Duarte Freitas">
    <ParallelChunk annotation_id="23334" docOffset="125">
      <en>rapporteur. - (PT) It is with regret that I would first of all like to say that the Commissioner has not heeded what virtually all Members have said <Alignment alignment="26549" annotation_id="23483">
          <DiscourseConnective annotation_id="23483" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the report states with regard to the 1 000 metres.</en>
      <fr>C'est avec regret <DiscourseConnective annotation_id="26424">que</DiscourseConnective> j'aimerais tout d'abord constater <DiscourseConnective annotation_id="26462">que</DiscourseConnective> le commissaire n'a pas tenu compte de ce que pratiquement tous les membres ont dit <Alignment alignment="5717" annotation_id="26549">
          <DiscourseConnective annotation_id="26549" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ce que le rapport précise <DiscourseConnective annotation_id="26581">à propos</DiscourseConnective> de la limite des 1 000 mètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23543" docOffset="126">
      <en>There is no, I repeat, no scientific evidence that the figure of 1 000 metres is appropriate.</en>
      <fr>Il n'y a aucune, je répète, aucune preuve scientifique attestant <DiscourseConnective annotation_id="26686">que</DiscourseConnective> le chiffre de 1 000 mètres est approprié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23637" docOffset="127">
      <en>Why 1 000?</en>
      <fr>Pourquoi 1 000?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23648" docOffset="128">
      <en>Why not 800 or 1 200?</en>
      <fr>Pourquoi pas 800 <DiscourseConnective annotation_id="26765">ou</DiscourseConnective> 1 200?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23670" docOffset="129">
      <en>There is no scientific evidence <Alignment alignment="26811" annotation_id="23702">
          <DiscourseConnective annotation_id="23702" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we held a hearing with specialists <Alignment alignment="26861" annotation_id="23741">
          <DiscourseConnective annotation_id="23741" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were able to have with us the head of the Department of Oceanography and Fisheries of the Azores who has conducted many good, internationally-recognised studies of the seabed, along with other people with whom I spoke, other technical experts: there is no scientific evidence that the 1 000 metre figure is reasonable.</en>
      <fr>Il n'y a aucune preuve scientifique <Alignment alignment="15277" annotation_id="26811">
          <DiscourseConnective annotation_id="26811" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons eu une séance avec des spécialistes <Alignment alignment="28894" annotation_id="26861">
          <DiscourseConnective annotation_id="26861" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> avons pu accueillir le directeur du Département d'océanographie <DiscourseConnective annotation_id="26928">et</DiscourseConnective> de la pêche des Açores qui a réalisé plusieurs études de qualité, reconnues au niveau international, des fonds marins, <DiscourseConnective annotation_id="27050">ainsi</DiscourseConnective> que d'autres personnes avec qui j'ai parlé, d'autres experts techniques: il n'y a aucune preuve scientifique attestant <DiscourseConnective annotation_id="27175">que</DiscourseConnective> le chiffre de 1 000 mètres est raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24067" docOffset="130">
      <en>As a matter of fact, the 1 000 metres may well have been lifted from the discussions relating to the Mediterranean, yet we are not dealing with the same area, <Alignment alignment="27395" annotation_id="24226">
          <Alignment alignment="14822" annotation_id="24226">
            <DiscourseConnective annotation_id="24226" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we are talking about completely different areas!</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27223">À vrai dire</DiscourseConnective>, il est bien possible que la limite des 1 000 mètres ait été tirée des discussions concernant la Méditerranée, <DiscourseConnective annotation_id="27346">toutefois</DiscourseConnective> nous ne parlons pas de la <DiscourseConnective annotation_id="27382">même</DiscourseConnective> région. <Alignment alignment="24226" annotation_id="27395">
          <Alignment alignment="1471" annotation_id="27395">
            <DiscourseConnective annotation_id="27395" sense="Expansion.Restatement">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous parlons de régions complètement différentes!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24283" docOffset="131">
      <en>So let us wait and see, my friends: <Alignment alignment="27488" annotation_id="24319">
          <DiscourseConnective annotation_id="24319" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are rightly obliging the European Union to take the lead in these processes of protecting the deep seabed, which is a good thing, and hopefully bringing others along behind us, we have this environmental responsibility, <Alignment alignment="20396" annotation_id="24545">
          <DiscourseConnective annotation_id="24545" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="27743" annotation_id="24552">
          <DiscourseConnective annotation_id="24552" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to be a little objective and reasonable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27454">Donc</DiscourseConnective> attendons de voir, mes amis: <Alignment alignment="24319" annotation_id="27488">
          <DiscourseConnective annotation_id="27488" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous obligeons à juste titre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27539">à</DiscourseConnective> ouvrir la voie dans ces processus de protection des grands fonds marins, ce qui est une bonne chose, <DiscourseConnective annotation_id="27642">en</DiscourseConnective> espérant en inspirer d'autres, nous avons cette responsabilité environnementale, <Alignment alignment="10255" annotation_id="27726">
          <DiscourseConnective annotation_id="27726" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="24552" annotation_id="27743">
          <DiscourseConnective annotation_id="27743" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous montrer quelque peu objectifs <DiscourseConnective annotation_id="27788">et</DiscourseConnective> raisonnables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24603" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="6311" annotation_id="24603">
          <DiscourseConnective annotation_id="24603" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to be able to fish in these areas we are talking about, we require fleets to submit scientific studies for which the Commission has been unable to put a figure on costs, nor tell us whether the Member States will be in a position to assess the quality and respond to these scientific studies, yet <Alignment alignment="28104" annotation_id="24904">
          <DiscourseConnective annotation_id="24904" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we require fleets to submit such studies to ascertain <Alignment alignment="28187" annotation_id="24961">
          <DiscourseConnective annotation_id="24961" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the seabed is vulnerable <Alignment alignment="28219" annotation_id="24989">
          <DiscourseConnective annotation_id="24989" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not, let us <Alignment alignment="28227" annotation_id="25004">
          <DiscourseConnective annotation_id="25004" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> be reasonable ourselves!</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12208" annotation_id="27805">
          <DiscourseConnective annotation_id="27805" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="27809">pour</DiscourseConnective> être autorisées <DiscourseConnective annotation_id="27830">à</DiscourseConnective> pêcher dans ces zones dont nous parlons, nous exigeons des flottes qu'elles soumettent des études scientifiques dont la Commission n'a pas été capable de chiffrer le coût, ni de nous dire <DiscourseConnective annotation_id="28020">si</DiscourseConnective> les États membres seront <DiscourseConnective annotation_id="28048">en</DiscourseConnective> position d'en évaluer la qualité <DiscourseConnective annotation_id="28084">et</DiscourseConnective> d'y répondre, <DiscourseConnective annotation_id="28101">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="19261" annotation_id="28104">
          <DiscourseConnective annotation_id="28104" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demandons néanmoins aux flottes de soumettre de telles études <DiscourseConnective annotation_id="28174">pour</DiscourseConnective> établir <Alignment alignment="24961" annotation_id="28187">
          <DiscourseConnective annotation_id="28187" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fond marin est vulnérable <Alignment alignment="24989" annotation_id="28219">
          <DiscourseConnective annotation_id="28219" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non, <Alignment alignment="25004" annotation_id="28227">
          <DiscourseConnective annotation_id="28227" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> soyons nous-mêmes raisonnables!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25034" docOffset="133">
      <en>Let us not <DiscourseConnective annotation_id="25045" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> talk about 1 000 metres.</en>
      <fr>Ne parlons pas de cette limite de 1 000 mètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25075" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="39461" annotation_id="25075">
          <DiscourseConnective annotation_id="25075" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are vulnerable deep-sea ecosystems, they may lie at 800 or 1 200 metres, <Alignment alignment="28419" annotation_id="25157">
          <DiscourseConnective annotation_id="25157" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the studies we are making fleets submit in order to obtain fishing licences will show this: it is as simple as that <Alignment alignment="28554" annotation_id="25277">
          <DiscourseConnective annotation_id="25277" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11471" annotation_id="25281">
          <DiscourseConnective annotation_id="25281" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that it is a question of being reasonable on this matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25075" annotation_id="28313">
          <DiscourseConnective annotation_id="28313" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des écosystèmes vulnérables sont présents en eau profonde, ils peuvent l'être <DiscourseConnective annotation_id="28394">à</DiscourseConnective> 800 <DiscourseConnective annotation_id="28400">ou</DiscourseConnective> à 1 200 mètres, <Alignment alignment="25157" annotation_id="28419">
          <DiscourseConnective annotation_id="28419" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les études que nous exigeons que les flottes soumettent <DiscourseConnective annotation_id="28480">pour</DiscourseConnective> obtenir les permis de pêche le montreront: c'est <DiscourseConnective annotation_id="28534">aussi</DiscourseConnective> simple <DiscourseConnective annotation_id="28547">que</DiscourseConnective> ça <Alignment alignment="30948" annotation_id="28554">
          <DiscourseConnective annotation_id="28554" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <Alignment alignment="12265" annotation_id="28566">
          <DiscourseConnective annotation_id="28566" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il faut être raisonnable sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25359" docOffset="135">
      <en>To conclude, just one last reference to the importance of this matter: it is said that we know more about the surface of the moon than we know about the deep seabed <Alignment alignment="28809" annotation_id="25524">
          <DiscourseConnective annotation_id="25524" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for that reason here in this Chamber we shall be pushing ourselves as individuals to help in discovering more about the deep seabed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28623">Pour conclure</DiscourseConnective>, juste une dernière référence <DiscourseConnective annotation_id="28667">à</DiscourseConnective> l'importance de ce sujet: il a été dit <DiscourseConnective annotation_id="28708">que</DiscourseConnective> nos connaissances de la surface lunaire étaient plus avancées que celles des grands fonds marins <Alignment alignment="25524" annotation_id="28809">
          <DiscourseConnective annotation_id="28809" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="28818">pour</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="28828">que</DiscourseConnective> nous allons, au sein de cette Assemblée, nous efforcer en <DiscourseConnective annotation_id="28890">tant qu'</DiscourseConnective>individus de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="28922">à</DiscourseConnective> l'amélioration de ces connaissances.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25661" id="269" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="25661" docOffset="136">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(EN) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25683" docOffset="137">
      <en>The vote will take place on Thursday, 5 June 2008.</en>
      <fr>Le vote se tiendra le jeudi 5 juin 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25734" docOffset="138">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25764" id="192" language="RO" name="Daciana Octavia Sârbu ">
    <ParallelChunk annotation_id="25764" docOffset="139">
      <en>The strengths of the regulation proposal are the introduction of the precaution principle and the issuing of a fishing permit, with the application of an assessment from certifying that these activities do not have negative effects upon marine ecosystems.</en>
      <fr>Les points forts de la proposition de règlement sont l'introduction du principe de précaution <DiscourseConnective annotation_id="29155">et</DiscourseConnective> la délivrance d'un permis de pêche, avec la demande d'une évaluation certifiant <DiscourseConnective annotation_id="29238">que</DiscourseConnective> ces activités n'ont pas d'effets négatifs sur les écosystèmes marins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26020" docOffset="140">
      <en>As a fictional rapporteur, I considered it necessary that these assessments be based upon aligned criteria at the level of the Community, which are revised by the Commission in order to provide a uniform evaluation by all member states.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="29315">tant que</DiscourseConnective> rapporteur fictif, j'ai <DiscourseConnective annotation_id="29348">considéré qu'</DiscourseConnective>il était nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="29381">que</DiscourseConnective> ces évaluations soient basées sur des critères alignés au niveau communautaire, révisés par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="29491">afin de</DiscourseConnective> garantir l'uniformité de l'évaluation dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26257" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="29566" annotation_id="26257">
          <DiscourseConnective annotation_id="26257" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I proposed the creation of an electronic mapping system with a view to the creation of a database of the vulnerable marine ecosystems which shall reduce the costs and efforts regarding the assessment and issuing of the fishing permit.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26257" annotation_id="29566">
          <DiscourseConnective annotation_id="29566" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai proposé la création d'un système de cartographie électronique dans l'optique de mettre sur pied une base de données des écosystèmes marins vulnérables, qui réduira l'investissement nécessaire, en termes de coûts <DiscourseConnective annotation_id="29792">et</DiscourseConnective> d'efforts, <DiscourseConnective annotation_id="29806">pour</DiscourseConnective> l'évaluation <DiscourseConnective annotation_id="29824">et</DiscourseConnective> la délivrance du permis de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26505" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="29861" annotation_id="26505">
          <DiscourseConnective annotation_id="26505" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the proposed elements have been introduced to improve system efficiency and to ensure the optimal protection of marine biodiversity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26505" annotation_id="29861">
          <DiscourseConnective annotation_id="29861" sense="Expansion.Restatement">Autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les éléments proposés ont été introduits <DiscourseConnective annotation_id="29917">pour</DiscourseConnective> améliorer l'efficacité du système <DiscourseConnective annotation_id="29956">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29959">pour</DiscourseConnective> garantir une protection optimale de la biodiversité marine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26654" docOffset="143">
      <en>It is <Alignment alignment="30031" annotation_id="26660">
          <DiscourseConnective annotation_id="26660" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential that, by the end of 2008, the Commission set out a list of the areas that are to be closed, indicating the confirmed sites, as well as the ones in which the presence of vulnerable marine ecosystems is likely.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="26660" annotation_id="30031">
          <DiscourseConnective annotation_id="30031" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="30051">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="30056">pour</DiscourseConnective> fin 2008, la Commission établisse une liste des zones qui doivent être fermées, indiquant les sites confirmés, <DiscourseConnective annotation_id="30172">ainsi</DiscourseConnective> que ceux où la présence d'écosystèmes marins vulnérables est probable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26884" docOffset="144">
      <en>Yet, we must not forget the role that the Member States have in the protection of marine fauna by means of the implementation of the obligations arising from the Directive on habitats and the nominalization of marine ecosystems in the national legislation of the Natura 2000 network.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30249">Cependant</DiscourseConnective>, nous ne devons pas oublier le rôle dévolu aux États membres dans la protection de la faune marine par le biais de la mise en œuvre des obligations découlant de la directive "Habitats" <DiscourseConnective annotation_id="30444">et</DiscourseConnective> de la dénomination des écosystèmes marins dans la législation nationale du réseau Natura 2000.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
