<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="030" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the one-minute speeches on matters of political importance.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="132" id="031" name="Jörg Leichtfried">
    <ParallelChunk annotation_id="132" docOffset="2">
      <en>(DE) Mr President, I do not know whether what I am going to say still relates to the agenda, <Alignment alignment="12023" annotation_id="225">
          <DiscourseConnective annotation_id="225" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that this is the most appropriate time to mention it.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je ne suis pas sûr <DiscourseConnective annotation_id="212">que</DiscourseConnective> ce que je vais dire cadre avec l'ordre du jour, <Alignment alignment="18400" annotation_id="264">
          <DiscourseConnective annotation_id="264" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="278">que</DiscourseConnective> c'est le meilleur moment <DiscourseConnective annotation_id="307">pour</DiscourseConnective> en parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="291" docOffset="3">
      <en>One of the consequences of the Treaty of Lisbon is, of course, that the number of MEPs will change, <DiscourseConnective annotation_id="391" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> for Austria this means that two new Members will be joining this House.</en>
      <fr>Une des conséquences de l'entrée en vigueur du traité de Lisbonne concerne évidemment le fait <DiscourseConnective annotation_id="417">que</DiscourseConnective> le nombre de députés européens va changer; <DiscourseConnective annotation_id="464">pour</DiscourseConnective> l'Autriche, cela signifie l'arrivée de deux nouveaux députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="467" docOffset="4">
      <en>These Members are ready, they have been elected <Alignment alignment="568" annotation_id="515">
          <DiscourseConnective annotation_id="515" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important that they come here soon.</en>
      <fr>Ceux-ci sont prêts, ils ont été élus <Alignment alignment="515" annotation_id="568">
          <DiscourseConnective annotation_id="568" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important <DiscourseConnective annotation_id="588">qu'</DiscourseConnective>ils nous rejoignent rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="561" docOffset="5">
      <en>I would like to ask you what steps have already been taken to enable these Members to take their places here quickly, either as observers or as full Members, <Alignment alignment="832" annotation_id="719">
          <DiscourseConnective annotation_id="719" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> what you intend to do to make this happen quickly.</en>
      <fr>Je voudrais vous demander quelles mesures ont <DiscourseConnective annotation_id="669">déjà</DiscourseConnective> été prises <DiscourseConnective annotation_id="685">pour</DiscourseConnective> permettre à ces députés de prendre rapidement leur place parmi nous, <DiscourseConnective annotation_id="759">soit</DiscourseConnective> en qualité d'observateurs, <DiscourseConnective annotation_id="791">soit</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="799">tant que</DiscourseConnective> députés à part entière, <Alignment alignment="719" annotation_id="832">
          <DiscourseConnective annotation_id="832" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que vous comptez faire <DiscourseConnective annotation_id="861">pour qu'</DiscourseConnective>il en <DiscourseConnective annotation_id="875">soit</DiscourseConnective> rapidement ainsi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="773" id="032" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="773" docOffset="6">
      <en>The first step in this matter should be taken by the European Council.</en>
      <fr>La première mesure <DiscourseConnective annotation_id="917">à cet égard</DiscourseConnective> doit être prise par le Conseil européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="844" docOffset="7">
      <en>I spoke in the European Council last Thursday and said clearly that it is extremely important for Parliament that the Council take the initial legal steps to enable us to accept the additional Members and to know from which countries they will come.</en>
      <fr>Je me suis adressé jeudi passé au Conseil européen <DiscourseConnective annotation_id="1021">et</DiscourseConnective> j'ai souligné clairement l'importance <DiscourseConnective annotation_id="1062">pour</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="1080">que</DiscourseConnective> le Conseil prenne les mesures juridiques initiales afin de nous permettre d'accepter les nouveaux membres <DiscourseConnective annotation_id="1190">et</DiscourseConnective> de savoir de quels pays ils proviennent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1094" docOffset="8">
      <en>This must be done in accordance with the principles of law, <Alignment alignment="1287" annotation_id="1154">
          <DiscourseConnective annotation_id="1154" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that step should now be taken by the Council.</en>
      <fr>Cela doit se faire conformément aux principes légaux <Alignment alignment="12540" annotation_id="1287">
          <DiscourseConnective annotation_id="1287" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une mesure qui doit <DiscourseConnective annotation_id="1316">maintenant</DiscourseConnective> être prise par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1204" docOffset="9">
      <en>I am continually appealing for the Council to take the appropriate steps.</en>
      <fr>Je n'arrête pas de demander au Conseil de prendre les mesures appropriées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1278" docOffset="10">
      <en>The next steps, after an initial decision from the Council, should <Alignment alignment="1515" annotation_id="1345">
          <DiscourseConnective annotation_id="1345" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> be taken by Parliament.</en>
      <fr>Les prochaines mesures, <DiscourseConnective annotation_id="1453">après</DiscourseConnective> une décision initiale du Conseil, devraient être prises <Alignment alignment="18194" annotation_id="1515">
          <DiscourseConnective annotation_id="1515" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> par l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1374" id="033" name="Carlos José Iturgaiz Angulo">
    <ParallelChunk annotation_id="1374" docOffset="11">
      <en>(ES) Mr President, I would like to condemn in this House the continual provocations, abuses of power and threats by the President of Venezuela, Hugo Chávez.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je voudrais condamner au sein de cette Assemblée les provocations, abus de pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="1651">et</DiscourseConnective> menaces incessantes de la part du président du Venezuela, Hugo Chávez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1531" docOffset="12">
      <en>With his dictatorial method of government he is threatening, among other things, freedom of expression in Venezuela and democratic order in Latin America.</en>
      <fr>Avec sa manière dictatoriale de gouverner, il menace entre autres la liberté d'expression au Venezuela, <DiscourseConnective annotation_id="1829">ainsi</DiscourseConnective> que l'ordre démocratique <DiscourseConnective annotation_id="1860">en</DiscourseConnective> Amérique latine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1686" docOffset="13">
      <en>President Chávez has closed down thirty radio stations and some television channels.</en>
      <fr>Le président Chávez a fermé trente stations de radio <DiscourseConnective annotation_id="1933">et</DiscourseConnective> certaines chaînes de télévision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1771" docOffset="14">
      <en>He is threatening and punishing journalists in Venezuela <Alignment alignment="2018" annotation_id="1828">
          <DiscourseConnective annotation_id="1828" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not support his autocratic regime.</en>
      <fr>Il menace <DiscourseConnective annotation_id="1979">et</DiscourseConnective> punit les journalistes au Venezuela <Alignment alignment="1828" annotation_id="2018">
          <DiscourseConnective annotation_id="2018" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne soutiennent pas son régime autocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1879" docOffset="15">
      <en>Because of all this, Mr President, it should <DiscourseConnective annotation_id="1924" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be pointed out that <DiscourseConnective annotation_id="1949" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> there are power cuts, water shortages and food shortages in Venezuela, <Alignment alignment="2223" annotation_id="2026">
          <DiscourseConnective annotation_id="2026" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> poverty is continuing to grow due to poor management by the Chávez Government, the Venezuelan tyrant is trying to cover it all up by blowing up border bridges and threatening Colombia.</en>
      <fr>À cause de tout cela, Monsieur le Président, le Venezuela est confronté à des coupures de courant, des pénuries d'eau <DiscourseConnective annotation_id="2193">et</DiscourseConnective> des pénuries alimentaires, <Alignment alignment="2026" annotation_id="2223">
          <DiscourseConnective annotation_id="2223" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pauvreté ne cesse de croître à cause de la mauvaise gestion du gouvernement Chávez; le tyran vénézuélien essaye de tout camoufler en faisant sauter des ponts à la frontière <DiscourseConnective annotation_id="2402">et</DiscourseConnective> en menaçant la Colombie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2215" docOffset="16">
      <en>He is praising international terrorists and aligning himself with the despotic dictators of the world, <DiscourseConnective annotation_id="2318" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> his words and speeches are continual provocations and war cries aimed at destabilising the American continent.</en>
      <fr>Il fait l'éloge des terroristes internationaux <DiscourseConnective annotation_id="2477">et</DiscourseConnective> il s'aligne sur les dictateurs despotiques du monde; ses propos <DiscourseConnective annotation_id="2544">et</DiscourseConnective> ses discours sont d'éternelles provocations <DiscourseConnective annotation_id="2591">et</DiscourseConnective> des cris de guerre visant <DiscourseConnective annotation_id="2620">à</DiscourseConnective> déstabiliser le continent américain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2433" docOffset="17">
      <en>This is why Parliament, which is always committed to freedom and democracy in any part of the world, must strongly condemn the autocratic and dictatorial policies of Hugo Chávez in Venezuela.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2659">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le Parlement, qui est toujours prêt à lutter <DiscourseConnective annotation_id="2719">pour</DiscourseConnective> la liberté <DiscourseConnective annotation_id="2735">et</DiscourseConnective> la démocratie partout dans le monde, doit fermement condamner les politiques dictatoriales <DiscourseConnective annotation_id="2829">et</DiscourseConnective> autocratiques d'Hugo Chávez au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2625" id="034" name="Alain Cadec">
    <ParallelChunk annotation_id="2625" docOffset="18">
      <en>(FR) Mr President, I would like further details on the consequences of the 40% reduction in world fishing quotas of tuna.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je m'interroge sur les conséquences de la réduction de 40 % des quotas de pêche mondiaux de thon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2747" docOffset="19">
      <en>On 15 November in Recife, the International Commission for the Conservation of Atlantic Tunas (ICCAT) decided that all contracting parties must reduce their fishing capacity by at least 40%.</en>
      <fr>En effet, le 15 novembre à Recife, la Commission internationale <DiscourseConnective annotation_id="3059">pour</DiscourseConnective> la conservation des thonidés de l'Atlantique, la CICTA, a décidé <DiscourseConnective annotation_id="3129">que</DiscourseConnective> chaque partie contractante devra réduire sa capacité de pêche d'<DiscourseConnective annotation_id="3197">au moins</DiscourseConnective> 40 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2938" docOffset="20">
      <en>This measure means that the world fishing quota of blue fin tuna will reduce from 22 000 tonnes currently to 13 500 tonnes in 2010.</en>
      <fr>Cette mesure implique <DiscourseConnective annotation_id="3234">que</DiscourseConnective> le quota mondial de pêche de thon rouge va passer de 22 000 tonnes actuellement, <DiscourseConnective annotation_id="3319">à</DiscourseConnective> 13 500 tonnes <DiscourseConnective annotation_id="3335">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3070" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="3344" annotation_id="3070">
          <DiscourseConnective annotation_id="3070" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the ICCAT Member States decided to target overcapacity of their fishing fleet in order to halve it by 2011.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6927" annotation_id="3344">
          <DiscourseConnective annotation_id="3344" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les pays membres de la CICTA ont décidé de s'attaquer à la surcapacité de leur flotte de pêche <DiscourseConnective annotation_id="3449">afin de</DiscourseConnective> la réduire de moitié d'ici 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3186" docOffset="22">
      <en>The fishing season for tuna seiners will <DiscourseConnective annotation_id="3227" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be reduced to one month, with no possibility of extension.</en>
      <fr>De plus, la saison de pêche <DiscourseConnective annotation_id="3518">pour</DiscourseConnective> les thoniers senneurs sera réduite <DiscourseConnective annotation_id="3558">à</DiscourseConnective> un mois, <DiscourseConnective annotation_id="3569">sans</DiscourseConnective> possibilité d'extension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3291" docOffset="23">
      <en>These measures, which are necessary for preserving the species <DiscourseConnective annotation_id="3354" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which will be transposed into European Union legislation, will endanger the activity of European fishermen.</en>
      <fr>Ces mesures, nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="3624">à</DiscourseConnective> la préservation de l'espèce, qui vont être transposées en droit communautaire, mettent en danger l'activité des pêcheurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3466" docOffset="24">
      <en>I would like to know what action is envisaged to support the fishermen's livelihood and to halt plans to reduce the fleet.</en>
      <fr>Je voudrais savoir ce qu'il est prévu de faire <DiscourseConnective annotation_id="3805">pour</DiscourseConnective> maintenir l'emploi des pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="3842">et</DiscourseConnective> stopper les plans de sortie de flotte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3589" docOffset="25">
      <en>What measures have been taken to reduce the very significant socio-economic consequences of transposing these ICCAT decisions into EU legislation?</en>
      <fr>Quelles mesures ont été prises <DiscourseConnective annotation_id="3915">pour</DiscourseConnective> réduire les conséquences socio-économiques très importantes de la transposition dans le droit communautaire des décisions de la CICTA?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3736" id="035" name="Vasilica Viorica Dăncilă">
    <ParallelChunk annotation_id="3736" docOffset="26">
      <en>(RO) As is well known, the implementation of the strategies and operational programmes for the 2007-2013 period is still in its initial stages, <Alignment alignment="4202" annotation_id="3880">
          <DiscourseConnective annotation_id="3880" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Romania has the opportunity for the first time to benefit from EU funds as part of the cohesion policy.</en>
      <fr>(RO) <DiscourseConnective annotation_id="4060">Comme</DiscourseConnective> chacun le sait, la mise en œuvre des stratégies <DiscourseConnective annotation_id="4114">et</DiscourseConnective> des programmes opérationnels <DiscourseConnective annotation_id="4146">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013 en est toujours <DiscourseConnective annotation_id="4188">à</DiscourseConnective> ses débuts, <Alignment alignment="1383" annotation_id="4202">
          <DiscourseConnective annotation_id="4202" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Roumanie a <DiscourseConnective annotation_id="4219">pour</DiscourseConnective> la première fois la possibilité de bénéficier des fonds européens dans le cadre de la politique de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3988" docOffset="27">
      <en>The regional development policy is one of the European Union's most important and complex policies.</en>
      <fr>La politique de développement régional représente une des plus importantes <DiscourseConnective annotation_id="4408">et</DiscourseConnective> des plus complexes politiques de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4088" docOffset="28">
      <en>Its objective must be to reduce the existing economic and social disparities, <Alignment alignment="4551" annotation_id="4166">
          <DiscourseConnective annotation_id="4166" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in different regions of Europe.</en>
      <fr>Son objectif doit être la réduction des disparités économiques <DiscourseConnective annotation_id="4527">et</DiscourseConnective> sociales existantes, <Alignment alignment="4667" annotation_id="4551">
          <DiscourseConnective annotation_id="4551" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans différentes régions de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4202" docOffset="29">
      <en>I would like to mention the efforts made by all Member States to integrate the general priorities of the cohesion policy as part of the operational programmes.</en>
      <fr>Je voudrais souligner les efforts réalisés par l'ensemble des États membres <DiscourseConnective annotation_id="4670">en vue d'</DiscourseConnective>intégrer les priorités générales de la politique de cohésion dans le cadre des programmes opérationnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4362" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="4793" annotation_id="4362">
          <DiscourseConnective annotation_id="4362" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that the European Union must adopt a strategic role <DiscourseConnective annotation_id="4433" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> the operational programmes can be implemented as quickly as possible in all Member States, <Alignment alignment="4987" annotation_id="4532">
          <DiscourseConnective annotation_id="4532" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> promoting the measures intended to consolidate its institutional capacity according to the specific needs of each Member State.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="4362" annotation_id="4793">
          <DiscourseConnective annotation_id="4793" sense="Comparison.Contrast">cependant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne doit adopter un rôle stratégique permettant aux programmes opérationnels d'être mis en œuvre le plus rapidement possible dans tous les États membres, promouvant <Alignment alignment="24551" annotation_id="4987">
          <DiscourseConnective annotation_id="4987" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mesures destinées <DiscourseConnective annotation_id="5015">à</DiscourseConnective> consolider sa capacité institutionnelle selon les besoins spécifiques de chaque État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4668" id="036" name="Ramon Tremosa i Balcells">
    <ParallelChunk annotation_id="4668" docOffset="31">
      <en>Mr President, I would like to denounce the deep economic crisis that the Catalan and the European nut sector have been suffering for several years.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais dénoncer la profonde crise économique <DiscourseConnective annotation_id="5188">que</DiscourseConnective> traverse <DiscourseConnective annotation_id="5201">depuis</DiscourseConnective> plusieurs années le secteur de la production de noix en Catalogne <DiscourseConnective annotation_id="5274">et</DiscourseConnective> en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4816" docOffset="32">
      <en>The continuous fall of nut prices threatens the future of our European producers.</en>
      <fr>La chute continue des prix des noix menace l'avenir de nos producteurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4898" docOffset="33">
      <en>I would like to warn you about the non-interventionist policy of the Turkish Government.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="5379">à</DiscourseConnective> vous mettre en garde <DiscourseConnective annotation_id="5402">à propos</DiscourseConnective> de la politique de non-intervention du gouvernement turc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4987" docOffset="34">
      <en>There are 500 000 tonnes of nuts stored by the Turkish public body for nut purchasing.</en>
      <fr>Il y a 500 000 tonnes de noix qui sont stockées par l'organisme public turc chargé de l'achat des noix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5074" docOffset="35">
      <en>This body wants to sell off these 500 000 tonnes of nuts in January 2010.</en>
      <fr>Cet organisme veut écouler ces 500 000 tonnes de noix <DiscourseConnective annotation_id="5627">en</DiscourseConnective> janvier 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5148" docOffset="36">
      <en>In the light of what the Turkish authorities said at a bilateral meeting with the European Union on 2 October 2009, such a situation would seriously damage European producers, with a new dramatic drop in nut prices.</en>
      <fr>Compte tenu de ce qu'ont déclaré les autorités turques <DiscourseConnective annotation_id="5699">à</DiscourseConnective> l'occasion d'une réunion bilatérale avec l'Union européenne le 2 octobre 2009, une telle situation porterait gravement préjudice aux producteurs européens, entraînant une nouvelle chute dramatique des prix des noix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5364" docOffset="37">
      <en>I asked the European Commission about this question two months ago, <Alignment alignment="5987" annotation_id="5432">
          <DiscourseConnective annotation_id="5432" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> none of the existing special safeguard provisions will be applied to protect our producers.</en>
      <fr>J'ai posé cette question à la Commission européenne il y a deux mois, <Alignment alignment="16784" annotation_id="5987">
          <DiscourseConnective annotation_id="5987" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune des clauses actuelles de sauvegarde ne sera appliquée <DiscourseConnective annotation_id="6053">pour</DiscourseConnective> protéger nos producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5528" docOffset="38">
      <en>These are the worries I wanted to share with you.</en>
      <fr>Voilà les inquiétudes que je voulais vous faire partager.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5578" id="037" name="Petru Constantin Luhan">
    <ParallelChunk annotation_id="5578" docOffset="39">
      <en>(RO) Mr President, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="6193" annotation_id="5619">
          <DiscourseConnective annotation_id="5619" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are aware, Romania would like to become part of the Schengen area from 2011.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6179">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="5619" annotation_id="6193">
          <DiscourseConnective annotation_id="6193" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ne l'ignorez pas, la Roumanie aimerait faire partie de l'espace Schengen à partir de 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5703" docOffset="40">
      <en>With this in mind, it has submitted to a number of assessments, five to be exact, four of which have already been completed.</en>
      <fr>Dans cette optique, elle s'est soumise <DiscourseConnective annotation_id="6334">à</DiscourseConnective> un certain nombre d'évaluations - cinq <DiscourseConnective annotation_id="6375">pour</DiscourseConnective> être précis -, dont quatre sont <DiscourseConnective annotation_id="6412">déjà</DiscourseConnective> achevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5828" docOffset="41">
      <en>I would like to remind you in particular of the evaluation of the maritime border, which was rated so highly by the Schengen experts that Romania has even been presented as a model of good practice.</en>
      <fr>Je voudrais vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="6453">en particulier</DiscourseConnective> l'évaluation de la frontière maritime qui a obtenu une note <DiscourseConnective annotation_id="6528">si</DiscourseConnective> élevée par les experts de Schengen <DiscourseConnective annotation_id="6566">que</DiscourseConnective> la Roumanie a <DiscourseConnective annotation_id="6584">même</DiscourseConnective> été présentée <DiscourseConnective annotation_id="6603">comme</DiscourseConnective> un modèle de bonnes pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6027" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="6654" annotation_id="6027">
          <DiscourseConnective annotation_id="6027" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have one more test to undergo, <Alignment alignment="6689" annotation_id="6070">
          <DiscourseConnective annotation_id="6070" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that we will come through it successfully.</en>
      <fr>Il nous reste <Alignment alignment="16499" annotation_id="6654">
          <DiscourseConnective annotation_id="6654" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6664">encore</DiscourseConnective> un test <DiscourseConnective annotation_id="6679">à</DiscourseConnective> passer, <Alignment alignment="25840" annotation_id="6689">
          <DiscourseConnective annotation_id="6689" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="6704">que</DiscourseConnective> nous le réussirons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6127" docOffset="43">
      <en>Taking the example provided by Romania, I am proposing to you that we look at the expansion of the Schengen area in a more optimistic light.</en>
      <fr>Sur la base de l'exemple de la Roumanie, je vous propose d'envisager l'extension de l'espace Schengen dans une perspective plus optimiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6268" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="6867" annotation_id="6268">
          <Alignment alignment="62094" annotation_id="6268">
            <Alignment alignment="33215" annotation_id="6268">
              <DiscourseConnective annotation_id="6268" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we should no longer regard this process as a threat to the security of our borders, but rather as an opportunity for strengthening cooperation between Member States in the area of justice, freedom and security.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31269" annotation_id="6867">
          <Alignment alignment="22821" annotation_id="6867">
            <Alignment alignment="6268" annotation_id="6867">
              <DiscourseConnective annotation_id="6867" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous ne devrions plus considérer ce processus <DiscourseConnective annotation_id="6933">comme</DiscourseConnective> une menace <DiscourseConnective annotation_id="6950">à</DiscourseConnective> la sécurité de nos frontières, <DiscourseConnective annotation_id="6983">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6988">plutôt</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6995">comme</DiscourseConnective> une occasion de consolider la coopération entre les États membres dans le domaine de la justice, de la liberté <DiscourseConnective annotation_id="7112">et</DiscourseConnective> de la sécurité</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6495" docOffset="45">
      <en>I am pleased to note that these ideas <Alignment alignment="7178" annotation_id="6533">
          <DiscourseConnective annotation_id="6533" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> feature in the Stockholm Programme adopted last week by the European Council.</en>
      <fr>Je constate avec plaisir <DiscourseConnective annotation_id="7155">que</DiscourseConnective> ces idées figurent <Alignment alignment="3323" annotation_id="7178">
          <DiscourseConnective annotation_id="7178" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le programme de Stockholm qui a été adopté la semaine dernière par le Conseil européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6616" docOffset="46">
      <en>This programme regards the extension of the Schengen area as a priority for the European Union's internal policy.</en>
      <fr>Ce programme considère que l'extension de l'espace Schengen représente une priorité <DiscourseConnective annotation_id="7365">pour</DiscourseConnective> la politique intérieure de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6730" id="038" name="Luis Yáñez-Barnuevo García">
    <ParallelChunk annotation_id="6730" docOffset="47">
      <en>(ES) Mr President, in Honduras, <Alignment alignment="65453" annotation_id="6762">
          <DiscourseConnective annotation_id="6762" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> everyone knows, there was a coup d'état on 28 June.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, <Alignment alignment="1803" annotation_id="7445">
          <DiscourseConnective annotation_id="7445" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun le sait, un coup d'État a eu lieu au Honduras le 28 juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6817" docOffset="48">
      <en>Almost six months have passed, <Alignment alignment="7549" annotation_id="6848">
          <DiscourseConnective annotation_id="6848" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament has still not found time to condemn this coup.</en>
      <fr>Près de six mois se sont écoulés <Alignment alignment="27369" annotation_id="7549">
          <DiscourseConnective annotation_id="7549" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement n'a toujours pas trouvé <DiscourseConnective annotation_id="7589">le temps de</DiscourseConnective> condamner ce coup d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6910" docOffset="49">
      <en>What is more, MEPs from the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and the European Conservatives and Reformists have visited the country to endorse the consequences of this coup d'état by their presence.</en>
      <fr>Pire encore: des députés européens du groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="7723">et</DiscourseConnective> du groupe des Conservateurs <DiscourseConnective annotation_id="7754">et</DiscourseConnective> Réformistes européens se sont rendus dans le pays et ils ont approuvé par leur présence les conséquences de ce coup d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7135" docOffset="50">
      <en>Through their support, they were confusing the European Parliament with the political groups and endorsing elections run by a de facto Government that were held under conditions that did not guarantee their legitimacy.</en>
      <fr>Par leur soutien, ils ont semé la confusion entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="7953">et</DiscourseConnective> les groupes politiques, <DiscourseConnective annotation_id="7980">et</DiscourseConnective> ils ont avalisé des élections organisées par un gouvernement de fait dans des conditions qui ne garantissaient pas leur légitimité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7354" docOffset="51">
      <en>A perverse precedent is being created through the coup in Honduras, <Alignment alignment="8185" annotation_id="7422">
          <DiscourseConnective annotation_id="7422" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> from now on, moderate, temporary, relatively bloodless coups are going to be not only accepted by the continental right, but actually applauded and encouraged by the European and North American right.</en>
      <fr>Un précédent très nuisible a été créé par ce coup d'État au Honduras, <Alignment alignment="17303" annotation_id="8185">
          <DiscourseConnective annotation_id="8185" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> désormais des coups d'États modérés, temporaires et relativement peu sanglants seront <DiscourseConnective annotation_id="8289">non seulement</DiscourseConnective> acceptés par la droite continentale, <DiscourseConnective annotation_id="8340">mais aussi</DiscourseConnective> approuvés <DiscourseConnective annotation_id="8361">et</DiscourseConnective> encouragés par la droite européenne <DiscourseConnective annotation_id="8400">et</DiscourseConnective> nord-américaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7626" docOffset="52">
      <en>What has happened in Honduras is extremely regrettable!</en>
      <fr>Ce qu'il s'est passé au Honduras est profondément regrettable!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7682" id="039" name="Sarah Ludford">
    <ParallelChunk annotation_id="7682" docOffset="53">
      <en>Mr President, I want to deplore the deeply worrying decision of the Turkish Constitutional Court on Friday to close the Democracy Society Party, which represents largely Kurdish interests, and to ban from politics its leading MPs.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="8520">à</DiscourseConnective> déplorer la décision extrêmement inquiétante prise vendredi par la Cour constitutionnelle turque de dissoudre le parti de la société démocratique, qui représente dans une large mesure les intérêts kurdes, <DiscourseConnective annotation_id="8727">et</DiscourseConnective> d'interdire <DiscourseConnective annotation_id="8742">à</DiscourseConnective> ses principaux députés de se livrer à des activités politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7913" docOffset="54">
      <en>This is a very retrograde step and will be used as a pretext to return to violence by extremists.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="8811">s'</DiscourseConnective>agit là d'une mesure tout à fait rétrograde, qui sera utilisée par les extrémistes <DiscourseConnective annotation_id="8896">comme</DiscourseConnective> prétexte <DiscourseConnective annotation_id="8911">pour</DiscourseConnective> avoir de nouveau recours <DiscourseConnective annotation_id="8941">à</DiscourseConnective> la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8011" docOffset="55">
      <en>It closes off the democratic political option which the Prime Minister, Mr Erdoğan, has said he wants to pursue.</en>
      <fr>Cela ferme l'option politique démocratique <DiscourseConnective annotation_id="8999">que</DiscourseConnective> le Premier ministre, M. Erdoğan, entend, selon ses dires, poursuivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8124" docOffset="56">
      <en>One of the problems is that the AK Party Government has failed to reform the very law which was used to close the Democracy Society Party - <DiscourseConnective annotation_id="8264" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>, the law under which the AK Party itself almost got closed.</en>
      <fr>Un des problèmes est le fait <DiscourseConnective annotation_id="9102">que</DiscourseConnective> le gouvernement du parti AK n'est pas parvenu <DiscourseConnective annotation_id="9152">à</DiscourseConnective> réformer la loi qui a été utilisée <DiscourseConnective annotation_id="9189">pour</DiscourseConnective> dissoudre le parti de la société démocratique, loi en vertu de laquelle le parti AK lui-même a failli disparaître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8332" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="64203" annotation_id="8332">
          <DiscourseConnective annotation_id="8332" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not in the interests of the Government of Turkey or its people.</en>
      <fr>Ce n'est <Alignment alignment="5735" annotation_id="9318">
          <DiscourseConnective annotation_id="9318" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas dans l'intérêt du gouvernement turc ni de la population turque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8407" docOffset="58">
      <en>The ALDE Group will be calling for a plenary debate on this subject as early as possible in the new year <Alignment alignment="9525" annotation_id="8512">
          <DiscourseConnective annotation_id="8512" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a really bad step backwards for Turkey.</en>
      <fr>Le groupe ALDE demandera l'organisation d'un débat en séance plénière <DiscourseConnective annotation_id="9461">à ce propos</DiscourseConnective> le plus tôt possible au début de l'année prochaine, <Alignment alignment="12340" annotation_id="9525">
          <DiscourseConnective annotation_id="9525" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="9537">s'</DiscourseConnective>agit d'un très néfaste pas en arrière <DiscourseConnective annotation_id="9577">pour</DiscourseConnective> la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8566" id="040" name="Marina Yannakoudakis">
    <ParallelChunk annotation_id="8566" docOffset="59">
      <en>Mr President, we all know the importance of recycling, <Alignment alignment="49675" annotation_id="8621">
          <DiscourseConnective annotation_id="8621" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a given fact we would expect our paper to be recycled, once used.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, nous connaissons tous l'importance du recyclage <Alignment alignment="8039" annotation_id="9670">
          <DiscourseConnective annotation_id="9670" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est un fait que nous espérons tous que notre papier, une fois utilisé, sera recyclé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8697" docOffset="60">
      <en>I recently visited a printing company in my constituency of London, where I found out more about ink-jet printing.</en>
      <fr>J'ai récemment visité une imprimerie de ma circonscription électorale <DiscourseConnective annotation_id="9831">à</DiscourseConnective> Londres et j'en ai appris plus sur l'impression par jet d'encre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8812" docOffset="61">
      <en>The complicated process used to recycle ink-jet paper makes it an expensive operation, <Alignment alignment="9983" annotation_id="8899">
          <DiscourseConnective annotation_id="8899" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the use of additional bleach means it is not environmentally friendly.</en>
      <fr>Le processus complexe du recyclage du papier à jet d'encre rend l'opération onéreuse <Alignment alignment="38466" annotation_id="9983">
          <DiscourseConnective annotation_id="9983" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'utilisation de produits de blanchiment supplémentaires est nuisible pour l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8974" docOffset="62">
      <en>The ink cannot be separated easily from the paper, which means that much of today's printed matter cannot be recycled.</en>
      <fr>Il n'est pas facile de séparer l'encre du papier, <DiscourseConnective annotation_id="10128">de sorte que</DiscourseConnective> la plus grande partie de ce qui est imprimé aujourd'hui ne peut pas être recyclé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9093" docOffset="63">
      <en>Companies such as the one I visited in London that use other forms of printing which are environmentally friendly need to be encouraged and incentives offered to make the process economically more even-handed.</en>
      <fr>Des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="10239">comme</DiscourseConnective> celle que j'ai visitée <DiscourseConnective annotation_id="10268">à</DiscourseConnective> Londres et qui utilisent d'autres types de procédés d'impression plus respectueux de l'environnement doivent être encouragées <DiscourseConnective annotation_id="10396">et</DiscourseConnective> doivent bénéficier de mesures incitatives <DiscourseConnective annotation_id="10441">afin de</DiscourseConnective> rendre le processus financièrement plus équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9303" docOffset="64">
      <en>I would like to see a market-driven solution supported by Member States, a solution where the industry self-regulates with a code of practice, taking the lead in environmental agendas.</en>
      <fr>J'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="10511">qu'</DiscourseConnective>une solution conforme aux lois du marché <DiscourseConnective annotation_id="10555">et</DiscourseConnective> soutenue par les États membres soit trouvée, une solution dans laquelle l'industrie s'auto-réglementerait à travers un code de bonnes pratiques, montrant la voie à suivre <DiscourseConnective annotation_id="10729">pour</DiscourseConnective> la protection de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9488" docOffset="65">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9488" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>, the EU has an important role to play in promoting awareness of these issues and supporting alternatives to ink-jet printing <DiscourseConnective annotation_id="9626" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> and where appropriate.</en>
      <fr>Ceci étant, l'UE a un rôle également important <DiscourseConnective annotation_id="10815">à</DiscourseConnective> jouer <DiscourseConnective annotation_id="10823">pour</DiscourseConnective> promouvoir la sensibilisation des gens sur ces questions <DiscourseConnective annotation_id="10885">et</DiscourseConnective> pour soutenir les solutions alternatives <DiscourseConnective annotation_id="10929">à</DiscourseConnective> l'impression par jet d'encre partout et chaque fois que c'est possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9654" id="041" name="Nikolaos Chountis">
    <ParallelChunk annotation_id="9654" docOffset="66">
      <en>(EL) Mr President, I asked for the floor in order to draw the attention and awareness of the European Parliament to an aspect of immigration policy which relates to unaccompanied minors and child rights, an issue which needs to be addressed by the Union as a whole and not only by the countries of entry, such as Greece.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, j'ai demandé la parole <DiscourseConnective annotation_id="11054">afin de</DiscourseConnective> sensibiliser le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="11097">et</DiscourseConnective> d'attirer son attention sur un aspect de la politique de l'immigration qui concerne les mineurs non accompagnés <DiscourseConnective annotation_id="11212">et</DiscourseConnective> les droits de l'enfant - un problème qui doit être abordé par l'Union dans son ensemble <DiscourseConnective annotation_id="11303">et</DiscourseConnective> pas seulement par les pays d'entrée, <DiscourseConnective annotation_id="11343">comme</DiscourseConnective> la Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9975" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="58278" annotation_id="9975">
          <DiscourseConnective annotation_id="9975" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you well know, under Community legislation, every request for asylum or residence must be examined in the Member State first entered by the applicant, regardless of his or her actual destination.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12370" annotation_id="11359">
          <DiscourseConnective annotation_id="11359" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, en vertu de la législation communautaire, chaque demande d'asile <DiscourseConnective annotation_id="11445">ou</DiscourseConnective> de résidence doit être traitée dans le premier État membre dans lequel arrive le demandeur, quelle que soit sa destination réelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10174" docOffset="68">
      <en>This places a burden on the structures in the entry country and works against the rights of applicants being dealt with en masse under the briefest of procedures.</en>
      <fr>Une telle situation impose une charge aux structures du pays d'entrée <DiscourseConnective annotation_id="11649">et</DiscourseConnective> va à l'encontre du fait que les droits individuels des demandeurs d'asile soient traités en masse, <DiscourseConnective annotation_id="11751">en</DiscourseConnective> appliquant les procédures les plus rapides possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10337" docOffset="69">
      <en>They are often sent on with no guarantee that their rights and life will be respected or remain in the country with no protection or social care and, <DiscourseConnective annotation_id="10487" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>, in the case of children, they fall victim to abuse and exploitation by various gangs.</en>
      <fr>Ils sont souvent expédiés <DiscourseConnective annotation_id="11834">sans</DiscourseConnective> garantie <DiscourseConnective annotation_id="11848">que</DiscourseConnective> leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="11865">et</DiscourseConnective> leur vie seront respectés <DiscourseConnective annotation_id="11894">ou</DiscourseConnective> restent dans le pays <DiscourseConnective annotation_id="11918">sans</DiscourseConnective> protection <DiscourseConnective annotation_id="11934">ou</DiscourseConnective> sans protection sociale, ce qui amène les enfants <DiscourseConnective annotation_id="11987">à</DiscourseConnective> être victimes d'abus <DiscourseConnective annotation_id="12010">et</DiscourseConnective> d'exploitation par différentes bandes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10586" docOffset="70">
      <en>I believe that, as the European Parliament, we should work to change and adapt Community and national legislation, <Alignment alignment="12199" annotation_id="10701">
          <Alignment alignment="13065" annotation_id="10701">
            <DiscourseConnective annotation_id="10701" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> unaccompanied minors reach the country which is their final destination, are not deported, and are ensured a dignified and safe stay in the European Union.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="12061">qu'en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12067">tant que</DiscourseConnective> Parlement européen, nous devrions œuvrer <DiscourseConnective annotation_id="12117">pour</DiscourseConnective> un changement <DiscourseConnective annotation_id="12136">et</DiscourseConnective> une adaptation de la législation nationale <DiscourseConnective annotation_id="12182">et</DiscourseConnective> communautaire <Alignment alignment="12955" annotation_id="12199">
          <Alignment alignment="6147" annotation_id="12199">
            <DiscourseConnective annotation_id="12199" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les mineurs non accompagnés atteignent le pays qui est leur destination finale, qu'ils ne soient pas déportés <DiscourseConnective annotation_id="12329">et</DiscourseConnective> qu'ils puissent bénéficier d'un séjour digne <DiscourseConnective annotation_id="12377">et</DiscourseConnective> sûr dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10865" id="042" name="Niki Tzavela">
    <ParallelChunk annotation_id="10865" docOffset="71">
      <en>(EL) Mr President, last week, I had meetings with various politicians from Arab states, namely the Emirates, Egypt and Jordan.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, j'ai eu des réunions la semaine passée avec plusieurs responsables politiques d'États arabes, à savoir des Émirats, de l'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="12565">et</DiscourseConnective> de la Jordanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10992" docOffset="72">
      <en>I should like to convey their concern about Iran's nuclear programme.</en>
      <fr>Je voudrais vous faire part de leurs inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="12633">à propos</DiscourseConnective> du programme nucléaire iranien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11062" docOffset="73">
      <en>I met Israelis who are extremely concerned <DiscourseConnective annotation_id="11105" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> their main concern is the support which Turkey is currently giving Iran.</en>
      <fr>J'ai rencontré des Israéliens qui sont très inquiets, principalement par rapport au soutien apporté actuellement à l'Iran par la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11182" docOffset="74">
      <en>They asked what the European Union's official position was on support by Prime Minister Erdoğan to the Tehran administration and about the statements by Mr Erdoğan that Iran's nuclear programme is for peaceful purposes.</en>
      <fr>Ils voulaient connaître la position officielle de l'Union européenne quant au soutien apporté par le Premier ministre Erdoğan au gouvernement de Téhéran, <DiscourseConnective annotation_id="12966">ainsi</DiscourseConnective> qu'en ce qui concerne les déclarations faites par M. Erdoğan selon lesquelles le programme nucléaire iranien a des objectifs pacifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11402" docOffset="75">
      <en>I have to admit that I did not know what our official position is on Turkey's statements and behaviour in terms of Iran's nuclear programme.</en>
      <fr>Je dois reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="13129">que</DiscourseConnective> je ne connaissais pas notre position officielle par rapport aux déclarations <DiscourseConnective annotation_id="13210">et</DiscourseConnective> à l'attitude de la Turquie à propos du programme nucléaire iranien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11543" docOffset="76">
      <en>The progress report says one thing and Mr Erdoğan says another.</en>
      <fr>Le rapport sur les progrès réalisés dit une chose <DiscourseConnective annotation_id="13331">et</DiscourseConnective> M. Erdoğan en dit une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11607" id="043" name="Georgios Papastamkos">
    <ParallelChunk annotation_id="11607" docOffset="77">
      <en>(EL) Mr President, the fact that the Commissioner present, Mrs Boel, called a text on the review of the Community budget in connection with the common agricultural policy inadequate at a public meeting of the European Parliament's Committee on Agriculture and Rural Development is a good sign.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, le fait <DiscourseConnective annotation_id="13399">que</DiscourseConnective> la commissaire présente, Mme Boel, ait qualifié d'inadéquat un texte relatif à la révision du budget communautaire de la politique agricole commune au cours d'une réunion publique de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="13617">et</DiscourseConnective> du développement rural est un bon signe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11901" docOffset="78">
      <en>In my opinion, under no circumstances should the debate on the financial review anticipate the review of the common agricultural policy for the post-2013 period.</en>
      <fr>J'estime que la discussion sur la révision financière ne devrait <DiscourseConnective annotation_id="13726">en</DiscourseConnective> aucun cas anticiper la révision de la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="13794">pour</DiscourseConnective> la période d'après 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12063" docOffset="79">
      <en>We are not simply calling for the ratio of agricultural spending to the overall Community budget to be defined.</en>
      <fr>Nous ne demandons pas <DiscourseConnective annotation_id="13846">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13857">que</DiscourseConnective> la part des dépenses agricoles par rapport au budget <DiscourseConnective annotation_id="13914">total</DiscourseConnective> de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="13937">soit</DiscourseConnective> définie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12175" docOffset="80">
      <en>We are calling, first and foremost, for the agricultural policy that we want to be defined, to finalise the contribution of the agricultural sector to the production of public goods, and <Alignment alignment="38151" annotation_id="12362">
          <DiscourseConnective annotation_id="12362" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> to decide on the resources to be made available for the targets set.</en>
      <fr>Nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="13966">avant</DiscourseConnective> toute chose <DiscourseConnective annotation_id="13984">que</DiscourseConnective> la politique agricole <DiscourseConnective annotation_id="14010">que</DiscourseConnective> nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="14027">soit</DiscourseConnective> définie, que la contribution du secteur agricole <DiscourseConnective annotation_id="14081">à</DiscourseConnective> la production de biens publics soit définitivement arrêtée <DiscourseConnective annotation_id="14142">et</DiscourseConnective> qu'on puisse <Alignment alignment="27097" annotation_id="14158">
          <DiscourseConnective annotation_id="14158" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> déterminer quelles ressources doivent être rendues disponibles <DiscourseConnective annotation_id="14229">pour</DiscourseConnective> les objectifs fixés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12436" docOffset="81">
      <en>This is the message which I wish to convey <Alignment alignment="14303" annotation_id="12479">
          <DiscourseConnective annotation_id="12479" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which I wish to impart to Commissioner Boel.</en>
      <fr>Tel est le message dont je veux vous faire part <Alignment alignment="12807" annotation_id="14303">
          <DiscourseConnective annotation_id="14303" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14306">que</DiscourseConnective> je souhaite transmettre <DiscourseConnective annotation_id="14334">à</DiscourseConnective> la commissaire Boel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12528" id="044" name="Iliana Ivanova">
    <ParallelChunk annotation_id="12528" docOffset="82">
      <en>(BG) Mr President, ladies and gentlemen, the free movement of persons is one of the fundamental freedoms of the European Union, and one of the pillars of the Single Market.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14394">et</DiscourseConnective> Messieurs, la libre circulation des personnes constitue l'une des libertés fondamentales de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="14508">et</DiscourseConnective> l'un des piliers du marché unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12701" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="14546" annotation_id="12701">
          <DiscourseConnective annotation_id="12701" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a number of Member States are still continuing to impose restrictions on Bulgarians and Romanians with regard to access to their labour market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27198" annotation_id="14546">
          <DiscourseConnective annotation_id="14546" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un certain nombre d'États membres continuent d'imposer des restrictions concernant l'accès des Bulgares <DiscourseConnective annotation_id="14661">et</DiscourseConnective> des Roumains à leur marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12854" docOffset="84">
      <en>The arguments for maintaining the restrictions are contrary to market logic, especially during a crisis.</en>
      <fr>Les arguments plaidant en faveur du maintien des restrictions sont contraires <DiscourseConnective annotation_id="14781">à</DiscourseConnective> la logique du marché, principalement en temps de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12959" docOffset="85">
      <en>Even the Commissioner for Employment declared some time ago: 'The right to work in another country is a fundamental freedom for people in the EU'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14839">Même</DiscourseConnective> le commissaire chargé de l'emploi a déclaré il y a quelques temps: "Le droit de travailler dans un autre pays représente une liberté fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="14990">pour</DiscourseConnective> les citoyens de l'UE".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13106" docOffset="86">
      <en>He is absolutely right too.</en>
      <fr>Il a tout à fait raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13134" docOffset="87">
      <en>Maintaining these restrictions against workers from the new Member States creates anomalies in the market and contradicts the principle of non-discrimination which is enshrined in the treaties on which the European Union is founded, <DiscourseConnective annotation_id="13367" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> tarnishing the European Union's image.</en>
      <fr>Le maintien de ces restrictions à l'encontre de travailleurs des nouveaux États membres crée des anomalies sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="15164">et</DiscourseConnective> contredit le principe de non-discrimination qui est inscrit dans les traités sur lesquels repose l'Union européenne, ce qui ternit la réputation de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13414" docOffset="88">
      <en>I urge the European Commission to coordinate with Member States the lifting, as soon as possible, of labour market restrictions for Member States which have recently joined.</en>
      <fr>Je demande instamment à la Commission européenne de coordonner avec les États membres la levée, dans les plus brefs délais, des restrictions en matière d'accès au marché du travail dont sont victimes les États membres qui ont récemment adhéré à l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13588" docOffset="89">
      <en>Fellow Members, I am <Alignment alignment="25022" annotation_id="13609">
          <DiscourseConnective annotation_id="13609" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> asking for your support <Alignment alignment="15627" annotation_id="13638">
          <Alignment alignment="45482" annotation_id="13638">
            <DiscourseConnective annotation_id="13638" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can achieve a truly free market and equal rights for all European citizens.</en>
      <fr>Chers collègues, je demande <Alignment alignment="1368" annotation_id="15603">
          <DiscourseConnective annotation_id="15603" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> votre soutien <Alignment alignment="3535" annotation_id="15627">
          <Alignment alignment="10170" annotation_id="15627">
            <DiscourseConnective annotation_id="15627" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions réaliser un marché réellement libre <DiscourseConnective annotation_id="15687">et</DiscourseConnective> garantir une égalité des droits <DiscourseConnective annotation_id="15722">pour</DiscourseConnective> tous les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13725" id="045" name="Françoise Castex">
    <ParallelChunk annotation_id="13725" docOffset="90">
      <en>(FR) Mr President, I would like to come back to a recent event, namely the Swiss vote on minarets.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais revenir sur un événement récent, la votation suisse sur les minarets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13824" docOffset="91">
      <en>Admittedly, the vote was held in a country outside the European Union, <Alignment alignment="15938" annotation_id="13895">
          <DiscourseConnective annotation_id="13895" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it clearly concerns an issue that is not unfamiliar to us.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15861">Certes</DiscourseConnective>, ce vote s'est produit dans un État non membre de l'Union européenne, <Alignment alignment="8558" annotation_id="15938">
          <DiscourseConnective annotation_id="15938" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est évident qu'il touche à une question qui ne nous est pas étrangère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13958" docOffset="92">
      <en>I would like to come back to this event <Alignment alignment="37295" annotation_id="13998">
          <DiscourseConnective annotation_id="13998" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <Alignment alignment="16068" annotation_id="14009">
          <DiscourseConnective annotation_id="14009" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provides an excuse to talk about secularism, <Alignment alignment="40001" annotation_id="14059">
          <DiscourseConnective annotation_id="14059" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can never talk enough about secularism in this House.</en>
      <fr>Je souhaite revenir sur cet événement <Alignment alignment="30196" annotation_id="16055">
          <DiscourseConnective annotation_id="16055" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'y vois <Alignment alignment="17056" annotation_id="16068">
          <DiscourseConnective annotation_id="16068" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prétexte de parler de laïcité, <Alignment alignment="18138" annotation_id="16108">
          <DiscourseConnective annotation_id="16108" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on ne parle jamais trop de laïcité dans cette enceinte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14120" docOffset="93">
      <en>There is an urgent need for the principle of secularism to dominate the organisation of our society. I would like to talk in simple terms here.</en>
      <fr>Il est nécessaire et urgent <DiscourseConnective annotation_id="16195">que</DiscourseConnective> le principe de laïcité domine l'organisation de notre société, et je voudrais dire ici des choses simples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14264" docOffset="94">
      <en>Firstly, the opposite principle to secularism is not religiousness and still less spirituality.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16306">Tout d'abord</DiscourseConnective>, le principe contraire de la laïcité, ce n'est pas la religiosité <DiscourseConnective annotation_id="16385">ou encore</DiscourseConnective> moins la spiritualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14360" docOffset="95">
      <en>The opposite principle to secularism is religious communitarianism which lays down regulations and laws that are above civil law and encloses individuals into infra-societal groups.</en>
      <fr>Le principe contraire <DiscourseConnective annotation_id="16440">à</DiscourseConnective> la laïcité, c'est le communautarisme religieux qui édicte des règles <DiscourseConnective annotation_id="16511">et</DiscourseConnective> des lois supérieures aux lois civiles, le communautarisme qui enferme des individus dans des groupes infra-sociétaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14542" docOffset="96">
      <en>Our European Union, as a result of its history, is multicultural and multiethnic.</en>
      <fr>Notre Union, par son histoire, est multiculturelle <DiscourseConnective annotation_id="16683">et</DiscourseConnective> multiethnique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14624" docOffset="97">
      <en>It is and will increasingly be so, <Alignment alignment="2052" annotation_id="14659">
          <DiscourseConnective annotation_id="14659" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> only secularism can enable emancipated individuals and their communities to live and thrive.</en>
      <fr>Elle l'est <DiscourseConnective annotation_id="16712">et</DiscourseConnective> le sera de plus <DiscourseConnective annotation_id="16731">en plus</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4721" annotation_id="16740">
          <DiscourseConnective annotation_id="16740" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> seule la laïcité peut permettre à des individus émancipés de leur communauté de vivre <DiscourseConnective annotation_id="16829">et</DiscourseConnective> de s'épanouir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14756" id="046" name="Teresa Riera Madurell">
    <ParallelChunk annotation_id="14756" docOffset="98">
      <en>(ES) Mr President, clinical trials are a benchmark method of clinical research and are considered to be the most reliable source of information on which to base treatment decisions.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, les essais cliniques représentent une méthode de référence pour la recherche clinique <DiscourseConnective annotation_id="16961">et</DiscourseConnective> ils sont considérés comme la source d'information la plus fiable sur laquelle baser des décisions en matière de traitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14938" docOffset="99">
      <en>I would, <Alignment alignment="63707" annotation_id="14947">
          <DiscourseConnective annotation_id="14947" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like to alert the House to the fact that a recent study by the European Society of Cardiology has once again demonstrated that there are serious limitations to this methodology as a result of low levels of participation by women in such trials.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="30978" annotation_id="17100">
          <DiscourseConnective annotation_id="17100" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> alerter l'Assemblée sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="17142">qu'</DiscourseConnective>une étude récente de la Société européenne de cardiologie a démontré une nouvelle fois les importantes limites de cette méthodologie, vu les faibles taux de participation des femmes <DiscourseConnective annotation_id="17327">à</DiscourseConnective> de tels essais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15201" docOffset="100">
      <en>The differences between men and women, in terms of risk factors, disease presentation and response to treatment have been scientifically proven.</en>
      <fr>Les différences existantes entre les hommes <DiscourseConnective annotation_id="17389">et</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="17403">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les facteurs de risque, l'exposition aux maladies <DiscourseConnective annotation_id="17472">et</DiscourseConnective> les réactions aux traitements ont été démontrées scientifiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15346" docOffset="101">
      <en>The result is that the spectacular achievements in recent years in terms of prevention and treatment of cardiovascular diseases have not been reflected in a significant decline in women's mortality rates.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17542">Par conséquent</DiscourseConnective>, les résultats spectaculaires constatés ces dernières années <DiscourseConnective annotation_id="17618">en</DiscourseConnective> matière de prévention <DiscourseConnective annotation_id="17643">et</DiscourseConnective> de traitement des maladies cardiovasculaires ne se sont pas traduits par un déclin significatif des taux de mortalité chez les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15551" docOffset="102">
      <en>It is therefore essential that as European institutions, we promote research that is specifically aimed at women, either through their more extensive inclusion in clinical studies, or through designing studies that are conducted exclusively on women.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17781">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="17813">que</DiscourseConnective> les institutions européennes encouragent une recherche axée spécifiquement sur les femmes, <DiscourseConnective annotation_id="17908">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17913">en</DiscourseConnective> les intégrant davantage dans les études cliniques, <DiscourseConnective annotation_id="17967">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17972">en</DiscourseConnective> concevant des études portant exclusivement sur les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15802" id="047" name="Frieda Brepoels">
    <ParallelChunk annotation_id="15802" docOffset="103">
      <en>(NL) Mr President, I, too, wish to talk about last Friday's decision of the Turkish Constitutional Court to ban the Democratic Society Party (DTP), which has resulted in no less than 22 members of the Turkish Parliament being either expelled from the parliament or deprived of their political rights for five years.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="18078">aussi</DiscourseConnective> parler de la décision prise vendredi dernier par la Cour constitutionnelle turque d'interdire le parti de la société démocratique (DTP), ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="18230">pour</DiscourseConnective> conséquence que pas moins de 22 membres du parlement turc ont été <DiscourseConnective annotation_id="18301">soit</DiscourseConnective> expulsés du parlement, <DiscourseConnective annotation_id="18329">soit</DiscourseConnective> privés de leurs droits politiques <DiscourseConnective annotation_id="18368">pour</DiscourseConnective> cinq ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16118" docOffset="104">
      <en>Unfortunately, these parliamentarians include Leyla Zana, to whom we awarded the Sakharov Prize in 1995.</en>
      <fr>Leyla Zana, <DiscourseConnective annotation_id="18395">à</DiscourseConnective> qui nous avons décerné le prix Sakharov <DiscourseConnective annotation_id="18437">en</DiscourseConnective> 1995, fait <DiscourseConnective annotation_id="18451">malheureusement</DiscourseConnective> partie de ces députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16223" docOffset="105">
      <en>It is already the fourth time that a Kurdish party has been banned; time and again, Kurds endeavour to stand up for the rights of their people under a different name and time <DiscourseConnective annotation_id="16398" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> again they are suppressed for allegedly propounding ideas counter to the unity of the Turkish State.</en>
      <fr>C'est la quatrième fois <DiscourseConnective annotation_id="18514">qu'</DiscourseConnective>un parti kurde est interdit. Les Kurdes s'efforcent chaque fois de défendre les droits de leur peuple sous un nom différent et chaque fois ils sont évincés <DiscourseConnective annotation_id="18673">pour</DiscourseConnective> avoir soi-disant répandu des idées qui vont à l'encontre de l'unité de l'État turc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16503" docOffset="106">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16503" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective> the essence of democracy includes freedom of association and freedom of opinion, and so this divests of all credibility the so-called 'democratic opening' initiative launched by Prime Minister Erdoğan earlier this year with regard to the Kurdish question.</en>
      <fr>L'essence même de la démocratie inclut la liberté d'association <DiscourseConnective annotation_id="18826">et</DiscourseConnective> la liberté d'opinion, <DiscourseConnective annotation_id="18851">et</DiscourseConnective> cela ôte donc toute crédibilité à la soi-disant initiative d'"ouverture démocratique" lancée par le Premier ministre Erdoğan au début de cette année <DiscourseConnective annotation_id="19003">à propos</DiscourseConnective> de la question kurde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16763" docOffset="107">
      <en>I should very much like to support Mrs Ludford's call for a debate on this in January.</en>
      <fr>Je soutiens de tout cœur la demande formulée par Mme Ludford <DiscourseConnective annotation_id="19095">pour qu'</DiscourseConnective>un débat soit organisé <DiscourseConnective annotation_id="19126">à</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="19137">en</DiscourseConnective> janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16850" id="048" name="Hélène Flautre">
    <ParallelChunk annotation_id="16850" docOffset="108">
      <en>(FR) Mr President, the following is an extract from a letter written by William Bourdon, Taoufik Ben Brik's lawyer, to Mr Sarkozy, President of the French Republic: 'I have had the opportunity to denounce, <Alignment alignment="57508" annotation_id="17056">
          <DiscourseConnective annotation_id="17056" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> all his Tunisian lawyers have done, the legal farce which has resulted in Taoufik Ben Brik being sentenced, without in-depth examination, to a staggering six months in prison.</en>
      <fr>Monsieur le Président, voici un extrait de la lettre écrite par William Bourdon, avocat de Taoufik Ben Brik, <DiscourseConnective annotation_id="19258">à</DiscourseConnective> M. Sarkozy, président de la République française: "j'ai eu l'occasion de dénoncer, <Alignment alignment="19826" annotation_id="19343">
          <DiscourseConnective annotation_id="19343" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous ses avocats tunisiens, la mascarade judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="19401">à</DiscourseConnective> l'issue de laquelle Taoufik Ben Brik a été condamné, <DiscourseConnective annotation_id="19456">sans</DiscourseConnective> examen au fond, <DiscourseConnective annotation_id="19477">à</DiscourseConnective> une peine ahurissante de six mois de prison ferme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17235" docOffset="109">
      <en>I can unequivocally and formally attest to the fact that the dossier of the proceedings which led to this conviction was totally fabricated and was based on the personal vendetta of President Ben Ali.</en>
      <fr>Je <DiscourseConnective annotation_id="19533">puis</DiscourseConnective> attester de façon absolument formelle <DiscourseConnective annotation_id="19576">du fait que</DiscourseConnective> le dossier de procédure qui a fondé cette accusation a été totalement fabriqué <DiscourseConnective annotation_id="19667">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19670">s'</DiscourseConnective>inscrit dans une logique de vengeance personnelle du président Ben Ali.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17436" docOffset="110">
      <en>Throughout this year, 2009, he has been unable to travel <Alignment alignment="19790" annotation_id="17493">
          <DiscourseConnective annotation_id="17493" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fragility of his immune system is such that he is always at risk of being exposed to serious diseases.</en>
      <fr>Toute cette année 2009, il n'a pas pu voyager <Alignment alignment="19862" annotation_id="19790">
          <DiscourseConnective annotation_id="19790" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa fragilité immunitaire est telle <DiscourseConnective annotation_id="19829">qu'</DiscourseConnective>il est toujours <DiscourseConnective annotation_id="19848">en</DiscourseConnective> risque d'être exposé <DiscourseConnective annotation_id="19872">à</DiscourseConnective> de graves pathologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17606" docOffset="111">
      <en>I believe that his family have succeeded in bringing him essential medicine, <Alignment alignment="20003" annotation_id="17683">
          <DiscourseConnective annotation_id="17683" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am not certain of this.</en>
      <fr>Je crois comprendre <DiscourseConnective annotation_id="19917">que</DiscourseConnective> sa famille arriverait <DiscourseConnective annotation_id="19943">à</DiscourseConnective> lui acheminer les médicaments qui lui sont indispensables <Alignment alignment="13332" annotation_id="20003">
          <DiscourseConnective annotation_id="20003" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> sans en être certain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17713" docOffset="112">
      <en>His Tunisian lawyers have only intermittent access to their client, <Alignment alignment="20105" annotation_id="17781">
          <DiscourseConnective annotation_id="17781" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some are systematically denied any possibility of visiting him.</en>
      <fr>Ses avocats tunisiens n'ont accès <DiscourseConnective annotation_id="20064">à</DiscourseConnective> leur client que de façon intermittente <Alignment alignment="7905" annotation_id="20105">
          <DiscourseConnective annotation_id="20105" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains d'entre eux sont systématiquement écartés de toute possibilité de lui rendre visite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17849" docOffset="113">
      <en>The only time that his wife has been able to see him was for a few minutes a few days ago, <Alignment alignment="49290" annotation_id="17940">
          <DiscourseConnective annotation_id="17940" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> she has been unable to see him again since.'</en>
      <fr>Son épouse n'a pu le rencontrer <DiscourseConnective annotation_id="20234">que</DiscourseConnective> quelques minutes il y a quelques jours, <Alignment alignment="23125" annotation_id="20278">
          <DiscourseConnective annotation_id="20278" sense="Expansion.Conjunction">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir pu le revoir à nouveau".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17989" docOffset="114">
      <en>Mr President, please write to the Tunisian authorities to request the release of Taoufik Ben Brik.</en>
      <fr>Monsieur le Président, s'il vous plaît, écrivez aux autorités tunisiennes <DiscourseConnective annotation_id="20388">pour</DiscourseConnective> libérer Taoufik Ben Brik.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18088" id="049" name="Marie-Christine Vergiat">
    <ParallelChunk annotation_id="18088" docOffset="115">
      <en>(FR) Mr President, I am going to follow on from Mrs Flautre's speech and invite you to write to the Tunisian authorities.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je vais poursuivre l'intervention de Mme Flautre <DiscourseConnective annotation_id="20491">et</DiscourseConnective>, moi aussi, vous demander d'écrire aux autorités tunisiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18210" docOffset="116">
      <en>This year, we are going to award the Sakharov Prize, the symbol of the European Parliament's commitment to human rights.</en>
      <fr>Nous allons remettre cette année le prix Sakharov, symbole de l'attachement du Parlement européen aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18331" docOffset="117">
      <en>We have a partnership agreement with Tunisia which contains many provisions relating to democracy and human rights.</en>
      <fr>Nous avons avec la Tunisie un accord de partenariat qui contient de nombreuses dispositions en matière de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="20794">et</DiscourseConnective> de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18447" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="20819" annotation_id="18447">
          <DiscourseConnective annotation_id="18447" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the presidential elections in Tunisia have just been held in lamentable conditions that are unworthy of the provisions contained in the agreement with the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27009" annotation_id="20819">
          <DiscourseConnective annotation_id="20819" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les élections présidentielles <DiscourseConnective annotation_id="20853">en</DiscourseConnective> Tunisie viennent de se dérouler dans des conditions lamentables, indignes des dispositions contenues dans le cadre de l'accord avec le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18632" docOffset="119">
      <en>We cannot remain silent.</en>
      <fr>Nous ne pouvons nous taire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18657" docOffset="120">
      <en>Human rights defenders in Tunisia are being scorned, arrested and humiliated.</en>
      <fr>Les défenseurs des droits de l'homme sont bafoués <DiscourseConnective annotation_id="21089">en</DiscourseConnective> Tunisie, arrêtés, humiliés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18735" docOffset="121">
      <en>This can go on no longer.</en>
      <fr>Cela ne peut plus durer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18761" docOffset="122">
      <en>That is why, Mr President, I urge you to write to President Ben Ali and to call, in particular, for the release of Taoufik Ben Brik, a committed journalist whose only crime has been to criticise the so-called democracy in Tunisia.</en>
      <fr>C'est pour cela, Monsieur le Président, que je vous demande instamment d'écrire au président Ben Ali <DiscourseConnective annotation_id="21246">et</DiscourseConnective> de demander, <DiscourseConnective annotation_id="21262">notamment</DiscourseConnective>, la libération de Taoufik Ben Brik, journaliste engagé qui n'a commis comme seul crime que celui de critiquer la soi-disant démocratie tunisienne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18992" id="050" name="Fiorello Provera">
    <ParallelChunk annotation_id="18992" docOffset="123">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I had requested that the picture of a young Iranian woman, Neda Agha-Soltan, be displayed in Brussels alongside that of Aung San Suu Kyi.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21456">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'avais demandé <DiscourseConnective annotation_id="21486">que</DiscourseConnective> la photo d'une jeune femme iranienne, Neda Agha-Soltan, <DiscourseConnective annotation_id="21546">soit</DiscourseConnective> affichée <DiscourseConnective annotation_id="21560">à</DiscourseConnective> Bruxelles à côté de celle d'Aung San Suu Kyi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19171" docOffset="124">
      <en>Mrs Soltan was killed <DiscourseConnective annotation_id="19193" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> she was seeking freedom and transparency in Iran and has become a symbol for freedom and, above all, for women fighting for freedom.</en>
      <fr>Mme Soltan a été tuée alors qu'elle luttait pour la liberté <DiscourseConnective annotation_id="21668">et</DiscourseConnective> la transparence <DiscourseConnective annotation_id="21687">en</DiscourseConnective> Iran <DiscourseConnective annotation_id="21695">et</DiscourseConnective> elle est devenue un symbole de la liberté <DiscourseConnective annotation_id="21740">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21743">surtout</DiscourseConnective> un symbole des femmes luttant <DiscourseConnective annotation_id="21781">pour</DiscourseConnective> la liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19329" docOffset="125">
      <en>My request has been signed by 75 Members and five political groups.</en>
      <fr>Ma demande a été signée par 75 députés <DiscourseConnective annotation_id="21837">et</DiscourseConnective> par cinq groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19397" docOffset="126">
      <en>I believe that it is particularly important that it is granted, especially at the current time, <DiscourseConnective annotation_id="19493" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Ayatollah Khamenei in Iran says that he intends to repress any kind of protest and any kind of opposition.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="21878">qu'</DiscourseConnective>il est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="21915">que</DiscourseConnective> cette demande <DiscourseConnective annotation_id="21933">soit</DiscourseConnective> entendue, principalement <DiscourseConnective annotation_id="21963">en</DiscourseConnective> cette période où l'Ayatollah Khamenei déclare <DiscourseConnective annotation_id="22012">en</DiscourseConnective> Iran <DiscourseConnective annotation_id="22020">qu'</DiscourseConnective>il entend réprimer toute forme de protestation <DiscourseConnective annotation_id="22070">et</DiscourseConnective> tout type d'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19603" docOffset="127">
      <en>I hope that my request is granted.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="22106">qu'</DiscourseConnective>il sera répondu favorablement à ma demande.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19638" id="051" name="Alajos Mészáros">
    <ParallelChunk annotation_id="19638" docOffset="128">
      <en>Mr President, along with the approaching winter season, the threat of a new gas crisis is emerging from the east.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="22181">à</DiscourseConnective> l'approche de l'hiver, la menace d'une nouvelle crise gazière se profile de l'Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19752" docOffset="129">
      <en>A few weeks ago, Prime Minister Putin made it clear to us that Russia may again violate its gas-supply contracts with EU Member States.</en>
      <fr>Il y a quelques semaines, le Premier ministre Poutine nous a bien fait comprendre <DiscourseConnective annotation_id="22348">que</DiscourseConnective> la Russie pourrait à nouveau rompre les contrats d'approvisionnement en gaz avec les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19888" docOffset="130">
      <en>To avoid this, he called on the EU to lend as much as EUR 1 billion to Ukraine in order for it to be able to fulfil its gas-transit commitments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22460">Pour</DiscourseConnective> l'éviter, il a demandé <DiscourseConnective annotation_id="22488">à</DiscourseConnective> l'UE d'accorder un prêt d'un milliard d'euros <DiscourseConnective annotation_id="22536">à</DiscourseConnective> l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="22548">afin de</DiscourseConnective> lui permettre de respecter ses engagements en matière de transit de gaz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20033" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="31027" annotation_id="20033">
          <DiscourseConnective annotation_id="20033" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we may expect another round of strange political play directed by our Russian partner.</en>
      <fr>Nous pourrions <Alignment alignment="20101" annotation_id="22644">
          <DiscourseConnective annotation_id="22644" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> assister à une nouvelle manche de cet étrange jeu politique joué par notre partenaire russe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20123" docOffset="132">
      <en>This is unacceptable.</en>
      <fr>C'est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20145" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="22762" annotation_id="20145">
          <DiscourseConnective annotation_id="20145" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> particular Member States are concerned by this on different levels, the EU will have to take unified measures and adopt an assertive standpoint on this crucial issue on principle, out of solidarity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1613" annotation_id="22762">
          <DiscourseConnective annotation_id="22762" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres soient concernés à des degrés divers, il faut que l'UE adopte des mesures communes <DiscourseConnective annotation_id="22872">et</DiscourseConnective> fasse preuve d'autorité <DiscourseConnective annotation_id="22899">à propos</DiscourseConnective> de cette question capitale, par principe et par solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20353" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="11907" annotation_id="20353">
          <DiscourseConnective annotation_id="20353" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is a signal to speed up our new projects for the diversification of long-term energy supply <Alignment alignment="71491" annotation_id="20460">
          <Alignment alignment="71491" annotation_id="20460">
            <DiscourseConnective annotation_id="20460" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Russian influence can be minimalised.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="22971">s'</DiscourseConnective>agit, <Alignment alignment="2641" annotation_id="22979">
          <DiscourseConnective annotation_id="22979" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'un signal nous invitant <DiscourseConnective annotation_id="23019">à</DiscourseConnective> accélérer nos nouveaux projets de diversification de notre approvisionnement énergétique à long terme, <Alignment alignment="20460" annotation_id="23124">
          <Alignment alignment="22976" annotation_id="23124">
            <DiscourseConnective annotation_id="23124" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'influence russe <DiscourseConnective annotation_id="23155">soit</DiscourseConnective> réduite au minimum.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20506" id="052" name="Eduard Kukan">
    <ParallelChunk annotation_id="20506" docOffset="135">
      <en>(SK) Mr President, ladies and gentlemen, the entry into force of the Lisbon Treaty has <Alignment alignment="23275" annotation_id="20593">
          <DiscourseConnective annotation_id="20593" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> had a favourable effect on the conditions for further expansion of the EU.</en>
      <fr>(SK) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23217">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="23240">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne a <Alignment alignment="16520" annotation_id="23275">
          <DiscourseConnective annotation_id="23275" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> eu des conséquences positives <DiscourseConnective annotation_id="23311">pour</DiscourseConnective> les conditions permettant un nouvel élargissement de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20673" docOffset="136">
      <en>Nobody can now argue any longer that the Union lacks the institutional capacity for expansion and decision making, <DiscourseConnective annotation_id="20788" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this is now in place.</en>
      <fr>Plus personne ne peut affirmer <DiscourseConnective annotation_id="23406">que</DiscourseConnective> l'Union ne dispose pas de la capacité institutionnelle lui permettant de s'élargir <DiscourseConnective annotation_id="23493">et</DiscourseConnective> de prendre des décisions; tout cela est désormais <DiscourseConnective annotation_id="23546">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20813" docOffset="137">
      <en>There are no reasons, <Alignment alignment="23565" annotation_id="20835">
          <DiscourseConnective annotation_id="20835" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for delaying or hindering the process of further expansion.</en>
      <fr>Il n'y a <Alignment alignment="1531" annotation_id="23565">
          <DiscourseConnective annotation_id="23565" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus aucune raison de retarder <DiscourseConnective annotation_id="23601">ou</DiscourseConnective> d'entraver le processus de nouveaux élargissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20906" docOffset="138">
      <en>This applies particularly to the Western Balkans region.</en>
      <fr>Cela concerne particulièrement la région des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20963" docOffset="139">
      <en>There have recently been intensive and generally positive developments in the region.</en>
      <fr>Une évolution généralement positive <DiscourseConnective annotation_id="23758">et</DiscourseConnective> intense s'est récemment manifestée dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21049" docOffset="140">
      <en>The reports published recently on progress in the individual countries confirm this, <Alignment alignment="26004" annotation_id="21134">
          <DiscourseConnective annotation_id="21134" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> does the EU expansion strategy for 2010 published by the Commission.</en>
      <fr>C'est ce que confirment les rapports récemment publiés sur les progrès réalisés dans les différents pays, <Alignment alignment="9348" annotation_id="23918">
          <DiscourseConnective annotation_id="23918" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la stratégie d'élargissement de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="23965">pour</DiscourseConnective> 2010 publiée par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21206" docOffset="141">
      <en>Together with the introduction of a visa-free regime for entry into the Schengen area, a real chance is arising for the countries of the region to make progress on their European path.</en>
      <fr>Conjointement avec l'introduction d'un régime d'accès <DiscourseConnective annotation_id="24056">sans</DiscourseConnective> visa dans l'espace Schengen, de réelles chances <DiscourseConnective annotation_id="24109">s'</DiscourseConnective>offrent aux pays de la région <DiscourseConnective annotation_id="24141">pour</DiscourseConnective> avancer sur la voie de l'intégration européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21391" docOffset="142">
      <en>It is up to them to make use of it.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="24201">à</DiscourseConnective> eux d'en profiter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21427" docOffset="143">
      <en>The EU too, <Alignment alignment="71447" annotation_id="21439">
          <DiscourseConnective annotation_id="21439" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, must not dither but must proceed responsibly and rationally, fully respecting the circumstances <Alignment alignment="74772" annotation_id="21544">
          <DiscourseConnective annotation_id="21544" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament must play an active role.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3331" annotation_id="24222">
          <DiscourseConnective annotation_id="24222" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne faut pas non plus que l'UE tergiverse; elle doit avancer d'une façon responsable <DiscourseConnective annotation_id="24320">et</DiscourseConnective> rationnelle dans le plein respect des circonstances, <Alignment alignment="22848" annotation_id="24376">
          <DiscourseConnective annotation_id="24376" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen a un rôle actif <DiscourseConnective annotation_id="24417">à</DiscourseConnective> jouer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21598" id="053" name="Tanja Fajon">
    <ParallelChunk annotation_id="21598" docOffset="144">
      <en>(SL) This week, overnight from Friday to Saturday, after more than two decades, the citizens of the Former Yugoslav Republic of Macedonia, Serbia and Montenegro will finally again be able to enter the European Union without a visa.</en>
      <fr>(SL) Cette semaine, pendant la nuit de vendredi <DiscourseConnective annotation_id="24474">à</DiscourseConnective> samedi, <DiscourseConnective annotation_id="24484">après</DiscourseConnective> plus de deux décennies, les citoyens de l'ex-République yougoslave de Macédoine, de Serbie <DiscourseConnective annotation_id="24581">et</DiscourseConnective> du Monténégro pourront <DiscourseConnective annotation_id="24607">enfin</DiscourseConnective> entrer à nouveau dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="24654">sans</DiscourseConnective> visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21830" docOffset="145">
      <en>That will be a great day and an opportunity for celebration.</en>
      <fr>Ce sera un grand jour <DiscourseConnective annotation_id="24687">et</DiscourseConnective> une occasion de célébrer un tel événement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21891" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="24745" annotation_id="21891">
          <DiscourseConnective annotation_id="21891" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to use this opportunity to call once again on the European Commission and the Council to do everything possible to lift the visa requirement for the citizens of Bosnia and Herzegovina and Albania as soon as possible.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="4640" annotation_id="24745">
          <DiscourseConnective annotation_id="24745" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> profiter de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="24778">pour</DiscourseConnective> demander une nouvelle fois <DiscourseConnective annotation_id="24810">à</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="24837">et</DiscourseConnective> au Conseil de faire tout ce qui est en leur pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="24892">pour</DiscourseConnective> lever le plus rapidement possible les obligations en matière de visa <DiscourseConnective annotation_id="24966">pour</DiscourseConnective> les citoyens de Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="25009">et</DiscourseConnective> d'Albanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22130" docOffset="147">
      <en>We must not allow any new divisions in the Western Balkans or lose any time, particularly to the detriment of the younger generation.</en>
      <fr>On ne peut admettre de nouvelles divisions dans les Balkans occidentaux ni perdre du temps, <DiscourseConnective annotation_id="25115">en particulier</DiscourseConnective> au détriment de la jeune génération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22264" docOffset="148">
      <en>It is hard to believe that the majority of young people in these countries still know nothing about the European Union.</en>
      <fr>Il est difficile de croire <DiscourseConnective annotation_id="25194">que</DiscourseConnective> la majorité des jeunes de ces pays ignorent toujours tout de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22384" docOffset="149">
      <en>Our responsibility is to tear down the new visa walls which came into existence in the Western Balkans after the fall of the Berlin Wall.</en>
      <fr>Il est de notre responsabilité d'abattre les nouveaux murs en matière de visa qui ont été érigés dans les Balkans occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="25405">après</DiscourseConnective> la chute du mur de Berlin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22522" docOffset="150">
      <en>This <Alignment alignment="54037" annotation_id="22527">
          <DiscourseConnective annotation_id="22527" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> goes for the population of Kosovo.</en>
      <fr>Cela vaut <Alignment alignment="17770" annotation_id="25448">
          <DiscourseConnective annotation_id="25448" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25458">pour</DiscourseConnective> la population du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22567" docOffset="151">
      <en>The Western Balkans needs a clear European perspective.</en>
      <fr>Il faut offrir aux Balkans occidentaux une perspective européenne claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22623" docOffset="152">
      <en>Let us not give in to unfounded fears.</en>
      <fr>Ne cédons pas à des craintes non fondées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22662" id="054" name="Cristian Silviu Buşoi">
    <ParallelChunk annotation_id="22662" docOffset="153">
      <en>(RO) Mr President, ladies and gentlemen, two really historic events have marked the end of 2009: the Treaty of Lisbon's entry into force and the Copenhagen Summit.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25641">et</DiscourseConnective> Messieurs, deux événements véritablement historiques ont marqué la fin de l'année 2009: l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="25741">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="25774">et</DiscourseConnective> le sommet de Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22826" docOffset="154">
      <en>I would like to use my speech to express my satisfaction with regard to the way in which the European Union is proving, at the moment, to be the main actor <DiscourseConnective annotation_id="22982" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to finding viable solutions in the combat against climate change.</en>
      <fr>Je voudrais consacrer mon temps de parole <DiscourseConnective annotation_id="25844">pour</DiscourseConnective> exprimer ma satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="25874">à</DiscourseConnective> l'égard de la manière dont l'Union européenne montre <DiscourseConnective annotation_id="25929">pour</DiscourseConnective> le moment qu'elle est le principal acteur dans la recherche de solutions viables <DiscourseConnective annotation_id="26015">à</DiscourseConnective> la lutte contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23062" docOffset="155">
      <en>I am similarly pleased that Member States have managed to reach agreement at all and present a common position, even <DiscourseConnective annotation_id="23179" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> reaching agreement among the 27 Member States is no easy task.</en>
      <fr>Je constate avec tout autant de joie <DiscourseConnective annotation_id="26096">que</DiscourseConnective> les États membres sont parvenus <DiscourseConnective annotation_id="26132">à</DiscourseConnective> trouver un accord <DiscourseConnective annotation_id="26152">et</DiscourseConnective> à présenter une position commune, <DiscourseConnective annotation_id="26189">alors que</DiscourseConnective> ce n'est pas une tâche facile de trouver un accord entre 27 États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23249" docOffset="156">
      <en>The outcome will perhaps not match up to our ambitions and expectations, <Alignment alignment="26360" annotation_id="23322">
          <DiscourseConnective annotation_id="23322" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the decision made by the European Union Member States to offer EUR 7.2 billion to the developing countries is all the more important <Alignment alignment="26513" annotation_id="23459">
          <DiscourseConnective annotation_id="23459" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> these countries are in urgent need of financial support.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="26277">résultat</DiscourseConnective> ne sera peut-être pas à la hauteur de nos ambitions <DiscourseConnective annotation_id="26338">et</DiscourseConnective> de nos espérances, <Alignment alignment="18725" annotation_id="26360">
          <DiscourseConnective annotation_id="26360" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision prise par les États membres de l'Union européenne d'offrir 7,2 milliards d'euros aux pays en développement est d'<DiscourseConnective annotation_id="26490">autant</DiscourseConnective> plus importante <Alignment alignment="24034" annotation_id="26513">
          <DiscourseConnective annotation_id="26513" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces pays ont un besoin urgent d'aide financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23519" docOffset="157">
      <en>It is <Alignment alignment="26577" annotation_id="23525">
          <DiscourseConnective annotation_id="23525" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible that this example could encourage the other UN countries to take the same action.</en>
      <fr>Il se peut <Alignment alignment="34480" annotation_id="26577">
          <DiscourseConnective annotation_id="26577" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26587">que</DiscourseConnective> cet exemple encourage les autres pays membres des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="26655">à</DiscourseConnective> prendre les mêmes mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23621" docOffset="158">
      <en>The fact should <Alignment alignment="26696" annotation_id="23637">
          <DiscourseConnective annotation_id="23637" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be applauded that even the countries in the European Union which have been severely affected by the financial crisis to date have expressed their solidarity, made an effort and are going to make a contribution, even <Alignment alignment="5141" annotation_id="23858">
          <DiscourseConnective annotation_id="23858" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is only a token gesture by some of them, as an indication of their commitment to the battle against global warming.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="37552" annotation_id="26696">
          <DiscourseConnective annotation_id="26696" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de se réjouir <DiscourseConnective annotation_id="26716">du fait que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26728">même</DiscourseConnective> les pays de l'Union européenne qui ont été sévèrement touchés par la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="26819">jusqu'à</DiscourseConnective> ce jour ont exprimé leur solidarité, ont fait un effort <DiscourseConnective annotation_id="26883">et</DiscourseConnective> vont apporter leur contribution, <Alignment alignment="12212" annotation_id="26919">
          <DiscourseConnective annotation_id="26919" sense="Contingency.Condition">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="26932">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="26939">que</DiscourseConnective> d'un geste symbolique <DiscourseConnective annotation_id="26965">pour</DiscourseConnective> certains d'entre eux, <DiscourseConnective annotation_id="26992">mais</DiscourseConnective> cela témoigne de leur engagement dans la lutte contre le réchauffement de la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23980" id="055" name="Charalampos Angourakis">
    <ParallelChunk annotation_id="23980" docOffset="159">
      <en>(EL) Mr President, may I start by expressing my full solidarity with the fight by the trade unionists in the European Parliament and wishing them every success.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, permettez-moi tout d'abord d'exprimer mon entière solidarité envers la lutte que mènent les syndicalistes au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="27239">et</DiscourseConnective> je leur souhaite un plein succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24141" docOffset="160">
      <en>A massive wave of anti-labour measures is being unleashed by the Greek Government <DiscourseConnective annotation_id="24223" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> flexible forms of work are being made the rule and imposed across the board.</en>
      <fr>Une vague déferlante de mesures contraires à la réglementation du travail est actuellement déclenchée par le gouvernement grec; la flexibilité dans le travail est devenue la règle <DiscourseConnective annotation_id="27456">et</DiscourseConnective> est imposée à l'ensemble des secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24304" docOffset="161">
      <en>The social security system is <Alignment alignment="27532" annotation_id="24334">
          <DiscourseConnective annotation_id="24334" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> being decimated <Alignment alignment="94672" annotation_id="24355">
          <DiscourseConnective annotation_id="24355" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> wages and pensions are being frozen.</en>
      <fr>Le régime de sécurité sociale est <Alignment alignment="24334" annotation_id="27532">
          <DiscourseConnective annotation_id="27532" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mis en coupe réglée <Alignment alignment="28529" annotation_id="27562">
          <DiscourseConnective annotation_id="27562" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les salaires <DiscourseConnective annotation_id="27578">et</DiscourseConnective> pensions sont gelés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24396" docOffset="162">
      <en>The Greek Government, the European Union and the representatives of capital are trying to terrorise workers by brandishing the bugbear of Greece's budget deficit and public debt.</en>
      <fr>Le gouvernement grec, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27643">et</DiscourseConnective> les représentants du capital essayent de terroriser les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="27715">en</DiscourseConnective> brandissant le spectre du déficit budgétaire de la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="27775">et</DiscourseConnective> de sa dette publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24575" docOffset="163">
      <en>They are engaging the workers in social dialogue, which is a set-up, in order to force them into consent, limit their justified anger and divert grassroots reaction.</en>
      <fr>Ils essayent de convaincre les travailleurs de participer à un dialogue social, qui n'est autre qu'une mise en scène, <DiscourseConnective annotation_id="27918">afin de</DiscourseConnective> leur forcer la main, d'apaiser leurs craintes justifiées <DiscourseConnective annotation_id="27983">et</DiscourseConnective> d'écarter toute réaction émanant de la base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24741" docOffset="164">
      <en>The first response to the anti-grassroots attack by the government and the European Union will be the national strike on 17 December announced and organised by the All Workers Militant Front (PAME).</en>
      <fr>La première réponse <DiscourseConnective annotation_id="28051">à</DiscourseConnective> cette attaque lancée contre la base par le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="28109">et</DiscourseConnective> par l'Union européenne sera la grève nationale annoncée <DiscourseConnective annotation_id="28168">pour</DiscourseConnective> le 17 décembre <DiscourseConnective annotation_id="28188">et</DiscourseConnective> organisée par le Front militant de tous les travailleurs (PAME).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24940" docOffset="165">
      <en>They are demanding measures to satisfy modern grassroots requirements which can only be met by a united front of the working classes, the poor and middle classes in the towns and countryside, to confront and overthrow the anti-grassroots policy of the European Union.</en>
      <fr>Ce front exige que des mesures soient prises <DiscourseConnective annotation_id="28301">pour</DiscourseConnective> satisfaire les exigences modernes de la base qui ne pourront être satisfaites que grâce à un front uni de la classe ouvrière, des défavorisés <DiscourseConnective annotation_id="28448">et</DiscourseConnective> de la classe moyenne des villes <DiscourseConnective annotation_id="28483">et</DiscourseConnective> des campagnes <DiscourseConnective annotation_id="28500">afin d'</DiscourseConnective>affronter <DiscourseConnective annotation_id="28517">et</DiscourseConnective> de renverser la politique de l'Union européenne menée contre le peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25208" id="056" name="Martin Ehrenhauser">
    <ParallelChunk annotation_id="25208" docOffset="166">
      <en>(DE) Mr President, on 8 December, the ESDP mission, Operation Atalanta, celebrated one year of existence.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, l'opération Atalanta, la mission de la PESD, a fêté le 8 décembre sa première année d'existence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25314" docOffset="167">
      <en>According to the Swedish Presidency, the operation has demonstrated its ability to counter piracy effectively <Alignment alignment="28819" annotation_id="25424">
          <DiscourseConnective annotation_id="25424" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there has been a significant fall in attacks.</en>
      <fr>Selon la Présidence suédoise, l'opération a démontré sa capacité de contrer efficacement la piraterie <Alignment alignment="8205" annotation_id="28819">
          <DiscourseConnective annotation_id="28819" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une diminution sensible des attaques a été observée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25474" docOffset="168">
      <en>That last statement, <Alignment alignment="65305" annotation_id="25495">
          <DiscourseConnective annotation_id="25495" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is highly questionable.</en>
      <fr>Ce dernier point reste <Alignment alignment="5957" annotation_id="28898">
          <DiscourseConnective annotation_id="28898" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> à confirmer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25528" docOffset="169">
      <en>According to a report by the International Maritime Bureau, in the first nine months of 2009, there were more attacks in total than in the whole of 2008.</en>
      <fr>D'après un rapport du Bureau maritime international, il y a eu <DiscourseConnective annotation_id="28984">en effet</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28993">au total</DiscourseConnective> plus d'attaques durant les neuf premiers mois de 2009 <DiscourseConnective annotation_id="29056">que</DiscourseConnective> pendant toute l'année 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25682" docOffset="170">
      <en>The number of armed attacks <Alignment alignment="29120" annotation_id="25710">
          <DiscourseConnective annotation_id="25710" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> rose by 200% overall.</en>
      <fr>Le nombre des attaques armées a <Alignment alignment="31118" annotation_id="29120">
          <DiscourseConnective annotation_id="29120" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> augmenté de 200 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25737" docOffset="171">
      <en>The financial efficiency of this operation is <Alignment alignment="51947" annotation_id="25783">
          <DiscourseConnective annotation_id="25783" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highly questionable.</en>
      <fr>Sur le plan financier, l'efficacité de cette opération reste <Alignment alignment="2179" annotation_id="29210">
          <DiscourseConnective annotation_id="29210" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à démontrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25809" docOffset="172">
      <en>The cost of damage caused by piracy in this region is estimated to be USD 200 million in total, <Alignment alignment="29342" annotation_id="25905">
          <DiscourseConnective annotation_id="25905" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU and its Member States are investing USD 408 million per year.</en>
      <fr>Le coût des dommages causés par la piraterie dans cette région est estimé <DiscourseConnective annotation_id="29303">à</DiscourseConnective> un <DiscourseConnective annotation_id="29308">total</DiscourseConnective> de 200 millions de dollars, <Alignment alignment="4642" annotation_id="29342">
          <DiscourseConnective annotation_id="29342" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="29357">et</DiscourseConnective> ses États membres investissent chaque année 408 millions de dollars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25982" docOffset="173">
      <en>The new planned ESDP mission in Somalia, once again, will not get to the root of the problem, but merely deal with the symptoms.</en>
      <fr>Une nouvelle fois, la nouvelle mission de la PESD prévue <DiscourseConnective annotation_id="29486">en</DiscourseConnective> Somalie ne s'attaquera pas <DiscourseConnective annotation_id="29516">à</DiscourseConnective> la racine du mal, <DiscourseConnective annotation_id="29536">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29541">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29552">à</DiscourseConnective> ses symptômes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26111" docOffset="174">
      <en>What would really be worthwhile would be for the EU to set up an effective coastal watch to prevent illegal fishing ...</en>
      <fr>Ce qu'il faudrait, c'est <DiscourseConnective annotation_id="29594">que</DiscourseConnective> l'UE crée un service efficace de garde-côtes <DiscourseConnective annotation_id="29643">dans le but d'</DiscourseConnective>éviter la pêche illégale ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26231" docOffset="175">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26267" id="057" name="Dominique Baudis">
    <ParallelChunk annotation_id="26267" docOffset="176">
      <en>(FR) Mr President, the SESAR programme, which aims to modernise air traffic management in Europe, is a major project.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le programme CESAR, qui vise <DiscourseConnective annotation_id="29782">à</DiscourseConnective> moderniser la gestion du trafic aérien <DiscourseConnective annotation_id="29823">en</DiscourseConnective> Europe, est un projet majeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26385" docOffset="177">
      <en>How is the Commission going to prepare for the forthcoming SESAR deployment phase and, in particular, for the financing of this programme, which is essential both for the environment and for our scientific and technical standing?</en>
      <fr>Comment la Commission va-t-elle préparer la prochaine phase de redéploiement de CESAR, <DiscourseConnective annotation_id="29943">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29946">notamment</DiscourseConnective> le financement de ce programme essentiel <DiscourseConnective annotation_id="29997">pour</DiscourseConnective> l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="30018">comme pour</DiscourseConnective> notre rayonnement scientifique <DiscourseConnective annotation_id="30060">et</DiscourseConnective> technique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26615" docOffset="178">
      <en>Will the Commission follow the recommendations of the 2007 report, according to which a highly qualified individual should ensure political monitoring of this programme?</en>
      <fr>La Commission va-t-elle suivre les recommandations du rapport remis en 2007, selon lequel une personnalité qualifiée de haut niveau devrait assurer le suivi politique de ce programme?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26785" docOffset="179">
      <en>
        <Alignment alignment="921" annotation_id="26785">
          <DiscourseConnective annotation_id="26785" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a number of obstacles will have to be overcome - of a legal, psychological and technical nature - to unite national airspaces and to succeed in getting controllers from the various countries to work together.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23600" annotation_id="30258">
          <DiscourseConnective annotation_id="30258" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il va exiger de surmonter de nombreux obstacles - juridiques, psychologiques, techniques - <DiscourseConnective annotation_id="30359">en</DiscourseConnective> unifiant les espaces aériens nationaux <DiscourseConnective annotation_id="30401">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30404">en</DiscourseConnective> faisant travailler ensemble les contrôleurs des différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27002" docOffset="180">
      <en>
        <Alignment alignment="30472" annotation_id="27002">
          <DiscourseConnective annotation_id="27002" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe is not able to create a single airspace, how will it be able to build a strong political union?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15094" annotation_id="30472">
          <DiscourseConnective annotation_id="30472" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe n'était pas capable d'unifier son ciel, comment serait-elle capable de construire un ensemble politique fort?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27108" id="058" name="Edit Bauer">
    <ParallelChunk annotation_id="27108" docOffset="181">
      <en>(HU) Mr President, given that both you and the Commission expressed your intention to monitor the implementation of Slovakia's national language law, I would like to draw your attention to the following points.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="30622">étant donné que</DiscourseConnective> vous avez personnellement, de même que la Commission, exprimé l'intention de contrôler l'application de la loi slovaque sur la langue nationale, je voudrais attirer votre attention sur les points suivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27319" docOffset="182">
      <en>The government has published the implementing provision, which not only overrides laws, but <Alignment alignment="30956" annotation_id="27411">
          <DiscourseConnective annotation_id="27411" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduces further restrictions.</en>
      <fr>Le gouvernement a publié les dispositions d'application, qui <DiscourseConnective annotation_id="30905">non seulement</DiscourseConnective> bafouent les lois, <DiscourseConnective annotation_id="30938">mais</DiscourseConnective> introduisent <Alignment alignment="12919" annotation_id="30956">
          <DiscourseConnective annotation_id="30956" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nouvelles restrictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27449" docOffset="183">
      <en>The implementation proposal specifies that the law's legitimate purpose is solely to protect and support the national language in official dealings, as well as to protect the rights of users of the national language.</en>
      <fr>La proposition d'application prévoit <DiscourseConnective annotation_id="31026">que</DiscourseConnective> l'objectif légitime de la loi consiste uniquement <DiscourseConnective annotation_id="31080">à</DiscourseConnective> protéger <DiscourseConnective annotation_id="31091">et</DiscourseConnective> à défendre la langue nationale dans les transactions officielles, <DiscourseConnective annotation_id="31160">ainsi</DiscourseConnective> qu'à protéger les droits des utilisateurs de la langue nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27666" docOffset="184">
      <en>It states that, in the case of natural persons and legal entities, the protection of these rights has as its legitimate aim interference with fundamental rights and freedoms.</en>
      <fr>Elle affirme <DiscourseConnective annotation_id="31245">que</DiscourseConnective>, dans le cas des personnes physiques comme dans celui des entités juridiques, la protection de ces droits a pour objectif légitime d'interférer avec les libertés <DiscourseConnective annotation_id="31411">et</DiscourseConnective> les droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27841" docOffset="185">
      <en>It is <Alignment alignment="5349" annotation_id="27847">
          <DiscourseConnective annotation_id="27847" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> glaringly obvious that this is a reference to the rights and freedoms of persons belonging to minorities.</en>
      <fr>Cela crève <Alignment alignment="17020" annotation_id="31450">
          <DiscourseConnective annotation_id="31450" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les yeux <DiscourseConnective annotation_id="31464">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="31470">s'</DiscourseConnective>agit d'une référence aux droits <DiscourseConnective annotation_id="31504">et</DiscourseConnective> aux libertés des personnes appartenant <DiscourseConnective annotation_id="31546">à</DiscourseConnective> des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27963" docOffset="186">
      <en>The implementing measure <Alignment alignment="39918" annotation_id="27988">
          <DiscourseConnective annotation_id="27988" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> points out that, regardless of whether the proportion is above or below 20%, the minority language can only be used anywhere <Alignment alignment="31744" annotation_id="28118">
          <DiscourseConnective annotation_id="28118" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a third person who is present agrees to this.</en>
      <fr>Les mesures de mise en application prévoient <Alignment alignment="19281" annotation_id="31608">
          <DiscourseConnective annotation_id="31608" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31618">qu'</DiscourseConnective>indépendamment <DiscourseConnective annotation_id="31636">du fait que</DiscourseConnective> la proportion <DiscourseConnective annotation_id="31662">soit</DiscourseConnective> supérieure <DiscourseConnective annotation_id="31678">ou</DiscourseConnective> inférieure à 20 %, la langue minoritaire ne peut être utilisée <Alignment alignment="14305" annotation_id="31744">
          <DiscourseConnective annotation_id="31744" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une tierce personne présente y consent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28167" docOffset="187">
      <en>I think that this absurdity is unacceptable in Europe.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="31800">qu'</DiscourseConnective>une telle absurdité est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="31840">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28222" id="059" name="Bogdan Kazimierz Marcinkiewicz">
    <ParallelChunk annotation_id="28222" docOffset="188">
      <en>(PL) Mr President, at the last EU-Russia Summit, the parties signed a memorandum on the principles of an early warning mechanism on energy matters.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="31879">à</DiscourseConnective> l'occasion du dernier sommet UE-Russie, les parties ont signé un mémorandum sur les principes d'un mécanisme d'alerte rapide <DiscourseConnective annotation_id="32006">à propos</DiscourseConnective> des questions énergétiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28370" docOffset="189">
      <en>The European Commission hopes that in future, this will allow us to avoid an energy crisis similar to the one we experienced at the beginning of the year, <Alignment alignment="2674" annotation_id="28525">
          <DiscourseConnective annotation_id="28525" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the dispute between Russia and Ukraine over the supply and transit of gas resulted in Moscow cutting off the supply of gas for nearly three weeks, effectively paralysing several European countries.</en>
      <fr>La Commission européenne espère <DiscourseConnective annotation_id="32075">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir cela nous permettra d'éviter une crise énergétique comparable <DiscourseConnective annotation_id="32151">à</DiscourseConnective> celle que nous avons connue au début de l'année, <Alignment alignment="23067" annotation_id="32202">
          <DiscourseConnective annotation_id="32202" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le conflit entre la Russie <DiscourseConnective annotation_id="32237">et</DiscourseConnective> l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="32250">à propos</DiscourseConnective> de l'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="32282">et</DiscourseConnective> du transit de gaz avait conduit Moscou à couper l'approvisionnement en gaz pendant près de trois semaines, paralysant de ce fait plusieurs pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28728" docOffset="190">
      <en>The approaching winter and the associated increase in gas consumption mean that we have to develop principles which should govern the European energy market.</en>
      <fr>L'hiver approchant <DiscourseConnective annotation_id="32459">et</DiscourseConnective> compte tenu de l'accroissement de la consommation en gaz qui y est lié, nous devons mettre en place des principes régissant le marché européen de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28886" docOffset="191">
      <en>The European Union must understand that breaks in gas supply are not only a threat to the economy, <Alignment alignment="32736" annotation_id="28985">
          <DiscourseConnective annotation_id="28985" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they <Alignment alignment="32736" annotation_id="28994">
          <DiscourseConnective annotation_id="28994" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> threaten the foundations of European integration, which, strengthened by European solidarity, support the free market.</en>
      <fr>L'Union européenne doit comprendre <DiscourseConnective annotation_id="32654">que</DiscourseConnective> des coupures de l'approvisionnement en gaz menacent <DiscourseConnective annotation_id="32710">non seulement</DiscourseConnective> l'économie, <Alignment alignment="28985" annotation_id="32736">
          <Alignment alignment="22981" annotation_id="32736">
            <DiscourseConnective annotation_id="32736" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les bases de l'intégration européenne, qui, renforcées par la solidarité européenne, soutiennent le marché libre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29118" docOffset="192">
      <en>I <Alignment alignment="32870" annotation_id="29120">
          <DiscourseConnective annotation_id="29120" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that this winter will not have to be a test of the truth of the declarations made, and of whether solidarity is an insignificant, empty word or a real guarantee of cooperation between Member States of the European Union.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="11847" annotation_id="32870">
          <DiscourseConnective annotation_id="32870" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32880">que</DiscourseConnective> cet hiver ne sera pas un test sur la véracité des déclarations faites, <DiscourseConnective annotation_id="32955">ainsi</DiscourseConnective> qu'un test quant à savoir <DiscourseConnective annotation_id="32987">si</DiscourseConnective> la solidarité est un mot creux et dénué de signification ou si c'est une réelle garantie de coopération entre les États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29351" id="060" name="Ioan Mircea Paşcu">
    <ParallelChunk annotation_id="29351" docOffset="193">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="33169" annotation_id="29365">
          <DiscourseConnective annotation_id="29365" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you probably know, Romania has recently concluded a two-year period in which different elections were held every six months.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="8312" annotation_id="33169">
          <DiscourseConnective annotation_id="33169" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez probablement, la Roumanie vient d'arriver au bout d'une période de deux ans au cours de laquelle différentes élections ont été organisées tous les six mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29493" docOffset="194">
      <en>The last electoral consultation was presidential and was won by the current president with the very narrow margin of 70 000 votes, coming mainly from the diaspora.</en>
      <fr>La dernière consultation électorale a été l'élection présidentielle, qui fut remportée par l'actuel président avec une marge très étroite de 70 000 votes émanant principalement de la diaspora.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29657" docOffset="195">
      <en>What bothers me as a citizen is that, during the entire electoral campaign, I was not able to post anything critical of the current president on my blog, the Europolis, <DiscourseConnective annotation_id="29826" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> public access to my blog was interrupted altogether.</en>
      <fr>Ce qui me dérange en <DiscourseConnective annotation_id="33560">tant que</DiscourseConnective> citoyen, c'est <DiscourseConnective annotation_id="33584">que</DiscourseConnective> durant toute la campagne électorale, il m'a été impossible de publier sur mon blog, Europolis, la moindre critique envers l'actuel président, l'accès public <DiscourseConnective annotation_id="33745">à</DiscourseConnective> mon blog ayant été complètement interrompu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29885" docOffset="196">
      <en>I consider this unacceptable, both <Alignment alignment="54101" annotation_id="29920">
          <DiscourseConnective annotation_id="29920" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it represents censorship of the right to free speech <Alignment alignment="7753" annotation_id="29981">
          <DiscourseConnective annotation_id="29981" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9280" annotation_id="29985">
          <DiscourseConnective annotation_id="29985" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it shows that the Internet, too, is controlled by those in power and/or their supporters.</en>
      <fr>Je considère qu'une telle situation est inacceptable <Alignment alignment="13474" annotation_id="33844">
          <DiscourseConnective annotation_id="33844" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="33855">d'une part</DiscourseConnective>, elle représente une censure du droit <DiscourseConnective annotation_id="33904">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <Alignment alignment="15372" annotation_id="33930">
          <DiscourseConnective annotation_id="33930" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29985" annotation_id="33933">
          <DiscourseConnective annotation_id="33933" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'autre part, elle montre <DiscourseConnective annotation_id="33970">que</DiscourseConnective> l'internet est, lui <DiscourseConnective annotation_id="33994">aussi</DiscourseConnective>, contrôlé par les personnes au pouvoir et/ou par leurs partisans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30083" docOffset="197">
      <en>All in all, it is regrettable that, 20 years after the revolution, in which many people died <Alignment alignment="94964" annotation_id="30176">
          <DiscourseConnective annotation_id="30176" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> democracy would take firm root, such attitudes are tolerated - possibly even encouraged - by those who temporarily enjoy the fruits of democracy, being elected to power even with such narrow margins.</en>
      <fr>Il est, d'une manière générale, regrettable <DiscourseConnective annotation_id="34110">que</DiscourseConnective>, 20 ans <DiscourseConnective annotation_id="34122">après</DiscourseConnective> la révolution, au cours de laquelle de nombreuses personnes sont mortes <Alignment alignment="30176" annotation_id="34200">
          <DiscourseConnective annotation_id="34200" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre à la démocratie de <DiscourseConnective annotation_id="34234">s'</DiscourseConnective>ancrer fermement, de telles attitudes soient tolérées - voire encouragées - par ceux qui profitent temporairement des fruits de la démocratie, ceux qui ont été élus au pouvoir, <DiscourseConnective annotation_id="34413">même</DiscourseConnective> avec une marge <DiscourseConnective annotation_id="34433">aussi</DiscourseConnective> étroite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30384" id="061" name="Frédéric Daerden">
    <ParallelChunk annotation_id="30384" docOffset="198">
      <en>(FR) Mr President, since 2007, rail transport of goods has undergone a wholesale liberalisation of supply.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="34471">depuis</DiscourseConnective> 2007, le transport ferroviaire des marchandises est soumis à une libéralisation totale de l'offre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30491" docOffset="199">
      <en>Operators that do not have a public-service mission will, from now on, face increased competition.</en>
      <fr>Les opérateurs qui n'ont pas de mission de service public sont désormais exposés à une concurrence accrue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30590" docOffset="200">
      <en>In many countries, this means an increase in supply in the most profitable segments of the market, namely combined transport and full-train transport.</en>
      <fr>Dans de nombreux pays, cela se traduit par une augmentation de l'offre sur les segments du marché les plus rentables, à savoir le transport combiné <DiscourseConnective annotation_id="34832">et</DiscourseConnective> le transport par train entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30741" docOffset="201">
      <en>
        <Alignment alignment="34866" annotation_id="30741">
          <Alignment alignment="15044" annotation_id="30741">
            <DiscourseConnective annotation_id="30741" sense="Comparison.Contrast">By contrast</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, transport by the single wagon load technique is of little interest for private companies given its very limited profitability.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="829" annotation_id="34866">
          <Alignment alignment="4203" annotation_id="34866">
            <DiscourseConnective annotation_id="34866" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le transport par la technique du lotissement, souvent appelé "trafic diffus", n'a que peu d'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="34979">pour</DiscourseConnective> les entreprises privées au vu de sa rentabilité plus que limitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30881" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="18375" annotation_id="30881">
          <DiscourseConnective annotation_id="30881" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really want to develop rail freight as the driving force behind sustainable mobility, it is essential to support single wagon load transport. <Alignment alignment="52906" annotation_id="31029">
          <DiscourseConnective annotation_id="31029" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, transport will transfer entirely to the road, which would run counter to our aims in terms of reducing carbon dioxide emissions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4907" annotation_id="35050">
          <DiscourseConnective annotation_id="35050" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on souhaite réellement développer le fret ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="35109">comme</DiscourseConnective> moteur d'une mobilité durable, il est impératif de soutenir le trafic diffus, <Alignment alignment="5462" annotation_id="35193">
          <DiscourseConnective annotation_id="35193" sense="Expansion.Alternative">sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci disparaîtra totalement au profit de la route, ce qui irait à l'encontre de nos objectifs <DiscourseConnective annotation_id="35297">en</DiscourseConnective> termes de réduction des émissions de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31169" docOffset="203">
      <en>Supporting single wagon load transport must <Alignment alignment="35375" annotation_id="31213">
          <DiscourseConnective annotation_id="31213" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be considered a public-service mission <Alignment alignment="35431" annotation_id="31262">
          <DiscourseConnective annotation_id="31262" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is an integral part of a sustainable mobility strategy.</en>
      <fr>Le soutien au trafic diffus doit <Alignment alignment="31213" annotation_id="35375">
          <DiscourseConnective annotation_id="35375" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être considéré comme une mission de service public <Alignment alignment="7644" annotation_id="35431">
          <DiscourseConnective annotation_id="35431" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> faisant partie intégrante d'une stratégie de mobilité durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31327" docOffset="204">
      <en>In the context of the European Commission guidelines describing the conditions for state intervention, we believe that it is entirely possible to include support for single wagon load transport, whether in the form of compensation for public-service obligations or in the form of aid for ...</en>
      <fr>Dans le cadre des lignes directrices de la Commission européenne décrivant les conditions d'intervention de l'État, il nous semble tout à fait possible d'inclure le soutien au trafic diffus, <DiscourseConnective annotation_id="35689">que</DiscourseConnective> ce soit <DiscourseConnective annotation_id="35701">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35704">tant que</DiscourseConnective> compensation des obligations de service public <DiscourseConnective annotation_id="35760">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35763">que</DiscourseConnective> ce soit <DiscourseConnective annotation_id="35775">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35778">tant qu'</DiscourseConnective>aide <DiscourseConnective annotation_id="35791">à</DiscourseConnective> la ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31619" docOffset="205">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31655" id="062" name="Vilja Savisaar">
    <ParallelChunk annotation_id="31655" docOffset="206">
      <en>(ET) Mr President, I would like to talk about a very practical but, for my home country of Estonia, an extremely important subject.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="35845">ET</DiscourseConnective>) Monsieur le Président, je voudrais vous entretenir d'un sujet très concret, <DiscourseConnective annotation_id="35925">mais</DiscourseConnective> qui, <DiscourseConnective annotation_id="35935">pour</DiscourseConnective> mon pays, l'Estonie, revêt une très grande importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31787" docOffset="207">
      <en>A few years ago, the three Baltic countries - Estonia, Latvia and Lithuania - essentially lacked any railway link with Europe.</en>
      <fr>Il y a quelques années, les trois pays baltes - l'Estonie, la Lettonie <DiscourseConnective annotation_id="36066">et</DiscourseConnective> la Lituanie - ne disposaient d'aucune liaison ferroviaire avec l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31914" docOffset="208">
      <en>The actual infrastructure was in a bad state <Alignment alignment="36186" annotation_id="31959">
          <DiscourseConnective annotation_id="31959" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was used very little.</en>
      <fr>Les infrastructures étaient <DiscourseConnective annotation_id="36170">en</DiscourseConnective> mauvais état <Alignment alignment="16699" annotation_id="36186">
          <DiscourseConnective annotation_id="36186" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles n'étaient que très peu utilisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31988" docOffset="209">
      <en>Since then, there have been positive developments, both in renovation of the present railway and in carrying out studies in order to construct railways conforming to European standards.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36229">Depuis</DiscourseConnective> lors, les choses se sont améliorées, tant au niveau de la rénovation des lignes ferroviaires existantes <DiscourseConnective annotation_id="36340">qu'en</DiscourseConnective> ce qui concerne la réalisation d'études <DiscourseConnective annotation_id="36386">en vue de</DiscourseConnective> construire des lignes ferroviaires conformes aux normes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32174" docOffset="210">
      <en>In order to implement Rail Baltica - the name by which we know this project - it is extremely important that both the European Parliament and the European Commission show considerable support for the Rail Baltica project, despite the fact that the population of this region is not exactly the biggest, and the financial situation facing the Baltic States is dire.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36465">Afin de</DiscourseConnective> mettre en œuvre Rail Baltica - c'est le nom donné <DiscourseConnective annotation_id="36523">à</DiscourseConnective> ce projet -, il est capital <DiscourseConnective annotation_id="36553">que</DiscourseConnective> tant le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="36584">que</DiscourseConnective> la Commission européenne témoignent d'un vaste soutien en faveur du projet Rail Baltica, et cela <DiscourseConnective annotation_id="36685">en dépit du fait que</DiscourseConnective> la population de cette région n'est pas la plus dense <DiscourseConnective annotation_id="36760">et</DiscourseConnective> malgré la situation financière très mauvaise que connaissent les États baltes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32538" docOffset="211">
      <en>This project is important not only to ensure a normal railway link, <Alignment alignment="10277" annotation_id="32606">
          <DiscourseConnective annotation_id="32606" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will <Alignment alignment="36939" annotation_id="32618">
          <DiscourseConnective annotation_id="32618" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a considerable effect on all three countries with regard to regional and social policy.</en>
      <fr>Ce projet est important <DiscourseConnective annotation_id="36866">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36880">pour</DiscourseConnective> assurer une liaison ferroviaire normale, <Alignment alignment="20927" annotation_id="36926">
          <DiscourseConnective annotation_id="36926" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il aura <Alignment alignment="36910" annotation_id="36939">
          <DiscourseConnective annotation_id="36939" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des répercussions considérables sur les trois pays <DiscourseConnective annotation_id="36996">en</DiscourseConnective> matière de politique sociale <DiscourseConnective annotation_id="37028">et</DiscourseConnective> régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32716" docOffset="212">
      <en>Estonia, Latvia and Lithuania need a railway link with Europe, both for economic reasons and to keep environmental economy in focus, <Alignment alignment="89117" annotation_id="32849">
          <DiscourseConnective annotation_id="32849" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> rail transport allows for larger cargo loads to be transported with less pollution.</en>
      <fr>L'Estonie, la Lettonie <DiscourseConnective annotation_id="37065">et</DiscourseConnective> la Lituanie ont besoin d'une liaison ferroviaire avec l'Europe, à la fois <DiscourseConnective annotation_id="37142">pour</DiscourseConnective> des raisons économiques <DiscourseConnective annotation_id="37171">et</DiscourseConnective> dans un souci de protection de l'environnement, <Alignment alignment="4599" annotation_id="37222">
          <DiscourseConnective annotation_id="37222" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le transport ferroviaire permet de transporter des volumes plus grands avec moins de pollution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32941" docOffset="213">
      <en>At this moment, the main link is the Via Baltica...</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37334">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, la principale liaison est la Via Baltica...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32993" docOffset="214">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33029" id="063" name="Angelika Werthmann">
    <ParallelChunk annotation_id="33029" docOffset="215">
      <en>(DE) Mr President, I would like to say a few brief words about two subjects.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je voudrais dire quelques mots sur deux thèmes différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33106" docOffset="216">
      <en>Firstly, the question of equal treatment is linked, with the same level of urgency, to the outstanding problem of the equality of men and women.</en>
      <fr>En premier lieu, je dirai que la question de l'égalité de traitement est liée, avec le <DiscourseConnective annotation_id="37617">même</DiscourseConnective> degré d'urgence, au problème toujours non résolu de l'égalité entre les hommes <DiscourseConnective annotation_id="37701">et</DiscourseConnective> les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33251" docOffset="217">
      <en>It ought to be a given that men and women of equal calibre with the same qualifications <Alignment alignment="40684" annotation_id="33339">
          <DiscourseConnective annotation_id="33339" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the same position should receive the same pay.</en>
      <fr>Ce devrait être un fait acquis <DiscourseConnective annotation_id="37747">que</DiscourseConnective> les hommes <DiscourseConnective annotation_id="37762">et</DiscourseConnective> les femmes du <DiscourseConnective annotation_id="37779">même</DiscourseConnective> calibre, avec les mêmes qualifications <Alignment alignment="3301" annotation_id="37823">
          <DiscourseConnective annotation_id="37823" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> occupant un poste identique doivent recevoir la <DiscourseConnective annotation_id="37874">même</DiscourseConnective> rémunération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33393" docOffset="218">
      <en>In Austria, everything is turned on its head, <Alignment alignment="37929" annotation_id="33439">
          <DiscourseConnective annotation_id="33439" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the better qualified women are, the worse their advancement is compared to their male colleagues with the same qualifications.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37893">En</DiscourseConnective> Autriche tout marche <DiscourseConnective annotation_id="37917">à</DiscourseConnective> l'envers, <Alignment alignment="20445" annotation_id="37929">
          <DiscourseConnective annotation_id="37929" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus les femmes ont une qualification élevée, moins bonne sont leurs possibilités de promotion par rapport <DiscourseConnective annotation_id="38040">à</DiscourseConnective> leurs collègues masculins qui ont les mêmes qualifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33574" docOffset="219">
      <en>Very recent figures show that women's disadvantage increases with age, <Alignment alignment="38216" annotation_id="33645">
          <DiscourseConnective annotation_id="33645" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, women over 60 earn around 34% less than their male colleagues.</en>
      <fr>Des statistiques très récentes montrent <DiscourseConnective annotation_id="38142">que</DiscourseConnective> les désavantages dont sont victimes les femmes augmentent avec l'âge; <Alignment alignment="27618" annotation_id="38216">
          <DiscourseConnective annotation_id="38216" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les femmes <DiscourseConnective annotation_id="38240">de plus</DiscourseConnective> de 60 ans gagnent environ 34 % de moins <DiscourseConnective annotation_id="38288">que</DiscourseConnective> leurs collègues masculins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33721" docOffset="220">
      <en>Secondly, I would like to make the comment that children require protection.</en>
      <fr>Je voudrais en deuxième lieu insister sur la protection dont ont besoin les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33798" docOffset="221">
      <en>I would have liked to have seen the UN Convention on the Rights of the Child enshrined in the Austrian constitution.</en>
      <fr>J'aurais aimé que la convention des Nations unies sur les droits de l'enfant soit inscrite dans la constitution autrichienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33915" docOffset="222">
      <en>I hope that this discussion will soon be taken up once again in Austria <Alignment alignment="65281" annotation_id="33987">
          <DiscourseConnective annotation_id="33987" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it will have a positive outcome.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="38539">que</DiscourseConnective> cette discussion reprendra <DiscourseConnective annotation_id="38570">en</DiscourseConnective> Autriche <Alignment alignment="6648" annotation_id="38582">
          <DiscourseConnective annotation_id="38582" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38585">que</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="38592">résultat</DiscourseConnective> en sera positif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34029" id="064" name="Iosif Matula">
    <ParallelChunk annotation_id="34029" docOffset="223">
      <en>(RO) I am delighted to announce in this House that Mr Traian Băsescu has been reconfirmed as President of Romania.</en>
      <fr>(RO) J'ai le plaisir d'annoncer <DiscourseConnective annotation_id="38650">à</DiscourseConnective> l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="38664">que</DiscourseConnective> M. Traian Băsescu a été réélu au poste de président de la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34144" docOffset="224">
      <en>Our accession to the European Union in 2007 took place during President Traian Băsescu's first term of office and thanks to his direct contribution.</en>
      <fr>L'adhésion de notre pays <DiscourseConnective annotation_id="38761">à</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="38782">en</DiscourseConnective> 2007 a eu lieu durant le premier mandat du président Traian Băsescu, <DiscourseConnective annotation_id="38854">et</DiscourseConnective> cela grâce aux efforts qu'il a directement déployés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34293" docOffset="225">
      <en>A new mandate will allow the president to continue with the reforms and full implementation of European norms and values in Romania.</en>
      <fr>Ce nouveau mandat permettra au président de poursuivre les réformes <DiscourseConnective annotation_id="38978">ainsi</DiscourseConnective> que la mise en œuvre intégrale des normes <DiscourseConnective annotation_id="39026">et</DiscourseConnective> valeurs européennes <DiscourseConnective annotation_id="39049">en</DiscourseConnective> Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34426" docOffset="226">
      <en>In the wake of these presidential elections, a single conclusion can be drawn: presidential elections, which complied with stringent international requirements, have passed off in Romania, <Alignment alignment="39276" annotation_id="34615">
          <DiscourseConnective annotation_id="34615" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was <DiscourseConnective annotation_id="34622" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> confirmed by the OSCE observers, as well as by the decision of the Romanian Constitutional Court and the recounting of void votes, after which the incumbent president increased his lead over his opponent.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39062">À</DiscourseConnective> l'issue de ces élections présidentielles, il n'y a qu'une seule conclusion à tirer: les élections présidentielles, qui ont été conformes aux sévères exigences internationales, se sont bien déroulées <DiscourseConnective annotation_id="39263">en</DiscourseConnective> Roumanie, <Alignment alignment="19259" annotation_id="39276">
          <DiscourseConnective annotation_id="39276" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'ont confirmé les observateurs de l'OSCE, et comme il ressort de la décision de la Cour constitutionnelle roumaine <DiscourseConnective annotation_id="39402">et</DiscourseConnective> du recomptage des votes nuls, <DiscourseConnective annotation_id="39435">après</DiscourseConnective> lequel le président en fonction a augmenté son avance par rapport à son adversaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34832" docOffset="227">
      <en>We believe that President Băsescu's democratic victory, supported by the Liberal Democratic Party, <Alignment alignment="39644" annotation_id="34931">
          <DiscourseConnective annotation_id="34931" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> marks a victory for the Group of the European People's Party (Christian Democrats).</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="39539">que</DiscourseConnective> la victoire démocratique du président Băsescu, soutenue par le parti libéral démocratique, constitue <Alignment alignment="663" annotation_id="39644">
          <DiscourseConnective annotation_id="39644" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une victoire <DiscourseConnective annotation_id="39667">pour</DiscourseConnective> le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35020" docOffset="228">
      <en>Our colleagues in the PPE Group, headed by Wilfried Martens and Joseph Daul, expressed their support for President Băsescu, which we thank them for once again.</en>
      <fr>Nos collègues du groupe PPE, sous la direction de MM. Wilfried Martens <DiscourseConnective annotation_id="39805">et</DiscourseConnective> Joseph Daul, ont exprimé leur soutien au président Băsescu, <DiscourseConnective annotation_id="39868">et</DiscourseConnective> nous les en remercions une nouvelle fois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35180" id="065" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="35180" docOffset="229">
      <en>(RO) During the second quarter of 2009, the revenues of the 27 Member States amounted to 43.9% of GDP, <Alignment alignment="40021" annotation_id="35283">
          <DiscourseConnective annotation_id="35283" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> their expenditure was 49.7%.</en>
      <fr>(RO) Au cours du second trimestre de 2009, les revenus des 27 États membres se sont élevés <DiscourseConnective annotation_id="40004">à</DiscourseConnective> 43,9 % du PIB, <Alignment alignment="20303" annotation_id="40021">
          <DiscourseConnective annotation_id="40021" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs dépenses représentaient 49,7 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35318" docOffset="230">
      <en>During the same period, at EU27 level, taxes and social contributions amounted to approximately 90% of Member States' general revenues, <Alignment alignment="40218" annotation_id="35454">
          <DiscourseConnective annotation_id="35454" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> social welfare costs were only 42.2% of GDP.</en>
      <fr>Durant la <DiscourseConnective annotation_id="40079">même</DiscourseConnective> période, au niveau des 27, les taxes <DiscourseConnective annotation_id="40121">et</DiscourseConnective> les contributions sociales s'élevaient <DiscourseConnective annotation_id="40163">à</DiscourseConnective> environ 90 % des revenus généraux des États membres, <Alignment alignment="35454" annotation_id="40218">
          <DiscourseConnective annotation_id="40218" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les coûts de la sécurité sociale ne représentaient <DiscourseConnective annotation_id="40279">que</DiscourseConnective> 42,2 % du PIB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35507" docOffset="231">
      <en>The 27 Member States' budget deficit grew from 0.8% in the second quarter of 2008 to 5.8% in the second quarter of 2009.</en>
      <fr>Le déficit budgétaire des 27 États membres est passé de 0,8 % au cours du deuxième trimestre de 2008 <DiscourseConnective annotation_id="40399">à</DiscourseConnective> 5,8 % durant le deuxième trimestre de 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35628" docOffset="232">
      <en>During the same period, the employment rate dropped by 2% and industrial production by 10.2%.</en>
      <fr>Pendant la <DiscourseConnective annotation_id="40456">même</DiscourseConnective> période, le taux de l'emploi a chuté de 2 % <DiscourseConnective annotation_id="40505">et</DiscourseConnective> la production de 10,2 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35722" docOffset="233">
      <en>The sectors most affected were construction, agriculture, industrial production, trade, transport and communications.</en>
      <fr>Les secteurs les plus touchés ont été ceux de la construction, de l'agriculture, de la production industrielle, du commerce, des transports <DiscourseConnective annotation_id="40673">et</DiscourseConnective> des communications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35840" docOffset="234">
      <en>I believe that it is imperative for the future European Commission to present a programme of work focusing on economic development, reducing unemployment and guaranteeing decent living conditions.</en>
      <fr>Il est impératif, selon moi, que la future Commission européenne présente un programme de travail axé sur le développement économique, la baisse du chômage <DiscourseConnective annotation_id="40852">et</DiscourseConnective> la garantie de conditions de vie décentes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36037" id="066" name="Alf Svensson">
    <ParallelChunk annotation_id="36037" docOffset="235">
      <en>(SV) Mr President, anti-Semitism is spreading across the world, even here in Europe, within the EU.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, l'antisémitisme est en expansion dans le monde, <DiscourseConnective annotation_id="40974">même</DiscourseConnective> ici <DiscourseConnective annotation_id="40983">en</DiscourseConnective> Europe, au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36137" docOffset="236">
      <en>Surely it goes without saying that the European Parliament must get to grips with this hydra - which is becoming increasing prevalent and widespread - and try to nip it in the bud.</en>
      <fr>Il va <DiscourseConnective annotation_id="41017">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41022">dire que</DiscourseConnective> le Parlement européen doit <DiscourseConnective annotation_id="41058">s'</DiscourseConnective>attaquer <DiscourseConnective annotation_id="41069">à</DiscourseConnective> cette hydre, qui devient de plus <DiscourseConnective annotation_id="41104">en plus</DiscourseConnective> fréquente <DiscourseConnective annotation_id="41122">et</DiscourseConnective> répandue, <DiscourseConnective annotation_id="41135">et</DiscourseConnective> essayer de l'étouffer dans l'œuf.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36318" docOffset="237">
      <en>It must <Alignment alignment="6743" annotation_id="36326">
          <DiscourseConnective annotation_id="36326" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be made clear that, of course, the policy of the state of Israel can be criticised - just <DiscourseConnective annotation_id="36421" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> any other state can be criticised, <Alignment alignment="10626" annotation_id="36459">
          <DiscourseConnective annotation_id="36459" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> no state functions perfectly.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="21452" annotation_id="41181">
          <DiscourseConnective annotation_id="41181" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à préciser clairement <DiscourseConnective annotation_id="41213">que</DiscourseConnective> la politique de l'État d'Israël est bien sûr critiquable, et n'importe quel État peut être critiqué, <Alignment alignment="7024" annotation_id="41318">
          <DiscourseConnective annotation_id="41318" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aucun État ne fonctionne à la perfection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36497" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="41369" annotation_id="36497">
          <DiscourseConnective annotation_id="36497" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the state of Israel's policy is a separate matter to anti-Semitism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21069" annotation_id="41369">
          <DiscourseConnective annotation_id="41369" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il convient de dissocier la politique menée par l'État d'Israël et l'antisémitisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36574" docOffset="239">
      <en>I assume that the European Parliament will vigorously oppose any tendency towards anti-Semitism.</en>
      <fr>J'imagine <DiscourseConnective annotation_id="41474">que</DiscourseConnective> le Parlement européen s'opposera vigoureusement à toute dérive vers l'antisémitisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36671" docOffset="240">
      <en>At the moment, these tendencies are frequent and widespread.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41563">En</DiscourseConnective> ce moment, ces dérives sont fréquentes <DiscourseConnective annotation_id="41605">et</DiscourseConnective> répandues.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36732" id="067" name="Diogo Feio">
    <ParallelChunk annotation_id="36732" docOffset="241">
      <en>(PT) Mr President, the issue I am bringing to the House's attention today concerns VAT arrangements for Portuguese farmers.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, la question que je voudrais porter aujourd'hui à l'attention de l'Assemblée concerne les dispositions en matière de TVA <DiscourseConnective annotation_id="41767">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs portugais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36856" docOffset="242">
      <en>According to Community legislation, there are three possible schemes: the general scheme, with organised accounting; the option of the scheme for small and medium-sized enterprises; or the flat-rate scheme in which there is no repayment <Alignment alignment="14941" annotation_id="37093">
          <DiscourseConnective annotation_id="37093" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a right to compensation.</en>
      <fr>D'après la législation communautaire, il existe trois formules possibles: la formule générale avec une comptabilité organisée, l'option de la formule destinée aux petites <DiscourseConnective annotation_id="41971">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="41996">ou</DiscourseConnective> la formule <DiscourseConnective annotation_id="42010">à</DiscourseConnective> tarif forfaitaire, c'est-à-dire <DiscourseConnective annotation_id="42044">sans</DiscourseConnective> remboursement <Alignment alignment="36098" annotation_id="42063">
          <DiscourseConnective annotation_id="42063" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec un droit de compensation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37131" docOffset="243">
      <en>Unfortunately, ever <Alignment alignment="42116" annotation_id="37151">
          <DiscourseConnective annotation_id="37151" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> Portugal joined the EU, this right to compensation has been 0%.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42099">Malheureusement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6344" annotation_id="42116">
          <DiscourseConnective annotation_id="42116" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adhésion du Portugal à l'Union européenne, ce droit de compensation a toujours été de 0 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37221" docOffset="244">
      <en>Infringement proceedings are currently being brought against the Portuguese State.</en>
      <fr>Une procédure d'infraction est actuellement engagée contre l'État portugais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37304" docOffset="245">
      <en>This form of taxation affects approximately 18 000 farmers in relation to 5.3% of their sales.</en>
      <fr>Cette forme de taxation concerne quelque 18 000 agriculteurs pour 5,3 % de leurs ventes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37399" docOffset="246">
      <en>I should like to make it quite clear that a way needs to be found to make Portuguese legislation conform to the Community acquis.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="42391">à</DiscourseConnective> préciser très clairement <DiscourseConnective annotation_id="42418">qu'</DiscourseConnective>il faut trouver un moyen de rendre la législation portugaise conforme <DiscourseConnective annotation_id="42491">à</DiscourseConnective> l'acquis communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37529" id="068" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="37529" docOffset="247">
      <en>Colleagues, we have come to the end of the one-minute speeches.</en>
      <fr>Chers collègues, nous sommes arrivés au bout des interventions d'une minute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37593" docOffset="248">
      <en>I would like to explain that I have a lot of names on the list - at least twice as many <DiscourseConnective annotation_id="37681" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we have time for.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="42603">à</DiscourseConnective> vous signaler <DiscourseConnective annotation_id="42619">que</DiscourseConnective> beaucoup de noms figurent sur ma liste - <DiscourseConnective annotation_id="42664">au moins</DiscourseConnective> deux fois plus que le temps ne le permet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37702" docOffset="249">
      <en>Today we had more time than usual, <Alignment alignment="42771" annotation_id="37737">
          <DiscourseConnective annotation_id="37737" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you must remember that <Alignment alignment="42790" annotation_id="37764">
          <DiscourseConnective annotation_id="37764" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> someone spoke in the one-minute speeches last time, one month ago or two months ago, then they will not have as much chance of speaking again today.</en>
      <fr>Nous avons eu plus de temps aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="42755">que</DiscourseConnective> d'habitude, <Alignment alignment="526" annotation_id="42771">
          <DiscourseConnective annotation_id="42771" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'oubliez pas <Alignment alignment="11961" annotation_id="42790">
          <DiscourseConnective annotation_id="42790" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelqu'un a participé aux interventions d'une minute la dernière fois, il y a un mois voire deux, ses chances de pouvoir s'exprimer une nouvelle fois aujourd'hui sont réduites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37916" docOffset="250">
      <en>We must pay attention to those who have not spoken at all.</en>
      <fr>Nous devons tenir compte de ceux et celles qui ne se sont pas exprimés du tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37975" docOffset="251">
      <en>I am sorry <Alignment alignment="15892" annotation_id="37986">
          <DiscourseConnective annotation_id="37986" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> those are just the rules.</en>
      <fr>Je suis désolé, <Alignment alignment="7640" annotation_id="43070">
          <DiscourseConnective annotation_id="43070" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ainsi le veut le règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38016" docOffset="252">
      <en>On the list I have the names of twice as many Members <Alignment alignment="64480" annotation_id="38070">
          <DiscourseConnective annotation_id="38070" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is possible to take.</en>
      <fr>Ma liste contient deux fois plus de noms <Alignment alignment="6969" annotation_id="43144">
          <DiscourseConnective annotation_id="43144" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le temps ne le permet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38097" docOffset="253">
      <en>I am very sorry that not everybody could take the floor.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="43183">que</DiscourseConnective> tout le monde n'ait pas pu intervenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38154" id="069" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="38154" docOffset="254">
      <en>Mr President, I appreciate what you say, <Alignment alignment="43279" annotation_id="38195">
          <DiscourseConnective annotation_id="38195" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact that you have got twice the number of names of Members who want to speak shows you how important this particular part of our job - representing our people - actually is.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je comprends vos propos, <Alignment alignment="9797" annotation_id="43279">
          <DiscourseConnective annotation_id="43279" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="43292">que</DiscourseConnective> la liste comprenne deux fois plus de députés qui souhaitent s'exprimer montre l'importance de cette partie de notre travail, qui est de représenter nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38378" docOffset="255">
      <en>Could I perhaps ask you to take this back and look at some other way whereby we would not sit here for one hour and <Alignment alignment="43626" annotation_id="38494">
          <DiscourseConnective annotation_id="38494" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> not be called <Alignment alignment="60027" annotation_id="38513">
          <DiscourseConnective annotation_id="38513" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> - and I am not complaining, I know it is a difficult task you have - at least then we could be told not to turn up this week, or whatever.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43461">Puis</DiscourseConnective>-je éventuellement vous demander de réexaminer ce point <DiscourseConnective annotation_id="43521">et</DiscourseConnective> d'envisager une autre procédure afin d'éviter de devoir attendre ici pendant une heure pour constater <Alignment alignment="12778" annotation_id="43626">
          <DiscourseConnective annotation_id="43626" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="43636">et</DiscourseConnective> ce n'est pas un reproche, <Alignment alignment="9424" annotation_id="43665">
          <DiscourseConnective annotation_id="43665" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais que votre tâche est difficile - que nous ne sommes pas appelés; cela nous éviterait <DiscourseConnective annotation_id="43761">au moins</DiscourseConnective> de nous présenter cette semaine <DiscourseConnective annotation_id="43802">ou</DiscourseConnective> une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38660" docOffset="256">
      <en>You would decide beforehand how many you were going to take, <Alignment alignment="65085" annotation_id="38721">
          <DiscourseConnective annotation_id="38721" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rest of us could <DiscourseConnective annotation_id="38746" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> come back the next time or raise our points in another way.</en>
      <fr>Vous décideriez à l'avance le nombre d'intervenants <Alignment alignment="23122" annotation_id="43868">
          <DiscourseConnective annotation_id="43868" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autres pourraient revenir la fois suivante <DiscourseConnective annotation_id="43918">ou</DiscourseConnective> exprimer leurs points de vue d'une autre façon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38811" docOffset="257">
      <en>I think, rather than waste the time of Members, it might be good.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="43978">que</DiscourseConnective> ce serait une bonne solution qui éviterait aux députés de perdre leur temps.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38877" id="070" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="38877" docOffset="258">
      <en>I think there is always a reason to sit with us and to listen to the discussions.</en>
      <fr>Il est toujours utile, <DiscourseConnective annotation_id="44082">à</DiscourseConnective> mon avis, d'assister aux débats et d'écouter les discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38959" docOffset="259">
      <en>I do not think we should speak in such a way.</en>
      <fr>Je trouve ces propos un peu déplacés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39005" docOffset="260">
      <en>Today, almost everybody who did not speak during the last part-session was able to take the floor.</en>
      <fr>Presque toutes les personnes qui n'ont pu s'exprimer lors de la dernière période de session ont pu le faire aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
