<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Impact assessment of the compromises reached in the Doha negotiations on NAMA and services at the end of July 2008 (debate)</en>
    <fr>Évaluation de l'impact du compromis obtenu dans le cadre des négociations de Doha sur l'accès aux marchés pour les produits non agricoles <DiscourseConnective annotation_id="138">et</DiscourseConnective> sur les services <DiscourseConnective annotation_id="158">à</DiscourseConnective> la fin du mois de juillet 2008 (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="124" id="067" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="124" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on the impact assessment of the compromises reached in the Doha negotiations on NAMA and services at the end of July 2008.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur l'évaluation de l'impact du compromis obtenu dans le cadre des négociations de Doha sur l'accès aux marchés pour les produits non agricoles <DiscourseConnective annotation_id="399">et</DiscourseConnective> sur les services <DiscourseConnective annotation_id="419">à</DiscourseConnective> la fin du mois de juillet 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="289" id="068" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="289" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, we are facing the greatest economic challenge for a generation, <DiscourseConnective annotation_id="398" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in that challenge both developed and developing countries face difficult and very important decisions.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, nous sommes aujourd'hui confrontés au plus grand défi économique <DiscourseConnective annotation_id="572">depuis</DiscourseConnective> une génération, un défi qui met les pays développés <DiscourseConnective annotation_id="631">et</DiscourseConnective> en développement face à des décisions difficiles <DiscourseConnective annotation_id="683">et</DiscourseConnective> capitales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="505" docOffset="3">
      <en>We need a positive effect from globalisation to respond to the negative effects of globalisation.</en>
      <fr>Nous avons besoin de tirer des effets positifs de la mondialisation <DiscourseConnective annotation_id="765">pour</DiscourseConnective> pouvoir répondre <DiscourseConnective annotation_id="787">à</DiscourseConnective> ses effets négatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="603" docOffset="4">
      <en>It is my strong belief that, wherever we begin to look at what we need to do, we will end in the conclusion that completing the multilateral trade round - the Doha Round - is of vital importance to us.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="829">que</DiscourseConnective>, quel que soit l'angle sous lequel nous entamerons l'examen des choses à faire, nous aboutirons <DiscourseConnective annotation_id="929">à</DiscourseConnective> la conclusion <DiscourseConnective annotation_id="945">que</DiscourseConnective> l'achèvement du cycle de négociations multilatérales - le cycle de Doha - est primordial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="805" docOffset="5">
      <en>I probably do not need to remind honourable Members of what history teaches us about protectionism, the importance of keeping our markets open and the possibility for our businesses to be able to trade across the world.</en>
      <fr>Il est probablement inutile de rappeler aux députés les enseignements de l'histoire concernant le protectionnisme, l'importance de maintenir les marchés ouverts <DiscourseConnective annotation_id="1200">et</DiscourseConnective> la possibilité <DiscourseConnective annotation_id="1218">pour</DiscourseConnective> nos entreprises d'opérer dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1025" docOffset="6">
      <en>I probably do not need to tell all honourable Members that, simply within the rules of the World Trade Organisation, <Alignment alignment="1401" annotation_id="1142">
          <DiscourseConnective annotation_id="1142" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> countries moved from applying their tariffs the way that they do at the present time to applying them in the way they are allowed to do under the rules, then the cost to trade would be something of the order of EUR 260 billion.</en>
      <fr>Je n'ai sans doute pas besoin de dire aux députés <DiscourseConnective annotation_id="1320">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1325">simplement</DiscourseConnective> dans le cadre des règles de l'Organisation mondiale du commerce, <Alignment alignment="13315" annotation_id="1401">
          <DiscourseConnective annotation_id="1401" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pays cessaient d'appliquer leurs tarifs, <DiscourseConnective annotation_id="1449">comme</DiscourseConnective> c'est le cas actuellement, pour les appliquer conformément aux règles, le coût <DiscourseConnective annotation_id="1534">pour</DiscourseConnective> le commerce serait de l'ordre d'environ 260 milliards d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1373" docOffset="7">
      <en>I am sure I do not need to remind honourable Members that, <Alignment alignment="65467" annotation_id="1432">
          <DiscourseConnective annotation_id="1432" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the developing nations consider the future, they are deeply concerned about what will happen to some of the aid that has been available to them so far.</en>
      <fr>Je suis sûre également qu'il est inutile de rappeler aux députés <DiscourseConnective annotation_id="1667">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4501" annotation_id="1672">
          <DiscourseConnective annotation_id="1672" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pays en développement envisagent l'avenir, ils sont profondément préoccupés par ce qu'il adviendra de certaines aides mises <DiscourseConnective annotation_id="1808">à</DiscourseConnective> leur disposition <DiscourseConnective annotation_id="1827">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1587" docOffset="8">
      <en>So, in terms of where we are: we know the value of a deal that is now 80% complete and that in July 2008 80% of what needed to be done was done.</en>
      <fr>La situation actuelle est la suivante: nous connaissons la valeur des négociations qui sont à présent terminées <DiscourseConnective annotation_id="1956">à</DiscourseConnective> 80 % <DiscourseConnective annotation_id="1963">et</DiscourseConnective> savons <DiscourseConnective annotation_id="1973">qu'en</DiscourseConnective> juillet 2008, 80 % de ce qui devait être fait l'avait été.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1732" docOffset="9">
      <en>Within that agreement, the value is of the following order: the gains in the developing countries would be of the order of EUR 12-14 billion annually; there would be new access to emerging markets in emerging countries, such as China; we would have the opportunity in the European Union for new exports, diversified in new ways - <Alignment alignment="2458" annotation_id="2062">
          <DiscourseConnective annotation_id="2062" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in chemicals and textiles - and in services there is a potential for EUR 14 billion of trade.</en>
      <fr>Les avantages de cet accord se situent à plusieurs niveaux: les bénéfices des pays en développement devraient être de l'ordre de 12 <DiscourseConnective annotation_id="2170">à</DiscourseConnective> 14 milliards d'euros par an; un accès <DiscourseConnective annotation_id="2210">à</DiscourseConnective> des marchés émergents dans des pays émergents, tels <DiscourseConnective annotation_id="2264">que</DiscourseConnective> la Chine, sera offert; l'Union européenne devrait avoir la possibilité de réaliser de nouvelles exportations diversifiées dans de nouveaux domaines - les produits chimiques <DiscourseConnective annotation_id="2441">et</DiscourseConnective> les textiles, <Alignment alignment="8630" annotation_id="2458">
          <DiscourseConnective annotation_id="2458" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="2472">et</DiscourseConnective>, au niveau de services, il existe un potentiel commercial de 14 milliards d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2169" docOffset="10">
      <en>Another fact at the present time is that the non-tariff barriers - the non-tax barriers - in China alone in 2007 cost European Union companies EUR 20 billion.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="2566">également</DiscourseConnective> savoir qu'à l'heure actuelle, les barrières non tarifaires - les barrières non fiscales - <DiscourseConnective annotation_id="2666">pour</DiscourseConnective> la seule Chine ont coûté 20 milliards d'euros aux entreprises de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="2755">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2328" docOffset="11">
      <en>This is a hugely important round.</en>
      <fr>Ce cycle est donc de la plus haute importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2362" docOffset="12">
      <en>I have just returned from Davos, where discussions between trade ministers reinforced the need to get back to the negotiating table <DiscourseConnective annotation_id="2494" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, of course, the technical discussions are continuing in Geneva.</en>
      <fr>Je reviens tout juste de Davos, où les discussions entre les ministres du commerce ont renforcé la nécessité de se remettre <DiscourseConnective annotation_id="2935">à</DiscourseConnective> la table des négociations. Quant aux discussions techniques, elles se poursuivent bien évidemment <DiscourseConnective annotation_id="3035">à</DiscourseConnective> Genève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2562" docOffset="13">
      <en>We all wait for the new American Administration to review its trade policies, <Alignment alignment="47755" annotation_id="2640">
          <DiscourseConnective annotation_id="2640" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it currently plans to do, and to reach the same conclusion that we have reached.</en>
      <fr>Nous attendons tous <DiscourseConnective annotation_id="3065">que</DiscourseConnective> la nouvelle administration américaine revoie ses politiques commerciales, <Alignment alignment="25704" annotation_id="3143">
          <DiscourseConnective annotation_id="3143" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle prévoit de le faire, <DiscourseConnective annotation_id="3178">et</DiscourseConnective> arrive à la conclusion à laquelle nous sommes déjà parvenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2724" docOffset="14">
      <en>We look forward to the G20 on 2 April 2009 and the opportunity it affords world leaders in terms of looking to resolve the financial and economic crisis and having the opportunity to discuss again the need to complete the round.</en>
      <fr>Nous attendons avec impatience le G20 du 2 avril 2009 <DiscourseConnective annotation_id="3296">et</DiscourseConnective> la possibilité qu'il offre aux dirigeants de la planète de résoudre la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="3387">et</DiscourseConnective> économique <DiscourseConnective annotation_id="3401">et</DiscourseConnective> de discuter à nouveau de la nécessité de boucler le cycle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2953" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="3473" annotation_id="2953">
          <DiscourseConnective annotation_id="2953" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are the Indian elections in April or May, which of themselves will be the moment for an existing or a new government to return to this subject.</en>
      <fr>Il y aura <Alignment alignment="10256" annotation_id="3473">
          <DiscourseConnective annotation_id="3473" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> les élections en Inde <DiscourseConnective annotation_id="3503">en</DiscourseConnective> avril <DiscourseConnective annotation_id="3512">ou</DiscourseConnective> en mai, qui seront l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="3545">pour</DiscourseConnective> le gouvernement existant <DiscourseConnective annotation_id="3575">ou</DiscourseConnective> le nouveau de revenir sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3108" docOffset="16">
      <en>Of the outstanding issues that were left on the table, there is the special support mechanism, which, in the end, was the issue that prevented the talks from continuing between India and the United States.</en>
      <fr>Parmi les principaux problèmes restés <DiscourseConnective annotation_id="3652">en</DiscourseConnective> suspens figure le mécanisme spécial de soutien, <DiscourseConnective annotation_id="3703">à</DiscourseConnective> l'origine de l'arrêt des négociations entre l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="3756">et</DiscourseConnective> les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3314" docOffset="17">
      <en>There are new proposals being considered.</en>
      <fr>De nouvelles propositions sont actuellement à l'étude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3356" docOffset="18">
      <en>A decision is still to be taken on cotton, <Alignment alignment="3887" annotation_id="3399">
          <DiscourseConnective annotation_id="3399" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> again there are proposals on the table.</en>
      <fr>Une décision doit <DiscourseConnective annotation_id="3848">encore</DiscourseConnective> être prise concernant le coton, <Alignment alignment="3399" annotation_id="3887">
          <DiscourseConnective annotation_id="3887" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ici <DiscourseConnective annotation_id="3897">aussi</DiscourseConnective>, des propositions sont sur la table.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3443" docOffset="19">
      <en>For the United States there are real issues about particular sectors.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3940">Pour</DiscourseConnective> les États-Unis, certains secteurs particuliers posent de réels problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3513" docOffset="20">
      <en>There is no doubt there is still much to do, <Alignment alignment="4074" annotation_id="3558">
          <DiscourseConnective annotation_id="3558" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is my strong belief that, with political will, all these issues can be resolved, <DiscourseConnective annotation_id="3646" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the alternative is not an option.</en>
      <fr>Il est indéniable qu'il reste <DiscourseConnective annotation_id="4049">encore</DiscourseConnective> beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="4065">à</DiscourseConnective> faire, <Alignment alignment="7588" annotation_id="4074">
          <DiscourseConnective annotation_id="4074" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="4098">qu'en</DiscourseConnective> faisant preuve de volonté politique, il est possible de résoudre tous ces problèmes et que l'alternative n'est pas une option.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3684" docOffset="21">
      <en>For us, issues around services are very important and will follow on.</en>
      <fr>Nous estimons que les questions relatives aux services sont très importantes <DiscourseConnective annotation_id="4308">et</DiscourseConnective> doivent être suivies de près.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3754" docOffset="22">
      <en>In conclusion, we are at the moment at a particular point where the need to complete this round is very obvious and very clear, <Alignment alignment="19315" annotation_id="3882">
          <DiscourseConnective annotation_id="3882" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I look forward, on your behalf - as well as that of the Commission - to continuing my efforts to ensure that we do.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4341">En</DiscourseConnective> conclusion, nous sommes aujourd'hui arrivés à un stade où la nécessité de boucler ce cycle est on ne peut plus évidente <DiscourseConnective annotation_id="4464">et</DiscourseConnective> claire <Alignment alignment="1456" annotation_id="4474">
          <DiscourseConnective annotation_id="4474" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'entends poursuivre mes efforts, <DiscourseConnective annotation_id="4511">en</DiscourseConnective> votre nom - <DiscourseConnective annotation_id="4526">ainsi</DiscourseConnective> qu'en celui de la Commission - <DiscourseConnective annotation_id="4563">afin de</DiscourseConnective> garantir une issue positive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4002" id="069" language="EL" name="Georgios Papastamkos">
    <ParallelChunk annotation_id="4002" docOffset="23">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, the trade in industrial goods and services is <Alignment alignment="34266" annotation_id="4101">
          <DiscourseConnective annotation_id="4101" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> of strategic importance to the European economy.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4654">et</DiscourseConnective> Messieurs, les échanges de biens <DiscourseConnective annotation_id="4690">et</DiscourseConnective> services industriels sont <Alignment alignment="2831" annotation_id="4719">
          <DiscourseConnective annotation_id="4719" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une importance stratégique <DiscourseConnective annotation_id="4762">pour</DiscourseConnective> l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4157" docOffset="24">
      <en>The European Union is, <Alignment alignment="4814" annotation_id="4180">
          <DiscourseConnective annotation_id="4180" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know, the biggest exporter in the world and the main source of direct foreign investment.</en>
      <fr>L'Union européenne est, <Alignment alignment="20925" annotation_id="4814">
          <DiscourseConnective annotation_id="4814" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, le premier exportateur du monde <DiscourseConnective annotation_id="4868">et</DiscourseConnective> la principale source d'investissement direct à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4280" docOffset="25">
      <en>The European Union is one of the most open markets, <Alignment alignment="52764" annotation_id="4332">
          <DiscourseConnective annotation_id="4332" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> eminent partners of ours maintain high trade barriers.</en>
      <fr>L'Union européenne est l'un des marchés les plus ouverts, <Alignment alignment="26967" annotation_id="4988">
          <DiscourseConnective annotation_id="4988" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains de nos partenaires majeurs maintiennent des barrières commerciales importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4393" docOffset="26">
      <en>We are seeking a substantial reduction in the tariffs applied and for unjustified, non-tariff barriers to be addressed.</en>
      <fr>Nous souhaitons une réduction substantielle des tarifs douaniers appliqués <DiscourseConnective annotation_id="5161">et</DiscourseConnective> une solution aux barrières injustifiées de nature non douanière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4513" docOffset="27">
      <en>In addition to industrially advanced third countries, there are <Alignment alignment="49912" annotation_id="4577">
          <DiscourseConnective annotation_id="4577" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> emerging economies which need to make concessions in proportion to their degree of development and their sectoral competitiveness.</en>
      <fr>Hormis les pays tiers avancés sur le plan industriel, il existe <Alignment alignment="19511" annotation_id="5293">
          <DiscourseConnective annotation_id="5293" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des économies émergentes devant faire des concessions eu égard <DiscourseConnective annotation_id="5366">à</DiscourseConnective> leur niveau de développement <DiscourseConnective annotation_id="5397">et</DiscourseConnective> à leur compétitivité sectorielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4713" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="5434" annotation_id="4713">
          <DiscourseConnective annotation_id="4713" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Commissioner, the problem is not only one of removing barriers: differences in regulatory systems are generating additional costs for exports, putting European products at a competitive disadvantage compared with imports from countries with more flexible standards <Alignment alignment="52794" annotation_id="4987">
          <DiscourseConnective annotation_id="4987" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in many cases, are raising the question of the safety and protection of European consumers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4713" annotation_id="5434">
          <DiscourseConnective annotation_id="5434" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Madame la Commissaire, le problème ne concerne pas uniquement la levée des barrières: les différences entre systèmes réglementaires augmentent les coûts des exportations, ce qui affaiblit la position concurrentielle des produits européens par rapport aux importations de pays qui appliquent des normes plus flexibles <Alignment alignment="0" annotation_id="5762">
          <DiscourseConnective annotation_id="5762" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien souvent, mettent en cause la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="5809">et</DiscourseConnective> la protection des consommateurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5084" docOffset="29">
      <en>The prolonged failure to reach agreement is exacerbating the climate of economic uncertainty and is damaging the credibility of the multilateral trade system.</en>
      <fr>L'incapacité prolongée <DiscourseConnective annotation_id="5878">à</DiscourseConnective> conclure un accord aggrave le climat d'incertitude économique <DiscourseConnective annotation_id="5942">et</DiscourseConnective> porte atteinte à la crédibilité du système commercial multilatéral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5243" docOffset="30">
      <en>Bilateral and interregional agreements can only be supplementary in nature.</en>
      <fr>Les accords bilatéraux <DiscourseConnective annotation_id="6036">et</DiscourseConnective> interrégionaux ne peuvent, de par leur nature, être que des compléments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5319" docOffset="31">
      <en>
        <Alignment alignment="39643" annotation_id="5319">
          <DiscourseConnective annotation_id="5319" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the economic crisis may trigger the erection of unilateral, restrictive or distorting trade barriers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2775" annotation_id="6112">
          <DiscourseConnective annotation_id="6112" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la crise économique peut déclencher la mise en place de barrières commerciales unilatérales, restrictives <DiscourseConnective annotation_id="6228">ou</DiscourseConnective> présentant un effet de distorsion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5434" docOffset="32">
      <en>There are already examples of this, of limited scope at present, <Alignment alignment="47530" annotation_id="5499">
          <DiscourseConnective annotation_id="5499" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the relevant report by the Director-General of the World Trade Organization, Mr Lamy, testifies.</en>
      <fr>Il en existe <DiscourseConnective annotation_id="6279">déjà</DiscourseConnective> certaines, de portée limitée actuellement, <Alignment alignment="13732" annotation_id="6327">
          <DiscourseConnective annotation_id="6327" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> en témoigne le rapport du directeur général de l'Organisation mondiale du commerce, M. Lamy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5599" docOffset="33">
      <en>The protection clause for US products adopted by the House of Representatives is a step in the same worrying direction.</en>
      <fr>La clause de protection des produits américains, adoptée par la chambre des représentants, est un pas dans cette inquiétante direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5719" docOffset="34">
      <en>I would say that to return to unilateral approaches is not a solution.</en>
      <fr>Je dirais <DiscourseConnective annotation_id="6572">que</DiscourseConnective> le retour aux approches unilatérales n'est pas la solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5790" docOffset="35">
      <en>Today more than ever we need to manage the challenges jointly, with more positive integration and by establishing or strengthening international regulatory systems with systemic convergence.</en>
      <fr>Aujourd'hui plus <DiscourseConnective annotation_id="6653">que</DiscourseConnective> jamais, nous devons gérer les défis conjointement, avec une intégration plus positive <DiscourseConnective annotation_id="6743">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6746">en</DiscourseConnective> établissant <DiscourseConnective annotation_id="6761">ou</DiscourseConnective> en renforçant des systèmes réglementaires internationaux caractérisés par la convergence systémique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5981" docOffset="36">
      <en>We need a new international economic architecture.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une nouvelle architecture économique internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6032" docOffset="37">
      <en>We need more transparent and balanced global trade governance <Alignment alignment="47803" annotation_id="6094">
          <DiscourseConnective annotation_id="6094" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on this point, Commissioner, we await an integrated proposal for 'globalisation with a European face' which will take account of the changes already made and of the link between the commercial and economic dimension for a transparent, democratic and efficient Europe in the world at this time of crisis.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une gouvernance commerciale plus transparente <DiscourseConnective annotation_id="7004">et</DiscourseConnective> plus équilibrée <Alignment alignment="29712" annotation_id="7023">
          <DiscourseConnective annotation_id="7023" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur ce point, Madame la Commissaire, nous attendons une proposition intégrée de "mondialisation <DiscourseConnective annotation_id="7123">à</DiscourseConnective> visage européen" qui tiendra compte des modifications <DiscourseConnective annotation_id="7179">déjà</DiscourseConnective> apportées <DiscourseConnective annotation_id="7194">et</DiscourseConnective> du lien entre la dimension commerciale <DiscourseConnective annotation_id="7236">et</DiscourseConnective> économique, <DiscourseConnective annotation_id="7251">en vue d'</DiscourseConnective>une Europe transparente, démocratique <DiscourseConnective annotation_id="7298">et</DiscourseConnective> efficace dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="7324">en</DiscourseConnective> ces temps de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6403" id="070" name="Glyn Ford">
    <ParallelChunk annotation_id="6403" docOffset="38">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Madam President, we in the Party of European Socialists are committed to a successful outcome of the Doha Development Round, yet the ticking of the political clock has created a situation where, <Alignment alignment="7604" annotation_id="6628">
          <DiscourseConnective annotation_id="6628" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you like, progress is on hold.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Madame la Présidente, le parti socialiste européen soutient totalement la conclusion heureuse du cycle de Doha pour le développement, <DiscourseConnective annotation_id="7510">même si</DiscourseConnective> le tic-tac de l'horloge politique a créé une situation qui fait que les progrès sont, <Alignment alignment="6628" annotation_id="7604">
          <DiscourseConnective annotation_id="7604" sense="Contingency.Condition">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelque sorte, <DiscourseConnective annotation_id="7622">en</DiscourseConnective> suspens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6662" docOffset="39">
      <en>Commissioner Ashton made the point that in the United States we have a new, and from my point of view, very welcome, administration in that of President Obama, <Alignment alignment="7812" annotation_id="6822">
          <DiscourseConnective annotation_id="6822" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are waiting for a review of trade policy, which may take some time.</en>
      <fr>La commissaire Ashton a souligné le fait <DiscourseConnective annotation_id="7675">que</DiscourseConnective> les États-Unis ont désormais une nouvelle administration - dont j'espère beaucoup, <DiscourseConnective annotation_id="7762">pour</DiscourseConnective> ma part - <DiscourseConnective annotation_id="7777">en</DiscourseConnective> la personne du président Obama, <Alignment alignment="6822" annotation_id="7812">
          <DiscourseConnective annotation_id="7812" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attendons <DiscourseConnective annotation_id="7832">à</DiscourseConnective> présent une révision de la politique commerciale, ce qui pourrait prendre un certain temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6897" docOffset="40">
      <en>In April or May there will be elections in India.</en>
      <fr>Des élections seront organisées <DiscourseConnective annotation_id="7958">en</DiscourseConnective> Inde <DiscourseConnective annotation_id="7966">en</DiscourseConnective> avril <DiscourseConnective annotation_id="7975">ou</DiscourseConnective> en mai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6947" docOffset="41">
      <en>The one place Commissioner Ashton did not mention was the European Union itself, where we have our own European Parliament elections in June, <DiscourseConnective annotation_id="7089" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> following that a new incoming Commission, in which I hope Commissioner Ashton will continue to serve as Trade Commissioner.</en>
      <fr>La seule zone que la commissaire Ashton n'a pas mentionné est l'Union européenne elle-même, qui élira son Parlement <DiscourseConnective annotation_id="8102">en</DiscourseConnective> juin, des élections qui seront suivies par la mise en place d'une nouvelle Commission, au sein de laquelle j'espère que la commissaire Ashton continuera d'occuper le poste de commissaire au commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7217" docOffset="42">
      <en>Yet that does not mean that there is nothing to do in the interim.</en>
      <fr>Cela ne signifie pas <DiscourseConnective annotation_id="8326">que</DiscourseConnective> nous devons rester inactifs <DiscourseConnective annotation_id="8358">en attendant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7284" docOffset="43">
      <en>Europe must continue to emphasise its commitment to development and free trade within the context of ensuring an end to exploitation and meeting the need for sustainable development.</en>
      <fr>L'Europe doit continuer de manifester son engagement vis-à-vis du développement <DiscourseConnective annotation_id="8452">et</DiscourseConnective> du libre échange, tout en veillant à mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="8508">à</DiscourseConnective> l'exploitation <DiscourseConnective annotation_id="8525">et</DiscourseConnective> en répondant au besoin de développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7467" docOffset="44">
      <en>I agree with Mr Papastamkos: free trade on this basis can be a win-win situation for all participants.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec M. Papastamkos: tous les participants peuvent sortir gagnants d'un libre échange fondé sur de telles bases.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7570" docOffset="45">
      <en>The current financial and economic crisis is a reason to move forward and not to retreat.</en>
      <fr>La crise financière économique <DiscourseConnective annotation_id="8738">et</DiscourseConnective> financière actuelle est une raison de plus d'aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="8797">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8803">et</DiscourseConnective> non de battre en retraite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7660" docOffset="46">
      <en>Commissioner Ashton and the Commission can try to prepare the ground for a compromise between the United States and India.</en>
      <fr>La commissaire Ashton <DiscourseConnective annotation_id="8855">et</DiscourseConnective> la Commission peuvent essayer de préparer le terrain <DiscourseConnective annotation_id="8911">pour</DiscourseConnective> un compromis entre les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="8950">et</DiscourseConnective> l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7783" docOffset="47">
      <en>It was obstinacy on both sides, in my view, that acted to scupper a successful conclusion at the last time of asking.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8961">Pour</DiscourseConnective> moi, c'est l'entêtement manifesté des deux côtés qui a empêché la conclusion heureuse du cycle la dernière fois que cette question s'est posée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7901" docOffset="48">
      <en>Matters may be 80% agreed, <Alignment alignment="2726" annotation_id="7928">
          <DiscourseConnective annotation_id="7928" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need the other 20%.</en>
      <fr>Les choses sont peut-être décidées à 80 %, <Alignment alignment="7928" annotation_id="9153">
          <DiscourseConnective annotation_id="9153" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin des 20 % restants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7955" docOffset="49">
      <en>We have one new administration in the United States.</en>
      <fr>Nous avons une nouvelle administration aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8008" docOffset="50">
      <en>The outcome of the Indian election may give us another.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="9253">résultat</DiscourseConnective> des élections en Inde pourrait nous en donner une deuxième.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8064" docOffset="51">
      <en>In the mean time, we have no choice but to continue to pursue bilateral agreements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9322">En attendant</DiscourseConnective>, nous n'avons pas d'autres choix <DiscourseConnective annotation_id="9368">que</DiscourseConnective> de maintenir les accords bilatéraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8148" docOffset="52">
      <en>I welcome the progress made in last week's negotiations on the free trade agreement with the Republic of Korea, where I understand we are close to reaching an agreement which, again, will benefit both sides.</en>
      <fr>Je salue les progrès faits avec la République de Corée lors des négociations de la semaine dernière sur l'accord de libre échange, <DiscourseConnective annotation_id="9540">puisque</DiscourseConnective> j'ai cru comprendre que nous étions proches d'un accord qui, une fois de plus, bénéficiera aux deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8356" docOffset="53">
      <en>I am the rapporteur on the free trade agreement with ASEAN, <Alignment alignment="9722" annotation_id="8416">
          <DiscourseConnective annotation_id="8416" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to say that the negotiating basis is creating an institutional road block.</en>
      <fr>Je suis le rapporteur sur l'accord de libre échange avec l'ANASE <Alignment alignment="3256" annotation_id="9722">
          <DiscourseConnective annotation_id="9722" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois <DiscourseConnective annotation_id="9733">dire que</DiscourseConnective> la base de négociation crée un barrage institutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8500" docOffset="54">
      <en>We need to consider the possibility of looking at a coalition of the willing and able among ASEAN who can, <DiscourseConnective annotation_id="8607" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you like, sign off on an agreement.</en>
      <fr>Nous devons envisager la possibilité de chercher une coalition parmi les membres de l'ANASE prêts à conclure un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8646" docOffset="55">
      <en>As with India, there is in my view currently no governmental will to achieve an outcome.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9917">De même que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9929">pour</DiscourseConnective> l'Inde, j'ai le sentiment qu'il n'y a actuellement aucune volonté gouvernementale de parvenir à un <DiscourseConnective annotation_id="10033">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8735" docOffset="56">
      <en>After the election, Delhi's incoming administration, whether new or old, must put up, <Alignment alignment="50444" annotation_id="8821">
          <DiscourseConnective annotation_id="8821" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> we the EU must move on to those who want not just to talk, but to arrive at a conclusion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10043">Après</DiscourseConnective> l'élection, l'administration entrante de Delhi, qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="10105">soit</DiscourseConnective> nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="10119">ou</DiscourseConnective> ancienne, devra agir, <Alignment alignment="14396" annotation_id="10144">
          <DiscourseConnective annotation_id="10144" sense="Expansion.Alternative">sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE devra se tourner vers ceux qui, au-delà des mots, veulent arriver <DiscourseConnective annotation_id="10221">à</DiscourseConnective> une conclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8914" docOffset="57">
      <en>Finally, I welcome Mr Pannella, the next speaker, who is the new ALDE spokesman on trade.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10239">Enfin</DiscourseConnective>, je salue M. Pannella, le prochain orateur, qui est le nouveau porte-parole au commerce du groupe ALDE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9004" docOffset="58">
      <en>Maybe a visit to the Committee on International Trade would prove appropriate.</en>
      <fr>Une visite de sa part <DiscourseConnective annotation_id="10371">à</DiscourseConnective> la commission du commerce international serait peut-être appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9083" docOffset="59">
      <en>We would welcome him.</en>
      <fr>Nous l'y accueillerions avec plaisir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9105" id="071" language="IT" name="Marco Pannella">
    <ParallelChunk annotation_id="9105" docOffset="60">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, I believe that to some extent we could start - given that these terms have been rather widely circulated over the last few days - what we have to do, Commissioner, with a strange kind of comparison between the man of Doha, or ex-Doha - <Alignment alignment="10793" annotation_id="9380">
          <DiscourseConnective annotation_id="9380" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hoped - and the man of Davos.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10511">et</DiscourseConnective> Messieurs, je crois <DiscourseConnective annotation_id="10534">que</DiscourseConnective> nous pourrions, dans une certaine mesure, - <DiscourseConnective annotation_id="10582">étant donné que</DiscourseConnective> ces termes ont très largement circulé au cours de ces derniers jours - commencer ce que nous avons <DiscourseConnective annotation_id="10697">à</DiscourseConnective> faire, Madame la Commissaire, par une étrange comparaison entre l'homme de Doha, <DiscourseConnective annotation_id="10780">ou</DiscourseConnective> ex-Doha - <Alignment alignment="16709" annotation_id="10793">
          <DiscourseConnective annotation_id="10793" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons espéré - <DiscourseConnective annotation_id="10821">et</DiscourseConnective> l'homme de Davos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9416" docOffset="61">
      <en>I do not feel that this is an adequate distinction, clearly, <Alignment alignment="10902" annotation_id="9477">
          <DiscourseConnective annotation_id="9477" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is interesting.</en>
      <fr>Cette distinction ne me semble pas adéquate, c'est évident, <Alignment alignment="9477" annotation_id="10902">
          <DiscourseConnective annotation_id="10902" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est intéressante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9500" docOffset="62">
      <en>We now find ourselves, <Alignment alignment="10961" annotation_id="9523">
          <DiscourseConnective annotation_id="9523" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you told us Commissioner, somewhat dependent on events that are not happening in Europe: events in the United States, events in India, and Mr Ford <DiscourseConnective annotation_id="9673" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> just reminded us of important areas such as the Association of Southeast Asian Nations or South Korea.</en>
      <fr>Nous nous trouvons <DiscourseConnective annotation_id="10949">maintenant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4990" annotation_id="10961">
          <DiscourseConnective annotation_id="10961" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous nous l'avez déclaré, Madame la Commissaire, quelque peu tributaires d'événements qui ne se produisent pas <DiscourseConnective annotation_id="11078">en</DiscourseConnective> Europe: les événements aux États-Unis, les événements <DiscourseConnective annotation_id="11135">en</DiscourseConnective> Inde, <DiscourseConnective annotation_id="11144">et</DiscourseConnective> comme vient de nous le rappeler M. Ford, dans des régions importantes telles <DiscourseConnective annotation_id="11224">que</DiscourseConnective> l'Association des nations d'Asie du Sud-Est <DiscourseConnective annotation_id="11272">ou</DiscourseConnective> la Corée du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9781" docOffset="63">
      <en>The real problem, <DiscourseConnective annotation_id="9799" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, is to what extent we, today, the Commission and the European Union, are capable of withstanding that outbreak of nationalism, which was mentioned a moment ago, and of autarchic ideas and new protectionist illusions, which is liable to make your work, Commissioner, and the work of our European Union too, very difficult.</en>
      <fr>Pourtant, le vrai problème, c'est de savoir dans quelle mesure nous sommes aujourd'hui capables, nous, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11409">et</DiscourseConnective> l'Union européenne, de résister à cette poussée de nationalisme, qui vient d'être mentionnée, d'idées autarciques et de nouvelles illusions protectionnistes, qui risque de rendre votre travail très difficile, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="11644">de même que</DiscourseConnective> le travail de notre Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10129" docOffset="64">
      <en>I believe that, in this electoral campaign, it will be extremely important to understand how far the Socialist Group in the European Parliament, the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, and the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe can manage, together with other participants, to find a way to develop our proposal, the proposal for which you were made spokesman, Commissioner, <DiscourseConnective annotation_id="10575" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> to what extent we can really manage to make it a European proposal <DiscourseConnective annotation_id="10646" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> not just a proposal, <DiscourseConnective annotation_id="10671" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> I should say, our centre of Brussels against a series of capitals that are each already doing their own thing, <DiscourseConnective annotation_id="10785" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> unfortunately happened many times in the last century.</en>
      <fr>Je crois que, dans cette campagne électorale, il sera extrêmement important de comprendre dans quelle mesure le groupe socialiste au Parlement européen, le groupe du parti populaire européen (démocrates-chrétiens) et des démocrates européens et le groupe de l'alliance des démocrates et libéraux pour l'Europe est à même, avec d'autres participants, de trouver une manière de développer notre proposition, la proposition dont vous avez été désignée porte-parole, Madame la Commissaire, et dans quelle mesure nous sommes réellement capables d'en faire une proposition européenne, et pas simplement une proposition, ou plutôt notre centre de Bruxelles contre une série de capitales faisant toutes cavalier seul, comme cela s'est malheureusement produit fréquemment au siècle dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10843" id="072" name="Jacky Hénin">
    <ParallelChunk annotation_id="10843" docOffset="65">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (FR) Madam President, there is no point in denying it: during the July negotiations, the Bush Administration and the European Union were caught in their own trap by India and China.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - Madame la Présidente, lors des négociations de juillet, inutile de le nier, l'administration Bush <DiscourseConnective annotation_id="12602">et</DiscourseConnective> l'Union européenne ont été prises <DiscourseConnective annotation_id="12639">à</DiscourseConnective> leur propre piège par l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="12670">et</DiscourseConnective> la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11059" docOffset="66">
      <en>What is more, contrary to the hypocritical assertions of liberal economists, for whom the failure of Doha would have been a disaster for poor countries, it was no such thing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12683">Par ailleurs</DiscourseConnective>, contrairement aux affirmations hypocrites des économistes libéraux, <DiscourseConnective annotation_id="12765">pour</DiscourseConnective> qui l'échec de Doha serait une catastrophe <DiscourseConnective annotation_id="12813">pour</DiscourseConnective> les pays pauvres, il n'en est rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11234" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="12854" annotation_id="11234">
          <Alignment alignment="12854" annotation_id="11234">
            <DiscourseConnective annotation_id="11234" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, for these countries in difficulty it represented an historic opportunity, in a context marked by significant fluctuations in the prices of raw materials.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16879" annotation_id="12854">
          <Alignment alignment="11234" annotation_id="12854">
            <DiscourseConnective annotation_id="12854" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, c'est <DiscourseConnective annotation_id="12874">pour</DiscourseConnective> ces pays <DiscourseConnective annotation_id="12888">en</DiscourseConnective> difficulté une occasion historique, dans un contexte marqué par des fluctuations importantes des cours des matières premières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11405" docOffset="68">
      <en>Even the experts admit, the gains that the poorest countries could have hoped for were well below the tax losses caused by the demise of customs duties in these same countries, duties that would have reached the sum of USD 60 billion.</en>
      <fr>De l'aveu <DiscourseConnective annotation_id="13028">même</DiscourseConnective> des experts, les gains <DiscourseConnective annotation_id="13056">que</DiscourseConnective> pouvaient espérer les pays les plus pauvres étaient bien inférieurs aux pertes fiscales engendrées par la disparition des droits de douane dans ces mêmes pays, qui auraient atteint la somme de 60 milliards de dollars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11640" docOffset="69">
      <en>During these negotiations, the Commission, tangled up <DiscourseConnective annotation_id="11694" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is in its liberal dogmas, displayed a total lack of responsibility towards the people of Europe, going so far <DiscourseConnective annotation_id="11810" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to propose damaging, even sacrificing, car manufacturing on EU territory in order to succeed in reaching an agreement.</en>
      <fr>Lors de ces négociations, la Commission, enferrée dans ses dogmes libéraux, a fait preuve d'une totale irresponsabilité vis-à-vis des peuples européens, allant <DiscourseConnective annotation_id="13438">jusqu'à</DiscourseConnective> proposer de mettre à mal, voire de sacrifier, la production automobile sur le territoire de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="13546">pour</DiscourseConnective> arriver <DiscourseConnective annotation_id="13559">à</DiscourseConnective> conclure un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11932" docOffset="70">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="11939" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the World Trade Organization (WTO) and the Commission are concerned, there are only consumers and never wealth creators.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13581">Pour</DiscourseConnective> l'OMC <DiscourseConnective annotation_id="13592">et</DiscourseConnective> la Commission, il n'existe <DiscourseConnective annotation_id="13622">que</DiscourseConnective> des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="13644">et</DiscourseConnective> jamais de producteurs de richesses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12063" docOffset="71">
      <en>It is this take on matters that is at the root of the current crisis <Alignment alignment="53029" annotation_id="12132">
          <DiscourseConnective annotation_id="12132" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by making competition the be-all and end-all of everything, it is pushing us in the direction of yet more salary deflation, and hence the absolute impoverishment of workers and the methodical destruction of all social protection.</en>
      <fr>C'est cette conception des choses qui est <DiscourseConnective annotation_id="13725">à</DiscourseConnective> l'origine de la crise actuelle <Alignment alignment="12969" annotation_id="13758">
          <DiscourseConnective annotation_id="13758" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="13763">en</DiscourseConnective> faisant de la concurrence l'alpha <DiscourseConnective annotation_id="13800">et</DiscourseConnective> l'oméga de tous, elle pousse <DiscourseConnective annotation_id="13832">à</DiscourseConnective> toujours plus de déflation salariale, <DiscourseConnective annotation_id="13872">donc</DiscourseConnective> à une paupérisation absolue des salariés <DiscourseConnective annotation_id="13918">et</DiscourseConnective> à une destruction méthodique de toute protection sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12369" docOffset="72">
      <en>Were the Doha Round to be concluded, it would be a disaster for all nations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13979">Si</DiscourseConnective> le cycle de Doha venait <DiscourseConnective annotation_id="14006">à</DiscourseConnective> être conclu, ce serait une catastrophe <DiscourseConnective annotation_id="14047">pour</DiscourseConnective> tous les peuples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12446" docOffset="73">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12446" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, what is particularly painful in the current context is the fact that, in spite of the considerable damage recorded having been taken on board, there is a desire to continue in the wrong direction, no matter what the cost.</en>
      <fr>Et ce qui est affligeant dans le contexte actuel, c'est <DiscourseConnective annotation_id="14126">que</DiscourseConnective>, malgré la constatation des dégâts considérables enregistrés, on veuille, coûte que coûte, continuer dans la mauvaise direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12678" docOffset="74">
      <en>There is an urgent need to revolutionise the WTO <Alignment alignment="36666" annotation_id="12727">
          <Alignment alignment="14296" annotation_id="12727">
            <DiscourseConnective annotation_id="12727" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> democracy may be established there.</en>
      <fr>Il y a urgence <DiscourseConnective annotation_id="14274">à</DiscourseConnective> révolutionner l'OMC <Alignment alignment="13021" annotation_id="14296">
          <Alignment alignment="17231" annotation_id="14296">
            <DiscourseConnective annotation_id="14296" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la démocratie s'y installe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12771" id="073" name="Corien Wortmann-Kool">
    <ParallelChunk annotation_id="12771" docOffset="75">
      <en>(NL) The Doha negotiations have been ongoing for some considerable time now <Alignment alignment="14405" annotation_id="12847">
          <DiscourseConnective annotation_id="12847" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is to be applauded that Europe has made real progress towards drawing our positions closer together.</en>
      <fr>(NL) Les négociations de Doha se poursuivent <DiscourseConnective annotation_id="14378">depuis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14385">déjà</DiscourseConnective> fort longtemps <Alignment alignment="12847" annotation_id="14405">
          <DiscourseConnective annotation_id="14405" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il convient de saluer le fait <DiscourseConnective annotation_id="14438">que</DiscourseConnective> l'Europe a accompli des progrès réels <DiscourseConnective annotation_id="14480">pour</DiscourseConnective> rapprocher nos positions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12955" docOffset="76">
      <en>Europe has put forward a far-reaching proposal on agriculture <Alignment alignment="14582" annotation_id="13017">
          <DiscourseConnective annotation_id="13017" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, our efforts have not been reciprocated by other countries.</en>
      <fr>L'Europe a formulé une proposition ambitieuse concernant l'agriculture <Alignment alignment="4130" annotation_id="14582">
          <DiscourseConnective annotation_id="14582" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14588">malheureusement</DiscourseConnective>, nos efforts n'ont pas été retournés par d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13096" docOffset="77">
      <en>This is another reason why it is so important to look at the package as a whole, which means including NAMA (Non-Agricultural Market Access) and services.</en>
      <fr>Ce qui justifie une nouvelle fois l'importance d'envisager le paquet dans son ensemble <DiscourseConnective annotation_id="14747">et</DiscourseConnective> d'inclure, <DiscourseConnective annotation_id="14761">en d'autres termes</DiscourseConnective>, l'AMNA (accès au marché pour les produits non agricoles) <DiscourseConnective annotation_id="14838">et</DiscourseConnective> les services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13251" docOffset="78">
      <en>You can be assured of my whole-hearted support in your efforts to reach a rapid agreement.</en>
      <fr>Vous pouvez être assurée de mon soutien sincère dans vos efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="14927">à</DiscourseConnective> la conclusion d'un accord rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13342" docOffset="79">
      <en>As Europeans, we need to guard against protectionist practices, which are increasingly rearing their heads, mainly due to the poor situation with the world economy, but also under the banner of protecting food safety.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="14966">tant qu'</DiscourseConnective>Européens, nous devons nous protéger des pratiques protectionnistes qui pointent <DiscourseConnective annotation_id="15055">de plus</DiscourseConnective> en plus le bout du nez, principalement en raison de la situation défavorable de l'économie mondiale, <DiscourseConnective annotation_id="15164">mais aussi</DiscourseConnective> au nom de la protection de la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13560" docOffset="80">
      <en>As Europeans, we need to reiterate our unwavering commitment to the concept of reciprocity.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="15230">tant qu'</DiscourseConnective>Européens, nous devons réitérer notre engagement inébranlable au concept de réciprocité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13652" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="49273" annotation_id="13652">
          <DiscourseConnective annotation_id="13652" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are open, then they need to be open too.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13652" annotation_id="15327">
          <DiscourseConnective annotation_id="15327" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes ouverts, <DiscourseConnective annotation_id="15351">alors</DiscourseConnective> ils devront l'être <DiscourseConnective annotation_id="15376">aussi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13699" docOffset="82">
      <en>What should we be expecting in this respect from the new US President and the package of measures he has just announced?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15383">Que</DiscourseConnective> devons-nous attendre <DiscourseConnective annotation_id="15408">à cet égard</DiscourseConnective> du nouveau président des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="15456">et</DiscourseConnective> du train de mesures qu'il vient d'annoncer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13820" docOffset="83">
      <en>What can we expect from China?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15503">Que</DiscourseConnective> pouvons-nous attendre de la Chine?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13851" docOffset="84">
      <en>It is, <Alignment alignment="54632" annotation_id="13858">
          <Alignment alignment="56792" annotation_id="13858">
            <DiscourseConnective annotation_id="13858" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, primarily in this regard that we look to you to act, <Alignment alignment="61471" annotation_id="13920">
          <DiscourseConnective annotation_id="13920" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in these times of economic and financial crisis with mass redundancies and shrinking economies, it is precisely this market opening that has the potential to further our interests.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13858" annotation_id="15542">
          <Alignment alignment="13372" annotation_id="15542">
            <DiscourseConnective annotation_id="15542" sense="Expansion.Restatement">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, c'est principalement <DiscourseConnective annotation_id="15575">à</DiscourseConnective> ce niveau <DiscourseConnective annotation_id="15587">que</DiscourseConnective> nous attendons une action de votre part <Alignment alignment="13920" annotation_id="15631">
          <DiscourseConnective annotation_id="15631" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15640">en</DiscourseConnective> ces temps de crise économique <DiscourseConnective annotation_id="15673">et</DiscourseConnective> financière caractérisés par des licenciements collectifs <DiscourseConnective annotation_id="15733">et</DiscourseConnective> des économies qui se contractent, c'est justement cette ouverture du marché qui a le potentiel de promouvoir nos intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14108" docOffset="85">
      <en>Madam President, our questions have been framed with the intention of highlighting the benefits our citizens can expect from such a package of measures <Alignment alignment="50014" annotation_id="14260">
          <DiscourseConnective annotation_id="14260" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we are able to offer in such a package.</en>
      <fr>Madame la Présidente, nos questions ont été formulées <DiscourseConnective annotation_id="15913">dans le but d'</DiscourseConnective>accentuer les avantages que nos citoyens peuvent attendre d'un tel train de mesures <Alignment alignment="16427" annotation_id="16011">
          <DiscourseConnective annotation_id="16011" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que nous pouvons apporter <DiscourseConnective annotation_id="16043">à</DiscourseConnective> ce dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14309" docOffset="86">
      <en>I fully understand that you cannot respond to these questions in the short time available here, <Alignment alignment="50157" annotation_id="14405">
          <DiscourseConnective annotation_id="14405" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to challenge you, in the coming weeks and months, to be transparent <DiscourseConnective annotation_id="14484" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> communicating with citizens about the issues on the table <Alignment alignment="50286" annotation_id="14547">
          <DiscourseConnective annotation_id="14547" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what these mean for them.</en>
      <fr>Je comprends pleinement <DiscourseConnective annotation_id="16081">que</DiscourseConnective> vous ne puissiez pas répondre <DiscourseConnective annotation_id="16115">à</DiscourseConnective> ces questions dans le <DiscourseConnective annotation_id="16139">bref</DiscourseConnective> délai qui vous est imparti, <Alignment alignment="15186" annotation_id="16172">
          <DiscourseConnective annotation_id="16172" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous demande, dans les semaines <DiscourseConnective annotation_id="16212">et</DiscourseConnective> les mois à venir, d'être transparente dans votre communication avec les citoyens au sujet des problèmes qui se posent à nous <Alignment alignment="11721" annotation_id="16340">
          <DiscourseConnective annotation_id="16340" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ce qu'ils signifient <DiscourseConnective annotation_id="16367">pour</DiscourseConnective> eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14577" docOffset="87">
      <en>This is of particular importance <DiscourseConnective annotation_id="14610" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the European elections approach, <Alignment alignment="38724" annotation_id="14646">
          <DiscourseConnective annotation_id="14646" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope we can count on you to keep this matter high on the agenda.</en>
      <fr>C'est particulièrement important dans l'optique des élections européennes à venir, <Alignment alignment="14646" annotation_id="16460">
          <DiscourseConnective annotation_id="16460" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que nous pouvons compter sur vous <DiscourseConnective annotation_id="16506">pour</DiscourseConnective> garder cette question en tête de liste de vos actions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14717" id="074" name="Francisco Assis">
    <ParallelChunk annotation_id="14717" docOffset="88">
      <en>(PT) In the context of this very serious financial and economic crisis, it is absolutely essential to make progress in concluding the Doha negotiations.</en>
      <fr>(PT) Dans le contexte de cette très grave crise financière <DiscourseConnective annotation_id="16625">et</DiscourseConnective> économique, il est absolument essentiel de progresser sur la voie de la conclusion des négociations de Doha.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14870" docOffset="89">
      <en>At a time of crisis, there is always a tendency to give way to the temptation of protectionism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16737">En</DiscourseConnective> période de crise, il existe toujours une tendance <DiscourseConnective annotation_id="16790">à</DiscourseConnective> céder <DiscourseConnective annotation_id="16798">à</DiscourseConnective> la tentation du protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14966" docOffset="90">
      <en>Protectionism is actually a kind of neurosis which tends to affect societies and states at times <Alignment alignment="16935" annotation_id="15063">
          <DiscourseConnective annotation_id="15063" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are faced with serious crises, such as the one we are experiencing.</en>
      <fr>Le protectionnisme est <DiscourseConnective annotation_id="16856">en réalité</DiscourseConnective> une espèce de névrose qui tend <DiscourseConnective annotation_id="16898">à</DiscourseConnective> affecter les sociétés <DiscourseConnective annotation_id="16922">et</DiscourseConnective> les États <Alignment alignment="15063" annotation_id="16935">
          <DiscourseConnective annotation_id="16935" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont confrontés <DiscourseConnective annotation_id="16962">à</DiscourseConnective> des crises graves telles <DiscourseConnective annotation_id="16989">que</DiscourseConnective> celle que nous traversons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15141" docOffset="91">
      <en>We must <Alignment alignment="17020" annotation_id="15149">
          <DiscourseConnective annotation_id="15149" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly fight against the possible emergence of this protectionist temptation, <Alignment alignment="49474" annotation_id="15238">
          <DiscourseConnective annotation_id="15238" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know from history where that leads us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1854" annotation_id="17020">
          <DiscourseConnective annotation_id="17020" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons clairement lutter contre l'émergence possible de cette tentation protectionniste, <Alignment alignment="19451" annotation_id="17130">
          <DiscourseConnective annotation_id="17130" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'histoire nous a montré où elle menait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15288" docOffset="92">
      <en>It leads to the general impoverishment of the world community <Alignment alignment="27825" annotation_id="15350">
          <DiscourseConnective annotation_id="15350" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in no way contributes to solving the grave problems that confront us.</en>
      <fr>Elle mène <DiscourseConnective annotation_id="17185">à</DiscourseConnective> l'appauvrissement général de la communauté mondiale <Alignment alignment="502" annotation_id="17239">
          <DiscourseConnective annotation_id="17239" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne contribue <DiscourseConnective annotation_id="17255">en</DiscourseConnective> rien <DiscourseConnective annotation_id="17263">à</DiscourseConnective> résoudre les problèmes graves auxquels nous sommes confrontés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15424" docOffset="93">
      <en>One thing, <Alignment alignment="17328" annotation_id="15435">
          <DiscourseConnective annotation_id="15435" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is protectionism, which is to be criticised absolutely and should be resisted, <DiscourseConnective annotation_id="15523" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> another, quite different thing is the need to guarantee the protection of legitimate interests in the various areas of the world into which we are divided.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15435" annotation_id="17328">
          <DiscourseConnective annotation_id="17328" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, si le protectionnisme, qui doit être absolument critiqué <DiscourseConnective annotation_id="17396">et</DiscourseConnective> combattu, est une chose, la nécessité de garantir la protection des intérêts légitimes des différentes régions du monde <DiscourseConnective annotation_id="17519">en</DiscourseConnective> est une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15683" docOffset="94">
      <en>That is where the European Union <Alignment alignment="17543" annotation_id="15716">
          <DiscourseConnective annotation_id="15716" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has an obligation to uphold the interests of Europeans, and not just the interests of Europeans as consumers, but also the interests of Europeans as producers.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="3222" annotation_id="17543">
          <DiscourseConnective annotation_id="17543" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur ce plan que l'Union européenne a l'obligation de défendre les intérêts des Européens, <DiscourseConnective annotation_id="17643">et</DiscourseConnective> pas uniquement les intérêts des Européens en <DiscourseConnective annotation_id="17691">tant que</DiscourseConnective> consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="17715">mais aussi</DiscourseConnective> les intérêts des Européens en <DiscourseConnective annotation_id="17756">tant que</DiscourseConnective> producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15881" docOffset="95">
      <en>That is why it is important to proceed with the multilateral Doha negotiations.</en>
      <fr>D'où l'importance de faire progresser les négociations multilatérales de Doha.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15961" docOffset="96">
      <en>Whilst we know that protectionism is <Alignment alignment="10361" annotation_id="15998">
          <Alignment alignment="63648" annotation_id="15998">
            <DiscourseConnective annotation_id="15998" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> a mistake, we <Alignment alignment="17934" annotation_id="16020">
          <DiscourseConnective annotation_id="16020" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that uncontrolled liberalisation of international trade inevitably leads to very serious disasters from an economic and social point of view.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17857">Si</DiscourseConnective> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="17872">que</DiscourseConnective> le protectionnisme est <Alignment alignment="17419" annotation_id="17899">
          <Alignment alignment="31787" annotation_id="17899">
            <DiscourseConnective annotation_id="17899" sense="Expansion.Conjunction">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> une erreur, nous savons <Alignment alignment="1183" annotation_id="17934">
          <DiscourseConnective annotation_id="17934" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17944">que</DiscourseConnective> la libéralisation incontrôlée du commerce international mène inévitablement <DiscourseConnective annotation_id="18024">à</DiscourseConnective> des désastres très graves d'un point de vue économique <DiscourseConnective annotation_id="18081">et</DiscourseConnective> social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16172" docOffset="97">
      <en>The only way to avoid such uncontrolled liberalisation is by possibly establishing an agreement in the appropriate forum, that is, the World Trade Organization, a multilateral agreement that establishes rules to safeguard the legitimate interests of all the parties concerned.</en>
      <fr>La seule manière d'éviter cette libéralisation incontrôlée consiste probablement à élaborer un accord au sein du forum approprié, <DiscourseConnective annotation_id="18222">à</DiscourseConnective> savoir l'Organisation mondiale du commerce, un accord multilatéral qui établisse des règles de sauvegarde des intérêts légitimes de toutes les parties concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16449" docOffset="98">
      <en>The role of the European Commission and of the European Union, in this case too, is precisely to restore Europeans' confidence.</en>
      <fr>Le rôle de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="18423">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne, dans ce cas-ci <DiscourseConnective annotation_id="18464">également</DiscourseConnective>, est justement de restaurer la confiance des Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16577" docOffset="99">
      <en>There is <Alignment alignment="18540" annotation_id="16586">
          <DiscourseConnective annotation_id="16586" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a crisis of confidence in Europe today in terms of the capacity for defence and political regulation of those who represent it, whether the Member States, the European Commission or the European Union as a whole.</en>
      <fr>Il existe <Alignment alignment="16586" annotation_id="18540">
          <DiscourseConnective annotation_id="18540" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une crise de confiance <DiscourseConnective annotation_id="18573">en</DiscourseConnective> Europe aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="18595">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la capacité de défense <DiscourseConnective annotation_id="18637">et</DiscourseConnective> de réglementation politique de ceux qui la représentent, qu'il s'agisse des États membres, de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="18759">ou</DiscourseConnective> de l'Union européenne dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16804" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="51121" annotation_id="16804">
          <DiscourseConnective annotation_id="16804" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the challenge we face is precisely that of helping to put an end to this crisis of representation and confidence by ensuring that we are advancing along the right path.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16804" annotation_id="18803">
          <DiscourseConnective annotation_id="18803" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le défi auquel nous sommes confrontés est <DiscourseConnective annotation_id="18861">précisément</DiscourseConnective> de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="18887">à</DiscourseConnective> mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="18905">à</DiscourseConnective> cette crise de représentation <DiscourseConnective annotation_id="18937">et</DiscourseConnective> de confiance <DiscourseConnective annotation_id="18953">en</DiscourseConnective> s'assurant <DiscourseConnective annotation_id="18967">que</DiscourseConnective> nous avançons sur le bon chemin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16984" docOffset="101">
      <en>The right path, in this case, is to guarantee a multilateral agreement which safeguards all our legitimate interests.</en>
      <fr>Le bon chemin, dans le cas présent, consiste <DiscourseConnective annotation_id="19049">à</DiscourseConnective> garantir un accord multilatéral préservant tous nos intérêts légitimes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17102" id="075" name="Georgios Toussas">
    <ParallelChunk annotation_id="17102" docOffset="102">
      <en>(EL) Madam President, a strategic choice of the European Union and of the bourgeois governments, in the middle of the deep capitalist crisis - a crisis in the accumulation of capital and overproduction which is <Alignment alignment="19344" annotation_id="17313">
          <DiscourseConnective annotation_id="17313" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> infesting the Member States of the European Union - is to use the World Trade Organization as an important prop with an active role in imposing the full liberalisation of trade and commerce, privatisations and takeovers and the penetration of the European monopolies into new markets.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="19169">et</DiscourseConnective> les gouvernements bourgeois ont fait le choix stratégique, <DiscourseConnective annotation_id="19231">en</DiscourseConnective> pleine crise capitaliste profonde - une crise de l'accumulation du capital <DiscourseConnective annotation_id="19309">et</DiscourseConnective> de la surproduction qui infeste <Alignment alignment="1655" annotation_id="19344">
          <DiscourseConnective annotation_id="19344" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres de l'Union européenne - d'utiliser l'Organisation mondiale du commerce <DiscourseConnective annotation_id="19443">comme</DiscourseConnective> support de choix, revêtu d'un rôle actif consistant <DiscourseConnective annotation_id="19501">à</DiscourseConnective> imposer la libération totale des échanges <DiscourseConnective annotation_id="19545">et</DiscourseConnective> du commerce, les privatisations <DiscourseConnective annotation_id="19580">et</DiscourseConnective> les rachats <DiscourseConnective annotation_id="19595">et</DiscourseConnective> la pénétration des monopoles européens sur le nouveaux marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17603" docOffset="103">
      <en>The aim of the Doha Round talks is to coordinate an all-out attack by capital, <Alignment alignment="19757" annotation_id="17682">
          <DiscourseConnective annotation_id="17682" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the multinational companies can plunder the raw materials of third countries and increase the exploitation of the workers throughout the capitalist world.</en>
      <fr>Les négociations du cycle de Doha ont pour objet de coordonner une attaque globale du capital, <Alignment alignment="17682" annotation_id="19757">
          <DiscourseConnective annotation_id="19757" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre aux multinationales de piller les matières premières des pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="19840">et</DiscourseConnective> d'augmenter l'exploitation des ouvriers dans l'ensemble du monde capitaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17845" docOffset="104">
      <en>The anti-grassroots common agricultural policy is the consideration for promoting the objectives of the European Union to liberalise the markets in non-agricultural goods and services in order to safeguard jobs in the imperialist pyramid.</en>
      <fr>La politique agricole commune antipopulaire est le facteur censé favoriser les objectifs de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="20032">pour</DiscourseConnective> libéraliser les marchés des denrées non agricoles <DiscourseConnective annotation_id="20087">et</DiscourseConnective> des services <DiscourseConnective annotation_id="20103">et</DiscourseConnective> sauvegarder les emplois au sein de la pyramide impérialiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18084" docOffset="105">
      <en>Obviously, we are interested in international trade and its development on the basis of mutual benefit.</en>
      <fr>Bien évidemment, nous sommes favorables au commerce international <DiscourseConnective annotation_id="20233">et</DiscourseConnective> à son développement sur la base de l'avantage réciproque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18188" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="20294" annotation_id="18188">
          <DiscourseConnective annotation_id="18188" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is impossible, under capitalist conditions, for global trade to be equal and based on mutual benefit.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5592" annotation_id="20294">
          <DiscourseConnective annotation_id="20294" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est impossible, dans un cadre capitaliste, <DiscourseConnective annotation_id="20351">que</DiscourseConnective> le commerce mondial <DiscourseConnective annotation_id="20375">soit</DiscourseConnective> égal <DiscourseConnective annotation_id="20385">et</DiscourseConnective> mutuellement profitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18302" docOffset="107">
      <en>That is why the fight by the workers in an anti-imperialist, anti-monopoly direction urgently needs to be stepped up, in order to bring about radical change both at international level and in each individual country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20413">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la lutte des ouvriers contre l'impérialisme et les monopoles doit être renforcée d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="20519">afin de</DiscourseConnective> réaliser un changement radical au niveau international, ainsi que dans chaque pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18519" id="076" language="SV" name="Nils Lundgren">
    <ParallelChunk annotation_id="18519" docOffset="108">
      <en>Madam President, the Doha Round broke down last year.</en>
      <fr>Madame la Présidente, le cycle de Doha a échoué l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18573" docOffset="109">
      <en>This is an extremely serious state of affairs.</en>
      <fr>C'est une situation extrêmement grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18620" docOffset="110">
      <en>Progress towards global free trade over the last few decades has lifted an incredible number of people out of poverty on a scale that has actually changed the world.</en>
      <fr>Les progrès réalisés en matière de libéralisation des échanges planétaires au cours de ces dernières décennies ont sorti de nombreuses personnes de la pauvreté, <DiscourseConnective annotation_id="20877">à</DiscourseConnective> une échelle qui a véritablement changé le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18786" docOffset="111">
      <en>Now, <Alignment alignment="20928" annotation_id="18791">
          <DiscourseConnective annotation_id="18791" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the world's economy is in a very deep crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31" annotation_id="20928">
          <DiscourseConnective annotation_id="20928" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'économie mondiale se trouve actuellement dans une crise très profonde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18846" docOffset="112">
      <en>This is not a result of free trade and this form of globalisation, but a result of a global financial crisis.</en>
      <fr>Non pas <DiscourseConnective annotation_id="21019">en</DiscourseConnective> raison du libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="21046">et</DiscourseConnective> de cette forme de mondialisation, <DiscourseConnective annotation_id="21083">mais</DiscourseConnective> à cause d'une crise financière mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18956" docOffset="113">
      <en>In this way, the situation is similar to the one we experienced at the end of the 1920s.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21129">En ce sens</DiscourseConnective>, la situation est semblable <DiscourseConnective annotation_id="21168">à</DiscourseConnective> celle que nous avons connue <DiscourseConnective annotation_id="21198">à</DiscourseConnective> la fin des années 1920.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19045" docOffset="114">
      <en>This sort of financial crisis results in a global depression.</en>
      <fr>Ce type de crise financière entraîne une dépression mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19107" docOffset="115">
      <en>The last time, it brought Hitler to power.</en>
      <fr>La dernière fois, elle a porté Hitler au pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19150" docOffset="116">
      <en>It led to the horrors of the Second World War and to 50 years of communist slavery throughout half of Europe and half of Asia.</en>
      <fr>Elle a abouti aux horreurs de la deuxième Guerre mondiale <DiscourseConnective annotation_id="21394">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21397">à</DiscourseConnective> 50 ans d'esclavage communiste dans la moitié de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="21456">et</DiscourseConnective> dans la moitié de l'Asie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19277" docOffset="117">
      <en>These are important issues that we are talking about here.</en>
      <fr>Nous parlons ici de questions importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19336" docOffset="118">
      <en>The most important cause of the global depression at that time was a resurgence of protectionism.</en>
      <fr>La principale cause de la dépression globale fut, <DiscourseConnective annotation_id="21578">à</DiscourseConnective> cette époque, la résurgence du protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19434" docOffset="119">
      <en>Country after country introduced duties, quantitative restrictions, 'buy domestic' rules and competing devaluations.</en>
      <fr>Les uns <DiscourseConnective annotation_id="21636">après</DiscourseConnective> les autres, les pays mirent en place des droits de douane, des restrictions quantitatives, des règles de préférence nationale <DiscourseConnective annotation_id="21768">et</DiscourseConnective> des dévaluations compétitives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19551" docOffset="120">
      <en>There is actually a high risk of this state of affairs being repeated this time round.</en>
      <fr>Il existe un risque réel de voir cette situation se répéter aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19638" docOffset="121">
      <en>There are many worrying signs.</en>
      <fr>Les signes s'inquiétants <DiscourseConnective annotation_id="21900">s'</DiscourseConnective>accumulent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19669" docOffset="122">
      <en>President Obama actually won the election from a protectionist platform.</en>
      <fr>Le président Obama a <DiscourseConnective annotation_id="21935">en réalité</DiscourseConnective> remporté le scrutin grâce à une plate-forme protectionniste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19742" docOffset="123">
      <en>We are seeing the first signs.</en>
      <fr>Nous en voyons les premiers signes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19773" docOffset="124">
      <en>There is now a large package on the table which does, <DiscourseConnective annotation_id="19827" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, include a 'buy American' clause relating to steel for the construction industry.</en>
      <fr>Un grand train de mesures est actuellement examiné <DiscourseConnective annotation_id="22094">et</DiscourseConnective> contient une clause d'achat "achetez américain" relative <DiscourseConnective annotation_id="22154">à</DiscourseConnective> l'acier destiné au secteur du bâtiment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19917" docOffset="125">
      <en>This may be the beginning.</en>
      <fr>Ce pourrait être un début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19944" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="22223" annotation_id="19944">
          <DiscourseConnective annotation_id="19944" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the door has been opened, other countries will discover that they can do something similar, given how bad things look.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35438" annotation_id="22223">
          <DiscourseConnective annotation_id="22223" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la porte a été ouverte, d'autres pays découvriront <DiscourseConnective annotation_id="22277">qu'</DiscourseConnective>ils peuvent faire <DiscourseConnective annotation_id="22298">de même</DiscourseConnective>, compte tenu de cette situation très difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20066" docOffset="127">
      <en>Those countries that are currently badly affected around the world and within the EU will be tempted to promise their workers and their undertakings protection against foreign competition.</en>
      <fr>Les pays qui sont actuellement mal en point de par le monde <DiscourseConnective annotation_id="22414">et</DiscourseConnective> au sein de l'Union seront tentés de promettre à leurs ouvriers <DiscourseConnective annotation_id="22480">et</DiscourseConnective> à leurs entreprises une protection contre la concurrence étrangère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20255" docOffset="128">
      <en>The trends are clear to see.</en>
      <fr>Ces tendances se dessinent clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20284" docOffset="129">
      <en>
        <Alignment alignment="22590" annotation_id="20284">
          <DiscourseConnective annotation_id="20284" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this process starts it will not be possible to stop it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15803" annotation_id="22590">
          <DiscourseConnective annotation_id="22590" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce processus se met en branle, il ne sera pas possible de l'arrêter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20343" docOffset="130">
      <en>This really will be disastrous.</en>
      <fr>Ce sera un véritable désastre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20375" docOffset="131">
      <en>The EU is the largest trading bloc in the world and <Alignment alignment="22758" annotation_id="20427">
          <DiscourseConnective annotation_id="20427" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> has considerable responsibility.</en>
      <fr>L'Union est le plus important bloc commercial du monde <DiscourseConnective annotation_id="22748">et</DiscourseConnective> porte, <Alignment alignment="536" annotation_id="22758">
          <DiscourseConnective annotation_id="22758" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une responsabilité considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20470" docOffset="132">
      <en>In the area of commercial policy, the EU speaks with one voice, <Alignment alignment="22883" annotation_id="20534">
          <DiscourseConnective annotation_id="20534" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for once, that is a good thing, <Alignment alignment="52758" annotation_id="20571">
          <DiscourseConnective annotation_id="20571" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what will that voice actually say now?</en>
      <fr>Dans le domaine de la politique commerciale, l'Union parle d'une seule voix <Alignment alignment="20534" annotation_id="22883">
          <DiscourseConnective annotation_id="22883" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est, <DiscourseConnective annotation_id="22893">pour</DiscourseConnective> une fois, une bonne chose. <Alignment alignment="264" annotation_id="22925">
          <DiscourseConnective annotation_id="22925" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="22936">que</DiscourseConnective> dira cette voix?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20614" docOffset="133">
      <en>There are grounds for pessimism.</en>
      <fr>Il y a de quoi s'inquiéter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20647" docOffset="134">
      <en>The key to success lies in the agricultural sector.</en>
      <fr>La clef de la réussite se trouve dans le domaine agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20699" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="57256" annotation_id="20699">
          <DiscourseConnective annotation_id="20699" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the campaigning by France and Germany to get the EU to buy in milk powder and butter and to start subsidising the export of dairy products does not bode well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20699" annotation_id="23044">
          <DiscourseConnective annotation_id="23044" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la campagne menée par la France <DiscourseConnective annotation_id="23087">et</DiscourseConnective> par l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="23106">afin d'</DiscourseConnective>amener l'Union <DiscourseConnective annotation_id="23128">à</DiscourseConnective> acheter du lait en poudre <DiscourseConnective annotation_id="23156">et</DiscourseConnective> du beurre <DiscourseConnective annotation_id="23169">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23172">à</DiscourseConnective> commencer à subventionner les exportations de produits laitiers n'est pas de bon augure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20867" docOffset="136">
      <en>This is the politics of small-minded self-interest instead of statesmanship.</en>
      <fr>C'est digne d'une politique des petits intérêts, et non de l'art de gouverner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20944" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="34515" annotation_id="20944">
          <DiscourseConnective annotation_id="20944" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Council and Parliament should immediately issue clear statements to the effect that the EU will defend free trade throughout the world and open up the way for progress in the trade in agricultural products.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10269" annotation_id="23342">
          <DiscourseConnective annotation_id="23342" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="23369">et</DiscourseConnective> le Parlement doivent sans délai faire clairement comprendre <DiscourseConnective annotation_id="23432">que</DiscourseConnective> l'Union défendra le libre-échange dans le monde entier <DiscourseConnective annotation_id="23491">et</DiscourseConnective> ouvrira la voie à la réalisation de progrès dans le domaine des échanges de produits agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21166" docOffset="138">
      <en>Nothing can be more important than that.</en>
      <fr>Rien ne peut être plus important <DiscourseConnective annotation_id="23623">que</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21207" docOffset="139">
      <en>Thank you for the opportunity to speak.</en>
      <fr>Merci de m'avoir donné la possibilité de m'exprimer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21247" id="077" name="Christofer Fjellner">
    <ParallelChunk annotation_id="21247" docOffset="140">
      <en>(SV) I would like to begin by agreeing with the previous speaker that the Doha Round is extremely important, <Alignment alignment="23818" annotation_id="21356">
          <DiscourseConnective annotation_id="21356" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to add that it has probably never been more important than it is right now.</en>
      <fr>(SV) Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="23703">tout d'abord</DiscourseConnective> déclarer que je suis d'accord avec l'orateur précédent <DiscourseConnective annotation_id="23771">quant à</DiscourseConnective> l'extrême importance du cycle de Doha, <Alignment alignment="5904" annotation_id="23818">
          <DiscourseConnective annotation_id="23818" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="23832">à</DiscourseConnective> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="23842">qu'</DiscourseConnective>il n'a probablement jamais été plus important <DiscourseConnective annotation_id="23891">qu'</DiscourseConnective>il ne l'est en ce moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21449" docOffset="141">
      <en>I believe that, precisely in the midst of this financial crisis, we have a greater need than ever <DiscourseConnective annotation_id="21547" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> to show that the global trade system actually works.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="23929">que</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="23939">précisément</DiscourseConnective> au milieu de cette crise financière que nous avons besoin, plus <DiscourseConnective annotation_id="24015">que</DiscourseConnective> jamais, de démontrer <DiscourseConnective annotation_id="24040">que</DiscourseConnective> le système commercial mondial fonctionne réellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21607" docOffset="142">
      <en>To put the Doha Round behind us and say that we cannot achieve global agreements on trade would, I believe, be a disaster that could undermine the whole of the global trade system.</en>
      <fr>Oublier le cycle de Doha <DiscourseConnective annotation_id="24122">et</DiscourseConnective> déclarer <DiscourseConnective annotation_id="24134">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons parvenir à des accords mondiaux sur le commerce serait, je crois, un désastre qui pourrait miner la totalité du système commercial mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21788" docOffset="143">
      <en>The failure of the Doha Round will probably never be more costly than it is right now.</en>
      <fr>L'échec du cycle de Doha ne sera probablement jamais plus coûteux <DiscourseConnective annotation_id="24360">qu'</DiscourseConnective>il ne l'est en ce moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21875" docOffset="144">
      <en>The fact that the Doha Round is more important now than ever before is precisely due to the financial crisis.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="24397">que</DiscourseConnective> le cycle de Doha <DiscourseConnective annotation_id="24418">soit</DiscourseConnective> aujourd'hui plus important <DiscourseConnective annotation_id="24450">qu'</DiscourseConnective>il ne l'a jamais été <DiscourseConnective annotation_id="24474">auparavant</DiscourseConnective> est <DiscourseConnective annotation_id="24489">précisément</DiscourseConnective> la conséquence de la crise financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21985" docOffset="145">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21985" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> I see it, the greatest risk that we face with this financial crisis is not the lack of capital for the lending market; the greatest risk is that it triggers protectionist trends.</en>
      <fr>Selon moi, le risque le plus grave engendré par cette crise financière n'est pas le manque de capital destiné au marché des prêts. Le plus grand risque, c'est que la crise déclenche des tendances protectionnistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22167" docOffset="146">
      <en>We have seen this throughout history.</en>
      <fr>Nous l'avons constaté à travers l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22205" docOffset="147">
      <en>It happened during the 1930s and literally resulted in disaster for the world's economy, <DiscourseConnective annotation_id="22294" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it <DiscourseConnective annotation_id="22301" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> happened in the 1970s.</en>
      <fr>Cela s'est produit pendant les années 1930, ce qui a littéralement provoqué un désastre <DiscourseConnective annotation_id="24886">pour</DiscourseConnective> l'économie mondiale. Le cas s'est représenté dans les années 1970.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22329" docOffset="148">
      <en>I believe we can already see signs that the world thinks it can solve these fundamental problems by means of greater protectionism, despite the fact that there is a risk of the protectionism spreading and creating an even greater crisis in the world economy.</en>
      <fr>Je pense que nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="24984">déjà</DiscourseConnective> discerner certains signes indiquant <DiscourseConnective annotation_id="25025">que</DiscourseConnective> le monde pense pouvoir résoudre ces problèmes fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="25088">en</DiscourseConnective> recourant <DiscourseConnective annotation_id="25101">à</DiscourseConnective> un protectionnisme accru, malgré le risque de voir le protectionnisme s'étendre <DiscourseConnective annotation_id="25183">et</DiscourseConnective> aggraver la crise de l'économie mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22588" docOffset="149">
      <en>This is happening in the area of services, financial services and the trade in services, in particular.</en>
      <fr>Cela se produit dans le secteur des services, des services financiers <DiscourseConnective annotation_id="25298">et</DiscourseConnective> des échanges de services <DiscourseConnective annotation_id="25326">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22692" docOffset="150">
      <en>In the financial services sector we are seeing protectionism increase very rapidly.</en>
      <fr>Nous voyons le protectionnisme progresser très rapidement dans le secteur des services financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22776" docOffset="151">
      <en>Returning to the Doha Round <DiscourseConnective annotation_id="22804" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it looks today, the main criticism that I had during the entire period that we were negotiating in the Doha Round is probably that it began to be about agriculture, agriculture and more agriculture.</en>
      <fr>Pour en revenir au cycle de Doha, tel qu'il se présente aujourd'hui, la principale critique <DiscourseConnective annotation_id="25533">que</DiscourseConnective> j'aie entendue durant toute la période de négociation du cycle de Doha concernait probablement sa focalisation excessive sur l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23006" docOffset="152">
      <en>I think that this is an extremely narrow agenda, <Alignment alignment="25733" annotation_id="23055">
          <DiscourseConnective annotation_id="23055" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I actually think that world trade deserves a very much broader approach, particularly in light of the fact that agriculture is a relatively small part of world trade <DiscourseConnective annotation_id="23225" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we compare it with industrial goods and services combined, <Alignment alignment="26002" annotation_id="23287">
          <DiscourseConnective annotation_id="23287" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="25686">que</DiscourseConnective> c'est un ordre du jour extrêmement étroit, <Alignment alignment="23055" annotation_id="25733">
          <DiscourseConnective annotation_id="25733" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis d'avis <DiscourseConnective annotation_id="25751">que</DiscourseConnective> le commerce mondial mérite une approche beaucoup plus large, <DiscourseConnective annotation_id="25816">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25831">à</DiscourseConnective> la lumière <DiscourseConnective annotation_id="25844">du fait que</DiscourseConnective> l'agriculture représente une part relativement limitée des échanges mondiaux par rapport aux marchandises industrielles <DiscourseConnective annotation_id="25976">et</DiscourseConnective> aux services combinés, <Alignment alignment="5438" annotation_id="26002">
          <DiscourseConnective annotation_id="26002" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23300" docOffset="153">
      <en>I <Alignment alignment="31527" annotation_id="23302">
          <DiscourseConnective annotation_id="23302" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that it accounts for a relatively small part of the growth potential, particularly, perhaps, here in Europe.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="8846" annotation_id="26024">
          <DiscourseConnective annotation_id="26024" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26034">qu'</DiscourseConnective>elle représente une part relativement limitée de la croissance potentielle, et peut-être ici <DiscourseConnective annotation_id="26130">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="26140">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23424" docOffset="154">
      <en>New opportunities for access to markets and new market openings globally, in particular for the trade in services, but also for industrial goods, are, I believe, most important for setting the wheels in motion and reviving global growth.</en>
      <fr>Les nouvelles opportunités d'accéder aux marchés <DiscourseConnective annotation_id="26205">et</DiscourseConnective> les nouvelles ouvertures du marché d'une manière générale, <DiscourseConnective annotation_id="26267">en</DiscourseConnective> matière d'échanges de services notamment, <DiscourseConnective annotation_id="26312">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26317">également</DiscourseConnective> dans le domaine des produits industriels, constituent, je pense, les principaux facteurs permettant de lancer la machine <DiscourseConnective annotation_id="26448">et</DiscourseConnective> de relancer la croissance mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23662" docOffset="155">
      <en>I would <Alignment alignment="40452" annotation_id="23670">
          <DiscourseConnective annotation_id="23670" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask the Commission a question.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="23670" annotation_id="26499">
          <DiscourseConnective annotation_id="26499" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> poser une question à la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23719" docOffset="156">
      <en>What does the Commission intend to do <Alignment alignment="26580" annotation_id="23757">
          <DiscourseConnective annotation_id="23757" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what initiatives does it have underway to enable the broadening of the Doha Round in order to get us away from this tiresome situation in which we are all sitting around and reproaching everyone over agricultural trade, agricultural trade and only agricultural trade, <Alignment alignment="47625" annotation_id="24029">
          <DiscourseConnective annotation_id="24029" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that what the world economy needs is a very much broader trading agenda that <Alignment alignment="26992" annotation_id="24119">
          <DiscourseConnective annotation_id="24119" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> includes trade in services and industrial trade.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26550">Qu'</DiscourseConnective>entend faire la Commission <Alignment alignment="23757" annotation_id="26580">
          <DiscourseConnective annotation_id="26580" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelles initiatives met-elle en œuvre actuellement <DiscourseConnective annotation_id="26634">pour</DiscourseConnective> permettre l'élargissement du cycle de Doha <DiscourseConnective annotation_id="26682">et</DiscourseConnective>, partant, nous sortir de cette situation lassante dans laquelle nous nous faisons tous des reproches permanents concernant les échanges agricoles, les échanges agricoles <DiscourseConnective annotation_id="26855">et encore</DiscourseConnective> les échanges agricoles, <Alignment alignment="27905" annotation_id="26889">
          <DiscourseConnective annotation_id="26889" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="26911">que</DiscourseConnective> l'économie mondiale a besoin d'un plan d'action beaucoup plus large incluant <Alignment alignment="30646" annotation_id="26992">
          <DiscourseConnective annotation_id="26992" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les échanges de services <DiscourseConnective annotation_id="27027">et</DiscourseConnective> les échanges industriels?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24173" docOffset="157">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24194" id="078" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="24194" docOffset="158">
      <en>Madam President, I should like to welcome the Commissioner.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, permettez-moi de souhaiter la bienvenue à la commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24254" docOffset="159">
      <en>Her predecessor, Mr Mandelson, was well known in Ireland, for reasons with which I am sure she is very familiar.</en>
      <fr>Son prédécesseur, M. Mandelson, était très célèbre <DiscourseConnective annotation_id="27208">en</DiscourseConnective> Irlande, <DiscourseConnective annotation_id="27220">pour</DiscourseConnective> des raisons qui ne lui échapperont sans doute pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24367" docOffset="160">
      <en>The issue of the Doha Round is not being talked about amongst the people of Europe.</en>
      <fr>Le problème du cycle de Doha ne figure pas parmi les sujets de discussion des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24451" docOffset="161">
      <en>It is being discussed in places like this, <Alignment alignment="19219" annotation_id="24494">
          <DiscourseConnective annotation_id="24494" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11564" annotation_id="24498">
          <DiscourseConnective annotation_id="24498" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I meet people who have lost a job, <Alignment alignment="27493" annotation_id="24538">
          <DiscourseConnective annotation_id="24538" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they do not say, 'Let's do Doha'.</en>
      <fr>Il est uniquement examiné dans des lieux <DiscourseConnective annotation_id="27415">comme</DiscourseConnective> celui-ci, <Alignment alignment="24494" annotation_id="27431">
          <DiscourseConnective annotation_id="27431" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24498" annotation_id="27436">
          <DiscourseConnective annotation_id="27436" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je rencontre des gens qui ont perdu leur emploi, <Alignment alignment="24538" annotation_id="27493">
          <DiscourseConnective annotation_id="27493" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ils ne disent pas "Va pour Doha".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24585" docOffset="162">
      <en>So I think there is no connection between Doha and economic development, despite all of the theory that is advanced here.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="27549">donc</DiscourseConnective> qu'il n'y a aucun lien entre Doha <DiscourseConnective annotation_id="27588">et</DiscourseConnective> le développement économique, en dépit de toutes les théories avancées ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24707" docOffset="163">
      <en>On the globalisation of financial markets, I could suggest that this is a case where globalisation has failed us - <Alignment alignment="27823" annotation_id="24822">
          <DiscourseConnective annotation_id="24822" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps it would be fairer to say that it is the regulation of financial markets, or the lack thereof, that has failed us.</en>
      <fr>Concernant la mondialisation des marchés financiers, je dirais <DiscourseConnective annotation_id="27729">que</DiscourseConnective> nous sommes devant un cas où la mondialisation a manqué à ses engagements à notre égard - <Alignment alignment="15013" annotation_id="27823">
          <DiscourseConnective annotation_id="27823" sense="Comparison.Concession">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il serait peut-être plus exact de <DiscourseConnective annotation_id="27864">dire que</DiscourseConnective> c'est la réglementation des marchés, <DiscourseConnective annotation_id="27910">ou</DiscourseConnective> son absence, qui nous a déçus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24954" docOffset="164">
      <en>I am interested in Commissioner McCreevy's recent comments to the effect that some of the problems in this area have been caused by Member States' regulators building empires.</en>
      <fr>Les récents commentaires du commissaire McCreevy selon lesquels certains problèmes dans ce domaine ont été provoqués par les régulateurs des États membres qui ont créé des empires m'ont paru très intéressants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25130" docOffset="165">
      <en>That is perhaps for another debate, <Alignment alignment="46008" annotation_id="25166">
          <DiscourseConnective annotation_id="25166" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it exemplifies how, <Alignment alignment="41709" annotation_id="25190">
          <DiscourseConnective annotation_id="25190" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talk of globalisation as being a great thing, that has not been true in the financial sector.</en>
      <fr>Cette question fera peut-être l'objet d'un autre débat, <Alignment alignment="4088" annotation_id="28210">
          <DiscourseConnective annotation_id="28210" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle montre <DiscourseConnective annotation_id="28227">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="25190" annotation_id="28232">
          <DiscourseConnective annotation_id="28232" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlions de la mondialisation <DiscourseConnective annotation_id="28276">comme</DiscourseConnective> d'une bonne chose, cela n'a pas été le cas dans le secteur financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25294" docOffset="166">
      <en>On agriculture - which was addressed by the other speakers just prior to me - I gathered that agriculture was not the sticking point at Doha.</en>
      <fr>Concernant l'agriculture - qui a été abordée par les orateurs qui m'ont précédée - j'ai cru comprendre <DiscourseConnective annotation_id="28455">qu'</DiscourseConnective>il ne s'agissait pas du point de friction <DiscourseConnective annotation_id="28500">à</DiscourseConnective> Doha.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25436" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="50286" annotation_id="25436">
          <DiscourseConnective annotation_id="25436" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a very serious issue and one that I have huge concerns about.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="28511">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="25436" annotation_id="28518">
          <DiscourseConnective annotation_id="28518" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un sujet très grave, qui me préoccupe beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25508" docOffset="168">
      <en>Maybe it is <Alignment alignment="28595" annotation_id="25520">
          <DiscourseConnective annotation_id="25520" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am older than the last speaker - who is in my political group - that I regard agriculture as rather important, <Alignment alignment="51955" annotation_id="25641">
          <DiscourseConnective annotation_id="25641" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it produces food and is <Alignment alignment="28803" annotation_id="25673">
          <DiscourseConnective annotation_id="25673" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> higher up the scale than he placed it.</en>
      <fr>Peut-être est-ce <Alignment alignment="25520" annotation_id="28595">
          <DiscourseConnective annotation_id="28595" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis plus âgée <DiscourseConnective annotation_id="28623">que</DiscourseConnective> le dernier orateur - qui appartient <DiscourseConnective annotation_id="28663">à</DiscourseConnective> mon groupe politique - <DiscourseConnective annotation_id="28688">que</DiscourseConnective> je considère l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="28719">comme</DiscourseConnective> une question relativement importante, <Alignment alignment="960" annotation_id="28763">
          <DiscourseConnective annotation_id="28763" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle produit des aliments <DiscourseConnective annotation_id="28793">et</DiscourseConnective> arrive <Alignment alignment="1667" annotation_id="28803">
          <DiscourseConnective annotation_id="28803" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus haut sur l'échelle <DiscourseConnective annotation_id="28842">qu'</DiscourseConnective>il ne l'a mis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25722" docOffset="169">
      <en>I think we should remember that.</en>
      <fr>Je pense que nous ne devrions pas perdre de vue ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25755" docOffset="170">
      <en>We voted in this House on a report that I produced about global food security.</en>
      <fr>Ce Parlement a voté sur un rapport sur la sécurité alimentaire mondiale <DiscourseConnective annotation_id="28990">que</DiscourseConnective> j'avais rédigé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25834" docOffset="171">
      <en>We are concerned about it, <DiscourseConnective annotation_id="25861" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we should be.</en>
      <fr>Ce sujet nous préoccupe, à juste titre d'ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25878" docOffset="172">
      <en>It should be an issue that is discussed at the Doha level.</en>
      <fr>Cette question doit être abordée au niveau de Doha.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25937" docOffset="173">
      <en>Another issue is how European producers - farmers - can be competitive <Alignment alignment="73507" annotation_id="26008">
          <DiscourseConnective annotation_id="26008" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the European Union we have different, higher, standards of animal welfare in relation to the environment, which are not addressed at the WTO.</en>
      <fr>Une autre question est de savoir comment les producteurs européens - les agriculteurs - pourront être compétitifs <Alignment alignment="26008" annotation_id="29227">
          <DiscourseConnective annotation_id="29227" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au sein de l'Union européenne, nous avons des normes de bien-être des animaux différentes et supérieures du point de vue de l'environnement, qui ne sont pas prises en compte au niveau de l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26158" docOffset="174">
      <en>You will only bring our citizens with you on this journey <Alignment alignment="40087" annotation_id="26216">
          <DiscourseConnective annotation_id="26216" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> those issues are addressed at the WTO.</en>
      <fr>Les citoyens européens seront les seuls <DiscourseConnective annotation_id="29472">à</DiscourseConnective> vous suivre <Alignment alignment="26216" annotation_id="29486">
          <DiscourseConnective annotation_id="29486" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces questions sont abordées au niveau de l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26258" docOffset="175">
      <en>Quite frankly, I think there was never an occasion <DiscourseConnective annotation_id="26309" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we needed direct discussion of these things in this Chamber, and in Geneva, more than we do now.</en>
      <fr>Franchement, je pense qu'il n'a jamais été aussi important qu'aujourd'hui de discuter directement de ces choses au sein de ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="29673">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29676">à</DiscourseConnective> Genève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26411" docOffset="176">
      <en>I would ask you <DiscourseConnective annotation_id="26427" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>, in your concluding comments, you could address some of those very real issues, <Alignment alignment="46" annotation_id="26510">
          <Alignment alignment="29795" annotation_id="26510">
            <DiscourseConnective annotation_id="26510" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> people realise that they are being discussed.</en>
      <fr>Je voudrais vous demander, dans vos commentaires finaux, d'aborder quelques-uns de ces problèmes bien réels, <Alignment alignment="27880" annotation_id="29795">
          <Alignment alignment="25789" annotation_id="29795">
            <DiscourseConnective annotation_id="29795" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les citoyens se rendent compte <DiscourseConnective annotation_id="29835">qu'</DiscourseConnective>ils sont examinés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26564" docOffset="177">
      <en>I do not see the Doha Round developing at the speed that you are suggesting. Perhaps I am wrong.</en>
      <fr>Je ne vois pas le cycle de Doha progresser <DiscourseConnective annotation_id="29900">à</DiscourseConnective> la vitesse <DiscourseConnective annotation_id="29913">que</DiscourseConnective> vous proposez, mais peut-être ai-je tort.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26661" id="079" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="26661" docOffset="178">
      <en>(DE) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, in the context of the Doha Round, it would interest me to know how the Directorate-General for Trade intends to safeguard the tariff quota that underpins the competitiveness of the European fermentation industry.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30018">et</DiscourseConnective> Messieurs, dans le contexte du cycle de Doha, j'aimerais savoir <DiscourseConnective annotation_id="30085">si</DiscourseConnective> la direction générale "Commerce extérieur" entend sauvegarder le contingent tarifaire qui soutient la compétitivité de l'industrie européenne de la fermentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26932" docOffset="179">
      <en>The tariff quota serves a very important function, <Alignment alignment="22000" annotation_id="26983">
          <DiscourseConnective annotation_id="26983" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fermentation industry must remain internationally competitive.</en>
      <fr>Le contingent tarifaire remplit une fonction très importante, <Alignment alignment="11055" annotation_id="30312">
          <DiscourseConnective annotation_id="30312" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'industrie de la fermentation doit rester concurrentielle sur le plan international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27058" docOffset="180">
      <en>Secondly, how will you respond to the steel clause that the US Congress has just adopted, which would prohibit the use of EU steel in the United States?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30402">Deuxièmement</DiscourseConnective>, comment entendez-vous réagir <DiscourseConnective annotation_id="30445">à</DiscourseConnective> la clause sur l'acier <DiscourseConnective annotation_id="30469">que</DiscourseConnective> le Congrès des États-Unis d'Amérique vient d'adopter et qui interdirait l'utilisation d'acier communautaire sur le territoire américain?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27211" id="080" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="27211" docOffset="181">
      <en>(PL) Madam President, the objective of the Doha Round was to help the poorest countries with their development, to lift them out of poverty.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, le cycle de Doha avait <DiscourseConnective annotation_id="30660">pour</DiscourseConnective> objectif d'aider les pays les plus pauvres <DiscourseConnective annotation_id="30708">à</DiscourseConnective> se développer, de les sortir de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27352" docOffset="182">
      <en>On one hand <Alignment alignment="30755" annotation_id="27364">
          <DiscourseConnective annotation_id="27364" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must do everything to help, <Alignment alignment="41356" annotation_id="27406">
          <DiscourseConnective annotation_id="27406" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27410" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective> we must not forget our own businesses or farmers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27364" annotation_id="30755">
          <DiscourseConnective annotation_id="30755" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons faire le nécessaire pour les aider, <DiscourseConnective annotation_id="30819">sans</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27406" annotation_id="30824">
          <DiscourseConnective annotation_id="30824" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> oublier nos entreprises <DiscourseConnective annotation_id="30858">ou</DiscourseConnective> nos agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27478" docOffset="183">
      <en>I would <Alignment alignment="30891" annotation_id="27486">
          <DiscourseConnective annotation_id="27486" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask a question: how can we protect our small and medium-sized enterprises from bankruptcy, <Alignment alignment="31013" annotation_id="27595">
          <DiscourseConnective annotation_id="27595" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how can we protect our small farms from competition from China, India or Brazil?</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="27486" annotation_id="30891">
          <DiscourseConnective annotation_id="30891" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous poser une question: comment pouvons-nous protéger nos petites <DiscourseConnective annotation_id="30973">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises de la faillite, <Alignment alignment="13535" annotation_id="31013">
          <DiscourseConnective annotation_id="31013" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment pouvons-nous protéger nos petites exploitations agricoles de la concurrence chinoise, indienne <DiscourseConnective annotation_id="31119">ou</DiscourseConnective> brésilienne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27680" docOffset="184">
      <en>Let us say loudly and clearly that, in order to import any kind of product to the EU, irrespective of whether this is shoes or beef, specific standards must be met.</en>
      <fr>Disons-le haut <DiscourseConnective annotation_id="31150">et</DiscourseConnective> fort: <DiscourseConnective annotation_id="31159">pour</DiscourseConnective> importer un produit, quel qu'il soit, dans l'Union, qu'il <DiscourseConnective annotation_id="31222">s'</DiscourseConnective>agisse de chaussures <DiscourseConnective annotation_id="31245">ou</DiscourseConnective> de bœuf, des normes spécifiques sont à respecter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27845" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="31298" annotation_id="27845">
          <DiscourseConnective annotation_id="27845" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will be able to speak of equal competition.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34547" annotation_id="31298">
          <DiscourseConnective annotation_id="31298" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Dans ce cas</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pourrons parler de concurrence loyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27897" docOffset="186">
      <en>Completing the negotiations in the coming months will be extremely difficult, <DiscourseConnective annotation_id="27975" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> there is a lack of political will on the part of the leaders who really count in the negotiations.</en>
      <fr>Il sera extrêmement difficile de conclure les négociations dans les mois à venir en raison du manque de volonté politique de la part de dirigeants réellement importants dans le cadre des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28082" docOffset="187">
      <en>There is a danger that protectionism will increase because of the current world economic crisis.</en>
      <fr>La crise économique qui sévit actuellement dans le monde risque d'entraîner une recrudescence du protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28179" id="081" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="28179" docOffset="188">
      <en>(PL) I would like to say that, <Alignment alignment="31717" annotation_id="28210">
          <DiscourseConnective annotation_id="28210" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> listening to the last debate in Doha in Qatar, I had the impression that the developing countries have a grievance against us, the developed countries.</en>
      <fr>(PL) Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="31684">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31686">dire que</DiscourseConnective> j'ai eu l'impression, <Alignment alignment="16614" annotation_id="31717">
          <DiscourseConnective annotation_id="31717" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'écoutais le dernier débat <DiscourseConnective annotation_id="31755">à</DiscourseConnective> Doha au Qatar, <DiscourseConnective annotation_id="31772">que</DiscourseConnective> les pays en voie de développement nous en voulaient <DiscourseConnective annotation_id="31828">à</DiscourseConnective> nous, pays industrialisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28368" docOffset="189">
      <en>Perhaps it is a kind of echo of former colonialism, or that they are accustomed to receiving direct aid, and so to receiving a kind of charity.</en>
      <fr>Peut-être s'agit-il d'une sorte d'écho <DiscourseConnective annotation_id="31896">à</DiscourseConnective> l'ancien colonialisme, <DiscourseConnective annotation_id="31921">ou</DiscourseConnective> peut-être sont-ils habitués <DiscourseConnective annotation_id="31952">à</DiscourseConnective> recevoir une aide directe <DiscourseConnective annotation_id="31980">et</DiscourseConnective>, partant, une sorte de charité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28512" docOffset="190">
      <en>It seems to me that wealthy countries can help through good trade, good standards, and training.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="32028">que</DiscourseConnective> les pays riches peuvent fournir une aide par le biais d'échanges, de normes <DiscourseConnective annotation_id="32108">et</DiscourseConnective> de formations de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28609" docOffset="191">
      <en>Nothing is more essential than to make local enterprise independent, and build horizontal relations between the countries of Africa, Asia and <DiscourseConnective annotation_id="28751" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> Latin America.</en>
      <fr>Rien n'est plus essentiel <DiscourseConnective annotation_id="32163">que</DiscourseConnective> de rendre les entreprises locales indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="32215">et</DiscourseConnective> d'établir des relations horizontales entre les pays d'Afrique, d'Asie <DiscourseConnective annotation_id="32288">et</DiscourseConnective> d'Amérique latine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28771" docOffset="192">
      <en>I <Alignment alignment="1889" annotation_id="28773">
          <DiscourseConnective annotation_id="28773" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that it is precisely providing services that teaches management, cooperation and good standards.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="28773" annotation_id="32319">
          <DiscourseConnective annotation_id="32319" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32329">que</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="32339">précisément</DiscourseConnective> en fournissant des services de qualité <DiscourseConnective annotation_id="32390">que</DiscourseConnective> l'on enseigne la gestion, la coopération <DiscourseConnective annotation_id="32435">et</DiscourseConnective> les bonnes pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28881" docOffset="193">
      <en>In connection with this, the accent on opening the market to services is very important for both sides.</en>
      <fr>Dans ce contexte, l'accent placé sur l'ouverture du marché aux services est très important <DiscourseConnective annotation_id="32551">pour</DiscourseConnective> les deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28985" id="082" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="28985" docOffset="194">
      <en>Madam President, thank you for providing me with another minute, <DiscourseConnective annotation_id="29050" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it is important for my comments about agriculture.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je vous remercie de m'accorder une minute supplémentaire, très importante <DiscourseConnective annotation_id="32675">pour</DiscourseConnective> mes commentaires sur l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29109" docOffset="195">
      <en>There is an impression that European farmers are the only ones with concerns.</en>
      <fr>On a l'impression <DiscourseConnective annotation_id="32734">que</DiscourseConnective> les agriculteurs européens sont les seuls <DiscourseConnective annotation_id="32780">à</DiscourseConnective> s'inquiéter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29187" docOffset="196">
      <en>
        <Alignment alignment="32807" annotation_id="29187">
          <DiscourseConnective annotation_id="29187" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the truth is that at Doha the Indian negotiators are concerned about their small farmers and the dire consequences that a move to free trade would have not only for individual farmers but also for social stability in their country.</en>
      <fr>Le fait est <Alignment alignment="5276" annotation_id="32807">
          <DiscourseConnective annotation_id="32807" sense="Comparison.Contrast">cependant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à Doha, les négociateurs indiens se préoccupent de leurs petits agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="32897">et</DiscourseConnective> des conséquences désastreuses de l'adoption du libre échange, <DiscourseConnective annotation_id="32962">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32976">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs, <DiscourseConnective annotation_id="32999">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33010">pour</DiscourseConnective> la stabilité sociale de leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29428" docOffset="197">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29428" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> the issue of agriculture is across all of the negotiating partners <Alignment alignment="33146" annotation_id="29498">
          <DiscourseConnective annotation_id="29498" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need a little bit of honesty about that.</en>
      <fr>La question de l'agriculture est donc dans les esprits de tous les partenaires aux négociations <Alignment alignment="10382" annotation_id="33146">
          <DiscourseConnective annotation_id="33146" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un peu d'honnêteté à ce sujet serait la bienvenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29546" docOffset="198">
      <en>Commissioner, perhaps, again, in your concluding comments you might address that.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, je vous le demande à nouveau, peut-être pourriez-vous aborder ce sujet dans vos commentaires finaux?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29628" id="083" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="29628" docOffset="199">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I shall try to address briefly the concerns that Members have raised.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je vais tenter d'aborder brièvement les préoccupations soulevées par les députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29743" docOffset="200">
      <en>Mr Papastamkos, I agree with you on the legal and regulatory burdens.</en>
      <fr>Monsieur Papastamkos, je partage votre avis concernant les problèmes juridiques <DiscourseConnective annotation_id="33540">et</DiscourseConnective> réglementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29813" docOffset="201">
      <en>It is very important that these are addressed properly.</en>
      <fr>Il est primordial d'y faire face de manière appropriée et de les résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29869" docOffset="202">
      <en>It is important to resolve them, <DiscourseConnective annotation_id="29902" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I <Alignment alignment="33642" annotation_id="29908">
          <DiscourseConnective annotation_id="29908" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree on the importance of safety in that context.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="2839" annotation_id="33642">
          <DiscourseConnective annotation_id="33642" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'accord sur l'importance de la sécurité dans ce contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29964" docOffset="203">
      <en>A number of Members, notably Mr Lundgren and Mr Rübig, as well as Mr Papastamkos, talked about the 'Buy American' provision that is currently going through Congress.</en>
      <fr>Plusieurs députés, dont M. Lundgren <DiscourseConnective annotation_id="33747">et</DiscourseConnective> M. Rübig, <DiscourseConnective annotation_id="33760">de même que</DiscourseConnective> M. Papastamkos, ont parlé de la disposition "Acheter américain" actuellement soumise au congrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30130" docOffset="204">
      <en>Members will know that this is based on the 1979 Trade Act.</en>
      <fr>Les députés doivent savoir <DiscourseConnective annotation_id="33896">que</DiscourseConnective> celle-ci <DiscourseConnective annotation_id="33909">s'</DiscourseConnective>appuie sur la loi du commerce de 1979.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30190" docOffset="205">
      <en>We already have that provision, <Alignment alignment="17585" annotation_id="30222">
          <DiscourseConnective annotation_id="30222" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> through the Government Procurement Agreement we have reciprocal arrangements whereby nations which sign up to it can bid for those projects.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="33961">déjà</DiscourseConnective> une telle disposition, <Alignment alignment="31611" annotation_id="33989">
          <DiscourseConnective annotation_id="33989" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec l'accord sur les marchés publics, nous avons des arrangements réciproques permettant aux pays signataires de soumissionner <DiscourseConnective annotation_id="34122">pour</DiscourseConnective> ces projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30367" docOffset="206">
      <en>What we are hoping - and we have been talking to the Americans about this - is that we end up where we were before.</en>
      <fr>Notre espoir - <DiscourseConnective annotation_id="34155">ainsi</DiscourseConnective> que nous l'avons expliqué aux Américains - est de revenir au point où nous étions <DiscourseConnective annotation_id="34243">auparavant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30483" docOffset="207">
      <en>I have read the legislation. I too am very concerned about it.</en>
      <fr>J'ai lu la législation et je suis moi <DiscourseConnective annotation_id="34293">aussi</DiscourseConnective> très préoccupée par son contenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30546" docOffset="208">
      <en>I am going to America at the end of February to meet the new United States Trade Representative, who, we hope, will have been through his confirmation <DiscourseConnective annotation_id="30697" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">by then</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="30706" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Members can rest assured that these are very important issues to be raised.</en>
      <fr>Je dois me rendre <DiscourseConnective annotation_id="34350">en</DiscourseConnective> Amérique fin février <DiscourseConnective annotation_id="34374">afin de</DiscourseConnective> rencontrer le nouveau représentant au commerce des États-Unis qui, nous l'espérons, aura donné sa confirmation d'ici là. Je tiens néanmoins à assurer aux députés <DiscourseConnective annotation_id="34544">que</DiscourseConnective> ces questions essentielles seront soulevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30786" docOffset="209">
      <en>Mr Ford raised some of the issues about bilateral relations.</en>
      <fr>M. Ford a épinglé une série de problèmes concernant les relations bilatérales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30847" docOffset="210">
      <en>Korea is progressing, <Alignment alignment="34698" annotation_id="30869">
          <DiscourseConnective annotation_id="30869" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on ASEAN I am looking for the flexibility which Mr Ford and I have discussed before, in order to try and move forward on that, <DiscourseConnective annotation_id="31000" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I agree too that there is no substitute in terms of value and importance for the multilateral arrangements.</en>
      <fr>La Corée fait des progrès <Alignment alignment="12587" annotation_id="34698">
          <DiscourseConnective annotation_id="34698" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="34702">pour</DiscourseConnective> ce qui est de l'ANASE, je recherche la flexibilité dont M. Ford <DiscourseConnective annotation_id="34771">et</DiscourseConnective> moi-même avons discuté précédemment, <DiscourseConnective annotation_id="34811">afin d'</DiscourseConnective>avancer sur ce sujet. Je partage néanmoins son avis lorsqu'il déclare <DiscourseConnective annotation_id="34888">qu'</DiscourseConnective>il n'existe aucune autre alternative <DiscourseConnective annotation_id="34928">en</DiscourseConnective> termes de valeur <DiscourseConnective annotation_id="34948">et</DiscourseConnective> d'importance <DiscourseConnective annotation_id="34964">pour</DiscourseConnective> les accords multilatéraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31112" docOffset="211">
      <en>On what we said about India, Prime Minister Singh has made it clear he is very committed.</en>
      <fr>Concernant l'Inde, le Premier ministre Singh a exprimé très clairement son engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31202" docOffset="212">
      <en>I agree with Mrs McGuinness that the question of agriculture for India, which I shall <Alignment alignment="35178" annotation_id="31288">
          <DiscourseConnective annotation_id="31288" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> return to, is very important.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec Mme McGuinness sur le fait que l'agriculture, sur laquelle je reviendrai <Alignment alignment="15625" annotation_id="35178">
          <DiscourseConnective annotation_id="35178" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, est très importante <DiscourseConnective annotation_id="35209">pour</DiscourseConnective> l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31323" docOffset="213">
      <en>I was with Kamal Nath in London last week, debating Doha, <Alignment alignment="35303" annotation_id="31381">
          <DiscourseConnective annotation_id="31381" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he as Trade Minister for India raised exactly same the point as Mrs McGuinness about the incredible importance of low-level subsistence farmers.</en>
      <fr>J'étais avec Kamal Nath <DiscourseConnective annotation_id="35246">à</DiscourseConnective> Londres la semaine dernière, afin de discuter de Doha, <Alignment alignment="17773" annotation_id="35303">
          <DiscourseConnective annotation_id="35303" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en sa qualité de ministre indien du commerce, il a fait exactement la <DiscourseConnective annotation_id="35377">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35382">remarque</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35391">que</DiscourseConnective> Mme McGuinness <DiscourseConnective annotation_id="35410">quant à</DiscourseConnective> l'importance énorme des agriculteurs de subsistance de bas niveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31530" docOffset="214">
      <en>I fully agree with her comments and indeed with what the Minister was saying.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord avec ses commentaires <DiscourseConnective annotation_id="35536">et</DiscourseConnective>, partant, avec les déclarations du ministre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31608" docOffset="215">
      <en>Mr Pannella, I do not think that we are quite at the mercy of events.</en>
      <fr>Monsieur Pannella, je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="35619">que</DiscourseConnective> nous soyons <DiscourseConnective annotation_id="35635">à</DiscourseConnective> la merci des événements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31678" docOffset="216">
      <en>I think we as Europe have to push forward, use our influence and make it absolutely clear that we agree with what you said about the critical importance of battling against protectionism.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="35671">au contraire</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35684">que</DiscourseConnective> l'Europe doit aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="35713">avant</DiscourseConnective>, utiliser son influence <DiscourseConnective annotation_id="35743">et</DiscourseConnective> faire clairement savoir <DiscourseConnective annotation_id="35770">qu'</DiscourseConnective>elle est d'accord avec ce que vous avez déclaré concernant l'importance vitale de la lutte contre le protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31866" docOffset="217">
      <en>It is a big challenge <DiscourseConnective annotation_id="31888" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> one of the challenges contained within it is communication, making sure people understand.</en>
      <fr>C'est un défi énorme, dont l'une des composantes est la communication, c'est-à-dire <DiscourseConnective annotation_id="35975">s'</DiscourseConnective>assurer que les gens comprennent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31983" docOffset="218">
      <en>Mr Hénin has not stayed for my response, unfortunately, <Alignment alignment="36077" annotation_id="32039">
          <DiscourseConnective annotation_id="32039" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not a matter of sacrificing industry for consumers.</en>
      <fr>M. Hénin n'est <DiscourseConnective annotation_id="36026">malheureusement</DiscourseConnective> pas resté <DiscourseConnective annotation_id="36052">pour</DiscourseConnective> écouter ma réponse, <Alignment alignment="6205" annotation_id="36077">
          <DiscourseConnective annotation_id="36077" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas question de sacrifier l'industrie au profit des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32101" docOffset="219">
      <en>This is about industrial growth and development. It is about protecting workers' jobs, <Alignment alignment="24656" annotation_id="32188">
          <DiscourseConnective annotation_id="32188" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know the importance of trade and export to doing precisely that.</en>
      <fr>Il est au contraire question de croissance <DiscourseConnective annotation_id="36201">et</DiscourseConnective> de développement industriels; de protéger l'emploi des travailleurs <Alignment alignment="16178" annotation_id="36272">
          <DiscourseConnective annotation_id="36272" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons l'importance du commerce <DiscourseConnective annotation_id="36313">et</DiscourseConnective> des exportations <DiscourseConnective annotation_id="36333">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32264" docOffset="220">
      <en>As for institutional change at the WTO, we could spend our time on that, <Alignment alignment="72467" annotation_id="32337">
          <DiscourseConnective annotation_id="32337" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to spend my time on finding practical ways through this difficult economic period.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36346">Pour</DiscourseConnective> ce qui est d'un changement institutionnel au sein de l'OMC, nous pourrions passer notre temps sur cette question, <Alignment alignment="37269" annotation_id="36465">
          <DiscourseConnective annotation_id="36465" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite pour ma part le consacrer <DiscourseConnective annotation_id="36508">à</DiscourseConnective> la recherche de solutions pratiques pour sortir de cette période économique difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32431" docOffset="221">
      <en>Mrs Wortmann-Kool talked about services. I agree this is very important.</en>
      <fr>Mme Wortmann-Kool a parlé des services, une question très importante à mes yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32504" docOffset="222">
      <en>It is very important too to be transparent.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="36685">également</DiscourseConnective> important de faire preuve de transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32548" docOffset="223">
      <en>I could not agree more with that.</en>
      <fr>Je ne pourrais pas être davantage d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32582" docOffset="224">
      <en>Mr Assis, protecting our interests, not protectionism, is absolutely right.</en>
      <fr>Monsieur Assis, nous devons protéger nos intérêts et non le protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32658" docOffset="225">
      <en>There is a fundamental difference that we have to be clear about, <DiscourseConnective annotation_id="32724" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we have to make sure of protecting the work force in all of this.</en>
      <fr>Il existe une différence fondamentale, sur laquelle nous devons être clairs, en plus de veiller <DiscourseConnective annotation_id="36955">à</DiscourseConnective> protéger la main-d'œuvre par rapport à toutes ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32794" docOffset="226">
      <en>On agriculture, <Alignment alignment="37044" annotation_id="32810">
          <DiscourseConnective annotation_id="32810" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, it is critically important to make sure that we are able to develop our industries.</en>
      <fr>Concernant l'agriculture, <Alignment alignment="1738" annotation_id="37044">
          <DiscourseConnective annotation_id="37044" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, nous devons impérativement faire en sorte de développer nos industries.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32905" docOffset="227">
      <en>This is about food production, <DiscourseConnective annotation_id="32936" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is very important in the Doha round.</en>
      <fr>La production alimentaire est en jeu, une question cruciale du cycle de Doha.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32980" docOffset="228">
      <en>My colleague Mariann Fischer Boel has worked very hard to make sure that the European position on agriculture is secure.</en>
      <fr>Ma collègue Mariann Fischer Boel a travaillé très dur <DiscourseConnective annotation_id="37267">pour</DiscourseConnective> asseoir la position de l'Europe en matière d'agriculture sur des bases solides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33101" docOffset="229">
      <en>It forms a fundamental basis for all the work that I do in our bilateral, regional and multilateral talks to make sure that the best opportunities are provided to protect all of our agriculture in the future.</en>
      <fr>Cette position constitue une base essentielle <DiscourseConnective annotation_id="37398">pour</DiscourseConnective> tout le travail <DiscourseConnective annotation_id="37419">que</DiscourseConnective> j'accomplis dans le cadre de nos négociations bilatérales, régionales <DiscourseConnective annotation_id="37493">et</DiscourseConnective> multilatérales en vue de réunir les conditions optimales qui permettront de protéger l'ensemble de notre agriculture dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33310" docOffset="230">
      <en>As for the fermentation industry, Mr Rübig, I understand these issues are currently being discussed, <Alignment alignment="37755" annotation_id="33411">
          <DiscourseConnective annotation_id="33411" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will be more than happy to come back to you with specifics.</en>
      <fr>Concernant l'industrie de la fermentation, Monsieur Rübig, j'ai cru comprendre <DiscourseConnective annotation_id="37707">que</DiscourseConnective> ces questions sont actuellement à l'examen, <Alignment alignment="5394" annotation_id="37755">
          <DiscourseConnective annotation_id="37755" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je serai ravie de vous <DiscourseConnective annotation_id="37783">en</DiscourseConnective> fournir les détails.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33477" docOffset="231">
      <en>Finally, on small and medium-sized enterprises, Mr Siekierski, it is very important that we are protecting our small businesses.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37807">Enfin</DiscourseConnective>, concernant les petites <DiscourseConnective annotation_id="37837">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, Monsieur Siekierski, il est primordial d'assurer la protection de nos petites entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33606" docOffset="232">
      <en>I am working closely with Günter Verheugen to get enterprise and trade collaborating effectively to make sure that we provide opportunities for small businesses to tell us where they need markets to open, to support them in helping those markets to open, and to support them in trade.</en>
      <fr>Je travaille en étroite collaboration avec Günter Verheugen <DiscourseConnective annotation_id="38013">en vue d'</DiscourseConnective>instaurer une coopération efficace entre les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="38079">et</DiscourseConnective> les acteurs commerciaux afin d'offrir la possibilité aux petites entreprises de faire savoir dans quels secteurs une ouverture des marchés est nécessaire et de les soutenir <DiscourseConnective annotation_id="38255">en</DiscourseConnective> favorisant l'ouverture de ces marchés, ainsi que leurs échanges.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33891" id="084" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="33891" docOffset="233">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
