<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>1.</en>
    <fr>1.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Coup in Mauritania</en>
    <fr>Coup d'État <DiscourseConnective annotation_id="15">en</DiscourseConnective> Mauritanie</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="22" id="191" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="22" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for a resolution on the coup in Mauritania.</en>
      <fr>(PT) L'ordre du jour appelle le débat sur six propositions de résolutions relatives au coup d'État <DiscourseConnective annotation_id="128">en</DiscourseConnective> Mauritanie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="109" id="192" name="Alain Hutchinson">
    <ParallelChunk annotation_id="109" docOffset="3">
      <en>author. - (FR) Mr President, Commissioner, we can regard the coup d'état that has taken place in Mauritania as a real tragedy.</en>
      <fr>auteur. - Monsieur le Président, Madame la Commissaire, nous pouvons considérer que le coup d'État qui a eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="256">en</DiscourseConnective> Mauritanie est un véritable drame.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="236" docOffset="4">
      <en>Just <Alignment alignment="37780" annotation_id="241">
          <DiscourseConnective annotation_id="241" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has invested in many other countries, the European Union has invested enormously in the democratisation of Mauritania; more than this, and even more importantly I would say, the Mauritanian people have contributed significantly <Alignment alignment="7792" annotation_id="475">
          <DiscourseConnective annotation_id="475" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> those responsible for the relatively recent overthrow of the dictator Taya succeeded in arousing huge hopes among the population of that country, <DiscourseConnective annotation_id="625" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> at the same time honouring each of their commitments from the organisation of the constitutional referendum in June 2006 to the presidential elections in March 2007, including the holding of local and general elections in 2006.</en>
      <fr>À l'instar de ce <Alignment alignment="5857" annotation_id="311">
          <DiscourseConnective annotation_id="311" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle fait dans de nombreux pays, l'Union européenne a investi énormément <DiscourseConnective annotation_id="387">pour</DiscourseConnective> la démocratisation de la Mauritanie <DiscourseConnective annotation_id="428">mais aussi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="440">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="443">surtout</DiscourseConnective>, dirais-je, le peuple mauritanien a beaucoup donné <Alignment alignment="23685" annotation_id="502">
          <DiscourseConnective annotation_id="502" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les responsables du renversement relativement récent du dictateur Taya avaient réussi <DiscourseConnective annotation_id="591">à</DiscourseConnective> susciter un espoir énorme auprès de la population mauritanienne et <DiscourseConnective annotation_id="660">en</DiscourseConnective> respectant chacun de leurs engagements, et de l'organisation du référendum constitutionnel de juin 2006 <DiscourseConnective annotation_id="767">à</DiscourseConnective> la tenue des élections présidentielles de mars 2007 en passant par les élections locales <DiscourseConnective annotation_id="858">et</DiscourseConnective> législatives de 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="859" docOffset="5">
      <en>This long process gave everyone an opportunity to have their say: trade unions, civil society and, of course, politicians.</en>
      <fr>Ce long processus avait permis à tout le monde de <DiscourseConnective annotation_id="933">s'</DiscourseConnective>exprimer: syndicats, société civile, politique bien entendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="982" docOffset="6">
      <en>After just one year this coup has shattered everything <Alignment alignment="35118" annotation_id="1037">
          <DiscourseConnective annotation_id="1037" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is huge disappointment among the ranks of the democrats.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="996">Après</DiscourseConnective> un an seulement, ce coup d'État a fait tout voler en éclat <Alignment alignment="1037" annotation_id="1061">
          <DiscourseConnective annotation_id="1061" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la déception est énorme parmi les démocrates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1104" docOffset="7">
      <en>This catastrophe for democracy and for the people of Mauritania clearly reminds us of the extreme fragility of all young democracies and <Alignment alignment="23428" annotation_id="1241">
          <DiscourseConnective annotation_id="1241" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of the special attention that has to be paid to them.</en>
      <fr>Cette catastrophe <DiscourseConnective annotation_id="1128">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="1147">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1150">pour</DiscourseConnective> la population mauritanienne rappelle évidemment l'extrême fragilité de toutes les jeunes démocraties <DiscourseConnective annotation_id="1256">et</DiscourseConnective> donc <Alignment alignment="1241" annotation_id="1264">
          <DiscourseConnective annotation_id="1264" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="1295">que</DiscourseConnective> nous devons lui accorder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1300" docOffset="8">
      <en>It is now vital for us to condemn the new Mauritanian regime without equivocation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1325">Pour</DiscourseConnective> nous, il est indispensable de condamner <DiscourseConnective annotation_id="1370">sans</DiscourseConnective> ambiguïté le nouveau régime mauritanien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1383" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="1416" annotation_id="1383">
          <DiscourseConnective annotation_id="1383" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the elected President had committed mistakes or blunders it was up to the Mauritanian people, to its parliament and to the country's elected representatives to react, to criticise and to impose sanctions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1383" annotation_id="1416">
          <DiscourseConnective annotation_id="1416" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le président élu avait commis des maladresses <DiscourseConnective annotation_id="1465">ou</DiscourseConnective> des erreurs, c'était au peuple mauritanien, au parlement, aux élus de la nation de réagir, de critiquer, de sanctionner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1591" docOffset="10">
      <en>It was not in any way whatsoever the right of the army, the gendarmerie or any other police force to involve itself in what is exclusively a political matter.</en>
      <fr>Ce n'était bien entendu pas et <DiscourseConnective annotation_id="1620">en</DiscourseConnective> aucune manière <DiscourseConnective annotation_id="1638">à</DiscourseConnective> l'armée, à la gendarmerie, <DiscourseConnective annotation_id="1667">ou</DiscourseConnective> à quelque force policière que ce soit de se mêler de ce qui relevait exclusivement de la politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1750" docOffset="11">
      <en>We are <Alignment alignment="37820" annotation_id="1757">
          <DiscourseConnective annotation_id="1757" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> calling on the new 'strong men' of Mauritania to restore to the people of Mauritania the powers that they have stolen from them.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="1757" annotation_id="1785">
          <DiscourseConnective annotation_id="1785" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux nouveaux hommes forts de Mauritanie de rendre au peuple mauritanien le pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="1873">qu'</DiscourseConnective>ils lui ont volé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1896" docOffset="12">
      <en>We demand that they allow the elected President to resume his political functions as soon as possible, even <DiscourseConnective annotation_id="2004" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> this means suffering all the criticisms, provided that these are expressed in a democratic manner and with respect for the aspirations of the Mauritanian people who have once more been taken hostage by the wishes of a minority.</en>
      <fr>Nous leur demandons de permettre au président élu de reprendre ses fonctions au plus vite, <DiscourseConnective annotation_id="1985">quitte à</DiscourseConnective> subir toutes les critiques, <DiscourseConnective annotation_id="2022">pour autant qu'</DiscourseConnective>elles <DiscourseConnective annotation_id="2043">s'</DiscourseConnective>expriment de manière démocratique <DiscourseConnective annotation_id="2079">et</DiscourseConnective> dans le respect des aspirations de la population mauritanienne une nouvelle fois prise en otage par la volonté d'une minorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2235" docOffset="13">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2235" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, I would add, Mr President, that I had the honour of leading Parliament's observation mission to Mauritania <Alignment alignment="2359" annotation_id="2352">
          <DiscourseConnective annotation_id="2352" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am naturally deeply affected by what has happened. I will finish there and allow Mrs Isler Béguin, who led the European Union's election observation mission, to take the floor.</en>
      <fr>Et je voudrais dire, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="2253">que</DiscourseConnective> j'ai eu l'honneur de présider la mission d'observation parlementaire de notre Parlement <DiscourseConnective annotation_id="2345">en</DiscourseConnective> Mauritanie <Alignment alignment="2352" annotation_id="2359">
          <DiscourseConnective annotation_id="2359" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis particulièrement touché naturellement par ce qui se passe, j'en termine là, avec Marie Anne Isler Béguin qui prendra la parole et qui a dirigé la mission d'observation de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2535" docOffset="14">
      <en>We very much regret these events <Alignment alignment="2586" annotation_id="2568">
          <DiscourseConnective annotation_id="2568" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we witnessed in Mauritania was a real desire on the part of the entire population, a desire that has been expressed throughout the past year, <Alignment alignment="2735" annotation_id="2723">
          <DiscourseConnective annotation_id="2723" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what has happened now is a tragedy.</en>
      <fr>Nous regrettons vivement <Alignment alignment="2568" annotation_id="2586">
          <DiscourseConnective annotation_id="2586" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce à quoi nous étions arrivés là-bas était véritablement la volonté d'un peuple entier qui <DiscourseConnective annotation_id="2687">s'</DiscourseConnective>est exprimée tout au long d'une de ces années <Alignment alignment="2723" annotation_id="2735">
          <DiscourseConnective annotation_id="2735" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui est arrivé <DiscourseConnective annotation_id="2756">maintenant</DiscourseConnective> est dramatique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2763" id="193" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="2763" docOffset="15">
      <en>author. - Mr President, this poor African nation has been suffering from political instability and turmoil for a number of years now.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, voilà <DiscourseConnective annotation_id="2827">déjà</DiscourseConnective> de nombreuses années <DiscourseConnective annotation_id="2853">que</DiscourseConnective> ce pauvre pays africain souffre d'instabilité <DiscourseConnective annotation_id="2903">et</DiscourseConnective> de troubles politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2897" docOffset="16">
      <en>A reflection of this is the fact that two military coups occurred in the country in the last three years.</en>
      <fr>Les deux coups d'État militaires survenus dans le pays ces trois dernières années en témoignent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3003" docOffset="17">
      <en>The second of these took place on 6 August 2008.</en>
      <fr>Le deuxième de ces coups d'État a eu lieu le 6 août 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3052" docOffset="18">
      <en>A general seized power in violation of constitutional legality and placed the President, the Prime Minister, other members of the Government and many civilians under arrest.</en>
      <fr>Un général a pris le pouvoir de façon anticonstitutionnelle <DiscourseConnective annotation_id="3145">et</DiscourseConnective> fait arrêter le Président, le Premier ministre, d'autres membres du gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="3229">et</DiscourseConnective> de nombreux civils.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3226" docOffset="19">
      <en>Oddly enough, two thirds of Mauritania's parliamentarians have signed a declaration of support for the coup leadership.</en>
      <fr>Étrangement, deux tiers des parlementaires mauritaniens ont signé une déclaration de soutien aux meneurs <DiscourseConnective annotation_id="3357">du coup</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3346" docOffset="20">
      <en>Notwithstanding the possible involvement of fear of persecution, it is an affront to democracy and a sorry state of affairs <Alignment alignment="3489" annotation_id="3470">
          <DiscourseConnective annotation_id="3470" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> elected parliamentary representatives resort to admitting to the failure of the democratic process and declare approval of a military dictatorship.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3366">Même si</DiscourseConnective> la peur des persécutions a sans doute joué un rôle, c'est une insulte <DiscourseConnective annotation_id="3444">à</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="3460">et</DiscourseConnective> une situation bien triste <Alignment alignment="3470" annotation_id="3489">
          <DiscourseConnective annotation_id="3489" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des représentants parlementaires élus vont <DiscourseConnective annotation_id="3540">jusqu'à</DiscourseConnective> admettre l'échec du processus démocratique <DiscourseConnective annotation_id="3591">et</DiscourseConnective> à approuver une dictature militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3623" docOffset="21">
      <en>We call upon all political forces in Mauritania to put their people's interests first, and with common-sense maturity to work jointly on restoring the constitutional order in their country.</en>
      <fr>Nous demandons à toutes les forces politiques de Mauritanie de donner la priorité aux intérêts de leur population <DiscourseConnective annotation_id="3745">et</DiscourseConnective> de travailler ensemble <DiscourseConnective annotation_id="3771">pour</DiscourseConnective> rétablir l'ordre constitutionnel de leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3813" docOffset="22">
      <en>To this end, we urge and expect the EU, the UN and the African Union to offer all necessary support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3823">Pour</DiscourseConnective> y parvenir, nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="3855">et</DiscourseConnective> nous attendons tout le soutien nécessaire de la part de l'Union européenne, de l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="3943">et</DiscourseConnective> de l'Union africaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3914" id="194" name="Esko Seppänen">
    <ParallelChunk annotation_id="3914" docOffset="23">
      <en>author. - (FI) Mr President, the coup by the military junta in Mauritania has been widely condemned, with good reason.</en>
      <fr>auteur. - (FI) Monsieur le Président, le coup d'État perpétré par la junte militaire <DiscourseConnective annotation_id="4053">en</DiscourseConnective> Mauritanie a été largement condamné, et ce <DiscourseConnective annotation_id="4099">à</DiscourseConnective> juste titre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4033" docOffset="24">
      <en>According to international observers in the country, the elections in 2006 and 2007 were conducted in accordance with the rules <Alignment alignment="4250" annotation_id="4161">
          <DiscourseConnective annotation_id="4161" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no doubt as to the legitimacy of Mauritania's ousted government.</en>
      <fr>Selon les observateurs internationaux présents dans le pays, les élections de 2006 <DiscourseConnective annotation_id="4197">et</DiscourseConnective> de 2007 ont été organisées de façon réglementaire <Alignment alignment="14176" annotation_id="4250">
          <DiscourseConnective annotation_id="4250" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la légitimité du gouvernement qui vient d'être renversé <DiscourseConnective annotation_id="4309">en</DiscourseConnective> Mauritanie ne fait aucun doute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4239" docOffset="25">
      <en>Mauritania has had more than 10 coups or attempted coups <Alignment alignment="4422" annotation_id="4296">
          <DiscourseConnective annotation_id="4296" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it gained independence from French colonial rule.</en>
      <fr>La Mauritanie a connu plus de 10 coups d'État <DiscourseConnective annotation_id="4390">ou</DiscourseConnective> de tentatives de coup d'État <Alignment alignment="7142" annotation_id="4422">
          <DiscourseConnective annotation_id="4422" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a obtenu l'indépendance au terme de l'occupation coloniale française.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4352" docOffset="26">
      <en>The previous one was only three years ago.</en>
      <fr>Le dernier en date remonte à peine à trois ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4395" docOffset="27">
      <en>At the time the upper ranks of the army visibly took part, <Alignment alignment="4617" annotation_id="4454">
          <DiscourseConnective annotation_id="4454" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have now again.</en>
      <fr>La haute hiérarchie de l'armée y avait visiblement participé, <Alignment alignment="4454" annotation_id="4617">
          <DiscourseConnective annotation_id="4617" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="4629">à</DiscourseConnective> nouveau le cas aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4478" docOffset="28">
      <en>The development could hardly be described as stable or democratic.</en>
      <fr>Cette évolution n'a rien de stable ni de démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4545" docOffset="29">
      <en>The disputes between the democratically elected President and the generals in Mauritania in their attitude to extremist Islamism contributed to the coup.</en>
      <fr>Les conflits entre le Président démocratiquement élu <DiscourseConnective annotation_id="4767">et</DiscourseConnective> les généraux mauritaniens dans leur attitude face <DiscourseConnective annotation_id="4820">à</DiscourseConnective> l'extrémisme islamique ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="4859">à</DiscourseConnective> ce coup d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4699" docOffset="30">
      <en>This is a huge challenge for others who are trying to bring peace and stability to the region.</en>
      <fr>Ceci présente un énorme défi <DiscourseConnective annotation_id="4906">pour</DiscourseConnective> tous ceux qui tentent d'apporter la paix <DiscourseConnective annotation_id="4952">et</DiscourseConnective> la stabilité dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4794" docOffset="31">
      <en>The draft resolution quite rightly observes that the restoration of the legal and democratically elected government is a precondition for Mauritania's stable, democratic development.</en>
      <fr>Le projet de résolution note à juste titre <DiscourseConnective annotation_id="5030">que</DiscourseConnective> le rétablissement du gouvernement légitime <DiscourseConnective annotation_id="5077">et</DiscourseConnective> démocratiquement élu est une condition indispensable au développement stable et démocratique de la Mauritanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4977" docOffset="32">
      <en>It is <Alignment alignment="2116" annotation_id="4983">
          <DiscourseConnective annotation_id="4983" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not an acceptable solution to hold new elections, <Alignment alignment="5269" annotation_id="5043">
          <DiscourseConnective annotation_id="5043" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> that would entitle the military junta to use force.</en>
      <fr>L'organisation de nouvelles élections n'est <Alignment alignment="4983" annotation_id="5235">
          <DiscourseConnective annotation_id="5235" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas une solution acceptable, <Alignment alignment="5043" annotation_id="5269">
          <DiscourseConnective annotation_id="5269" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle permettrait à la junte militaire de faire usage de la force.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5098" docOffset="33">
      <en>What is precarious about the situation is that, <Alignment alignment="2226" annotation_id="5146">
          <DiscourseConnective annotation_id="5146" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the country remains isolated, this will nourish extremist opinions and activity, which will sidetrack democratic development.</en>
      <fr>Cette situation est d'autant plus précaire <Alignment alignment="5146" annotation_id="5385">
          <DiscourseConnective annotation_id="5385" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'isolation du pays se maintient, elle risque de renforcer les opinions <DiscourseConnective annotation_id="5464">et</DiscourseConnective> les activités extrémistes, ce qui empêchera une évolution démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5275" docOffset="34">
      <en>For this reason, we have to support a UN-led solution that is as prompt and peaceful as possible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5539">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons soutenir une solution émanant de l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="5605">aussi</DiscourseConnective> rapide <DiscourseConnective annotation_id="5618">et</DiscourseConnective> pacifique <DiscourseConnective annotation_id="5631">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5373" docOffset="35">
      <en>Our group supports the draft resolution on the situation in Mauritania.</en>
      <fr>Notre groupe soutient le projet de résolution sur la situation <DiscourseConnective annotation_id="5708">en</DiscourseConnective> Mauritanie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5445" id="195" name="Marie Anne Isler Béguin">
    <ParallelChunk annotation_id="5445" docOffset="36">
      <en>author. - (FR) Mr President, Commissioner, it was thanks to you that I was able to head the election observation mission to Mauritania.</en>
      <fr>auteur. - Monsieur le Président, Madame la Commissaire, c'est grâce <DiscourseConnective annotation_id="5791">à</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="5798">que</DiscourseConnective> j'ai pu être chef de mission d'observation des élections <DiscourseConnective annotation_id="5859">en</DiscourseConnective> Mauritanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5581" docOffset="37">
      <en>We were very proud of the results, <Alignment alignment="5916" annotation_id="5616">
          <DiscourseConnective annotation_id="5616" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the great success was that after 24 years the military was handing over power to the people.</en>
      <fr>Nous étions tous très fiers des résultats <Alignment alignment="5616" annotation_id="5916">
          <DiscourseConnective annotation_id="5916" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le grand succès a été <DiscourseConnective annotation_id="5946">que</DiscourseConnective> les militaires cèdent, au bout de 24 ans, le pouvoir aux civils.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5717" docOffset="38">
      <en>I was in Mauritania for eight days last week <Alignment alignment="13252" annotation_id="5762">
          <DiscourseConnective annotation_id="5762" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what did I hear there?</en>
      <fr>J'étais <DiscourseConnective annotation_id="6023">en</DiscourseConnective> Mauritanie la semaine dernière, pendant 8 jours, <Alignment alignment="5762" annotation_id="6075">
          <DiscourseConnective annotation_id="6075" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6078">qu'</DiscourseConnective>est-ce que j'entends là-bas?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5789" docOffset="39">
      <en>I heard a people who, having previously been so happy to have a civilian government, were once again pleased that the military had come back to 'readjust democracy', <Alignment alignment="43091" annotation_id="5955">
          <DiscourseConnective annotation_id="5955" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they put it.</en>
      <fr>J'entends une population, qui était tellement heureuse d'avoir un gouvernement civil, être de nouveau satisfaite <DiscourseConnective annotation_id="6223">que</DiscourseConnective> les militaires soient revenus <DiscourseConnective annotation_id="6257">pour</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5955" annotation_id="6263">
          <DiscourseConnective annotation_id="6263" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils disent, "réajuster la démocratie".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5971" docOffset="40">
      <en>Of course we call that a coup d'état.</en>
      <fr>Nous appelons cela, bien sûr, un coup d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6009" docOffset="41">
      <en>It is a coup d'état.</en>
      <fr>C'est un coup d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6030" docOffset="42">
      <en>We denounce it <DiscourseConnective annotation_id="6045" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we have denounced it.</en>
      <fr>Nous le dénonçons, nous l'avons dénoncé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6071" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="19990" annotation_id="6071">
          <DiscourseConnective annotation_id="6071" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that we really need to go and see what is happening there <Alignment alignment="47762" annotation_id="6146">
          <DiscourseConnective annotation_id="6146" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would advise you, my fellow Members, to send a delegation to find out.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1978" annotation_id="6417">
          <DiscourseConnective annotation_id="6417" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="6431">qu'</DiscourseConnective>il faut vraiment aller voir ce qui <DiscourseConnective annotation_id="6469">s'</DiscourseConnective>y passe <Alignment alignment="6146" annotation_id="6479">
          <DiscourseConnective annotation_id="6479" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous conseille, chers collègues, d'envoyer une délégation <DiscourseConnective annotation_id="6543">pour</DiscourseConnective> comprendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6223" docOffset="44">
      <en>The representative from the African Union, Mr Ping, is calling it 'an atypical situation'.</en>
      <fr>Le représentant de l'Union africaine, M. Ping, appelle cela "une situation atypique".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6314" docOffset="45">
      <en>Mr Djinnit of the United Nations calls it 'a reversal situation' <Alignment alignment="9283" annotation_id="6379">
          <DiscourseConnective annotation_id="6379" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> both are saying that today we have to be creative.</en>
      <fr>M. Djinnit, des Nations unies, appelle cela "une situation à front renversé" <Alignment alignment="4267" annotation_id="6723">
          <DiscourseConnective annotation_id="6723" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les deux disent <DiscourseConnective annotation_id="6742">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui il faut être créatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6434" docOffset="46">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="6434" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6442" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they say that there is deadlock it is quite true that there is institutional deadlock, <DiscourseConnective annotation_id="6534" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> this institutional deadlock does not come from the coup; it is the result of a process of degradation that dates back to April <DiscourseConnective annotation_id="6665" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that culminated in June or July with a motion of censure that could not be voted on, with extraordinary sittings of the parliament that were not adopted, that were not granted and, indeed, with a resounding majority of two thirds, if not three quarters in favour of the President, which found itself overturned, with the call for him to resign.</en>
      <fr>Et effectivement, lorsqu'on dit qu'il y a blocage, c'est vrai qu'il y a blocage institutionnel, mais le blocage institutionnel ne vient pas du coup d'État, le blocage institutionnel est une dégradation qui vient depuis le mois d'avril et qui a eu son point d'orgue au mois de juin ou au mois de juillet avec une motion de censure qui n'a pas pu être votée, avec des sessions extraordinaires du Parlement qui n'ont pas été adoptées, qui n'ont pas été accordées et, effectivement, une majorité écrasante des deux tiers, voire des trois quarts pour le Président, qui se retrouve inversée, demandant la démission du Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7014" docOffset="47">
      <en>This truly was a reversal <Alignment alignment="46777" annotation_id="7040">
          <DiscourseConnective annotation_id="7040" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for those who are not following things it is difficult to comprehend.</en>
      <fr>Vraiment, on est à front renversé <Alignment alignment="7040" annotation_id="7436">
          <DiscourseConnective annotation_id="7436" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est difficile <DiscourseConnective annotation_id="7455">à</DiscourseConnective> comprendre <DiscourseConnective annotation_id="7468">pour</DiscourseConnective> ceux qui ne suivent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7114" docOffset="48">
      <en>I would ask you, fellow Members, to go and see the situation <DiscourseConnective annotation_id="7175" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it really is and would call on you to support the democratic legacy that the country managed to acquire at the last elections.</en>
      <fr>Je vous demande d'aller voir la situation telle qu'elle est <DiscourseConnective annotation_id="7558">et</DiscourseConnective> vraiment, chers collègues, je vous demanderai de soutenir les acquis démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="7644">que</DiscourseConnective> ce pays a quand même réussi <DiscourseConnective annotation_id="7676">à</DiscourseConnective> décrocher lors des dernières élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7305" docOffset="49">
      <en>It should <Alignment alignment="7739" annotation_id="7315">
          <DiscourseConnective annotation_id="7315" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be remembered that institutions such as the Senate, the parliament and the municipal councils are still functioning <Alignment alignment="7847" annotation_id="7436">
          <DiscourseConnective annotation_id="7436" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I really believe that these bodies are acting as custodians of the people's power.</en>
      <fr>Ce qu'il faut savoir <Alignment alignment="7315" annotation_id="7739">
          <DiscourseConnective annotation_id="7739" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="7751">que</DiscourseConnective> les institutions telles <DiscourseConnective annotation_id="7779">que</DiscourseConnective> le Sénat, le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7806">et</DiscourseConnective> les conseils municipaux, fonctionnent <Alignment alignment="7436" annotation_id="7847">
          <DiscourseConnective annotation_id="7847" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="7859">quand même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7870">que</DiscourseConnective> ce sont eux les dépositaires du pouvoir populaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7523" docOffset="50">
      <en>I <Alignment alignment="7934" annotation_id="7525">
          <DiscourseConnective annotation_id="7525" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that it is up to them to find a solution.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="7525" annotation_id="7934">
          <DiscourseConnective annotation_id="7934" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7939">que</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="7949">à</DiscourseConnective> eux de trouver une solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7583" docOffset="51">
      <en>I believe that we have to trust in our parliamentary colleagues to propose a roadmap to this military junta, which we have rejected, <Alignment alignment="8116" annotation_id="7716">
          <DiscourseConnective annotation_id="7716" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is really up to the representatives of the people, just <Alignment alignment="49756" annotation_id="7784">
          <DiscourseConnective annotation_id="7784" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are the representatives of our citizens, to decide what to do now.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="7989">qu'</DiscourseConnective>il faut faire confiance <DiscourseConnective annotation_id="8016">à</DiscourseConnective> nos collègues parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="8047">pour</DiscourseConnective> proposer une feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="8082">à</DiscourseConnective> cette junte, <DiscourseConnective annotation_id="8097">que</DiscourseConnective> nous refusons, <Alignment alignment="382" annotation_id="8116">
          <DiscourseConnective annotation_id="8116" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est vraiment aux représentants du peuple, <Alignment alignment="7784" annotation_id="8165">
          <DiscourseConnective annotation_id="8165" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes les représentants du peuple, de décider ce qu'il faut faire aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7857" docOffset="52">
      <en>I think that we can give them this credibility and show some trust in them: <Alignment alignment="37080" annotation_id="7933">
          <DiscourseConnective annotation_id="7933" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they fail to come up with solutions that are lawful and institutionally legitimate then we can intervene forcefully, <Alignment alignment="8471" annotation_id="8053">
          <DiscourseConnective annotation_id="8053" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that today these representatives of the people, who have legitimacy on their side, should put forward proposals <Alignment alignment="8583" annotation_id="8179">
          <DiscourseConnective annotation_id="8179" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should give them our support as colleagues.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="8265">qu'</DiscourseConnective>on peut leur donner ce crédit-là, leur faire confiance et, effectivement, <Alignment alignment="7933" annotation_id="8342">
          <DiscourseConnective annotation_id="8342" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne trouvent pas les solutions juridiquement <DiscourseConnective annotation_id="8392">et</DiscourseConnective> institutionnellement légitimes, là nous pourrons intervenir de manière dure <Alignment alignment="6639" annotation_id="8471">
          <DiscourseConnective annotation_id="8471" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="8485">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui ces représentants du peuple, qui ont la légitimité, doivent faire des propositions <Alignment alignment="8179" annotation_id="8583">
          <DiscourseConnective annotation_id="8583" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons leur apporter ce soutien en <DiscourseConnective annotation_id="8626">tant que</DiscourseConnective> collègues.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8230" id="196" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="8230" docOffset="53">
      <en>author. - (PL) Mr President, anyone with an interest in Mauritania is aware of the current situation in that country.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Monsieur le Président, quiconque <DiscourseConnective annotation_id="8694">s'</DiscourseConnective>intéresse <DiscourseConnective annotation_id="8706">à</DiscourseConnective> la Mauritanie est conscient de la situation actuelle de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8348" docOffset="54">
      <en>So too are the Members who had the honour of representing the European Parliament in that country.</en>
      <fr>Il en va <DiscourseConnective annotation_id="8782">de même</DiscourseConnective> des députés qui ont eu l'honneur de représenter le Parlement européen dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8447" docOffset="55">
      <en>I was part of that group.</en>
      <fr>J'ai fait partie de ce groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8473" docOffset="56">
      <en>Mrs Isler Béguin has a great deal of relevant experience.</en>
      <fr>Mme Isler Béguin possède énormément d'expérience de ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8531" docOffset="57">
      <en>I believe that she is right to advocate that for our part, we should increase resources <Alignment alignment="9049" annotation_id="8619">
          <Alignment alignment="6879" annotation_id="8619">
            <DiscourseConnective annotation_id="8619" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the European Parliament can make an effective contribution to the situation, <Alignment alignment="9147" annotation_id="8704">
          <DiscourseConnective annotation_id="8704" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has already done in the case of other countries.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="8981">qu'</DiscourseConnective>elle a raison de <DiscourseConnective annotation_id="9001">dire que</DiscourseConnective> nous devrions augmenter les ressources <Alignment alignment="8619" annotation_id="9049">
          <Alignment alignment="8619" annotation_id="9049">
            <DiscourseConnective annotation_id="9049" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le Parlement européen puisse contribuer de façon significative <DiscourseConnective annotation_id="9121">à</DiscourseConnective> améliorer la situation, <Alignment alignment="8704" annotation_id="9147">
          <DiscourseConnective annotation_id="9147" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'a <DiscourseConnective annotation_id="9160">déjà</DiscourseConnective> fait dans le cas d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8759" docOffset="58">
      <en>This should not involve stating what is right, what ought to happen, or referring to certain standards.</en>
      <fr>Cela ne signifie pas que nous devons dire ce qui est juste, ce qui devrait arriver, ni faire référence <DiscourseConnective annotation_id="9300">à</DiscourseConnective> certaines normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8863" docOffset="59">
      <en>It should <Alignment alignment="32828" annotation_id="8873">
          <DiscourseConnective annotation_id="8873" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> involve providing genuine assistance to people who are fighting for citizens' rights and democratic values in areas where these are far more difficult to attain than in the European Union.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="16297" annotation_id="9328">
          <DiscourseConnective annotation_id="9328" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment> apporter une assistance réelle <DiscourseConnective annotation_id="9372">à</DiscourseConnective> ceux qui luttent <DiscourseConnective annotation_id="9391">pour</DiscourseConnective> les droits des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="9420">et</DiscourseConnective> pour les valeurs démocratiques dans des domaines où ceux-ci sont beaucoup plus difficiles <DiscourseConnective annotation_id="9513">à</DiscourseConnective> protéger <DiscourseConnective annotation_id="9524">que</DiscourseConnective> dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9070" docOffset="60">
      <en>That is why it is proposed to distribute the resources in such a way that really effective use can be made of them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9553">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous proposons de distribuer les ressources d'une façon qui permette de les utiliser réellement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9186" id="197" name="Colm Burke">
    <ParallelChunk annotation_id="9186" docOffset="61">
      <en>author. - I intend to propose an oral amendment before the vote.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Je prévois de proposer un amendement oral <DiscourseConnective annotation_id="9722">avant</DiscourseConnective> le vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9251" docOffset="62">
      <en>The recent coup in Mauritania is disappointing.</en>
      <fr>Le coup d'État commis récemment <DiscourseConnective annotation_id="9769">en</DiscourseConnective> Mauritanie est décevant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9299" docOffset="63">
      <en>For a country which has made much progress towards democracy in recent years, this coup is a setback to such advancements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9797">Pour</DiscourseConnective> un pays qui avait fait de tels progrès vers la démocratie ces dernières années, ce coup d'État représente un pas en arrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9422" docOffset="64">
      <en>The importance of a democratic Mauritania cannot be underestimated in this fragile subregion of Africa, so a return to democracy and civil rule is paramount.</en>
      <fr>Il ne faut pas sous-estimer l'importance d'une Mauritanie démocratique dans cette région fragile d'Afrique, <DiscourseConnective annotation_id="10035">et</DiscourseConnective> il est donc essentiel de rétablir la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="10086">et</DiscourseConnective> le gouvernement civil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9580" docOffset="65">
      <en>To overthrow a democratically elected government is simple unacceptable, <Alignment alignment="47698" annotation_id="9653">
          <DiscourseConnective annotation_id="9653" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the continued house arrest of the President and the Prime Minister of this country.</en>
      <fr>Le renversement d'un gouvernement démocratiquement élu est tout <DiscourseConnective annotation_id="10176">simplement</DiscourseConnective> inacceptable, <Alignment alignment="9653" annotation_id="10201">
          <DiscourseConnective annotation_id="10201" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le maintien en résidence surveillée du Président <DiscourseConnective annotation_id="10261">et</DiscourseConnective> du Premier ministre de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9743" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="38838" annotation_id="9743">
          <DiscourseConnective annotation_id="9743" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it must <DiscourseConnective annotation_id="9760" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be noted that two thirds of the members of Mauritania's Parliament signed a declaration of support for the coup leader and his fellow generals.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5480" annotation_id="10296">
          <DiscourseConnective annotation_id="10296" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut remarquer <DiscourseConnective annotation_id="10325">que</DiscourseConnective> deux tiers des membres du Parlement mauritanien ont signé une déclaration soutenant le responsable <DiscourseConnective annotation_id="10428">du coup</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10436">et</DiscourseConnective> les autres généraux impliqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9909" docOffset="67">
      <en>Last Sunday, the generals constituted their own government which, in my view, must be regarded as illegitimate.</en>
      <fr>Dimanche dernier, les généraux ont formé leur gouvernement. Il me semble que nous devons considérer celui-ci <DiscourseConnective annotation_id="10579">comme</DiscourseConnective> illégitime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10021" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="3363" annotation_id="10021">
          <DiscourseConnective annotation_id="10021" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> not recognising this self-appointed interim administration, I would <Alignment alignment="59694" annotation_id="10095">
          <DiscourseConnective annotation_id="10095" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourage the military junta to set a timetable for dates for new presidential elections as soon as possible <Alignment alignment="15871" annotation_id="10217">
          <DiscourseConnective annotation_id="10217" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> civilian ministers can once again be appointed instead of military personalities. The junta must commit to electoral neutrality <DiscourseConnective annotation_id="10353" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they did after the last coup in 2005.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21213" annotation_id="10597">
          <DiscourseConnective annotation_id="10597" sense="Comparison.Contrast">Même</DiscourseConnective>
        </Alignment> sans reconnaître cette administration provisoire autoproclamée, je souhaite <Alignment alignment="10095" annotation_id="10678">
          <DiscourseConnective annotation_id="10678" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourager la junte militaire <DiscourseConnective annotation_id="10718">à</DiscourseConnective> définir un calendrier visant à organiser des élections présidentielles <DiscourseConnective annotation_id="10791">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="10808">que</DiscourseConnective> possible <Alignment alignment="10217" annotation_id="10821">
          <DiscourseConnective annotation_id="10821" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir nommer à nouveau des ministres civils en remplacement des personnalités militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10394" docOffset="69">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10394" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> such moves cannot be achieved in the very near future, the European Union must consider harsher measures, such as the suspension of aid of a non-humanitarian nature.</en>
      <fr>La junte doit s'engager en faveur de la neutralité électorale <DiscourseConnective annotation_id="10983">comme</DiscourseConnective> elle l'a fait après le dernier coup d'État de 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10563" docOffset="70">
      <en>The Commission must give serious consideration to the reactivation of Article 96 of the Cotonou Agreement, which could lead to the freezing of assets of members of the junta as well as the suspension of aid.</en>
      <fr>La Commission doit envisager sérieusement la réactivation de l'article 96 de l'accord de Cotonou, qui permettrait de bloquer les avoirs de membres de la junte <DiscourseConnective annotation_id="11200">et</DiscourseConnective> de suspendre l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10771" docOffset="71">
      <en>Finally, I urge the European Union to collaborate closely with the African Union on a resolution of this political crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11224">Enfin</DiscourseConnective>, je demande à l'Union européenne de collaborer étroitement avec l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="11312">pour</DiscourseConnective> résoudre cette crise politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10894" id="198" language="LT" name="Laima Liucija Andrikienė">
    <ParallelChunk annotation_id="10894" docOffset="72">
      <en>It is deplorable, <DiscourseConnective annotation_id="10912" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> Mauritania's generals have committed yet another coup d'état which, regretfully, will affect the people of that country very badly.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (LT) C'est regrettable, les généraux Mauritaniens viennent une fois de plus de commettre un coup d'État qui, <DiscourseConnective annotation_id="11485">malheureusement</DiscourseConnective>, touchera considérablement la population de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11048" docOffset="73">
      <en>The fact that in the wake of a military coup, in a deteriorating economic and social situation, the World Bank has reached the decision to suspend payments to this country has made the situation even worse <Alignment alignment="31941" annotation_id="11254">
          <DiscourseConnective annotation_id="11254" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the people will soon feel the effects of this.</en>
      <fr>Suite à ce coup d'État militaire, au beau milieu d'une situation économique <DiscourseConnective annotation_id="11630">et</DiscourseConnective> sociale qui se dégrade, la Banque mondiale a décidé de suspendre ses paiements <DiscourseConnective annotation_id="11712">à</DiscourseConnective> ce pays. Ceci rend la situation plus grave encore, <Alignment alignment="22973" annotation_id="11765">
          <DiscourseConnective annotation_id="11765" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la population en ressentira <DiscourseConnective annotation_id="11796">bientôt</DiscourseConnective> les conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11305" docOffset="74">
      <en>The only possible opinion on this situation is that we condemn the perpetrators of the coup and demand that constitutional and civil order be restored in this country as soon as possible.</en>
      <fr>La seule opinion possible face <DiscourseConnective annotation_id="11853">à</DiscourseConnective> cette situation est de condamner les auteurs <DiscourseConnective annotation_id="11900">du coup</DiscourseConnective> d'État <DiscourseConnective annotation_id="11915">et</DiscourseConnective> de demander le rétablissement <DiscourseConnective annotation_id="11948">aussi</DiscourseConnective> rapide <DiscourseConnective annotation_id="11961">que</DiscourseConnective> possible du gouvernement civil <DiscourseConnective annotation_id="11996">et</DiscourseConnective> constitutionnel dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11493" docOffset="75">
      <en>We demand the immediate release of President Sidi Mohamed Cheikh Abdallahi and the establishment of normal working conditions for government officials.</en>
      <fr>Nous demandons la libération immédiate du Président Sidi Mohamed Cheikh Abdallahi <DiscourseConnective annotation_id="12111">et</DiscourseConnective> le rétablissement de conditions de travail normales <DiscourseConnective annotation_id="12166">pour</DiscourseConnective> les responsables gouvernementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11645" docOffset="76">
      <en>A military coup is not a way out of a crisis.</en>
      <fr>Un coup d'État militaire n'est pas la bonne façon de sortir d'une crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11691" docOffset="77">
      <en>Only political discussions and free and fair elections can lead any country out of a constitutional crisis.</en>
      <fr>Seuls les débats politiques <DiscourseConnective annotation_id="12306">et</DiscourseConnective> des élections libres <DiscourseConnective annotation_id="12330">et</DiscourseConnective> équitables peuvent permettre à un pays de sortir d'une crise constitutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11799" docOffset="78">
      <en>The European Union's duty is to help overcome the crisis in the most efficient way, rendering aid to people made vulnerable in the throes of an economic and food crisis.</en>
      <fr>Le devoir de l'Union européenne est de faciliter la résolution de cette crise le plus efficacement possible et de venir en aide aux populations vulnérables prises au piège d'une crise économique <DiscourseConnective annotation_id="12608">et</DiscourseConnective> alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11969" id="199" name="Leopold Józef Rutowicz">
    <ParallelChunk annotation_id="11969" docOffset="79">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, Mauritania is a poor country.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, la Mauritanie est un pays pauvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12048" docOffset="80">
      <en>It is <Alignment alignment="12720" annotation_id="12054">
          <DiscourseConnective annotation_id="12054" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an untypical Islamic country <DiscourseConnective annotation_id="12088" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the victim of many bloodless coups d'état.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="12713">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="13746" annotation_id="12720">
          <DiscourseConnective annotation_id="12720" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un pays musulman atypique victime de nombreux coups d'État sans effusion de sang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12135" docOffset="81">
      <en>It is a country that recognises Israel and one that supports the United States in its war against Al-Qaeda.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="12813">s'</DiscourseConnective>agit d'un pays qui reconnaît Israël <DiscourseConnective annotation_id="12851">et</DiscourseConnective> qui soutient les États-Unis dans sa guerre contre Al-Qaeda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12243" docOffset="82">
      <en>Mauritania has a democratic constitution.</en>
      <fr>La Mauritanie possède une constitution démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12285" docOffset="83">
      <en>It is afflicted by many natural disasters.</en>
      <fr>Elle est victime de nombreuses catastrophes naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12328" docOffset="84">
      <en>Slavery is still the custom there, which means people are deprived of their cultural and religious identity and their personality.</en>
      <fr>L'esclavage y est <DiscourseConnective annotation_id="13041">encore</DiscourseConnective> largement répandu, ce qui signifie que certaines personnes y sont privées de leur identité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="13150">et</DiscourseConnective> religieuse <DiscourseConnective annotation_id="13164">et</DiscourseConnective> de leur personnalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12459" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="13199" annotation_id="12459">
          <DiscourseConnective annotation_id="12459" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is a long-standing custom in the country.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="13192">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="24502" annotation_id="13199">
          <DiscourseConnective annotation_id="13199" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une ancienne tradition dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12515" docOffset="86">
      <en>It is believed that Mauritania is making relatively good use of the assistance provided to it for the development of infrastructure and education.</en>
      <fr>Il semble <DiscourseConnective annotation_id="13258">que</DiscourseConnective> la Mauritanie fasse un relativement bon usage de l'aide qu'elle reçoit <DiscourseConnective annotation_id="13333">pour</DiscourseConnective> le développement de l'infrastructure <DiscourseConnective annotation_id="13375">et</DiscourseConnective> pour l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12662" docOffset="87">
      <en>The latest coup has been accompanied by a declaration of holy war on the part of Al-Qaeda.</en>
      <fr>Le dernier coup d'État <DiscourseConnective annotation_id="13419">s'</DiscourseConnective>est accompagné d'une déclaration de guerre sainte de la part d'Al-Qaeda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12753" docOffset="88">
      <en>This may well destabilise the country, increase starvation and negate the progress made.</en>
      <fr>Ceci risque de déstabiliser le pays, d'aggraver la famine <DiscourseConnective annotation_id="13552">et</DiscourseConnective> de réduire à néant les progrès accomplis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12842" docOffset="89">
      <en>It may <Alignment alignment="43775" annotation_id="12849">
          <DiscourseConnective annotation_id="12849" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> result in the death of many people and in the introduction of the inhuman methods of radical Islam into the country.</en>
      <fr>Cela risque <Alignment alignment="1770" annotation_id="13609">
          <DiscourseConnective annotation_id="13609" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de causer la mort de nombreuses personnes <DiscourseConnective annotation_id="13661">et</DiscourseConnective> d'introduire dans le pays les méthodes inhumaines de l'islam radical.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12971" docOffset="90">
      <en>In view of these dangers, it is essential for the European Union and for the organisations of African countries to act swiftly in order to prevent such a tragedy.</en>
      <fr>Face <DiscourseConnective annotation_id="13739">à</DiscourseConnective> ce danger, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="13769">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="13792">et</DiscourseConnective> les organisations des pays africains agissent rapidement <DiscourseConnective annotation_id="13852">afin de</DiscourseConnective> prévenir une telle tragédie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13134" id="200" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="13134" docOffset="91">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (ES) Mr President, just yesterday we were talking about the inconsistency and ineffectiveness that sometimes characterises the European Union's sanctions policy.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (ES) Monsieur le Président, hier encore, nous parlions de l'incohérence <DiscourseConnective annotation_id="13991">et</DiscourseConnective> de l'inefficacité qui caractérisent la politique de l'Union européenne en matière de sanctions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13332" docOffset="92">
      <en>It is clear that Mauritania is an obvious example of this.</en>
      <fr>La Mauritanie <DiscourseConnective annotation_id="14104">en</DiscourseConnective> est un exemple évident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13391" docOffset="93">
      <en>The coup that occurred in that country this summer must be condemned, which is what we are doing in this resolution.</en>
      <fr>Le coup d'État commis cet été dans ce pays doit être condamné, c'est l'objectif de cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13508" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="14232" annotation_id="13508">
          <DiscourseConnective annotation_id="13508" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <Alignment alignment="14258" annotation_id="13520">
          <DiscourseConnective annotation_id="13520" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call for the political tensions to be eased within the relevant institutions, which are the ones that still have the capacity to do so at the moment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20301" annotation_id="14232">
          <DiscourseConnective annotation_id="14232" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous demandons <Alignment alignment="5733" annotation_id="14258">
          <DiscourseConnective annotation_id="14258" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un relâchement des tensions politiques au sein des institutions concernées, celles qui ont <DiscourseConnective annotation_id="14359">encore</DiscourseConnective> la capacité de le faire <DiscourseConnective annotation_id="14390">à</DiscourseConnective> leur actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13675" docOffset="95">
      <en>Aside from that, the international response should not castigate those who do not merit this, particularly the Mauritanian people, who are already suffering enough from the economic and food crises.</en>
      <fr>À part cela, la réaction internationale ne doit pas punir ceux qui ne le méritent pas, <DiscourseConnective annotation_id="14494">notamment</DiscourseConnective> la population mauritanienne, qui souffre <DiscourseConnective annotation_id="14545">déjà</DiscourseConnective> suffisamment de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="14586">et</DiscourseConnective> de la crise alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13874" docOffset="96">
      <en>We <Alignment alignment="14629" annotation_id="13877">
          <DiscourseConnective annotation_id="13877" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the European Commission not to cancel the funding of support projects for civil society provided for under the European Instrument for Democracy and Human Rights (EIDHR) and <DiscourseConnective annotation_id="14069" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to reconsider the freezing of the Fisheries Agreement.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="13877" annotation_id="14629">
          <DiscourseConnective annotation_id="14629" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14634">à</DiscourseConnective> la Commission Européenne de ne pas annuler le financement des projets de soutien <DiscourseConnective annotation_id="14717">à</DiscourseConnective> la société civile prévus dans le cadre de l'instrument européen <DiscourseConnective annotation_id="14783">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="14802">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme (IEDDH) <DiscourseConnective annotation_id="14835">et</DiscourseConnective> de reconsidérer le blocage de l'accord sur la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14129" docOffset="97">
      <en>We <Alignment alignment="34959" annotation_id="14132">
          <DiscourseConnective annotation_id="14132" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Commission to engage in a political dialogue, pursuant to Article 8 of the Cotonou Agreement, with a view to restoring constitutional legality.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="14132" annotation_id="14906">
          <DiscourseConnective annotation_id="14906" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14916">à</DiscourseConnective> la Commission d'engager un dialogue politique au titre de l'article 8 de l'accord de Cotonou <DiscourseConnective annotation_id="15011">afin de</DiscourseConnective> rétablir la légalité constitutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14293" docOffset="98">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14293" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> that dialogue should not succeed, it should <DiscourseConnective annotation_id="14340" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> reactivate Article 96 of the Cotonou Agreement, which could lead to the freezing of aid, excluding food and humanitarian assistance.</en>
      <fr>En cas d'échec de ce dialogue, la Commission devrait réactiver l'article 96 de l'accord de Cotonou, avec <DiscourseConnective annotation_id="15164">pour</DiscourseConnective> conséquence le gel des aides à l'exclusion de l'assistance alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="15240">et</DiscourseConnective> humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14478" id="201" name="Koenraad Dillen">
    <ParallelChunk annotation_id="14478" docOffset="99">
      <en>- (NL) Mr President, fragile democratic regimes in Africa which are overthrown by a military coup: it is a never-ending story, a saga that goes on and on.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, des régimes démocratiques africains fragiles sont renversés par un coup d'État militaire: il <DiscourseConnective annotation_id="15377">s'</DiscourseConnective>agit d'une histoire sans fin, d'une saga qui continue <DiscourseConnective annotation_id="15433">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15440">et encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14633" docOffset="100">
      <en>I am not exaggerating <Alignment alignment="26352" annotation_id="14655">
          <DiscourseConnective annotation_id="14655" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say that this House has probably expressed its condemnation of all kinds of coups in Africa dozens of times in the past.</en>
      <fr>Je n'exagère pas <Alignment alignment="22412" annotation_id="15468">
          <DiscourseConnective annotation_id="15468" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> disant <DiscourseConnective annotation_id="15478">que</DiscourseConnective> cette Assemblée a probablement exprimé sa condamnation de toutes sortes de coups d'État <DiscourseConnective annotation_id="15570">en</DiscourseConnective> Afrique des dizaines de fois par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14783" docOffset="101">
      <en>In the majority of African countries unjust rule remains <Alignment alignment="12027" annotation_id="14840">
          <DiscourseConnective annotation_id="14840" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the same rulers have often been in power for decades.</en>
      <fr>La plupart des pays africains sont dirigés par un gouvernement illégitime, <Alignment alignment="10180" annotation_id="15691">
          <DiscourseConnective annotation_id="15691" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mêmes dirigeants sont souvent au pouvoir depuis des décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14898" docOffset="102">
      <en>Billions of development aid has not changed that.</en>
      <fr>Les milliards d'euros en aide au développement n'y ont rien changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14948" docOffset="103">
      <en>The despots often remain in power <Alignment alignment="42442" annotation_id="14982">
          <DiscourseConnective annotation_id="14982" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we roll out the red carpet for them far too often.</en>
      <fr>Les despotes restent souvent au pouvoir, <Alignment alignment="14982" annotation_id="15870">
          <DiscourseConnective annotation_id="15870" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous leur déroulons bien trop souvent le tapis rouge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15037" docOffset="104">
      <en>This is cause for pessimism.</en>
      <fr>Ceci ne suscite pas l'optimisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15066" docOffset="105">
      <en>The elections that this Parliament helped to monitor were conducted fairly: that has already been established here.</en>
      <fr>Les élections <DiscourseConnective annotation_id="15974">que</DiscourseConnective> ce Parlement a contribué <DiscourseConnective annotation_id="16003">à</DiscourseConnective> contrôler ont été organisées correctement: nous l'avons <DiscourseConnective annotation_id="16061">déjà</DiscourseConnective> dit clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15182" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="16082" annotation_id="15182">
          <DiscourseConnective annotation_id="15182" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the events this summer in Mauritania provide further evidence that elections alone will not be enough to get democratic values accepted on a permanent basis in Africa.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15182" annotation_id="16082">
          <DiscourseConnective annotation_id="16082" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les événements survenus cet été <DiscourseConnective annotation_id="16125">en</DiscourseConnective> Mauritanie montrent une fois <DiscourseConnective annotation_id="16157">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16165">que</DiscourseConnective> les élections ne suffisent pas <DiscourseConnective annotation_id="16200">à</DiscourseConnective> faire accepter définitivement les valeurs démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="16258">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15359" docOffset="107">
      <en>The lesson that we have to learn today is that Europe needs to have the courage to make economic support and development aid dependent on good governance and democracy, since at the end of the day it will be the Africans themselves who will benefit from that.</en>
      <fr>La leçon <DiscourseConnective annotation_id="16279">que</DiscourseConnective> nous devons apprendre aujourd'hui est <DiscourseConnective annotation_id="16321">que</DiscourseConnective> l'Europe doit avoir le courage de conditionner l'aide économique <DiscourseConnective annotation_id="16390">et</DiscourseConnective> le soutien au développement <DiscourseConnective annotation_id="16421">à</DiscourseConnective> la bonne gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="16444">et</DiscourseConnective> à la démocratie, <DiscourseConnective annotation_id="16464">parce qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="16473">en fin de compte</DiscourseConnective>, ce sont les Africains eux-mêmes qui en profiteront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15619" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="16543" annotation_id="15619">
          <DiscourseConnective annotation_id="15619" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the EU has not had the courage to adopt this position up to now.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24477" annotation_id="16543">
          <DiscourseConnective annotation_id="16543" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne n'a pas eu le courage d'adopter cette position <DiscourseConnective annotation_id="16620">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15693" docOffset="109">
      <en>A verbal condemnation of the coup in Mauritania is not enough <Alignment alignment="36569" annotation_id="15755">
          <DiscourseConnective annotation_id="15755" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union does not take concrete sanctions at the same time to isolate the junta.</en>
      <fr>Une condamnation orale <DiscourseConnective annotation_id="16660">du coup</DiscourseConnective> d'État <DiscourseConnective annotation_id="16675">en</DiscourseConnective> Mauritanie ne suffit pas <Alignment alignment="15755" annotation_id="16703">
          <DiscourseConnective annotation_id="16703" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne n'impose pas <DiscourseConnective annotation_id="16738">en même temps</DiscourseConnective> des sanctions concrètes visant <DiscourseConnective annotation_id="16783">à</DiscourseConnective> isoler la junte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15849" id="202" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="15849" docOffset="110">
      <en>(PL) Mr President, it is most regrettable that we find ourselves debating Mauritania today.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, il est extrêmement regrettable <DiscourseConnective annotation_id="16861">que</DiscourseConnective> nous ayons à débattre de la Mauritanie aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15941" docOffset="111">
      <en>Last year, the first free elections were held in Mauritania.</en>
      <fr>L'année dernière, la Mauritanie a connu ses premières élections libres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16002" docOffset="112">
      <en>They were recognised as fair and transparent by the international community, including the European Parliament's Observation Mission.</en>
      <fr>Celles-ci ont été reconnues <DiscourseConnective annotation_id="17017">comme</DiscourseConnective> libres <DiscourseConnective annotation_id="17030">et</DiscourseConnective> transparentes par la communauté internationale, y compris par la mission d'observation du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16136" docOffset="113">
      <en>Mauritania had made significant progress in relation to issues of vital importance to its democratisation, stability and future development.</en>
      <fr>La Mauritanie avait accompli des progrès considérables sur des questions d'une importance capitale <DiscourseConnective annotation_id="17242">pour</DiscourseConnective> sa démocratisation, sa stabilité <DiscourseConnective annotation_id="17280">et</DiscourseConnective> son développement futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16277" docOffset="114">
      <en>I have in mind penalising slavery, liberalising the media and the return of refugees.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="17317">à</DiscourseConnective> la pénalisation de l'esclavage, à la libéralisation des médias <DiscourseConnective annotation_id="17382">et</DiscourseConnective> au retour des réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16363" docOffset="115">
      <en>Mauritania has now taken a step backwards, cancelling the results of the democratic elections and demonstrating a lack of respect for the rule of law.</en>
      <fr>La Mauritanie vient de faire un pas en arrière en annulant les résultats de ces élections démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="17513">et</DiscourseConnective> en faisant preuve d'un manque de respect <DiscourseConnective annotation_id="17557">pour</DiscourseConnective> la règle de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16514" docOffset="116">
      <en>There may well be varying interpretations and assessments of President Abdallah's conduct, <Alignment alignment="17661" annotation_id="16605">
          <DiscourseConnective annotation_id="16605" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> one thing is certain.</en>
      <fr>On peut avoir des avis divergents quant au comportement du Président Abdallahi, <Alignment alignment="16605" annotation_id="17661">
          <DiscourseConnective annotation_id="17661" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une chose est sûre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16631" docOffset="117">
      <en>A president elected in universal, democratic and free elections can never be replaced through a coup d'état.</en>
      <fr>Un président élu au suffrage universel, démocratique <DiscourseConnective annotation_id="17739">et</DiscourseConnective> libre ne peut jamais être remplacé par un coup d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16740" docOffset="118">
      <en>Such a move is unacceptable in a country that is developing its democracy, which is what Mauritania was doing until recently.</en>
      <fr>Une telle action est inacceptable dans un pays en cours de développement démocratique, comme c'était le cas de la Mauritanie il y a quelque temps <DiscourseConnective annotation_id="17943">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16866" docOffset="119">
      <en>The European Union should cooperate with the government of Mauritania and with the African Union in order to resolve the situation.</en>
      <fr>L'Union européenne doit collaborer avec le gouvernement mauritanien <DiscourseConnective annotation_id="18019">et</DiscourseConnective> avec l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="18045">pour</DiscourseConnective> résoudre cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16998" id="203" name="Eija-Riitta Korhola">
    <ParallelChunk annotation_id="16998" docOffset="120">
      <en>(FI) Mr President, <Alignment alignment="18104" annotation_id="17017">
          <DiscourseConnective annotation_id="17017" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we heard at the beginning of August, the first democratically elected President in Mauritania has been deposed and imprisoned along with the country's Prime Minister and Minister of Internal Affairs as a result of a military coup.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, <Alignment alignment="17017" annotation_id="18104">
          <DiscourseConnective annotation_id="18104" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons entendu au début du mois d'août, le premier président démocratiquement élu de Mauritanie vient d'être renversé <DiscourseConnective annotation_id="18234">et</DiscourseConnective> mis en prison suite à un coup d'État militaire, <DiscourseConnective annotation_id="18285">de même que</DiscourseConnective> le Premier ministre <DiscourseConnective annotation_id="18317">et</DiscourseConnective> le Ministre des affaires intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17251" docOffset="121">
      <en>Mauritania is one of the world's poorest countries and one of its newest oil producers.</en>
      <fr>La Mauritanie est l'un des pays les plus pauvres du monde <DiscourseConnective annotation_id="18416">et</DiscourseConnective> l'un de ses plus récents producteurs de pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17339" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="18468" annotation_id="17339">
          <DiscourseConnective annotation_id="17339" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> its democratic development is under threat, cooperation on a broad scale with the country must be called into question.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17339" annotation_id="18468">
          <DiscourseConnective annotation_id="18468" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> son développement démocratique est menacé, nous devons remettre <DiscourseConnective annotation_id="18535">en</DiscourseConnective> question toute collaboration <DiscourseConnective annotation_id="18567">à</DiscourseConnective> grande échelle avec ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17462" docOffset="123">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="17462" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> the World Bank froze USD 175 million in financial assistance <Alignment alignment="12980" annotation_id="17526">
          <DiscourseConnective annotation_id="17526" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17530" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the EU is considering freezing EUR 156 million, there are several development projects in danger of being ditched.</en>
      <fr>La Banque mondiale a bloqué 175 millions de dollars d'aide, <Alignment alignment="17526" annotation_id="18658">
          <DiscourseConnective annotation_id="18658" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne envisage de bloquer 156 millions d'euros d'aide. Plusieurs projets de développement risquent d'être abandonnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17648" docOffset="124">
      <en>A softly-softly approach will not, <Alignment alignment="18792" annotation_id="17683">
          <DiscourseConnective annotation_id="17683" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pay off in a situation like this in the long term.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16803" annotation_id="18792">
          <DiscourseConnective annotation_id="18792" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une approche plus douce ne serait pas productive à long terme dans une situation <DiscourseConnective annotation_id="18884">comme</DiscourseConnective> celle-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17743" docOffset="125">
      <en>Taking a hard line obviously does not mean depriving the Mauritanians of food and humanitarian aid.</en>
      <fr>Le choix d'une approche dure ne signifie bien sûr pas qu'il faille priver les Mauritaniens d'assistance humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="19016">et</DiscourseConnective> alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17843" docOffset="126">
      <en>The ruling military junta, <Alignment alignment="19032" annotation_id="17870">
          <DiscourseConnective annotation_id="17870" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, needs to be reminded of the Cotonou Agreement and that, <Alignment alignment="19155" annotation_id="17935">
          <DiscourseConnective annotation_id="17935" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> no dialogue on restoring democratic order is achieved, EU cash will once again be cut off.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21209" annotation_id="19032">
          <DiscourseConnective annotation_id="19032" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut rappeler à la junte militaire au pouvoir les dispositions de l'accord de Cotonou, <DiscourseConnective annotation_id="19127">et</DiscourseConnective> lui faire comprendre que <Alignment alignment="17935" annotation_id="19155">
          <DiscourseConnective annotation_id="19155" sense="Contingency.Condition">faute d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une reprise du dialogue sur le rétablissement de l'ordre démocratique, l'aide européenne sera à nouveau interrompue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18029" id="204" name="Glyn Ford">
    <ParallelChunk annotation_id="18029" docOffset="127">
      <en>Mr President, I would echo what has been said by a large number of colleagues here this afternoon: a democratic Mauritania represents a pole of stability in the subregion.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, j'aimerais me faire l'écho de ce qu'ont dit bon nombre de mes collègues cet après-midi: une Mauritanie démocratique représente un pôle de stabilité dans cette sous-région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18201" docOffset="128">
      <en>Barely 12 months <Alignment alignment="19496" annotation_id="18218">
          <DiscourseConnective annotation_id="18218" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union's election observation mission declared that the elections had integrity, there was a second coup in two years by the generals in Mauritania.</en>
      <fr>À peine 12 mois <Alignment alignment="22651" annotation_id="19496">
          <DiscourseConnective annotation_id="19496" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mission d'observation électorale de l'Union européenne eut reconnu l'intégrité des élections, des généraux Mauritaniens ont commis leur deuxième coup d'État <DiscourseConnective annotation_id="19666">en</DiscourseConnective> deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18385" docOffset="129">
      <en>We call for the immediate release of the President and Prime Minister and believe that the solution to this is through dialogue.</en>
      <fr>Nous demandons la libération immédiate du Président <DiscourseConnective annotation_id="19731">et</DiscourseConnective> du Premier ministre, <DiscourseConnective annotation_id="19755">et</DiscourseConnective> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="19771">que</DiscourseConnective> la solution <DiscourseConnective annotation_id="19787">à</DiscourseConnective> cette crise doit passer par le dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18514" docOffset="130">
      <en>We welcome the involvement of the African Union in the process, <Alignment alignment="19897" annotation_id="18578">
          <DiscourseConnective annotation_id="18578" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we urge the Commission to engage in this dialogue to try to find a peaceful and democratic solution to the current crisis and to use, <Alignment alignment="1462" annotation_id="18716">
          <DiscourseConnective annotation_id="18716" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, the threat that we will cut off all aid - apart from food and humanitarian aid - to Mauritania <Alignment alignment="5829" annotation_id="18825">
          <DiscourseConnective annotation_id="18825" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not find a satisfactory solution in the coming months.</en>
      <fr>Nous saluons l'implication dans ce processus de l'Union africaine, <Alignment alignment="18578" annotation_id="19897">
          <DiscourseConnective annotation_id="19897" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demandons à la Commission de participer <DiscourseConnective annotation_id="19947">à</DiscourseConnective> ce dialogue et d'essayer de trouver une solution pacifique <DiscourseConnective annotation_id="20008">et</DiscourseConnective> démocratique <DiscourseConnective annotation_id="20024">à</DiscourseConnective> la crise actuelle. <Alignment alignment="18716" annotation_id="20045">
          <DiscourseConnective annotation_id="20045" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, elle peut menacer de bloquer toutes les aides <DiscourseConnective annotation_id="20106">à</DiscourseConnective> la Mauritanie, à l'exception de l'aide alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="20159">et</DiscourseConnective> humanitaire, <Alignment alignment="18825" annotation_id="20175">
          <DiscourseConnective annotation_id="20175" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne parvenons pas à une solution satisfaisante au cours des prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18889" id="205" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="18889" docOffset="131">
      <en>(PL) Mr President, Commissioner, I should like to endorse the comments made by Mr Kaczmarek.</en>
      <fr>- (PL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, j'aimerais soutenir les commentaires faits par M. Kaczmarek.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18982" docOffset="132">
      <en>A coup d'état in Africa and more precisely in Mauritania can come as no surprise.</en>
      <fr>Un coup d'État <DiscourseConnective annotation_id="20387">en</DiscourseConnective> Afrique, <DiscourseConnective annotation_id="20399">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20402">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20410">en</DiscourseConnective> Mauritanie, n'est jamais une surprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19064" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="12888" annotation_id="19064">
          <DiscourseConnective annotation_id="19064" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we consider the situation on that continent we are bound to come to the conclusion that <Alignment alignment="20531" annotation_id="19155">
          <DiscourseConnective annotation_id="19155" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> thankfully the process of democratisation has begun in many areas and is still continuing, it remains very weak.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19064" annotation_id="20452">
          <DiscourseConnective annotation_id="20452" sense="Contingency.Condition">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on considère la situation de ce continent, il faut bien conclure <DiscourseConnective annotation_id="20527">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="19155" annotation_id="20531">
          <DiscourseConnective annotation_id="20531" sense="Comparison.Concession">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le processus de démocratisation a commencé dans de nombreuses régions <DiscourseConnective annotation_id="20609">et même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20617">s'</DiscourseConnective>il se poursuit, il reste extrêmement fragile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19277" docOffset="134">
      <en>That is a fact.</en>
      <fr>C'est un fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19293" docOffset="135">
      <en>Our role is to do all we can to assist democratisation.</en>
      <fr>Notre rôle est de faire tout ce que nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="20729">pour</DiscourseConnective> soutenir la démocratisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19349" docOffset="136">
      <en>That involves our activities in the course of our missions to monitor parliamentary or presidential elections.</en>
      <fr>Ceci concerne nos activités dans le cadre de nos missions d'observation des élections parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="20864">ou</DiscourseConnective> présidentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19460" docOffset="137">
      <en>It <Alignment alignment="17464" annotation_id="19463">
          <DiscourseConnective annotation_id="19463" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involves financial assistance.</en>
      <fr>Il s'agit <Alignment alignment="19463" annotation_id="20894">
          <DiscourseConnective annotation_id="20894" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'aide financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19499" docOffset="138">
      <en>Our presence on the ground, raising awareness amongst the people as to what democracy is all about and explaining how they can now play their part in it after a difficult period of preparation is surely a venture worth investing in, <Alignment alignment="21167" annotation_id="19732">
          <DiscourseConnective annotation_id="19732" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are indeed doing.</en>
      <fr>Notre présence sur le terrain, la sensibilisation <DiscourseConnective annotation_id="20976">à</DiscourseConnective> ce que représente la démocratie, le fait d'expliquer aux gens le rôle <DiscourseConnective annotation_id="21048">qu'</DiscourseConnective>ils peuvent <DiscourseConnective annotation_id="21063">maintenant</DiscourseConnective> jouer <DiscourseConnective annotation_id="21080">après</DiscourseConnective> une difficile période de préparation - tout cela mérite que l'on s'y investisse, <Alignment alignment="19732" annotation_id="21167">
          <DiscourseConnective annotation_id="21167" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le faisons <DiscourseConnective annotation_id="21189">d'ailleurs</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19756" docOffset="139">
      <en>I do not think we should skimp on this.</en>
      <fr>Je pense que nous ne devons pas nous montrer avares de ressources en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19796" docOffset="140">
      <en>
        <Alignment alignment="3408" annotation_id="19796">
          <Alignment alignment="31424" annotation_id="19796">
            <DiscourseConnective annotation_id="19796" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we need to be generous.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="19796" annotation_id="21294">
          <Alignment alignment="19796" annotation_id="21294">
            <DiscourseConnective annotation_id="21294" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous montrer généreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19837" docOffset="141">
      <en>Africa's future is at stake.</en>
      <fr>L'avenir de l'Afrique est <DiscourseConnective annotation_id="21356">en</DiscourseConnective> jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19866" id="206" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="19866" docOffset="142">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, for several months Mauritania has been experiencing a tense political situation, opposing a large section of the Parliament to the President of Mauritania.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, la Mauritanie connaît <DiscourseConnective annotation_id="21441">depuis</DiscourseConnective> plusieurs mois une situation politique tendue opposant une grande partie du Parlement au Président mauritanien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20064" docOffset="143">
      <en>On 6 August 2008, following the dismissal by President Adallahi of several army chiefs, the military reacted by carrying out a swift and bloodless coup d'état.</en>
      <fr>Le 6 août 2008, suite au limogeage de plusieurs responsables militaires par le Président Abdallahi, l'armée a réagi par un coup d'État rapide sans effusion de sang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20224" docOffset="144">
      <en>At present, the elected President remains imprisoned in a guest villa.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21725">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, le Président élu reste en détention dans une villa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20295" docOffset="145">
      <en>It should be noted that the Prime Minister has <Alignment alignment="16721" annotation_id="20342">
          <DiscourseConnective annotation_id="20342" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been arrested, <Alignment alignment="43892" annotation_id="20362">
          <DiscourseConnective annotation_id="20362" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> other institutions, such as the elected Parliament, have not been affected.</en>
      <fr>Il convient de noter <DiscourseConnective annotation_id="21818">que</DiscourseConnective> le Premier ministre a lui <Alignment alignment="20342" annotation_id="21848">
          <DiscourseConnective annotation_id="21848" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> été arrêté, <Alignment alignment="20362" annotation_id="21866">
          <DiscourseConnective annotation_id="21866" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres institutions, <DiscourseConnective annotation_id="21899">comme</DiscourseConnective> le Parlement élu, n'ont pas été touchées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20444" docOffset="146">
      <en>Three years ago, on 3 August 2005, these same generals - at the time colonels - had carried out a similar take-over against the 20-year-old regime of Colonel Ould Taya, himself in power following a coup.</en>
      <fr>Il y a trois ans, le 3 août 2005, ces mêmes généraux - qui étaient <DiscourseConnective annotation_id="22014">à</DiscourseConnective> l'époque colonels - avaient renversé d'une façon semblable le régime du Colonel Ould Taya, qui était lui-même au pouvoir depuis 20 ans suite à un coup d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20648" docOffset="147">
      <en>The recent take-over, <Alignment alignment="22207" annotation_id="20670">
          <DiscourseConnective annotation_id="20670" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is radically different from the one in 2005 that brought to an end a dictatorial regime and resulted in an exemplary transition to democracy strongly supported, politically and financially, by the European Union.</en>
      <fr>La prise de pouvoir récente est <Alignment alignment="2235" annotation_id="22207">
          <DiscourseConnective annotation_id="22207" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> radicalement différente de celle de 2005, qui avait mis fin à un régime dictatorial <DiscourseConnective annotation_id="22301">et</DiscourseConnective> qui avait permis une transition démocratique exemplaire largement soutenue, politiquement <DiscourseConnective annotation_id="22394">et</DiscourseConnective> financièrement, par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20897" docOffset="148">
      <en>This transition, through a series of free and fair elections, had brought into power the first democratically elected institutions in Mauritania, whose functioning must still be improved.</en>
      <fr>Cette transition, par le biais d'une série d'élections libres <DiscourseConnective annotation_id="22499">et</DiscourseConnective> démocratiques, avait permis l'instauration des premières institutions démocratiquement élues de Mauritanie, dont le fonctionnement doit <DiscourseConnective annotation_id="22638">encore</DiscourseConnective> être amélioré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21085" docOffset="149">
      <en>From the first day of the coup, our position has been clear.</en>
      <fr>Notre position est claire <DiscourseConnective annotation_id="22686">depuis</DiscourseConnective> la première journée <DiscourseConnective annotation_id="22713">du coup</DiscourseConnective> d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21146" docOffset="150">
      <en>Commissioner Michel firmly condemned the coup and requested the release and reinstatement of President Abdallahi, as well as a quick return to constitutional rule.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire Michel a vivement condamné le coup d'État <DiscourseConnective annotation_id="22795">et</DiscourseConnective> demandé la libération <DiscourseConnective annotation_id="22820">et</DiscourseConnective> le rétablissement du président Abdallahi <DiscourseConnective annotation_id="22864">ainsi</DiscourseConnective> qu'un retour rapide <DiscourseConnective annotation_id="22890">à</DiscourseConnective> la règle constitutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21310" docOffset="151">
      <en>The whole international community followed with a very similar stance.</en>
      <fr>L'ensemble de la communauté internationale a adopté une position semblable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21381" docOffset="152">
      <en>The latest decisions taken by the military junta - the self-proclaimed 'High Council of State' - to formalise the take-over and nominate a new prime minister and government are now a series of steps in the wrong direction, going against the demands of the international community.</en>
      <fr>Les dernières décisions prises par la junte militaire - le "Haut Conseil de l'État" autoproclamé - de formaliser la prise de pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="23129">et</DiscourseConnective> de désigner un nouveau Premier ministre <DiscourseConnective annotation_id="23172">et</DiscourseConnective> un nouveau gouvernement sont autant de pas dans la mauvaise direction, à l'encontre des demandes de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21662" docOffset="153">
      <en>This coup, I think, represents a serious and evident breach of the essential elements of the Cotonou Agreement regarding democratic principles and the rule of law.</en>
      <fr>Je pense que ce coup d'État représente une violation grave <DiscourseConnective annotation_id="23364">et</DiscourseConnective> manifeste des éléments essentiels de l'accord de Cotonou en matière de principes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="23462">et</DiscourseConnective> d'État de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21826" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="23519" annotation_id="21826">
          <DiscourseConnective annotation_id="21826" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on 2 September 2008, the Commission adopted a Communication to the Council on the opening of consultations with Mauritania under Article 96 of the Cotonou Agreement.</en>
      <fr>Le 2 septembre 2008, la Commission a <Alignment alignment="11027" annotation_id="23519">
          <DiscourseConnective annotation_id="23519" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopté une communication au Conseil sur l'ouverture de consultations avec la Mauritanie au titre de l'article 96 de l'accord de Cotonou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22003" docOffset="155">
      <en>On the basis of the results of the consultations, appropriate measures will be proposed.</en>
      <fr>Des mesures adéquates seront proposées en fonction des résultats de ces consultations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22092" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="42436" annotation_id="22092">
          <DiscourseConnective annotation_id="22092" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, considering the potential negative impact that measures could have on the population, we still hope that an acceptable solution will be found without the necessity to isolate such a strategically important country, <Alignment alignment="23974" annotation_id="22316">
          <DiscourseConnective annotation_id="22316" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of you have said.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22092" annotation_id="23748">
          <DiscourseConnective annotation_id="23748" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, étant donné l'impact négatif potentiel de ces mesures sur la population, nous gardons l'espoir <DiscourseConnective annotation_id="23854">qu'</DiscourseConnective>une solution acceptable sera trouvée <DiscourseConnective annotation_id="23894">sans qu'</DiscourseConnective>il soit nécessaire d'isoler un pays d'une telle importance stratégique, <Alignment alignment="5734" annotation_id="23974">
          <DiscourseConnective annotation_id="23974" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> bon nombre d'entre vous l'ont souligné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22342" docOffset="157">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22342" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>, we will continue to follow developments in Mauritania, <DiscourseConnective annotation_id="22408" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> fully supporting the efforts of the African Union to re-establish constitutional rule in the country.</en>
      <fr>Entre-temps, nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="24051">à</DiscourseConnective> suivre l'évolution de la situation en Mauritanie et à soutenir vigoureusement les efforts de l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="24164">pour</DiscourseConnective> rétablir la règle constitutionnelle dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22516" docOffset="158">
      <en>Now, let me comment briefly on two questions.</en>
      <fr>Permettez-moi de faire quelques commentaires sur deux questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22562" docOffset="159">
      <en>It is too early at this stage to go into any details of appropriate actions to be taken on particular projects or areas of cooperation.</en>
      <fr>Il est encore trop tôt <DiscourseConnective annotation_id="24307">à</DiscourseConnective> ce stade <DiscourseConnective annotation_id="24318">pour</DiscourseConnective> aborder les détails des mesures adéquates <DiscourseConnective annotation_id="24365">à</DiscourseConnective> prendre par rapport <DiscourseConnective annotation_id="24387">à</DiscourseConnective> certains projets <DiscourseConnective annotation_id="24406">ou</DiscourseConnective> à certains domaines de coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22698" docOffset="160">
      <en>I think we should wait for the results of the Cotonou Article 96 consultations, <Alignment alignment="20021" annotation_id="22778">
          <DiscourseConnective annotation_id="22778" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would <Alignment alignment="24559" annotation_id="22791">
          <DiscourseConnective annotation_id="22791" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be good, Ms Isler Béguin, to wait for a delegation to go there.</en>
      <fr>Je pense que nous devons attendre le <DiscourseConnective annotation_id="24482">résultat</DiscourseConnective> des consultations en vertu de l'article 96 de Cotonou, <Alignment alignment="22070" annotation_id="24546">
          <DiscourseConnective annotation_id="24546" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait <Alignment alignment="22791" annotation_id="24559">
          <DiscourseConnective annotation_id="24559" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> recommandable, Madame Isler Béguin, d'attendre avant d'envoyer une délégation sur place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22860" docOffset="161">
      <en>The Cotonou Article 96 consultations have to be started first.</en>
      <fr>Les consultations en vertu de l'article 96 de Cotonou doivent <DiscourseConnective annotation_id="24720">d'abord</DiscourseConnective> être entamées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22923" docOffset="162">
      <en>Finally, there are two important projects: one is a European Development Fund project that is ongoing (value: EUR 4.5 million) for civil society support, <DiscourseConnective annotation_id="23077" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the other is planned support for democracy and human rights investment (value: EUR 300 000).</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24743">Enfin</DiscourseConnective>, il existe deux projets importants. L'un d'eux est un projet en cours organisé dans le cadre du Fonds européen pour le développement, un projet de 4,5 millions d'euros dans le domaine du soutien à la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23174" docOffset="163">
      <en>These would probably be continued in the case of a partial freeze of cooperation.</en>
      <fr>L'autre est <DiscourseConnective annotation_id="24977">encore</DiscourseConnective> au stade de la planification et concerne le soutien à la démocratie et aux droits de l'homme (budget: 300 000 euros).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23256" docOffset="164">
      <en>So, at the moment, we are at the stage where we think that the Cotonou Agreement must be invoked <Alignment alignment="43473" annotation_id="23353">
          <DiscourseConnective annotation_id="23353" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> '96' consultations have to be taken, <DiscourseConnective annotation_id="23394" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="54387" annotation_id="23398">
          <DiscourseConnective annotation_id="23398" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will see.</en>
      <fr>Ces projets pourraient probablement se poursuivre en cas de blocage partiel de la coopération. Nous en sommes <DiscourseConnective annotation_id="25212">donc</DiscourseConnective> au stade où nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="25242">que</DiscourseConnective> l'accord de Cotonou doit être invoqué <Alignment alignment="13408" annotation_id="25284">
          <DiscourseConnective annotation_id="25284" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il faut entamer des consultations au titre de l'article 96, <Alignment alignment="23398" annotation_id="25350">
          <DiscourseConnective annotation_id="25350" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">après quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous verrons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23416" id="207" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23416" docOffset="165">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(PT) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23438" docOffset="166">
      <en>The vote will take place at the end of the debate.</en>
      <fr>Le vote aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="25417">à</DiscourseConnective> la fin des débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23489" docOffset="167">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23519" id="997" name="Sebastian Valentin Bodu ">
    <ParallelChunk annotation_id="23519" docOffset="168">
      <en>in writing. - (RO) Unfortunately, the subject of the respect for human rights in African countries has been eternally present.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) <DiscourseConnective annotation_id="25491">Malheureusement</DiscourseConnective>, la question du respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="25553">en</DiscourseConnective> Afrique est toujours d'actualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23646" docOffset="169">
      <en>For many Europeans, the respect for human rights is a gift they were born with.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25590">Pour</DiscourseConnective> de nombreux Européens, le respect des droits de l'homme est un don qu'ils ont reçu <DiscourseConnective annotation_id="25678">à</DiscourseConnective> la naissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23726" docOffset="170">
      <en>I come from a country that experienced the hardest communism in Europe, where human rights were not very high on its leaders' agenda.</en>
      <fr>Je viens d'un pays qui a connu l'un des régimes communistes les plus durs d'Europe, un régime qui ne se souciait guère des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23860" docOffset="171">
      <en>I could not say that the 18 years of democracy have led to the complete disappearance of the cases of infringement of human rights <Alignment alignment="24222" annotation_id="23991">
          <DiscourseConnective annotation_id="23991" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation is much better than during the years of communism.</en>
      <fr>Je n'irais pas jusqu'à <DiscourseConnective annotation_id="25859">dire que</DiscourseConnective> 18 ans de démocratie ont éliminé complètement toutes les violations des droits de l'homme, <Alignment alignment="23991" annotation_id="25959">
          <DiscourseConnective annotation_id="25959" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation est nettement meilleure <DiscourseConnective annotation_id="26001">qu'</DiscourseConnective>à l'époque du communisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24060" docOffset="172">
      <en>The fragile African continent, whose centuries-old history has seriously marked the mentality of its inhabitants, is now <DiscourseConnective annotation_id="24181" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> facing the threat of destabilization of an entire region following the coup d'état of the military leaders of Mauritania.</en>
      <fr>Le fragile continent africain, dont l'histoire centenaire a marqué considérablement la mentalité de ses habitants, se trouve <DiscourseConnective annotation_id="26155">maintenant</DiscourseConnective> confronté à la menace de la déstabilisation d'une région entière suite au coup d'État des dirigeants militaires de la Mauritanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24308" docOffset="173">
      <en>They actually annulled the 2007 democratic decision of the Mauritanian people, which had elected its first president in a democratic manner.</en>
      <fr>Ceux-ci ont annulé la décision démocratique prise <DiscourseConnective annotation_id="26346">en</DiscourseConnective> 2007 par la population mauritanienne, qui avait élu son premier président démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24449" docOffset="174">
      <en>Compliance with the rule of law is the first, fundamental requirement for democracy.</en>
      <fr>Le respect de la règle de droit est le premier critère fondamental d'une démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24534" docOffset="175">
      <en>The new regime in Mauritania does not have the people's support and represents the exclusive wish of a limited group of people.</en>
      <fr>Le nouveau régime de la Mauritanie ne bénéficie pas du soutien de la population <DiscourseConnective annotation_id="26602">et</DiscourseConnective> représente uniquement les souhaits d'un petit groupe de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24662" docOffset="176">
      <en>The international community has the duty to make sure that things do not degenerate in this country, both for the safety of its inhabitants and for the stability of the entire region, where terrorism is a real threat.</en>
      <fr>La communauté internationale a l'obligation de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="26732">que</DiscourseConnective> les choses ne dégénèrent pas dans ce pays, tant <DiscourseConnective annotation_id="26784">pour</DiscourseConnective> la sécurité de ses habitants <DiscourseConnective annotation_id="26818">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26822">pour</DiscourseConnective> la stabilité de toute la région, où le terrorisme constitue une menace réelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
