<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>The ABB-ABM method as a management tool for allocating budgetary resources - Mid-term Review of the 2007-2013 Financial Framework (debate)</en>
    <fr>Outil de gestion <DiscourseConnective annotation_id="17">pour</DiscourseConnective> l'allocation des ressources budgétaires - Réexamen à mi-parcours du cadre financier 2007-2013 (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="139" id="379" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="139" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on the following reports:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle en discussion commune les rapports suivants:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="199" docOffset="2">
      <en>by Mr Virrankoski, on behalf of the Committee on Budgets, on the ABB-ABM method as a management tool for allocating budgetary resources; and</en>
      <fr>de M. Virrankoski, au nom de la commission des budgets, sur la méthode EBA/GPA, outil de gestion <DiscourseConnective annotation_id="290">pour</DiscourseConnective> l'allocation des ressources budgétaires; <DiscourseConnective annotation_id="336">et</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="340" docOffset="3">
      <en>by Mr Böge, on behalf of the Committee on Budgets, on the Mid-Term Review of the 2007-2013 Financial Framework.</en>
      <fr>de M. Böge, au nom de la commission des budgets, sur le réexamen à mi-parcours du cadre financier 2007-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="452" id="380" name="Kyösti Virrankoski">
    <ParallelChunk annotation_id="452" docOffset="4">
      <en>rapporteur. - (FI) Mr President, before us is the report on Activity Based Budgeting and Management.</en>
      <fr>rapporteur. - (FI) Monsieur le Président, nous avons devant les yeux le rapport sur l'établissement du budget <DiscourseConnective annotation_id="558">et</DiscourseConnective> la gestion par activité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="553" docOffset="5">
      <en>I would like to thank the entire Committee on Budgets for its robust and consistent support, as well as the Committee Secretariat and all those who assisted me.</en>
      <fr>Je souhaiterais remercier l'ensemble de la commission des budgets <DiscourseConnective annotation_id="652">pour</DiscourseConnective> son soutien ferme <DiscourseConnective annotation_id="675">et</DiscourseConnective> continu, <DiscourseConnective annotation_id="687">ainsi</DiscourseConnective> que le secrétariat de la commission <DiscourseConnective annotation_id="729">et</DiscourseConnective> tous ceux qui m'ont apporté leur aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="714" docOffset="6">
      <en>Activity Based Budgeting (ABB) and Activity Based Management (ABM) were introduced during the Prodi Commission, spearheaded by Commissioner Kinnock.</en>
      <fr>L'établissement du budget par activité (EBA) <DiscourseConnective annotation_id="816">et</DiscourseConnective> la gestion par activité (GPA) ont été introduits sous la houlette du commissaire Kinnock, à l'époque de la Commission Prodi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="863" docOffset="7">
      <en>The stimulus for reform was provided by the report by an external group of experts that was commissioned to look into the crisis the previous Commission was going through.</en>
      <fr>Cette réforme a été motivée par le rapport d'un groupe d'experts indépendants chargé de se pencher sur la crise traversée alors par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1035" docOffset="8">
      <en>This report represents a sort of mid-stage review of what is referred to as the 'Kinnock reforms'.</en>
      <fr>Ce rapport équivaut en quelque sorte à un réexamen <DiscourseConnective annotation_id="1142">à</DiscourseConnective> mi-parcours de ce que l'on a appelé les "réformes Kinnock".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1134" docOffset="9">
      <en>The aim of ABB and ABM is to clarify administration by budgeting available resources and human resources according to policy area.</en>
      <fr>L'EBA <DiscourseConnective annotation_id="1210">et</DiscourseConnective> la GPA visent <DiscourseConnective annotation_id="1227">à</DiscourseConnective> renforcer la transparence de l'administration <DiscourseConnective annotation_id="1275">en</DiscourseConnective> allouant les ressources disponibles, y compris les ressources humaines, en fonction de domaines d'action politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1265" docOffset="10">
      <en>Administration should be able to show the results achieved clearly in order to make their value compared to input clearly visible.</en>
      <fr>L'administration doit pouvoir exposer clairement les résultats obtenus, <DiscourseConnective annotation_id="1466">de manière à ce que</DiscourseConnective> l'on puisse évaluer clairement si ceux-ci sont à la mesure des moyens alloués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1396" docOffset="11">
      <en>The main focus is results and not so much how they have been achieved. The approach reflects that used in business.</en>
      <fr>L'accent est surtout placé sur les résultats, plutôt que sur la manière de les obtenir, comme c'est le cas dans le secteur privé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1512" docOffset="12">
      <en>The system can <DiscourseConnective annotation_id="1527" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be expressed more simply. It is not enough that money is spent - or even 'blown' - legally or in accordance with the rules: the results determine the quality of administration, not good intentions.</en>
      <fr>En termes simples, il ne suffit pas <DiscourseConnective annotation_id="1731">que</DiscourseConnective> l'argent <DiscourseConnective annotation_id="1744">soit</DiscourseConnective> dépensé, voire gaspillé, dans le respect des règles et de la légalité: ce sont les résultats qui déterminent la qualité de l'administration et non de simples bonnes intentions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1730" docOffset="13">
      <en>The results <Alignment alignment="1951" annotation_id="1742">
          <DiscourseConnective annotation_id="1742" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> show how efficient management and administration are.</en>
      <fr>Les résultats permettent <Alignment alignment="19331" annotation_id="1951">
          <DiscourseConnective annotation_id="1951" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mesurer le degré d'efficacité de la gestion <DiscourseConnective annotation_id="2008">et</DiscourseConnective> de l'administration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1801" docOffset="14">
      <en>Let us take the structural and cohesion policy as an example. <Alignment alignment="2144" annotation_id="1863">
          <DiscourseConnective annotation_id="1863" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, two years and three months after the programming period starts, over three-quarters of the administration and control systems have not been adopted, administration cannot be regarded as being efficient.</en>
      <fr>Prenons <DiscourseConnective annotation_id="2040">comme</DiscourseConnective> exemple la politique structurelle <DiscourseConnective annotation_id="2080">et</DiscourseConnective> de cohésion: on ne peut parler d'une administration efficace <Alignment alignment="4655" annotation_id="2144">
          <DiscourseConnective annotation_id="2144" sense="Contingency.Condition">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, deux ans <DiscourseConnective annotation_id="2162">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2165">trois mois après</DiscourseConnective> le début de la période de programmation, plus des trois quarts des systèmes d'administration <DiscourseConnective annotation_id="2275">et</DiscourseConnective> de contrôle n'ont pas encore été mis en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2070" docOffset="15">
      <en>It may be the fault of both the Commission and the Member States, <Alignment alignment="2408" annotation_id="2136">
          <DiscourseConnective annotation_id="2136" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact remains that the administration is bureaucratic and inefficient.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="2339">et</DiscourseConnective> les États membres se partagent peut-être la responsabilité. Reste <Alignment alignment="21477" annotation_id="2408">
          <DiscourseConnective annotation_id="2408" sense="Comparison.Contrast">cependant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'administration est bureaucratique <DiscourseConnective annotation_id="2458">et</DiscourseConnective> inefficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2217" docOffset="16">
      <en>ABB and ABM put the emphasis on and promote efficiency.</en>
      <fr>L'EBA <DiscourseConnective annotation_id="2479">et</DiscourseConnective> la GPA font la part belle <DiscourseConnective annotation_id="2508">à</DiscourseConnective> l'efficacité, qu'elles visent à encourager.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2273" docOffset="17">
      <en>They reduce bureaucracy and strengthen the legal status of citizens <Alignment alignment="40892" annotation_id="2341">
          <DiscourseConnective annotation_id="2341" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> those affected by the administration affects, as regards management.</en>
      <fr>Ces systèmes permettent de réduire la bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="2605">et</DiscourseConnective> offrent aux citoyens <Alignment alignment="8659" annotation_id="2629">
          <DiscourseConnective annotation_id="2629" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux personnes concernées par les décisions de l'administration un meilleur droit de regard sur la gestion des deniers publics ainsi qu'une meilleure protection juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2414" docOffset="18">
      <en>Activity Based Management puts the emphasis on personal responsibility, <Alignment alignment="2889" annotation_id="2486">
          <DiscourseConnective annotation_id="2486" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <Alignment alignment="2832" annotation_id="2493">
          <DiscourseConnective annotation_id="2493" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> allows for freedom of action.</en>
      <fr>La gestion par activité fait <Alignment alignment="23472" annotation_id="2832">
          <DiscourseConnective annotation_id="2832" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la part belle <DiscourseConnective annotation_id="2856">à</DiscourseConnective> la responsabilité personnelle, <Alignment alignment="40616" annotation_id="2889">
          <DiscourseConnective annotation_id="2889" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettant une certaine liberté d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2528" docOffset="19">
      <en>With a good administrative system there is a clear division of responsibility. Management has a face, at both the lower and the upper level.</en>
      <fr>Un bon système administratif permet d'établir clairement les responsabilités, de mettre un visage sur la gestion, à tous les niveaux de décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2669" docOffset="20">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2669" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> the goal of management is good productivity, a manager should not put unnecessary constraints on work.</en>
      <fr>La gestion doit servir la productivité. Un gestionnaire ne peut donc entraver le travail par des contraintes inutiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2780" docOffset="21">
      <en>Only essential regulations are necessary. There is no need for inessential reports and planning.</en>
      <fr>En matière de règlements, il faut se limiter au strict nécessaire: nul besoin de rapports <DiscourseConnective annotation_id="3294">et</DiscourseConnective> de planification lorsque ceux-ci ne sont pas essentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2877" docOffset="22">
      <en>This report is based on recent studies, the most important of which are listed in the explanatory statement section.</en>
      <fr>Le présent rapport se fonde sur des études récentes, dont les plus importantes sont énumérées dans l'exposé des motifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2994" docOffset="23">
      <en>Their general tone suggests that the implementation of ABB and ABM has been a success and has brought about a major cultural change in the Commission whilst at the same time helping to clarify personal responsibilities and accountability, and making management more effective, result-oriented and transparent.</en>
      <fr>L'impression générale qui se dégage de ces études est <DiscourseConnective annotation_id="3528">que</DiscourseConnective> la mise en œuvre de l'EBA et de la GPA a été couronnée de succès <DiscourseConnective annotation_id="3597">et</DiscourseConnective> a amené un important changement de culture au sein de la Commission. Dans le <DiscourseConnective annotation_id="3677">même</DiscourseConnective> temps, elle a permis de faire la clarté sur les responsabilités de chacun et la chaîne d'imputabilité <DiscourseConnective annotation_id="3784">et</DiscourseConnective> de rendre la gestion plus efficace, davantage axée sur les résultats <DiscourseConnective annotation_id="3856">et</DiscourseConnective> plus transparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3304" docOffset="24">
      <en>Bureaucracy and the fact that it is on the increase, <Alignment alignment="3878" annotation_id="3357">
          <DiscourseConnective annotation_id="3357" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, are a real danger.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20463" annotation_id="3878">
          <DiscourseConnective annotation_id="3878" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la bureaucratie, qui augmente, représente un réel danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3385" docOffset="25">
      <en>We particularly need to assess whether the current annual Planning and Review Process involves too much planning, especially in comparison to the presentation and evaluation of the results achieved.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="3959">notamment</DiscourseConnective> évaluer <DiscourseConnective annotation_id="3977">si</DiscourseConnective> le processus de planification <DiscourseConnective annotation_id="4010">et</DiscourseConnective> d'examen annuel n'est pas trop axé sur la planification, <DiscourseConnective annotation_id="4070">en particulier</DiscourseConnective> par rapport <DiscourseConnective annotation_id="4097">à</DiscourseConnective> la présentation <DiscourseConnective annotation_id="4115">et</DiscourseConnective> à l'évaluation des résultas obtenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3584" docOffset="26">
      <en>We should <Alignment alignment="4167" annotation_id="3594">
          <DiscourseConnective annotation_id="3594" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> examine how the five-year strategic objectives of the Commission, its 'Government Programme', are linked to the multiannual financial frameworks (MFF) and, <DiscourseConnective annotation_id="3755" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>, to the Annual Policy Strategy.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="12946" annotation_id="4167">
          <DiscourseConnective annotation_id="4167" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> examiner quel lien existe entre les objectifs stratégiques quinquennaux de la Commission, son "programme de gouvernement", en quelque sorte, <DiscourseConnective annotation_id="4318">et</DiscourseConnective> les cadres financiers pluriannuels (CFP).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3796" docOffset="27">
      <en>The Annual Policy Strategy is often associated with elements that have no obvious connection with the Government Programme, the five-year strategic objectives or the multiannual financial framework.</en>
      <fr>Il convient également d'examiner <DiscourseConnective annotation_id="4396">à</DiscourseConnective> cet effet la stratégie politique annuelle de la Commission qui, souvent, reprend des éléments <DiscourseConnective annotation_id="4492">sans</DiscourseConnective> lien apparent avec le programme de gouvernement, les objectifs stratégiques quinquennaux <DiscourseConnective annotation_id="4586">et</DiscourseConnective> le cadre financier pluriannuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3995" docOffset="28">
      <en>This generally causes problems for the drafting of the budget, <Alignment alignment="4691" annotation_id="4058">
          <DiscourseConnective annotation_id="4058" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> resources are included in the revision of the financial framework, which is what the Council objects to <DiscourseConnective annotation_id="4165" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Cela pose généralement des problèmes lors de l'élaboration du budget, <Alignment alignment="42327" annotation_id="4691">
          <DiscourseConnective annotation_id="4691" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est alors nécessaire d'avoir recours <DiscourseConnective annotation_id="4735">à</DiscourseConnective> une révision du cadre financier, ce qui déplaît particulièrement au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4180" docOffset="29">
      <en>There have been clear examples of this virtually every five years.</en>
      <fr>Cela se manifeste clairement presque tous les cinq ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4247" docOffset="30">
      <en>The Commission has particular difficulties determining the 'negative priorities', to wit, the activities that are unnecessary or less important <Alignment alignment="5024" annotation_id="4391">
          <DiscourseConnective annotation_id="4391" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which should be abandoned.</en>
      <fr>La Commission éprouve <DiscourseConnective annotation_id="4892">surtout</DiscourseConnective> des difficultés à déterminer ses "priorités négatives", c'est-à-dire les activités qui sont superflues <DiscourseConnective annotation_id="5003">ou</DiscourseConnective> moins importantes <Alignment alignment="15849" annotation_id="5024">
          <DiscourseConnective annotation_id="5024" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5027">qu'</DiscourseConnective>il convient donc d'abandonner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4422" docOffset="31">
      <en>It is to be hoped, in this respect, that the Commission will be bolder in its approach.</en>
      <fr>On ne peut qu'espérer <DiscourseConnective annotation_id="5083">que</DiscourseConnective> la Commission adoptera une approche plus résolue <DiscourseConnective annotation_id="5136">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4510" docOffset="32">
      <en>It is still hard to estimate administrative expenditure, <DiscourseConnective annotation_id="4567" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> this is budgeted <DiscourseConnective annotation_id="4593" sense="Expansion.Conjunction">separately</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5269" annotation_id="4605">
          <DiscourseConnective annotation_id="4605" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> administration is still financed from functional appropriations, <Alignment alignment="5379" annotation_id="4678">
          <DiscourseConnective annotation_id="4678" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that includes executive agencies and, frequently, technical assistance in Member States.</en>
      <fr>Même si elles font l'objet d'un poste budgétaire distinct, les dépenses administratives restent difficiles <DiscourseConnective annotation_id="5258">à</DiscourseConnective> estimer, <Alignment alignment="20103" annotation_id="5269">
          <DiscourseConnective annotation_id="5269" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur financement reste toujours lié à des fonctions, y compris dans les agences exécutives, <Alignment alignment="11296" annotation_id="5379">
          <DiscourseConnective annotation_id="5379" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5385">que</DiscourseConnective>, souvent, dans l'assistance technique dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4771" docOffset="33">
      <en>That is why the report gives attention to the importance of monitoring human resources.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5451">C'est pourquoi</DiscourseConnective> ce rapport attire l'attention sur l'importance de contrôler les ressources humaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4859" docOffset="34">
      <en>Finally, Mr President, the report <DiscourseConnective annotation_id="4893" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> us is based on our European heritage - Article 15 of the Declaration of the Rights of Man and the Citizen of the great French Revolution of 1789: 'Society has the right to ask a public official for an accounting of his administration.'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5551">Enfin</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, le rapport que nous avons devant les yeux <DiscourseConnective annotation_id="5623">s'</DiscourseConnective>inscrit dans une tradition européenne qui prend son origine dans l'article 15 de la Déclaration des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="5743">et</DiscourseConnective> du citoyen héritée de la révolution française de 1789: "La société a le droit de demander compte à tout agent public de son administration."</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5137" id="381" name="Reimer Böge">
    <ParallelChunk annotation_id="5137" docOffset="35">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, today we are discussing the mid-term review of the 2007-2013 Financial Framework.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5961">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous débattons aujourd'hui du réexamen à mi-parcours du cadre financier 2007-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5288" docOffset="36">
      <en>I would like to remind you once again that we originally agreed on a series of interinstitutional declarations which this report calls to be implemented <Alignment alignment="6256" annotation_id="5441">
          <DiscourseConnective annotation_id="5441" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which we are handing over to the newly elected Parliament in the form of guidelines for the future conduct of the European Parliament in its debates over the next few months.</en>
      <fr>Je souhaiterais vous rappeler une nouvelle fois <DiscourseConnective annotation_id="6106">que</DiscourseConnective> nous avions convenu, à l'époque de l'adoption de l'accord interinstitutionnel, de plusieurs déclarations dont ce rapport réclame la mise en œuvre <Alignment alignment="5988" annotation_id="6256">
          <DiscourseConnective annotation_id="6256" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6259">que</DiscourseConnective> nous léguons au prochain Parlement élu. Qu'il plaise à celui-ci d'y voir des lignes directrices sur l'attitude à adopter lors des débats qui auront lieu au cours des prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5620" docOffset="37">
      <en>There were three main declarations which required Parliament to be included in future discussions of revenue and spending policy, in a way which has never been the case in the past.</en>
      <fr>Nous parlons essentiellement de trois déclarations qui devaient garantir <DiscourseConnective annotation_id="6518">comme</DiscourseConnective> jamais <DiscourseConnective annotation_id="6531">auparavant</DiscourseConnective> la participation du Parlement aux futures discussions sur la politique de recettes <DiscourseConnective annotation_id="6625">et</DiscourseConnective> de dépenses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5802" docOffset="38">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5802" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, the Commission undertook to present a report on the functioning of the Interinstitutional Agreement at the end of 2009. The Commission <DiscourseConnective annotation_id="5948" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> undertook to present a full, wide-ranging budget review covering all aspects of EU spending, including the common agricultural policy, and of resources, including the United Kingdom rebate, in 2008/2009.</en>
      <fr>C'est dans cette optique que la Commission s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="6698">à</DiscourseConnective> présenter, pour la fin de l'année 2009, un rapport sur le fonctionnement de l'accord interinstitutionnel et <DiscourseConnective annotation_id="6808">à</DiscourseConnective> procéder, <DiscourseConnective annotation_id="6820">en</DiscourseConnective> 2008-2009, <DiscourseConnective annotation_id="6834">à</DiscourseConnective> un réexamen complet et global du budget, couvrant tous les aspects des dépenses, y compris la politique agricole commune, <DiscourseConnective annotation_id="6958">et</DiscourseConnective> des ressources, y compris la compensation en faveur du Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6157" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="7044" annotation_id="6157">
          <DiscourseConnective annotation_id="6157" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not forget that a mid-term review of many of the multiannual programmes will take place in this House in 2010.</en>
      <fr>N'oublions pas <Alignment alignment="15613" annotation_id="7044">
          <DiscourseConnective annotation_id="7044" sense="Expansion.Conjunction">non plus</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7053">que</DiscourseConnective> cette assemblée procédera, <DiscourseConnective annotation_id="7084">en</DiscourseConnective> 2010, au réexamen à mi-parcours de nombreux programmes pluriannuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6289" docOffset="40">
      <en>Anyone who looks at the papers from the public consultation will see that the Member States, in contrast to the other bodies which expressed an opinion, are attempting to shirk their responsibilities and the undertaking they have entered into by moving directly to the subsequent Financial Perspective.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7156">Si</DiscourseConnective> l'on examine les documents de la consultation publique, on constate <DiscourseConnective annotation_id="7227">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7232">au contraire</DiscourseConnective> des autres organes qui ont pris position, les États membres tentent d'échapper à leurs responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="7348">et</DiscourseConnective> à leurs engagements en sautant déjà aux prochaines perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6592" docOffset="41">
      <en>I have just come from a discussion on the so-called Economic Recovery Plan, <Alignment alignment="7501" annotation_id="6668">
          <DiscourseConnective annotation_id="6668" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to say that what is happening here, with the constant search for margins which are no longer available, and with new plans which infringe on the budgetary rights of Parliament, makes it clear that we cannot go on as before.</en>
      <fr>Je reviens tout juste d'un entretien sur le "plan de relance économique" <Alignment alignment="49921" annotation_id="7501">
          <DiscourseConnective annotation_id="7501" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois <DiscourseConnective annotation_id="7512">dire que</DiscourseConnective> ce qui se fait ici, la recherche constante de marges qui ne sont plus disponibles <DiscourseConnective annotation_id="7603">et</DiscourseConnective> l'élaboration de nouveaux programmes ignorant les droits du Parlement en matière budgétaire, prouve très clairement <DiscourseConnective annotation_id="7722">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons plus continuer <DiscourseConnective annotation_id="7757">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7763">auparavant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6909" docOffset="42">
      <en>This is why I am calling on the Commission to present a proposal in the autumn which will not only cover the period after 2013, but will <Alignment alignment="7932" annotation_id="7046">
          <DiscourseConnective annotation_id="7046" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include a review of the Financial Perspective and open up new prospects for the future.</en>
      <fr>J'invite <DiscourseConnective annotation_id="7784">donc</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7803">à</DiscourseConnective> présenter, <DiscourseConnective annotation_id="7816">à</DiscourseConnective> l'automne prochain, une proposition qui ne portera pas uniquement sur la période qui suivra 2013, <DiscourseConnective annotation_id="7916">mais</DiscourseConnective> comprendra <Alignment alignment="6502" annotation_id="7932">
          <DiscourseConnective annotation_id="7932" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un réexamen des perspectives financières <DiscourseConnective annotation_id="7983">et</DiscourseConnective> explorera de nouvelles voies <DiscourseConnective annotation_id="8015">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7139" docOffset="43">
      <en>We state quite clearly in this report that we will focus first of all on existing deficits and the long-term outlook, without dealing in detail with the budgetary impact of the Lisbon Reform Treaty.</en>
      <fr>Notre rapport, comme précisé très clairement, accorde la priorité aux déficits qui demeurent <DiscourseConnective annotation_id="8123">et</DiscourseConnective> aux perspectives à long terme, <DiscourseConnective annotation_id="8157">sans</DiscourseConnective> se pencher par le menu sur l'incidence du traité de Lisbonne sur le budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7338" docOffset="44">
      <en>For this reason, in the Committee on Budgets we have voted with a large majority in favour of a three-step approach: resolution of the shortcomings and obvious deficits in the outstanding issues that we have not been able to negotiate successfully and clarification that there are budget headings - the main areas of emphasis of our policies - which are chronically under-funded.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8238">Ainsi</DiscourseConnective>, la commission des budgets a voté, <DiscourseConnective annotation_id="8279">à</DiscourseConnective> une grande majorité, <DiscourseConnective annotation_id="8302">en</DiscourseConnective> faveur d'une approche tridimensionnelle à laquelle appartient la résolution des manquements <DiscourseConnective annotation_id="8397">et</DiscourseConnective> déficits évidents qui persistent et <DiscourseConnective annotation_id="8436">que</DiscourseConnective> nous n'avons pas pu négocier de manière satisfaisante. Il convient également de reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="8532">que</DiscourseConnective> certaines rubriques du budget, qui correspondent pourtant à des priorités politiques, souffrent d'un sous-financement chronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7718" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="8687" annotation_id="7718">
          <DiscourseConnective annotation_id="7718" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will not achieve our objectives in research and innovation. In the areas of headings 3a and 3b we will not be able to achieve what we wanted to with regard to culture, youth, education and ensuring our internal and external security.</en>
      <fr>Nous ne pourrons pas, <Alignment alignment="7718" annotation_id="8687">
          <DiscourseConnective annotation_id="8687" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, remplir nos objectifs <DiscourseConnective annotation_id="8722">en</DiscourseConnective> matière de recherche <DiscourseConnective annotation_id="8746">et</DiscourseConnective> d'innovation, ni pour ce qui est des rubriques 3a <DiscourseConnective annotation_id="8799">et</DiscourseConnective> 3b, c'est-à-dire en matière de culture, de jeunesse et d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="8869">et</DiscourseConnective> de sécurité intérieure <DiscourseConnective annotation_id="8895">et</DiscourseConnective> extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7968" docOffset="46">
      <en>The Common Foreign and Security Policy is <Alignment alignment="87648" annotation_id="8010">
          <DiscourseConnective annotation_id="8010" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> chronically under-funded.</en>
      <fr>La politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="8933">et</DiscourseConnective> de sécurité commune souffre <Alignment alignment="18562" annotation_id="8964">
          <DiscourseConnective annotation_id="8964" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un sous-financement chronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8041" docOffset="47">
      <en>This is why we have made the following offer to the Council: let us discuss these shortcomings and hold negotiations in this area, but not as part of the struggle over the annual budgetary procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9007">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous proposons au Conseil de discuter de ces manquements <DiscourseConnective annotation_id="9079">et</DiscourseConnective> de négocier, <DiscourseConnective annotation_id="9095">mais</DiscourseConnective> à l'extérieur de la procédure qui nous oppose annuellement sur le budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8241" docOffset="48">
      <en>Our proposal is to resolve these problems in an ambitious review and, at the same time, to extend the existing Financial Perspective until 2015 or even 2016, <Alignment alignment="9356" annotation_id="8399">
          <DiscourseConnective annotation_id="8399" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the long term we achieve the necessary democratic legitimacy in the financial framework.</en>
      <fr>Nous proposons de résoudre ces problèmes dans le cadre d'un réexamen ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="9253">et</DiscourseConnective>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="9265">même</DiscourseConnective> temps, de prolonger les présentes perspectives financières jusqu'en 2015, voire 2016, <Alignment alignment="13167" annotation_id="9356">
          <DiscourseConnective annotation_id="9356" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> doter, sur le long terme, le cadre financier de la légitimité démocratique dont il a besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8499" docOffset="49">
      <en>This will involve bringing the term of office of the Commission and the period covered by the financial framework more closely into line with one another.</en>
      <fr>Cela impliquera de faire <DiscourseConnective annotation_id="9482">mieux</DiscourseConnective> coïncider le mandat de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9525">et</DiscourseConnective> la période couverte par le cadre financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8654" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="9572" annotation_id="8654">
          <Alignment alignment="9572" annotation_id="8654">
            <DiscourseConnective annotation_id="8654" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we must not forget, in particular in the context of the debate on the European Investment Bank, to ensure that there are no shadow budgets outside the Community budget.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17513" annotation_id="9572">
          <Alignment alignment="21575" annotation_id="9572">
            <DiscourseConnective annotation_id="9572" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous ne devons pas oublier, <DiscourseConnective annotation_id="9610">notamment</DiscourseConnective> dans le cadre du débat sur la Banque européenne d'investissement, de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="9702">que</DiscourseConnective> ne se développent pas de budgets parallèles en marge du budget communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8836" docOffset="51">
      <en>I would like to conclude by saying that this report is in agreement with the reports produced by the Committee on Constitutional Affairs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9784">Pour terminer</DiscourseConnective>, je souhaiterais souligner <DiscourseConnective annotation_id="9825">que</DiscourseConnective> ce rapport va dans le même sens <DiscourseConnective annotation_id="9861">que</DiscourseConnective> les rapports de la commission des affaires constitutionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8974" docOffset="52">
      <en>This is why we are giving the following message to the Commission and the Council: for us the objective of achieving a five-year financial framework which runs in parallel with the term of office of the Commission is not negotiable.</en>
      <fr>Nous adressons <DiscourseConnective annotation_id="9943">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9948">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9964">et</DiscourseConnective> au Conseil le message suivant: il est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="10019">pour</DiscourseConnective> nous de ramener la période de programmation à cinq ans <DiscourseConnective annotation_id="10079">pour</DiscourseConnective> la faire coïncider avec le mandat de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9207" docOffset="53">
      <en>We are only prepared to negotiate about how we achieve our objective.</en>
      <fr>Cet objectif n'est pas négociable. Seuls les moyens d'y parvenir le sont.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9277" docOffset="54">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9298" id="382" name="Dalia Grybauskaitė">
    <ParallelChunk annotation_id="9298" docOffset="55">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, thank you very much for these two reports - which we can evaluate as being for the new Parliament and, probably, for the current Commission still, as well as for the new Commission - on how we will negotiate, what tools we will have to manage the European budget <Alignment alignment="10552" annotation_id="9603">
          <DiscourseConnective annotation_id="9603" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what kind of future European budget it will be.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="10298">pour</DiscourseConnective> ces deux rapports - qui seront sans doute <DiscourseConnective annotation_id="10345">pour</DiscourseConnective> le nouveau Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10371">et</DiscourseConnective>, probablement, <DiscourseConnective annotation_id="10389">pour</DiscourseConnective> l'actuelle Commission <DiscourseConnective annotation_id="10416">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="10426">pour</DiscourseConnective> la suivante - sur la façon dont nous allons négocier, sur les outils dont nous disposerons <DiscourseConnective annotation_id="10522">pour</DiscourseConnective> gérer le budget européen <Alignment alignment="22433" annotation_id="10552">
          <DiscourseConnective annotation_id="10552" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur le type de futur budget européen que nous aurons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9655" docOffset="56">
      <en>On this point, I wish to congratulate us all, including Parliament and the Commission.</en>
      <fr>Sur ce point, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="10632">à</DiscourseConnective> nous féliciter tous, le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10668">comme</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9742" docOffset="57">
      <en>Over five years we have had unprecedented events.</en>
      <fr>Ces cinq dernières années ont été marquées par des évènements sans précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9792" docOffset="58">
      <en>We have revised the financial framework three times - which had never happened before - Galileo, the Food Facility and, now, EUR 5 billion.</en>
      <fr>Nous avons révisé le cadre financier à trois reprises - ce qui n'était jamais arrivé -, Galileo, la facilité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="10888">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10892">maintenant</DiscourseConnective>, 5 milliards d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9932" docOffset="59">
      <en>That is exactly due to the capability of the institutions to use this rigid environment in which we operate in financial frameworks today to the best of our capabilities, to deliver where it was needed.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="10931">précisément</DiscourseConnective> grâce <DiscourseConnective annotation_id="10949">à</DiscourseConnective> la capacité des institutions <DiscourseConnective annotation_id="10980">à</DiscourseConnective> utiliser cet environnement rigide dans lequel nous opérons dans les cadres financiers aujourd'hui du <DiscourseConnective annotation_id="11083">mieux</DiscourseConnective> que nous pouvons, <DiscourseConnective annotation_id="11107">afin de</DiscourseConnective> fournir ce qui est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10135" docOffset="60">
      <en>The Commission <Alignment alignment="11166" annotation_id="10150">
          <DiscourseConnective annotation_id="10150" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> takes note of both reports, especially Mr Böge's report, which relates to the future shape of the European budget.</en>
      <fr>La Commission prend <Alignment alignment="24722" annotation_id="11166">
          <DiscourseConnective annotation_id="11166" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> note des deux rapports, <DiscourseConnective annotation_id="11195">en particulier</DiscourseConnective> celui de M. Böge, qui porte sur l'élaboration future du budget européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10275" docOffset="61">
      <en>The Commission is ready, <Alignment alignment="11308" annotation_id="10300">
          <DiscourseConnective annotation_id="10300" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> will be ready, to negotiate on the basis of what you include in your report.</en>
      <fr>La Commission est prête, <Alignment alignment="10300" annotation_id="11308">
          <DiscourseConnective annotation_id="11308" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sera prête, <DiscourseConnective annotation_id="11323">à</DiscourseConnective> négocier sur la base des remarques formulées dans votre rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10381" docOffset="62">
      <en>We will confirm our obligation to deliver the mid-term review and evaluation of how the IIA is working.</en>
      <fr>Nous confirmerons notre obligation de procéder à une révision <DiscourseConnective annotation_id="11452">et</DiscourseConnective> évaluation à mi-parcours du fonctionnement de l'AII.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10485" docOffset="63">
      <en>We confirm that we will deliver on what we have been obliged to do, <Alignment alignment="11562" annotation_id="10553">
          <DiscourseConnective annotation_id="10553" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> as has been promised in the IIA, on budget reform by the end this year.</en>
      <fr>Nous confirmons <DiscourseConnective annotation_id="11524">que</DiscourseConnective> nous respecterons nos obligations <Alignment alignment="2208" annotation_id="11562">
          <DiscourseConnective annotation_id="11562" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11565">que</DiscourseConnective> nous réaliserons, tel que promis dans le cadre de l'AII, une réforme budgétaire d'ici la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10629" docOffset="64">
      <en>Taking that into account, I would like to thank Parliament personally.</en>
      <fr>Sur cette base, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="11699">à</DiscourseConnective> remercier personnellement le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10700" docOffset="65">
      <en>I am probably talking to you on one of my last occasions here <Alignment alignment="11809" annotation_id="10762">
          <DiscourseConnective annotation_id="10762" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank you for all the cooperation I had, for all the understanding I have had from you right from the very beginning.</en>
      <fr>C'est sans doute une des dernières fois que je m'adresse <DiscourseConnective annotation_id="11798">à</DiscourseConnective> vous ici <Alignment alignment="10762" annotation_id="11809">
          <DiscourseConnective annotation_id="11809" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me tient <DiscourseConnective annotation_id="11824">à</DiscourseConnective> cœur de vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="11849">pour</DiscourseConnective> votre coopération et <DiscourseConnective annotation_id="11875">pour</DiscourseConnective> la compréhension que vous m'avez témoignée dès le début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10900" docOffset="66">
      <en>In these difficult times we have been able to deliver very good results together.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11937">En</DiscourseConnective> ces temps difficile, nous sommes parvenus <DiscourseConnective annotation_id="11982">à</DiscourseConnective> de très bons résultats ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10982" id="383" name="Michael Gahler">
    <ParallelChunk annotation_id="10982" docOffset="67">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Foreign Affairs. - (DE) Mr President, firstly I would like to give my support to the three-step approach to the mid-term review developed and presented by Mr Böge.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission des affaires étrangères. - (DE) Monsieur le Président, je souhaiterais soutenir l'approche tridimensionnelle élaborée <DiscourseConnective annotation_id="12173">et</DiscourseConnective> présentée par M. Böge <DiscourseConnective annotation_id="12198">pour</DiscourseConnective> le réexamen à mi-parcours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11191" docOffset="68">
      <en>It gives the opportunity for a careful analysis of our political objectives, the necessary changes to the tools available to us and the question of funding.</en>
      <fr>Elle nous donne l'occasion de procéder <DiscourseConnective annotation_id="12269">à</DiscourseConnective> une analyse soigneuse de nos objectifs politiques, de la nécessaire adaptation des instruments <DiscourseConnective annotation_id="12366">à</DiscourseConnective> notre disposition <DiscourseConnective annotation_id="12386">ainsi</DiscourseConnective> que des questions de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11348" docOffset="69">
      <en>Ceterum censeo: as a foreign affairs specialist, I would like to demand once again an end to the chronic under-funding of foreign affairs.</en>
      <fr>Ceterum censeo, en <DiscourseConnective annotation_id="12445">tant que</DiscourseConnective> spécialiste des affaires étrangères, j'appelle une nouvelle fois à mettre un terme au sous-financement chronique de la politique étrangère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11487" docOffset="70">
      <en>The Commission has agreed to present an evaluation of this area.</en>
      <fr>La Commission s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="12622">à</DiscourseConnective> présenter une évaluation de la situation en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11552" docOffset="71">
      <en>We want to see short-term solutions as part of the current financial framework and workable options for the next financial framework.</en>
      <fr>Nous voulons des solutions à court terme, dans le cadre du cadre financier actuel, <DiscourseConnective annotation_id="12763">ainsi</DiscourseConnective> que des propositions crédibles <DiscourseConnective annotation_id="12800">pour</DiscourseConnective> le prochain cadre financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11686" docOffset="72">
      <en>Among other things, appropriate funding must be provided for the European External Action Service.</en>
      <fr>Il s'agit, entre autres, de prévoir un financement suffisant du service européen pour l'action extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11785" docOffset="73">
      <en>We want a European Union which fulfils its obligations in the area of foreign relations and can react rapidly and appropriately to crises.</en>
      <fr>Nous voulons une Union européenne qui soit à la hauteur de ses obligations dans le domaine des relations étrangères, capable de fournir une réaction rapide <DiscourseConnective annotation_id="13097">et</DiscourseConnective> adéquate aux crises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11924" docOffset="74">
      <en>Our credibility and our ability to be an effective partner depend on this.</en>
      <fr>Notre crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="13139">et</DiscourseConnective> notre capacité <DiscourseConnective annotation_id="13157">à</DiscourseConnective> nous poser <DiscourseConnective annotation_id="13170">en</DiscourseConnective> partenaire efficace <DiscourseConnective annotation_id="13193">en</DiscourseConnective> dépendent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11999" docOffset="75">
      <en>We welcome the further development of European Neighbourhood Policy to include the Eastern Partnership and the Union for the Mediterranean, which gives the partners two efficient and reliable frameworks.</en>
      <fr>Nous approuvons la poursuite de l'approfondissement de la politique européenne de voisinage au travers du Partenariat oriental <DiscourseConnective annotation_id="13334">et</DiscourseConnective> de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="13348">pour</DiscourseConnective> la Méditerranée, tous deux des cadres efficaces <DiscourseConnective annotation_id="13401">et</DiscourseConnective> fiables pour nos partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12203" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="27943" annotation_id="12203">
          <DiscourseConnective annotation_id="12203" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will have to find out whether the financial arrangements are workable against the background of our foreign policy challenges.</en>
      <fr>Il conviendra <Alignment alignment="19624" annotation_id="13448">
          <DiscourseConnective annotation_id="13448" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> de définir <DiscourseConnective annotation_id="13469">si</DiscourseConnective> les modalités de financement permettront effectivement de répondre aux défis auxquels nous sommes confrontés en matière de politique étrangère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12342" docOffset="77">
      <en>We are calling for new legal regulations and appropriate funding in the next financial framework for cooperation with third countries outside the context of public development aid.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13616">Pour</DiscourseConnective> le prochain cadre financier, nous appelons <DiscourseConnective annotation_id="13664">à</DiscourseConnective> la révision du cadre légal <DiscourseConnective annotation_id="13693">et</DiscourseConnective> du financement entourant la coopération avec les pays tiers en dehors de l'aide publique au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12523" docOffset="78">
      <en>I would like to express one more wish for the future above and beyond the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>Au-delà du traité de Lisbonne, je souhaiterais exprimer un autre souhait <DiscourseConnective annotation_id="13876">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12612" docOffset="79">
      <en>I think that all the funding for external activities should be included in the EU budget. This relates both to the European Development Fund and the Athena mechanism.</en>
      <fr>À mes yeux, tous les moyens financiers destinés à l'action extérieure devraient êtres intégrés dans le budget communautaire, <DiscourseConnective annotation_id="14016">en particulier</DiscourseConnective> le Fonds européen de développement <DiscourseConnective annotation_id="14066">et</DiscourseConnective> le mécanisme ATHENA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12779" docOffset="80">
      <en>Our governments should not be afraid of creating transparency in a specific area in order to make it clear how much we are already undertaking jointly in the European area in terms of foreign policy, including and <DiscourseConnective annotation_id="12993" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> in military action.</en>
      <fr>Nos gouvernements ne devraient pas craindre de créer la transparence dans un domaine permettant de montrer clairement l'ampleur des efforts <DiscourseConnective annotation_id="14230">déjà</DiscourseConnective> déployés en commun par les Européens <DiscourseConnective annotation_id="14272">en</DiscourseConnective> matière de politique étrangère, <DiscourseConnective annotation_id="14307">notamment</DiscourseConnective> dans le domaine militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13027" id="384" name="Herbert Bösch">
    <ParallelChunk annotation_id="13027" docOffset="81">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Budgetary Control. - (DE) Mr President, I would like to congratulate the Commission on this communication, which it has presented openly in just the way we had imagined in the past.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission du contrôle budgétaire. - (DE) Monsieur le Président, je souhaiterais féliciter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="14476">pour</DiscourseConnective> cette communication, <DiscourseConnective annotation_id="14502">qu'</DiscourseConnective>elle a présentée ouvertement, <DiscourseConnective annotation_id="14535">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14547">comme</DiscourseConnective> nous nous l'imaginions par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13254" docOffset="82">
      <en>Congratulations!</en>
      <fr>Félicitations!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13271" docOffset="83">
      <en>The 300 or more contributions are worth following up.</en>
      <fr>Les quelque 300 propositions <DiscourseConnective annotation_id="14634">ou</DiscourseConnective> plus formulées par la Commission méritent d'être prises en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13325" docOffset="84">
      <en>They are committed proposals which will help us to move forward.</en>
      <fr>Ce sont des propositions engagées, qui nous aideront <DiscourseConnective annotation_id="14764">à</DiscourseConnective> avancer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13390" docOffset="85">
      <en>I am very grateful that the subjects of accountability, transparency and the visibility of policies have been covered in the communication. This will be a decisive influence.</en>
      <fr>Je suis heureux de constater <DiscourseConnective annotation_id="14804">que</DiscourseConnective> la communication se penche sur les questions de la responsabilité démocratique, de la transparence <DiscourseConnective annotation_id="14907">et</DiscourseConnective> de la visibilité des politiques, car elles vont être capitales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13565" docOffset="86">
      <en>My applause for the previous speaker was, of course, as a result of the impression created by the question as to what extent the Council can withdraw the European Union from the control of the European Parliament.</en>
      <fr>Si je viens d'applaudir le précédent intervenant, c'est bien sûr parce que, moi <DiscourseConnective annotation_id="15054">aussi</DiscourseConnective>, je me demande quel droit a réellement le Conseil de soustraire l'Union européenne au contrôle du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13779" docOffset="87">
      <en>With regard to Lisbon this means that <Alignment alignment="15178" annotation_id="13817">
          <DiscourseConnective annotation_id="13817" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they really acquire more rights, there will be no parliamentary and public control over the eight billion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12260" annotation_id="15178">
          <DiscourseConnective annotation_id="15178" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par la voie du traité de Lisbonne, le Conseil renforce <DiscourseConnective annotation_id="15237">effectivement</DiscourseConnective> sa position, les quelque huit milliards du budget ne seront soumis à aucun contrôle parlementaire <DiscourseConnective annotation_id="15349">ou</DiscourseConnective> même public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13927" docOffset="88">
      <en>To make it entirely clear, I come from a neutral country.</en>
      <fr>Que ce soit clair: je viens d'un pays neutre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13985" docOffset="89">
      <en>I should be able to tell the people who elected me what is happening with the money.</en>
      <fr>Je devrais être en mesure de dire aux personnes qui m'ont élu ce que devient leur argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14070" docOffset="90">
      <en>I cannot do this, even <Alignment alignment="15501" annotation_id="14093">
          <DiscourseConnective annotation_id="14093" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am chairman of the Committee on Budgetary Control.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3955" annotation_id="15501">
          <DiscourseConnective annotation_id="15501" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai beau présider la commission du contrôle budgétaire, je n'en ai pas les moyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14153" docOffset="91">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14153" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective> these considerations must be taken into account in future.</en>
      <fr>Il faudra en tenir compte <DiscourseConnective annotation_id="15615">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14222" docOffset="92">
      <en>I am very grateful for your suggestions.</en>
      <fr>Je vous suis très reconnaissant de vos suggestions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14263" docOffset="93">
      <en>I am sorry that this debate is falling into political limbo, <Alignment alignment="15759" annotation_id="14324">
          <DiscourseConnective annotation_id="14324" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are already saying goodbye to one another and wishing each other luck.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="15691">que</DiscourseConnective> ce débat intervienne en pleine période de transition politique, <Alignment alignment="26357" annotation_id="15759">
          <DiscourseConnective annotation_id="15759" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'heure à laquelle nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="15792">déjà</DiscourseConnective> occupés à nous dire au revoir <DiscourseConnective annotation_id="15827">et</DiscourseConnective> à nous souhaiter mutuellement bonne chance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14401" docOffset="94">
      <en>I would like to do the same. You have done a good job as Commissioner.</en>
      <fr>Je ne m'en priverai donc pas: vous avez fait du bon travail, Madame la Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14472" docOffset="95">
      <en>Congratulations!</en>
      <fr>Félicitations!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14489" id="385" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="14489" docOffset="96">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Industry, Research and Energy. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, Europe has managed to create a so-called zero budget.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="16043">et</DiscourseConnective> de l'énergie. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16099">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'Europe est parvenue <DiscourseConnective annotation_id="16135">à</DiscourseConnective> créer l'équilibre budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14662" docOffset="97">
      <en>We are the only political level which has a zero budget.</en>
      <fr>Nous sommes le seul niveau de pouvoir à connaître un budget en équilibre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14719" docOffset="98">
      <en>We have 0.89% of gross national income available to us <DiscourseConnective annotation_id="14774" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are a good example of how carefully European taxpayers' money can be used.</en>
      <fr>Or nous fonctionnons avec seulement 0,89 % du produit national brut. Nous sommes un exemple de la prudence avec laquelle il est possible de gérer l'argent du contribuable européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14856" docOffset="99">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14856" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>, we have shown over a number of years that our revenue exceeds our spending.</en>
      <fr>Et ce n'est pas tout: nous avons montré durant de nombreuses années <DiscourseConnective annotation_id="16490">que</DiscourseConnective> nos recettes excédaient nos dépenses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14945" docOffset="100">
      <en>We have a little left over every year <DiscourseConnective annotation_id="14983" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we should at last get around to using the money which remains for creating European added value in future.</en>
      <fr>Chaque année, nous disposons d'un petit excédent. Il est grand temps que nous utilisions cet argent restant au service d'une plus grande valeur ajoutée européenne <DiscourseConnective annotation_id="16695">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15094" docOffset="101">
      <en>Parliament and the Council should agree on how this money can contribute to European added value.</en>
      <fr>Il faut que le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="16732">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="16746">s'</DiscourseConnective>accordent sur la manière dont cet argent peut être utilisé au profit d'une plus-value européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15192" docOffset="102">
      <en>It is very important that we put these foundations in place.</en>
      <fr>C'est un fondement <DiscourseConnective annotation_id="16865">que</DiscourseConnective> nous devons à tout prix mettre <DiscourseConnective annotation_id="16900">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15253" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="16922" annotation_id="15253">
          <DiscourseConnective annotation_id="15253" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have just had a debate on the European Investment Bank.</en>
      <fr>Nous venons <Alignment alignment="15253" annotation_id="16922">
          <DiscourseConnective annotation_id="16922" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> de débattre de la Banque européenne d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15325" docOffset="104">
      <en>I believe that, <DiscourseConnective annotation_id="15341" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> in times of crisis, funds should be made available as quickly as possible.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="16998">qu'</DiscourseConnective>il faut faire en sorte de pouvoir libérer des fonds <DiscourseConnective annotation_id="17053">aussi</DiscourseConnective> rapidement que possible, particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="17101">en</DiscourseConnective> temps de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15430" docOffset="105">
      <en>We need an immediate allocation of funds, especially in the area of research, which offers future opportunities for new services and new products.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un financement immédiat dans des domaines tels <DiscourseConnective annotation_id="17187">que</DiscourseConnective> la recherche, où réside un potentiel de création de nouveaux services <DiscourseConnective annotation_id="17261">et</DiscourseConnective> de nouveaux produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15577" docOffset="106">
      <en>Simplifying the administration and reducing the amount of bureaucracy are important requirements, in particular for small and medium-sized enterprises, <DiscourseConnective annotation_id="15729" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they want to do business on world markets and to do this they need our support.</en>
      <fr>La simplification administrative <DiscourseConnective annotation_id="17319">et</DiscourseConnective> la réduction de la bureaucratie représentent d'importantes conditions, <DiscourseConnective annotation_id="17393">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17408">pour</DiscourseConnective> les petites <DiscourseConnective annotation_id="17425">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, qui ont besoin de notre soutien pour pouvoir s'exporter dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15817" docOffset="107">
      <en>A strong focus on developing the infrastructures between the Member States, which the Economic Recovery Plan begins to address - to give one example, Nabucco and other energy pipelines - is crucial in this respect, <Alignment alignment="17774" annotation_id="16032">
          <DiscourseConnective annotation_id="16032" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> rapid investment is possible in this area.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="17538">pour ce faire</DiscourseConnective> de mettre l'accent sur le développement des infrastructures entre les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="17637">comme</DiscourseConnective> esquissé dans le plan de relance économique, avec Nabucco <DiscourseConnective annotation_id="17701">et</DiscourseConnective> d'autres projets d'approvisionnement énergétique, <DiscourseConnective annotation_id="17754">par exemple</DiscourseConnective>. Il est <Alignment alignment="1718" annotation_id="17774">
          <DiscourseConnective annotation_id="17774" sense="Contingency.Cause.Reason">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible d'investir rapidement dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16083" docOffset="108">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16083" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> you think about how much steel is needed for these pipelines, it will become clear that our steel industry could, at least in the short term, achieve peak sales and job security.</en>
      <fr>Pensez seulement aux quantités d'acier nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="17882">à</DiscourseConnective> la fabrication de ces conduites! Cela ne peut <DiscourseConnective annotation_id="17930">qu'</DiscourseConnective>être synonyme de ventes record <DiscourseConnective annotation_id="17964">et</DiscourseConnective> de sécurité de l'emploi dans l'industrie sidérurgique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16265" docOffset="109">
      <en>We should work to achieve this.</en>
      <fr>Nous devons travailler <DiscourseConnective annotation_id="18045">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16297" id="386" name="Rumiana Jeleva">
    <ParallelChunk annotation_id="16297" docOffset="110">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Regional Development. - (BG) Ladies and gentlemen, as rapporteur for the Committee on Regional Development, I would like to emphasise the importance of the mid-term review of the 2007-2013 Financial Framework.</en>
      <fr>rapporteure pour avis de la commission du développement régional. - (BG) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18139">et</DiscourseConnective> Messieurs, en <DiscourseConnective annotation_id="18156">tant que</DiscourseConnective> rapporteure de la commission du développement régional, je souhaiterais souligner l'importance que revêt le réexamen à mi-parcours du cadre financier 2007-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16552" docOffset="111">
      <en>I welcome Mr Böge's report <Alignment alignment="18364" annotation_id="16579">
          <DiscourseConnective annotation_id="16579" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <DiscourseConnective annotation_id="16590" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> indicates areas where changes and improvements are needed, <DiscourseConnective annotation_id="16654" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> paving the way for a more efficient European Union.</en>
      <fr>Je me félicite du rapport de M. Böge, <Alignment alignment="25869" annotation_id="18364">
          <DiscourseConnective annotation_id="18364" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne manque pas de préciser certains domaines dans lesquels nous avons besoin de changements <DiscourseConnective annotation_id="18462">et</DiscourseConnective> d'améliorations, dans le but, <DiscourseConnective annotation_id="18495">in fine</DiscourseConnective>, de renforcer l'efficacité de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16714" docOffset="112">
      <en>From my committee's point of view, we are mainly interested in how cohesion policy resources are spent, <DiscourseConnective annotation_id="16818" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this is one of the fundamental parts of the budget.</en>
      <fr>Ma commission <DiscourseConnective annotation_id="18567">s'</DiscourseConnective>intéresse particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="18596">à</DiscourseConnective> la manière dont sont dépensés les moyens consacrés à la politique de cohésion, lesquels constituent une large part du budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16873" docOffset="113">
      <en>We maintain our long-term stance that the majority of financial resources must be targeted at the less developed regions which require the EU's support.</en>
      <fr>Notre position reste encore et toujours inchangée: la majorité des moyens financiers doit, selon nous, être consacrée aux régions les moins développées, qui ont besoin du soutien du l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17026" docOffset="114">
      <en>I am pleased that the report does not conflict with our stance on this issue.</en>
      <fr>Je me réjouis de constater <DiscourseConnective annotation_id="18939">que</DiscourseConnective> le rapport ne va pas à l'encontre de notre position <DiscourseConnective annotation_id="18995">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17104" docOffset="115">
      <en>There are new global challenges present with a significant territorial impact.</en>
      <fr>Nous sommes confrontés <DiscourseConnective annotation_id="19033">à</DiscourseConnective> de nouveaux défis qui, bien que mondiaux, ont un impact sensible sur le plan régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17183" docOffset="116">
      <en>In order to overcome them, sufficient funding must be guaranteed for the period beyond 2013.</en>
      <fr>Il faudra, pour pouvoir relever ces défis, disposer d'un financement suffisant <DiscourseConnective annotation_id="19201">après</DiscourseConnective> 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17276" docOffset="117">
      <en>0.35% of the EU's GDP may not be sufficient to achieve our objectives.</en>
      <fr>0,35 % du PIB de l'UE ne suffiront peut-être pas <DiscourseConnective annotation_id="19262">à</DiscourseConnective> atteindre nos objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17347" docOffset="118">
      <en>We regret that the report does not fully take on board our suggestion, <Alignment alignment="19376" annotation_id="17418">
          <DiscourseConnective annotation_id="17418" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we welcome the fact that it reaches a conclusion which is very close to ours.</en>
      <fr>Nous regrettons <DiscourseConnective annotation_id="19305">que</DiscourseConnective> notre suggestion n'ait pas été reprise in extenso dans le rapport, <Alignment alignment="15901" annotation_id="19376">
          <DiscourseConnective annotation_id="19376" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous réjouissons néanmoins <DiscourseConnective annotation_id="19413">que</DiscourseConnective> le rapporteur soit arrivé à une conclusion très proche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17500" docOffset="119">
      <en>We <Alignment alignment="19490" annotation_id="17503">
          <DiscourseConnective annotation_id="17503" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reviewed the status of the Structural Funds where, unfortunately, there is a low level of use of resources in some countries.</en>
      <fr>Nous nous sommes <Alignment alignment="18362" annotation_id="19490">
          <DiscourseConnective annotation_id="19490" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> penchés sur le statut des fonds structurels, car l'on constate <DiscourseConnective annotation_id="19563">malheureusement</DiscourseConnective> un faible degré d'absorption des fonds dans certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17634" docOffset="120">
      <en>National authorities are guilty to a certain degree of using them ineffectively in their work. I believe that the complexity of the system is <Alignment alignment="19848" annotation_id="17776">
          <DiscourseConnective annotation_id="17776" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the reasons for the low levels of use.</en>
      <fr>Les autorités nationales sont, dans une certaine mesure, responsables, car elles se montrent incapables d'utiliser efficacement ces fonds dans leur travail, mais je pense <DiscourseConnective annotation_id="19809">que</DiscourseConnective> la complexité du système contribue <Alignment alignment="15982" annotation_id="19848">
          <DiscourseConnective annotation_id="19848" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19858">à</DiscourseConnective> expliquer ces faibles niveaux d'absorption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17827" docOffset="121">
      <en>Our committee suggested simplifying the procedures <Alignment alignment="19979" annotation_id="17878">
          <DiscourseConnective annotation_id="17878" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased that Mr Böge's report follows a similar line of thought.</en>
      <fr>Notre commission a proposé une simplification des procédures en la matière <Alignment alignment="17878" annotation_id="19979">
          <DiscourseConnective annotation_id="19979" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis de constater <DiscourseConnective annotation_id="20009">que</DiscourseConnective> le rapport de M. Böge suit un raisonnement semblable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17952" docOffset="122">
      <en>Our committee believes that we need to initiate the debate again on the spending of the resources which we are losing due to the N+2/N+3 rule.</en>
      <fr>Notre commission pense <DiscourseConnective annotation_id="20090">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire de rouvrir le débat sur la réattribution des ressources perdues en raison de la règle N+2/N+3.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18095" docOffset="123">
      <en>During the negotiations on the Structural Funds Regulation 2007-2013, Parliament suggested that the unspent resources should be used for operational programmes with a better level of use.</en>
      <fr>Durant les négociations relatives aux règlements sur les fonds structurels 2007-2013, le Parlement a proposé de consacrer ces ressources non utilisées <DiscourseConnective annotation_id="20357">à</DiscourseConnective> des programmes opérationnels faisant état d'un meilleur rapport d'absorption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18283" docOffset="124">
      <en>The Böge report does not consider this idea, <Alignment alignment="20487" annotation_id="18328">
          <DiscourseConnective annotation_id="18328" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that we must take it into account as a starting point for further discussion.</en>
      <fr>Le rapport Böge n'envisage pas cette possibilité. <Alignment alignment="25467" annotation_id="20487">
          <DiscourseConnective annotation_id="20487" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="20499">qu'</DiscourseConnective>il faut en tenir compte dans la poursuite des débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18418" docOffset="125">
      <en>I would like to conclude by thanking Mr Böge for his constructive cooperation and the excellent report which he has compiled.</en>
      <fr>Je souhaiterais, <DiscourseConnective annotation_id="20573">pour terminer</DiscourseConnective>, remercier M. Böge <DiscourseConnective annotation_id="20606">pour</DiscourseConnective> son esprit de coopération constructif <DiscourseConnective annotation_id="20649">et</DiscourseConnective> l'excellent rapport <DiscourseConnective annotation_id="20672">qu'</DiscourseConnective>il nous livre. &lt;BRK&gt;</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18544" id="387" name="Esther De Lange">
    <ParallelChunk annotation_id="18544" docOffset="126">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Agriculture and Rural Development. - (NL) Mr President, I had actually wanted, today, to address the Council, <Alignment alignment="20875" annotation_id="18699">
          <DiscourseConnective annotation_id="18699" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand that no one from the Council is present <DiscourseConnective annotation_id="18756" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that somewhat less importance is <DiscourseConnective annotation_id="18793" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> being attached to this debate.</en>
      <fr>rapporteure pour avis de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="20752">et</DiscourseConnective> du développement rural. - (NL) Monsieur le Président, j'avais <DiscourseConnective annotation_id="20817">en fait</DiscourseConnective> l'intention de m'adresser aujourd'hui au Conseil, <Alignment alignment="18704" annotation_id="20875">
          <DiscourseConnective annotation_id="20875" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me semble <DiscourseConnective annotation_id="20893">que</DiscourseConnective> celui-ci n'est pas représenté, ce qui indiquerait que, peut-être, ce débat n'est pas très important à ses yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18834" docOffset="127">
      <en>This surprises me a little, <DiscourseConnective annotation_id="18862" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> necessary undertakings in relation to the budget were made last weekend <DiscourseConnective annotation_id="18937" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18941" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="21127" annotation_id="18947">
          <DiscourseConnective annotation_id="18947" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to debating the specific funding of those undertakings, the Council cries off.</en>
      <fr>Cela me surprend un peu: des engagements nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="21062">en</DiscourseConnective> rapport avec le budget ont été pris le week-end dernier, mais <Alignment alignment="3911" annotation_id="21127">
          <DiscourseConnective annotation_id="21127" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="21136">s'</DiscourseConnective>agit de débattre <DiscourseConnective annotation_id="21155">en</DiscourseConnective> détail du financement desdits engagements, le Conseil se décommande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19040" docOffset="128">
      <en>I stand here, in any case, with the requisite sense of irony.</en>
      <fr>Mes propos sont <DiscourseConnective annotation_id="21243">à</DiscourseConnective> prendre, bien sûr, avec le degré d'ironie qui se doit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19102" docOffset="129">
      <en>Officially, we are here to debate the mid-term review, <Alignment alignment="27409" annotation_id="19157">
          <DiscourseConnective annotation_id="19157" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in reality everything required has already been said about the economic stimulus package about which a deal was reached last weekend.</en>
      <fr>Officiellement, nous sommes ici <DiscourseConnective annotation_id="21332">pour</DiscourseConnective> débattre du réexamen à mi-parcours, <Alignment alignment="53034" annotation_id="21373">
          <DiscourseConnective annotation_id="21373" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21378">en réalité</DiscourseConnective>, tout a <DiscourseConnective annotation_id="21397">déjà</DiscourseConnective> été dit au sujet de l'accord intervenu le week-end dernier sur le plan de relance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19295" docOffset="130">
      <en>That package sets out where the mid-term review and the multiannual budget fall short <Alignment alignment="16730" annotation_id="19381">
          <DiscourseConnective annotation_id="19381" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment>, since the beginning of the current multiannual framework, we have on three occasions in a row tampered with our own deals.</en>
      <fr>Ce paquet de mesures expose les lacunes du réexamen à mi-parcours <DiscourseConnective annotation_id="21562">et</DiscourseConnective> du budget pluriannuel. <Alignment alignment="8970" annotation_id="21588">
          <DiscourseConnective annotation_id="21588" sense="Temporal.Synchrony">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="21598">depuis</DiscourseConnective> l'entrée en vigueur de l'actuel cadre financier, nous sommes revenus <DiscourseConnective annotation_id="21674">à</DiscourseConnective> trois reprises sur nos propres engagements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19508" docOffset="131">
      <en>Galileo, the food aid for Africa and the way that that is funded were no things of beauty.</en>
      <fr>Galileo ainsi que l'aide alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="21757">à</DiscourseConnective> l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="21769">et</DiscourseConnective> leurs modalités de financement ne méritent déjà pas un prix de beauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19599" docOffset="132">
      <en>Now, once again, we have the debate about the economic stimulus package.</en>
      <fr>À présent, cela recommence avec le débat sur le plan de relance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19672" docOffset="133">
      <en>The Council has given undertakings but does not seem to know yet where the money is going to come from.</en>
      <fr>Le Conseil a pris des engagements, <DiscourseConnective annotation_id="21954">mais</DiscourseConnective> ne semble pas <DiscourseConnective annotation_id="21973">encore</DiscourseConnective> savoir comment les financer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19776" docOffset="134">
      <en>In the field of energy, <Alignment alignment="22024" annotation_id="19800">
          <DiscourseConnective annotation_id="19800" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, just 2 billion or so has to be found for energy projects, not only from this year's budget, but also from next year's budget and possibly the one from the year after that.</en>
      <fr>Il va falloir, <Alignment alignment="17229" annotation_id="22024">
          <DiscourseConnective annotation_id="22024" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, financer des projets dans le domaine énergétique. Pour cela, il suffira de trouver environ deux petits milliards dans le budget de cette année, <DiscourseConnective annotation_id="22181">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22186">également</DiscourseConnective> dans celui de l'année prochaine <DiscourseConnective annotation_id="22228">et</DiscourseConnective> - qui sait? - dans celui de l'année qui suivra.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19986" docOffset="135">
      <en>That means that we will already be groping around in the margins of the agricultural budget.</en>
      <fr>J'en vois <DiscourseConnective annotation_id="22289">déjà</DiscourseConnective> qui veulent venir grignoter la marge du budget agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20079" docOffset="136">
      <en>In doing so, people will say, well, it is not agricultural money, it is the margin, <DiscourseConnective annotation_id="20163" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> there only has to be one animal disease outbreak <DiscourseConnective annotation_id="20216" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that money actually will be needed within the agricultural budget.</en>
      <fr>D'aucuns diront qu'<DiscourseConnective annotation_id="22370">après tout</DiscourseConnective>, cet argent n'est pas acquis à l'agriculture, qu'il <DiscourseConnective annotation_id="22433">s'</DiscourseConnective>agit d'une marge. Il suffirait toutefois qu'une épizootie fasse son apparition pour que le budget agricole ait besoin de ces fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20287" docOffset="137">
      <en>Maybe you remember the outbreak of foot-and-mouth disease?</en>
      <fr>Vous souvenez-vous encore de l'épidémie de fièvre aphteuse?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20346" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="22627" annotation_id="20346">
          <DiscourseConnective annotation_id="20346" sense="Expansion.Alternative">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment> what happens <Alignment alignment="22630" annotation_id="20362">
          <DiscourseConnective annotation_id="20362" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the poor prices on the dairy market continue <Alignment alignment="22682" annotation_id="20410">
          <DiscourseConnective annotation_id="20410" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> intervention is required?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9348" annotation_id="22627">
          <DiscourseConnective annotation_id="22627" sense="Expansion.Alternative">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34684" annotation_id="22630">
          <DiscourseConnective annotation_id="22630" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les cours des produits laitiers ne remontent pas <Alignment alignment="22502" annotation_id="22682">
          <DiscourseConnective annotation_id="22682" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22685">qu'</DiscourseConnective>une intervention <DiscourseConnective annotation_id="22705">s'</DiscourseConnective>avère nécessaire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20440" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="22740" annotation_id="20440">
          <DiscourseConnective annotation_id="20440" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the margin on the agricultural budget is only going to get smaller over the next few years. The Committee on Agriculture and Rural Development's report for the mid-term review quite rightly points that out.</en>
      <fr>Il ne faut pas <Alignment alignment="22287" annotation_id="22740">
          <DiscourseConnective annotation_id="22740" sense="Expansion.Conjunction">non plus</DiscourseConnective>
        </Alignment> oublier que la marge du budget agricole va se résorber progressivement au cours des prochaines années, comme le souligne judicieusement le rapport de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="22930">et</DiscourseConnective> du développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20660" docOffset="140">
      <en>I would <Alignment alignment="22973" annotation_id="20668">
          <DiscourseConnective annotation_id="20668" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like the Commission and the Council - should the latter put in an appearance, or, failing that, in writing - to confirm that we will first be looking into the existing obligations in relation to agriculture <Alignment alignment="23206" annotation_id="20885">
          <DiscourseConnective annotation_id="20885" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> moving on to looking at what the margin is, and only <DiscourseConnective annotation_id="20945" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> seeing whether that margin can indeed be put to use for other purposes.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="39729" annotation_id="22973">
          <DiscourseConnective annotation_id="22973" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> obtenir de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23003">et</DiscourseConnective> du Conseil (pour ce dernier, par écrit, <DiscourseConnective annotation_id="23046">à moins qu'</DiscourseConnective>il ne finisse quand même par faire son apparition) la confirmation <DiscourseConnective annotation_id="23124">que</DiscourseConnective> nous examinerons <DiscourseConnective annotation_id="23145">d'abord</DiscourseConnective> les obligations existantes dans le domaine agricole, <Alignment alignment="20643" annotation_id="23206">
          <DiscourseConnective annotation_id="23206" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pencher sur le montant de la marge <DiscourseConnective annotation_id="23255">et</DiscourseConnective>, en dernier lieu, d'envisager d'affecter cette marge à d'autres politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21022" docOffset="141">
      <en>These are the rules that we have agreed with one another.</en>
      <fr>Ce sont les règles <DiscourseConnective annotation_id="23353">que</DiscourseConnective> nous avons convenues entre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21080" docOffset="142">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21080" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> we do not stick to them, I think we would be throwing the baby out with the bathwater.</en>
      <fr>Ne pas les respecter équivaudrait, selon moi, à jeter le bébé avec l'eau du bain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21170" id="388" name="Ingeborg Gräßle">
    <ParallelChunk annotation_id="21170" docOffset="143">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would like to thank Mr Virrankoski very warmly for his own-initiative report which deals with an old concern of the Committee on Budgets, <Alignment alignment="23738" annotation_id="21398">
          <DiscourseConnective annotation_id="21398" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> the questions: how do we go about our planning?</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23559">et</DiscourseConnective> Messieurs, je souhaiterais remercier très chaleureusement M. Virrankoski <DiscourseConnective annotation_id="23635">pour</DiscourseConnective> son rapport d'initiative traitant d'un vieux sujet de préoccupation de la commission des budgets, <Alignment alignment="13785" annotation_id="23738">
          <DiscourseConnective annotation_id="23738" sense="Expansion.Restatement">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réponse aux questions suivantes: comment effectuer notre planification?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21461" docOffset="144">
      <en>Which planning tools do we make available?</en>
      <fr>Quels instruments de planification devons-nous mettre à disposition?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21504" docOffset="145">
      <en>How do we ensure that our priorities are implemented?</en>
      <fr>Ou encore, comment nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="23919">que</DiscourseConnective> nos priorités soient respectées?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21558" docOffset="146">
      <en>Thank you very much, Mr Virrankoski, for your hard work.</en>
      <fr>Merci beaucoup, Monsieur Virrankoski, <DiscourseConnective annotation_id="23994">pour</DiscourseConnective> votre travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21615" docOffset="147">
      <en>We believe it is important that our budget priorities are <Alignment alignment="24098" annotation_id="21673">
          <DiscourseConnective annotation_id="21673" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reflected in the issue of human resources.</en>
      <fr>Nous pensons qu'il est important <DiscourseConnective annotation_id="24047">que</DiscourseConnective> notre politique de ressources humaines reflète <Alignment alignment="30115" annotation_id="24098">
          <DiscourseConnective annotation_id="24098" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos priorités budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21721" docOffset="148">
      <en>This is why we would like to make an offer to the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24131">En conséquence</DiscourseConnective>, nous souhaiterions faire une offre <DiscourseConnective annotation_id="24182">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21783" docOffset="149">
      <en>We should make better use of the Commission's reporting obligations to bring together the Annual Policy Strategy and the draft budget.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="24211">mieux</DiscourseConnective> exploiter son obligation de rapport <DiscourseConnective annotation_id="24253">afin de</DiscourseConnective> faire correspondre la stratégie politique annuelle <DiscourseConnective annotation_id="24312">et</DiscourseConnective> le projet de budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21918" docOffset="150">
      <en>We believe that the annual reports from the Directorates-General do not cover in sufficient detail or fail to consider altogether the hit rate from the budget.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="24349">que</DiscourseConnective> les rapports annuels des directions générales ne font pas suffisamment, voire pas du tout, référence au respect du budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22078" docOffset="151">
      <en>What we would like to know is what happened to Parliament's priorities? How high is the hit rate of the Annual Policy Strategy in this respect?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24476">Or</DiscourseConnective> nous voulons savoir ce qu'il est advenu des priorités du Parlement et dans quelle mesure celles-ci se reflètent dans la stratégie politique annuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22222" docOffset="152">
      <en>In my opinion, we all have a lot still to learn <Alignment alignment="42868" annotation_id="22270">
          <DiscourseConnective annotation_id="22270" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="22277" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> need a lot more experience, <Alignment alignment="24740" annotation_id="22310">
          <DiscourseConnective annotation_id="22310" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the entire reporting process is not to remain a purely theoretical objective.</en>
      <fr>Je suis d'avis que nous avons encore beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="24675">à</DiscourseConnective> apprendre <Alignment alignment="22270" annotation_id="24687">
          <DiscourseConnective annotation_id="24687" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous manquons encore de beaucoup d'expérience <Alignment alignment="9450" annotation_id="24740">
          <DiscourseConnective annotation_id="24740" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que le processus de rapport dans son ensemble devienne plus qu'un objectif purement théorique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22391" docOffset="153">
      <en>It is not a theoretical exercise.</en>
      <fr>Ce n'est en effet pas le but.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22425" docOffset="154">
      <en>It is necessary in order to be able to manage money correctly.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="24884">s'</DiscourseConnective>agit d'un exercice nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="24916">pour</DiscourseConnective> garantir une saine gestion de nos moyens financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22488" docOffset="155">
      <en>This is why we are asking for the management tools to be developed further, to help us to find out more about the way in which the budget is implemented and to include more of the implementation process in the planning procedure.</en>
      <fr>Nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="24989">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24994">que</DiscourseConnective> les instruments de gestion soient perfectionnés, <DiscourseConnective annotation_id="25047">afin de</DiscourseConnective> permettre un suivi plus étroit de l'exécution du budget <DiscourseConnective annotation_id="25111">et</DiscourseConnective> une prise en compte plus large du processus d'exécution lors de la procédure de planification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22718" docOffset="156">
      <en>We are <DiscourseConnective annotation_id="22725" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> asking ourselves how the annual management plan can be integrated more effectively into the Annual Policy Strategy.</en>
      <fr>Une autre question est de savoir comment intégrer plus efficacement le plan de gestion annuel à la stratégie politique annelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22846" docOffset="157">
      <en>We would like to know more about the costs of the ABM cycle, which <Alignment alignment="25443" annotation_id="22913">
          <DiscourseConnective annotation_id="22913" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to be simplified.</en>
      <fr>Nous souhaiterions disposer <DiscourseConnective annotation_id="25365">de plus</DiscourseConnective> d'informations sur le coût du cycle de gestion par activité, qui doit <Alignment alignment="3391" annotation_id="25443">
          <DiscourseConnective annotation_id="25443" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être simplifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22942" docOffset="158">
      <en>It has been suggested that these questions should be included in the screening report. We already have the current screening report - thank you.</en>
      <fr>Il a été suggéré d'inclure ces questions au rapport sur l'examen analytique, dont la dernière version est <DiscourseConnective annotation_id="25575">déjà</DiscourseConnective> en notre possession.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23087" docOffset="159">
      <en>We will study it and become familiar with it.</en>
      <fr>Merci. Nous l'étudierons <DiscourseConnective annotation_id="25626">et</DiscourseConnective> en prendrons acte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23133" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="25648" annotation_id="23133">
          <DiscourseConnective annotation_id="23133" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this means that these things must be included in the next report at the latest.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23453" annotation_id="25648">
          <DiscourseConnective annotation_id="25648" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faudrait <DiscourseConnective annotation_id="25671">que</DiscourseConnective> ces questions se retrouvent au <DiscourseConnective annotation_id="25706">plus tard</DiscourseConnective> dans le prochain rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23222" docOffset="161">
      <en>Two amendments have been tabled which our group cannot accept.</en>
      <fr>Notre groupe rejette deux des amendements déposés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23285" docOffset="162">
      <en>We do not believe that an extension to two years is correct, <Alignment alignment="25856" annotation_id="23346">
          <DiscourseConnective annotation_id="23346" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it devalues the management tool even further, instead of improving it.</en>
      <fr>Nous ne pensons pas <DiscourseConnective annotation_id="25813">qu'</DiscourseConnective>un étalement sur deux ans <DiscourseConnective annotation_id="25842">soit</DiscourseConnective> correct, <Alignment alignment="10235" annotation_id="25856">
          <DiscourseConnective annotation_id="25856" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela reviendrait à dévaloriser un peu plus encore cet instrument de gestion, <DiscourseConnective annotation_id="25937">plutôt que de</DiscourseConnective> le renforcer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23425" docOffset="163">
      <en>We want to make the ABM/ABB management tool better, not extend it over two years.</en>
      <fr>Nous voulons améliorer l'instrument de gestion EBA/GPA et non l'étendre sur deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23507" docOffset="164">
      <en>We will <Alignment alignment="52421" annotation_id="23515">
          <DiscourseConnective annotation_id="23515" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> vote against the study amendment.</en>
      <fr>Nous voterons <Alignment alignment="26115" annotation_id="26065">
          <DiscourseConnective annotation_id="26065" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contre l'amendement relatif aux études.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23554" docOffset="165">
      <en>It is a good amendment, <Alignment alignment="101918" annotation_id="23578">
          <DiscourseConnective annotation_id="23578" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has no place in this report.</en>
      <fr>C'est un bon amendement, <Alignment alignment="29" annotation_id="26140">
          <DiscourseConnective annotation_id="26140" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'a pas sa place dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23614" docOffset="166">
      <en>We would like to thank the Commissioner for her work <Alignment alignment="44665" annotation_id="23667">
          <DiscourseConnective annotation_id="23667" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wish everyone success in the elections.</en>
      <fr>Nous souhaiterions remercier la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="26226">pour</DiscourseConnective> son travail <Alignment alignment="4086" annotation_id="26243">
          <DiscourseConnective annotation_id="26243" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous souhaitons à tous une campagne électorale couronnée de succès.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23714" id="389" name="Gary Titley">
    <ParallelChunk annotation_id="23714" docOffset="167">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Mr President, out of this budget review, we simply have to ask ourselves one question: does the budget reflect the political priorities of the 21st century?</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Monsieur le Président, au terme de cet examen budgétaire, nous devons nous poser une question: le budget reflète-t-il les priorités politiques du XXIe siècle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23901" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="26502" annotation_id="23901">
          <DiscourseConnective annotation_id="23901" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not, it needs changing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1345" annotation_id="26502">
          <DiscourseConnective annotation_id="26502" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réponse est non, il doit être modifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23936" docOffset="169">
      <en>Is it flexible enough to reflect changing times?</en>
      <fr>Est-il suffisamment flexible <DiscourseConnective annotation_id="26576">pour</DiscourseConnective> refléter une époque changeante?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23985" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="26613" annotation_id="23985">
          <DiscourseConnective annotation_id="23985" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of my frustrations at the moment with the budget is how we deal with negative priorities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15714" annotation_id="26613">
          <DiscourseConnective annotation_id="26613" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une de mes frustrations <DiscourseConnective annotation_id="26646">pour</DiscourseConnective> l'instant vis-à-vis de ce budget concerne la façon dont nous gérons les priorités négatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24087" docOffset="171">
      <en>Too much is left in the budget <Alignment alignment="26774" annotation_id="24118">
          <DiscourseConnective annotation_id="24118" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot change things because of the restrictions of the MFF.</en>
      <fr>Il reste trop dans ce budget, <Alignment alignment="19597" annotation_id="26774">
          <DiscourseConnective annotation_id="26774" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons pas changer les choses en raison des restrictions du cadre pluriannuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24190" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="26866" annotation_id="24190">
          <DiscourseConnective annotation_id="24190" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> I could turn to activity-based budgeting and management, I think the Commission has made huge progress on this <Alignment alignment="27003" annotation_id="24304">
          <DiscourseConnective annotation_id="24304" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would warn against over-bureaucratising this exercise <Alignment alignment="27077" annotation_id="24364">
          <DiscourseConnective annotation_id="24364" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we want to ensure is a qualitative evaluation, not simply ticking boxes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22177" annotation_id="26866">
          <DiscourseConnective annotation_id="26866" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux évoquer la budgétisation <DiscourseConnective annotation_id="26902">et</DiscourseConnective> à la gestion par activité, je pense que la Commission a réalisé des progrès immenses <DiscourseConnective annotation_id="26990">à</DiscourseConnective> ce niveau, <Alignment alignment="23301" annotation_id="27003">
          <DiscourseConnective annotation_id="27003" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je la mets en garde de ne pas bureaucratiser à l'excès cet exercice, <Alignment alignment="24364" annotation_id="27077">
          <DiscourseConnective annotation_id="27077" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons, c'est garantir une évaluation qualitative, et pas seulement cocher des cases.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24450" docOffset="173">
      <en>We do not want people spending all their time evaluating themselves <Alignment alignment="53568" annotation_id="24518">
          <DiscourseConnective annotation_id="24518" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they should be getting on and doing some work.</en>
      <fr>Nous ne voulons pas que les personnes passent tout leur temps à <DiscourseConnective annotation_id="27243">s'</DiscourseConnective>évaluer <Alignment alignment="6063" annotation_id="27253">
          <DiscourseConnective annotation_id="27253" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles devraient se mettre au travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24570" docOffset="174">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24570" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> we have got to be careful about that.</en>
      <fr>Il faut y être attentif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24611" docOffset="175">
      <en>I personally think the annual policy strategy would be better <DiscourseConnective annotation_id="24673" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it was every two years or every two and a half years to fit in with the parliamentary cycle.</en>
      <fr>Personnellement, je pense que la stratégie politique annuelle gagnerait à être redéfinie tous les deux ans <DiscourseConnective annotation_id="27432">ou</DiscourseConnective> tous les deux ans <DiscourseConnective annotation_id="27453">et</DiscourseConnective> demi <DiscourseConnective annotation_id="27461">pour</DiscourseConnective> s'adapter au cycle parlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24769" docOffset="176">
      <en>This would allow us to get a much clearer idea of our policy perspectives on top of the Commission's annual work programmes.</en>
      <fr>Cela nous permettrait d'avoir une meilleure idée de nos perspectives politiques <DiscourseConnective annotation_id="27580">en plus</DiscourseConnective> des programmes de travail annuels de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24894" id="390" language="DE" name="Silvana Koch-Mehrin">
    <ParallelChunk annotation_id="24894" docOffset="177">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, reform of EU finances is long overdue <Alignment alignment="27794" annotation_id="24982">
          <DiscourseConnective annotation_id="24982" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am grateful to Mr Böge, the rapporteur, for establishing this.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="27725">et</DiscourseConnective> Messieurs, il est plus que temps de réformer les finances de l'UE <Alignment alignment="24982" annotation_id="27794">
          <DiscourseConnective annotation_id="27794" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie M. Böge d'en avoir fait état.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25051" docOffset="178">
      <en>We need a fair, simple, transparent, reliable and sustainable revenue and spending system for the EU.</en>
      <fr>L'UE a besoin d'un système de recettes <DiscourseConnective annotation_id="27878">et</DiscourseConnective> de dépenses équitable, simple, transparent, fiable <DiscourseConnective annotation_id="27932">et</DiscourseConnective> durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25153" docOffset="179">
      <en>The finance for the EU budget should come only from two sources, <Alignment alignment="28111" annotation_id="25218">
          <DiscourseConnective annotation_id="25218" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> the traditional own resources and the payments based on the economic power of the Member States, that is, a proportion of gross national income.</en>
      <fr>Le budget de l'UE doit être alimenté exclusivement par deux sources: les ressources propres traditionnelles de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="28060">et</DiscourseConnective> les contributions versées par les États membres <Alignment alignment="1068" annotation_id="28111">
          <DiscourseConnective annotation_id="28111" sense="Expansion.Restatement">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> fonction de leur poids économique, c'est-à-dire de leur revenu national brut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25378" docOffset="180">
      <en>In this case, the Member States should contribute a maximum of 1% of their GNI.</en>
      <fr>Ces contributions ne doivent pas pouvoir excéder 1 % du RNB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25458" docOffset="181">
      <en>Instead of making more money available for the EU, the funds should be redeployed to areas where genuine added value can be obtained on a European level, <Alignment alignment="28557" annotation_id="25612">
          <DiscourseConnective annotation_id="25612" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> common foreign policy, trans-European networks, management of external borders and research.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28253">Plutôt que d'</DiscourseConnective>augmenter le financement de l'UE, les fonds devraient être redéployés dans des domaines dans lesquels l'action européenne peut réellement faire la différence, sur le plan de la politique étrangère commune, des réseaux transeuropéens, de la gestion commune des frontières <DiscourseConnective annotation_id="28537">et</DiscourseConnective> de la recherche, <Alignment alignment="18790" annotation_id="28557">
          <DiscourseConnective annotation_id="28557" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25717" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="28583" annotation_id="25717">
          <Alignment alignment="28583" annotation_id="25717">
            <DiscourseConnective annotation_id="25717" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there should be no more long-term subsidies.</en>
      <fr>Il faudrait, <Alignment alignment="25717" annotation_id="28583">
          <Alignment alignment="16488" annotation_id="28583">
            <DiscourseConnective annotation_id="28583" sense="Comparison.Contrast">par contre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, supprimer toutes les subventions à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25781" docOffset="183">
      <en>This <Alignment alignment="28656" annotation_id="25786">
          <DiscourseConnective annotation_id="25786" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means that the VAT-based own resources should be abolished <Alignment alignment="28734" annotation_id="25850">
          <DiscourseConnective annotation_id="25850" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, most importantly, that there must be no EU tax, regardless of its form, <Alignment alignment="28811" annotation_id="25927">
          <DiscourseConnective annotation_id="25927" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU is not a truly representative democracy.</en>
      <fr>Cela signifie <Alignment alignment="45034" annotation_id="28656">
          <DiscourseConnective annotation_id="28656" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devons supprimer les ressources propres fondées sur la TVA <Alignment alignment="25850" annotation_id="28734">
          <DiscourseConnective annotation_id="28734" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="28738">surtout</DiscourseConnective>, renoncer à tout impôt européen, sous quelque forme que ce soit, <Alignment alignment="22968" annotation_id="28811">
          <DiscourseConnective annotation_id="28811" sense="Comparison.Contrast">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE ne sera pas une véritable démocratie représentative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25981" docOffset="184">
      <en>It is right for there to be a ban on EU public indebtedness.</en>
      <fr>Il convient, <DiscourseConnective annotation_id="28891">d'autre part</DiscourseConnective>, de maintenir l'interdiction d'endettement de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26042" docOffset="185">
      <en>This is an excellent policy and must be retained.</en>
      <fr>C'est une bonne politique. C'est même exemplaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26092" docOffset="186">
      <en>
        <Alignment alignment="29006" annotation_id="26092">
          <Alignment alignment="33778" annotation_id="26092">
            <DiscourseConnective annotation_id="26092" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, all the EU finance ministers must at last make a national statement of assurance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26092" annotation_id="29006">
          <Alignment alignment="26092" annotation_id="29006">
            <DiscourseConnective annotation_id="29006" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il faudrait <DiscourseConnective annotation_id="29028">enfin</DiscourseConnective> que tous les ministres des finances des États membres présentent une déclaration d'assurance nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26187" docOffset="187">
      <en>Thank you very much <Alignment alignment="29153" annotation_id="26207">
          <DiscourseConnective annotation_id="26207" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish you every success in your new role.</en>
      <fr>Merci beaucoup <Alignment alignment="33171" annotation_id="29153">
          <DiscourseConnective annotation_id="29153" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous souhaite beaucoup de succès dans vos nouvelles attributions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26254" id="391" name="Wiesław Stefan Kuc">
    <ParallelChunk annotation_id="26254" docOffset="188">
      <en>on behalf of the UEN group. - (PL) Mr President, both of the reports presented today are based on making assessments we have been forced to make by the decisions of various bodies of the European Union.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, les deux rapports présentés aujourd'hui reposent sur des analyses que nous avons été forcés de mener <DiscourseConnective annotation_id="29378">en</DiscourseConnective> raison des décision prises par différents organes de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26457" docOffset="189">
      <en>Evaluating the tools of Activity Based Management, Activity Based Budgeting or 'Strategic Planning and Programming' may be necessary, but give the impression of creating 'art for art's sake'.</en>
      <fr>Il est peut être utile d'évaluer les instruments de gestion par activité, et d'établissement du budget par activité ainsi que le "système de planification stratégique <DiscourseConnective annotation_id="29621">et</DiscourseConnective> de programmation", <DiscourseConnective annotation_id="29643">mais</DiscourseConnective> cela donne l'impression d'être de l'"art <DiscourseConnective annotation_id="29689">pour</DiscourseConnective> l'art".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26649" docOffset="190">
      <en>How can achieving political objectives be compared with building a power station or transport networks?</en>
      <fr>Comment peut-on comparer la réalisation d'objectifs politiques <DiscourseConnective annotation_id="29765">à</DiscourseConnective> la construction d'une centrale électrique <DiscourseConnective annotation_id="29809">ou</DiscourseConnective> de réseaux de transports?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26753" docOffset="191">
      <en>Is the European Union a business undertaking to which we are attempting to apply similar mechanisms of assessing efficiency?</en>
      <fr>L'Union européenne est-elle une entreprise commerciale dont nous essayons d'évaluer l'efficacité par le biais de mécanismes similaires <DiscourseConnective annotation_id="29973">à</DiscourseConnective> ceux applicables aux autres entreprises?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26878" docOffset="192">
      <en>The same applies to the mid-term review of the multiannual financial framework.</en>
      <fr>Cela vaut également <DiscourseConnective annotation_id="30036">pour</DiscourseConnective> le réexamen à mi-parcours du cadre financier pluriannuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26958" docOffset="193">
      <en>Every day we are carrying out evaluations and diverting resources from our annual budgets.</en>
      <fr>Chaque jour, nous menons des évaluations <DiscourseConnective annotation_id="30140">et</DiscourseConnective> détournons par là une partie des moyens de nos budgets annuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27049" docOffset="194">
      <en>These decisions are made by the European Council, which increases the funding available for implementing important individual tasks.</en>
      <fr>Ces décisions proviennent du Conseil européen, qui accroît le financement consacré <DiscourseConnective annotation_id="30290">à</DiscourseConnective> l'exécution de certaines tâches importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27182" docOffset="195">
      <en>Stable multiannual financial frameworks give us all a multiannual sense of safety, <DiscourseConnective annotation_id="27265" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is what we should appreciate the most, particularly in the difficult times at present.</en>
      <fr>Des cadres financiers pluriannuels stables nous procurent, d'année en année, un sentiment de sécurité. C'est ce qui est le plus appréciable, <DiscourseConnective annotation_id="30478">en particulier</DiscourseConnective> dans les temps difficiles que nous traversons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27361" docOffset="196">
      <en>I cordially congratulate Mr Böge and Mr Virrankoski on their very good reports.</en>
      <fr>Je félicite cordialement M. Böge <DiscourseConnective annotation_id="30573">et</DiscourseConnective> M. Virrankoski <DiscourseConnective annotation_id="30591">pour</DiscourseConnective> leurs excellents rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27441" docOffset="197">
      <en>Mrs Grybauskaitė, I wish you the greatest success in the coming elections.</en>
      <fr>Mme Grybauskaitė, je vous souhaite beaucoup de succès lors de ces élections.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27516" id="392" name="Helga Trüpel">
    <ParallelChunk annotation_id="27516" docOffset="198">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, at the time of the vote on the current Financial Perspective all three European institutions - the Council, Parliament and the Commission - understood that we need reform if we want to bring ourselves up-to-date.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30790">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="30804">au moment de</DiscourseConnective> voter les perspectives financières, les trois institutions européennes - le Conseil, le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="30915">et</DiscourseConnective> la Commission - savaient <DiscourseConnective annotation_id="30943">qu'</DiscourseConnective>une réforme serait nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="30976">si</DiscourseConnective> nous voulions éviter d'être dépassés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27820" docOffset="199">
      <en>Now the Member States are shying away from this, which is the wrong approach.</en>
      <fr>Aujourd'hui, les États membres se défilent. Ils ont tort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27898" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="31075" annotation_id="27898">
          <Alignment alignment="9947" annotation_id="27898">
            <DiscourseConnective annotation_id="27898" sense="Comparison.Contrast">In contrast</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is right that we need a balance between continuity and predictability on the one hand and the ability to adapt rapidly to new challenges <Alignment alignment="31269" annotation_id="28051">
          <Alignment alignment="31269" annotation_id="28051">
            <Alignment alignment="31269" annotation_id="28051">
              <DiscourseConnective annotation_id="28051" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9867" annotation_id="31075">
          <Alignment alignment="27898" annotation_id="31075">
            <DiscourseConnective annotation_id="31075" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="31099">que</DiscourseConnective> nous devons maintenir un équilibre entre un certain degré de continuité <DiscourseConnective annotation_id="31175">et</DiscourseConnective> de prévisibilité, <DiscourseConnective annotation_id="31196">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31208">et</DiscourseConnective> la capacité <DiscourseConnective annotation_id="31223">à</DiscourseConnective> nous adapter rapidement aux nouveaux défis, <Alignment alignment="1854" annotation_id="31269">
          <Alignment alignment="28051" annotation_id="31269">
            <Alignment alignment="7841" annotation_id="31269">
              <DiscourseConnective annotation_id="31269" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28070" docOffset="201">
      <en>We need to change the rigid structure.</en>
      <fr>Nous devons modifier un système rigide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28109" docOffset="202">
      <en>For this reason, the European budget - the medium-term financial plan - must cover five years and <DiscourseConnective annotation_id="28207" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be linked in political terms to the responsibility of an elected Commission and an elected Parliament.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="31331">pour</DiscourseConnective> cela que le budget européen, notre instrument de planification financière à moyen terme, <DiscourseConnective annotation_id="31425">soit</DiscourseConnective> établi sur cinq ans, de manière à coïncider avec le mandat d'une Commission et d'un Parlement élus. Le budget sera ainsi doté d'une dimension politique et lié <DiscourseConnective annotation_id="31589">à</DiscourseConnective> la responsabilité de ladite Commission et dudit Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28320" docOffset="203">
      <en>This will contribute to transparency and to political clarity and the readiness to make decisions.</en>
      <fr>Ce sera une avancée en termes de transparence <DiscourseConnective annotation_id="31696">et</DiscourseConnective> de clarté sur le plan politique <DiscourseConnective annotation_id="31731">et</DiscourseConnective> cela facilitera la prise de décisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28419" docOffset="204">
      <en>Today we have heard what Mr Brown is proposing <DiscourseConnective annotation_id="28466" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what should be on the agenda.</en>
      <fr>Nous avons entendu aujourd'hui les propositions de M. Brown, qui a décrit les tâches auxquelles il comptait s'atteler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28500" docOffset="205">
      <en>President Obama has <Alignment alignment="21096" annotation_id="28520">
          <DiscourseConnective annotation_id="28520" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> announced today his intention to invest 129 billion in renewable energy.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="16096" annotation_id="31903">
          <DiscourseConnective annotation_id="31903" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> entendu l'annonce du président Obama, qui a l'intention d'investir 129 milliards de dollars dans les sources d'énergie renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28598" docOffset="206">
      <en>I would like to say that we should <Alignment alignment="19719" annotation_id="28633">
          <DiscourseConnective annotation_id="28633" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make it clear to the citizens of Europe that we must modify the European budget.</en>
      <fr>Que <DiscourseConnective annotation_id="32051">puis</DiscourseConnective>-je <DiscourseConnective annotation_id="32059">en</DiscourseConnective> dire? <DiscourseConnective annotation_id="32068">Que</DiscourseConnective> nous <Alignment alignment="11771" annotation_id="32077">
          <DiscourseConnective annotation_id="32077" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> devons signifier clairement aux citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="32134">qu'</DiscourseConnective>il est impératif de modifier le budget communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28719" docOffset="207">
      <en>We must link agricultural policy, <Alignment alignment="32204" annotation_id="28753">
          <DiscourseConnective annotation_id="28753" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to environmental energy production and no longer make direct payments dependent on the size of the farms in hectares.</en>
      <fr>Nous devons, <Alignment alignment="15286" annotation_id="32204">
          <DiscourseConnective annotation_id="32204" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, coupler la politique agricole <DiscourseConnective annotation_id="32247">à</DiscourseConnective> la production écologique d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="32284">et</DiscourseConnective> ne plus accorder d'aides directes en fonction de la taille <DiscourseConnective annotation_id="32346">en</DiscourseConnective> hectares des exploitations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28884" docOffset="208">
      <en>We must create more links with rural development which will really benefit the people who live in rural areas.</en>
      <fr>Nous devons également établir davantage de liens avec le développement rural, qui profitera véritablement aux habitants des zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28995" docOffset="209">
      <en>We must adjust all our economic policies and growth policies to the paradigm of climate change and sustainability, <DiscourseConnective annotation_id="29110" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we really take the debates that we have here and the Lisbon Strategy seriously, <DiscourseConnective annotation_id="29193" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we must adapt to the new challenges that face us.</en>
      <fr>Toutes nos politiques économiques <DiscourseConnective annotation_id="32550">et</DiscourseConnective> de croissance doivent être adaptées au paradigme de la protection du climat <DiscourseConnective annotation_id="32629">et</DiscourseConnective> du développement durable. Il le faut si nous pensons vraiment ce <DiscourseConnective annotation_id="32697">que</DiscourseConnective> nous disons ici, si nous voulons vraiment respecter les objectifs de Lisbonne et relever les nouveaux défis auxquels nous sommes confrontés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29247" docOffset="210">
      <en>This <Alignment alignment="57832" annotation_id="29252">
          <DiscourseConnective annotation_id="29252" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means that we must invest more in education, research and development at European level.</en>
      <fr>Cela signifie <Alignment alignment="11658" annotation_id="32856">
          <DiscourseConnective annotation_id="32856" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32869">que</DiscourseConnective> nous devons investir davantage dans l'éducation, la recherche <DiscourseConnective annotation_id="32935">et</DiscourseConnective> le développement au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29346" docOffset="211">
      <en>All three institutions must find the political courage to do this together.</en>
      <fr>Aux trois institutions de trouver le courage politique de s'atteler ensemble à cette tâche!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29422" id="393" language="PT" name="Pedro Guerreiro">
    <ParallelChunk annotation_id="29422" docOffset="212">
      <en>The report makes certain points which, to a limited degree, highlight what we have been saying for a long time; namely, that the current Community budget is less than what is needed to properly and effectively promote the proclaimed economic and social cohesion within the European Union.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (PT) Dans une certaine mesure, certains des points soulignés par le rapport rejoignent ce que nous disons depuis longtemps: le budget communautaire actuel ne suffit pas si nous voulons promouvoir efficacement <DiscourseConnective annotation_id="33304">et</DiscourseConnective> comme il se doit la cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="33347">et</DiscourseConnective> sociale dont nous nous targuons de vouloir doter l'Union européenne. C'est d'autant plus le cas que, malgré la crise économique que nous traversons, les plafonds inadéquats fixés dans le cadre financier pluriannuel 2007-2013 ne sont même pas tout à fait atteints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29711" docOffset="213">
      <en>This is even more the case <DiscourseConnective annotation_id="29738" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>, despite being in the midst of a crisis, the inadequate limits agreed in the current 2007-2013 Multiannual Financial Framework are not even being fully used - nearly EUR 29 billion short between 2007 and 2009 - <DiscourseConnective annotation_id="29952" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the amounts included in the budget are not being implemented as an 'expenditure' objective, particularly with regard to convergence and to agriculture and fisheries.</en>
      <fr>Nous parlons de presque 29 milliards d'euros inutilisés entre 2007 <DiscourseConnective annotation_id="33681">et</DiscourseConnective> 2009. Par ailleurs, certains montants inclus au budget ne sont pas affectés <DiscourseConnective annotation_id="33760">à</DiscourseConnective> des "dépenses", <DiscourseConnective annotation_id="33778">en particulier</DiscourseConnective> dans les budgets de la convergence, de la politique agricole <DiscourseConnective annotation_id="33854">et</DiscourseConnective> de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30122" docOffset="214">
      <en>
        <Alignment alignment="55878" annotation_id="30122">
          <Alignment alignment="33870" annotation_id="30122">
            <Alignment alignment="33870" annotation_id="30122">
              <DiscourseConnective annotation_id="30122" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, new priorities are being added, which clash with what we believe should be the objective and central priority of the Community budget: an instrument of redistribution with regard to the costs, inequalities and asymmetries caused by the internal market, by Economic and Monetary Union and by the liberalisation of world trade, for those countries and regions in the European Union which are economically less developed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28404" annotation_id="33870">
          <Alignment alignment="18224" annotation_id="33870">
            <Alignment alignment="49532" annotation_id="33870">
              <DiscourseConnective annotation_id="33870" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous inventons de nouvelles priorités qui vont à l'encontre de ce que je perçois <DiscourseConnective annotation_id="33965">comme</DiscourseConnective> l'objectif <DiscourseConnective annotation_id="33982">et</DiscourseConnective> la première priorité du budget communautaire. Le budget doit, selon moi, être un instrument de redistribution des coûts et de compensation des inégalités <DiscourseConnective annotation_id="34139">et</DiscourseConnective> des asymétries causées par le marché, l'Union économique <DiscourseConnective annotation_id="34199">et</DiscourseConnective> monétaire <DiscourseConnective annotation_id="34212">et</DiscourseConnective> la libéralisation des échanges internationaux, au profit des États <DiscourseConnective annotation_id="34282">et</DiscourseConnective> régions de l'Union européenne les moins développés sur le plan économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30560" docOffset="215">
      <en>We should have a Community budget that prioritises real convergence, based on social progress and on protecting and promoting the potential of each country, the sustainable use of natural resources and environmental protection, with the aim of economic and social cohesion, in addition to effective development aid.</en>
      <fr>Il nous faut un budget communautaire qui donne la priorité à une véritable convergence, fondée sur le progrès social <DiscourseConnective annotation_id="34477">et</DiscourseConnective> permettant à chaque pays de préserver <DiscourseConnective annotation_id="34518">et</DiscourseConnective> de développer son potentiel. Il s'agit d'encourager une utilisation viable des ressources naturelles <DiscourseConnective annotation_id="34622">et</DiscourseConnective> la protection de l'environnement et de viser la cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="34693">et</DiscourseConnective> sociale aux côtés d'une aide au développement efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30876" docOffset="216">
      <en>We <Alignment alignment="34771" annotation_id="30879">
          <DiscourseConnective annotation_id="30879" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stress that the Community budget should be based on a fair contribution from each country according to its gross national income, <DiscourseConnective annotation_id="31014" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> firmly rejecting any more or less disguised attempt to introduce European taxes.</en>
      <fr>Selon nous, il est <Alignment alignment="21825" annotation_id="34771">
          <DiscourseConnective annotation_id="34771" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="34791">que</DiscourseConnective> chaque pays contribue équitablement au budget communautaire en fonction de son revenu national brut. Dans le même esprit, nous dénonçons fermement toute tentative d'introduction, sous une forme plus <DiscourseConnective annotation_id="34994">ou</DiscourseConnective> moins déguisée, d'impôts européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31105" id="394" name="Nils Lundgren">
    <ParallelChunk annotation_id="31105" docOffset="217">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (SV) Mr President, as always <DiscourseConnective annotation_id="31168" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to our budget, this is a conscientious and competent piece of work, <DiscourseConnective annotation_id="31250" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>, from a purely political point of view, it has unfortunately got stuck in a rut.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35033">pour</DiscourseConnective> le groupe IND/DEM. - (SV) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="35087">comme</DiscourseConnective> toujours, notre budget est le fruit d'un travail consciencieux par des personnes compétentes. <DiscourseConnective annotation_id="35187">Malheureusement</DiscourseConnective>, d'un point de vue purement politique, il peine à sortir de l'ornière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31335" docOffset="218">
      <en>
        <Alignment alignment="30556" annotation_id="31335">
          <DiscourseConnective annotation_id="31335" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the previous speaker said, it is not a budget for the 21st century.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38958" annotation_id="35274">
          <DiscourseConnective annotation_id="35274" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le laissait entendre le précédent intervenant, ce n'est pas un budget adapté au XXIe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31406" docOffset="219">
      <en>It is clearly based on the idea that the EU's expenditure should just carry on increasing ad infinitum.</en>
      <fr>Manifestement, l'idée qui le sous-tend est que les dépenses de l'UE doivent <DiscourseConnective annotation_id="35449">simplement</DiscourseConnective> continuer d'augmenter à l'infini.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31510" docOffset="220">
      <en>At some point we must put a stop to this.</en>
      <fr>Or il faut, <DiscourseConnective annotation_id="35506">à</DiscourseConnective> un moment ou à un autre, mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="35549">à</DiscourseConnective> cette croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31552" docOffset="221">
      <en>I would like to mention three points very briefly.</en>
      <fr>Je souhaiterais revenir très brièvement sur trois points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31603" docOffset="222">
      <en>It says here that <DiscourseConnective annotation_id="31621" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> GNI falls, which it will do now, the EU's budget must not be affected.</en>
      <fr>On peut lire <DiscourseConnective annotation_id="35640">que</DiscourseConnective> le budget européen ne doit pas être affecté par une éventuelle chute du RNB. Or une telle chute est à présent inévitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31695" docOffset="223">
      <en>We cannot carry on operating like this.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas continuer de la sorte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31735" docOffset="224">
      <en>It is better for money to be spent in the individual countries <Alignment alignment="35924" annotation_id="31798">
          <DiscourseConnective annotation_id="31798" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they see their economies slump and collapse in the way that is happening now.</en>
      <fr>Il vaut <DiscourseConnective annotation_id="35817">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35823">que</DiscourseConnective> les États membres conservent leurs moyens financiers, <DiscourseConnective annotation_id="35881">de manière à</DiscourseConnective> pouvoir les investir chez eux <Alignment alignment="7806" annotation_id="35924">
          <DiscourseConnective annotation_id="35924" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur économie, comme aujourd'hui, connaît un fort ralentissement ou s'écroule purement et simplement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31881" docOffset="225">
      <en>The report proposes more money for new areas of activity based on the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Ce rapport suggère d'investir davantage dans des domaines d'activité issus du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31969" docOffset="226">
      <en>This is arrogance towards the democratic ground rules.</en>
      <fr>Quel mépris <DiscourseConnective annotation_id="36144">pour</DiscourseConnective> les règles fondamentales de la démocratie!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32024" docOffset="227">
      <en>That Treaty has been rejected.</en>
      <fr>Je vous rappelle <DiscourseConnective annotation_id="36209">que</DiscourseConnective> ce traité a été rejeté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32055" docOffset="228">
      <en>At the same time, the report fails to propose any cost-cutting measures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36237">D'autre part</DiscourseConnective>, ce rapport ne propose aucune mesure de réduction des coûts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32128" docOffset="229">
      <en>
        <Alignment alignment="32969" annotation_id="32128">
          <DiscourseConnective annotation_id="32128" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is actually scope for large savings in agriculture, the Structural Funds, the European Economic and Social Committee, the Committee of the Regions and elsewhere.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="50759" annotation_id="36311">
          <DiscourseConnective annotation_id="36311" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <DiscourseConnective annotation_id="36321">en fait</DiscourseConnective> possible d'effectuer d'importantes économies au niveau de l'agriculture, des fonds structurels, du Comité économique <DiscourseConnective annotation_id="36446">et</DiscourseConnective> social européen ou du Comité des régions, pour ne citer que quelques exemples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32305" docOffset="230">
      <en>Please make these savings!</en>
      <fr>Faisons ces économies, je vous en conjure!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32332" id="395" name="Salvador Garriga Polledo">
    <ParallelChunk annotation_id="32332" docOffset="231">
      <en>(ES) Mr President, the time has come to assess how the 2007-2013 Multiannual Financial Framework has functioned so far <Alignment alignment="15168" annotation_id="32451">
          <DiscourseConnective annotation_id="32451" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what changes might need to be made in the almost four years left of its life.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, l'heure est venue d'évaluer la manière dont le cadre financier pluriannuel 2007-2013 a fonctionné jusqu'à présent <Alignment alignment="349" annotation_id="36713">
          <DiscourseConnective annotation_id="36713" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'examiner les éventuels changements qu'il pourrait être utile d'y apporter <DiscourseConnective annotation_id="36792">pour</DiscourseConnective> les presque quatre années qui lui restent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32533" docOffset="232">
      <en>Firstly, we must acknowledge the limitations of the Financial Perspective agreement adopted in 2006 by the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36840">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous devons reconnaître que l'accord sur les perspectives financières intervenu <DiscourseConnective annotation_id="36934">en</DiscourseConnective> 2006 avec les États membres a ses limites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32655" docOffset="233">
      <en>We denounced it at the time and can now clearly see how inadequate this agreement is.</en>
      <fr>Nous l'avons dénoncé <DiscourseConnective annotation_id="37001">à</DiscourseConnective> l'époque <DiscourseConnective annotation_id="37012">et</DiscourseConnective> aujourd'hui, il apparaît clairement à quel point cet accord est inadapté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32741" docOffset="234">
      <en>Regrettably, the current Financial Perspective has demonstrated its limitations just at the worst moment, just at a time of crisis <Alignment alignment="37200" annotation_id="32872">
          <DiscourseConnective annotation_id="32872" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Community budget should have been acting as the spearhead for the European Union in the fight against the economic crisis and unemployment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37089">Malheureusement</DiscourseConnective>, les faiblesses des actuelles perspectives financières se manifestent au pire moment qui soit, <Alignment alignment="24141" annotation_id="37200">
          <DiscourseConnective annotation_id="37200" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne aurait dû pouvoir se servir du budget communautaire comme fer de lance pour lutter contre la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="37342">et</DiscourseConnective> le chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33021" docOffset="235">
      <en>At the moment it would be an almost amazing feat to find EUR 5 billion in the Community budget to be used in the next two financial years in order to relaunch energy research, ensure energy interconnections or improve communications in the rural areas of the EU.</en>
      <fr>Dans l'état actuel des choses, ce serait une véritable prouesse de parvenir à dégager dans le budget communautaire 5 milliards d'euros à investir, au cours des deux prochains exercices, dans la relance de la recherche énergétique, l'interconnexion des réseaux de transport d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="37640">ou</DiscourseConnective> l'amélioration des communications dans les zones rurales de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33284" docOffset="236">
      <en>Entire regions of the European Union, such as mine, Asturias, are hoping to find a viable and sustainable way of using coal as a clean energy source.</en>
      <fr>Des régions entières de l'Union européenne, dont ma région, les Asturies, espèrent trouver une méthode viable <DiscourseConnective annotation_id="37819">et</DiscourseConnective> écologique permettant d'exploiter le charbon en <DiscourseConnective annotation_id="37870">tant que</DiscourseConnective> source d'énergie propre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33434" docOffset="237">
      <en>This, <DiscourseConnective annotation_id="33440" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, is what the Community budget should be used for.</en>
      <fr>C'est à ce genre de projets que devrait servir le budget communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33502" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="61266" annotation_id="33502">
          <DiscourseConnective annotation_id="33502" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, its inflexibility and the under-funding of the various expenditure headings will only allow this EUR 5 billion to be found <DiscourseConnective annotation_id="33634" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the money for the common agricultural policy for the 2009-2010 period is not fully used.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33502" annotation_id="37976">
          <DiscourseConnective annotation_id="37976" sense="Comparison.Contrast">Malheureusement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en raison de la rigidité du budget <DiscourseConnective annotation_id="38028">et</DiscourseConnective> du sous-financement dont souffrent déjà les différentes rubriques, ces cinq milliards d'euros ne pourront être trouvés que dans les marges qui pourront être dégagées du budget de la politique agricole commune en 2009 <DiscourseConnective annotation_id="38248">et</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33726" docOffset="239">
      <en>This is not budgetary efficiency; it is quite simply an accounting trick.</en>
      <fr>Ce n'est pas ce que j'appelle de l'efficacité budgétaire. Ce n'est rien de plus qu'une ficelle comptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33800" docOffset="240">
      <en>Mr Böge, as rapporteur, has today started a very useful discussion about transforming the Community budget into a truly active instrument of economic policy.</en>
      <fr>M. Böge, en sa qualité de rapporteur, a lancé aujourd'hui un débat très utile sur la transformation du budget communautaire <DiscourseConnective annotation_id="38487">en</DiscourseConnective> un véritable instrument actif de politique économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33958" docOffset="241">
      <en>We cannot allow ourselves any more failed Financial Perspectives in the future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38545">À</DiscourseConnective> l'avenir, nous ne pourrons plus nous permettre de rater nos perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34038" id="396" name="Göran Färm">
    <ParallelChunk annotation_id="34038" docOffset="242">
      <en>(SV) Mr President, as the shadow rapporteur for the Socialist Group in the European Parliament with regard to this matter, I would like to express my thanks to Mr Böge for his positive spirit of cooperation.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="38661">en</DiscourseConnective> ma qualité de rapporteur fictif du groupe socialiste au Parlement européen sur la question, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="38765">à</DiscourseConnective> remercier M. Böge <DiscourseConnective annotation_id="38785">pour</DiscourseConnective> son esprit positif de coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34246" docOffset="243">
      <en>A long-term framework is important, <Alignment alignment="38889" annotation_id="34282">
          <DiscourseConnective annotation_id="34282" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> a seven-year freeze with rigid budget ceilings both overall and by sector is an unreasonable model in today's rapidly changing world.</en>
      <fr>Il est important de disposer d'un cadre financier à long terme, <Alignment alignment="1082" annotation_id="38889">
          <DiscourseConnective annotation_id="38889" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> un cadre figé pour sept ans, avec des plafonds budgétaires rigides, tant au niveau général <DiscourseConnective annotation_id="38985">que</DiscourseConnective> par secteur, est un modèle inadapté face à l'évolution constante du monde dans lequel nous vivons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34420" docOffset="244">
      <en>The current long-term budget, which is valid until 2014, was, <Alignment alignment="42105" annotation_id="34482">
          <Alignment alignment="39159" annotation_id="34482">
            <DiscourseConnective annotation_id="34482" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, determined in 2005.</en>
      <fr>Notre actuel cadre financier à long terme, qui court jusqu'en 2014, a, <Alignment alignment="34482" annotation_id="39159">
          <Alignment alignment="39970" annotation_id="39159">
            <DiscourseConnective annotation_id="39159" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, été déterminé <DiscourseConnective annotation_id="39185">en</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34511" docOffset="245">
      <en>What could we have known then of the current economic crisis, of the situation in Kosovo or Gaza, of the extent of the climate crisis or the extreme oscillations in food prices?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39194">Qu'</DiscourseConnective>aurions-nous pu savoir à l'époque de la crise économique dans laquelle nous nous trouvons aujourd'hui, de la situation au Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="39326">ou</DiscourseConnective> à Gaza, de l'ampleur de la crise climatique <DiscourseConnective annotation_id="39373">ou</DiscourseConnective> de l'extrême instabilité des prix des denrées alimentaires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34689" docOffset="246">
      <en>No, we cannot carry on doing things this way.</en>
      <fr>Décidemment, nous ne pouvons pas continuer de la sorte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34735" docOffset="247">
      <en>My conclusion is that we must have a detailed overview of the current long-term budget: the multiannual financial framework. This will apply to a particularly large extent, of course, <Alignment alignment="69036" annotation_id="34919">
          <DiscourseConnective annotation_id="34919" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposal of the Committee on Budgets is implemented, <DiscourseConnective annotation_id="34979" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>, the extension of the current financial framework by the suggested two years in order to synchronise it better with the Commission's and Parliament's terms of office.</en>
      <fr>J'en conclus <DiscourseConnective annotation_id="39505">que</DiscourseConnective> nous devons procéder à une analyse détaillée de notre actuel cadre financier à long terme, ou "pluriannuel", <DiscourseConnective annotation_id="39618">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12165" annotation_id="39633">
          <DiscourseConnective annotation_id="39633" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition de la commission des budgets, c'est-à-dire le prolongement du présent cadre financier <DiscourseConnective annotation_id="39737">pour</DiscourseConnective> deux années supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="39770">de manière à</DiscourseConnective> le faire <DiscourseConnective annotation_id="39792">mieux</DiscourseConnective> coïncider avec les mandats de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="39842">et</DiscourseConnective> du Parlement, est adopté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35161" docOffset="248">
      <en>So what do we want?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39871">Que</DiscourseConnective> voulons-nous?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35181" docOffset="249">
      <en>Several things, <Alignment alignment="61457" annotation_id="35197">
          <Alignment alignment="39907" annotation_id="35197">
            <DiscourseConnective annotation_id="35197" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Plusieurs choses, <Alignment alignment="26658" annotation_id="39907">
          <Alignment alignment="11797" annotation_id="39907">
            <DiscourseConnective annotation_id="39907" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35206" docOffset="250">
      <en>Firstly, our aspirations for the budget review itself.</en>
      <fr>Je commencerai par nos aspirations concernant le réexamen du cadre financier en tant que tel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35261" docOffset="251">
      <en>In our view, it is unacceptable to focus only on the forthcoming financial framework.</en>
      <fr>Il est, de notre point de vue, inacceptable de se concentrer uniquement sur le prochain cadre financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35347" docOffset="252">
      <en>The Committee on Budgets has adopted a number of amendments which mean that we will require the Commission to submit a proposal for a sound review of the content of the current long-term budget as early as possible. This is particularly relevant, of course, <Alignment alignment="38487" annotation_id="35605">
          <DiscourseConnective annotation_id="35605" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> our demand for an extension should be implemented.</en>
      <fr>La commission des budgets a adopté une série d'amendements enjoignant la Commission de déposer dans les plus brefs délais une proposition de révision raisonnable du contenu de l'actuel cadre financier pluriannuel, a fortiori, bien sûr, <Alignment alignment="11423" annotation_id="40351">
          <DiscourseConnective annotation_id="40351" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce dernier est prolongé conformément à notre demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35659" docOffset="253">
      <en>We <Alignment alignment="40408" annotation_id="35662">
          <DiscourseConnective annotation_id="35662" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demand that the Swedish Presidency this autumn processes this proposal from the Commission actively and promptly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35662" annotation_id="40408">
          <DiscourseConnective annotation_id="40408" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous aimerions <DiscourseConnective annotation_id="40437">que</DiscourseConnective> la présidence suédoise se penche activement <DiscourseConnective annotation_id="40485">et</DiscourseConnective> sans attendre sur la proposition de la Commission dès l'automne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35781" docOffset="254">
      <en>We must get to grips with this.</en>
      <fr>Nous devons prendre ce problème à bras-le-corps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35813" docOffset="255">
      <en>Secondly, <DiscourseConnective annotation_id="35823" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the political approach, we have received clear signals from the broad open consultation that the Commission has carried out.</en>
      <fr>S'agissant à présent des orientations politiques, des signaux clairs ressortent de la consultation publique à grande échelle lancée par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35959" docOffset="256">
      <en>There are a few areas in particular where the EU must be more forceful.</en>
      <fr>Il existe un petit nombre de domaines <DiscourseConnective annotation_id="40791">en particulier</DiscourseConnective> dans lesquels l'UE doit se montrer plus énergique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36031" docOffset="257">
      <en>These include climate policy; jobs and growth; and foreign and development policy.</en>
      <fr>Je parle ici de la politique climatique, de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="40910">et</DiscourseConnective> de la croissance <DiscourseConnective annotation_id="40930">et</DiscourseConnective> de la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="40959">et</DiscourseConnective> d'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36114" docOffset="258">
      <en>
        <Alignment alignment="40987" annotation_id="36114">
          <DiscourseConnective annotation_id="36114" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU is to be capable of playing a global leading role in these areas, it needs resources.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24848" annotation_id="40987">
          <DiscourseConnective annotation_id="40987" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE veut pouvoir se poser en chef de file sur ces questions au niveau international, elle a besoin de moyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36210" docOffset="259">
      <en>This is absolutely clear.</en>
      <fr>C'est indéniable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36236" docOffset="260">
      <en>Currently, all of these areas are significantly under-funded.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, tous ces domaines souffrent d'un grave sous-financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36298" docOffset="261">
      <en>Thirdly, we need to make a number of necessary technical changes.</en>
      <fr>En troisième lieu, nous devons procéder <DiscourseConnective annotation_id="41236">à</DiscourseConnective> un certain nombre de changements techniques nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36364" docOffset="262">
      <en>I do not need to elaborate on this, <DiscourseConnective annotation_id="36400" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Mr Böge has already talked about it.</en>
      <fr>Il est inutile que j'entre dans les détails: M. Böge en a <DiscourseConnective annotation_id="41353">déjà</DiscourseConnective> parlé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36440" docOffset="263">
      <en>We want to have five years instead of seven and an adjustment to the period <DiscourseConnective annotation_id="36516" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> the new Parliament and a new Commission can have real influence over the framework that is to apply during their term of office.</en>
      <fr>Nous voulons un cadre financier quinquennal <DiscourseConnective annotation_id="41409">plutôt que</DiscourseConnective> septennal, de manière à permettre au nouveau Parlement <DiscourseConnective annotation_id="41475">et</DiscourseConnective> à la nouvelle Commission d'avoir une réelle influence sur le budget avec lequel ils devront travailler durant leur mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36653" docOffset="264">
      <en>Fourthly, we want a revised and fairer system for the EU's own resources.</en>
      <fr>Quatrièmement, nous plaidons pour un système révisé <DiscourseConnective annotation_id="41653">et</DiscourseConnective> plus équitable <DiscourseConnective annotation_id="41671">pour</DiscourseConnective> les ressources propres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36727" docOffset="265">
      <en>What we need now are rapid proposals and a sound mid-term review of the current long-term budget to bring rhetoric and resources closer to one another and to begin the process towards a more long-term sustainable approach to the EU budget prior to the next long-term budget period.</en>
      <fr>Nous avons à présent besoin de propositions rapides <DiscourseConnective annotation_id="41760">et</DiscourseConnective> d'une révision à mi-parcours du cadre financier pluriannuel qui tienne la route. Il faut veiller à une meilleure adéquation entre nos déclarations <DiscourseConnective annotation_id="41910">et</DiscourseConnective> nos ressources <DiscourseConnective annotation_id="41928">et</DiscourseConnective> ouvrir la voie <DiscourseConnective annotation_id="41946">à</DiscourseConnective> une approche plus viable <DiscourseConnective annotation_id="41973">à</DiscourseConnective> longue échéance du processus budgétaire communautaire, <DiscourseConnective annotation_id="42030">avant que</DiscourseConnective> nous n'entamions la prochaine période de programmation à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37009" id="397" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="37009" docOffset="266">
      <en>(PL) Mr President, there are three points I would like to put to the Commission in this debate.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je souhaiterais, dans le cadre de ce débat, attirer l'attention de la Commission sur trois points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37105" docOffset="267">
      <en>The European Commission needs to propose a system of support for the regions exceeding 75% of GDP per head in the current Financial Perspective, <Alignment alignment="57140" annotation_id="37250">
          <DiscourseConnective annotation_id="37250" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which will require continued financing in view of the strong internal imbalances in development.</en>
      <fr>La Commission européenne doit proposer un système permettant de venir en aide aux régions dont le PIB par habitant dépassera, <DiscourseConnective annotation_id="42362">à</DiscourseConnective> la fin de ces perspectives financières, le seuil de 75 % de la moyenne européenne, <Alignment alignment="4062" annotation_id="42447">
          <DiscourseConnective annotation_id="42447" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui auront toujours besoin d'une aide financière. <DiscourseConnective annotation_id="42502">En effet</DiscourseConnective>, les inégalités internes resteront marquées <DiscourseConnective annotation_id="42555">en</DiscourseConnective> matière de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37351" docOffset="268">
      <en>I should mention that some regions of Spain, Portugal, Italy and Greece are receiving such transitional funding during the current Financial Perspective.</en>
      <fr>Il convient de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="42608">qu'</DiscourseConnective>une aide financière transitoire de ce type a été accordée à certaines régions d'Espagne, du Portugal, d'Italie <DiscourseConnective annotation_id="42722">et</DiscourseConnective> de Grèce sous les présentes perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37505" docOffset="269">
      <en>There <Alignment alignment="42789" annotation_id="37511">
          <DiscourseConnective annotation_id="37511" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to be a final decision on a retreat from the latest attempts to re-nationalise the common agricultural policy.</en>
      <fr>Il faudra <Alignment alignment="2094" annotation_id="42789">
          <DiscourseConnective annotation_id="42789" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> décider une fois pour toutes de tourner le dos aux récentes tentatives de renationalisation de la politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37633" docOffset="270">
      <en>It will not be possible to guarantee mandatory cofinancing of the CAP at similar levels by individual Member States, <DiscourseConnective annotation_id="37750" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this will result in competition being significantly skewed, or <Alignment alignment="43096" annotation_id="37816">
          <Alignment alignment="43096" annotation_id="37816">
            <Alignment alignment="43096" annotation_id="37816">
              <DiscourseConnective annotation_id="37816" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> the disintegration of the CAP.</en>
      <fr>Un cofinancement obligatoire de la PAC au <DiscourseConnective annotation_id="42967">même</DiscourseConnective> niveau par tous les États membres est impossible <DiscourseConnective annotation_id="43021">à</DiscourseConnective> appliquer. Cela signifierait une grave distorsion de la concurrence, <DiscourseConnective annotation_id="43092">ou</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3486" annotation_id="43096">
          <Alignment alignment="14473" annotation_id="43096">
            <Alignment alignment="642" annotation_id="43096">
              <DiscourseConnective annotation_id="43096" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, la désintégration de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37862" docOffset="271">
      <en>Regarding the European Commission's ambition to separate direct payments from production, it is <Alignment alignment="43266" annotation_id="37958">
          <DiscourseConnective annotation_id="37958" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary to remove the great disparities in support for farmland of less than one hectare which currently exist between the old and new Member States after 2013.</en>
      <fr>Par ailleurs, la Commission européenne envisage de découpler les aides directes et la production. En la matière, il sera <Alignment alignment="2564" annotation_id="43266">
          <DiscourseConnective annotation_id="43266" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="43288">après</DiscourseConnective> 2013, de mettre un terme aux énormes inégalités existant actuellement entre les anciens <DiscourseConnective annotation_id="43382">et</DiscourseConnective> les nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="43412">en</DiscourseConnective> matière d'aide apportée aux exploitations de moins d'un hectare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38126" docOffset="272">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="38126" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="38137" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the situation persists after 2013, it will constitute de facto tolerance of two common agricultural policies on the territory of the EU.</en>
      <fr>Laisser cette situation perdurer <DiscourseConnective annotation_id="43513">après</DiscourseConnective> 2013 reviendrait de facto à tolérer la coexistence de deux politiques agricoles communes sur le territoire de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38277" id="398" name="Janusz Lewandowski">
    <ParallelChunk annotation_id="38277" docOffset="273">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (PL) Mr President, allow me to continue in a language that Mrs Grybauskaitunderstands.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (PL) Monsieur le Président, permettez-moi de poursuivre dans une langue connue de Mme Grybauskaitė.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38397" docOffset="274">
      <en>Our contributions today are based on two completed budget years within a seven-year perspective.</en>
      <fr>À l'heure où nous nous exprimons aujourd'hui, nous pouvons nous baser sur deux exercices clôturés sur les sept couverts par les perspectives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38494" docOffset="275">
      <en>This should clearly urge us to be cautious in the way our interventions are formulated.</en>
      <fr>Nous devons donc de toute évidence rester prudents dans la manière dont nous formulons nos interventions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38582" docOffset="276">
      <en>It appears to me that the unanimous adoption of Mr Böge's report to the Committee on Budgets shows that he has found the common denominator in the views of various political groups.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44010">À</DiscourseConnective> mes yeux, si la commission des budgets a adopté à l'unanimité le rapport de M. Böge, <DiscourseConnective annotation_id="44097">c'est parce que</DiscourseConnective> ce dernier est parvenu à trouver le dénominateur commun entre les points de vue des différents groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38764" docOffset="277">
      <en>What strikes me is the fact that almost EUR 5 billion from the 2008 budget remained unused.</en>
      <fr>Je suis frappé par l'excédent de 5 milliards d'euros affiché par le budget 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38856" docOffset="278">
      <en>This must not be repeated.</en>
      <fr>Il ne faut pas que cela se répète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38883" docOffset="279">
      <en>It would be a failure for all of us.</en>
      <fr>Ce serait <DiscourseConnective annotation_id="44354">pour</DiscourseConnective> nous tous un échec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38920" docOffset="280">
      <en>There are initiatives by the Commission aimed at making it easier to obtain funding.</en>
      <fr>La Commission a lancé des initiatives <DiscourseConnective annotation_id="44417">dans le but de</DiscourseConnective> faciliter l'accès au financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39005" docOffset="281">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="39005" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> that is how things are and should be, regional policy will not and cannot in future be a source of funding for those sections of the budget that are chronically under-funded: we spoke of this <DiscourseConnective annotation_id="39200" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> negotiating the Financial Perspective, <Alignment alignment="131377" annotation_id="39244">
          <DiscourseConnective annotation_id="39244" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this has been fully corroborated in our foreign policy: heading 1a and heading 3.</en>
      <fr>C'est très bien, mais cela signifie aussi qu'il ne sera pas question, <DiscourseConnective annotation_id="44536">à</DiscourseConnective> l'avenir, de recourir à la politique régionale <DiscourseConnective annotation_id="44585">pour</DiscourseConnective> financer les sections du budget qui souffrent d'un sous-financement chronique. Nous avons abordé ce point lors de la négociation des perspectives financières <Alignment alignment="9408" annotation_id="44748">
          <DiscourseConnective annotation_id="44748" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela <DiscourseConnective annotation_id="44756">s'</DiscourseConnective>est confirmé <DiscourseConnective annotation_id="44771">en</DiscourseConnective> ce qui concerne notre politique étrangère, sous les rubriques 1a <DiscourseConnective annotation_id="44839">et</DiscourseConnective> 3.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39330" docOffset="282">
      <en>
        <Alignment alignment="66474" annotation_id="39330">
          <DiscourseConnective annotation_id="39330" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we continue to rely on 1% of budgets, we will clearly fail to reach a reasonable solution for the European Union budget issue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17717" annotation_id="44845">
          <DiscourseConnective annotation_id="44845" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuons <DiscourseConnective annotation_id="44864">à</DiscourseConnective> nous contenter d'à peine un pour cent des budgets, il sera absolument impossible de résoudre convenablement les problèmes budgétaires de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39460" docOffset="283">
      <en>In the report I refer to, Mr Böge poses the key question of adapting the parliamentary term to the period of the Financial Perspective.</en>
      <fr>Dans le rapport <DiscourseConnective annotation_id="45025">en</DiscourseConnective> question, M. Böge pose la question clé de l'adaptation de la période couverte par les perspectives financières à la durée de la législature. Nous savons que ce Parlement est en faveur d'une telle solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39596" docOffset="284">
      <en>That is <DiscourseConnective annotation_id="39604" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> the position of this House.</en>
      <fr>Rappelons toutefois <DiscourseConnective annotation_id="45254">que</DiscourseConnective> ce projet soulève certaines inquiétudes dans les pays bénéficiaires de la politique de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39639" docOffset="285">
      <en>
        <Alignment alignment="45434" annotation_id="39639">
          <DiscourseConnective annotation_id="39639" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should bear in mind some misgivings among countries affected by the cohesion policy, which are looking for some certainty about the policy and do not yet know exactly how reducing this period will affect this predictability in obtaining Structural Funds.</en>
      <fr>Ceux-ci veulent pouvoir compter sur une certaine stabilité de cette politique. <Alignment alignment="43874" annotation_id="45434">
          <DiscourseConnective annotation_id="45434" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans l'état actuel des choses, ils ne savent pas <DiscourseConnective annotation_id="45487">encore</DiscourseConnective> dans quelle mesure le raccourcissement de la période de programmation affectera la prévisibilité du financement au titre des fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39906" docOffset="286">
      <en>Finally I would like to cordially thank Mrs Grybauskaitfor cooperating with the Parliament, <DiscourseConnective annotation_id="39998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> of course, like other speakers, wish you success in your campaign.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45638">Enfin</DiscourseConnective>, j'aimerais remercier cordialement Mme Grybauskaitpour sa coopération avec le Parlement. Naturellement, <DiscourseConnective annotation_id="45748">comme</DiscourseConnective> d'autres intervenants avant moi, je vous souhaite une campagne électorale couronnée de succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40069" docOffset="287">
      <en>Such multiplicity of voices, despite the differences in political views, augurs well in these elections.</en>
      <fr>Une telle multiplicité des voix, malgré les divergences politiques, est de bon augure <DiscourseConnective annotation_id="45935">pour</DiscourseConnective> les prochaines élections.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40174" id="399" name="Catherine Guy-Quint">
    <ParallelChunk annotation_id="40174" docOffset="288">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, first of all I would like to remind you that this debate is part of a long process that is several years old: European Commission consultations; the 'health check' of the common agricultural policy; the fourth economic and social cohesion report; and the Lamassoure report on 'own resources' for the budget.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je voulais <DiscourseConnective annotation_id="46023">tout d'abord</DiscourseConnective> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="46045">que</DiscourseConnective> notre débat <DiscourseConnective annotation_id="46061">s'</DiscourseConnective>inscrit dans un long processus qui dure depuis quelques années: consultations de la Commission européenne, bilan de santé de la PAC, quatrième rapport de la cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="46240">et</DiscourseConnective> sociale, rapport Lamassoure sur les ressources propres du budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40515" docOffset="289">
      <en>Our European Commission has announced its intention to present, at the latest in autumn 2009, its main guidelines for this revision, which has given rise to some remarkable work by our Committee on Budgets, under the leadership of Mr Böge.</en>
      <fr>Notre Commission européenne a annoncé son intention de présenter, au <DiscourseConnective annotation_id="46378">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46388">à</DiscourseConnective> l'automne 2009, ses principales orientations <DiscourseConnective annotation_id="46435">pour</DiscourseConnective> cette révision qui a donné lieu <DiscourseConnective annotation_id="46472">à</DiscourseConnective> un remarquable travail de notre commission, sous la houlette de Reimer Böge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40755" docOffset="290">
      <en>We know that this revision will be carried out <Alignment alignment="46593" annotation_id="40802">
          <DiscourseConnective annotation_id="40802" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the next European Parliament is in place.</en>
      <fr>Et nous savons <DiscourseConnective annotation_id="46566">que</DiscourseConnective> cette révision se fera <Alignment alignment="31047" annotation_id="46593">
          <DiscourseConnective annotation_id="46593" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prochain Parlement européen sera <DiscourseConnective annotation_id="46637">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40849" docOffset="291">
      <en>It is not our current Parliament that will carry it out.</en>
      <fr>Ce n'est pas notre Parlement actuel qui va la réaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40906" docOffset="292">
      <en>I would <Alignment alignment="12848" annotation_id="40914">
          <DiscourseConnective annotation_id="40914" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> stress a basic political point, namely that we have almost achieved unanimity <Alignment alignment="46810" annotation_id="41002">
          <Alignment alignment="46810" annotation_id="41002">
            <DiscourseConnective annotation_id="41002" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the future financial framework tallies with the political mandate of the future Parliament, <Alignment alignment="46898" annotation_id="41102">
          <DiscourseConnective annotation_id="41102" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is an arrangement that we would like to see perpetuated.</en>
      <fr>J'insisterai <Alignment alignment="22241" annotation_id="46716">
          <DiscourseConnective annotation_id="46716" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur un point politique essentiel, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="46764">que</DiscourseConnective> nous avons trouvé quasiment une unanimité <Alignment alignment="36090" annotation_id="46810">
          <Alignment alignment="28054" annotation_id="46810">
            <DiscourseConnective annotation_id="46810" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le futur cadre financier coïncide avec le mandat politique du futur Parlement, <Alignment alignment="39740" annotation_id="46898">
          <DiscourseConnective annotation_id="46898" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une disposition <DiscourseConnective annotation_id="46923">que</DiscourseConnective> nous souhaitons voir pérennisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41168" docOffset="293">
      <en>This seems very important to me <Alignment alignment="46990" annotation_id="41200">
          <DiscourseConnective annotation_id="41200" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, finally, we will have consistency between the results of the elections and the budgetary guidelines to be overseen by the Commission.</en>
      <fr>Cela me semble très important <Alignment alignment="9926" annotation_id="46990">
          <DiscourseConnective annotation_id="46990" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurons, <DiscourseConnective annotation_id="47013">enfin</DiscourseConnective>, une cohérence entre le <DiscourseConnective annotation_id="47043">résultat</DiscourseConnective> des élections <DiscourseConnective annotation_id="47066">et</DiscourseConnective> les orientations budgétaires que devra mener la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41343" docOffset="294">
      <en>Next, I wish to remind you that the opinion of the Socialist Group in the European Parliament is that the budget should be refocused on the fundamental missions: employment, growth and innovation, <Alignment alignment="26053" annotation_id="41540">
          <DiscourseConnective annotation_id="41540" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> our colleague Mr Färm said. <Alignment alignment="47324" annotation_id="41571">
          <DiscourseConnective annotation_id="41571" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="47329" annotation_id="41580">
          <DiscourseConnective annotation_id="41580" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> finishing I would like to make a point of saying that the real future of the Union depends on this revision, <Alignment alignment="47434" annotation_id="41696">
          <DiscourseConnective annotation_id="41696" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the future Parliament makes use of the Böge report <Alignment alignment="47513" annotation_id="41763">
          <Alignment alignment="47513" annotation_id="41763">
            <DiscourseConnective annotation_id="41763" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it is able to achieve our European ambition in the face of the national self-interests relayed daily via the prevarications of the Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47129">Et puis</DiscourseConnective>, je voulais rappeler aussi <DiscourseConnective annotation_id="47164">que</DiscourseConnective> de l'avis des socialistes, il faut recentrer le budget sur les missions fondamentales: l'emploi, la croissance, l'innovation, <Alignment alignment="26030" annotation_id="47294">
          <DiscourseConnective annotation_id="47294" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit notre ami Färm, <Alignment alignment="6249" annotation_id="47324">
          <DiscourseConnective annotation_id="47324" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10064" annotation_id="47329">
          <DiscourseConnective annotation_id="47329" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> terminer, je voudrais insister <DiscourseConnective annotation_id="47369">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47374">dire que</DiscourseConnective> l'avenir réel de l'Union dépend de cette révision, <Alignment alignment="16572" annotation_id="47434">
          <DiscourseConnective annotation_id="47434" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="47449">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, le futur Parlement s'appuie sur le rapport Böge, <Alignment alignment="13754" annotation_id="47513">
          <Alignment alignment="19976" annotation_id="47513">
            <DiscourseConnective annotation_id="47513" sense="Contingency.Cause.Result">de façon à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le Parlement porte loin notre ambition européenne face aux égoïsmes nationaux relayés quotidiennement par les tergiversations du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41911" docOffset="295">
      <en>It is up to Parliament to issue European policies that give all of our fellow citizens real hope in a project that is political and not just economic.</en>
      <fr>C'est au Parlement de dégager des politiques européennes qui redonnent à l'ensemble de nos citoyens une véritable espérance dans un projet politique <DiscourseConnective annotation_id="47818">et</DiscourseConnective> pas seulement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42062" id="400" name="Margaritis Schinas">
    <ParallelChunk annotation_id="42062" docOffset="296">
      <en>(EL) Mr President, today there are 27 of us and we spend less than 1% of our collective wealth on the Community budget, roughly the same <Alignment alignment="48029" annotation_id="42199">
          <DiscourseConnective annotation_id="42199" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we spent <Alignment alignment="48033" annotation_id="42211">
          <DiscourseConnective annotation_id="42211" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there were 15 of us.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, aujourd'hui, à vingt-sept, nous consacrons moins d'un pour cent de notre richesse collective au budget communautaire. C'est à peu près la <DiscourseConnective annotation_id="48013">même</DiscourseConnective> proportion <Alignment alignment="6416" annotation_id="48029">
          <DiscourseConnective annotation_id="48029" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="42211" annotation_id="48033">
          <DiscourseConnective annotation_id="48033" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous étions quinze.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42237" docOffset="297">
      <en>This figure alone illustrates why the Böge report we are debating today is one of the Union's basic political ventures for the next five years.</en>
      <fr>Il suffit de ce simple chiffre <DiscourseConnective annotation_id="48092">pour</DiscourseConnective> saisir l'importance du rapport Böge, dont nous débattons aujourd'hui. Nous parlons ici de l'une des principales entreprises politiques auxquelles l'Union devra <DiscourseConnective annotation_id="48257">s'</DiscourseConnective>atteler <DiscourseConnective annotation_id="48267">pour</DiscourseConnective> les cinq prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42381" docOffset="298">
      <en>It is a crucial question which we must answer: how much money and for what policies?</en>
      <fr>Nous devons répondre à une question cruciale: quels montants <DiscourseConnective annotation_id="48361">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48364">pour</DiscourseConnective> quelles politiques?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42466" docOffset="299">
      <en>Where do we set the limit, the measure of our ambitions?</en>
      <fr>Où placer la limite? Quelle est la mesure de nos ambitions?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42523" docOffset="300">
      <en>This time we must put everything on the table without any preconditions <Alignment alignment="43227" annotation_id="42595">
          <DiscourseConnective annotation_id="42595" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the discussion must start from a zero base.</en>
      <fr>Cette fois-ci, nous devons tout mettre sur la table, <DiscourseConnective annotation_id="48502">sans</DiscourseConnective> aucune condition préalable, <Alignment alignment="42595" annotation_id="48535">
          <DiscourseConnective annotation_id="48535" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> reprendre le débat à zéro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42643" docOffset="301">
      <en>We shall have to address two important difficulties in this major negotiation:</en>
      <fr>Afin de mener à bien ces négociations de première importance, nous devrons surmonter deux grandes difficultés:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42722" docOffset="302">
      <en>the first is that now there are, of course, more of us than there were on the previous occasion <DiscourseConnective annotation_id="42818" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> similar negotiations were held; <Alignment alignment="70935" annotation_id="42855">
          <DiscourseConnective annotation_id="42855" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>
      </en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48676">premièrement</DiscourseConnective>, nous sommes évidemment plus nombreux <DiscourseConnective annotation_id="48727">à présent que</DiscourseConnective> nous ne l'étions lors de la tenue de telles négociations par le passé; <Alignment alignment="3612" annotation_id="48812">
          <DiscourseConnective annotation_id="48812" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42859" docOffset="303">
      <en>the second difficulty is that, unfortunately, this negotiation is taking place <DiscourseConnective annotation_id="42938" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the fat-cat cycle has closed <DiscourseConnective annotation_id="42972" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are being hard hit by the economic crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48815">deuxièmement</DiscourseConnective>, ces négociations arrivent <DiscourseConnective annotation_id="48855">malheureusement</DiscourseConnective> à un moment où les années d'abondance ont laissé la place à une grave crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43022" docOffset="304">
      <en>
        <Alignment alignment="48959" annotation_id="43022">
          <DiscourseConnective annotation_id="43022" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the negotiation which is basically starting today with the very realistic approach taken by Mr Böge should confirm three basic preconditions which are pivotal to Europe:</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43022" annotation_id="48959">
          <DiscourseConnective annotation_id="48959" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces négociations, qui, en quelque sorte, commencent aujourd'hui avec l'exposé de l'approche très réaliste de M. Böge, devront confirmer trois éléments fondamentaux, véritablement essentiels <DiscourseConnective annotation_id="49160">pour</DiscourseConnective> l'Europe:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43205" docOffset="305">
      <en>firstly, that the future of farming in the Community must be secured even after 2013;</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49175">premièrement</DiscourseConnective>, il convient de garantir l'avenir de l'agriculture dans la Communauté, <DiscourseConnective annotation_id="49259">même</DiscourseConnective> au-delà de 2013;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43291" docOffset="306">
      <en>secondly, that the principle of cohesion and solidarity between the Member States must not end; <Alignment alignment="47649" annotation_id="43387">
          <DiscourseConnective annotation_id="43387" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>
      </en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49281">deuxièmement</DiscourseConnective>, le principe de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="49319">et</DiscourseConnective> de solidarité entre les États membres doit être préservé; <Alignment alignment="24635" annotation_id="49380">
          <DiscourseConnective annotation_id="49380" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43391" docOffset="307">
      <en>thirdly, that the time has come for us to talk about smart development, about money which <DiscourseConnective annotation_id="43481" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> goes into brains and not just into asphalt and cement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49383">troisièmement</DiscourseConnective>, l'heure est venue de parler de développement intelligent, d'un investissement dans les cerveaux <DiscourseConnective annotation_id="49494">plutôt qu'</DiscourseConnective>uniquement dans l'asphalte <DiscourseConnective annotation_id="49531">et</DiscourseConnective> le ciment.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43541" id="402" name="Costas Botopoulos">
    <ParallelChunk annotation_id="43541" docOffset="308">
      <en>(EL) Mr President, Commissioner, the report by the Chairman of our committee, Mr Böge, which we are debating today is, in my opinion, very interesting and crucial for three reasons: firstly, <Alignment alignment="70098" annotation_id="43732">
          <DiscourseConnective annotation_id="43732" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it highlights certain sectors which require improvement; secondly, <Alignment alignment="49865" annotation_id="43807">
          <DiscourseConnective annotation_id="43807" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it outlines certain proposals; <Alignment alignment="49913" annotation_id="43846">
          <DiscourseConnective annotation_id="43846" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> thirdly, <Alignment alignment="49932" annotation_id="43859">
          <DiscourseConnective annotation_id="43859" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it paves the way for the major debate in the next parliamentary term.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, le rapport du président de notre commission, M. Böge, dont nous débattons aujourd'hui, est, selon moi, très intéressant <DiscourseConnective annotation_id="49716">et</DiscourseConnective> d'une importance décisive <DiscourseConnective annotation_id="49745">pour</DiscourseConnective> trois raisons: <DiscourseConnective annotation_id="49765">premièrement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="12275" annotation_id="49779">
          <DiscourseConnective annotation_id="49779" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il met le doigt sur divers domaines méritant d'être améliorés; <DiscourseConnective annotation_id="49851">deuxièmement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10416" annotation_id="49865">
          <DiscourseConnective annotation_id="49865" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il esquisse une série de propositions; <Alignment alignment="21234" annotation_id="49913">
          <DiscourseConnective annotation_id="49913" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="49917">troisièmement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3227" annotation_id="49932">
          <DiscourseConnective annotation_id="49932" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ouvre la voie <DiscourseConnective annotation_id="49958">à</DiscourseConnective> un débat qui marquera la prochaine législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43937" docOffset="309">
      <en>Sectors which require improvement relate mainly to the mismatch between political choices and Community choices and the inability to manage our budget resources properly.</en>
      <fr>Si des améliorations sont nécessaires, c'est <DiscourseConnective annotation_id="50053">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="50064">pour</DiscourseConnective> palier l'actuelle inadéquation entre les choix politiques <DiscourseConnective annotation_id="50127">et</DiscourseConnective> les choix communautaires <DiscourseConnective annotation_id="50155">et</DiscourseConnective> notre incapacité <DiscourseConnective annotation_id="50175">à</DiscourseConnective> gérer comme il se doit nos ressources budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44108" docOffset="310">
      <en>Proposals:</en>
      <fr>Propositions:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44119" docOffset="311">
      <en>one very basic proposal is the five-year cycle of the financial framework and a policy of a five-year cycle for financial policies; <Alignment alignment="50378" annotation_id="44251">
          <Alignment alignment="50378" annotation_id="44251">
            <Alignment alignment="50378" annotation_id="44251">
              <DiscourseConnective annotation_id="44251" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the term of our Parliament would coincide with political proposals at budget level;</en>
      <fr>Une proposition très simple est la définition du cadre financier sur une période de cinq ans, <DiscourseConnective annotation_id="50336">parallèlement</DiscourseConnective> aux politiques financières. <Alignment alignment="44273" annotation_id="50378">
          <Alignment alignment="10145" annotation_id="50378">
            <Alignment alignment="17074" annotation_id="50378">
              <DiscourseConnective annotation_id="50378" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, les propositions politiques au niveau budgétaire doivent coïncider avec la durée de la législature du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44351" docOffset="312">
      <en>secondly, the question of flexibility is very, very important.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50511">Ensuite</DiscourseConnective>, il y a la très, très importante question de la flexibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44414" docOffset="313">
      <en>
        <Alignment alignment="50580" annotation_id="44414">
          <DiscourseConnective annotation_id="44414" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, flexibility does not just mean change between sectors; it means a general response. Flexibility alone is not the solution to the problem.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7147" annotation_id="50580">
          <DiscourseConnective annotation_id="50580" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne s'agit pas uniquement de pouvoir réaffecter des montants d'un poste budgétaire à un autre: la flexibilité doit s'inscrire dans un cadre général; seule, elle n'est pas la solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44561" docOffset="314">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="44561" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> all this is preparing us for the major debate in the next parliamentary term on a new political and coordinated budget on new bases.</en>
      <fr>Tout ceci préfigure l'important débat <DiscourseConnective annotation_id="50815">que</DiscourseConnective> devra mener le Parlement sous la prochaine législature, afin de trouver un accord politique <DiscourseConnective annotation_id="50911">et</DiscourseConnective> coordonné sur de nouvelles bases budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44697" id="403" name="Alexandru Nazare">
    <ParallelChunk annotation_id="44697" docOffset="315">
      <en>. - (RO) Reducing the financial programming period to five years, <Alignment alignment="51039" annotation_id="44763">
          <DiscourseConnective annotation_id="44763" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44766" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> recommended in the Böge report - and I would like to take this opportunity to congratulate Mr Böge for his particular contribution to this report - would provide concrete proof of the European institutions' maturity and an indication of cutting red tape.</en>
      <fr>(RO) Le raccourcissement de la période de programmation financière <DiscourseConnective annotation_id="51027">à</DiscourseConnective> cinq ans, <Alignment alignment="21901" annotation_id="51039">
          <DiscourseConnective annotation_id="51039" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le recommande, dans son rapport, M. Böge - <DiscourseConnective annotation_id="51088">et</DiscourseConnective> je profite de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="51116">pour</DiscourseConnective> le féliciter <DiscourseConnective annotation_id="51134">pour</DiscourseConnective> la manière dont il s'est investi dans ce travail - serait un signe concret de la maturité des institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="51258">et</DiscourseConnective> une manifestation de notre volonté de réduction de la bureaucratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45026" docOffset="316">
      <en>At the same time, we must be realistic and consider how feasible such a measure is <DiscourseConnective annotation_id="45109" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we do not end up in extreme situations where it will take us two years to adopt a five-year budget.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51329">Cependant</DiscourseConnective>, nous devons rester réalistes <DiscourseConnective annotation_id="51369">et</DiscourseConnective> évaluer le degré de faisabilité d'une telle mesure. Nous devons éviter de nous retrouver dans une situation extrême, dans laquelle nous aurions besoin de deux ans <DiscourseConnective annotation_id="51535">pour</DiscourseConnective> adopter un budget courant sur cinq ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45217" docOffset="317">
      <en>The key question is how we should go about simplifying the procedures <Alignment alignment="51635" annotation_id="45287">
          <Alignment alignment="51635" annotation_id="45287">
            <DiscourseConnective annotation_id="45287" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> European money is used within a reasonable period of time.</en>
      <fr>La question clé est: comment simplifier les procédures <Alignment alignment="14130" annotation_id="51635">
          <Alignment alignment="48883" annotation_id="51635">
            <DiscourseConnective annotation_id="51635" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'argent du contribuable ne <DiscourseConnective annotation_id="51683">soit</DiscourseConnective> pas mis à contribution durant une trop longue période de temps?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45354" docOffset="318">
      <en>There are incidents which have already become legend involving European money which has failed to arrive months, <DiscourseConnective annotation_id="45467" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> not years, after the time it was really needed.</en>
      <fr>Certaines fausses notes sont <DiscourseConnective annotation_id="51781">déjà</DiscourseConnective> entrées dans la légende: je parle de financements publics européens qui n'arrivent pas à temps <DiscourseConnective annotation_id="51881">au moment où</DiscourseConnective> ils sont nécessaires et que l'on attend encore des mois, voire des années plus tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45518" docOffset="319">
      <en>Just allow me to give you an example involving money from the Solidarity Fund.</en>
      <fr>Je vous donnerai un exemple touchant au Fonds de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45597" docOffset="320">
      <en>
        <Alignment alignment="52040" annotation_id="45597">
          <DiscourseConnective annotation_id="45597" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are aware, Romania is going to receive EUR 12 million for the five counties hit by flooding.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46484" annotation_id="52040">
          <DiscourseConnective annotation_id="52040" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, 12 millions d'euros ont été promis à la Roumanie pour venir en aide aux cinq départements touchés par les inondations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45697" docOffset="321">
      <en>The floods took place in the summer of last year, we voted on the issue this month, <Alignment alignment="52271" annotation_id="45781">
          <DiscourseConnective annotation_id="45781" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is likely that the money will not arrive until roughly a year <Alignment alignment="52343" annotation_id="45850">
          <DiscourseConnective annotation_id="45850" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the floods took place.</en>
      <fr>Ces inondations ont eu lieu l'été dernier, la question a été présentée au vote ce mois-ci, <Alignment alignment="17166" annotation_id="52271">
          <DiscourseConnective annotation_id="52271" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est aujourd'hui probable <DiscourseConnective annotation_id="52302">que</DiscourseConnective> l'argent n'arrivera <DiscourseConnective annotation_id="52326">qu'</DiscourseConnective>environ un an <Alignment alignment="10182" annotation_id="52343">
          <DiscourseConnective annotation_id="52343" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45879" docOffset="322">
      <en>Romanians who receive this money will not be aware that they are being helped by the European Union.</en>
      <fr>Les Roumains à qui ces fonds sont destinés ne sauront pas <DiscourseConnective annotation_id="52423">qu'</DiscourseConnective>ils auront été aidés par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45980" id="404" name="Kyösti Virrankoski">
    <ParallelChunk annotation_id="45980" docOffset="323">
      <en>rapporteur. - (FI) Mr President, I would like to thank all those who have provided feedback on my report.</en>
      <fr>rapporteur. - (FI) Monsieur le Président, je souhaiterais remercier toutes les personnes qui ont réagi <DiscourseConnective annotation_id="52574">à</DiscourseConnective> mon rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46086" docOffset="324">
      <en>I would say, <DiscourseConnective annotation_id="46099" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective> the European Union is a Community of 27 Member States and 480 million inhabitants, that management and administration need to be simplified and made more efficient.</en>
      <fr>Je dirais que, dans une Union européenne qui compte à présent 27 États membres <DiscourseConnective annotation_id="52668">et</DiscourseConnective> 480 millions d'habitants, la gestion <DiscourseConnective annotation_id="52708">et</DiscourseConnective> l'administration doivent être simplifiées <DiscourseConnective annotation_id="52753">et</DiscourseConnective> rendues plus efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46273" docOffset="325">
      <en>Activity Based Management and Budgeting clearly allow for that, with power and responsibility being divided at appropriate levels, to make for responsible management and the efficient implementation of programmes.</en>
      <fr>La gestion par activité ainsi <DiscourseConnective annotation_id="52810">que</DiscourseConnective> l'établissement du budget par activité nous en donne manifestement les moyens. Ils permettent de répartir sur plusieurs niveaux appropriés les pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="52966">et</DiscourseConnective> les responsabilités et ils rendent possible une gestion responsable <DiscourseConnective annotation_id="53037">ainsi</DiscourseConnective> qu'une mise en œuvre efficace des programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46487" docOffset="326">
      <en>Finally, I wish to thank all of you, <DiscourseConnective annotation_id="46524" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I especially want to wish Mrs Grybauskaitevery happiness and success in her future challenges.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53089">Enfin</DiscourseConnective>, je souhaiterais tous vous remercier, <DiscourseConnective annotation_id="53133">en particulier</DiscourseConnective> Mme Grybauskaitė, à qui j'adresse tous mes vœux de bonheur <DiscourseConnective annotation_id="53207">et</DiscourseConnective> de succès <DiscourseConnective annotation_id="53220">pour</DiscourseConnective> ses défis futurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46623" docOffset="327">
      <en>It has been a very great pleasure to work with you, <DiscourseConnective annotation_id="46675" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we have noted the excellent levels of cooperation there have been between Parliament and the Commission.</en>
      <fr>Travailler avec vous a été un véritable plaisir. L'excellent niveau de coopération entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="53345">et</DiscourseConnective> la Commission n'est pas passé inaperçu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46784" docOffset="328">
      <en>Thank you and best wishes.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="53394">et</DiscourseConnective> tous mes vœux de succès.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46811" id="405" name="Reimer Böge">
    <ParallelChunk annotation_id="46811" docOffset="329">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to start by thanking the Commissioner.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="53473">et</DiscourseConnective> Messieurs, je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="53503">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier Mme la commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46918" docOffset="330">
      <en>After an initial phase of getting to know one another, we have worked together effectively, constructively and openly. This has been evident in the results of a number of negotiations over recent years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53546">Après</DiscourseConnective> une première phase durant laquelle nous avons fait connaissance, nous avons mené une collaboration efficace, constructive <DiscourseConnective annotation_id="53674">et</DiscourseConnective> franche, qui se reflète dans les résultats d'un certain nombre de négociations qui ont eu lieu au cours des dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47121" docOffset="331">
      <en>I wish you all the best during the next few weeks.</en>
      <fr>Je vous souhaite tous mes vœux de succès <DiscourseConnective annotation_id="53844">pour</DiscourseConnective> les semaines qui arrivent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47172" docOffset="332">
      <en>I would <Alignment alignment="53892" annotation_id="47180">
          <DiscourseConnective annotation_id="47180" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to extend warm thanks to my fellow Members for their hard work and for the discussion which took place in advance of tomorrow's vote in plenary and to Mrs Guy-Quint in her role as rapporteur with regard to the budgetary consequences of the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="25881" annotation_id="53892">
          <DiscourseConnective annotation_id="53892" sense="Expansion.Conjunction">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier chaleureusement mes collègues, <DiscourseConnective annotation_id="53941">pour</DiscourseConnective> leur travail acharné <DiscourseConnective annotation_id="53967">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53970">pour</DiscourseConnective> le débat préalable au vote de demain en plénière. Merci <DiscourseConnective annotation_id="54031">à</DiscourseConnective> Mme Guy-Quint, à qui l'on doit le rapport sur les aspects financiers du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47445" docOffset="333">
      <en>We agreed on a common procedure for the key points of the reports, in particular with regard to the three-step approach and the time line.</en>
      <fr>Nous nous sommes mis d'accord sur une procédure commune s'agissant des principaux points de nos deux rapports, <DiscourseConnective annotation_id="54236">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54246">pour</DiscourseConnective> ce qui est de l'approche tridimensionnelle <DiscourseConnective annotation_id="54294">et</DiscourseConnective> du calendrier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47584" docOffset="334">
      <en>
        <Alignment alignment="54312" annotation_id="47584">
          <DiscourseConnective annotation_id="47584" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we understood that the current Financial Perspective 2007-2013 and, in relation to this, the Interinstitutional Agreement from 2006 represented the maximum that could be achieved in negotiations, we were <Alignment alignment="54523" annotation_id="47791">
          <DiscourseConnective annotation_id="47791" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fully aware of the failures to act.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26074" annotation_id="54312">
          <DiscourseConnective annotation_id="54312" sense="Temporal.Synchrony">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'époque, nous avons compris <DiscourseConnective annotation_id="54343">que</DiscourseConnective> les perspectives financières 2007-2013 <DiscourseConnective annotation_id="54386">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="54390">en</DiscourseConnective> lien avec celles-ci, l'accord institutionnel de 2006 étaient tout ce <DiscourseConnective annotation_id="54462">que</DiscourseConnective> nous pouvions obtenir des négociations. Nous étions donc <Alignment alignment="47791" annotation_id="54523">
          <DiscourseConnective annotation_id="54523" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> conscients de leurs lacunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47832" docOffset="335">
      <en>This is why it is so important that this report calls for forward-looking agreements in good time and ensures that they involve full commitment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54562">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est à ce point important <DiscourseConnective annotation_id="54605">que</DiscourseConnective> ce rapport appelle <DiscourseConnective annotation_id="54628">à</DiscourseConnective> la conclusion en temps opportun d'accords visionnaires empreints d'un véritable engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47977" docOffset="336">
      <en>Our job over the next few weeks and months, in particular with regard to the current negotiations, is all about the Economic Recovery Plan and about reminding the Council that all the elements of the Interinstitutional Agreement, <DiscourseConnective annotation_id="48207" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> there are a number of instruments which the Commissioner referred to, are an inseparable part of the overall financial framework.</en>
      <fr>Au cours des prochaines semaines <DiscourseConnective annotation_id="54755">et</DiscourseConnective> des prochains mois, et <DiscourseConnective annotation_id="54781">en particulier</DiscourseConnective> dans le cadre des négociations en cours, nos travaux seront accaparés par le plan de relance économique. Notre tâche sera de rappeler au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="54941">que</DiscourseConnective> tous les éléments de l'accord interinstitutionnel - et certains ont été cités par la commissaire - font partie intégrante du cadre financier dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48345" docOffset="337">
      <en>
        <Alignment alignment="55105" annotation_id="48345">
          <DiscourseConnective annotation_id="48345" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the Member States were a little more aware of this, we would have made more progress with our existing regulations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48345" annotation_id="55105">
          <DiscourseConnective annotation_id="55105" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun des États membres en avait un peu plus conscience, nous aurions pu faire davantage de progrès avec nos règlements existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48468" docOffset="338">
      <en>Finally, I would like to take the opportunity to call on the Commission in the autumn to take into account the fundamental findings and considerations which Parliament will adopt tomorrow.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55240">Enfin</DiscourseConnective>, je souhaiterais profiter de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="55286">pour</DiscourseConnective> inviter la Commission qui sera en place à l'automne <DiscourseConnective annotation_id="55343">à</DiscourseConnective> tenir compte des constats fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="55384">et</DiscourseConnective> des réflexions qui seront adoptés demain par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48657" docOffset="339">
      <en>This could be an excellent start to making the necessary ambitious changes in the form of a joint effort by the Commission and the European Parliament and, at the same time, to developing a budget which looks to the future and is combined with greater political legitimacy.</en>
      <fr>Ce serait une excellente manière d'entamer, par le biais d'un effort commun de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="55539">et</DiscourseConnective> du Parlement européen, le nécessaire et ambitieux processus de réforme devant déboucher, in fine, sur l'élaboration d'un budget orienté vers l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="55692">et</DiscourseConnective> empreint d'une plus grande légitimité politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48931" docOffset="340">
      <en>This is what Parliament is calling for very strongly and collectively in this report.</en>
      <fr>C'est à cela qu'appelle le Parlement, très fermement <DiscourseConnective annotation_id="55797">et</DiscourseConnective> collectivement, dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49017" id="947" language="PL" name="Czesław Adam Siekierski ">
    <ParallelChunk annotation_id="49017" docOffset="341">
      <en>A review of the current financial framework is a good opportunity for reflection, not only on the way in which available resources are allocated, but also on the future form of the EU budget.</en>
      <fr>Le réexamen du cadre financier actuel constitue une bonne occasion de réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="55913">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="55927">à</DiscourseConnective> la façon dont les ressources disponibles sont allouées, <DiscourseConnective annotation_id="55985">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="55990">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="56000">à</DiscourseConnective> l'avenir du budget européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49209" docOffset="342">
      <en>
        <Alignment alignment="56031" annotation_id="49209">
          <DiscourseConnective annotation_id="49209" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> introducing changes to the present budget <Alignment alignment="60006" annotation_id="49256">
          <DiscourseConnective annotation_id="49256" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49260" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> planning the next Financial Perspective, we should be guided above all by an aspiration to deepen integration and achieve specific objectives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49209" annotation_id="56031">
          <DiscourseConnective annotation_id="56031" sense="Temporal.Synchrony">Au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> modifier le budget actuel <Alignment alignment="24183" annotation_id="56070">
          <DiscourseConnective annotation_id="56070" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de planifier la prochaine perspective financière, nous devons être guidés <DiscourseConnective annotation_id="56147">avant</DiscourseConnective> tout par le souhait d'approfondir l'intégration <DiscourseConnective annotation_id="56201">et</DiscourseConnective> d'atteindre des objectifs spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49408" docOffset="343">
      <en>Recently we have been able to observe far-reaching changes in the structure of the EU budget.</en>
      <fr>Nous avons assisté récemment <DiscourseConnective annotation_id="56272">à</DiscourseConnective> une modification <DiscourseConnective annotation_id="56291">en</DiscourseConnective> profondeur de la structure du budget européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49502" docOffset="344">
      <en>Expenditure on the CAP no longer uses up the largest part of the Community's cash.</en>
      <fr>Les dépenses consacrées à la PAC n'utilisent plus la majeure partie des fonds communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49585" docOffset="345">
      <en>Currently cohesion policy and measures connected with realisation of the Lisbon Strategy can count on the greatest support.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, des ressources plus importantes sont consacrées <DiscourseConnective annotation_id="56503">à</DiscourseConnective> la politique de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="56530">et</DiscourseConnective> aux mesures liées <DiscourseConnective annotation_id="56551">à</DiscourseConnective> la réalisation de la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49709" docOffset="346">
      <en>There is no doubt that this evolution is beneficial to the future of a Europe oriented towards an innovative, knowledge-based economy which guarantees a high level of employment.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="56620">que</DiscourseConnective> cette modification est favorable <DiscourseConnective annotation_id="56657">à</DiscourseConnective> l'évolution future d'une Europe orientée vers une économie innovante et basée sur la connaissance garantissant un taux d'emploi élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49888" docOffset="347">
      <en>
        <Alignment alignment="56794" annotation_id="49888">
          <DiscourseConnective annotation_id="49888" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such a change must not take place at the cost of undermining European food security and reducing the incomes of farmers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28248" annotation_id="56794">
          <DiscourseConnective annotation_id="56794" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette modification ne doit pas avoir <DiscourseConnective annotation_id="56836">pour</DiscourseConnective> conséquence de nuire à la sécurité alimentaire de l'Europe ni de diminuer les revenus de ses agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50018" docOffset="348">
      <en>Equally disturbing is the advancing reduction in the level of the EU budget in relation to the GNI of EU Member States.</en>
      <fr>La diminution continue du budget communautaire <DiscourseConnective annotation_id="56995">en</DiscourseConnective> tant que pourcentage du RIB des États membres de l'UE est tout <DiscourseConnective annotation_id="57061">aussi</DiscourseConnective> préoccupante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50138" docOffset="349">
      <en>Statistics show that <Alignment alignment="83798" annotation_id="50159">
          <DiscourseConnective annotation_id="50159" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the current Perspective we had maintained the budget at the level it was in the period 1993-1999 (calculated according to the same percentage of GDP), we would have an additional EUR 200 billion available for the realisation of European policies.</en>
      <fr>Les statistiques montrent <Alignment alignment="50159" annotation_id="57107">
          <DiscourseConnective annotation_id="57107" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la perspective actuelle, nous avions maintenu le budget au niveau où il se trouvait au cours de la période 1993-1999 (calculé sur la base du <DiscourseConnective annotation_id="57261">même</DiscourseConnective> pourcentage du PIB), nous disposerions de 200 milliards d'euros supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="57346">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre des politiques européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50412" docOffset="350">
      <en>The pressure which we observe to reduce the Community budget is harmful, <Alignment alignment="50716" annotation_id="50485">
          <DiscourseConnective annotation_id="50485" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this limits its flexibility and its ability to adapt to changing needs.</en>
      <fr>La pression <DiscourseConnective annotation_id="57408">que</DiscourseConnective> nous constatons et qui tend <DiscourseConnective annotation_id="57440">à</DiscourseConnective> diminuer le budget communautaire est nuisible <Alignment alignment="50485" annotation_id="57488">
          <DiscourseConnective annotation_id="57488" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle limite sa souplesse <DiscourseConnective annotation_id="57522">et</DiscourseConnective> sa capacité <DiscourseConnective annotation_id="57537">à</DiscourseConnective> s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="57549">à</DiscourseConnective> des besoins changeants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50565" docOffset="351">
      <en>
        <Alignment alignment="44783" annotation_id="50565">
          <DiscourseConnective annotation_id="50565" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I appeal for adaptation of the EU budget to new challenges not to be made by moving resources from the CAP, but by an appropriate increase in EU budgetary means.</en>
      <fr>J'appelle <Alignment alignment="26338" annotation_id="57585">
          <DiscourseConnective annotation_id="57585" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="57590">à</DiscourseConnective> une adaptation du budget de l'UE aux nouveaux défis non par une diminution des moyens alloués <DiscourseConnective annotation_id="57686">à</DiscourseConnective> la PAC, <DiscourseConnective annotation_id="57696">mais</DiscourseConnective> par une augmentation adéquate des moyens budgétaires de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
