<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Community action in the field of marine environmental policy - Thematic strategy on the marine environment (debate)</en>
    <fr>Politique communautaire <DiscourseConnective annotation_id="24">pour</DiscourseConnective> le milieu marin - Stratégie thématique sur le milieu marin (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="116" id="089" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="116" docOffset="1">
      <en>The next items on the agenda are</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle en discussion commune les rapports suivants:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="149" docOffset="2">
      <en>the joint debate on the report by Marie-Noëlle Lienemann on behalf of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety on the proposed Directive of the European Parliament and of the Council on community action in the field of marine environmental policy - Thematic strategy on the marine environment (Marine Strategy Directive) - C6 - 0346/2005 -</en>
      <fr>, de Mme Lienemann, au nom de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="250">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire, sur la proposition de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="335">et</DiscourseConnective> du Conseil établissant un cadre d'action communautaire dans le domaine de la politique pour le milieu marin (directive "Stratégie pour le milieu marin") - C6-0346/2005 -</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="512" docOffset="3">
      <en>the report by Aldis Kušķis on behalf of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety on the thematic strategy for protection and preservation of the marine environment</en>
      <fr>, de M. Kušķis, au nom de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="589">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire, sur une stratégie thématique <DiscourseConnective annotation_id="649">pour</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="668">et</DiscourseConnective> la conservation du milieu marin</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="699" id="090" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="699" docOffset="4">
      <en>Member of the Commission. (CS) Mr President, ladies and gentlemen, I am delighted to be able to launch this joint debate on the thematic strategy for protecting and preserving the marine environment and on the proposed Marine Strategy Directive.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (CS) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="767">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis ravi de pouvoir lancer cette discussion commune sur la stratégie thématique <DiscourseConnective annotation_id="865">pour</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="884">et</DiscourseConnective> la conservation du milieu marin <DiscourseConnective annotation_id="919">et</DiscourseConnective> sur la proposition de directive "Stratégie pour le milieu marin".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="945" docOffset="5">
      <en>I should like to thank both rapporteurs - Mrs Lienemann for the proposed Marine Strategy Directive and Mr Kuskis for the thematic strategy.</en>
      <fr>Je voudrais remercier les rapporteurs - Mme Lienemann <DiscourseConnective annotation_id="1042">pour</DiscourseConnective> la proposition de directive "Stratégie pour le milieu marin" <DiscourseConnective annotation_id="1108">et</DiscourseConnective> M. Kušķis <DiscourseConnective annotation_id="1121">pour</DiscourseConnective> la stratégie thématique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1085" docOffset="6">
      <en>I <Alignment alignment="1163" annotation_id="1087">
          <DiscourseConnective annotation_id="1087" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to thank the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety for their efforts.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="1087" annotation_id="1163">
          <DiscourseConnective annotation_id="1163" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="1238">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="1268">pour</DiscourseConnective> ses efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1189" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="1286" annotation_id="1189">
          <DiscourseConnective annotation_id="1189" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should like to thank the Committee on Fisheries and <Alignment alignment="1347" annotation_id="1255">
          <Alignment alignment="1347" annotation_id="1255">
            <DiscourseConnective annotation_id="1255" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Mr Gklavakis for his highly constructive approach to this important issue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1189" annotation_id="1286">
          <DiscourseConnective annotation_id="1286" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais remercier la commission de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="1343">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1255" annotation_id="1347">
          <Alignment alignment="1255" annotation_id="1347">
            <DiscourseConnective annotation_id="1347" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, M. Gklavakis, <DiscourseConnective annotation_id="1377">pour</DiscourseConnective> son approche extrêmement constructive <DiscourseConnective annotation_id="1420">à</DiscourseConnective> l'égard de cette question importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1344" docOffset="8">
      <en>Seas and oceans cover 71% of the Earth's surface and contain 90% of the biosphere.</en>
      <fr>Les mers <DiscourseConnective annotation_id="1469">et</DiscourseConnective> les océans couvrent 71% de la surface de la Terre <DiscourseConnective annotation_id="1522">et</DiscourseConnective> contiennent 90% de la biosphère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1427" docOffset="9">
      <en>Europe's marine waters extend across 3 million square kilometres, the same area as mainland Europe; <Alignment alignment="1668" annotation_id="1527">
          <DiscourseConnective annotation_id="1527" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 50% of Europe's territory is covered by sea.</en>
      <fr>Les eaux marines européennes s'étendent sur 3 000 000 km², soit la <DiscourseConnective annotation_id="1625">même</DiscourseConnective> superficie <DiscourseConnective annotation_id="1641">que</DiscourseConnective> l'Europe continentale. <Alignment alignment="1527" annotation_id="1668">
          <DiscourseConnective annotation_id="1668" sense="Expansion.Restatement">Autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 50% du territoire européen sont couverts par la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1588" docOffset="10">
      <en>Marine ecosystems play a key role in climate and weather patterns.</en>
      <fr>Les écosystèmes marins jouent un rôle déterminant au niveau climatique <DiscourseConnective annotation_id="1807">et</DiscourseConnective> météorologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1655" docOffset="11">
      <en>The status of Europe's marine environment is rapidly deteriorating, <Alignment alignment="1826" annotation_id="1723">
          <DiscourseConnective annotation_id="1723" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1723" annotation_id="1826">
          <DiscourseConnective annotation_id="1826" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'état du milieu marin de l'Union européenne se dégrade rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1732" docOffset="12">
      <en>In some areas, we may have gone past the point of no return.</en>
      <fr>Dans certaines régions, nous avons peut-être atteint le point de non-retour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1793" docOffset="13">
      <en>Nutrient supply has a major influence on the Baltic Sea's marine environment.</en>
      <fr>L'émission de nutriments a une grande influence sur le milieu marin de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1871" docOffset="14">
      <en>Fish populations are in a poor state throughout Europe.</en>
      <fr>Les populations de poissons sont <DiscourseConnective annotation_id="2103">en</DiscourseConnective> piteux état dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1927" docOffset="15">
      <en>The Northeast Atlantic has one of the highest shipping levels in the world, with all of the risks and consequences that that implies.</en>
      <fr>L'océan Atlantique du Nord-Est est l'une des zones qui connaissent la navigation la plus intense dans le monde, avec tous les risques <DiscourseConnective annotation_id="2273">et</DiscourseConnective> les conséquences <DiscourseConnective annotation_id="2293">que</DiscourseConnective> cela implique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2061" docOffset="16">
      <en>The Mediterranean is under serious threat from uncontrolled development of its coastline.</en>
      <fr>La Méditerranée est sérieusement menacée par le développement incontrôlé de son littoral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2151" docOffset="17">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2151" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> we are to reverse these trends, <Alignment alignment="2402" annotation_id="2186">
          <DiscourseConnective annotation_id="2186" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the existing measures and efforts - be they at international, national or EU level - are clearly inadequate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2186" annotation_id="2402">
          <DiscourseConnective annotation_id="2402" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les mesures <DiscourseConnective annotation_id="2425">et</DiscourseConnective> efforts entrepris - que ce <DiscourseConnective annotation_id="2455">soit</DiscourseConnective> aux niveaux international, national <DiscourseConnective annotation_id="2496">ou</DiscourseConnective> communautaire - sont manifestement insuffisants <DiscourseConnective annotation_id="2547">pour</DiscourseConnective> renverser ces tendances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2304" docOffset="18">
      <en>Most measures drawn up at EU level were not geared towards protecting the marine environment as such <Alignment alignment="2687" annotation_id="2405">
          <DiscourseConnective annotation_id="2405" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they <Alignment alignment="40963" annotation_id="2414">
          <DiscourseConnective annotation_id="2414" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a limited impact.</en>
      <fr>La plupart des mesures adoptées au niveau européen ne visaient pas <DiscourseConnective annotation_id="2644">à</DiscourseConnective> protéger le milieu marin en <DiscourseConnective annotation_id="2674">tant que</DiscourseConnective> tel <Alignment alignment="2405" annotation_id="2687">
          <DiscourseConnective annotation_id="2687" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ont <Alignment alignment="2414" annotation_id="2694">
          <DiscourseConnective annotation_id="2694" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un impact limité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2447" docOffset="19">
      <en>It has been demonstrated that measures adopted at international level are very difficult to implement or promote <Alignment alignment="2830" annotation_id="2560">
          <DiscourseConnective annotation_id="2560" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not binding.</en>
      <fr>On sait <DiscourseConnective annotation_id="2725">que</DiscourseConnective> les mesures adoptées au niveau international sont très difficiles <DiscourseConnective annotation_id="2795">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="2813">ou</DiscourseConnective> à promouvoir, <Alignment alignment="2560" annotation_id="2830">
          <DiscourseConnective annotation_id="2830" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne sont pas contraignantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2590" docOffset="20">
      <en>A healthy marine environment is crucially important both for life as a whole, and for the quality of our lives.</en>
      <fr>La santé du milieu marin a une grande influence sur la vie <DiscourseConnective annotation_id="2927">en</DiscourseConnective> général <DiscourseConnective annotation_id="2938">et</DiscourseConnective> sur la qualité de notre vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2702" docOffset="21">
      <en>It is <Alignment alignment="2976" annotation_id="2708">
          <DiscourseConnective annotation_id="2708" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an essential prerequisite for fulfilling the economic potential of the oceans and seas.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="2708" annotation_id="2976">
          <DiscourseConnective annotation_id="2976" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une condition essentielle <DiscourseConnective annotation_id="3012">pour</DiscourseConnective> pouvoir réaliser le potentiel économique des mers <DiscourseConnective annotation_id="3067">et</DiscourseConnective> des océans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2801" docOffset="22">
      <en>A dynamic marine economy can flourish only where there is a healthy marine environment.</en>
      <fr>Une économie maritime dynamique ne peut fleurir <DiscourseConnective annotation_id="3130">que</DiscourseConnective> là où il existe un milieu marin sain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2889" docOffset="23">
      <en>The Marine Strategy will <Alignment alignment="3218" annotation_id="2914">
          <DiscourseConnective annotation_id="2914" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> make a significant contribution to the growth and employment goals enshrined in the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>La stratégie pour le milieu marin contribuera <Alignment alignment="2914" annotation_id="3218">
          <DiscourseConnective annotation_id="3218" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de manière significative aux objectifs de croissance <DiscourseConnective annotation_id="3276">et</DiscourseConnective> d'emploi fixés dans la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3025" docOffset="24">
      <en>For the reasons outlined above, it is clear that the protection of the marine environment cannot and must not simply be a by-product of other policies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3325">Pour</DiscourseConnective> les raisons que je viens d'exposer, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="3381">que</DiscourseConnective> la protection du milieu marin ne peut <DiscourseConnective annotation_id="3423">et</DiscourseConnective> ne doit pas être seulement un sous-produit d'autres politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3177" docOffset="25">
      <en>At EU level what is needed is an integrated strategy that takes into account all of the pressures and influences on the marine environment.</en>
      <fr>Nous avons besoin, au niveau européen, d'une stratégie intégrée qui tienne compte de toutes les pressions <DiscourseConnective annotation_id="3596">et</DiscourseConnective> incidences qui s'exercent sur le milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3317" docOffset="26">
      <en>This is precisely what the thematic strategy on the marine environment seeks to achieve.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="3652">précisément</DiscourseConnective> ce que la stratégie thématique sur le milieu marin cherche <DiscourseConnective annotation_id="3723">à</DiscourseConnective> obtenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3406" docOffset="27">
      <en>It consists of the proposed Marine Strategy Directive and a report detailing the current state of affairs.</en>
      <fr>Elle se compose de la proposition de directive "Stratégie pour le milieu marin" <DiscourseConnective annotation_id="3814">et</DiscourseConnective> d'un rapport détaillant la situation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3513" docOffset="28">
      <en>On a broader level, it covers the EU's environmental record on the marine environment and explains why the EU needs to take action.</en>
      <fr>Plus largement, elle couvre le bilan environnemental de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="3925">pour</DiscourseConnective> le milieu marin <DiscourseConnective annotation_id="3946">et</DiscourseConnective> explique pourquoi celle-ci doit agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3645" docOffset="29">
      <en>Marine strategy must be viewed within the broader context of a new marine policy for the EU.</en>
      <fr>La stratégie pour le milieu marin doit être considérée dans le contexte plus large d'une nouvelle politique communautaire pour le milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3738" docOffset="30">
      <en>According to the Commission's Green Paper drawn up in June, the objective of the new policy is a dynamic European marine economy, operating in harmony with the marine environment.</en>
      <fr>Conformément au livre vert présenté <DiscourseConnective annotation_id="4167">en</DiscourseConnective> juin par la Commission, la nouvelle politique vise à promouvoir une économie maritime dynamique qui soit <DiscourseConnective annotation_id="4275">en</DiscourseConnective> harmonie avec le milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3918" docOffset="31">
      <en>The marine strategy is, within the area of the environment, one of the pillars of the future marine policy.</en>
      <fr>La stratégie pour le milieu marin est l'un des piliers environnementaux de la future politique pour le milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4026" docOffset="32">
      <en>It will be based on the specific activities needed to protect marine ecosystems, which provide the sustainable wealth, productivity and employment opportunities and, from a broader perspective, people's livelihood from the oceans and seas.</en>
      <fr>Elle déterminera la marche à suivre <DiscourseConnective annotation_id="4462">pour</DiscourseConnective> protéger les écosystèmes marins, dont dépend la viabilité à terme de la richesse, de la productivité <DiscourseConnective annotation_id="4568">et</DiscourseConnective> de l'emploi, <DiscourseConnective annotation_id="4584">et</DiscourseConnective> plus généralement le bien-être que les populations tirent des mers <DiscourseConnective annotation_id="4654">et</DiscourseConnective> des océans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4266" docOffset="33">
      <en>The purpose of this Marine Strategy Directive is to achieve 'good environmental status' in the EU marine environment by 2021, <Alignment alignment="4808" annotation_id="4392">
          <DiscourseConnective annotation_id="4392" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> to restore the environmental health of our seas over the next 15 years.</en>
      <fr>L'objectif de la directive "Stratégie pour le milieu marin" est de parvenir à un bon état écologique du milieu marin dans l'UE d'ici 2021, <Alignment alignment="4392" annotation_id="4808">
          <DiscourseConnective annotation_id="4808" sense="Expansion.Restatement">autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment> de rétablir la santé environnementale de nos mers dans les quinze prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4479" docOffset="34">
      <en>This date will coincide with the first review of River Basin Management Plans under the EU Water Framework Directive, allowing for synergies on the further implementation of both directives.</en>
      <fr>Cette échéance coïncidera avec le premier réexamen des plans de gestion des bassins hydrographiques prévu par la directive-cadre sur l'eau, ce qui permettra de créer des synergies dans la mise en œuvre des deux directives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4670" docOffset="35">
      <en>The joint implementation of the EU Water Framework Directive and the Marine Strategy Directive <DiscourseConnective annotation_id="4765" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> brings together the protection of both marine and freshwater environments.</en>
      <fr>La mise en œuvre simultanée de la directive-cadre sur l'eau <DiscourseConnective annotation_id="5190">et</DiscourseConnective> de la directive "Stratégie pour le milieu marin" permet de lier la protection du milieu marin <DiscourseConnective annotation_id="5287">et</DiscourseConnective> la protection des eaux intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4845" docOffset="36">
      <en>The directive establishes European Marine Regions on the basis of geographical and environmental criteria, and defines sub-regions as management units for implementation.</en>
      <fr>La directive délimite des régions marines européennes sur la base de critères géographiques <DiscourseConnective annotation_id="5418">et</DiscourseConnective> environnementaux <DiscourseConnective annotation_id="5438">et</DiscourseConnective> recense les sous-régions éventuelles qui pourraient constituer des unités de gestion aux fins de son application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5016" docOffset="37">
      <en>At an EU level no management-related measures will be adopted.</en>
      <fr>Aucune mesure de gestion spécifique ne sera prise au niveau communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5079" docOffset="38">
      <en>In the first phase, the Member States will be tasked with developing a marine strategy for the seas in each of their regions, and proposing practical solutions to address the specific needs of those seas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5630">En</DiscourseConnective> premier lieu, les états membres seront tenus d'élaborer une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="5703">pour</DiscourseConnective> le milieu marin au niveau de leurs mers régionales <DiscourseConnective annotation_id="5759">et</DiscourseConnective> de proposer des solutions concrètes <DiscourseConnective annotation_id="5798">afin de</DiscourseConnective> répondre aux besoins spécifiques de ces mers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5284" docOffset="39">
      <en>Marine strategy should firstly include taking stock of the marine environment and the threats and pressures it faces, setting further environmental goals and indicators, and establishing monitoring programmes.</en>
      <fr>Cette stratégie pour le milieu marin devrait <DiscourseConnective annotation_id="5897">tout d'abord</DiscourseConnective> comprendre un état des lieux du milieu marin <DiscourseConnective annotation_id="5955">et</DiscourseConnective> des menaces <DiscourseConnective annotation_id="5970">et</DiscourseConnective> des pressions pesant sur lui, la définition d'objectifs <DiscourseConnective annotation_id="6029">et</DiscourseConnective> d'indicateurs environnementaux régionaux, <DiscourseConnective annotation_id="6074">ainsi</DiscourseConnective> que l'élaboration de programmes de surveillance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5494" docOffset="40">
      <en>In the second phase, the Member States will be required to draw up and implement measures aimed at achieving good environmental status.</en>
      <fr>Dans une deuxième phase, les états membres seront invités <DiscourseConnective annotation_id="6187">à</DiscourseConnective> élaborer <DiscourseConnective annotation_id="6198">et</DiscourseConnective> à appliquer des mesures <DiscourseConnective annotation_id="6225">en vue de</DiscourseConnective> parvenir à un bon état écologique du milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5630" docOffset="41">
      <en>Cooperation is of vital importance between Member States and with the third countries with which Member States share saltwater bodies.</en>
      <fr>Il est essentiel que les états membres travaillent en étroite coopération entre eux <DiscourseConnective annotation_id="6370">et</DiscourseConnective> avec les pays tiers avec lesquels ils partagent des eaux marines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5765" docOffset="42">
      <en>In order to achieve this objective, Member States will need to work within the framework of the regional marine conventions.</en>
      <fr>Dans ce but, ils devront collaborer dans le cadre des conventions marines régionales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5890" docOffset="43">
      <en>Regional conventions are invaluable partners <DiscourseConnective annotation_id="5935" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to strategy implementation, as is evidenced by their long track record of scientific and technical competence, and the fact that they are able to work effectively at a regional level.</en>
      <fr>Ces conventions régionales sont de précieux partenaires dans la mise en œuvre de la stratégie, <DiscourseConnective annotation_id="6620">comme</DiscourseConnective> en témoignent les compétences scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="6670">et</DiscourseConnective> techniques qu'elles ont acquises au fil du temps <DiscourseConnective annotation_id="6722">et</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="6733">qu'</DiscourseConnective>elles puissent fonctionner efficacement au niveau régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6133" docOffset="44">
      <en>To conclude, I should like to stress the importance and sensitivity of marine ecosystems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6796">Pour conclure</DiscourseConnective>, je voudrais souligner l'importance <DiscourseConnective annotation_id="6846">et</DiscourseConnective> la vulnérabilité des écosystèmes marins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6223" docOffset="45">
      <en>A high level of protection for the marine environment is a vital prerequisite for deriving the maximum economic benefit from the oceans and seas.</en>
      <fr>Un niveau élevé de protection du milieu marin est une condition sine qua non pour exploiter au maximum le potentiel économique des mers <DiscourseConnective annotation_id="7026">et</DiscourseConnective> des océans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6369" docOffset="46">
      <en>The marine environment is clearly the foundation of our marine economy.</en>
      <fr>Le milieu marin est clairement à la base de notre économie maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6441" docOffset="47">
      <en>The marine environment is under threat.</en>
      <fr>Le milieu marin est menacé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6481" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="7138" annotation_id="6481">
          <DiscourseConnective annotation_id="6481" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU must act effectively proactive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6481" annotation_id="7138">
          <DiscourseConnective annotation_id="7138" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'UE doit agir de manière proactive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6533" docOffset="49">
      <en>I hope that the proposed strategy will contribute towards achieving that aim.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="7200">que</DiscourseConnective> la stratégie proposée contribuera <DiscourseConnective annotation_id="7238">à</DiscourseConnective> atteindre cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6611" id="092" name="Marie-Noëlle Lienemann ">
    <ParallelChunk annotation_id="6611" docOffset="50">
      <en>rapporteur. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, allow me first of all, as rapporteur, to thank my fellow shadow rapporteurs from the various groups and the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety for supporting a joint piece of work aimed at enhancing the Commission proposal.</en>
      <fr>rapporteur. - Monsieur le Commissaire, Monsieur le Président, chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="7343">d'abord</DiscourseConnective> permettez-moi, en ma qualité de rapporteur, de remercier les collègues rapporteurs fictifs des différents groupes <DiscourseConnective annotation_id="7465">et</DiscourseConnective> la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="7523">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire qui ont bien voulu soutenir un travail collectif <DiscourseConnective annotation_id="7602">pour</DiscourseConnective> améliorer la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6929" docOffset="51">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="6929" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you said, Commissioner, the seas and oceans of our planet are in a worrying state: a crisis point has been reached.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, vous l'avez dit, les mers <DiscourseConnective annotation_id="7701">et</DiscourseConnective> les océans de notre planète sont dans un état préoccupant: une cote d'alerte est atteinte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7048" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="7795" annotation_id="7048">
          <DiscourseConnective annotation_id="7048" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a recent study published in the Science review sounded the alarm bell by highlighting the risks of fishery resources disappearing from our seas and oceans.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7048" annotation_id="7795">
          <DiscourseConnective annotation_id="7795" sense="Expansion.Conjunction">D'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une récente étude publiée dans la revue Science tirait la sonnette d'alarme <DiscourseConnective annotation_id="7883">en</DiscourseConnective> mettant en avant les risques de disparition des ressources halieutiques dans nos mers <DiscourseConnective annotation_id="7972">et</DiscourseConnective> nos océans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7214" docOffset="53">
      <en>The quality of the marine ecosystem plays a fundamental role in the planet's global environment and, in particular, plays a very important role in regulating the climate.</en>
      <fr>La qualité de l'écosystème marin a un rôle fondamental dans l'environnement global de la planète <DiscourseConnective annotation_id="8084">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8088">en particulier</DiscourseConnective>, un rôle régulateur du climat tout à fait important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7385" docOffset="54">
      <en>Our seas <Alignment alignment="8169" annotation_id="7394">
          <DiscourseConnective annotation_id="7394" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> play a decisive role in people's lives in every part of the globe.</en>
      <fr>Nos mers ont <Alignment alignment="7394" annotation_id="8169">
          <DiscourseConnective annotation_id="8169" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle décisif <DiscourseConnective annotation_id="8191">pour</DiscourseConnective> la vie sur l'ensemble de la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7466" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="8247" annotation_id="7466">
          <DiscourseConnective annotation_id="7466" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you pointed out, they play a major economic role <DiscourseConnective annotation_id="7518" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to fishing, transport, tourism, sources of raw materials or even activities carried out along the coastlines that border them.</en>
      <fr>Elles jouent, <Alignment alignment="7466" annotation_id="8247">
          <DiscourseConnective annotation_id="8247" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez indiqué, un rôle économique majeur: pêche, transport, tourisme, sources de matières premières <DiscourseConnective annotation_id="8359">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8363">encore</DiscourseConnective>, activités du littoral qui les bordent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7659" docOffset="56">
      <en>Yet, our seas and oceans are subjected to growing pressure and worrying pollution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8410">Mais</DiscourseConnective> nos mers <DiscourseConnective annotation_id="8424">et</DiscourseConnective> nos océans subissent des pressions croissantes <DiscourseConnective annotation_id="8474">et</DiscourseConnective> des pollutions inquiétantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7742" docOffset="57">
      <en>Let us first address this figure: 80% of maritime pollution comes from the land, <Alignment alignment="8586" annotation_id="7823">
          <DiscourseConnective annotation_id="7823" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8589" annotation_id="7828">
          <DiscourseConnective annotation_id="7828" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said, Commissioner, there is clearly a direct link between the framework directive on water and the directive that you have presented <Alignment alignment="8752" annotation_id="7969">
          <DiscourseConnective annotation_id="7969" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that our Parliament wishes to enhance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8506">D'abord</DiscourseConnective> retenons ce chiffre: 80 % des pollutions maritimes viennent de la terre <Alignment alignment="7823" annotation_id="8586">
          <DiscourseConnective annotation_id="8586" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7828" annotation_id="8589">
          <DiscourseConnective annotation_id="8589" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez dit, Monsieur le Commissaire, il est évident qu'il y a un lien direct entre la directive-cadre sur l'eau <DiscourseConnective annotation_id="8712">et</DiscourseConnective> la directive <DiscourseConnective annotation_id="8728">que</DiscourseConnective> vous avez présentée <Alignment alignment="7969" annotation_id="8752">
          <DiscourseConnective annotation_id="8752" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8755">que</DiscourseConnective> notre Parlement souhaite améliorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8012" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="117752" annotation_id="8012">
          <DiscourseConnective annotation_id="8012" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8800" annotation_id="8021">
          <DiscourseConnective annotation_id="8021" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> pollution comes from the earth via water, then it <Alignment alignment="8856" annotation_id="8074">
          <DiscourseConnective annotation_id="8074" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> comes via the atmosphere.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8012" annotation_id="8795">
          <DiscourseConnective annotation_id="8795" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8021" annotation_id="8800">
          <DiscourseConnective annotation_id="8800" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pollution vient de la terre par l'eau, elle vient <Alignment alignment="8074" annotation_id="8856">
          <DiscourseConnective annotation_id="8856" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> par l'atmosphère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8105" docOffset="59">
      <en>Recent studies show a significant interaction between atmospheric movements, air pollution and the sea and oceans, such that urbanisation and human activities taking place far away from the coasts may have a direct impact on the quality of water.</en>
      <fr>Les études récentes montrent une grande interaction entre les mouvements atmosphériques, les pollutions atmosphériques <DiscourseConnective annotation_id="8999">et</DiscourseConnective> la mer <DiscourseConnective annotation_id="9009">et</DiscourseConnective> les océans, <DiscourseConnective annotation_id="9024">de sorte que</DiscourseConnective> l'urbanisation <DiscourseConnective annotation_id="9052">et</DiscourseConnective> les activités humaines se produisant loin des côtes peuvent avoir un impact direct sur la qualité des eaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8352" docOffset="60">
      <en>Pollution is <Alignment alignment="9183" annotation_id="8365">
          <DiscourseConnective annotation_id="8365" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> caused by activities linked to the exploitation of the oceans and seas, such as transport and aquaculture.</en>
      <fr>Les pollutions sont <Alignment alignment="8365" annotation_id="9183">
          <DiscourseConnective annotation_id="9183" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> engendrées par des activités liées <DiscourseConnective annotation_id="9231">à</DiscourseConnective> l'exploitation des océans <DiscourseConnective annotation_id="9259">et</DiscourseConnective> des mers <DiscourseConnective annotation_id="9271">comme</DiscourseConnective> le transport <DiscourseConnective annotation_id="9290">et</DiscourseConnective> l'aquaculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8477" docOffset="61">
      <en>A few years ago, waste produced by fishing and oil industry activity reached altogether excessive and dangerous levels in certain sectors.</en>
      <fr>Les déchets produits par la pêche <DiscourseConnective annotation_id="9342">et</DiscourseConnective> les activités pétrolières ont atteint, dans certains secteurs, des niveaux tout à fait abusifs <DiscourseConnective annotation_id="9440">et</DiscourseConnective> dangereux il y a quelques années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8616" docOffset="62">
      <en>We are <Alignment alignment="9489" annotation_id="8623">
          <DiscourseConnective annotation_id="8623" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> at a time <DiscourseConnective annotation_id="8638" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we can see new threats looming, which the directive must anticipate.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="8623" annotation_id="9489">
          <DiscourseConnective annotation_id="9489" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9495">à</DiscourseConnective> une période où l'on voit se profiler de nouvelles menaces <DiscourseConnective annotation_id="9555">que</DiscourseConnective> la directive doit anticiper.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8712" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="9588" annotation_id="8712">
          <Alignment alignment="9588" annotation_id="8712">
            <DiscourseConnective annotation_id="8712" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we are seeing a large increase in the number of projects aimed at desalinating seawater.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8712" annotation_id="9588">
          <Alignment alignment="8712" annotation_id="9588">
            <DiscourseConnective annotation_id="9588" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous voyons se multiplier les projets de désalinisation de l'eau de mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8816" docOffset="64">
      <en>We have to be certain that these activities are not going to affect the quality of water in the future.</en>
      <fr>Il faut être certain <DiscourseConnective annotation_id="9698">que</DiscourseConnective> ces activités ne vont pas, dans le futur, dégrader la qualité de l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8920" docOffset="65">
      <en>Major international debates are taking place on the storage of carbon dioxide.</en>
      <fr>Il y a de grands débats internationaux sur le stockage du dioxyde de carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8999" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="9852" annotation_id="8999">
          <DiscourseConnective annotation_id="8999" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we can see that the threats are, indeed, real.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8999" annotation_id="9852">
          <DiscourseConnective annotation_id="9852" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> on le voit, les menaces sont bien réelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9052" docOffset="67">
      <en>The aim of the directive has been to implement a structure enabling us finally to have access to a strategy that goes beyond international agreements, the results of which have mostly not lived up to our hopes <DiscourseConnective annotation_id="9262" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> far.</en>
      <fr>La directive a essayé de mettre en place une architecture nous permettant <DiscourseConnective annotation_id="9974">enfin</DiscourseConnective> de disposer d'une stratégie qui va au-delà des conventions internationales dont, la plupart du temps, les résultats n'étaient jusqu'ici pas <DiscourseConnective annotation_id="10120">à</DiscourseConnective> la hauteur des espérances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9272" docOffset="68">
      <en>Our directive is based on a fundamental point: restoring the good ecological status of seas.</en>
      <fr>Notre directive se fonde sur un premier point: la restauration du bon état écologique des mers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9365" docOffset="69">
      <en>Parliament would like, Commissioner, the requirement for results to be far more present and far stronger than the text in its current state provides for.</en>
      <fr>Le Parlement souhaite, Monsieur le Commissaire, que l'obligation de résultats <DiscourseConnective annotation_id="10323">soit</DiscourseConnective> beaucoup plus présente, beaucoup plus forte <DiscourseConnective annotation_id="10372">que</DiscourseConnective> le prévoit le texte <DiscourseConnective annotation_id="10396">en</DiscourseConnective> son état actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9519" docOffset="70">
      <en>Secondly, our Parliament would like the good ecological status of seas and oceans to be defined with a great deal more precision so that this is not some sort of pious hope <Alignment alignment="10596" annotation_id="9692">
          <DiscourseConnective annotation_id="9692" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10599" annotation_id="9696">
          <DiscourseConnective annotation_id="9696" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we come closer to doing what can be done to restore the life and balance of the ecosystem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10416">Deuxièmement</DiscourseConnective>, notre Parlement souhaite que le bon état écologique des mers <DiscourseConnective annotation_id="10491">et</DiscourseConnective> des océans <DiscourseConnective annotation_id="10505">soit</DiscourseConnective> défini avec beaucoup plus de précision <DiscourseConnective annotation_id="10549">pour que</DiscourseConnective> ce ne <DiscourseConnective annotation_id="10564">soit</DiscourseConnective> pas une sorte de vœu pieux <Alignment alignment="9692" annotation_id="10596">
          <DiscourseConnective annotation_id="10596" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7156" annotation_id="10599">
          <DiscourseConnective annotation_id="10599" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous approchions au plus près de ce qui peut être fait <DiscourseConnective annotation_id="10663">pour</DiscourseConnective> restaurer la vie <DiscourseConnective annotation_id="10685">et</DiscourseConnective> l'équilibre de l'écosystème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9795" docOffset="71">
      <en>Thirdly, our Parliament would like the deadlines to be shorter <DiscourseConnective annotation_id="9858" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, at any rate, we would like there to be a good balance between the deadlines, the level of the demands regarding good ecological status and the requirement for results.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10717">Troisièmement</DiscourseConnective>, notre Parlement souhaite que les échéances soient moins longues, et <DiscourseConnective annotation_id="10800">en tout cas</DiscourseConnective> qu'il y ait un bon équilibre entre les échéances, le niveau des exigences du bon état écologique <DiscourseConnective annotation_id="10909">et</DiscourseConnective> l'obligation de résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10031" docOffset="72">
      <en>Finally, we advocate the creation of marine protected areas, <Alignment alignment="11005" annotation_id="10092">
          <DiscourseConnective annotation_id="10092" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the experiences of the Americans and the New Zealanders have shown that these protected areas - indeed, in some cases, these genuine marine reserves - were such <DiscourseConnective annotation_id="10261" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to enable fish stocks to be built up again.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10939">Enfin</DiscourseConnective>, nous plaidons pour la création de zones marines protégées, <Alignment alignment="10092" annotation_id="11005">
          <DiscourseConnective annotation_id="11005" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les expériences américaine <DiscourseConnective annotation_id="11036">et</DiscourseConnective> néo-zélandaise ont montré <DiscourseConnective annotation_id="11065">que</DiscourseConnective> ces zones protégées - voire, dans certains cas, ces véritables réserves marines - étaient de nature <DiscourseConnective annotation_id="11169">à</DiscourseConnective> permettre la reconstitution des stocks halieutiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10308" docOffset="73">
      <en>Finally, we would like territorial cohesion to be enhanced by an effective piece of work carried out at marine and submarine regional level, without, <Alignment alignment="11363" annotation_id="10458">
          <DiscourseConnective annotation_id="10458" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Member States being exempted from their responsibilities in view of the objectives set by the management plans and the plans for measures aimed at restoring good ecological status.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11224">Enfin</DiscourseConnective>, nous souhaitons que la cohérence territoriale <DiscourseConnective annotation_id="11277">soit</DiscourseConnective> renforcée par un bon travail au niveau des régions marines <DiscourseConnective annotation_id="11341">et</DiscourseConnective> sous-marines, <DiscourseConnective annotation_id="11358">sans</DiscourseConnective> <Alignment alignment="40249" annotation_id="11363">
          <DiscourseConnective annotation_id="11363" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> dispenser les États membres des responsabilités qui leur sont propres eu égard aux objectifs fixés par les plans de gestion <DiscourseConnective annotation_id="11497">et</DiscourseConnective> les plans de mesures de restauration du bon état écologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10652" docOffset="74">
      <en>We are anxious to include the Black Sea in the document.</en>
      <fr>Nous somme soucieux d'introduire la mer Noire dans le document.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10709" docOffset="75">
      <en>We would like to sound the alarm bell concerning the Arctic: we need to think about the future of this part of the world. It is directly linked to us <Alignment alignment="11772" annotation_id="10859">
          <DiscourseConnective annotation_id="10859" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its development has a considerable impact on the future of the planet, which may be endangered <Alignment alignment="11859" annotation_id="10958">
          <DiscourseConnective annotation_id="10958" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous souhaitons tirer la sonnette d'alarme concernant l'Arctique: il faut penser à l'avenir de cette partie du monde qui nous est directement liée <Alignment alignment="10859" annotation_id="11772">
          <DiscourseConnective annotation_id="11772" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont l'évolution a des impacts considérables sur l'avenir de la planète, qui peut s'<Alignment alignment="38283" annotation_id="11859">
          <DiscourseConnective annotation_id="11859" sense="Contingency.Cause.Result">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> trouver menacé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10971" docOffset="76">
      <en>We would like the outermost regions of the Union, which do not yet feature in the document, gradually to become at least the subject of an appropriate strategy.</en>
      <fr>Nous souhaitons que les régions ultrapériphériques de l'Union, qui ne figurent pas <DiscourseConnective annotation_id="11961">encore</DiscourseConnective> dans le document, fassent progressivement <DiscourseConnective annotation_id="12010">au moins</DiscourseConnective> l'objet d'une stratégie adaptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11132" docOffset="77">
      <en>I shall conclude by mentioning the democratic issues.</en>
      <fr>Je terminerai sur les enjeux démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11186" docOffset="78">
      <en>We see everyday, whether we are talking about fishing or transport, that sea users, ecologists and scientists feel the need to exchange their points of view <Alignment alignment="12288" annotation_id="11343">
          <Alignment alignment="12288" annotation_id="11343">
            <DiscourseConnective annotation_id="11343" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the decisions that are taken are taken on the basis of a shared diagnosis and of a rational analysis of the problems.</en>
      <fr>Nous le constatons au quotidien: <DiscourseConnective annotation_id="12129">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="12135">s'</DiscourseConnective>agisse de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="12156">ou</DiscourseConnective> des transports, les usagers de la mer, les écologistes, les scientifiques éprouvent le besoin de confronter leurs points de vues <Alignment alignment="11343" annotation_id="12288">
          <Alignment alignment="51640" annotation_id="12288">
            <DiscourseConnective annotation_id="12288" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les décisions qui seront prises le soient sur la base d'un diagnostic partagé <DiscourseConnective annotation_id="12375">et</DiscourseConnective> d'une analyse rationnelle des problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11469" docOffset="79">
      <en>In any case, that is the spirit of the amendments that we have tabled.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12419">En tout cas</DiscourseConnective>, c'est l'état d'esprit des amendements <DiscourseConnective annotation_id="12470">que</DiscourseConnective> nous avons déposés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11540" id="093" name="Aldis Kušķis ">
    <ParallelChunk annotation_id="11540" docOffset="80">
      <en>rapporteur. - (LV) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to take this opportunity to thank you all for your cooperation so far and the valuable proposals that you have submitted, <Alignment alignment="12729" annotation_id="11730">
          <Alignment alignment="12729" annotation_id="11730">
            <DiscourseConnective annotation_id="11730" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> together we may improve the Commission's proposal on the thematic strategy for the protection and preservation of the marine environment.</en>
      <fr>rapporteur. - (LV) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12545">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais profiter de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="12594">pour</DiscourseConnective> vous remercier de la coopération dont vous avez fait preuve jusqu'ici <DiscourseConnective annotation_id="12669">et</DiscourseConnective> pour les propositions très utiles que vous avez avancées <Alignment alignment="11730" annotation_id="12729">
          <Alignment alignment="11730" annotation_id="12729">
            <DiscourseConnective annotation_id="12729" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions, tous ensemble, améliorer la proposition de la Commission concernant une stratégie thématique <DiscourseConnective annotation_id="12847">pour</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="12866">et</DiscourseConnective> la conservation du milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11876" docOffset="81">
      <en>I very much hope that this report will foster real changes that will preserve and improve the marine ecological environment.</en>
      <fr>J'espère vivement <DiscourseConnective annotation_id="12920">que</DiscourseConnective> ce rapport entraînera véritablement des changements permettant de préserver <DiscourseConnective annotation_id="13000">et</DiscourseConnective> d'améliorer le milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12001" docOffset="82">
      <en>I am happy that the report <Alignment alignment="13067" annotation_id="12028">
          <DiscourseConnective annotation_id="12028" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> touches on as sensitive an issue as the problems of the Baltic sea environment.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="13045">que</DiscourseConnective> le rapport aborde <Alignment alignment="12028" annotation_id="13067">
          <DiscourseConnective annotation_id="13067" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une question <DiscourseConnective annotation_id="13090">aussi</DiscourseConnective> sensible que celle concernant les problèmes du milieu marin de la Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12113" docOffset="83">
      <en>In the Baltic sea, which is <Alignment alignment="13202" annotation_id="12141">
          <DiscourseConnective annotation_id="12141" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> known as Europe's internal lake, it is particularly important to preserve the balance of the ecosystem, by not allowing it to be further threatened, and by taking special account of the specific low water exchange indicator.</en>
      <fr>Dans la mer Baltique, qui est <Alignment alignment="12141" annotation_id="13202">
          <DiscourseConnective annotation_id="13202" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> considérée <DiscourseConnective annotation_id="13223">comme</DiscourseConnective> un lac intérieur de l'Europe, il importe tout particulièrement de préserver l'équilibre de l'écosystème <DiscourseConnective annotation_id="13333">en</DiscourseConnective> empêchant qu'il <DiscourseConnective annotation_id="13352">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13357">encore</DiscourseConnective> menacé <DiscourseConnective annotation_id="13371">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13374">en</DiscourseConnective> tenant compte des échanges hydriques limités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12371" docOffset="84">
      <en>I would like to emphasise, on this point, that the European Parliament ought <Alignment alignment="13492" annotation_id="12448">
          <DiscourseConnective annotation_id="12448" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to scrupulously assess and join in monitoring the design and construction of a gas pipeline which is hazardous for the Baltic sea environment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13423">À cet égard</DiscourseConnective>, je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="13458">que</DiscourseConnective> le Parlement européen devrait <Alignment alignment="12448" annotation_id="13492">
          <DiscourseConnective annotation_id="13492" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> examiner attentivement <DiscourseConnective annotation_id="13525">et</DiscourseConnective> contrôler la conception <DiscourseConnective annotation_id="13552">et</DiscourseConnective> la construction d'un gazoduc, qui représente un danger <DiscourseConnective annotation_id="13610">pour</DiscourseConnective> le milieu marin de la Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12596" docOffset="85">
      <en>In my view, it is important for the people of Europe, and particularly those whose countries border the sea, to be able to personally see positive changes - the fact that water quality and cleanness is increasing, that a renewal of biological diversity is taking place in the seas <Alignment alignment="13906" annotation_id="12877">
          <DiscourseConnective annotation_id="12877" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, finally, that there is considered, balanced and sustainable administration and development of the marine region following the adoption of this legislation and similar pieces of legislation.</en>
      <fr>Je pense qu'il importe <DiscourseConnective annotation_id="13670">que</DiscourseConnective> les citoyens européens, <DiscourseConnective annotation_id="13698">en particulier</DiscourseConnective> ceux des pays riverains, puissent constater eux-mêmes les changements positifs - l'amélioration de la qualité <DiscourseConnective annotation_id="13823">et</DiscourseConnective> de la propreté de l'eau, l'accroissement de la diversité biologique dans la mer <Alignment alignment="12877" annotation_id="13906">
          <DiscourseConnective annotation_id="13906" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="13910">enfin</DiscourseConnective>, un niveau de gestion <DiscourseConnective annotation_id="13938">et</DiscourseConnective> de développement raisonnable, équilibré <DiscourseConnective annotation_id="13981">et</DiscourseConnective> durable - apportés par l'adoption de cette législation <DiscourseConnective annotation_id="14039">et</DiscourseConnective> d'actes législatifs similaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13072" docOffset="86">
      <en>I would like to stress that this report is the product of collaboration with non-governmental organisations and representatives of this field in industry, with whom wide-ranging debates took place even before the expiry of the deadline for submitting proposals, <DiscourseConnective annotation_id="13334" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that many of their ideas were included in the report.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="14096">que</DiscourseConnective> ce rapport est le <DiscourseConnective annotation_id="14118">résultat</DiscourseConnective> d'une coopération avec des organisations non gouvernementales <DiscourseConnective annotation_id="14189">et</DiscourseConnective> des représentants de l'industrie, avec lesquels divers débats ont été menés <DiscourseConnective annotation_id="14268">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14274">même</DiscourseConnective> l'expiration du délai imparti <DiscourseConnective annotation_id="14309">pour</DiscourseConnective> présenter des propositions. Nombre de leurs idées ont été inclues dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13392" docOffset="87">
      <en>Finally, ladies and gentlemen, I would like to urge the European Commission <DiscourseConnective annotation_id="13468" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13472" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ourselves to talk less but to work more and achieve concrete results, <Alignment alignment="14574" annotation_id="13547">
          <Alignment alignment="14574" annotation_id="13547">
            <DiscourseConnective annotation_id="13547" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we may all live without fear beside our seas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14397">Enfin</DiscourseConnective>, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14413">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais encourager la Commission européenne, ainsi que cette Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="14503">à</DiscourseConnective> parler moins <DiscourseConnective annotation_id="14518">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14521">à</DiscourseConnective> agir davantage <DiscourseConnective annotation_id="14538">pour</DiscourseConnective> obtenir des résultats concrets <Alignment alignment="13547" annotation_id="14574">
          <Alignment alignment="13547" annotation_id="14574">
            <DiscourseConnective annotation_id="14574" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions vivre <DiscourseConnective annotation_id="14604">sans</DiscourseConnective> craindre pour nos mers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13601" docOffset="88">
      <en>From this point I shall switch to English and, speaking <Alignment alignment="14705" annotation_id="13657">
          <DiscourseConnective annotation_id="13657" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> for my colleague Mrs Korhola, who cannot be here today for this debate, share some comments and messages.</en>
      <fr>(EN) À partir de <DiscourseConnective annotation_id="14650">maintenant</DiscourseConnective>, je vais parler en anglais <DiscourseConnective annotation_id="14688">et</DiscourseConnective> je vous ferai <Alignment alignment="13657" annotation_id="14705">
          <DiscourseConnective annotation_id="14705" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> part de quelques remarques <DiscourseConnective annotation_id="14742">et</DiscourseConnective> messages au nom de ma collègue Mme Korhola qui n'a pu assister <DiscourseConnective annotation_id="14808">à</DiscourseConnective> ce débat aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13768" docOffset="89">
      <en>The thematic strategy is decided on under the Sixth Environmental Action Programme.</en>
      <fr>La stratégie thématique est élaborée dans le cadre du sixième programme d'action pour l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13852" docOffset="90">
      <en>That is very necessary.</en>
      <fr>Elle est vraiment nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13876" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="14965" annotation_id="13876">
          <DiscourseConnective annotation_id="13876" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has rightly said, for some time we have needed a strong, integrated EU policy on marine protection.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13876" annotation_id="14965">
          <DiscourseConnective annotation_id="14965" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire l'a justement fait remarquer, nous avons besoin <DiscourseConnective annotation_id="15034">depuis</DiscourseConnective> un certain temps d'une politique européenne forte et intégrée <DiscourseConnective annotation_id="15103">pour</DiscourseConnective> la protection du milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13996" docOffset="92">
      <en>The EU marine strategy directive will be an important new instrument in integrating the existing approaches.</en>
      <fr>La directive européenne "Stratégie marine" constituera un nouvel instrument important <DiscourseConnective annotation_id="15225">pour</DiscourseConnective> l'intégration des approches existantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14105" docOffset="93">
      <en>Great things have already been achieved with the various policies - legislation, programmes, action plans and various international conventions - <Alignment alignment="15429" annotation_id="14251">
          <DiscourseConnective annotation_id="14251" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> still the state of the marine environment has been deteriorating at an alarming pace.</en>
      <fr>De grandes choses ont <DiscourseConnective annotation_id="15292">déjà</DiscourseConnective> été accomplies dans les différentes politiques - législation, programmes, plans d'action <DiscourseConnective annotation_id="15386">et</DiscourseConnective> diverses conventions internationales -, <Alignment alignment="14251" annotation_id="15429">
          <DiscourseConnective annotation_id="15429" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'état du milieu marin continue de se dégrader <DiscourseConnective annotation_id="15481">à</DiscourseConnective> une vitesse alarmante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14341" docOffset="94">
      <en>We need more overall joint action.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une action commune plus globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14376" docOffset="95">
      <en>There are big challenges, such as the role of third countries, which might raise some questions.</en>
      <fr>Nous devons faire face à des défis importants, <DiscourseConnective annotation_id="15606">comme</DiscourseConnective> le rôle des pays tiers, qui pourrait soulever quelques questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14473" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="15678" annotation_id="14473">
          <DiscourseConnective annotation_id="14473" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15683" annotation_id="14477">
          <DiscourseConnective annotation_id="14477" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> third countries turn out to be the biggest polluters <Alignment alignment="15738" annotation_id="14533">
          <DiscourseConnective annotation_id="14533" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15741" annotation_id="14537">
          <DiscourseConnective annotation_id="14537" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they think of this as only a European Union matter, how do we ensure that actions and efforts put in place by the Member States produce good results <Alignment alignment="15914" annotation_id="14689">
          <DiscourseConnective annotation_id="14689" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for one reason or another, third countries do not cooperate?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14473" annotation_id="15678">
          <DiscourseConnective annotation_id="15678" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14477" annotation_id="15683">
          <DiscourseConnective annotation_id="15683" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces derniers s'avèrent être les plus gros pollueurs <Alignment alignment="14533" annotation_id="15738">
          <DiscourseConnective annotation_id="15738" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14537" annotation_id="15741">
          <DiscourseConnective annotation_id="15741" sense="Contingency.Condition">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils considèrent que cela concerne uniquement l'Union européenne, comment s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="15827">que</DiscourseConnective> les actions <DiscourseConnective annotation_id="15843">et</DiscourseConnective> efforts réalisés par les États membres engendrent de bons résultats <Alignment alignment="14689" annotation_id="15914">
          <DiscourseConnective annotation_id="15914" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15925">pour</DiscourseConnective> une raison <DiscourseConnective annotation_id="15941">ou</DiscourseConnective> une autre, les pays tiers ne coopèrent pas?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14756" docOffset="97">
      <en>We have tried to address the issues in committee, <Alignment alignment="16045" annotation_id="14806">
          <DiscourseConnective annotation_id="14806" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall only find out later how this actually works.</en>
      <fr>Nous avons essayé d'aborder ces problèmes <DiscourseConnective annotation_id="16030">en</DiscourseConnective> commission, <Alignment alignment="14806" annotation_id="16045">
          <DiscourseConnective annotation_id="16045" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'apprendrons <DiscourseConnective annotation_id="16069">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16073">plus tard</DiscourseConnective> comment cela fonctionne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14864" docOffset="98">
      <en>The rapporteur, Mrs Lienemann, has done some excellent work, influenced strongly by the NGOs, <Alignment alignment="16203" annotation_id="14958">
          <DiscourseConnective annotation_id="14958" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> she has been very environmentally ambitious.</en>
      <fr>Le rapporteur, Mme Lienemann, a fait de l'excellent travail, fortement influencée par les ONG, <Alignment alignment="14958" annotation_id="16203">
          <DiscourseConnective annotation_id="16203" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16206">s'</DiscourseConnective>est montrée très ambitieuse sur le plan environnemental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15007" docOffset="99">
      <en>She has made some radical changes and integrated ideas into the report that were widely requested by the stakeholders.</en>
      <fr>Elle a procédé à quelques changements radicaux <DiscourseConnective annotation_id="16312">et</DiscourseConnective> a intégré dans le rapport des idées largement demandées par les parties prenantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15126" docOffset="100">
      <en>In general, the rapporteur has made the directive stronger and more concrete, more ambitious and effective.</en>
      <fr>Dans l'ensemble, le rapporteur a renforcé <DiscourseConnective annotation_id="16440">et</DiscourseConnective> rendu la directive plus concrète, ambitieuse <DiscourseConnective annotation_id="16488">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15234" docOffset="101">
      <en>She has added the much needed guidelines and criteria and has tightened up the time limits.</en>
      <fr>Elle a ajouté les indications <DiscourseConnective annotation_id="16531">et</DiscourseConnective> critères <DiscourseConnective annotation_id="16543">si</DiscourseConnective> nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="16558">et</DiscourseConnective> a raccourci les délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15326" docOffset="102">
      <en>Building on the rapporteur's approach, we have a solid chance to make this a real environmental pillar for marine policy <Alignment alignment="16734" annotation_id="15447">
          <DiscourseConnective annotation_id="15447" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> planned.</en>
      <fr>En nous basant sur l'approche du rapporteur, nous avons de grandes chances de faire de ceci un réel pilier environnemental de la politique maritime, <Alignment alignment="15447" annotation_id="16734">
          <DiscourseConnective annotation_id="16734" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15459" docOffset="103">
      <en>Here are a few key elements of the draft report.</en>
      <fr>Voici quelques éléments clés du projet de rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15508" docOffset="104">
      <en>The time limits and schedules for achieving good environmental status have been tightened up, from 2021 to 2017.</en>
      <fr>Les délais <DiscourseConnective annotation_id="16809">et</DiscourseConnective> échéances <DiscourseConnective annotation_id="16822">pour</DiscourseConnective> parvenir au bon état écologique ont été raccourcis, passant de 2021 <DiscourseConnective annotation_id="16895">à</DiscourseConnective> 2017.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15621" docOffset="105">
      <en>General definitions of measures which Member States are to take in order to achieve good environmental status are added <Alignment alignment="688" annotation_id="15741">
          <DiscourseConnective annotation_id="15741" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a detailed list of GES criteria is provided.</en>
      <fr>Le rapport contient des définitions générales des mesures <DiscourseConnective annotation_id="16961">que</DiscourseConnective> doivent prendre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="16999">afin de</DiscourseConnective> parvenir au bon état écologique <Alignment alignment="15741" annotation_id="17039">
          <DiscourseConnective annotation_id="17039" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une liste détaillée des critères pour le bon état écologique est fournie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15790" docOffset="106">
      <en>There is no clear definition of European marine waters.</en>
      <fr>Il n'existe pas de définition exacte des eaux marines européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15846" docOffset="107">
      <en>The Black Sea has been added as one marine region in the directive.</en>
      <fr>La mer Noire a été incluse dans la directive <DiscourseConnective annotation_id="17228">comme</DiscourseConnective> l'une des régions maritimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15914" docOffset="108">
      <en>Preparation timetables are tighter, <Alignment alignment="17318" annotation_id="15950">
          <DiscourseConnective annotation_id="15950" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> are programmes of measures.</en>
      <fr>Les calendriers pour la préparation sont plus stricts, <Alignment alignment="45191" annotation_id="17318">
          <DiscourseConnective annotation_id="17318" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les programmes de mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15981" docOffset="109">
      <en>Marine-protected areas are added, something that was not mentioned before.</en>
      <fr>Des zones marines protégées ont été ajoutées, qui n'étaient pas mentionnées <DiscourseConnective annotation_id="17432">auparavant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16056" docOffset="110">
      <en>More emphasis is given to cooperation by Member States in the same marine region in monitoring programmes, etc.</en>
      <fr>L'accent est mis sur la coopération entre États membres d'une <DiscourseConnective annotation_id="17506">même</DiscourseConnective> région maritime <DiscourseConnective annotation_id="17527">pour</DiscourseConnective> les programmes de surveillance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16168" docOffset="111">
      <en>More emphasis is laid on third countries in broadening responsibilities and deciding who should be involved.</en>
      <fr>Une importance accrue est accordée aux pays tiers dans l'élargissement des responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="17655">et</DiscourseConnective> le choix des personnes à impliquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16277" docOffset="112">
      <en>All in all, this report is making a strong point, from the European Parliament side, that we need effective measures to tackle this important issue.</en>
      <fr>Dans l'ensemble, ce rapport met clairement en avant la nécessité pour le Parlement européen de prendre des mesures efficaces <DiscourseConnective annotation_id="17819">pour</DiscourseConnective> résoudre ce problème crucial.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16426" id="095" language="EL" name="Ioannis Gklavakis ">
    <ParallelChunk annotation_id="16426" docOffset="113">
      <en>Mr President, the main objective of the proposed directive is to achieve a good marine environmental status.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission de la pêche. - (EL) Monsieur le Président, le principal objectif de la directive proposée est de parvenir à un bon état écologique du milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16535" docOffset="114">
      <en>This strategy is more urgent today than at any other time, <Alignment alignment="18088" annotation_id="16594">
          <DiscourseConnective annotation_id="16594" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the marine ecosystem has deteriorated significantly.</en>
      <fr>Cette stratégie est plus <DiscourseConnective annotation_id="18065">que</DiscourseConnective> jamais nécessaire, <Alignment alignment="16594" annotation_id="18088">
          <DiscourseConnective annotation_id="18088" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'écosystème marin s'est considérablement dégradé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16655" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="18143" annotation_id="16655">
          <DiscourseConnective annotation_id="16655" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order for this strategy to be effective, we must pay attention to two or three things.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16655" annotation_id="18143">
          <DiscourseConnective annotation_id="18143" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18154">pour que</DiscourseConnective> cette stratégie <DiscourseConnective annotation_id="18179">soit</DiscourseConnective> efficace, nous devons être attentifs <DiscourseConnective annotation_id="18221">à</DiscourseConnective> deux <DiscourseConnective annotation_id="18228">ou</DiscourseConnective> trois choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16754" docOffset="116">
      <en>First, we have a saying in my country, that you cannot make an omelette without breaking eggs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18245">Premièrement</DiscourseConnective>, il existe un proverbe dans mon pays qui dit <DiscourseConnective annotation_id="18303">qu'</DiscourseConnective>on ne fait pas d'omelette <DiscourseConnective annotation_id="18332">sans</DiscourseConnective> casser d'œufs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16849" docOffset="117">
      <en>The money budgeted for this action is very, very little.</en>
      <fr>Le budget prévu <DiscourseConnective annotation_id="18368">pour</DiscourseConnective> cette action est très, très limité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16906" docOffset="118">
      <en>Provision has been made, for administrative expenses alone, for approximately EUR 90 million per annum for the first two years and for EUR 70 million per annum thereafter.</en>
      <fr>On a calculé <DiscourseConnective annotation_id="18422">que</DiscourseConnective> les frais administratifs s'élèveraient <DiscourseConnective annotation_id="18465">à</DiscourseConnective> environ 90 millions d'euros par an <DiscourseConnective annotation_id="18502">pour</DiscourseConnective> les deux premières années <DiscourseConnective annotation_id="18533">et</DiscourseConnective> 70 millions d'euros par an pour les années suivantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17078" docOffset="119">
      <en>I think this sum is inadequate.</en>
      <fr>Je pense que cette somme est insuffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17110" docOffset="120">
      <en>Saving our seas is such a serious issue that it merits our spending more money.</en>
      <fr>Sauver nos mers est une question importante: elle mérite que nous y consacrions plus d'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17190" docOffset="121">
      <en>Secondly, we need coordinated actions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18728">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous devons agir de façon coordonnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17229" docOffset="122">
      <en>First of all, we must make fishermen our partners in this endeavour.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18780">Pour commencer</DiscourseConnective>, nous devons associer les pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="18830">à</DiscourseConnective> cet effort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17298" docOffset="123">
      <en>We must come to an agreement with them; they must be persuaded that, first of all, they need to protect the environment, <Alignment alignment="18978" annotation_id="17419">
          <DiscourseConnective annotation_id="17419" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not all; all of us involved in transport, tourism, industry, health, nutrition, agriculture and, above all, fisheries, must sit at the same table, <Alignment alignment="19189" annotation_id="17578">
          <DiscourseConnective annotation_id="17578" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can agree and proceed.</en>
      <fr>Il faut trouver un accord avec eux. <DiscourseConnective annotation_id="18880">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous devons les convaincre <DiscourseConnective annotation_id="18921">qu'</DiscourseConnective>il est dans leur intérêt de protéger l'environnement, <Alignment alignment="17419" annotation_id="18978">
          <DiscourseConnective annotation_id="18978" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas tout: tous ceux d'entre nous qui sont impliqués dans le transport, le tourisme, l'industrie, la santé, la nutrition, l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="19127">et</DiscourseConnective>, a fortiori, la pêche doivent s'asseoir autour de la table <Alignment alignment="17578" annotation_id="19189">
          <DiscourseConnective annotation_id="19189" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> se mettre d'accord <DiscourseConnective annotation_id="19213">et</DiscourseConnective> agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17612" docOffset="124">
      <en>The third thing I wanted to say was touched on by Commissioners Borg and Dimas <DiscourseConnective annotation_id="17691" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is that we must agree on certain common indicators <DiscourseConnective annotation_id="17751" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we can measure the environmental status at the moment, so that - and this is very important - <Alignment alignment="19506" annotation_id="17853">
          <DiscourseConnective annotation_id="17853" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we speak of a good marine environmental status, we are referring to the same thing.</en>
      <fr>Le troisième point que je voudrais développer a déjà été abordé par les commissaires Borg <DiscourseConnective annotation_id="19312">et</DiscourseConnective> Dimas. Il s'agit de la nécessité de convenir d'un certain nombre d'indicateurs communs nous permettant de mesurer l'état écologique actuel et de nous assurer - <DiscourseConnective annotation_id="19475">et</DiscourseConnective> c'est très important - que, <Alignment alignment="17853" annotation_id="19506">
          <DiscourseConnective annotation_id="19506" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons d'un bon état écologique du milieu marin, nous faisons tous référence <DiscourseConnective annotation_id="19597">à</DiscourseConnective> la <DiscourseConnective annotation_id="19602">même</DiscourseConnective> chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17942" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="19614" annotation_id="17942">
          <Alignment alignment="14185" annotation_id="17942">
            <Alignment alignment="19614" annotation_id="17942">
              <DiscourseConnective annotation_id="17942" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we must agree on common measurements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17942" annotation_id="19614">
          <Alignment alignment="17942" annotation_id="19614">
            <Alignment alignment="17942" annotation_id="19614">
              <DiscourseConnective annotation_id="19614" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devons convenir de mesures communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17996" docOffset="126">
      <en>To close, I wish to say and to emphasise that the directive on the marine strategy must give fisheries its proper place and must be at the heart of the endeavour.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19676">Pour conclure</DiscourseConnective>, je voudrais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="19724">que</DiscourseConnective> la directive "Stratégie <DiscourseConnective annotation_id="19752">pour</DiscourseConnective> le milieu marin" doit donner à la pêche la place qui lui revient <DiscourseConnective annotation_id="19822">et</DiscourseConnective> qu'elle doit être au cœur de nos efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18159" id="096" name="Ville Itälä">
    <ParallelChunk annotation_id="18159" docOffset="127">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (FI) Mr President, first I would like to thank the rapporteur for her work, <Alignment alignment="19989" annotation_id="18268">
          <DiscourseConnective annotation_id="18268" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time I want to thank the Commission, which has embarked on this important project.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (FI) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="19934">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="19971">pour</DiscourseConnective> son travail, <Alignment alignment="18268" annotation_id="19989">
          <DiscourseConnective annotation_id="19989" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la Commission, qui s'est engagée dans cet important projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18367" docOffset="128">
      <en>The Commissioner with responsibility for Fisheries and Maritime Affairs, Mr Borg, himself <Alignment alignment="20059" annotation_id="18457">
          <Alignment alignment="20059" annotation_id="18457">
            <DiscourseConnective annotation_id="18457" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> organised a conference on maritime transport safety in July in my home town of Turku, at which these important matters were discussed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18457" annotation_id="20059">
          <Alignment alignment="18457" annotation_id="20059">
            <DiscourseConnective annotation_id="20059" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, M. Borg lui-même, le commissaire chargé de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="20121">et</DiscourseConnective> des affaires maritimes, a organisé dans ma ville de Turku, <DiscourseConnective annotation_id="20183">en</DiscourseConnective> juillet, une conférence sur la sécurité des transports maritimes au cours de laquelle ces questions importantes ont été abordées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18600" docOffset="129">
      <en>This is just the sort of proper work which we in the EU should be doing together.</en>
      <fr>C'est exactement le genre de choses <DiscourseConnective annotation_id="20352">que</DiscourseConnective> nous devrions faire tous ensemble dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18682" docOffset="130">
      <en>I would <Alignment alignment="20413" annotation_id="18690">
          <DiscourseConnective annotation_id="18690" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to raise the matter of the Baltic Sea, <DiscourseConnective annotation_id="18748" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the Baltic is an important EU sea, <Alignment alignment="20501" annotation_id="18786">
          <DiscourseConnective annotation_id="18786" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> at present it is a blot on the landscape.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="18690" annotation_id="20413">
          <DiscourseConnective annotation_id="20413" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> aborder la question de la mer Baltique, qui est une mer importante dans l'UE, <Alignment alignment="18786" annotation_id="20501">
          <DiscourseConnective annotation_id="20501" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle représente, <DiscourseConnective annotation_id="20526">pour</DiscourseConnective> le moment, une tache dans le paysage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18835" docOffset="131">
      <en>The Baltic Sea is seriously ill.</en>
      <fr>La mer Baltique est gravement malade.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18868" docOffset="132">
      <en>Let me give you an example of this.</en>
      <fr>Permettez-moi d'illustrer ceci par un exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18904" docOffset="133">
      <en>Last summer, blue-green algae took over the entire sea, aided by the warm weather.</en>
      <fr>L'été dernier, des algues bleu-vert avaient envahi la mer, aidées par la chaleur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18987" docOffset="134">
      <en>It is hard to explain to your little children, who want to go and swim, that they cannot go in the sea <Alignment alignment="20813" annotation_id="19090">
          <DiscourseConnective annotation_id="19090" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> not only is it dirty, it is actually toxic.</en>
      <fr>Il est difficile d'expliquer <DiscourseConnective annotation_id="20765">à</DiscourseConnective> son enfant <DiscourseConnective annotation_id="20778">qu'</DiscourseConnective>il ne peut pas aller dans l'eau <Alignment alignment="11374" annotation_id="20813">
          <DiscourseConnective annotation_id="20813" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est <DiscourseConnective annotation_id="20831">non seulement</DiscourseConnective> sale, <DiscourseConnective annotation_id="20851">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20856">également</DiscourseConnective> toxique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19142" docOffset="135">
      <en>There are toxic algae in the sea, <DiscourseConnective annotation_id="19176" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that can cause various diseases in children <Alignment alignment="20969" annotation_id="19224">
          <DiscourseConnective annotation_id="19224" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they go and swim in the sea in warm weather.</en>
      <fr>Il y a des algues toxiques dans la mer, qui peuvent causer diverses maladies chez les enfants <Alignment alignment="19224" annotation_id="20969">
          <DiscourseConnective annotation_id="20969" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils s'y baignent par temps chaud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19272" docOffset="136">
      <en>Now the Commission and all of us are being urged to take swift and determined action and provide the resources needed to rescue the Baltic Sea.</en>
      <fr>Aujourd'hui, il faut que la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21044">et</DiscourseConnective> cette Assemblée agissent rapidement <DiscourseConnective annotation_id="21083">et</DiscourseConnective> de façon déterminée <DiscourseConnective annotation_id="21106">et</DiscourseConnective> qu'elles fournissent les ressources nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="21157">pour</DiscourseConnective> sauver la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19416" docOffset="137">
      <en>That will of course mean that much action will have to be taken.</en>
      <fr>Bien sûr, cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="21210">que</DiscourseConnective> de nombreuses mesures devront être prises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19481" docOffset="138">
      <en>One excellent project now under way is the financing of the St Petersburg sewage plant.</en>
      <fr>Un excellent projet actuellement en cours est celui du financement de la station d'épuration de Saint-Pétersbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19569" docOffset="139">
      <en>This is one of the most important examples.</en>
      <fr>C'est l'un des exemples les plus importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19613" docOffset="140">
      <en>We <Alignment alignment="21429" annotation_id="19616">
          <DiscourseConnective annotation_id="19616" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need dialogue with Russia, <Alignment alignment="21465" annotation_id="19648">
          <DiscourseConnective annotation_id="19648" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the area of safety regulations for shipping.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="28369" annotation_id="21429">
          <DiscourseConnective annotation_id="21429" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dialoguer avec la Russie, <Alignment alignment="29490" annotation_id="21465">
          <DiscourseConnective annotation_id="21465" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au sujet des règles de sécurité en matière de navigation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19709" docOffset="141">
      <en>We will not succeed <Alignment alignment="21559" annotation_id="19729">
          <DiscourseConnective annotation_id="19729" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not work closely with Russia.</en>
      <fr>Nous ne réussirons pas <Alignment alignment="19729" annotation_id="21559">
          <DiscourseConnective annotation_id="21559" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne travaillons pas en étroite collaboration avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19768" docOffset="142">
      <en>Saving the Baltic Sea is no longer just an environmental issue.</en>
      <fr>Sauver la mer Baltique n'est plus seulement une question environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19832" docOffset="143">
      <en>It is above all a political one.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="21705">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="21712">avant</DiscourseConnective> tout d'une question politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19865" id="097" name="Riitta Myller">
    <ParallelChunk annotation_id="19865" docOffset="144">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (FI) Mr President, it is no exaggeration to say that Europe's marine regions are in a crisis <Alignment alignment="21873" annotation_id="19988">
          <DiscourseConnective annotation_id="19988" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is an urgent need to take action to protect the seas.</en>
      <fr>au nom du PSE. - (FI) Monsieur le Président, il n'est pas exagéré de <DiscourseConnective annotation_id="21818">dire que</DiscourseConnective> les régions marines européennes sont <DiscourseConnective annotation_id="21864">en</DiscourseConnective> crise <Alignment alignment="19988" annotation_id="21873">
          <DiscourseConnective annotation_id="21873" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est urgent de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="21916">afin de</DiscourseConnective> protéger les mers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20052" docOffset="145">
      <en>Over the next 50 years, <Alignment alignment="21943" annotation_id="20076">
          <DiscourseConnective annotation_id="20076" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, fish stocks are threatened with collapse.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46651" annotation_id="21943">
          <DiscourseConnective annotation_id="21943" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les stocks de poissons sont menacés de disparaître dans les cinquante prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20131" docOffset="146">
      <en>The Commission proposal for a directive in the field of Marine Environmental Policy and a Marine Strategy is a way to seek a pan-European integrated approach to saving marine ecosystems.</en>
      <fr>La proposition de la Commission concernant une directive dans le domaine de la politique communautaire pour le milieu marin <DiscourseConnective annotation_id="22169">et</DiscourseConnective> une stratégie pour le milieu marin est une façon de développer une approche intégrée au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="22276">afin de</DiscourseConnective> sauver les écosystèmes marins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20318" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="22315" annotation_id="20318">
          <DiscourseConnective annotation_id="20318" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> all our seas are in a poor state, it is only reasonable to examine the question of their protection from a regional perspective.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="53893" annotation_id="22315">
          <DiscourseConnective annotation_id="22315" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes nos mers soient dans un piteux état, il n'est <DiscourseConnective annotation_id="22377">que</DiscourseConnective> raisonnable d'examiner la question de leur protection d'un point de vue régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20456" docOffset="148">
      <en>Marine regions vary in terms of their characteristics, <DiscourseConnective annotation_id="20511" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> at least some of the problems are essentially local.</en>
      <fr>Les régions marines ont des spécificités ou, tout <DiscourseConnective annotation_id="22513">du moins</DiscourseConnective>, certains problèmes sont essentiellement locaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20568" docOffset="149">
      <en>What they all have in common, <Alignment alignment="22571" annotation_id="20598">
          <DiscourseConnective annotation_id="20598" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is that they should all be capable of achieving good ecological status within a specific period of time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20598" annotation_id="22571">
          <DiscourseConnective annotation_id="22571" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elles ont <DiscourseConnective annotation_id="22592">en</DiscourseConnective> commun de devoir parvenir à un bon état écologique dans un délai spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20712" docOffset="150">
      <en>Hopefully that will be before the year 2021.</en>
      <fr>J'espère que cela sera <DiscourseConnective annotation_id="22695">avant</DiscourseConnective> 2021.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20757" docOffset="151">
      <en>The Socialist Group in the European Parliament supports the rapporteur's endeavour to define what we mean by good environmental status in the marine environment.</en>
      <fr>Le groupe socialiste au parlement européen soutient les efforts déployés par le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="22798">pour</DiscourseConnective> définir ce que nous entendons par "bon état écologique du milieu marin".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20919" docOffset="152">
      <en>To achieve good status, <Alignment alignment="22903" annotation_id="20943">
          <DiscourseConnective annotation_id="20943" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> defined, we need to establish sufficiently stringent conservation objectives to prevent deterioration and for measures for the recovery of the seas and restoring them to a sustainable level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22876">Pour</DiscourseConnective> atteindre le bon état <Alignment alignment="20943" annotation_id="22903">
          <DiscourseConnective annotation_id="22903" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> défini, nous devons fixer des objectifs de conservation suffisamment stricts <DiscourseConnective annotation_id="22986">pour</DiscourseConnective> éviter la détérioration du milieu marin et prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="23054">pour</DiscourseConnective> permettre son rétablissement <DiscourseConnective annotation_id="23088">à</DiscourseConnective> un niveau durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21137" docOffset="153">
      <en>These measures may be quite tough, <Alignment alignment="23146" annotation_id="21172">
          <DiscourseConnective annotation_id="21172" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats will support them in the vote.</en>
      <fr>Ces mesures peuvent sembler sévères, <Alignment alignment="21172" annotation_id="23146">
          <DiscourseConnective annotation_id="23146" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="23160">que</DiscourseConnective> le groupe du parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="23225">et</DiscourseConnective> des démocrates européens les soutiendront lors du vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21305" docOffset="154">
      <en>It is important that the measures are properly binding and not merely recommendations.</en>
      <fr>Il importe <DiscourseConnective annotation_id="23295">que</DiscourseConnective> ces mesures soient contraignantes <DiscourseConnective annotation_id="23333">et</DiscourseConnective> non de simples recommandations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21392" docOffset="155">
      <en>The protection of the seas is about cooperation, not just among the Member States of the EU, but also with third countries with links to marine regions.</en>
      <fr>La protection des mers est une question de coopération, <DiscourseConnective annotation_id="23424">non seulement</DiscourseConnective> entre les états membres de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="23471">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23476">également</DiscourseConnective> avec les pays tiers concernés par les régions marines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21545" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="23541" annotation_id="21545">
          <DiscourseConnective annotation_id="21545" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, effective protection of the Baltic Sea region cannot succeed without Russia's commitment to cooperation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21545" annotation_id="23541">
          <DiscourseConnective annotation_id="23541" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la région de la mer Baltique ne peut être protégée de manière efficace <DiscourseConnective annotation_id="23625">sans</DiscourseConnective> la coopération de la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21663" docOffset="157">
      <en>For years now, there has been cooperation in the context of HELCOM, or the Helsinki Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23659">Depuis</DiscourseConnective> plusieurs années <DiscourseConnective annotation_id="23683">maintenant</DiscourseConnective>, une coopération a été développée dans le cadre de la commission HELCOM, <DiscourseConnective annotation_id="23767">ou</DiscourseConnective> commission d'Helsinki.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21759" docOffset="158">
      <en>HELCOM is presently overseeing a Baltic Sea Action Plan.</en>
      <fr>La HELCOM supervise actuellement un plan d'action pour la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21816" docOffset="159">
      <en>Conservation action under the strategy should start within the framework of the HELCOM Action Plan <Alignment alignment="23993" annotation_id="21915">
          <Alignment alignment="23993" annotation_id="21915">
            <DiscourseConnective annotation_id="21915" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> practical measures can be taken as swiftly as possible in the Baltic Sea region.</en>
      <fr>Certaines actions de conservation prévues dans la stratégie devraient être lancées dans le cadre du plan d'action de la HELCOM, <Alignment alignment="21915" annotation_id="23993">
          <Alignment alignment="21915" annotation_id="23993">
            <DiscourseConnective annotation_id="23993" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> des mesures concrètes puissent être prises <DiscourseConnective annotation_id="24045">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="24062">que</DiscourseConnective> possible dans la région de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22004" docOffset="160">
      <en>I would like to thank both the rapporteurs for having adopted this view within the context both of the strategy and of the directive.</en>
      <fr>Je voudrais remercier les rapporteurs d'avoir adopté cette position tant dans le contexte de la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="24216">que</DiscourseConnective> de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22138" id="098" name="Chris Davies">
    <ParallelChunk annotation_id="22138" docOffset="161">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, having a marine strategy that does not concentrate on fish is like filling a goldfish bowl with clean water <Alignment alignment="24409" annotation_id="22291">
          <DiscourseConnective annotation_id="22291" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cat has already taken and eaten the goldfish!</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, élaborer une stratégie marine sans se concentrer sur le poisson, c'est <DiscourseConnective annotation_id="24361">comme</DiscourseConnective> changer l'eau du bocal d'un poisson rouge <Alignment alignment="22291" annotation_id="24409">
          <DiscourseConnective annotation_id="24409" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le chat l'a mangé!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22347" docOffset="162">
      <en>Having said that, there is strong support in this House for the principles behind this strategy and for the legislation, <DiscourseConnective annotation_id="22468" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is hardly surprising given the catastrophic picture the Commission has painted of the state of our seas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24438">Cela dit</DiscourseConnective>, les principes <DiscourseConnective annotation_id="24462">à</DiscourseConnective> la base de cette stratégie <DiscourseConnective annotation_id="24491">et</DiscourseConnective> cette législation sont fortement soutenus au sein de ce Parlement, ce qui est peu surprenant étant donné le bilan catastrophique de l'état des mers européennes qu'a dressé la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22582" docOffset="163">
      <en>We need to introduce protective measures that are enforceable through the courts in order to ensure that Member States apply them.</en>
      <fr>Nous devons introduire des mesures de protection qui puissent être appliquées par les tribunaux <DiscourseConnective annotation_id="24777">afin de</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="24795">qu'</DiscourseConnective>elles seront respectées par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22713" docOffset="164">
      <en>The Commissioner used strong words, which we welcome, <Alignment alignment="24910" annotation_id="22767">
          <DiscourseConnective annotation_id="22767" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposals originally submitted to Parliament highlighted some of the weaknesses and divisions within the Commission itself.</en>
      <fr>Le commissaire a employé des mots forts, ce <DiscourseConnective annotation_id="24889">que</DiscourseConnective> nous approuvons, <Alignment alignment="22767" annotation_id="24910">
          <DiscourseConnective annotation_id="24910" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les propositions soumises <DiscourseConnective annotation_id="24941">à</DiscourseConnective> l'origine au Parlement mettaient en évidence des faiblesses <DiscourseConnective annotation_id="25003">et</DiscourseConnective> des divisions au sein <DiscourseConnective annotation_id="25028">même</DiscourseConnective> de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22899" docOffset="165">
      <en>One thing we are most pleased about is the fact that the whole idea of good environmental status has been reinserted into the proposals and given a clear definition, <Alignment alignment="25207" annotation_id="23065">
          <DiscourseConnective annotation_id="23065" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are united on there being powers to create marine protected zones.</en>
      <fr>L'une des choses dont nous sommes le plus satisfaits est <DiscourseConnective annotation_id="25108">que</DiscourseConnective> toute l'idée du bon état écologique ait été reprise dans la proposition <DiscourseConnective annotation_id="25184">et</DiscourseConnective> clairement définie, <Alignment alignment="23065" annotation_id="25207">
          <DiscourseConnective annotation_id="25207" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes unis <DiscourseConnective annotation_id="25227">quant à</DiscourseConnective> l'existence de pouvoirs permettant de créer des zones marines protégées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23139" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="25308" annotation_id="23139">
          <DiscourseConnective annotation_id="23139" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, why were those ideas not in the Commission's original document?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23139" annotation_id="25308">
          <DiscourseConnective annotation_id="25308" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi ces idées ne figuraient-elles pas dans le document initial de la Commission?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23212" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="25399" annotation_id="23212">
          <DiscourseConnective annotation_id="23212" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came out of DG Environment they were, <Alignment alignment="25468" annotation_id="23258">
          <DiscourseConnective annotation_id="23258" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> by the time it emerged from the College some of these crucial matters had been deleted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23212" annotation_id="25399">
          <DiscourseConnective annotation_id="25399" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est sorti de la DG Environnement, elles étaient présentes, <Alignment alignment="23258" annotation_id="25468">
          <DiscourseConnective annotation_id="25468" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25473">après qu'</DiscourseConnective>il est passé au Collège, certaines de ces questions cruciales avaient disparu du document.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23350" docOffset="168">
      <en>The time has come for the Commission to back up its fine words on sustainability with some united action from the Commissioners of each department.</en>
      <fr>Le temps est venu <DiscourseConnective annotation_id="25591">pour</DiscourseConnective> la Commission d'étayer ses belles paroles sur le développement durable par une action cohérente des commissaires de chaque département.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23498" docOffset="169">
      <en>We hear that there are divergent views in the Council - so be it.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="25744">qu'</DiscourseConnective>il y a des opinions divergentes au sein du Conseil - <DiscourseConnective annotation_id="25800">soit</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23564" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="25806" annotation_id="23564">
          <DiscourseConnective annotation_id="23564" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the message to the Commission and the Council from this Parliament should be that there is strong cross-party support for a significant improvement and strengthening of the measures being proposed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23564" annotation_id="25806">
          <DiscourseConnective annotation_id="25806" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le message de ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="25838">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25854">et</DiscourseConnective> au Conseil doit être le suivant: plusieurs partis sont largement favorable <DiscourseConnective annotation_id="25932">à</DiscourseConnective> une amélioration significative <DiscourseConnective annotation_id="25965">et</DiscourseConnective> à un renforcement des mesures proposées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23766" docOffset="171">
      <en>The Commission was right to draft these proposals, <Alignment alignment="26064" annotation_id="23817">
          <DiscourseConnective annotation_id="23817" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> let us now ensure that the warm sentiments can be transformed into practical action.</en>
      <fr>La Commission a eu raison d'élaborer ces propositions, <Alignment alignment="23817" annotation_id="26064">
          <DiscourseConnective annotation_id="26064" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> veillons <DiscourseConnective annotation_id="26078">maintenant</DiscourseConnective> à nous assurer de la mise <DiscourseConnective annotation_id="26115">en</DiscourseConnective> pratique de ces sentiments chaleureux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23906" id="099" name="Carl Schlyter">
    <ParallelChunk annotation_id="23906" docOffset="172">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (SV) Mr President, I wish to thank the rapporteurs for their exemplary work and their excellent reports.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (SV) Monsieur le Président, je voudrais remercier les rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="26257">pour</DiscourseConnective> leur travail exemplaire <DiscourseConnective annotation_id="26286">et</DiscourseConnective> leurs excellents rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24047" docOffset="173">
      <en>They improve the Commission's proposal by demanding that good environmental status be achieved by 2017 instead of 2021.</en>
      <fr>Ils améliorent la proposition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="26363">en</DiscourseConnective> demandant <DiscourseConnective annotation_id="26376">que</DiscourseConnective> le bon état écologique <DiscourseConnective annotation_id="26403">soit</DiscourseConnective> achevé <DiscourseConnective annotation_id="26415">pour</DiscourseConnective> 2017, <DiscourseConnective annotation_id="26426">au lieu de</DiscourseConnective> 2021.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24167" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="26443" annotation_id="24167">
          <DiscourseConnective annotation_id="24167" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the targets are made binding, <Alignment alignment="26491" annotation_id="24207">
          <DiscourseConnective annotation_id="24207" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the importance of marine reserves is emphasised.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24167" annotation_id="26443">
          <DiscourseConnective annotation_id="26443" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les objectifs deviennent contraignants <Alignment alignment="24207" annotation_id="26491">
          <DiscourseConnective annotation_id="26491" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'importance des réserves marines est mise en évidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24260" docOffset="175">
      <en>Climate change, waste, unsustainable fishing, noise, eutrophication and the extraction of raw materials threaten our seas.</en>
      <fr>Le changement climatique, les déchets, la pêche non durable, le bruit, l'eutrophisation <DiscourseConnective annotation_id="26638">et</DiscourseConnective> l'extraction de matières premières menacent nos mers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24383" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="26695" annotation_id="24383">
          <DiscourseConnective annotation_id="24383" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the mass destruction and the natural disaster taking place in the depths of the oceans were <Alignment alignment="26804" annotation_id="24478">
          <DiscourseConnective annotation_id="24478" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> to be taking place - visibly - on land, the debate on the protection of the marine environment would dominate everyday discourse.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24383" annotation_id="26695">
          <DiscourseConnective annotation_id="26695" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette destruction massive <DiscourseConnective annotation_id="26724">et</DiscourseConnective> ce désastre naturel étaient survenus - de manière visible - sur le continent <Alignment alignment="24478" annotation_id="26804">
          <DiscourseConnective annotation_id="26804" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">au lieu de</DiscourseConnective>
        </Alignment> se produire dans les profondeurs des océans, le débat concernant la protection du milieu marin serait au cœur de nos préoccupations quotidiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24616" docOffset="177">
      <en>Species of fish, birds and mammals are threatened by extinction.</en>
      <fr>Des espèces de poissons, d'oiseaux <DiscourseConnective annotation_id="26996">et</DiscourseConnective> de mammifères sont menacées d'extinction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24681" docOffset="178">
      <en>The Marine Strategy can, <Alignment alignment="27085" annotation_id="24706">
          <Alignment alignment="21323" annotation_id="24706">
            <DiscourseConnective annotation_id="24706" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, be a small step in trying to get to grips with the problems, <Alignment alignment="27155" annotation_id="24776">
          <DiscourseConnective annotation_id="24776" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> only <Alignment alignment="27170" annotation_id="24785">
          <DiscourseConnective annotation_id="24785" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is as ambitious as the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety proposes.</en>
      <fr>La stratégie pour le milieu marin pourrait, <Alignment alignment="24706" annotation_id="27085">
          <Alignment alignment="24706" annotation_id="27085">
            <DiscourseConnective annotation_id="27085" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, représenter un petit pas dans la lutte contre ces problèmes, <Alignment alignment="24776" annotation_id="27155">
          <DiscourseConnective annotation_id="27155" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement <Alignment alignment="24785" annotation_id="27170">
          <DiscourseConnective annotation_id="27170" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est <DiscourseConnective annotation_id="27182">aussi</DiscourseConnective> ambitieuse <DiscourseConnective annotation_id="27199">que</DiscourseConnective> le propose la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="27269">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24884" docOffset="179">
      <en>The Member States must assume their responsibility for setting up significantly more marine reserves.</en>
      <fr>Les états membres doivent prendre leurs responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="27356">et</DiscourseConnective> instaurer beaucoup plus de réserves marines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24986" docOffset="180">
      <en>We have national parks in all the Member States, <Alignment alignment="27464" annotation_id="25035">
          <DiscourseConnective annotation_id="25035" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> marine reserves are conspicuous by their absence where they are most needed.</en>
      <fr>Nous avons des parcs nationaux dans tous les états membres, <Alignment alignment="25035" annotation_id="27464">
          <DiscourseConnective annotation_id="27464" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les réserves marines brillent par leur absence là où elles seraient vivement nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25116" docOffset="181">
      <en>There is overwhelming statistical evidence that marine reserves provide protection that increases both the fish population and biological diversity in the immediate surroundings of the reserves.</en>
      <fr>Un nombre incalculable de données statistiques montrent <DiscourseConnective annotation_id="27615">que</DiscourseConnective> les réserves marines offrent une protection qui entraîne un accroissement des populations de poissons <DiscourseConnective annotation_id="27721">et</DiscourseConnective> de la diversité biologique dans les environs immédiats de ces réserves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25311" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="27796" annotation_id="25311">
          <DiscourseConnective annotation_id="25311" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> fish are protected and are <Alignment alignment="27855" annotation_id="25343">
          <DiscourseConnective annotation_id="25343" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> able to increase in numbers, the older fish disperse and make for better catches.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25311" annotation_id="27796">
          <DiscourseConnective annotation_id="27796" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les poissons sont protégés <DiscourseConnective annotation_id="27831">et</DiscourseConnective> que leur nombre peut <Alignment alignment="25343" annotation_id="27855">
          <DiscourseConnective annotation_id="27855" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> augmenter, les poissons plus âgés se dispersent <DiscourseConnective annotation_id="27908">et</DiscourseConnective> cela permet de réaliser de meilleures pêches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25430" docOffset="183">
      <en>The Baltic Sea, in particular, is an extremely sensitive sea with brackish water.</en>
      <fr>La mer Baltique, <DiscourseConnective annotation_id="27974">en particulier</DiscourseConnective>, est une mer extrêmement vulnérable avec de l'eau saumâtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25512" docOffset="184">
      <en>The countries around the Baltic Sea must always be entitled to introduce more stringent water protection requirements <Alignment alignment="28123" annotation_id="25630">
          <DiscourseConnective annotation_id="25630" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they think it necessary to do so without, as a consequence, being constantly threatened by protracted legal proceedings <DiscourseConnective annotation_id="25753" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the internal market has to take precedence over protection of our seas.</en>
      <fr>Les pays qui bordent la mer Baltique doivent avoir le droit d'introduire, <Alignment alignment="25630" annotation_id="28123">
          <DiscourseConnective annotation_id="28123" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils le jugent nécessaire, des exigences plus strictes en matière de protection de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="28213">sans</DiscourseConnective> être constamment menacés de longues procédures juridiques sous prétexte que le marché intérieur doit prévaloir sur la protection de nos mers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25833" docOffset="185">
      <en>I wish to point out the importance of the committee's call for no support to be given to agricultural activity involving large-scale nutrient leakage into the seas.</en>
      <fr>Je voudrais souligner l'importance de la demande formulée par la commission de l'environnement, de la santé publique et de la sécurité alimentaire, qui souhaite qu'aucun soutien ne <DiscourseConnective annotation_id="28541">soit</DiscourseConnective> attribué aux activités agricoles donnant lieu à un lessivage intensif d'éléments fertilisants dans la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25998" docOffset="186">
      <en>My Amendments 81 and 82 are designed to introduce responsible regulation of discharges from waste disposal sites.</en>
      <fr>Mes amendements 81 <DiscourseConnective annotation_id="28672">et</DiscourseConnective> 82 ont pour objectif d'introduire une réglementation responsable en matière de rejets provenant de décharges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26112" docOffset="187">
      <en>The original proposal is too weak on this point.</en>
      <fr>La proposition initiale était trop faible sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26161" docOffset="188">
      <en>I am opposed to Amendment 90 about removing the reference to radioactive substances, <Alignment alignment="28935" annotation_id="26246">
          <DiscourseConnective annotation_id="26246" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> doing so would be contrary to the original objective from 2002.</en>
      <fr>Je m'oppose <DiscourseConnective annotation_id="28853">à</DiscourseConnective> l'amendement 90, qui vise à supprimer la référence aux substances radioactives, <Alignment alignment="26246" annotation_id="28935">
          <DiscourseConnective annotation_id="28935" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela irait à l'encontre de notre objectif de 2002.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26318" docOffset="189">
      <en>Finally, the Maritime Strategy's call for utilisation of the seas must be adjusted and altered <Alignment alignment="1230" annotation_id="26413">
          <Alignment alignment="29085" annotation_id="26413">
            <DiscourseConnective annotation_id="26413" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it falls within the framework of the Marine Strategy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28990">Enfin</DiscourseConnective>, l'utilisation de la mer prévue dans la stratégie maritime doit être ajustée <DiscourseConnective annotation_id="29073">et</DiscourseConnective> modifiée <Alignment alignment="26413" annotation_id="29085">
          <Alignment alignment="7862" annotation_id="29085">
            <DiscourseConnective annotation_id="29085" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29093">s'</DiscourseConnective>inscrire dans le cadre de la stratégie pour le milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26475" id="100" language="EL" name="Adamos Αdamou">
    <ParallelChunk annotation_id="26475" docOffset="190">
      <en>Mr President, Commissioner, I should like to congratulate Mrs Lienemann on the excellent work she has done in the report and to stress that she has managed, with a great deal of success, to include in her report the views of all the members <Alignment alignment="43374" annotation_id="26716">
          <DiscourseConnective annotation_id="26716" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of non-governmental organisations, <Alignment alignment="10543" annotation_id="26755">
          <DiscourseConnective annotation_id="26755" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> as a result she has improved the Commission's original paper significantly.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (EL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je voudrais féliciter Mme Lienemann <DiscourseConnective annotation_id="29273">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail qu'elle a réalisé dans ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="29332">et</DiscourseConnective> je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="29357">qu'</DiscourseConnective>elle a réussi, avec beaucoup de succès, <DiscourseConnective annotation_id="29400">à</DiscourseConnective> intégrer dans son rapport l'avis de tous les députés <Alignment alignment="10589" annotation_id="29455">
          <DiscourseConnective annotation_id="29455" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des organisations non gouvernementales <Alignment alignment="26755" annotation_id="29497">
          <DiscourseConnective annotation_id="29497" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29500">qu'</DiscourseConnective>elle a, <DiscourseConnective annotation_id="29511">par conséquent</DiscourseConnective>, significativement amélioré le document initial de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26835" docOffset="191">
      <en>The marine environment, which is a basic and valuable source of life, is under daily threat.</en>
      <fr>Le milieu marin, source de vie inestimable, est chaque jour menacé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26928" docOffset="192">
      <en>Maritime pollution, climate change, shipping and coastal developments continue to threaten the marine environment and to have an adverse impact on human health.</en>
      <fr>La pollution maritime, le changement climatique, la navigation <DiscourseConnective annotation_id="29723">et</DiscourseConnective> le développement du littoral continuent de menacer le milieu marin <DiscourseConnective annotation_id="29793">et</DiscourseConnective> d'avoir un impact négatif sur la santé humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27089" docOffset="193">
      <en>The directive in question, which is designed to plug the gaps in environmental policy, is an important step towards improving health and restoring the seas.</en>
      <fr>La directive <DiscourseConnective annotation_id="29857">en</DiscourseConnective> question, qui vise <DiscourseConnective annotation_id="29879">à</DiscourseConnective> colmater les brèches de la politique environnementale, marque une étape importante sur la voie de l'amélioration de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="30015">et</DiscourseConnective> du rétablissement des mers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27246" docOffset="194">
      <en>It is important for us to support amendments requiring the Member States to achieve a good environmental status, amendments which recognise the threats to the marine environment <Alignment alignment="30222" annotation_id="27424">
          <DiscourseConnective annotation_id="27424" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which aim for the shortest possible timeframe for the implementation of the directive.</en>
      <fr>Il importe <DiscourseConnective annotation_id="30057">que</DiscourseConnective> nous soutenions les amendements qui imposent aux états membres de parvenir à un bon état écologique, ceux qui définissent les menaces pesant sur le milieu marin <Alignment alignment="27424" annotation_id="30222">
          <DiscourseConnective annotation_id="30222" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux qui visent <DiscourseConnective annotation_id="30241">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="30246">que</DiscourseConnective> la directive soit mise en œuvre le plus rapidement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27515" docOffset="195">
      <en>I refer to Amendments 24, 27, 73 and 78, which I urge you to support.</en>
      <fr>Je fais référence aux amendements 24, 27, 73 <DiscourseConnective annotation_id="30356">et</DiscourseConnective> 78, <DiscourseConnective annotation_id="30363">que</DiscourseConnective> je vous demande de soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27585" docOffset="196">
      <en>
        <Alignment alignment="30396" annotation_id="27585">
          <DiscourseConnective annotation_id="27585" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, actions by the Member States must be based on the principle of prevention, on an approach based on the ecosystem <Alignment alignment="30536" annotation_id="27711">
          <DiscourseConnective annotation_id="27711" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, account must be taken of accurate evaluations carried out on the basis of current European legislation, <Alignment alignment="30669" annotation_id="27840">
          <DiscourseConnective annotation_id="27840" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> referred to in Amendments 23, 49, 45, 51 and 60.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27585" annotation_id="30396">
          <DiscourseConnective annotation_id="30396" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les actions des états membres doivent être fondées sur le principe de précaution et sur une approche fondée sur l'écosystème, <Alignment alignment="27711" annotation_id="30536">
          <DiscourseConnective annotation_id="30536" sense="Temporal.Synchrony">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles doivent, <DiscourseConnective annotation_id="30556">en même temps</DiscourseConnective>, tenir compte des évaluations précises réalisées <DiscourseConnective annotation_id="30619">en</DiscourseConnective> vertu de la législation européenne en vigueur, <Alignment alignment="18863" annotation_id="30669">
          <DiscourseConnective annotation_id="30669" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévu dans les amendements 23, 49, 45, 51 <DiscourseConnective annotation_id="30717">et</DiscourseConnective> 60.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27892" docOffset="197">
      <en>Finally, I call on you to support Amendments 81 and 82 banning any systematic or deliberate dumping of any liquid, gaseous or solid body in the water or on the sea bed, in keeping with the provisions laid down for carbon dioxide, except where the relevant approval is granted in accordance with international law <Alignment alignment="31048" annotation_id="28205">
          <DiscourseConnective annotation_id="28205" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a prior environmental impact study is carried out in accordance with the directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30724">Enfin</DiscourseConnective>, je vous invite <DiscourseConnective annotation_id="30746">à</DiscourseConnective> soutenir les amendements 81 <DiscourseConnective annotation_id="30776">et</DiscourseConnective> 82 visant à interdire, sans préjudice des conditions fixées <DiscourseConnective annotation_id="30839">pour</DiscourseConnective> le dioxyde de carbone, le rejet systématique <DiscourseConnective annotation_id="30889">ou</DiscourseConnective> intentionnel de tout liquide, gaz <DiscourseConnective annotation_id="30926">ou</DiscourseConnective> solide dans l'eau <DiscourseConnective annotation_id="30947">ou</DiscourseConnective> dans le lit marin, sauf <DiscourseConnective annotation_id="30974">si</DiscourseConnective> une autorisation a été accordée dans le respect du droit international <Alignment alignment="28205" annotation_id="31048">
          <DiscourseConnective annotation_id="31048" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> si une évaluation préalable des incidences sur l'environnement a été réalisée conformément à la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28293" id="101" name="Sebastiano Musumeci">
    <ParallelChunk annotation_id="28293" docOffset="198">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, the two reports under discussion could not have come at a better time, <Alignment alignment="31332" annotation_id="28435">
          <DiscourseConnective annotation_id="28435" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they examine the notorious construction of the Baltic pipeline, a project that, in the absence of a serious environmental impact assessment, risks causing an ecological disaster in a sea already suffering, <DiscourseConnective annotation_id="28647" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>, from a worrying level of pollution.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31219">et</DiscourseConnective> Messieurs, les deux rapports dont nous discutons aujourd'hui n'auraient pu arriver <DiscourseConnective annotation_id="31305">à</DiscourseConnective> un moment plus opportun, <Alignment alignment="28435" annotation_id="31332">
          <DiscourseConnective annotation_id="31332" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils parlent de la construction de ce fameux gazoduc de la Baltique, un projet qui, <DiscourseConnective annotation_id="31422">en</DiscourseConnective> l'absence d'une évaluation sérieuse des incidences sur l'environnement, risque de provoquer une catastrophe écologique dans une mer qui connaît <DiscourseConnective annotation_id="31569">déjà</DiscourseConnective> un niveau préoccupant de pollution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28693" docOffset="199">
      <en>Not only that: the northern and southern shores of the Mediterranean, where fish stocks are becoming ever more scarce, <Alignment alignment="31753" annotation_id="28812">
          <DiscourseConnective annotation_id="28812" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> suffer in some areas from a high level of pollution, caused, among other things, by oil extraction and, above all, by oil refining.</en>
      <fr>Mais ce n'est pas tout: les rives septentrionales <DiscourseConnective annotation_id="31660">et</DiscourseConnective> méridionales de la Méditerranée, où les poissons se font <DiscourseConnective annotation_id="31720">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31728">en plus</DiscourseConnective> rares, souffrent <Alignment alignment="28812" annotation_id="31753">
          <DiscourseConnective annotation_id="31753" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans certaines régions, d'un niveau élevé de pollution dû <DiscourseConnective annotation_id="31822">notamment</DiscourseConnective> à l'extraction <DiscourseConnective annotation_id="31847">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31851">surtout</DiscourseConnective>, au raffinage de pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28949" docOffset="200">
      <en>I refer, in particular, to the industrial triangle of Syracuse in Sicily, which is the largest petrochemical complex in Europe.</en>
      <fr>Je pense tout particulièrement au triangle industriel de Syracuse, <DiscourseConnective annotation_id="31952">en</DiscourseConnective> Sicile, qui constitue le plus grand complexe pétrochimique d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29077" docOffset="201">
      <en>In this industrial zone, not only is there an extremely high level of air pollution, causing the tragedy of birth defects and the indefensible death rate due to tumours - over 57% higher, <Alignment alignment="74572" annotation_id="29265">
          <Alignment alignment="32270" annotation_id="29265">
            <DiscourseConnective annotation_id="29265" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, than the Italian average - <Alignment alignment="32319" annotation_id="29301">
          <DiscourseConnective annotation_id="29301" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is <Alignment alignment="32368" annotation_id="29314">
          <DiscourseConnective annotation_id="29314" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem of marine pollution.</en>
      <fr>Dans cette zone industrielle, <DiscourseConnective annotation_id="32054">non seulement</DiscourseConnective> le niveau de pollution de l'air est extrêmement élevé, ce qui entraîne des conséquences dramatiques, comme des malformations à la naissance <DiscourseConnective annotation_id="32208">ou</DiscourseConnective> un taux insoutenable de décès liés <DiscourseConnective annotation_id="32246">à</DiscourseConnective> une tumeur - qui est, <Alignment alignment="29265" annotation_id="32270">
          <Alignment alignment="28424" annotation_id="32270">
            <DiscourseConnective annotation_id="32270" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, 57% supérieur à la moyenne italienne -, <Alignment alignment="29301" annotation_id="32319">
          <DiscourseConnective annotation_id="32319" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème de la pollution marine apparaît <Alignment alignment="29314" annotation_id="32368">
          <DiscourseConnective annotation_id="32368" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>. Les conséquences sont évidentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29352" docOffset="202">
      <en>The consequences are obvious: the poor-quality fish stocks are down to critical levels; fishermen, often small operators, either cover more miles to find better fishing waters, or are forced to give up their traditional livelihoods.</en>
      <fr>Les stocks de poissons, qui sont déjà de mauvaise qualité, sont réduits <DiscourseConnective annotation_id="32484">à</DiscourseConnective> l'extrême. Les pêcheurs, qui sont souvent de petits entrepreneurs, doivent parcourir davantage de milles <DiscourseConnective annotation_id="32591">afin de</DiscourseConnective> trouver des eaux plus poissonneuses <DiscourseConnective annotation_id="32635">ou</DiscourseConnective> sont contraints d'abandonner leur activité habituelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29585" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="32696" annotation_id="29585">
          <Alignment alignment="32696" annotation_id="29585">
            <DiscourseConnective annotation_id="29585" sense="Expansion.Conjunction">As if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> that were not enough, plans are underway to construct a regasifier in this industrial zone, a project I have condemned several times before this House.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="29585" annotation_id="32696">
          <Alignment alignment="29585" annotation_id="32696">
            <DiscourseConnective annotation_id="32696" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> cela ne suffisait pas, il est prévu de construire un terminal gazier dans cette zone industrielle, un projet que j'ai condamné à plusieurs reprises devant cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29743" docOffset="204">
      <en>The proposal for a Marine Strategy Directive and the appropriate amendments that, in our opinion, improve it, are <Alignment alignment="33004" annotation_id="29857">
          <DiscourseConnective annotation_id="29857" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very welcome, Mr President.</en>
      <fr>La proposition de directive "Stratégie <DiscourseConnective annotation_id="32916">pour</DiscourseConnective> le milieu marin" <DiscourseConnective annotation_id="32938">et</DiscourseConnective> les amendements appropriés qui, selon nous, l'améliorent, sont <Alignment alignment="29857" annotation_id="33004">
          <DiscourseConnective annotation_id="33004" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les bienvenus, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29895" docOffset="205">
      <en>Above all, I hope that it will shorten the timescale for achieving the objectives of a healthy ecology and environment.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="33056">surtout que</DiscourseConnective> nous raccourcirons les délais <DiscourseConnective annotation_id="33098">pour</DiscourseConnective> la réalisation des objectifs d'un bon état écologique <DiscourseConnective annotation_id="33157">et</DiscourseConnective> environnemental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30015" docOffset="206">
      <en>We need to make up for the severe delays that Europe has accumulated in this sector, <Alignment alignment="33260" annotation_id="30100">
          <DiscourseConnective annotation_id="30100" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="96785" annotation_id="30105">
          <DiscourseConnective annotation_id="30105" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know, political timing does not always coincide with the needs of the environment.</en>
      <fr>Nous devons rattraper les sérieux retards <DiscourseConnective annotation_id="33219">que</DiscourseConnective> l'Europe a accumulés dans ce secteur <Alignment alignment="30100" annotation_id="33260">
          <DiscourseConnective annotation_id="33260" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30105" annotation_id="33264">
          <DiscourseConnective annotation_id="33264" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons tous, le calendrier politique ne coïncide pas toujours avec les exigences de la nature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30198" docOffset="207">
      <en>From this evening, we can afford to be a little more optimistic.</en>
      <fr>Ce soir, nous pouvons nous permettre d'être un peu plus optimistes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30263" id="102" name="Urszula Krupa">
    <ParallelChunk annotation_id="30263" docOffset="208">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (PL) Mr President, the marine environment has faced various threats for a long time now, which is why a far-reaching marine strategy is a necessity.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (PL) Monsieur le Président, le milieu marin est confronté à diverses menaces <DiscourseConnective annotation_id="33546">depuis</DiscourseConnective> un certain temps <DiscourseConnective annotation_id="33570">maintenant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33582">c'est pourquoi</DiscourseConnective> une stratégie étendue <DiscourseConnective annotation_id="33619">s'</DiscourseConnective>impose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30446" docOffset="209">
      <en>The European Union has territorial waters greater than its entire territory, with 1 200 ports, <Alignment alignment="33742" annotation_id="30541">
          <DiscourseConnective annotation_id="30541" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 90% of its exports are transported by sea.</en>
      <fr>Le territoire marin de l'Union européenne est plus vaste <DiscourseConnective annotation_id="33686">que</DiscourseConnective> son territoire terrestre. On y dénombre 1 200 ports <Alignment alignment="30541" annotation_id="33742">
          <DiscourseConnective annotation_id="33742" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 90% de ses exportations sont acheminées par mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30588" docOffset="210">
      <en>We consider it crucial to emphasise the interdependence of a common fisheries policy and the proposed marine environment strategy.</en>
      <fr>Nous considérons qu'il est vital de souligner l'interdépendance entre une politique commune de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="33898">et</DiscourseConnective> la stratégie proposée pour le milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30719" docOffset="211">
      <en>It is logical and advisable to allow a hazardous vessel that has been penalised to sail to the nearest shelter, and then to the nearest available shipyard provided that it does not pose a health or environmental threat.</en>
      <fr>Il est logique <DiscourseConnective annotation_id="33960">et</DiscourseConnective> souhaitable de permettre à un navire dangereux qui a été pénalisé de naviguer <DiscourseConnective annotation_id="34041">jusqu'au</DiscourseConnective> port de refuge le plus proche, <DiscourseConnective annotation_id="34081">puis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34086">jusqu'au</DiscourseConnective> prochain chantier naval disponible, <DiscourseConnective annotation_id="34131">à condition que</DiscourseConnective> cela ne présente pas de risques pour la santé <DiscourseConnective annotation_id="34193">ou</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30939" docOffset="212">
      <en>Another proposal worthy of attention is that of declaring the Arctic a nature reserve dedicated to peace and science.</en>
      <fr>Une autre proposition qui vaut la peine qu'on s'y attarde est celle de faire de l'Arctique une réserve naturelle dédiée <DiscourseConnective annotation_id="34333">à</DiscourseConnective> la paix <DiscourseConnective annotation_id="34343">et</DiscourseConnective> à la science.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31057" id="103" name="John Purvis">
    <ParallelChunk annotation_id="31057" docOffset="213">
      <en>I have the privilege of representing Scotland in this Parliament <Alignment alignment="34431" annotation_id="31122">
          <DiscourseConnective annotation_id="31122" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that means I <Alignment alignment="28193" annotation_id="31139">
          <DiscourseConnective annotation_id="31139" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> represent a large share of the EU's indigenous resources of oil and gas.</en>
      <fr>(EN) J'ai le privilège de représenter l'Écosse au sein de ce Parlement <Alignment alignment="31122" annotation_id="34431">
          <DiscourseConnective annotation_id="34431" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifie que je représente <Alignment alignment="31139" annotation_id="34466">
          <DiscourseConnective annotation_id="34466" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une grande partie des ressources gazières <DiscourseConnective annotation_id="34518">et</DiscourseConnective> pétrolières indigènes de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31217" docOffset="214">
      <en>
        <Alignment alignment="114962" annotation_id="31217">
          <DiscourseConnective annotation_id="31217" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand it, we are committed to maximising the potential of our indigenous energy resources.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31217" annotation_id="34566">
          <DiscourseConnective annotation_id="34566" sense="Temporal.Synchrony">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je comprends bien, nous sommes invités <DiscourseConnective annotation_id="34608">à</DiscourseConnective> maximiser le potentiel de nos ressources énergétiques indigènes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31318" docOffset="215">
      <en>Surely this is only sensible for economic and logistical reasons and for security of supply.</en>
      <fr>Cela n'a certainement de sens que <DiscourseConnective annotation_id="34709">pour</DiscourseConnective> des raisons économiques <DiscourseConnective annotation_id="34738">et</DiscourseConnective> logistiques, <DiscourseConnective annotation_id="34754">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34757">pour</DiscourseConnective> la sécurité d'approvisionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31411" docOffset="216">
      <en>It is <Alignment alignment="34807" annotation_id="31417">
          <DiscourseConnective annotation_id="31417" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the case that the extraction of hydrocarbons in the North Sea is already well regulated in all its environmental and ecological aspects.</en>
      <fr>Il est vrai <Alignment alignment="31417" annotation_id="34807">
          <DiscourseConnective annotation_id="34807" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34817">que</DiscourseConnective> l'extraction d'hydrocarbures <DiscourseConnective annotation_id="34850">en</DiscourseConnective> mer du Nord est <DiscourseConnective annotation_id="34869">déjà</DiscourseConnective> bien réglementée dans tous ses aspects environnementaux <DiscourseConnective annotation_id="34930">et</DiscourseConnective> écologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31559" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="34946" annotation_id="31559">
          <DiscourseConnective annotation_id="31559" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain amendments adopted by the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety will effectively stop exploitation of these resources.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31559" annotation_id="34946">
          <DiscourseConnective annotation_id="34946" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certains amendements adoptés par la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="35045">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire vont <DiscourseConnective annotation_id="35080">en réalité</DiscourseConnective> mettre fin à l'exploitation de ces ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31712" docOffset="218">
      <en>That is just plain absurd.</en>
      <fr>C'est tout simplement absurde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31739" docOffset="219">
      <en>
        <Alignment alignment="35169" annotation_id="31739">
          <DiscourseConnective annotation_id="31739" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> these amendments will even, I understand, cause suspension of a major offshore wind project in the Moray Firth.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31739" annotation_id="35169">
          <DiscourseConnective annotation_id="35169" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces amendements vont <DiscourseConnective annotation_id="35200">même</DiscourseConnective>, si je ne me trompe pas, provoquer la suspension d'un vaste projet d'exploitation éolienne au large de Moray Firth.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31858" docOffset="220">
      <en>Much of the research funding for this came from the European Union.</en>
      <fr>La plupart des fonds <DiscourseConnective annotation_id="35342">pour</DiscourseConnective> la recherche dans le cadre de ce projet provenaient de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31926" docOffset="221">
      <en>Do we want to look ridiculous?</en>
      <fr>Est-ce que nous voulons vraiment avoir l'air ridicule?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31957" docOffset="222">
      <en>Do we want to hobble our few indigenous energy resources and become even more dependent on one or two dominant, and often domineering, external suppliers?</en>
      <fr>Le but est-il d'entraver le peu de ressources énergétiques indigènes dont nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="35566">et</DiscourseConnective> de devenir <DiscourseConnective annotation_id="35580">encore</DiscourseConnective> plus dépendants vis-à-vis d'un <DiscourseConnective annotation_id="35618">ou</DiscourseConnective> deux fournisseurs extérieurs dominants <DiscourseConnective annotation_id="35660">et</DiscourseConnective> souvent dominateurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32112" docOffset="223">
      <en>The North Sea's ecology must be considered holistically in North Sea terms.</en>
      <fr>L'écologie de la mer du Nord doit être considérée de manière holistique <DiscourseConnective annotation_id="35756">en</DiscourseConnective> termes de mer du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32188" docOffset="224">
      <en>The North Sea is not the Mediterranean.</en>
      <fr>La mer du Nord n'est pas le Méditerranée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32228" docOffset="225">
      <en>I appeal to the rapporteur and other sensible groups to support the PPE-DE amendments, which will make this proposal ambitious - yes - but also responsible and practical.</en>
      <fr>Je demande au rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="35849">et</DiscourseConnective> à d'autres groupes sensés de soutenir les amendements du PPE-DE, ce qui fera de cette proposition une proposition ambitieuse - il est vrai - <DiscourseConnective annotation_id="35993">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35998">également</DiscourseConnective> responsable <DiscourseConnective annotation_id="36020">et</DiscourseConnective> concrète.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32399" id="104" name="Åsa Westlund">
    <ParallelChunk annotation_id="32399" docOffset="226">
      <en>(SV) Mr President, I wish to thank Mrs Lienemann and Mr Kušķis who, I think, have done a very good job <DiscourseConnective annotation_id="32502" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> on these directives.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, je voudrais remercier Mme Lienemann <DiscourseConnective annotation_id="36097">et</DiscourseConnective> M. Kušķis qui, je pense, ont fait du très bon travail sur ces directives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32530" docOffset="227">
      <en>I myself live by the Baltic Sea and have <Alignment alignment="36215" annotation_id="32571">
          <DiscourseConnective annotation_id="32571" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, been able to see at extremely close quarters the significance, not only for individual people but also for employment and growth, of the seas' ecosystems being out of balance.</en>
      <fr>Je vis moi-même près de la mer Baltique. <Alignment alignment="32571" annotation_id="36215">
          <DiscourseConnective annotation_id="36215" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai <DiscourseConnective annotation_id="36236">malheureusement</DiscourseConnective> pu voir de très près les conséquences - <DiscourseConnective annotation_id="36292">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36306">pour</DiscourseConnective> les personnes, <DiscourseConnective annotation_id="36326">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36331">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36341">pour</DiscourseConnective> l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="36355">et</DiscourseConnective> la croissance - du déséquilibre des écosystèmes marins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32773" docOffset="228">
      <en>I <Alignment alignment="36422" annotation_id="32775">
          <DiscourseConnective annotation_id="32775" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that people expect us in this House to make a vigorous effort and do something about the problems they experience every day.</en>
      <fr>Je sais <Alignment alignment="32775" annotation_id="36422">
          <DiscourseConnective annotation_id="36422" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36432">que</DiscourseConnective> les citoyens attendent de cette Assemblée qu'elle intensifie ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="36509">et</DiscourseConnective> qu'elle fasse quelque chose pour résoudre les problèmes qu'ils rencontrent chaque jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32910" docOffset="229">
      <en>I <Alignment alignment="36609" annotation_id="32912">
          <DiscourseConnective annotation_id="32912" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that, tomorrow, Parliament will not listen to the previous speakers but will <DiscourseConnective annotation_id="33004" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> give broad support to the changes backed by the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="32912" annotation_id="36609">
          <DiscourseConnective annotation_id="36609" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36614">que</DiscourseConnective>, demain, le Parlement n'écoutera pas les orateurs précédents, <DiscourseConnective annotation_id="36680">mais</DiscourseConnective> qu'il soutiendra largement les changements appuyés par la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="36795">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33121" docOffset="230">
      <en>Firstly, it should support a considerably accelerated process, whereby the measures are implemented earlier, together with a timetable significantly more ambitious than the one proposed by the Commission, specifying precisely <DiscourseConnective annotation_id="33347" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the objective of good environmental status in our seas is to be achieved.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36826">Premièrement</DiscourseConnective>, il devrait soutenir une accélération considérable du processus, permettant aux mesures d'être mises en œuvre bien plus tôt, <DiscourseConnective annotation_id="36964">ainsi</DiscourseConnective> qu'un calendrier beaucoup plus ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="37011">que</DiscourseConnective> celui proposé par la Commission et fixant une date précise pour la réalisation de l'objectif de bon état écologique de nos mers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33426" docOffset="231">
      <en>Secondly, it should support more clearly defined objectives that, just <Alignment alignment="37216" annotation_id="33497">
          <DiscourseConnective annotation_id="33497" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Lienemann said, are a guarantee of our in actual fact achieving something and are not, in the end, just so much empty talk.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37144">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il devrait soutenir la définition d'objectifs clairs qui, <Alignment alignment="33497" annotation_id="37216">
          <DiscourseConnective annotation_id="37216" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Mme Lienemann, garantissent <DiscourseConnective annotation_id="37258">que</DiscourseConnective> nous agissions réellement <DiscourseConnective annotation_id="37288">et</DiscourseConnective> que nous ne nous contentions <DiscourseConnective annotation_id="37320">finalement</DiscourseConnective> pas de belles paroles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33628" docOffset="232">
      <en>Thirdly, it should support making what is perhaps the sea in the worst situation, namely the Baltic, into a pilot area for this strategy - an area in which the measures are implemented particularly early and are preferably based on the Helsinki Convention.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37354">Troisièmement</DiscourseConnective>, il devrait soutenir la possibilité de faire de la Baltique, qui est peut-être la mer où la situation est la plus grave, une zone pilote <DiscourseConnective annotation_id="37505">pour</DiscourseConnective> cette stratégie - une zone où les mesures sont mises en œuvre particulièrement tôt <DiscourseConnective annotation_id="37593">et</DiscourseConnective> reposent, de préférence, sur la convention d'Helsinki.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33885" docOffset="233">
      <en>These measures are needed <DiscourseConnective annotation_id="33911" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the Baltic Sea is to be saved.</en>
      <fr>Ces mesures sont indispensables pour sauver la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33945" id="105" name="Henrik Lax">
    <ParallelChunk annotation_id="33945" docOffset="234">
      <en>(SV) Mr President, two weeks ago, Nicholas Stern, a former World Bank employee, published, on behalf of the British Government, a shocking report on the consequences of climate change.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, il y a deux semaines, Nicholas Stern, un ancien employé de la Banque mondiale, a publié, au nom du gouvernement britannique, un rapport choquant sur les conséquences du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34130" docOffset="235">
      <en>The message was plain.</en>
      <fr>Le message était on ne peut plus clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34153" docOffset="236">
      <en>We must no longer think of nature as being something without value <Alignment alignment="38042" annotation_id="34220">
          <DiscourseConnective annotation_id="34220" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="34224" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we do so, the consequences may be incalculable.</en>
      <fr>Nous ne devons plus considérer la nature <DiscourseConnective annotation_id="38013">comme</DiscourseConnective> une chose <DiscourseConnective annotation_id="38029">sans</DiscourseConnective> valeur, <Alignment alignment="34220" annotation_id="38042">
          <DiscourseConnective annotation_id="38042" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela entraînerait d'innombrables conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34275" docOffset="237">
      <en>The same <DiscourseConnective annotation_id="34284" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> applies to the state of the sea.</en>
      <fr>Il en va <DiscourseConnective annotation_id="38102">de même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38110">pour</DiscourseConnective> l'état de la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34322" docOffset="238">
      <en>We in the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe have prepared a number of amendments in the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety.</en>
      <fr>Le groupe de l'Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="38172">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="38188">pour</DiscourseConnective> l'Europe a préparé plusieurs amendements au sein de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="38300">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34496" docOffset="239">
      <en>They are all aimed at increasing the level of ambition, bringing stricter timetables about, strengthening cooperation with third countries such as Russia and plugging loopholes in the legislation.</en>
      <fr>Tous ces amendements visent <DiscourseConnective annotation_id="38359">à</DiscourseConnective> relever le niveau d'ambition, à apporter un calendrier plus strict, <DiscourseConnective annotation_id="38429">à</DiscourseConnective> renforcer la coopération avec des pays tiers tels <DiscourseConnective annotation_id="38481">que</DiscourseConnective> la Russie <DiscourseConnective annotation_id="38495">et</DiscourseConnective> à combler les lacunes de la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34693" docOffset="240">
      <en>One serious loophole, <Alignment alignment="38557" annotation_id="34715">
          <DiscourseConnective annotation_id="34715" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is in relation to the international waters that begin 12 nautical miles off the coast.</en>
      <fr>Une grave lacune, <Alignment alignment="34715" annotation_id="38557">
          <DiscourseConnective annotation_id="38557" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, concerne les eaux internationales, qui commencent au-delà de 12 milles nautiques au large des côtes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34815" docOffset="241">
      <en>In the vulnerable Baltic Sea, mainly cargo ships - but also passenger vessels - continue to dump latrine waste straight into the sea.</en>
      <fr>Dans la vulnérable mer Baltique, les navires - principalement des navires de charge, <DiscourseConnective annotation_id="38756">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38761">également</DiscourseConnective> des bateaux de transport de voyageurs - continuent d'évacuer leurs latrines directement dans la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34949" docOffset="242">
      <en>That is something that they are able to do legally in international waters.</en>
      <fr>Ils peuvent le faire légalement dans les eaux internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35025" docOffset="243">
      <en>Out in the Baltic, 1 800 vessels are dumping in more ways than one all the time.</en>
      <fr>Dans la Baltique, 1 800 navires déversent continuellement toutes sortes de déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35106" docOffset="244">
      <en>The mind boggles.</en>
      <fr>Ça laisse perplexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35124" docOffset="245">
      <en>We are pleased that the rapporteur and shadow rapporteurs with whom we have worked are taking on board our amendment about plugging this loophole in the law.</en>
      <fr>Nous sommes ravis <DiscourseConnective annotation_id="39057">que</DiscourseConnective> le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="39075">et</DiscourseConnective> les rapporteurs fictifs avec qui nous avons travaillé aient intégré notre amendement visant <DiscourseConnective annotation_id="39170">à</DiscourseConnective> combler cette lacune de la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35282" docOffset="246">
      <en>The amendment needs to be implemented quickly, without the decision getting caught up for years in the International Maritime Organisation's decision-making machinery.</en>
      <fr>Cet amendement doit être mis en œuvre rapidement, <DiscourseConnective annotation_id="39262">sans que</DiscourseConnective> la décision reste empêtrée pendant des années dans les rouages du mécanisme décisionnel de l'Organisation maritime internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35450" docOffset="247">
      <en>We must have a high level of ambition.</en>
      <fr>Nous devons nous montrer ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35489" docOffset="248">
      <en>The EU must support Russia in its efforts to cleanse St Petersburg of all waste water.</en>
      <fr>L'UE doit soutenir la Russie dans ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="39484">en vue d'</DiscourseConnective>épurer les eaux usées de Saint-Pétersbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35576" docOffset="249">
      <en>It will be expensive, <Alignment alignment="39556" annotation_id="35598">
          <DiscourseConnective annotation_id="35598" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to take action would be still more expensive.</en>
      <fr>Cela coûtera cher, <Alignment alignment="28678" annotation_id="39556">
          <DiscourseConnective annotation_id="39556" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne rien faire coûterait <DiscourseConnective annotation_id="39585">encore</DiscourseConnective> plus cher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35652" docOffset="250">
      <en>Drilling for oil and the laying of gas pipelines must not, out of economic considerations, take precedence over the environmental risks presented by such activities.</en>
      <fr>Le forage pétrolier <DiscourseConnective annotation_id="39623">et</DiscourseConnective> la construction de gazoducs ne doivent pas, pour des raisons économiques, prévaloir sur les risques environnementaux présentés par ces activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35818" docOffset="251">
      <en>The harmful effects of traffic too must be reduced.</en>
      <fr>Les effets néfastes du trafic maritime doivent <DiscourseConnective annotation_id="39819">également</DiscourseConnective> être réduits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35870" docOffset="252">
      <en>I believe that our populations wish to see the EU genuinely able to take action on these issues pertaining to the fate of humanity.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="39852">que</DiscourseConnective> nos citoyens souhaitent voir l'UE réellement capable de prendre des mesures sur ces questions dont dépend le sort de l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36002" docOffset="253">
      <en>Only in that way can we increase confidence in the EU.</en>
      <fr>Ce n'est que de cette façon que nous pourrons renforcer la confiance des citoyens dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36057" docOffset="254">
      <en>The objective must be to protect Europe's seas and restore them to their former state and to ensure that human activities are conducted in a sustainable way.</en>
      <fr>Notre objectif doit être de protéger les mers d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="40133">et</DiscourseConnective> de les rendre <DiscourseConnective annotation_id="40150">à</DiscourseConnective> leur état initial, <DiscourseConnective annotation_id="40171">ainsi</DiscourseConnective> que de garantir le caractère durable des activités humaines.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36215" id="106" name="Ian Hudghton">
    <ParallelChunk annotation_id="36215" docOffset="255">
      <en>Mr President, the European Union has 68 000 kilometres of coastline; Scotland has 11 000 kilometres.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'Union européenne a 68 000 kilomètres de littoral; l'Écosse en possède 11 000 kilomètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36316" docOffset="256">
      <en>Almost 50% of the EU population live within 50 kilometres of the sea; in Scotland 70% live within 10 kilometres of the sea.</en>
      <fr>Près de 50% de la population de l'Union européenne vivent <DiscourseConnective annotation_id="40410">à moins de</DiscourseConnective> 50 kilomètres de la mer. <DiscourseConnective annotation_id="40446">En</DiscourseConnective> Écosse, 70% des habitants vivent <DiscourseConnective annotation_id="40482">à moins de</DiscourseConnective> 10 kilomètres de la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36440" docOffset="257">
      <en>Clearly it is in Scotland's long-term interests to protect the marine environment and to conserve its wealth of marine resources for the long term.</en>
      <fr>Il est clairement dans l'intérêt à long terme de l'Écosse de protéger l'environnement marin <DiscourseConnective annotation_id="40610">et</DiscourseConnective> de préserver la richesse de ses ressources maritimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36588" docOffset="258">
      <en>Scotland has oil and gas reserves for at least another 30 years.</en>
      <fr>L'Écosse dispose de réserves de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="40707">et</DiscourseConnective> de gaz <DiscourseConnective annotation_id="40717">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40722">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40729">au moins</DiscourseConnective> 30 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36653" docOffset="259">
      <en>I will be supporting various amendments that will ensure that oil and gas extraction can continue to benefit the Scottish and EU economies.</en>
      <fr>Je soutiendrai divers amendements <DiscourseConnective annotation_id="40780">pour que</DiscourseConnective> les économies écossaise <DiscourseConnective annotation_id="40813">et</DiscourseConnective> européenne puissent continuer <DiscourseConnective annotation_id="40846">à</DiscourseConnective> bénéficier de l'extraction pétrolière <DiscourseConnective annotation_id="40886">et</DiscourseConnective> gazière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36793" docOffset="260">
      <en>I cannot support committee Amendment 8 in the Lienemann report, <DiscourseConnective annotation_id="36857" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> drafted, <Alignment alignment="41012" annotation_id="36869">
          <DiscourseConnective annotation_id="36869" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seeks to link the marine strategy to 'the principles of the common fisheries policy'.</en>
      <fr>Je ne peux apporter mon soutien à l'amendement 8 de la commission dans le rapport Lienemann tel qu'il est rédigé, <Alignment alignment="36869" annotation_id="41012">
          <DiscourseConnective annotation_id="41012" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il cherche <DiscourseConnective annotation_id="41027">à</DiscourseConnective> lier la stratégie marine aux "principes de la politique commune de la pêche".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36966" docOffset="261">
      <en>The CFP has been a miserable failure <Alignment alignment="41140" annotation_id="37003">
          <DiscourseConnective annotation_id="37003" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the last thing I want to see is a new marine strategy linked to such a flawed set of principles.</en>
      <fr>La PCP a été un échec lamentable <Alignment alignment="37003" annotation_id="41140">
          <DiscourseConnective annotation_id="41140" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la dernière chose que je souhaite, c'est de voir une nouvelle stratégie marine liée <DiscourseConnective annotation_id="41227">à</DiscourseConnective> des principes <DiscourseConnective annotation_id="41243">aussi</DiscourseConnective> bancals.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37104" docOffset="262">
      <en>The idea that Member States should determine what good environmental status is in waters under their jurisdiction, and work with their neighbours in logical marine regions, makes a lot of sense.</en>
      <fr>Il est tout à fait logique de vouloir <DiscourseConnective annotation_id="41296">que</DiscourseConnective> les États membres déterminent ce qu'implique le bon état écologique pour les eaux placées sous leur juridiction, <DiscourseConnective annotation_id="41413">et</DiscourseConnective> qu'ils travaillent avec leurs voisins dans des régions maritimes cohérentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37299" docOffset="263">
      <en>Fisheries management should be brought into that common sense situation, <Alignment alignment="41555" annotation_id="37372">
          <DiscourseConnective annotation_id="37372" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> jurisdiction should be returned to the Member States <Alignment alignment="41618" annotation_id="37429">
          <Alignment alignment="41618" annotation_id="37429">
            <DiscourseConnective annotation_id="37429" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="41632" annotation_id="37438">
          <DiscourseConnective annotation_id="37438" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, countries around the North Sea can work together with those who have most to gain from conservation being encouraged, giving the incentive to make a marine strategy succeed.</en>
      <fr>La gestion de la pêche devrait répondre <DiscourseConnective annotation_id="41533">à</DiscourseConnective> cette saine logique <Alignment alignment="37372" annotation_id="41555">
          <DiscourseConnective annotation_id="41555" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> être <DiscourseConnective annotation_id="41563">à</DiscourseConnective> nouveau placée sous la juridiction des États membres <Alignment alignment="8894" annotation_id="41618">
          <Alignment alignment="27615" annotation_id="41618">
            <DiscourseConnective annotation_id="41618" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="37438" annotation_id="41632">
          <DiscourseConnective annotation_id="41632" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les pays riverains de la mer du Nord puissent travailler en collaboration avec ceux qui ont le plus <DiscourseConnective annotation_id="41745">à</DiscourseConnective> gagner à encourager la préservation, ce qui permettrait la réussite d'une stratégie marine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37625" id="107" name="Georgios Toussas">
    <ParallelChunk annotation_id="37625" docOffset="264">
      <en>(EL) Mr President, systems to protect the marine environment are covered in a fragmentary manner by various sectoral policies of the European Union, with the result, <DiscourseConnective annotation_id="37791" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that there is a compilation of policies, legislative acts, programmes and action plans, without any overall integrated policy for protecting the marine environment.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, les systèmes de protection du milieu marin sont couverts de manière fragmentaire par diverses politiques sectorielles de l'Union européenne. <DiscourseConnective annotation_id="42008">Par conséquent</DiscourseConnective>, il existe un patchwork de politiques, de législations, de programmes <DiscourseConnective annotation_id="42093">et</DiscourseConnective> de plans d'action, mais il n'existe aucune politique globale intégrée régissant la protection du milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37965" docOffset="265">
      <en>The aim pursued in the two combined legislative arrangements on the thematic strategy on the protection and conservation of the environment and the marine strategy directive is to achieve a good environmental status of the marine environment in the European Union by 2021.</en>
      <fr>L'objectif poursuivi par ces deux législations relatives <DiscourseConnective annotation_id="42264">à</DiscourseConnective> la stratégie thématique <DiscourseConnective annotation_id="42290">pour</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="42309">et</DiscourseConnective> la conservation du milieu marin <DiscourseConnective annotation_id="42344">et</DiscourseConnective> à la directive "Stratégie pour le milieu marin" est de parvenir à un bon état écologique du milieu marin de l'Union européenne d'ici 2021.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38238" docOffset="266">
      <en>
        <Alignment alignment="28452" annotation_id="38238">
          <DiscourseConnective annotation_id="38238" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="42497" annotation_id="38247">
          <DiscourseConnective annotation_id="38247" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we take account, firstly, of the more general nature of the two arrangements and, secondly, of the pillars on which they are based, it is certain that in 2021, not only will there not be a good marine environmental status, <Alignment alignment="42737" annotation_id="38473">
          <DiscourseConnective annotation_id="38473" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there will hardly have been any improvement to the present poor status, which is directly acknowledged in the explanatory statement to the proposal for a directive, which points out that overall there has been a fundamental deterioration in the marine environment over recent decades.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38238" annotation_id="42486">
          <DiscourseConnective annotation_id="42486" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="38247" annotation_id="42497">
          <DiscourseConnective annotation_id="42497" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous tenons compte, <DiscourseConnective annotation_id="42520">premièrement</DiscourseConnective>, de la nature plus générale des deux dispositions <DiscourseConnective annotation_id="42583">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="42587">deuxièmement</DiscourseConnective>, des piliers sur lesquels elles reposent, il est certain <DiscourseConnective annotation_id="42657">qu'en</DiscourseConnective> 2021, <DiscourseConnective annotation_id="42669">non seulement</DiscourseConnective> nous ne serons pas parvenus à un bon état écologique, <Alignment alignment="38473" annotation_id="42737">
          <DiscourseConnective annotation_id="42737" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le mauvais état actuel aura à peine été amélioré. L'exposé des motifs de la proposition de directive le reconnaît explicitement: il signale que, d'une manière générale, le milieu marin s'est fortement dégradé au cours des dernières décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38762" docOffset="267">
      <en>The substantiated scientific data of the United Nations Organisation concerning the causes of the deterioration and pollution of the marine environment are incontrovertible: they are shore industries and shipping and the non-existent or under-developed infrastructures for storing and processing residues.</en>
      <fr>Les données scientifiques étayées de l'Organisation des Nations unies sur les causes de la détérioration <DiscourseConnective annotation_id="43090">et</DiscourseConnective> de la pollution du milieu marin sont irréfutables: elles sont dues à des industries situées sur la côte <DiscourseConnective annotation_id="43197">et</DiscourseConnective> à la navigation, <DiscourseConnective annotation_id="43217">ainsi</DiscourseConnective> qu'à l'absence <DiscourseConnective annotation_id="43238">ou</DiscourseConnective> au sous-développement d'infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="43281">pour</DiscourseConnective> le stockage <DiscourseConnective annotation_id="43298">et</DiscourseConnective> le traitement des déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39068" docOffset="268">
      <en>More importantly, the pillars on which both the thematic strategy and the proposal for a directive are based are the common fisheries policy and the Green Paper on the European Union's shipping policy, all - of course - within the framework of the 6th Environment Action Programme for the period from 2002-2012, which we have acutely condemned.</en>
      <fr>Plus important encore, les piliers sur lesquels reposent la stratégie thématique <DiscourseConnective annotation_id="43409">et</DiscourseConnective> la proposition de directive sont la politique commune de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="43478">et</DiscourseConnective> le Livre vert sur la politique communautaire en matière de transports maritimes, qui rentrent - bien sûr - dans le cadre du sixième programme d'action pour l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="43653">pour</DiscourseConnective> la période 2002-2012, <DiscourseConnective annotation_id="43680">que</DiscourseConnective> nous avons vivement condamné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39413" docOffset="269">
      <en>In our opinion, these are in essence numerous, insubstantial interventions on the same wavelength as the Commission proposal, the most daring and ambitious aim of which is to bring the deadline forward from 2021 to 2017.</en>
      <fr>Nous pensons qu'il <DiscourseConnective annotation_id="43733">s'</DiscourseConnective>agit ici de nombreuses interventions sans substance et sur la <DiscourseConnective annotation_id="43797">même</DiscourseConnective> longueur d'onde <DiscourseConnective annotation_id="43818">que</DiscourseConnective> la proposition de la Commission, dont l'objectif le plus osé <DiscourseConnective annotation_id="43883">et</DiscourseConnective> le plus ambitieux est de ramener le délai de 2021 <DiscourseConnective annotation_id="43936">à</DiscourseConnective> 2017.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39634" docOffset="270">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39670" id="108" name="Cristina Gutiérrez-Cortines">
    <ParallelChunk annotation_id="39670" docOffset="271">
      <en>(ES) Mr President, I would like warmly to congratulate Mrs Lienemann, <Alignment alignment="44065" annotation_id="39740">
          <DiscourseConnective annotation_id="39740" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am not doing so in a superficial way or <Alignment alignment="44114" annotation_id="39786">
          <DiscourseConnective annotation_id="39786" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> protocol requires it.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je voudrais sincèrement féliciter Mme Lienemann, <Alignment alignment="39740" annotation_id="44065">
          <DiscourseConnective annotation_id="44065" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne le fais pas de manière superficielle <DiscourseConnective annotation_id="44111">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11868" annotation_id="44114">
          <DiscourseConnective annotation_id="44114" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le protocole l'exige.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39816" docOffset="272">
      <en>I think that this Directive has achieved something important.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="44155">que</DiscourseConnective> cette directive est très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39878" docOffset="273">
      <en>Thanks to her extensive experience, she has an extraordinary knowledge of philosophy and of European legislative formulas and has achieved a succinct, short Directive.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="44202">à</DiscourseConnective> sa grande expérience, Mme Lienemann connaît extrêmement bien la philosophie <DiscourseConnective annotation_id="44280">et</DiscourseConnective> les formules législatives européennes <DiscourseConnective annotation_id="44321">et</DiscourseConnective> elle est arrivée à une directive succincte qui, malgré le nombre d'amendements, ne contient pas plus d'éléments qu'il n'en faut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40046" docOffset="274">
      <en>Despite the number of amendments, it does not have too much in it <DiscourseConnective annotation_id="40112" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> her own amendments are very generic ideas that are typical of a framework directive.</en>
      <fr>Les amendements proposés par le rapporteur sont des idées très génériques, propres <DiscourseConnective annotation_id="44536">à</DiscourseConnective> une directive-cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40201" docOffset="275">
      <en>I know for a fact that she worked with experts and was open to many suggestions; amendments were not even needed in order for some of them to be incorporated.</en>
      <fr>Je constate <DiscourseConnective annotation_id="44571">qu'</DiscourseConnective>elle a travaillé avec des experts <DiscourseConnective annotation_id="44608">et</DiscourseConnective> qu'elle est restée ouverte <DiscourseConnective annotation_id="44638">à</DiscourseConnective> de nombreuses suggestions: certaines d'entre elles n'ont <DiscourseConnective annotation_id="44697">même</DiscourseConnective> pas eu besoin d'un amendement pour être intégrées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40360" docOffset="276">
      <en>I would like to say that it is an extraordinary and wonderful thing that finally Europe is discussing the sea.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="44765">dire qu'</DiscourseConnective>il est extraordinaire <DiscourseConnective annotation_id="44795">et</DiscourseConnective> merveilleux <DiscourseConnective annotation_id="44810">que</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="44823">s'</DiscourseConnective>occupe <DiscourseConnective annotation_id="44832">enfin</DiscourseConnective> de la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40471" docOffset="277">
      <en>Its time has come.</en>
      <fr>Son heure a sonné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40490" docOffset="278">
      <en>I would, <Alignment alignment="44868" annotation_id="40499">
          <DiscourseConnective annotation_id="40499" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="44891" annotation_id="40508">
          <DiscourseConnective annotation_id="40508" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say that this Directive should be the start of a subsequent development of legislation, <DiscourseConnective annotation_id="40609" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> precisely <Alignment alignment="44999" annotation_id="40622">
          <DiscourseConnective annotation_id="40622" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a framework directive, there are still many aspects that need to be developed in the future, which is what I want to talk about.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31221" annotation_id="44868">
          <DiscourseConnective annotation_id="44868" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais <Alignment alignment="40508" annotation_id="44891">
          <DiscourseConnective annotation_id="44891" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44901">dire que</DiscourseConnective> cette directive devrait être le point de départ d'un développement législatif ultérieur, <Alignment alignment="40622" annotation_id="44999">
          <DiscourseConnective annotation_id="44999" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="45006">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="45013">précisément</DiscourseConnective> d'une directive-cadre et de nombreux aspects devront <DiscourseConnective annotation_id="45078">encore</DiscourseConnective> être développés <DiscourseConnective annotation_id="45101">à</DiscourseConnective> l'avenir. C'est de cela que je voudrais parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40765" docOffset="279">
      <en>
        <Alignment alignment="45151" annotation_id="40765">
          <DiscourseConnective annotation_id="40765" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Amendment 27, which is practically the same as Amendment 86 tabled by my group, suggests several aspects that should be developed: among other things, activities at sea, many industrial activities, many of which are new, such as desalination, which I am not against, <Alignment alignment="45465" annotation_id="41045">
          <DiscourseConnective annotation_id="41045" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has not yet been studied, and the methodologies for studying the marine environmental impact, which are practically in their infancy, that is, they have not yet been done.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40765" annotation_id="45151">
          <DiscourseConnective annotation_id="45151" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'amendement 27, qui est pratiquement identique <DiscourseConnective annotation_id="45212">à</DiscourseConnective> l'amendement 86 présenté par mon groupe, suggère plusieurs aspects qui devraient être développés, parmi lesquels: les activités <DiscourseConnective annotation_id="45342">en</DiscourseConnective> mer, de nombreuses activités industrielles, dont beaucoup sont nouvelles, <DiscourseConnective annotation_id="45419">comme</DiscourseConnective> le dessalement - je ne suis pas contre, <Alignment alignment="41045" annotation_id="45465">
          <DiscourseConnective annotation_id="45465" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="45483">encore</DiscourseConnective> été étudié - <DiscourseConnective annotation_id="45503">et</DiscourseConnective> les méthodes <DiscourseConnective annotation_id="45519">pour</DiscourseConnective> l'étude de l'impact sur le milieu marin, qui en sont pratiquement <DiscourseConnective annotation_id="45590">à</DiscourseConnective> leurs premiers balbutiements - autrement dit, qui n'existent pas encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41224" docOffset="280">
      <en>I <Alignment alignment="45674" annotation_id="41226">
          <DiscourseConnective annotation_id="41226" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that the indicators should be developed more <Alignment alignment="95682" annotation_id="41282">
          <DiscourseConnective annotation_id="41282" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that digital marine charts should be drawn up, which should <Alignment alignment="45784" annotation_id="41346">
          <DiscourseConnective annotation_id="41346" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be used for cultural purposes.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="41226" annotation_id="45674">
          <DiscourseConnective annotation_id="45674" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45684">qu'</DiscourseConnective>il faudrait développer les indicateurs <Alignment alignment="41282" annotation_id="45726">
          <DiscourseConnective annotation_id="45726" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> élaborer des cartes marines numériques, qui pourraient <Alignment alignment="41346" annotation_id="45784">
          <DiscourseConnective annotation_id="45784" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être utilisées <DiscourseConnective annotation_id="45809">à</DiscourseConnective> des fins culturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41382" docOffset="281">
      <en>I think that one of the great treasures of world and European history are archaeological charts.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="45842">que</DiscourseConnective> les cartes archéologiques sont l'un des plus grands trésors de l'histoire du monde <DiscourseConnective annotation_id="45929">et</DiscourseConnective> de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41479" docOffset="282">
      <en>This is something that needs to be developed in order to preserve our heritage <Alignment alignment="46024" annotation_id="41558">
          <DiscourseConnective annotation_id="41558" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that it will be one of the most stimulating discoveries for all of us.</en>
      <fr>C'est un domaine <DiscourseConnective annotation_id="45962">que</DiscourseConnective> nous devons développer <DiscourseConnective annotation_id="45989">afin de</DiscourseConnective> préserver notre patrimoine <Alignment alignment="41558" annotation_id="46024">
          <DiscourseConnective annotation_id="46024" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="46036">que</DiscourseConnective> cela sera, <DiscourseConnective annotation_id="46051">pour</DiscourseConnective> nous tous, l'une des découvertes les plus excitantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41641" id="109" name="Evangelia Tzampazi">
    <ParallelChunk annotation_id="41641" docOffset="283">
      <en>(EL) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, allow me to congratulate my honourable friend Mrs Lienemann on her complete and detailed work.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="46172">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi de féliciter ma collègue, Mme Lienemann, <DiscourseConnective annotation_id="46241">pour</DiscourseConnective> son travail complet <DiscourseConnective annotation_id="46266">et</DiscourseConnective> détaillé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41791" docOffset="284">
      <en>It is now essential that the European Union acquire an integrated policy for the protection of the marine environment, <Alignment alignment="46398" annotation_id="41910">
          <DiscourseConnective annotation_id="41910" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fragmentary legislation which has applied to date has not managed to reverse the reduction in biodiversity and the loss of habitats.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="46286">maintenant</DiscourseConnective> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="46307">que</DiscourseConnective> l'Union européenne acquière une politique intégrée <DiscourseConnective annotation_id="46362">pour</DiscourseConnective> la protection du milieu marin, <Alignment alignment="41910" annotation_id="46398">
          <DiscourseConnective annotation_id="46398" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la législation fragmentaire qui a été appliquée <DiscourseConnective annotation_id="46450">jusqu'à</DiscourseConnective> présent n'a pas réussi <DiscourseConnective annotation_id="46481">à</DiscourseConnective> inverser la tendance au déclin de la biodiversité <DiscourseConnective annotation_id="46533">et</DiscourseConnective> à la disparition des habitats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42055" docOffset="285">
      <en>It is our duty, therefore, towards future generations to achieve a very high level of protection of the marine environment, <Alignment alignment="46706" annotation_id="42179">
          <Alignment alignment="46706" annotation_id="42179">
            <DiscourseConnective annotation_id="42179" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> our strategy on sustainable development can be combined with the objectives of the Lisbon Strategy, not forgetting that, in many countries in Europe and for a substantial section of the populace, the sea is a large pole of economic development.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46567">Par conséquent</DiscourseConnective>, nous avons le devoir, vis-à-vis des générations futures, de parvenir à un niveau très élevé de protection du milieu marin, <Alignment alignment="42179" annotation_id="46706">
          <Alignment alignment="42179" annotation_id="46706">
            <DiscourseConnective annotation_id="46706" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> notre stratégie sur le développement durable puisse être combinée avec les objectifs de la stratégie de Lisbonne. Il ne faut pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="46856">que</DiscourseConnective> la mer est un pôle de développement économique important dans de nombreux pays européens <DiscourseConnective annotation_id="46949">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46952">pour</DiscourseConnective> une grande partie de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42432" docOffset="286">
      <en>At the same time, this directive offers the Member States an historic opportunity to collaborate in a field which, <Alignment alignment="47105" annotation_id="42547">
          <DiscourseConnective annotation_id="42547" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> recently, was a field of conflict and antagonism, such as sea fishing areas and fishing quotas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46993">Parallèlement</DiscourseConnective>, cette directive offre aux états membres une occasion historique de coopérer dans un domaine qui, <Alignment alignment="42547" annotation_id="47105">
          <DiscourseConnective annotation_id="47105" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> récemment, était caractérisé par des conflits <DiscourseConnective annotation_id="47159">et</DiscourseConnective> des antagonismes, <DiscourseConnective annotation_id="47180">par exemple</DiscourseConnective> en ce qui concerne les zones maritimes de pêche <DiscourseConnective annotation_id="47240">et</DiscourseConnective> les quotas de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42649" docOffset="287">
      <en>The basic objective must be to clearly define the term good environmental status of marine ecosystems, <Alignment alignment="47370" annotation_id="42752">
          <DiscourseConnective annotation_id="42752" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42755" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to achieve a cohesive and effective marine policy at European Union level.</en>
      <fr>Le premier objectif doit être de définir de façon claire le "bon état écologique des écosystèmes marins", <Alignment alignment="42752" annotation_id="47370">
          <DiscourseConnective annotation_id="47370" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> mener une politique solidaire <DiscourseConnective annotation_id="47408">et</DiscourseConnective> efficace pour le milieu marin au niveau de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42833" docOffset="288">
      <en>I believe that adopting protected marine areas, as a tool for protecting ecosystems and combating the reduction in biodiversity, will <DiscourseConnective annotation_id="42967" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> help considerably in achieving this objective.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="47483">que</DiscourseConnective> la création de zones marines protégées <DiscourseConnective annotation_id="47526">dans le but de</DiscourseConnective> sauvegarder les écosystèmes <DiscourseConnective annotation_id="47569">et</DiscourseConnective> de combattre le déclin de la biodiversité contribuera considérablement <DiscourseConnective annotation_id="47643">à</DiscourseConnective> atteindre cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43019" docOffset="289">
      <en>At the same time, we are calling for the deadlines for attaining the targets of the proposed directive to be brought forward to 2017.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47669">Parallèlement</DiscourseConnective>, nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="47699">que</DiscourseConnective> l'échéance <DiscourseConnective annotation_id="47714">pour</DiscourseConnective> la réalisation des objectifs de la directive proposée <DiscourseConnective annotation_id="47773">soit</DiscourseConnective> ramenée <DiscourseConnective annotation_id="47786">à</DiscourseConnective> 2017.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43153" id="110" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="43153" docOffset="290">
      <en>Mr President, I wish to congratulate Mrs Lienemann and Mr Kušķis on their excellent reports which, despite the view of some Scottish colleagues, have been wisely strengthened by the Committee on The Environment, Public Health and Food Safety.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais féliciter Mme Lienemann <DiscourseConnective annotation_id="47858">et</DiscourseConnective> M. Kušķis <DiscourseConnective annotation_id="47871">pour</DiscourseConnective> leurs excellents rapports qui, malgré le point de vue de certains de mes collègues écossais, ont été judicieusement renforcés par la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="48061">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43396" docOffset="291">
      <en>European marine waters, as <Alignment alignment="48129" annotation_id="43423">
          <DiscourseConnective annotation_id="43423" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> international waters, have often become the dustbin for waste of varying quantities and levels of toxicity.</en>
      <fr>Les eaux marines européennes, <DiscourseConnective annotation_id="48122">comme</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="43423" annotation_id="48129">
          <DiscourseConnective annotation_id="48129" sense="Expansion.Conjunction">du reste</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les eaux internationales, sont souvent devenues la poubelle <DiscourseConnective annotation_id="48199">pour</DiscourseConnective> des déchets <DiscourseConnective annotation_id="48216">en</DiscourseConnective> quantités <DiscourseConnective annotation_id="48229">et</DiscourseConnective> aux niveaux de toxicité variables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43538" docOffset="292">
      <en>This practice has been carried out for many years by individuals, companies and governments, who have shown little knowledge of or regard for the enormous diversity and importance of marine ecosystems.</en>
      <fr>Des individus, des sociétés <DiscourseConnective annotation_id="48295">et</DiscourseConnective> des gouvernements se sont livrés à cette pratique pendant des années, montrant leur peu de connaissance <DiscourseConnective annotation_id="48402">ou</DiscourseConnective> leur manque de considération <DiscourseConnective annotation_id="48434">pour</DiscourseConnective> l'énorme diversité <DiscourseConnective annotation_id="48458">et</DiscourseConnective> l'importance des écosystèmes marins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43740" docOffset="293">
      <en>In many instances that has resulted in unprecedented environmental damage.</en>
      <fr>Dans bien des cas, cela a entraîné des dégradations de l'environnement sans précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43815" docOffset="294">
      <en>In other cases, the survival of certain species is now balanced on a knife edge.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48585">D'autre part</DiscourseConnective>, la survie de certaines espèces ne tient <DiscourseConnective annotation_id="48639">maintenant</DiscourseConnective> plus qu'à un fil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43896" docOffset="295">
      <en>It is high time for the EU to intervene decisively in order to protect our marine environment.</en>
      <fr>Il est grand temps <DiscourseConnective annotation_id="48687">que</DiscourseConnective> l'Union européenne intervienne de manière décisive <DiscourseConnective annotation_id="48742">afin de</DiscourseConnective> protéger notre environnement marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43991" docOffset="296">
      <en>
        <Alignment alignment="48786" annotation_id="43991">
          <DiscourseConnective annotation_id="43991" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should all fully support these two welcome reports in the hope that the implementation of the necessary strategies and directives will be forthcoming unhindered, as well as extended to third countries, <Alignment alignment="49008" annotation_id="44207">
          <DiscourseConnective annotation_id="44207" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that further, complementary measures will be introduced in the near future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43991" annotation_id="48786">
          <DiscourseConnective annotation_id="48786" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions tous soutenir pleinement ces deux rapports opportuns <DiscourseConnective annotation_id="48868">dans l'espoir que</DiscourseConnective> l'application des stratégies <DiscourseConnective annotation_id="48915">et</DiscourseConnective> directives nécessaires sera possible sans obstacle <DiscourseConnective annotation_id="48969">et</DiscourseConnective> pourra être étendue aux pays tiers, <Alignment alignment="44207" annotation_id="49008">
          <DiscourseConnective annotation_id="49008" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49011">que</DiscourseConnective> de nouvelles mesures complémentaires seront introduites dans un avenir proche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44287" docOffset="297">
      <en>After all, the protection of our marine environment is an essential element in safeguarding our own survival on this planet.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49094">Après tout</DiscourseConnective>, la protection de notre environnement marin est cruciale <DiscourseConnective annotation_id="49162">pour</DiscourseConnective> la sauvegarde et la survie de notre propre espèce sur cette planète.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44412" id="111" name="Dorette Corbey">
    <ParallelChunk annotation_id="44412" docOffset="298">
      <en>(NL) Mr President, first of all, my heartfelt compliments to Mrs Lienemann, who really has written an excellent report.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="49264">premièrement</DiscourseConnective>, je voudrais féliciter sincèrement Mme Lienemann, qui a vraiment rédigé un excellent rapport. Mesdames et Messieurs, il n'est pas aisé pour les poissons de survivre dans les mers et les océans qui bordent l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44532" docOffset="299">
      <en>Ladies and gentlemen, it is not easy for fish to survive in the seas and oceans surrounding the European Union; overfishing and pollution have taken their toll, <Alignment alignment="49558" annotation_id="44693">
          <DiscourseConnective annotation_id="44693" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="49562" annotation_id="44697">
          <DiscourseConnective annotation_id="44697" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fish are gone, they are gone, <Alignment alignment="49614" annotation_id="44736">
          <DiscourseConnective annotation_id="44736" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must take drastic measures now in order to prevent the situation arising around 2040 of there being no fish left.</en>
      <fr>La surpêche <DiscourseConnective annotation_id="49514">et</DiscourseConnective> la pollution font ressentir leurs effets <Alignment alignment="44693" annotation_id="49558">
          <DiscourseConnective annotation_id="49558" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="44697" annotation_id="49562">
          <DiscourseConnective annotation_id="49562" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a plus de poissons, il n'y <DiscourseConnective annotation_id="49603">en</DiscourseConnective> a plus. <Alignment alignment="44736" annotation_id="49614">
          <DiscourseConnective annotation_id="49614" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="49642">maintenant</DiscourseConnective> prendre des mesures drastiques <DiscourseConnective annotation_id="49684">afin d'</DiscourseConnective>empêcher qu'il ne reste plus aucun poisson en 2040.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44856" docOffset="300">
      <en>Let this prediction by scientists serve as an important warning.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49743">Que</DiscourseConnective> cette prédiction des scientifiques nous serve d'avertissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44921" docOffset="301">
      <en>Whilst the marine strategy is a sound initiative, the directive is not specific enough for my liking.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49810">Bien que</DiscourseConnective> la stratégie pour le milieu marin <DiscourseConnective annotation_id="49853">soit</DiscourseConnective> une bonne initiative, la directive n'est pas suffisamment concrète <DiscourseConnective annotation_id="49925">à</DiscourseConnective> mon goût.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45023" docOffset="302">
      <en>First of all, fish reserves need to be set up.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49937">Premièrement</DiscourseConnective>, des réserves doivent être créées <DiscourseConnective annotation_id="49984">pour</DiscourseConnective> les poissons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45070" docOffset="303">
      <en>By setting up reserves at spawning locations, fish are given the opportunity of reproducing at their leisure.</en>
      <fr>La création de réserves aux endroits de frai donnera aux poissons la possibilité de se reproduire tranquillement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45180" docOffset="304">
      <en>This has proved effective in New Zealand and Australia.</en>
      <fr>Ce système s'est montré efficace <DiscourseConnective annotation_id="50150">en</DiscourseConnective> Nouvelle-Zélande <DiscourseConnective annotation_id="50170">et</DiscourseConnective> en Australie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45236" docOffset="305">
      <en>
        <Alignment alignment="50187" annotation_id="45236">
          <DiscourseConnective annotation_id="45236" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, alongside reserves, sustainable fishing methods are introduced, then we can safeguard the future of fish in the waters surrounding the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22555" annotation_id="50187">
          <DiscourseConnective annotation_id="50187" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="50191">parallèlement</DiscourseConnective> à ces réserves, nous introduisons des méthodes de pêche durables, nous pourrons <DiscourseConnective annotation_id="50285">alors</DiscourseConnective> sauvegarder l'avenir des poissons dans les eaux entourant l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45391" docOffset="306">
      <en>
        <Alignment alignment="27301" annotation_id="45391">
          <Alignment alignment="50369" annotation_id="45391">
            <DiscourseConnective annotation_id="45391" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, something needs to be done about exotic species and the problem of ballast water.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45391" annotation_id="50369">
          <Alignment alignment="45391" annotation_id="50369">
            <DiscourseConnective annotation_id="50369" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il faut résoudre le problème des espèces exotiques <DiscourseConnective annotation_id="50430">et</DiscourseConnective> de l'eau de ballast.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45486" docOffset="307">
      <en>The Japanese oyster has found a pleasant living climate in the North Sea without natural enemies, <Alignment alignment="50552" annotation_id="45584">
          <DiscourseConnective annotation_id="45584" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this oyster is actually thriving too well.</en>
      <fr>L'huître japonaise a trouvé dans la mer du Nord un environnement agréable, <DiscourseConnective annotation_id="50529">sans</DiscourseConnective> ennemis naturels, <Alignment alignment="45584" annotation_id="50552">
          <DiscourseConnective annotation_id="50552" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="50558">en réalité</DiscourseConnective>, cette huître se développe trop bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45631" docOffset="308">
      <en>The purification of ballast water is a simple procedure that must be undertaken across the board.</en>
      <fr>Le traitement des eaux de ballast est une procédure simple <DiscourseConnective annotation_id="50666">que</DiscourseConnective> nous devons tous mettre en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45729" docOffset="309">
      <en>The marine directive requires Member States to think about how the marine environment can be improved <Alignment alignment="50823" annotation_id="45831">
          <DiscourseConnective annotation_id="45831" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how we can cooperate better, which is in the interest of us all.</en>
      <fr>La directive pour le milieu marin nécessite que les états membres réfléchissent aux moyens d'améliorer le milieu marin <Alignment alignment="45831" annotation_id="50823">
          <DiscourseConnective annotation_id="50823" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de <DiscourseConnective annotation_id="50829">mieux</DiscourseConnective> coopérer, ce qui est dans notre intérêt <DiscourseConnective annotation_id="50875">à</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45900" docOffset="310">
      <en>I warmly support Mrs Lienemann's report, <Alignment alignment="50934" annotation_id="45941">
          <DiscourseConnective annotation_id="45941" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope you will all do the same.</en>
      <fr>Je soutiens résolument le rapport de Mme Lienemann <Alignment alignment="45941" annotation_id="50934">
          <DiscourseConnective annotation_id="50934" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que vous en ferez tous <DiscourseConnective annotation_id="50969">de même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45978" id="112" name="Olle Schmidt">
    <ParallelChunk annotation_id="45978" docOffset="311">
      <en>(SV) Mr President, Commissioner, it feels good to be back again, <Alignment alignment="51061" annotation_id="46043">
          <DiscourseConnective annotation_id="46043" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have been able to begin work by reading two constructive reports.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je suis ravi d'être de retour <Alignment alignment="27732" annotation_id="51061">
          <DiscourseConnective annotation_id="51061" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai pu reprendre le travail avec deux rapports constructifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46115" docOffset="312">
      <en>We are all of us responsible for ensuring that our seas can survive the stresses to which the marine environment is exposed.</en>
      <fr>Nous sommes tous tenus de nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="51165">que</DiscourseConnective> nos mers puissent survivre aux menaces qui pèsent sur le milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46240" docOffset="313">
      <en>An additionally large responsibility lies with this Assembly and the European Union to find the right forms of coordinated and vigorous cross-border cooperation.</en>
      <fr>Cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="51256">et</DiscourseConnective> l'Union européenne ont la responsabilité supplémentaire de trouver les formes appropriées de coopération transfrontalière pour que celle-ci soit coordonnée <DiscourseConnective annotation_id="51415">et</DiscourseConnective> énergique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46402" docOffset="314">
      <en>
        <Alignment alignment="51429" annotation_id="46402">
          <DiscourseConnective annotation_id="46402" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> many speakers have pointed out, time is extremely short.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46402" annotation_id="51429">
          <DiscourseConnective annotation_id="51429" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux orateurs l'ont souligné, nous avons peu de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46462" docOffset="315">
      <en>In my own part of Europe, the Baltic is the most important sea and the one that has been, and still is, exposed to the greatest threats.</en>
      <fr>Dans la partie de l'Europe d'où je viens, la Baltique est la mer la plus importante <DiscourseConnective annotation_id="51581">et</DiscourseConnective> celle qui a été, <DiscourseConnective annotation_id="51601">et</DiscourseConnective> est toujours, exposée aux plus grandes menaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46599" docOffset="316">
      <en>That is why we view the planned gas pipeline from Russia to Germany with great concern.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51652">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous regardons avec inquiétude le projet de gazoduc reliant la Russie <DiscourseConnective annotation_id="51737">à</DiscourseConnective> l'Allemagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46687" docOffset="317">
      <en>Tomorrow, more detailed plans are to be presented.</en>
      <fr>Demain, des plans plus détaillés seront présentés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46738" docOffset="318">
      <en>A gas pipeline in the sensitive Baltic Sea constitutes a considerable threat to the environment.</en>
      <fr>Un gazoduc dans la vulnérable Baltique constitue une menace considérable <DiscourseConnective annotation_id="51876">pour</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46835" docOffset="319">
      <en>The gas pipeline may be damaged by ships or old unrecovered mines and be exposed to terrorist attack.</en>
      <fr>Le gazoduc peut être endommagé par des bateaux <DiscourseConnective annotation_id="51945">ou</DiscourseConnective> par de vieilles mines jamais retrouvées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46937" docOffset="320">
      <en>The gas pipeline would constitute a threat to the environment and to fishing, both <DiscourseConnective annotation_id="47020" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it was being constructed and during the period that it was in operation.</en>
      <fr>Il peut également être exposé à un attentat terroriste. Le gazoduc constituerait une menace <DiscourseConnective annotation_id="52081">pour</DiscourseConnective> l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="52102">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="52105">pour</DiscourseConnective> la pêche, tant pendant sa construction <DiscourseConnective annotation_id="52149">que</DiscourseConnective> tout au long de son exploitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47098" docOffset="321">
      <en>In my opinion, the risks are manifestly greater than the advantages.</en>
      <fr>Je pense que les risques sont manifestement plus importants <DiscourseConnective annotation_id="52247">que</DiscourseConnective> les avantages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47167" docOffset="322">
      <en>Certainly, Europe needs energy supplies, <Alignment alignment="52326" annotation_id="47208">
          <DiscourseConnective annotation_id="47208" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this natural gas pipeline must not be laid on the bed of the Baltic Sea.</en>
      <fr>Bien sûr, l'Europe a besoin de s'approvisionner en énergie, <Alignment alignment="47208" annotation_id="52326">
          <DiscourseConnective annotation_id="52326" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette conduite de gaz naturel ne doit pas être construite sur le lit de la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47285" docOffset="323">
      <en>
        <Alignment alignment="52420" annotation_id="47285">
          <DiscourseConnective annotation_id="47285" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the pipeline is to be constructed, it must be so on land - for the sake of the marine environment and of the Baltic.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="47285" annotation_id="52420">
          <DiscourseConnective annotation_id="52420" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce gazoduc est construit, il faut que cela soit <DiscourseConnective annotation_id="52471">à</DiscourseConnective> terre - <DiscourseConnective annotation_id="52481">pour</DiscourseConnective> le bien de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="52513">et</DiscourseConnective> de la Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47405" id="113" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="47405" docOffset="324">
      <en>Member of the Commission. (CS) Ladies and gentlemen, I have followed your debate with interest <Alignment alignment="52623" annotation_id="47500">
          <DiscourseConnective annotation_id="47500" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased to note that in principle you have endorsed the holistic approach favoured by the Commission.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="52573">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'ai suivi votre débat avec intérêt <Alignment alignment="47500" annotation_id="52623">
          <DiscourseConnective annotation_id="52623" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis ravi de constater <DiscourseConnective annotation_id="52652">que</DiscourseConnective>, sur le principe, vous avez approuvé l'approche holistique privilégiée par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47611" docOffset="325">
      <en>
        <Alignment alignment="52746" annotation_id="47611">
          <Alignment alignment="52746" annotation_id="47611">
            <Alignment alignment="52746" annotation_id="47611">
              <Alignment alignment="52746" annotation_id="47611">
                <DiscourseConnective annotation_id="47611" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is clear that this issue is a complex one, requiring urgent action in many areas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="47611" annotation_id="52746">
          <Alignment alignment="47611" annotation_id="52746">
            <Alignment alignment="45153" annotation_id="52746">
              <Alignment alignment="47611" annotation_id="52746">
                <DiscourseConnective annotation_id="52746" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="52778">que</DiscourseConnective> cette question est complexe et nécessite que des mesures soient prises de toute urgence dans de nombreux domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47715" docOffset="326">
      <en>It is <Alignment alignment="52904" annotation_id="47721">
          <DiscourseConnective annotation_id="47721" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clear that a range of different opinions has emerged <Alignment alignment="52965" annotation_id="47779">
          <DiscourseConnective annotation_id="47779" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that further analysis and clarification are required.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="47721" annotation_id="52904">
          <DiscourseConnective annotation_id="52904" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> évident <DiscourseConnective annotation_id="52922">que</DiscourseConnective> différentes opinions ont été formulées <Alignment alignment="47779" annotation_id="52965">
          <DiscourseConnective annotation_id="52965" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="52968">qu'</DiscourseConnective>il sera nécessaire de mener une analyse plus approfondie <DiscourseConnective annotation_id="53028">et</DiscourseConnective> d'apporter certaines précisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47837" docOffset="327">
      <en>I should like to refer to some of the main amendments in more detail.</en>
      <fr>Je voudrais revenir plus <DiscourseConnective annotation_id="53089">en</DiscourseConnective> détail sur les principaux amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47907" docOffset="328">
      <en>In the timetable for implementation (Amendments 20, 24, 31, 32, 35 and 69), the Commission chose the year 2021 as the date by which the Member States have to achieve 'good environmental status' of their marine environments.</en>
      <fr>Dans le calendrier de mise en œuvre (amendements 20, 24, 31, 32, 34, 35 <DiscourseConnective annotation_id="53203">et</DiscourseConnective> 69), la Commission a fixé à 2021 l'échéance <DiscourseConnective annotation_id="53250">à</DiscourseConnective> laquelle les états membres doivent avoir instauré un "bon état écologique" de leur milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48131" docOffset="329">
      <en>The Committee on the Environment, Public Health and Food Safety proposed an earlier date.</en>
      <fr>La commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="53404">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire a proposé que cette échéance soit avancée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48221" docOffset="330">
      <en>
        <Alignment alignment="53477" annotation_id="48221">
          <DiscourseConnective annotation_id="48221" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission would like 'good environmental status' to be achieved quickly, the committee's date is not in my view a realistic one.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48221" annotation_id="53477">
          <DiscourseConnective annotation_id="53477" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission souhaite que le "bon état écologique" <DiscourseConnective annotation_id="53538">soit</DiscourseConnective> atteint rapidement, la date proposée par la commission de l'environnement, de la santé publique et de la sécurité alimentaire ne me semble pas réaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48364" docOffset="331">
      <en>The Commission's proposal addresses firstly the need to improve our understanding of the marine environment and the threats it faces, and secondly the need for action.</en>
      <fr>La proposition de la Commission aborde <DiscourseConnective annotation_id="53735">premièrement</DiscourseConnective> la nécessité d'améliorer notre compréhension du milieu marin <DiscourseConnective annotation_id="53809">et</DiscourseConnective> des menaces qui pèsent sur lui, <DiscourseConnective annotation_id="53844">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53847">deuxièmement</DiscourseConnective>, la nécessité d'agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48532" docOffset="332">
      <en>In order that we may find the most appropriate, and cost-effective, measures to protect the marine environment, we must equip ourselves with the essential knowledge and skills.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53882">Afin que</DiscourseConnective> nous puissions trouver les mesures les plus efficaces <DiscourseConnective annotation_id="53945">et</DiscourseConnective> les plus rentables <DiscourseConnective annotation_id="53967">pour</DiscourseConnective> protéger le milieu marin, nous devons acquérir la connaissance <DiscourseConnective annotation_id="54035">et</DiscourseConnective> les qualifications nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48709" docOffset="333">
      <en>Under these conditions, to bring the deadlines forward would be counter-productive.</en>
      <fr>Dans ces conditions, il serait contre-productif d'avancer l'échéance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48793" docOffset="334">
      <en>This is clear, especially in view of the parallels with the current Water Framework Directive, to which this directive is closely related.</en>
      <fr>C'est évident, <DiscourseConnective annotation_id="54155">notamment</DiscourseConnective> au vu des analogies avec l'actuelle directive-cadre sur l'eau, <DiscourseConnective annotation_id="54228">à</DiscourseConnective> laquelle cette directive est étroitement liée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48932" docOffset="335">
      <en>In the Water Framework Directive, successfully adopted in 2000 due to the fact that Mrs Lienemann was the rapporteur, 'good environmental status' is called for by 2015, that is to say, 15 years after the adoption of the directive.</en>
      <fr>Dans la directive-cadre sur l'eau, adoptée avec succès <DiscourseConnective annotation_id="54332">en</DiscourseConnective> 2000 grâce <DiscourseConnective annotation_id="54346">à</DiscourseConnective> Mme Lienemann, qui <DiscourseConnective annotation_id="54367">en</DiscourseConnective> était déjà le rapporteur, le "bon état écologique" est attendu pour 2015, <DiscourseConnective annotation_id="54444">soit</DiscourseConnective> 15 ans <DiscourseConnective annotation_id="54456">après</DiscourseConnective> l'adoption de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49163" docOffset="336">
      <en>The Marine Directive should operate in the same way.</en>
      <fr>Il devrait en être <DiscourseConnective annotation_id="54509">de même</DiscourseConnective> pour la directive sur le milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49216" docOffset="337">
      <en>In view of the extent of the sea area addressed by the Marine Strategy Directive, and in view of the size of the task, no one should be in any doubt that our proposed timetable is highly ambitious.</en>
      <fr>Au vu de l'étendue des zones maritimes abordées par la directive "Stratégie pour le milieu marin" <DiscourseConnective annotation_id="54654">et</DiscourseConnective> de l'ampleur de la tâche, il devrait être évident <DiscourseConnective annotation_id="54707">pour</DiscourseConnective> tous que le calendrier que nous avons proposé est très ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49414" docOffset="338">
      <en>The date proposed by the Commission in the directive, 2021, will <DiscourseConnective annotation_id="49479" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective> coincide with the first review of the River Basin Management Plans under the EU Water Framework Directive, allowing synergies on the further implementation of both directives.</en>
      <fr>Par ailleurs, l'échéance de 2021, proposée par la Commission dans la directive, coïncidera avec le premier réexamen des plans de gestion des bassins hydrographiques prévu par la directive-cadre sur l'eau, ce qui permettra de créer des synergies dans la mise en œuvre des deux directives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49664" docOffset="339">
      <en>Apart from this, the Commission believes that it would not be practical to call on the Member States to 'achieve good environmental status by 2021' <Alignment alignment="13689" annotation_id="49812">
          <DiscourseConnective annotation_id="49812" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Committee on the Environment is proposing in the Directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55066">En outre</DiscourseConnective>, la Commission pense <DiscourseConnective annotation_id="55096">qu'</DiscourseConnective>il ne serait pas fonctionnel de demander dans la directive que les états membres "parviennent à un bon état écologique d'ici 2021" <Alignment alignment="49812" annotation_id="55230">
          <DiscourseConnective annotation_id="55230" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le propose la commission de l'environnement, de la santé publique et de la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49879" docOffset="340">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="49879" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> would it be realistic.</en>
      <fr>Cela ne serait pas réaliste non plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49906" docOffset="341">
      <en>The measures that must be taken as part of the Marine Strategy will be up and running by 2018 according to the proposed timetable.</en>
      <fr>Les mesures qui doivent être prises dans le cadre de la stratégie pour le milieu marin auront cours, d'après le calendrier proposé, jusqu'en 2018.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50037" docOffset="342">
      <en>Some measures will not deliver immediate results <Alignment alignment="55582" annotation_id="50086">
          <DiscourseConnective annotation_id="50086" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will take time for some of the ecosystems to react to the measures.</en>
      <fr>Certaines de ces mesures ne donneront pas un <DiscourseConnective annotation_id="55563">résultat</DiscourseConnective> immédiat, <Alignment alignment="50086" annotation_id="55582">
          <DiscourseConnective annotation_id="55582" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faudra du temps <DiscourseConnective annotation_id="55605">pour que</DiscourseConnective> certains écosystèmes réagissent aux mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50165" docOffset="343">
      <en>Overall progress towards good environmental status must be shown, <DiscourseConnective annotation_id="50231" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, which is why the Commission has proposed the idea of 'achieving good environmental status'.</en>
      <fr>Néanmoins, un progrès global doit être visible, <DiscourseConnective annotation_id="55707">c'est pourquoi</DiscourseConnective> la Commission a proposé cette idée de "parvenir à un bon état écologique".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50332" docOffset="344">
      <en>The Commission is prepared to support the insertion of an article stressing the importance of marine protected areas (Amendments 27, 39, 62 and 72).</en>
      <fr>La Commission est disposée <DiscourseConnective annotation_id="55824">à</DiscourseConnective> soutenir l'insertion d'un nouvel article soulignant l'importance des zones marines protégées (amendements 27, 39, 62 <DiscourseConnective annotation_id="55943">et</DiscourseConnective> 72).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50481" docOffset="345">
      <en>Such an article should ideally be based on Article 6 of the Water Framework Directive on protected areas.</en>
      <fr>Cet article devrait idéalement reposer sur l'article 6 de la directive-cadre sur l'eau, qui concerne les zones protégées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50587" docOffset="346">
      <en>The Commission is <Alignment alignment="137092" annotation_id="50605">
          <DiscourseConnective annotation_id="50605" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> prepared to back the idea that in order to meet the objectives of the Directive it may be necessary to create further protected areas or even closed nature reserves.</en>
      <fr>La Commission est <Alignment alignment="50605" annotation_id="56091">
          <DiscourseConnective annotation_id="56091" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prête <DiscourseConnective annotation_id="56107">à</DiscourseConnective> soutenir l'idée selon laquelle il pourrait être nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="56169">pour</DiscourseConnective> atteindre les objectifs de la directive, de créer davantage de zones protégées <DiscourseConnective annotation_id="56253">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="56256">même</DiscourseConnective> des réserves naturelles fermées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50776" docOffset="347">
      <en>It cannot accept, <Alignment alignment="56294" annotation_id="50794">
          <DiscourseConnective annotation_id="50794" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the proposal from the Committee on the Environment for the mandatory creation of marine protected areas as part of the implementation of the proposed Directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="50794" annotation_id="56294">
          <DiscourseConnective annotation_id="56294" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle ne peut accepter la proposition de la commission de l'environnement, de la santé publique et de la sécurité alimentaire d'imposer la création de zones marines protégées dans le cadre de la mise en œuvre de la directive proposée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50964" docOffset="348">
      <en>Protected marine areas should be created only <Alignment alignment="56598" annotation_id="51010">
          <DiscourseConnective annotation_id="51010" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can contribute directly towards achieving a 'good environmental status'.</en>
      <fr>Les zones marines protégées ne devraient être établies <DiscourseConnective annotation_id="56594">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="51010" annotation_id="56598">
          <DiscourseConnective annotation_id="56598" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles peuvent contribuer directement <DiscourseConnective annotation_id="56642">à</DiscourseConnective> instaurer à un "bon état écologique".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51093" docOffset="349">
      <en>They should not simply be created as an end in themselves, but should be viewed as a means rather than an end.</en>
      <fr>La création de ces zones ne devrait pas être une fin <DiscourseConnective annotation_id="56735">en</DiscourseConnective> soi, <DiscourseConnective annotation_id="56743">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="56748">plutôt</DiscourseConnective> un moyen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51204" docOffset="350">
      <en>The Commission agrees with the committee's wish to integrate the fundamental definition of 'good environmental status' (Amendment 80) directly into the Directive.</en>
      <fr>La Commission est d'accord avec le souhait de la commission de l'environnement, de la santé publique et de la sécurité alimentaire d'intégrer directement dans la directive une définition fondamentale du "bon état écologique" (amendement 80).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51367" docOffset="351">
      <en>The Commission <Alignment alignment="43775" annotation_id="51382">
          <DiscourseConnective annotation_id="51382" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> has definite problems with the list of definitions proposed by the Committee on the Environment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="51382" annotation_id="57007">
          <DiscourseConnective annotation_id="57007" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission a quelques problèmes précis avec la liste de définitions proposées par la commission de l'environnement, de la santé publique et de la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51492" docOffset="352">
      <en>Many of these definitions are based on the factors influencing the marine environment and the threats to it, rather than the quality of the ecosystem.</en>
      <fr>De nombreuses définitions sont basées sur les facteurs qui influencent le milieu marin <DiscourseConnective annotation_id="57276">et</DiscourseConnective> les menaces qui pèsent sur lui <DiscourseConnective annotation_id="57310">plutôt que</DiscourseConnective> sur la qualité de l'écosystème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51643" docOffset="353">
      <en>This is a dangerous approach <Alignment alignment="57384" annotation_id="51672">
          <DiscourseConnective annotation_id="51672" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> some potential risks and threats may be omitted or, on the other side of the coin, unduly emphasised.</en>
      <fr>C'est une approche dangereuse, <Alignment alignment="51672" annotation_id="57384">
          <DiscourseConnective annotation_id="57384" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains risques <DiscourseConnective annotation_id="57405">et</DiscourseConnective> menaces potentiels pourraient être omis <DiscourseConnective annotation_id="57448">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="57452">à l'inverse</DiscourseConnective>, exagérés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51782" docOffset="354">
      <en>Even more importantly, <Alignment alignment="59045" annotation_id="51805">
          <DiscourseConnective annotation_id="51805" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we monitor only the influencing factors, the EU will not be able to move away from the current fragmented approach on managing the marine environment towards a more integrated approach, which would cover all of the factors as well as their mutual impact on the marine environment.</en>
      <fr>Plus important encore, <Alignment alignment="51805" annotation_id="57498">
          <DiscourseConnective annotation_id="57498" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous surveillons uniquement les facteurs ayant une influence éventuelle, l'UE ne pourra pas passer de l'actuelle approche fragmentaire de la gestion du milieu marin <DiscourseConnective annotation_id="57666">à</DiscourseConnective> un approche plus intégrée, qui couvrirait tous ces facteurs <DiscourseConnective annotation_id="57728">ainsi</DiscourseConnective> que leur impact mutuel sur le milieu marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52089" docOffset="355">
      <en>Lastly, with regard to financial matters, (Amendments 19 and 74), there are a number of EU funding mechanisms from which the Member States can benefit, <Alignment alignment="65312" annotation_id="52241">
          <DiscourseConnective annotation_id="52241" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Structural Funds, LIFE+ and the Seventh Framework Programme for Research.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="57778">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="57785">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les questions financières (amendements 19 <DiscourseConnective annotation_id="57846">et</DiscourseConnective> 74), les états membres peuvent bénéficier de plusieurs mécanismes de financement de l'UE dont, <Alignment alignment="52241" annotation_id="57944">
          <DiscourseConnective annotation_id="57944" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les Fonds structurel, LIFE+ <DiscourseConnective annotation_id="57985">et</DiscourseConnective> le septième programme-cadre de recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52331" docOffset="356">
      <en>
        <Alignment alignment="23640" annotation_id="52331">
          <DiscourseConnective annotation_id="52331" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is not necessary to create any special funding mechanisms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="52331" annotation_id="58030">
          <DiscourseConnective annotation_id="58030" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il n'est pas nécessaire de créer un mécanisme de financement spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52407" docOffset="357">
      <en>Honourable Members, the debate has touched on the complexity of this whole issue, including the fact that the marine environment receives pollution from the atmosphere, <Alignment alignment="58286" annotation_id="52576">
          <DiscourseConnective annotation_id="52576" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the quality of the marine environment depends to a large extent on tackling climate change.</en>
      <fr>Mesdames et Messieurs, ce débat a abordé la complexité de ce problème dans son ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="58208">notamment</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="58226">que</DiscourseConnective> le milieu marin souffre de la pollution de l'atmosphère <Alignment alignment="52576" annotation_id="58286">
          <DiscourseConnective annotation_id="58286" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="58289">que</DiscourseConnective> la qualité du milieu marin dépend largement de notre capacité <DiscourseConnective annotation_id="58355">à</DiscourseConnective> relever le défi du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52677" docOffset="358">
      <en>It has <Alignment alignment="58404" annotation_id="52684">
          <DiscourseConnective annotation_id="52684" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been mentioned that some seas have not been included, as in the case of the Black Sea, <Alignment alignment="73541" annotation_id="52776">
          <DiscourseConnective annotation_id="52776" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> naturally the approach adopted by Romania and Bulgaria will fundamentally change the situation and open up fresh possibilities.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="52684" annotation_id="58404">
          <DiscourseConnective annotation_id="58404" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été signalé <DiscourseConnective annotation_id="58426">que</DiscourseConnective> certaines mers avaient été omises, <DiscourseConnective annotation_id="58465">comme</DiscourseConnective> c'est le cas de la mer Noire, <Alignment alignment="52776" annotation_id="58501">
          <DiscourseConnective annotation_id="58501" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, l'approche adoptée par la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="58550">et</DiscourseConnective> la Bulgarie changera considérablement la situation <DiscourseConnective annotation_id="58604">et</DiscourseConnective> ouvrira de nouvelles possibilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52908" docOffset="359">
      <en>As regards the Arctic Ocean, owing to its geographical situation it is not possible to change the Commission's position significantly and nor is it possible to create an independent strategy for what is an exceptionally sensitive and important environment here, albeit in no way connected directly to EU territory.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="58642">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'océan Arctique, en raison de sa situation géographique, il n'est pas possible de changer significativement la position de la Commission, pas plus qu'il n'est possible de créer une stratégie indépendante <DiscourseConnective annotation_id="58866">pour</DiscourseConnective> un milieu qui, <DiscourseConnective annotation_id="58886">bien qu'</DiscourseConnective>extrêmement vulnérable <DiscourseConnective annotation_id="58917">et</DiscourseConnective> important, n'est d'aucune manière relié au territoire de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53223" docOffset="360">
      <en>Mr President, honourable Members, I shall pass on the list of Commission opinions on the Amendments to Parliament's Services.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs, je transmettrai au secrétariat du Parlement une liste complète des positions de la Commission sur les amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="53349" id="114" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="53349" docOffset="361">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53371" docOffset="362">
      <en>The vote will take place tomorrow at 11.30 a.m.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="59188">à</DiscourseConnective> 11h30.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53419" docOffset="363">
      <en>Written Statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="53449" id="115" name="Hélène Goudin">
    <ParallelChunk annotation_id="53449" docOffset="364">
      <en>(SV) It is very gratifying that attention is being devoted to issues concerning the marine environment <Alignment alignment="59330" annotation_id="53552">
          <DiscourseConnective annotation_id="53552" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a great need to ensure that our seas do not suffer still more pollution or destruction.</en>
      <fr>(SV) Il est bon <DiscourseConnective annotation_id="59248">qu'</DiscourseConnective>une certaine attention <DiscourseConnective annotation_id="59274">soit</DiscourseConnective> accordée aux questions concernant le milieu marin, <Alignment alignment="53552" annotation_id="59330">
          <DiscourseConnective annotation_id="59330" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est vivement nécessaire de garantir <DiscourseConnective annotation_id="59373">que</DiscourseConnective> nos mers ne soient pas davantage polluées <DiscourseConnective annotation_id="59419">ou</DiscourseConnective> dégradées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53657" docOffset="365">
      <en>The amendments by the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety are, for the most part, positive and will hopefully improve the condition of the marine environment, especially as a result of good environmental status being defined.</en>
      <fr>Les amendements proposés par la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="59517">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire sont, <DiscourseConnective annotation_id="59553">pour</DiscourseConnective> la plupart, positifs <DiscourseConnective annotation_id="59579">et</DiscourseConnective> j'espère qu'ils amélioreront la situation du milieu marin, <DiscourseConnective annotation_id="59641">en particulier</DiscourseConnective> grâce à la définition d'un bon état écologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53907" docOffset="366">
      <en>The Commission's proposal does, <Alignment alignment="52115" annotation_id="53939">
          <DiscourseConnective annotation_id="53939" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, contain an article that gives rise to a certain amount of concern.</en>
      <fr>La proposition de la Commission contient <Alignment alignment="53939" annotation_id="59745">
          <DiscourseConnective annotation_id="59745" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> un article qui suscite un certain nombre d'inquiétudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54015" docOffset="367">
      <en>Article 13, on special areas, opens up opportunities for, to some extent, disregarding the environmental objectives <Alignment alignment="59916" annotation_id="54131">
          <DiscourseConnective annotation_id="54131" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the alterations in a particular area have taken place as a result of actions taken for reasons of great public interest.</en>
      <fr>L'article 13, sur les zones spéciales, prévoit la possibilité de négliger les objectifs environnementaux <Alignment alignment="54131" annotation_id="59916">
          <DiscourseConnective annotation_id="59916" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les altérations dans une zone particulière ont été causées par des mesures arrêtées <DiscourseConnective annotation_id="60003">pour</DiscourseConnective> des raisons impérieuses d'intérêt général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54255" docOffset="368">
      <en>One can imagine this article being invoked very extensively.</en>
      <fr>On peut imaginer que cet article sera invoqué à de nombreuses reprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54316" docOffset="369">
      <en>It is <Alignment alignment="60123" annotation_id="54322">
          <DiscourseConnective annotation_id="54322" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> extremely important that the Commission impose significant restrictions <Alignment alignment="60206" annotation_id="54404">
          <DiscourseConnective annotation_id="54404" sense="Contingency.Condition">if and when</DiscourseConnective>
        </Alignment> this happens, <Alignment alignment="60227" annotation_id="54430">
          <DiscourseConnective annotation_id="54430" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the future environment we are all to live in is <Alignment alignment="52565" annotation_id="54486">
          <DiscourseConnective annotation_id="54486" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of great public interest.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="54322" annotation_id="60123">
          <DiscourseConnective annotation_id="60123" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission doit absolument imposer des restrictions importantes <Alignment alignment="54404" annotation_id="60206">
          <DiscourseConnective annotation_id="60206" sense="Contingency.Condition">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela arrive, <Alignment alignment="54430" annotation_id="60227">
          <DiscourseConnective annotation_id="60227" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avenir de l'environnement dans lequel nous vivons tous est <Alignment alignment="54486" annotation_id="60292">
          <DiscourseConnective annotation_id="60292" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une question d'intérêt général.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="54517" id="116" name="Francesco Musotto">
    <ParallelChunk annotation_id="54517" docOffset="370">
      <en>(IT) Europe is surrounded by four seas and two oceans, containing different types of ecosystems and different biogeographical regions.</en>
      <fr>(IT) L'Europe est bordée par quatre mers <DiscourseConnective annotation_id="60375">et</DiscourseConnective> deux océans, contenant différents types d'écosystèmes <DiscourseConnective annotation_id="60432">et</DiscourseConnective> diverses régions biogéographiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54652" docOffset="371">
      <en>The European coast extends over 100 000 km, and is where 16% of Europeans live, many of whom are strongly tied to the sea for their work, leisure, or sport, or because of the natural resources and energy it provides.</en>
      <fr>Le littoral européen s'étend sur 100 000 km <DiscourseConnective annotation_id="60514">et</DiscourseConnective> 16% des citoyens européens y vivent. Un grand nombre d'entre eux ont des liens étroits avec la mer dans le cadre de leur travail, de leurs loisirs, de leurs activités sportives <DiscourseConnective annotation_id="60694">ou</DiscourseConnective> pour les ressources naturelles <DiscourseConnective annotation_id="60728">et</DiscourseConnective> énergétiques qu'elle offre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54869" docOffset="372">
      <en>In the case of enclosed or partly enclosed seas, such as the Black Sea, the Baltic and the Mediterranean, the risk of pollution is particularly high.</en>
      <fr>Dans le cas des mers fermées <DiscourseConnective annotation_id="60788">ou</DiscourseConnective> partiellement fermées, tel <DiscourseConnective annotation_id="60818">que</DiscourseConnective> la mer Noire, la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="60852">et</DiscourseConnective> la mer Méditerranée, le risque de pollution est particulièrement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55019" docOffset="373">
      <en>The proposal for a Marine Strategy Directive, which seems desirable and long-awaited, must enable the current political framework for the protection of the marine environment in Europe to be expanded and strengthened.</en>
      <fr>La proposition d'une directive "Stratégie pour le milieu marin", qui semble opportune <DiscourseConnective annotation_id="61017">et</DiscourseConnective> attendue, doit permettre d'intégrer <DiscourseConnective annotation_id="61056">et</DiscourseConnective> de renforcer le cadre politique existant <DiscourseConnective annotation_id="61100">pour</DiscourseConnective> la protection du milieu marin <DiscourseConnective annotation_id="61135">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55237" docOffset="374">
      <en>Its effectiveness will determine the future health of European seas, and has the necessary potential to guarantee the environmental basis needed for the sustainable use of the resources and functions of the sea, both within and outside of Europe.</en>
      <fr>Son efficacité déterminera la santé future des mers d'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="61208">et</DiscourseConnective> elle a le potentiel indispensable <DiscourseConnective annotation_id="61245">pour</DiscourseConnective> assurer la base environnementale nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="61294">à</DiscourseConnective> l'utilisation durable des ressources <DiscourseConnective annotation_id="61333">et</DiscourseConnective> des fonctions marines, <DiscourseConnective annotation_id="61359">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="61369">et</DiscourseConnective> au-delà.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
