<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>External dimension of the fight against terrorism (debate)</en>
    <fr>Dimension externe de la lutte contre le terrorisme (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="59" id="240" name="Luis Yañez-Barnuevo García ">
    <ParallelChunk annotation_id="59" docOffset="1">
      <en>rapporteur. - (ES) Madam President, international terrorism is the most dangerous threat to peace, security, human dignity and integrity.</en>
      <fr>rapporteur. - (ES) Madame la Présidente, le terrorisme international est la menace la plus dangereuse <DiscourseConnective annotation_id="161">pour</DiscourseConnective> la paix, la sécurité, la dignité <DiscourseConnective annotation_id="199">et</DiscourseConnective> l'intégrité humaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="197" docOffset="2">
      <en>Being an invisible enemy, which is geographically diffuse, <DiscourseConnective annotation_id="256" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which can be found inside and outside of our borders, it needs to be fought in a way that is different to the way the European Union has had to fight its enemies in the past.</en>
      <fr>Étant un ennemi invisible, géographiquement diffus, qui se trouve à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="304">et</DiscourseConnective> à l'extérieur de nos frontières, il ne faut pas le combattre de la façon dont l'Union européenne a combattu ses ennemis dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="435" docOffset="3">
      <en>The European Union's anti-terrorist strategy must be global, multilateral and based on the United Nations system.</en>
      <fr>La stratégie antiterroriste de l'Union européenne doit être mondiale, multilatérale <DiscourseConnective annotation_id="526">et</DiscourseConnective> basée sur le rôle des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="549" docOffset="4">
      <en>Any unilateral and exclusively military response is doomed to failure.</en>
      <fr>Toute réponse unilatérale <DiscourseConnective annotation_id="592">et</DiscourseConnective> exclusivement militaire est vouée <DiscourseConnective annotation_id="629">à</DiscourseConnective> l'échec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="620" docOffset="5">
      <en>The fight against terrorism will be won in the field of values.</en>
      <fr>La lutte contre le terrorisme se gagnera sur le terrain des valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="684" docOffset="6">
      <en>It is therefore crucial, in order to defeat terrorism morally, to increase the awareness of it and mobilise our public opinion.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="716">dès lors</DiscourseConnective> crucial, <DiscourseConnective annotation_id="734">pour</DiscourseConnective> vaincre moralement le terrorisme, de sensibiliser <DiscourseConnective annotation_id="789">et</DiscourseConnective> de mobiliser notre opinion publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="812" docOffset="7">
      <en>We must at no point lower our guard.</en>
      <fr>Nous ne devons <DiscourseConnective annotation_id="844">en</DiscourseConnective> aucun cas baisser la garde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="849" docOffset="8">
      <en>We must not just react following a massive attack, <DiscourseConnective annotation_id="900" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <Alignment alignment="969" annotation_id="904">
          <DiscourseConnective annotation_id="904" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should act in a permanent and proactive manner.</en>
      <fr>Nous ne devons pas nous contenter de réagir <DiscourseConnective annotation_id="919">après</DiscourseConnective> une attaque terroriste massive, nous devons <Alignment alignment="904" annotation_id="969">
          <DiscourseConnective annotation_id="969" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> agir de façon permanente <DiscourseConnective annotation_id="1001">et</DiscourseConnective> proactive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="962" docOffset="9">
      <en>A strengthened CFSP is vital to our success.</en>
      <fr>Une PESC renforcée est essentielle, si nous voulons réussir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1007" docOffset="10">
      <en>This means making improvements, providing better resources and better coordination amongst European intelligence and information services and more work on uncovering terrorism's funding channels.</en>
      <fr>Cela signifie améliorer, fournir de meilleures ressources <DiscourseConnective annotation_id="1134">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1137">mieux</DiscourseConnective> coordonner les services européens d'information <DiscourseConnective annotation_id="1191">et</DiscourseConnective> de renseignement, <DiscourseConnective annotation_id="1212">et</DiscourseConnective> rechercher davantage les sources de financement du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1203" docOffset="11">
      <en>In its external actions, the Union must focus on stopping certain States providing support for terrorist groups, through coercive measures and sanctions, <Alignment alignment="1472" annotation_id="1357">
          <DiscourseConnective annotation_id="1357" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must help weak States to strengthen their institutions and their democracy in order to prevent them from harbouring terrorists.</en>
      <fr>Dans ses actions extérieures, l'Union doit s'employer <DiscourseConnective annotation_id="1332">à</DiscourseConnective> faire renoncer les États qui entendent apporter leur soutien aux groupes terroristes, grâce à des mesures coercitives <DiscourseConnective annotation_id="1452">et</DiscourseConnective> à des sanctions, <Alignment alignment="1357" annotation_id="1472">
          <DiscourseConnective annotation_id="1472" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle doit aider les États faibles <DiscourseConnective annotation_id="1509">à</DiscourseConnective> renforcer leurs institutions <DiscourseConnective annotation_id="1540">et</DiscourseConnective> leur démocratie <DiscourseConnective annotation_id="1559">afin d'</DiscourseConnective>éviter qu'ils n'abritent des terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1492" docOffset="12">
      <en>Madam President, preserving the rule of law and human rights in the fight against terrorism is not just absolutely crucial for moral reasons.</en>
      <fr>Madame la Présidente, préserver l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="1656">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme n'est pas seulement important <DiscourseConnective annotation_id="1711">pour</DiscourseConnective> des raisons morales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1634" docOffset="13">
      <en>It is the raison d'etre of our strategy, <Alignment alignment="1780" annotation_id="1675">
          <DiscourseConnective annotation_id="1675" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is precisely what the terrorists want to destroy: the values on which our co-existence is based.</en>
      <fr>C'est la raison d'être de notre stratégie, <Alignment alignment="1675" annotation_id="1780">
          <DiscourseConnective annotation_id="1780" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que les terroristes essaient <DiscourseConnective annotation_id="1822">précisément</DiscourseConnective> de détruire, ce sont les valeurs sur lesquelles se base notre coexistence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1785" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="1909" annotation_id="1785">
          <DiscourseConnective annotation_id="1785" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we give ground in this area, as in the case of the Iraq War, Guantánamo, Abu Ghraib or the illegal CIA flights, we will be providing the terrorists with excuses, which they will try to use as justification, <Alignment alignment="2137" annotation_id="1995">
          <DiscourseConnective annotation_id="1995" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will be fuelling their activities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1785" annotation_id="1909">
          <DiscourseConnective annotation_id="1909" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous cédons sur ce terrain, <DiscourseConnective annotation_id="1940">comme</DiscourseConnective> cela s'est produit avec la guerre en Irak, Guantánamo, Abu Ghraib <DiscourseConnective annotation_id="2012">ou</DiscourseConnective> les vols illégaux de la CIA, nous fournirons aux terroristes des excuses <DiscourseConnective annotation_id="2088">qu'</DiscourseConnective>ils essaieront d'utiliser <DiscourseConnective annotation_id="2117">comme</DiscourseConnective> justification <Alignment alignment="1995" annotation_id="2137">
          <DiscourseConnective annotation_id="2137" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous alimenterons leurs activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2037" docOffset="15">
      <en>Restricting fundamental rights does not create more security, but rather more fear.</en>
      <fr>Limiter les droits fondamentaux ne crée pas plus de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="2237">mais</DiscourseConnective> plus de peur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2121" docOffset="16">
      <en>We need free societies that feel secure in themselves.</en>
      <fr>Nous avons besoin de sociétés libres qui se sentent sûres d'elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2176" docOffset="17">
      <en>Fearful societies have already lost the fight against terrorism.</en>
      <fr>Les sociétés apeurées ont <DiscourseConnective annotation_id="2349">déjà</DiscourseConnective> perdu la bataille contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2241" docOffset="18">
      <en>The security/freedom dilemma is a false one.</en>
      <fr>Le dilemme sécurité/liberté est un faux dilemme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2286" docOffset="19">
      <en>We will be safer <Alignment alignment="2473" annotation_id="2303">
          <DiscourseConnective annotation_id="2303" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are freer, more open and more inclusive.</en>
      <fr>Nous serons plus en sécurité, <Alignment alignment="2303" annotation_id="2473">
          <DiscourseConnective annotation_id="2473" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes plus libres, plus ouverts <DiscourseConnective annotation_id="2514">et</DiscourseConnective> plus accueillants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2350" docOffset="20">
      <en>Prevention, which is so important <Alignment alignment="2573" annotation_id="2384">
          <DiscourseConnective annotation_id="2384" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which failed both on 11 September in New York and on 11 March in Madrid, is crucial, <Alignment alignment="2690" annotation_id="2473">
          <DiscourseConnective annotation_id="2473" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is greater efficiency in police and judicial action.</en>
      <fr>La prévention, qui est <DiscourseConnective annotation_id="2559">si</DiscourseConnective> importante <Alignment alignment="2384" annotation_id="2573">
          <DiscourseConnective annotation_id="2573" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui nous a fait défaut, aussi bien <DiscourseConnective annotation_id="2611">pour</DiscourseConnective> le 11 septembre <DiscourseConnective annotation_id="2632">à</DiscourseConnective> New York <DiscourseConnective annotation_id="2643">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2647">pour</DiscourseConnective> le 11 mars <DiscourseConnective annotation_id="2663">à</DiscourseConnective> Madrid, est essentielle, <Alignment alignment="15561" annotation_id="2690">
          <DiscourseConnective annotation_id="2690" sense="Temporal.Synchrony">de même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une police <DiscourseConnective annotation_id="2712">et</DiscourseConnective> une justice plus efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2529" docOffset="21">
      <en>Our CFSP must contribute to eradicating the fertile ground upon which international terrorism thrives.</en>
      <fr>Notre PESC doit contribuer <DiscourseConnective annotation_id="2770">à</DiscourseConnective> la disparition du terrain fertile qui nourrit le terrorisme international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2632" docOffset="22">
      <en>Terrorism is never justifiable.</en>
      <fr>Le terrorisme ne se justifie jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2664" docOffset="23">
      <en>We must never talk about causes, but rather the circumstances that feed it, the first of which is the humiliation and disdain suffered by millions of Muslims, which they perceive as arrogance on the part of the West, and the exacerbation of endemic conflicts such as the Israeli-Palestinian conflict.</en>
      <fr>Nous ne devons jamais parler des causes, <DiscourseConnective annotation_id="2925">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2930">plutôt</DiscourseConnective> des circonstances qui le nourrissent, la première de ces circonstances étant l'humiliation <DiscourseConnective annotation_id="3028">et</DiscourseConnective> le mépris dont souffrent des millions de musulmans, qui perçoivent <DiscourseConnective annotation_id="3098">comme</DiscourseConnective> de l'arrogance l'attitude de l'occident, <DiscourseConnective annotation_id="3145">et</DiscourseConnective> l'aggravation des conflits endémiques, au premier rang desquels le conflit israélo-palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2965" docOffset="24">
      <en>Another is the disrespectful treatment of a religion that is followed peacefully by more than 1 300 million people throughout the world.</en>
      <fr>Parmi ces circonstances, il y a aussi l'attitude souvent irrespectueuse de certains envers une religion pratiquée par plus de 1 300 millions de personnes à travers le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3102" docOffset="25">
      <en>We are dealing with fundamentalist fanatics, who are dogmatic, <DiscourseConnective annotation_id="3165" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> not a particular religion or belief.</en>
      <fr>Nous sommes confrontés <DiscourseConnective annotation_id="3441">à</DiscourseConnective> des fanatiques intégristes et dogmatiques, pas à une religion <DiscourseConnective annotation_id="3505">ou</DiscourseConnective> à une croyance <DiscourseConnective annotation_id="3523">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3206" docOffset="26">
      <en>We sometimes forget that there have been more Muslim victims of Islamist terrorism than Western victims.</en>
      <fr>Nous oublions parfois <DiscourseConnective annotation_id="3561">qu'</DiscourseConnective>il y a eu plus de musulmans victimes des attentats islamistes <DiscourseConnective annotation_id="3626">que</DiscourseConnective> de victimes occidentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3311" docOffset="27">
      <en>This explains the international success of initiatives such as the Alliance of Civilisations, adopted by the United Nations, in opposition to the clash of civilisations advocated by fundamentalists from one side or another.</en>
      <fr>Ceci explique le succès international d'initiatives <DiscourseConnective annotation_id="3708">comme</DiscourseConnective> l'Alliance des civilisations, adoptée par les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="3774">pour</DiscourseConnective> prendre le contre-pied du "choc des civilisations" prôné par les intégristes de l'un comme <DiscourseConnective annotation_id="3870">de l'autre</DiscourseConnective> bord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3535" docOffset="28">
      <en>As well as better resources, international terrorism must be beaten by means of intelligence and tenacity, not by means of inflammatory speeches that only demonstrate fundamental weakness.</en>
      <fr>Outre de meilleures ressources, il faut, <DiscourseConnective annotation_id="3928">pour</DiscourseConnective> combattre le terrorisme international, de l'intelligence <DiscourseConnective annotation_id="3990">et</DiscourseConnective> de la ténacité, et non des discours incendiaires qui ne démontrent qu'une faiblesse foncière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3724" docOffset="29">
      <en>Fascism, firstly, <DiscourseConnective annotation_id="3742" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4100" annotation_id="3746">
          <DiscourseConnective annotation_id="3746" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> Stalinism, decades later, were defeated in the ideological field, without surrendering the principles that lie at the heart of our societies, including freedom of expression exercised in a responsible manner.</en>
      <fr>Le fascisme, <Alignment alignment="3746" annotation_id="4100">
          <DiscourseConnective annotation_id="4100" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> le stalinisme, deux décennies <DiscourseConnective annotation_id="4135">plus tard</DiscourseConnective>, ont été vaincu sur le terrain idéologique, <DiscourseConnective annotation_id="4189">sans qu'</DiscourseConnective>on ait voulu renoncer aux principes qui inspirent nos sociétés, parmi lesquels la liberté d'expression responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3960" docOffset="30">
      <en>My report places particular emphasis on recognising the victims as principal actors, to whom the public powers must listen.</en>
      <fr>Mon rapport insiste <DiscourseConnective annotation_id="4333">en particulier</DiscourseConnective> sur la reconnaissance des victimes. Ce sont les acteurs principaux de ce drame et les pouvoirs publics doivent les écouter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4084" docOffset="31">
      <en>We <Alignment alignment="4483" annotation_id="4087">
          <DiscourseConnective annotation_id="4087" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have four direct victims of the massive attack of 11 March in Madrid in the gallery. Jesús Ramírez Castanedo, Jesús Abril Escusa, Isabel Casanova Ortega and Euclides Antonio Río Grajales.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="4087" annotation_id="4483">
          <DiscourseConnective annotation_id="4483" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec nous aujourd'hui quatre victimes directes des attentats terroristes du 11 mars <DiscourseConnective annotation_id="4573">à</DiscourseConnective> Madrid: Jesús Ramírez Castanedo, Jesús Abril Escusa, Isabel Casanova Ortega <DiscourseConnective annotation_id="4651">et</DiscourseConnective> Euclides Antonio Río Grajales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4285" docOffset="32">
      <en>I would like to thank them very much for being here.</en>
      <fr>Je voudrais les remercier de leur présence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4338" id="241" language="DE" name="Günter Gloser">
    <ParallelChunk annotation_id="4338" docOffset="33">
      <en>Madam President, Commissioner, honourable Members, I would like to thank your House's Committee on Foreign Affairs, and your rapporteur Mr Yañez-Barnuevo García, for the report on the external dimension of the fight against terrorism, which has been presented today.</en>
      <fr>Président en exercice du Conseil. - (DE) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, Honorables parlementaires, je voudrais remercier la commission des affaires étrangères de votre Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="4921">et</DiscourseConnective> votre rapporteur, M. Yañez-Barnuevo García, <DiscourseConnective annotation_id="4968">pour</DiscourseConnective> le rapport sur la dimension externe de la lutte contre le terrorisme qui a été présenté aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4605" docOffset="34">
      <en>It is a comprehensive report and discusses a number of extremely important issues on which we are largely of one mind.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="5077">s'</DiscourseConnective>agit d'un rapport complet qui examine des sujets nombreux et très importants <DiscourseConnective annotation_id="5156">à propos</DiscourseConnective> desquels nous sommes largement sur la même longueur d'onde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4724" docOffset="35">
      <en>The terrorist threat is now, more than ever, international in character, <Alignment alignment="5309" annotation_id="4797">
          <DiscourseConnective annotation_id="4797" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the measures taken by the European Union to overcome it can, <Alignment alignment="5384" annotation_id="4862">
          <Alignment alignment="5384" annotation_id="4862">
            <DiscourseConnective annotation_id="4862" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, be successful only <Alignment alignment="5404" annotation_id="4890">
          <DiscourseConnective annotation_id="4890" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they form part of a coordinated global effort at combating terrorism.</en>
      <fr>La menace terroriste revêt aujourd'hui, plus <DiscourseConnective annotation_id="5270">que</DiscourseConnective> jamais, un caractère international <Alignment alignment="4797" annotation_id="5309">
          <DiscourseConnective annotation_id="5309" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mesures prises par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5354">pour</DiscourseConnective> la combattre ne peuvent, <Alignment alignment="4862" annotation_id="5384">
          <Alignment alignment="4862" annotation_id="5384">
            <DiscourseConnective annotation_id="5384" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, réussir <Alignment alignment="4890" annotation_id="5404">
          <DiscourseConnective annotation_id="5404" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles font partie d'un effort mondial coordonné <DiscourseConnective annotation_id="5459">pour</DiscourseConnective> combattre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4963" docOffset="36">
      <en>At its meeting in December 2005, the European Council adopted an anti-terrorism strategy for the European Union in which the general outline of the European Union's anti-terrorist measures is marked out, and, at the same meeting, adopted the European Union's strategy for combating radicalisation and recruitment for terrorist purposes, in both of which documents the external dimension of anti-terrorist activity is exhaustively discussed.</en>
      <fr>Lors du sommet de décembre 2005, le Conseil européen a adopté une stratégie anti-terroriste <DiscourseConnective annotation_id="5581">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, qui délimite le profil général des mesures anti-terroristes de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="5677">et</DiscourseConnective>, lors du <DiscourseConnective annotation_id="5689">même</DiscourseConnective> sommet, il a adopté la stratégie de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5749">pour</DiscourseConnective> combattre la radicalisation <DiscourseConnective annotation_id="5782">et</DiscourseConnective> le recrutement <DiscourseConnective annotation_id="5800">à</DiscourseConnective> des fins terroristes. Dans ces deux documents, la dimension externe de l'activité terroriste est largement débattue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5404" docOffset="37">
      <en>There are three important points that I would like to highlight as regards terrorism's external aspects, namely radicalisation and recruitment, cooperation with external partners and the international legal framework.</en>
      <fr>Je voudrais souligner trois points très importants au sujet des aspects externes du terrorisme, à savoir la radicalisation <DiscourseConnective annotation_id="6042">et</DiscourseConnective> le recrutement, la coopération avec les partenaires extérieurs <DiscourseConnective annotation_id="6108">et</DiscourseConnective> le cadre juridique international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5622" docOffset="38">
      <en>Firstly, the principal object of the anti-terrorist strategy consists in preventing people from resorting to terrorism, <DiscourseConnective annotation_id="5742" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> action must <DiscourseConnective annotation_id="5758" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be taken to deal with the factors that can help to radicalise people and make them susceptible to recruitment by terrorist organisations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6145">Tout d'abord</DiscourseConnective>, le but principal d'une stratégie antiterroriste est d'éviter que les gens recourent au terrorisme comme forme de lutte; il faut agir sur les facteurs de radicalisation <DiscourseConnective annotation_id="6327">et</DiscourseConnective> tout ce qui peut faire de gens normaux des recrues potentielles <DiscourseConnective annotation_id="6394">pour</DiscourseConnective> les organisations terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5901" docOffset="39">
      <en>In its foreign policy measures directed against terrorism, the EU has continued to endeavour to consider every possible issue connected with radicalisation and recruitment, and has shared with its external partners its experience and best practices in dealing with the problem.</en>
      <fr>Parmi les mesures prises pour combattre le terrorisme dans le cadre de sa politique étrangère, l'UE a consacré une attention constante à toutes les questions potentiellement liées <DiscourseConnective annotation_id="6610">à</DiscourseConnective> la radicalisation <DiscourseConnective annotation_id="6630">et</DiscourseConnective> au recrutement <DiscourseConnective annotation_id="6648">et</DiscourseConnective> a partagé avec ses partenaires extérieurs son expérience <DiscourseConnective annotation_id="6708">et</DiscourseConnective> ses bonnes pratiques dans la gestion de ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6179" docOffset="40">
      <en>The European Union has <Alignment alignment="6787" annotation_id="6202">
          <DiscourseConnective annotation_id="6202" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> broken new ground in including anti-radicalisation measures in a special technical aid programme for combating terrorism.</en>
      <fr>L'Union européenne a <Alignment alignment="6202" annotation_id="6787">
          <DiscourseConnective annotation_id="6787" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> innové <DiscourseConnective annotation_id="6804">en</DiscourseConnective> incluant les mesures anti-radicalisation dans un programme spécial d'aide technique <DiscourseConnective annotation_id="6891">pour</DiscourseConnective> combattre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6329" docOffset="41">
      <en>Meetings featuring dialogue between religions and cultures have been held as part of the ASEM process and the Barcelona process, and under the auspices of the Anna Lindh Foundation; the EU has <Alignment alignment="7086" annotation_id="6522">
          <DiscourseConnective annotation_id="6522" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> set up working parties to discuss in depth how it might improve its public diplomacy and its contacts with Islam both within the EU and outside it, <Alignment alignment="7293" annotation_id="6675">
          <DiscourseConnective annotation_id="6675" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to continue to move this forward in a determined manner.</en>
      <fr>Dans le cadre de la RAE, du processus de Barcelone <DiscourseConnective annotation_id="6972">et</DiscourseConnective> de la Fondation Anna Lindh ont eu lieu des réunions consacrées au dialogue inter-religieux <DiscourseConnective annotation_id="7066">et</DiscourseConnective> culturel. L'UE a <Alignment alignment="6522" annotation_id="7086">
          <DiscourseConnective annotation_id="7086" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> créé des groupes de travail <DiscourseConnective annotation_id="7124">pour</DiscourseConnective> discuter <DiscourseConnective annotation_id="7138">en</DiscourseConnective> profondeur de la façon dont elle peut améliorer sa diplomatie publique <DiscourseConnective annotation_id="7212">et</DiscourseConnective> ses contacts avec l'islam, aussi bien à l'intérieur qu'à l'extérieur de l'UE, <Alignment alignment="6675" annotation_id="7293">
          <DiscourseConnective annotation_id="7293" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes résolus <DiscourseConnective annotation_id="7316">à</DiscourseConnective> continuer de faire avancer ces projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6744" docOffset="42">
      <en>Radicalisation and recruitment will <Alignment alignment="7401" annotation_id="6780">
          <DiscourseConnective annotation_id="6780" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue to be addressed in future programmes of technical support in combating terrorism and will remain an important feature of the dialogue with third countries.</en>
      <fr>La radicalisation <DiscourseConnective annotation_id="7376">et</DiscourseConnective> le recrutement seront <Alignment alignment="6780" annotation_id="7401">
          <DiscourseConnective annotation_id="7401" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> abordés dans de futurs programmes de soutien technique <DiscourseConnective annotation_id="7466">à</DiscourseConnective> la lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="7498">et</DiscourseConnective> resteront un point important des dialogues avec les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6950" docOffset="43">
      <en>Secondly, there is cooperation with external partners, <Alignment alignment="7632" annotation_id="7005">
          <DiscourseConnective annotation_id="7005" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in pursuing its objectives in the field of anti-terrorism, we have continued to collaborate closely with partners outside the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7565">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il y a la coopération avec les partenaires externes, <Alignment alignment="7005" annotation_id="7632">
          <DiscourseConnective annotation_id="7632" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="7636">en</DiscourseConnective> poursuivant nos objectifs dans le domaine de l'anti-terrorisme, nous avons étroitement collaboré avec nos partenaires en dehors de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7152" docOffset="44">
      <en>The political dialogue with partners is an essential component in the European Union's foreign policy action against terrorism, and the status of respect for the rule of law and the protection of human rights and fundamental freedoms <DiscourseConnective annotation_id="7386" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> at the same time combating terrorism <DiscourseConnective annotation_id="7429" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> key issues in it reminds me of the debate we had this morning, in which there was a high degree of unanimity.</en>
      <fr>Le dialogue politique avec nos partenaires est une composante essentielle de l'action de politique étrangère de l'Union européenne contre le terrorisme. La question du respect de l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="7985">et</DiscourseConnective> de la protection des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="8027">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales dans la lutte contre le terrorisme est le thème principal de ce dialogue et me fait penser au débat que nous avons eu ce matin, lequel a suscité de larges consensus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7542" docOffset="45">
      <en>A considerable amount of work has been done with a number of countries in order to improve cooperation in the fight against terrorism.</en>
      <fr>Un travail considérable a été fourni avec un certain nombre de pays, <DiscourseConnective annotation_id="8292">afin d'</DiscourseConnective>améliorer la coopération <DiscourseConnective annotation_id="8324">en</DiscourseConnective> matière de lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7677" docOffset="46">
      <en>The European Union and the Member States have agreed to provide technical anti-terrorist support to certain countries that are to be regarded as high-priority cases, <DiscourseConnective annotation_id="7843" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> progress has been made in political consultations with others of their kind.</en>
      <fr>L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="8385">et</DiscourseConnective> les États membres ont décidé de fournir un appui technique anti-terroriste <DiscourseConnective annotation_id="8463">à</DiscourseConnective> une série de pays considérés <DiscourseConnective annotation_id="8494">comme</DiscourseConnective> tout à fait prioritaires dans ce domaine. Des progrès ont également été enregistrés au cours des consultations politiques qui ont eu lieu avec d'autres pays à considérer également comme prioritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7924" docOffset="47">
      <en>The European Union has <Alignment alignment="8721" annotation_id="7947">
          <DiscourseConnective annotation_id="7947" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> helped to build up capacity at regional level, <Alignment alignment="8788" annotation_id="7999">
          <DiscourseConnective annotation_id="7999" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the Jakarta Centre for Law Enforcement Cooperation (JCLEC) in Indonesia and the African Union's anti-terrorism centre in Algiers.</en>
      <fr>L'Union européenne a <Alignment alignment="7947" annotation_id="8721">
          <DiscourseConnective annotation_id="8721" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aidé <DiscourseConnective annotation_id="8736">à</DiscourseConnective> renforcer certaines capacités au niveau régional, <Alignment alignment="40591" annotation_id="8788">
          <DiscourseConnective annotation_id="8788" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> au Jakarta Centre for Law Enforcement Cooperation (JCLEC) <DiscourseConnective annotation_id="8858">en</DiscourseConnective> Indonésie <DiscourseConnective annotation_id="8871">et</DiscourseConnective> au centre de lutte contre le terrorisme de l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="8935">à</DiscourseConnective> Alger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8145" docOffset="48">
      <en>We continue to attach high priority to anti-terrorist cooperation with the United States.</en>
      <fr>La coopération avec les États-Unis dans le domaine de l'anti-terrorisme reste très prioritaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8235" docOffset="49">
      <en>Politicians and experts from the European Union and the USA have worked together on intensifying their dialogue, <Alignment alignment="9173" annotation_id="8348">
          <DiscourseConnective annotation_id="8348" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU has extended its dialogue on anti-terrorism issues to include other partner countries such as Israel, Australia, Canada and Russia, as well as those that participate with it in the Europe-Mediterranean Partnership, in considering areas of common interest and options for cooperation, notably the provision of technical assistance to other countries.</en>
      <fr>Des hommes politiques <DiscourseConnective annotation_id="9062">et</DiscourseConnective> des experts de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="9099">et</DiscourseConnective> des États-Unis ont travaillé en commun <DiscourseConnective annotation_id="9141">pour</DiscourseConnective> intensifier leur dialogue, <Alignment alignment="8348" annotation_id="9173">
          <DiscourseConnective annotation_id="9173" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE a élargi le dialogue sur la question antiterroriste <DiscourseConnective annotation_id="9233">à</DiscourseConnective> d'autres pays partenaires, <DiscourseConnective annotation_id="9262">comme</DiscourseConnective> Israël, l'Australie, le Canada <DiscourseConnective annotation_id="9299">et</DiscourseConnective> la Russie, <DiscourseConnective annotation_id="9313">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux pays qui participent avec elle au Partenariat Euro-Méditerranéen, <DiscourseConnective annotation_id="9392">en</DiscourseConnective> cherchant des domaines d'intérêt commun <DiscourseConnective annotation_id="9435">et</DiscourseConnective> des options <DiscourseConnective annotation_id="9450">pour</DiscourseConnective> une coopération, <DiscourseConnective annotation_id="9472">notamment</DiscourseConnective> l'offre d'assistance technique <DiscourseConnective annotation_id="9513">à</DiscourseConnective> d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8709" docOffset="50">
      <en>Thirdly, in the international legal framework, the European Union has continued to press for a key role to be given to the United Nations in the combating of terrorism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9530">Troisièmement</DiscourseConnective>, l'Union européenne a continué <DiscourseConnective annotation_id="9575">à</DiscourseConnective> faire pression dans un cadre juridique international, pour que les Nations unies jouent un rôle clé dans la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8878" docOffset="51">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8878" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> the adoption of a comprehensive agreement on international terrorism, including a clear and unambiguous definition of it in all its forms and manifestations, would indeed send an important signal and would show the international community taking determined action to counter the terrorist threat, the European Union will continue to make every effort to reach international consensus on one.</en>
      <fr>L'adoption d'un accord global sur le terrorisme international qui inclurait une définition claire <DiscourseConnective annotation_id="9811">et</DiscourseConnective> non ambiguë du terrorisme sous toutes ses formes <DiscourseConnective annotation_id="9863">et</DiscourseConnective> manifestations, enverrait <DiscourseConnective annotation_id="9892">en effet</DiscourseConnective> un signal important <DiscourseConnective annotation_id="9921">et</DiscourseConnective> montrerait que la communauté internationale agit de façon déterminée <DiscourseConnective annotation_id="9993">pour</DiscourseConnective> contrer la menace terroriste. C'est pourquoi l'Union européenne continuera <DiscourseConnective annotation_id="10073">à</DiscourseConnective> faire tout ce qu'elle peut <DiscourseConnective annotation_id="10102">pour</DiscourseConnective> réunir un consensus international sur un tel accord global.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9276" docOffset="52">
      <en>The recent adoption of a United Nations strategy, with the aim of stepping up international cooperation with third countries in combating terrorism <DiscourseConnective annotation_id="9424" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> represents an important advance, <Alignment alignment="10408" annotation_id="9462">
          <DiscourseConnective annotation_id="9462" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union is prepared to join with all other states belonging to the United Nations in implementing it; this is one of its priorities for the future, <DiscourseConnective annotation_id="9625" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it intends to make use of its dialogue with external partners to press for the implementation of this strategy across the board, <DiscourseConnective annotation_id="9758" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9761" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> for an exchange of ideas as to how this goal might best be achieved.</en>
      <fr>La toute récente adoption par les Nations unies d'une stratégie antiterroriste constitue une avancée importante dans la recherche d'une intensification de la coopération internationale avec les pays tiers dans la lutte contre le terrorisme, <Alignment alignment="9462" annotation_id="10408">
          <DiscourseConnective annotation_id="10408" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne est prête <DiscourseConnective annotation_id="10440">à</DiscourseConnective> se joindre <DiscourseConnective annotation_id="10453">à</DiscourseConnective> tout autre État appartenant aux Nations unies pour sa mise en œuvre. C'est une de ses priorités <DiscourseConnective annotation_id="10551">pour</DiscourseConnective> le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9835" docOffset="53">
      <en>I believe that your House would, by bringing this issue to the attention of your partners in dialogue in third countries, be making a supremely valuable contribution to achieving that goal.</en>
      <fr>L'Union européenne a l'intention de profiter de son dialogue avec les partenaires extérieurs concernés pour promouvoir le recours systématique à cette stratégie ainsi que l'échange d'idées sur la meilleure façon d'y parvenir. Cette Assemblée pourrait selon moi apporter une contribution extrêmement précieuse <DiscourseConnective annotation_id="10875">à</DiscourseConnective> la réussite de cette politique, si chacun de ses membres pouvait porter cette question <DiscourseConnective annotation_id="10964">à</DiscourseConnective> l'attention de ses partenaires des pays tiers, lors de vos entretiens avec eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10025" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="11046" annotation_id="10025">
          <DiscourseConnective annotation_id="10025" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I mentioned at the beginning of my speech, the institutions of the European Union are largely agreed on the priorities for combating international terrorism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10025" annotation_id="11046">
          <DiscourseConnective annotation_id="11046" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit au début de mon intervention, les institutions de l'Union européenne se sont entendues sur les priorités de la lutte contre le terrorisme international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10186" docOffset="55">
      <en>I can tell your rapporteur that his report and a long-term exchange of views such as that in which we are currently engaged help to deepen our shared understanding and help us to devise suitable measures to combat international terrorism.</en>
      <fr>Votre rapport, Monsieur le rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="11256">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11262">qu'</DiscourseConnective>un échange de vues à long terme tel <DiscourseConnective annotation_id="11301">que</DiscourseConnective> celui dans lequel nous sommes engagés en ce moment, contribuent au renforcement de notre compréhension mutuelle <DiscourseConnective annotation_id="11417">et</DiscourseConnective> nous aident <DiscourseConnective annotation_id="11432">à</DiscourseConnective> mettre au point les mesures appropriées de lutte contre le terrorisme international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10425" docOffset="56">
      <en>It would <Alignment alignment="11531" annotation_id="10434">
          <DiscourseConnective annotation_id="10434" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> send a message to those who have been the victims of terrorist atrocities.</en>
      <fr>On pourrait <Alignment alignment="10434" annotation_id="11531">
          <DiscourseConnective annotation_id="11531" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le considérer comme un message à l'adresse de ceux qui ont été les victimes d'attaques terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10514" id="242" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="10514" docOffset="57">
      <en>Member of the Commission. Madam President, firstly I would like to commend the rapporteur, Mr Yañez-Barnuevo García, for his report.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="11707">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur, M. Yañez-Barnuevo García, <DiscourseConnective annotation_id="11771">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10647" docOffset="58">
      <en>Let there be no doubt: terrorism is a threat to all states and to all peoples.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute que le terrorisme est une menace <DiscourseConnective annotation_id="11845">pour</DiscourseConnective> tous les États <DiscourseConnective annotation_id="11865">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11868">pour</DiscourseConnective> tous les peuples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10726" docOffset="59">
      <en>It is criminal <DiscourseConnective annotation_id="10741" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is unjustifiable under any circumstances.</en>
      <fr>C'est un crime injustifiable, quelles que soient les circonstances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10790" docOffset="60">
      <en>The Commission <Alignment alignment="11959" annotation_id="10805">
          <DiscourseConnective annotation_id="10805" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> fully shares the view of the report that terrorism constitutes an important threat to security, to peace, stability and the democratic values on which the European Union is founded.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10805" annotation_id="11959">
          <DiscourseConnective annotation_id="11959" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission partage pleinement l'avis exprimé dans le rapport, selon lequel le terrorisme représente une menace grave <DiscourseConnective annotation_id="12095">pour</DiscourseConnective> la sécurité, la paix, la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="12135">et</DiscourseConnective> les valeurs démocratiques sur lesquelles est fondée l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10997" docOffset="61">
      <en>The Commission <Alignment alignment="12228" annotation_id="11012">
          <DiscourseConnective annotation_id="11012" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> shares the objective of combating terrorism globally <DiscourseConnective annotation_id="11070" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> respecting human rights.</en>
      <fr>La Commission est <Alignment alignment="41956" annotation_id="12228">
          <DiscourseConnective annotation_id="12228" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'accord avec l'objectif consistant à lutter <DiscourseConnective annotation_id="12283">globalement</DiscourseConnective> contre le terrorisme en respectant les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11101" docOffset="62">
      <en>All anti-terrorist measures must be consistent with both international humanitarian law and international human rights law.</en>
      <fr>Toute mesure antiterroriste doit être compatible avec la législation humanitaire internationale <DiscourseConnective annotation_id="12449">et</DiscourseConnective> la législation internationale sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11225" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="12509" annotation_id="11225">
          <DiscourseConnective annotation_id="11225" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> largely agreeing with the report, I would like to comment on two points.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4435" annotation_id="12509">
          <DiscourseConnective annotation_id="12509" sense="Comparison.Contrast">Tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> étant largement en accord avec ce rapport, je voudrais faire un commentaire sur deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11304" docOffset="64">
      <en>Firstly, the report is calling for the adoption of a definition of terrorism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12610">Premièrement</DiscourseConnective>, le rapport appelle <DiscourseConnective annotation_id="12643">à</DiscourseConnective> l'adoption d'une définition du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11382" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="12688" annotation_id="11382">
          <DiscourseConnective annotation_id="11382" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the UN has not yet agreed on a definition and <Alignment alignment="12774" annotation_id="11434">
          <DiscourseConnective annotation_id="11434" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> such an agreement still seems distant, <Alignment alignment="12820" annotation_id="11479">
          <DiscourseConnective annotation_id="11479" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are working towards that, I would like to recall that relevant universal conventions <Alignment alignment="12901" annotation_id="11576">
          <DiscourseConnective annotation_id="11576" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> protocols already provide a common legal understanding of what constitutes an act of terrorism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11382" annotation_id="12688">
          <DiscourseConnective annotation_id="12688" sense="Contingency.Cause.Reason">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Nations unies ne se sont toujours pas entendues sur une telle définition <DiscourseConnective annotation_id="12771">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11434" annotation_id="12774">
          <DiscourseConnective annotation_id="12774" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'unanimité sur ce point est <DiscourseConnective annotation_id="12807">encore</DiscourseConnective> loin, <Alignment alignment="11479" annotation_id="12820">
          <DiscourseConnective annotation_id="12820" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous y travaillions ardemment, je voudrais rappeler <DiscourseConnective annotation_id="12881">que</DiscourseConnective> des conventions <Alignment alignment="11576" annotation_id="12901">
          <DiscourseConnective annotation_id="12901" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des protocoles universels applicables fournissent <DiscourseConnective annotation_id="12954">déjà</DiscourseConnective> une acceptation juridique commune de ce qui constitue un acte de terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11676" docOffset="66">
      <en>The Union <Alignment alignment="13046" annotation_id="11686">
          <DiscourseConnective annotation_id="11686" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has a definition of terrorist acts in its framework decision on terrorism.</en>
      <fr>L'Union a <Alignment alignment="11686" annotation_id="13046">
          <DiscourseConnective annotation_id="13046" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inclus une définition des actes de terrorisme dans sa décision-cadre sur le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11766" docOffset="67">
      <en>These are solid legal foundations.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="13147">s'</DiscourseConnective>agit de bases juridiques solides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11801" docOffset="68">
      <en>Secondly, the report calls for the extension of the jurisdiction of the International Criminal Court to include acts of terrorism as crimes against humanity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13183">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le rapport appelle <DiscourseConnective annotation_id="13216">à</DiscourseConnective> l'extension de la compétence de la Cour pénale internationale, <DiscourseConnective annotation_id="13281">de manière à</DiscourseConnective> y inclure les actes de terrorisme en <DiscourseConnective annotation_id="13331">tant que</DiscourseConnective> crimes contre l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11959" docOffset="69">
      <en>I think we should be cautious, before altering the definition of crimes against humanity included in the ICC Statute.</en>
      <fr>Je pense que nous devrions faire preuve de prudence <DiscourseConnective annotation_id="13418">quant à</DiscourseConnective> l'idée de modifier la définition des crimes contre l'humanité qui est incluse dans les statuts de la CPI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12077" docOffset="70">
      <en>Such an endeavour might be counter-productive in the efforts to broaden support for the Court.</en>
      <fr>Une telle entreprise pourrait s'avérer préjudiciable aux efforts déployés <DiscourseConnective annotation_id="13606">pour</DiscourseConnective> augmenter la popularité de la Cour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12172" docOffset="71">
      <en>The complex relationship between international humanitarian law and the definition of terrorism may lead to further complications.</en>
      <fr>Les relations complexes entre la législation humanitaire internationale <DiscourseConnective annotation_id="13719">et</DiscourseConnective> la définition du terrorisme pourraient conduire <DiscourseConnective annotation_id="13770">à</DiscourseConnective> des complications supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12303" docOffset="72">
      <en>The Commission welcomes the interest of the Parliament on the external aspects of the fight against terrorism.</en>
      <fr>La Commission se félicite de l'intérêt porté par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="13869">à</DiscourseConnective> la dimension externe de la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12414" docOffset="73">
      <en>In the current environment of open borders, efforts to fight against terrorism, internally and externally, are aspects that are closely linked.</en>
      <fr>Dans le contexte actuel d'ouverture des frontières, les aspects internes <DiscourseConnective annotation_id="13999">et</DiscourseConnective> externes des efforts de lutte contre le terrorisme sont étroitement liés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12558" docOffset="74">
      <en>It goes without saying that Vice-President Frattini and I are working closely together in order to make these efforts mutually reinforcing.</en>
      <fr>Il va <DiscourseConnective annotation_id="14082">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14087">dire que</DiscourseConnective> le vice-président Frattini <DiscourseConnective annotation_id="14123">et</DiscourseConnective> moi-même travaillons en étroite collaboration <DiscourseConnective annotation_id="14172">pour que</DiscourseConnective> ces efforts se renforcent mutuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12698" docOffset="75">
      <en>We strongly agree on the need to support the United Nations consistently with our policy of effective multilateralism.</en>
      <fr>Nous sommes absolument d'accord sur la nécessité de soutenir les Nations unies de manière cohérente par notre politique de multilatéralisme efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12817" docOffset="76">
      <en>Equally, the emphasis put on prevention is very important for the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14371">De même</DiscourseConnective>, la Commission accorde une grande importance à la prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12895" docOffset="77">
      <en>Conditions conducive to the spread of terrorism need to be tackled.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="14449">s'</DiscourseConnective>attaquer aux conditions propices <DiscourseConnective annotation_id="14484">à</DiscourseConnective> la propagation du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12963" docOffset="78">
      <en>Tackling the root causes of terrorism lies at the heart of our external policies, <Alignment alignment="14604" annotation_id="13045">
          <DiscourseConnective annotation_id="13045" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report's recommendations for a more coherent and effective EU policy <Alignment alignment="14734" annotation_id="13122">
          <DiscourseConnective annotation_id="13122" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> largely go in the right direction.</en>
      <fr>S'attaquer aux causes profondes du terrorisme est au cœur de nos politiques extérieures <Alignment alignment="13045" annotation_id="14604">
          <DiscourseConnective annotation_id="14604" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est clair que les recommandations formulées dans le rapport <DiscourseConnective annotation_id="14670">pour</DiscourseConnective> une politique plus cohérente <DiscourseConnective annotation_id="14704">et</DiscourseConnective> plus efficace de l'UE vont <Alignment alignment="13122" annotation_id="14734">
          <DiscourseConnective annotation_id="14734" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13162" docOffset="79">
      <en>Let me highlight the important contribution that the Commission makes to the fight against terrorism.</en>
      <fr>Permettez-moi de mettre en lumière la contribution importante <DiscourseConnective annotation_id="14831">que</DiscourseConnective> la Commission apporte <DiscourseConnective annotation_id="14857">à</DiscourseConnective> la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13264" docOffset="80">
      <en>Firstly, with Member States, the Commission is implementing the 2005 EU counter-terrorism strategy, of which our colleague and President has talked.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14890">Premièrement</DiscourseConnective>, avec les États membres, la Commission met en œuvre la stratégie 2005 de l'UE contre le terrorisme, dont notre collègue <DiscourseConnective annotation_id="15023">et</DiscourseConnective> président a parlé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13413" docOffset="81">
      <en>Terrorism <Alignment alignment="15063" annotation_id="13423">
          <DiscourseConnective annotation_id="13423" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> features regularly during meetings with our partners and in international organisations.</en>
      <fr>Le terrorisme est <Alignment alignment="14601" annotation_id="15063">
          <DiscourseConnective annotation_id="15063" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> régulièrement <DiscourseConnective annotation_id="15083">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour des réunions avec nos partenaires dans les organisations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13517" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="15175" annotation_id="13517">
          <DiscourseConnective annotation_id="13517" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="15182" annotation_id="13530">
          <DiscourseConnective annotation_id="13530" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I speak, a major meeting is under way with Commission participation in Berlin in order to prepare the Heiligendamm Summit of the G8 in the areas of terrorism and organised crime.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13517" annotation_id="15175">
          <DiscourseConnective annotation_id="15175" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11872" annotation_id="15182">
          <DiscourseConnective annotation_id="15182" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous parle, une importante réunion se déroule <DiscourseConnective annotation_id="15244">à</DiscourseConnective> Berlin avec la participation de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="15293">afin de</DiscourseConnective> préparer le sommet du G8 à Heiligendamm dans les domaines du terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="15373">et</DiscourseConnective> du crime organisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13712" docOffset="83">
      <en>Secondly, the Commission is an important provider of capacity-building assistance to some 80 third countries aimed at improving governance and administrative capacities in related areas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15395">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la Commission est un important fournisseur d'assistance <DiscourseConnective annotation_id="15465">à</DiscourseConnective> quelque 80 pays tiers, une aide qui vise <DiscourseConnective annotation_id="15508">à</DiscourseConnective> améliorer la gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="15535">et</DiscourseConnective> les capacités administratives dans les domaines concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13899" docOffset="84">
      <en>A number of priority fields mentioned in the report, such as border management and terrorist financing, are priorities for Community assistance.</en>
      <fr>Plusieurs des domaines prioritaires évoqués dans le rapport, <DiscourseConnective annotation_id="15658">comme</DiscourseConnective> la gestion des frontières <DiscourseConnective annotation_id="15690">et</DiscourseConnective> le financement du terrorisme, sont des priorités <DiscourseConnective annotation_id="15742">pour</DiscourseConnective> l'aide communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14044" docOffset="85">
      <en>Thirdly, the Commission is working in new areas which should improve EU action in the fight against terrorism, such as the protection of critical infrastructure, the fight against violent radicalisation and terrorist recruitment, bioterrorism, radiological threats, explosive detection technologies, terrorist use of the internet, as well as terrorism in the context of crisis management, <Alignment alignment="16250" annotation_id="14433">
          <DiscourseConnective annotation_id="14433" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are obvious links to our efforts in fighting organised crime and drug trafficking.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15769">Troisièmement</DiscourseConnective>, la Commission travaille dans de nouveaux domaines qui doivent améliorer l'action de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="15873">en</DiscourseConnective> matière de lutte contre le terrorisme, <DiscourseConnective annotation_id="15915">comme</DiscourseConnective> la protection des infrastructures critiques, la lutte contre la radicalisation de la violence <DiscourseConnective annotation_id="16015">et</DiscourseConnective> le recrutement à des fins terroristes, le bioterrorisme, les menaces radiologiques, les technologies de détection d'explosifs, l'utilisation terroriste de l'internet, <DiscourseConnective annotation_id="16185">ainsi</DiscourseConnective> que le terrorisme dans le contexte de la gestion de crise, <Alignment alignment="16550" annotation_id="16250">
          <DiscourseConnective annotation_id="16250" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les liens avec nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="16280">en</DiscourseConnective> matière de lutte contre le crime organisé et le trafic de stupéfiants sont évidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14526" docOffset="86">
      <en>Afghanistan is, <DiscourseConnective annotation_id="14542" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>, a serious case in point.</en>
      <fr>L'Afghanistan offre un bon exemple de ces connexions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14581" docOffset="87">
      <en>Finally, <DiscourseConnective annotation_id="14590" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in reply to one of the requests of this report, the Commission wishes to confirm that it intends to produce a communication in the course of 2007 focusing on global and trans-regional security challenges.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16422">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16429">pour</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="16443">à</DiscourseConnective> l'une des requêtes de ce rapport, la Commission souhaite confirmer <DiscourseConnective annotation_id="16512">qu'</DiscourseConnective>elle a l'intention de publier dans le courant de cette année une communication sur les défis sécuritaires globaux <DiscourseConnective annotation_id="16629">et</DiscourseConnective> transrégionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14799" docOffset="88">
      <en>The focus will include key aspects relevant to human security and focus on counter-terrorism.</en>
      <fr>Ce document sera axé sur les aspects clés relatifs <DiscourseConnective annotation_id="16699">à</DiscourseConnective> la sécurité humaine <DiscourseConnective annotation_id="16721">ainsi</DiscourseConnective> que sur la lutte antiterroriste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14893" docOffset="89">
      <en>You may be aware of my personal commitment to support the human security discourse.</en>
      <fr>Vous pouvez être convaincus de mon engagement personnel <DiscourseConnective annotation_id="16816">en</DiscourseConnective> faveur de la doctrine de la sécurité humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14977" docOffset="90">
      <en>What better way could there be to address conditions conducive to the spread of terrorism than to promote both freedom from fear and freedom from want.</en>
      <fr>Quel meilleur moyen pourrait-il y avoir de combattre les conditions propices <DiscourseConnective annotation_id="16942">à</DiscourseConnective> la propagation du terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="16973">que</DiscourseConnective> de promouvoir la libération de la peur <DiscourseConnective annotation_id="17016">et</DiscourseConnective> la libération du besoin?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15129" docOffset="91">
      <en>Despite what is being done, I think we can all agree that we must work together and enhance our collective performance in fighting against terrorism.</en>
      <fr>Malgré toutes les actions déjà en cours, je pense que nous pouvons tous admettre <DiscourseConnective annotation_id="17125">que</DiscourseConnective> nous devons travailler ensemble <DiscourseConnective annotation_id="17161">pour</DiscourseConnective> améliorer notre performance collective <DiscourseConnective annotation_id="17205">en</DiscourseConnective> matière de lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15279" docOffset="92">
      <en>We will try to play our part, <Alignment alignment="17284" annotation_id="15309">
          <DiscourseConnective annotation_id="15309" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are certain that the collective effort with Parliament will be a more important one.</en>
      <fr>Nous essaierons de jouer notre rôle, <Alignment alignment="10290" annotation_id="17284">
          <DiscourseConnective annotation_id="17284" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes certains <DiscourseConnective annotation_id="17310">que</DiscourseConnective> l'effort réalisé en collaboration avec le Parlement sera le plus important.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15401" id="243" name="Alain Hutchinson ">
    <ParallelChunk annotation_id="15401" docOffset="93">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Development. - (FR) Madam President, Mrs Ferrero-Waldner, Mr Gloser, ladies and gentlemen, I have been given the task, on behalf of the Committee on Development, of drafting an opinion on this report on the external dimension of the fight against terrorism, which was drafted by my colleague, Mr Yañez-Barnuevo García, on behalf of the Committee on Foreign Affairs.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission du développement. - Madame la Présidente, Madame la Commissaire, Monsieur le représentant du Conseil, chers collègues, j'ai été chargé, au nom de la commission du développement, de rédiger un avis sur ce rapport sur la dimension externe de la lutte contre le terrorisme, élaboré par mon collègue Luis Yañez, au nom de la commission des affaires étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15812" docOffset="94">
      <en>We can only talk about this issue by adopting an approach that encompasses our development policies, for the benefit of the countries of the South, in particular.</en>
      <fr>Lorsque l'on parle de ce sujet, on ne peut le faire que selon une approche qui englobe nos politiques de développement, au bénéfice <DiscourseConnective annotation_id="17917">notamment</DiscourseConnective> des pays du sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15975" docOffset="95">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15975" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> uncompromising <DiscourseConnective annotation_id="15993" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it certainly is, this opinion highlights a series of crucial points, which have already been addressed in this House, concerning the very definition of terrorism, respect for human rights and relations with the various migrant populations of Europe, in particular.</en>
      <fr>Cet avis, sans concession, il est vrai, met le doigt sur une série de points essentiels, <DiscourseConnective annotation_id="18033">déjà</DiscourseConnective> abordés ici, concernant la définition <DiscourseConnective annotation_id="18076">même</DiscourseConnective> du terrorisme, le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="18129">ou encore</DiscourseConnective> les relations avec les différentes diasporas d'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="18194">notamment</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16261" docOffset="96">
      <en>This opinion <Alignment alignment="18221" annotation_id="16274">
          <DiscourseConnective annotation_id="16274" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> deals with the issue of the difficult coexistence between the fight against terrorism and the need to safeguard respect for human rights in all circumstances, <Alignment alignment="18394" annotation_id="16438">
          <Alignment alignment="18406" annotation_id="16438">
            <DiscourseConnective annotation_id="16438" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> no one can justify the denial of the one for the sake of the other.</en>
      <fr>Cet avis traite <Alignment alignment="16274" annotation_id="18221">
          <DiscourseConnective annotation_id="18221" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la question de la difficile coexistence entre la lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="18310">et</DiscourseConnective> la nécessité de défendre <DiscourseConnective annotation_id="18338">en</DiscourseConnective> toute circonstance le respect des droits de l'homme, <Alignment alignment="16438" annotation_id="18394">
          <DiscourseConnective annotation_id="18394" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> éviter <Alignment alignment="16438" annotation_id="18406">
          <DiscourseConnective annotation_id="18406" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'aucuns ne justifient le déni de l'une au nom <DiscourseConnective annotation_id="18457">de l'autre</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16514" docOffset="97">
      <en>Our report <Alignment alignment="18490" annotation_id="16525">
          <DiscourseConnective annotation_id="16525" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> goes on to raise the issue of the fight against terrorism from the perspective of the repercussions that its funding methods may have on the quality and effectiveness of European development cooperation.</en>
      <fr>Notre rapport évoque <Alignment alignment="16525" annotation_id="18490">
          <DiscourseConnective annotation_id="18490" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question de la lutte contre le terrorisme sous l'angle des répercussions <DiscourseConnective annotation_id="18574">que</DiscourseConnective> peut avoir son mode de financement sur la qualité <DiscourseConnective annotation_id="18628">et</DiscourseConnective> l'efficacité de la coopération européenne au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16734" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="18691" annotation_id="16734">
          <DiscourseConnective annotation_id="16734" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we highlight, <Alignment alignment="18714" annotation_id="16754">
          <DiscourseConnective annotation_id="16754" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the fact that, currently, a large number of measures adopted by the Member States that do not come directly under a policy for reducing poverty in the countries of the South have sadly been included in official development aid. These include, <Alignment alignment="18981" annotation_id="17010">
          <DiscourseConnective annotation_id="17010" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the funding of military investments, the repatriation of illegal immigrants, some immigration policy-related expenditure, <Alignment alignment="19158" annotation_id="17145">
          <DiscourseConnective annotation_id="17145" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I could go on.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16734" annotation_id="18691">
          <DiscourseConnective annotation_id="18691" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, soulignons-nous <Alignment alignment="16754" annotation_id="18714">
          <DiscourseConnective annotation_id="18714" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="18734">qu'</DiscourseConnective>à l'heure actuelle, un grand nombre de mesures adoptées par les États membres, ne relevant pas directement d'une politique de réduction de la pauvreté des pays du sud, sont <DiscourseConnective annotation_id="18910">malheureusement</DiscourseConnective> comprises dans l'aide publique au développement, comme <Alignment alignment="17010" annotation_id="18981">
          <DiscourseConnective annotation_id="18981" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> le financement d'investissements sécuritaires, le rapatriement des immigrés clandestins, un certain nombre de dépenses liées aux politiques en matière d'immigration <Alignment alignment="17145" annotation_id="19158">
          <DiscourseConnective annotation_id="19158" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'<DiscourseConnective annotation_id="19163">en</DiscourseConnective> passe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17164" docOffset="99">
      <en>The Committee on Development <Alignment alignment="19213" annotation_id="17193">
          <DiscourseConnective annotation_id="17193" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wishes to draw our Parliament's attention to the fact that, by including in official development aid financial support for a range of activities connected with the fight against terrorism, we will merely be further compromising its main objective, which is to eradicate poverty.</en>
      <fr>La commission du développement souhaite <Alignment alignment="17193" annotation_id="19213">
          <DiscourseConnective annotation_id="19213" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> attirer l'attention de notre assemblée sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="19274">qu'en</DiscourseConnective> incluant dans l'aide publique au développement des soutiens financiers en faveur d'un éventail d'activités liées <DiscourseConnective annotation_id="19393">à</DiscourseConnective> la lutte contre le terrorisme, on ne fera que compromettre plus <DiscourseConnective annotation_id="19459">encore</DiscourseConnective> sa finalité première, <DiscourseConnective annotation_id="19488">à</DiscourseConnective> savoir, l'élimination de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17477" docOffset="100">
      <en>This opinion was adopted by nearly all of the members of the Committee on Development, on 6 November.</en>
      <fr>Cet avis a été voté <DiscourseConnective annotation_id="19548">à</DiscourseConnective> la quasi-unanimité au sein de la commission du développement, le 6 novembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17579" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="19635" annotation_id="17579">
          <DiscourseConnective annotation_id="17579" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the majority of the members of the Committee on Foreign Affairs sadly did not think it worthwhile to adopt any of the paragraphs in this opinion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="962" annotation_id="19635">
          <DiscourseConnective annotation_id="19635" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une majorité des membres de la commission des affaires étrangères n'a <DiscourseConnective annotation_id="19709">malheureusement</DiscourseConnective> pas jugé utile de retenir un seul des paragraphes de cet avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17734" docOffset="102">
      <en>That is why we have decided to re-introduce the main thrusts of this text, in the form of amendments to the report, <Alignment alignment="19922" annotation_id="17850">
          <DiscourseConnective annotation_id="17850" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="19935" annotation_id="17856">
          <DiscourseConnective annotation_id="17856" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on all of the democratic groups to endorse them so that, alongside the necessary fight against terrorism, we can carry out effective development policies aimed at achieving the Millennium Development Goals, which represent the real long-term - even very long-term - solution to terrorism and to all the suffering that it leaves in its disastrous wake.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous avons décidé de réintroduire les axes principaux de ce texte, sous forme d'amendements au rapport, <Alignment alignment="17850" annotation_id="19922">
          <DiscourseConnective annotation_id="19922" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'appelle <Alignment alignment="9622" annotation_id="19935">
          <DiscourseConnective annotation_id="19935" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ensemble des groupes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="19977">à</DiscourseConnective> les soutenir pour faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="20012">que</DiscourseConnective> nous puissions, à côté de la nécessaire lutte contre le terrorisme, poursuivre efficacement des politiques de développement visant <DiscourseConnective annotation_id="20147">à</DiscourseConnective> la réalisation des objectifs du Millénaire, qui constituent la véritable réponse <DiscourseConnective annotation_id="20230">à</DiscourseConnective> terme, <DiscourseConnective annotation_id="20239">même</DiscourseConnective> à long terme, au terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="20272">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20275">à</DiscourseConnective> toutes les souffrances <DiscourseConnective annotation_id="20300">qu'</DiscourseConnective>il entraîne dans son sinistre sillage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18223" id="244" name="Agustín Díaz de Mera García Consuegra ">
    <ParallelChunk annotation_id="18223" docOffset="103">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs. - (ES) The fight against terrorism is a priority that requires solidarity from all of the Member States and commitment from the democratic countries.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="20416">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures. - (ES) La lutte contre le terrorisme est une priorité qui requiert la solidarité de tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="20552">et</DiscourseConnective> l'engagement des pays démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18461" docOffset="104">
      <en>Security is a genuine fundamental right that cannot be exercised at any expense, but in strict accordance with the law and respect for human rights. International terrorism threatens human rights and freedoms.</en>
      <fr>La sécurité est un véritable droit fondamental qui ne peut être exercé <DiscourseConnective annotation_id="20663">à</DiscourseConnective> n'importe quel prix, <DiscourseConnective annotation_id="20686">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20691">en</DiscourseConnective> strict accord avec la loi <DiscourseConnective annotation_id="20720">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18671" docOffset="105">
      <en>The sinister distinction between murdering terrorists and political terrorists, between armed wings and political wings, only makes the whole thing even more criminal to the detriment of the law.</en>
      <fr>La sinistre distinction entre terroristes meurtriers <DiscourseConnective annotation_id="20810">et</DiscourseConnective> terroristes politiques, entre bras armés <DiscourseConnective annotation_id="20854">et</DiscourseConnective> bras politiques, ne fait que rendre l'ensemble <DiscourseConnective annotation_id="20904">encore</DiscourseConnective> plus criminel au détriment de la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18867" docOffset="106">
      <en>To hold dialogue of any kind with terrorists is unfair, pointless and offensive to the victims.</en>
      <fr>Dialoguer de quelque façon que ce soit avec les terroristes est injuste, inutile <DiscourseConnective annotation_id="21030">et</DiscourseConnective> insultant <DiscourseConnective annotation_id="21043">pour</DiscourseConnective> les victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18963" docOffset="107">
      <en>The Member States must pay particular attention to promoting intercultural relations and enhancing inter-religious dialogue amongst the members of civil society, with a view to improving co-existence, tolerance and mutual understanding.</en>
      <fr>Les États membres doivent accorder une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="21124">à</DiscourseConnective> la promotion des relations interculturelles <DiscourseConnective annotation_id="21170">et</DiscourseConnective> au renforcement du dialogue interreligieux entre les membres de la société civile, ceci <DiscourseConnective annotation_id="21261">dans le but d'</DiscourseConnective>améliorer la coexistence, la tolérance <DiscourseConnective annotation_id="21314">et</DiscourseConnective> la compréhension mutuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19200" docOffset="108">
      <en>The Union must rationalise, coordinate and facilitate the actions of its instruments, Europol, Eurojust, Cepol and the Situation Centre, and others pursuing the same aims, in order to detect and prevent links between terrorism and other forms of crime.</en>
      <fr>L'Union doit rationaliser, coordonner <DiscourseConnective annotation_id="21382">et</DiscourseConnective> faciliter l'action des instruments dont elle dispose, Europal, Eurojust, Cepol <DiscourseConnective annotation_id="21464">et</DiscourseConnective> le Centre de Situation (Situation center - en anglais dans le texte), autres organismes ayant les mêmes objectifs, <DiscourseConnective annotation_id="21582">pour</DiscourseConnective> détecter <DiscourseConnective annotation_id="21596">et</DiscourseConnective> empêcher les interconnexions entre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="21648">et</DiscourseConnective> les autres formes de criminalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19453" docOffset="109">
      <en>I would ask, Madam President, <Alignment alignment="25925" annotation_id="19483">
          <DiscourseConnective annotation_id="19483" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> drawing up prevention strategies, that the horrendous experiences of the victims be respected and taken into account <DiscourseConnective annotation_id="19605" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="21856" annotation_id="19620">
          <DiscourseConnective annotation_id="19620" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say in my report.</en>
      <fr>Je demande, Madame la Présidente, qu'<Alignment alignment="11372" annotation_id="21722">
          <DiscourseConnective annotation_id="21722" sense="Temporal.Synchrony">au moment d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>élaborer les stratégies de prévention, les atroces expériences des victimes soient respectées <DiscourseConnective annotation_id="21828">et</DiscourseConnective> prises <DiscourseConnective annotation_id="21838">en</DiscourseConnective> considération, <Alignment alignment="15560" annotation_id="21856">
          <DiscourseConnective annotation_id="21856" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le dis dans mon rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19643" docOffset="110">
      <en>The victims must be acknowledged and protected.</en>
      <fr>Les victimes doivent être reconnues <DiscourseConnective annotation_id="21926">et</DiscourseConnective> protégées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19691" docOffset="111">
      <en>Terrorists begin to lose <Alignment alignment="21987" annotation_id="19716">
          <DiscourseConnective annotation_id="19716" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the victims make the truth of their experiences known <Alignment alignment="22033" annotation_id="19775">
          <DiscourseConnective annotation_id="19775" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> society listens to them.</en>
      <fr>Les terroristes commencent <DiscourseConnective annotation_id="21967">à</DiscourseConnective> perdre la partie, <Alignment alignment="19716" annotation_id="21987">
          <DiscourseConnective annotation_id="21987" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les victimes font connaître la vérité <Alignment alignment="19775" annotation_id="22033">
          <DiscourseConnective annotation_id="22033" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la société les écoute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19804" docOffset="112">
      <en>With regard to prevention, Madam President, prevention cannot and must not be used as a missile amongst democratic countries and States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22063">Quant à</DiscourseConnective> la prévention, Madame la Présidente, elle ne peut <DiscourseConnective annotation_id="22121">et</DiscourseConnective> ne doit pas être utilisée <DiscourseConnective annotation_id="22150">comme</DiscourseConnective> un missile entre les pays <DiscourseConnective annotation_id="22182">et</DiscourseConnective> les États démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19941" docOffset="113">
      <en>The last time prevention failed was on 30 December 2006 in Madrid.</en>
      <fr>La dernière fois que la prévention a échoué, c'était le 30 décembre 2006 <DiscourseConnective annotation_id="22283">à</DiscourseConnective> Madrid.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20008" docOffset="114">
      <en>We do not criticise failures in prevention. We work hard to ensure that they never happen again.</en>
      <fr>Nous ne critiquons pas les échecs <DiscourseConnective annotation_id="22327">en</DiscourseConnective> matière de prévention, nous faisons tout <DiscourseConnective annotation_id="22371">pour qu'</DiscourseConnective>ils ne se reproduisent jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20105" docOffset="115">
      <en>I shall draw to a close, Madam President.</en>
      <fr>J'en arrive <DiscourseConnective annotation_id="22422">à</DiscourseConnective> ma conclusion, Madame la Présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20147" docOffset="116">
      <en>We will only be able to tackle terrorism with determination <Alignment alignment="22525" annotation_id="20207">
          <DiscourseConnective annotation_id="20207" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> all of the democratic countries, together, and the Union in the singular, have a clear view of the threat, <Alignment alignment="22627" annotation_id="20319">
          <DiscourseConnective annotation_id="20319" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the threat is lethal, permanent and destined to remain with us.</en>
      <fr>Nous ne pourrons affronter le terrorisme avec détermination que <Alignment alignment="20207" annotation_id="22525">
          <DiscourseConnective annotation_id="22525" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les pays démocratiques, ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="22572">et</DiscourseConnective> l'Union, auront une perception claire de la menace, <Alignment alignment="20319" annotation_id="22627">
          <DiscourseConnective annotation_id="22627" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la menace est mortelle, permanente <DiscourseConnective annotation_id="22665">et</DiscourseConnective> destinée <DiscourseConnective annotation_id="22677">à</DiscourseConnective> durer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20387" id="245" language="DE" name="Elmar Brok">
    <ParallelChunk annotation_id="20387" docOffset="117">
      <en>Madam President, Commissioner, Mr President-in-Office of the Council, I would like to take this opportunity of congratulating you, Madam President, on your office as Vice-President, in which capacity you represent the region of Eastern Westphalia-Lippe, from which we both come, <Alignment alignment="23044" annotation_id="20666">
          <DiscourseConnective annotation_id="20666" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is cause for pride.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="22785">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, je voudrais profiter de l'occasion, Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="22867">pour</DiscourseConnective> vous féliciter de votre position de Vice-présidente. Dans cette capacité, vous représentez la région de Westphalie orientale-Lippe, d'où nous sommes tous deux originaires, <Alignment alignment="9084" annotation_id="23044">
          <DiscourseConnective annotation_id="23044" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceci est une fierté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20695" docOffset="118">
      <en>I would like to thank the rapporteur for his report and point out that terrorism is a cross-border phenomenon.</en>
      <fr>Je voudrais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="23104">pour</DiscourseConnective> son rapport <DiscourseConnective annotation_id="23121">et</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="23134">que</DiscourseConnective> le terrorisme est un phénomène international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20806" docOffset="119">
      <en>We will succeed in countering it only <Alignment alignment="23216" annotation_id="20844">
          <DiscourseConnective annotation_id="20844" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> cross-border cooperation is in place within the European Union and with the states and organisations outside it.</en>
      <fr>Nous ne réussirons <DiscourseConnective annotation_id="23203">à</DiscourseConnective> le contrer <Alignment alignment="20844" annotation_id="23216">
          <DiscourseConnective annotation_id="23216" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous mettons <DiscourseConnective annotation_id="23236">en</DiscourseConnective> place une coopération transfrontalière à l'intérieur de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="23314">et</DiscourseConnective> internationale avec les organisations <DiscourseConnective annotation_id="23355">et</DiscourseConnective> États extérieurs à l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20960" docOffset="120">
      <en>Putting this in place is often a slow business, particularly <Alignment alignment="23460" annotation_id="21021">
          <DiscourseConnective annotation_id="21021" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we consider the internal policy aspect of our shared security problem, which is still arranged between the states, <DiscourseConnective annotation_id="21139" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is why implementing the positions of the individual Member States can sometimes be very laborious.</en>
      <fr>Mettre <DiscourseConnective annotation_id="23390">en</DiscourseConnective> pratique cette collaboration est parfois difficile, <DiscourseConnective annotation_id="23445">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="21021" annotation_id="23460">
          <DiscourseConnective annotation_id="23460" sense="Contingency.Condition">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous considérons l'aspect de politique intérieure de cette problématique commune en matière de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="23571">car</DiscourseConnective> celui-ci est depuis toujours est toujours réglé entre États. <DiscourseConnective annotation_id="23636">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il peut parfois être très laborieux de mettre en pratique les positions des divers États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21247" docOffset="121">
      <en>That is evidence of the fact that, <Alignment alignment="23772" annotation_id="21282">
          <DiscourseConnective annotation_id="21282" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to be more secure against terrorism and organised crime, we need the European Constitution as a more effective means of making obligations in the common sphere more binding and improving the decision-making process.</en>
      <fr>Ceci est <DiscourseConnective annotation_id="23758">la preuve que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="28794" annotation_id="23772">
          <DiscourseConnective annotation_id="23772" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons plus de sécurité contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="23826">et</DiscourseConnective> le crime organisé, nous avons besoin de la Constitution européenne <DiscourseConnective annotation_id="23896">comme</DiscourseConnective> moyen plus efficace de rendre les obligations dans la sphère commune plus contraignantes <DiscourseConnective annotation_id="23991">et</DiscourseConnective> d'améliorer le processus de prise de décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21509" docOffset="122">
      <en>Along with close cooperation between the security bodies, it is <Alignment alignment="24123" annotation_id="21573">
          <DiscourseConnective annotation_id="21573" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgently necessary that the causes of terrorism be addressed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24041">Parallèlement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24055">à</DiscourseConnective> une coopération étroite entre les organes de sécurité, il devient <Alignment alignment="21573" annotation_id="24123">
          <DiscourseConnective annotation_id="24123" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgent et nécessaire de <DiscourseConnective annotation_id="24157">s'</DiscourseConnective>attaquer aux causes du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21640" docOffset="123">
      <en>There may be no justification for terrorism, <Alignment alignment="24248" annotation_id="21685">
          <DiscourseConnective annotation_id="21685" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does have its causes, to which we have to give our attention, <Alignment alignment="24269" annotation_id="21754">
          <DiscourseConnective annotation_id="21754" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I see political, economic and social issues as being of great significance here.</en>
      <fr>On ne peut en aucune manière justifier le terrorisme, <Alignment alignment="21685" annotation_id="24248">
          <DiscourseConnective annotation_id="24248" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a ses causes <Alignment alignment="21754" annotation_id="24269">
          <DiscourseConnective annotation_id="24269" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je considère que certaines questions politiques, économiques <DiscourseConnective annotation_id="24333">et</DiscourseConnective> sociales jouent un grand rôle dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21839" docOffset="124">
      <en>There must <DiscourseConnective annotation_id="21850" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be no more token gestures of a certain kind.</en>
      <fr>Il ne doit plus y avoir aucun geste symbolique d'une certaine sorte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21900" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="24452" annotation_id="21900">
          <DiscourseConnective annotation_id="21900" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it were to be possible, for a joint effort, <Alignment alignment="24497" annotation_id="21947">
          <DiscourseConnective annotation_id="21947" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> by way of the Quartet, to resolve the Middle East issue, that would take much of the wind out of terrorism's sails.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21900" annotation_id="24452">
          <DiscourseConnective annotation_id="24452" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il était possible, par un effort conjoint, <Alignment alignment="21947" annotation_id="24497">
          <DiscourseConnective annotation_id="24497" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> du Quartet, de résoudre la question du Moyen-Orient, cela retirerait pas mal d'eau au moulin du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22075" docOffset="126">
      <en>I cite that as only one example of the interconnections that exist in this area.</en>
      <fr>Je n'évoque ceci qu'à titre d'exemple des interconnexions qui existent dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22156" docOffset="127">
      <en>Something that is apparent from the report, <Alignment alignment="24746" annotation_id="22200">
          <DiscourseConnective annotation_id="22200" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that I find most especially important, is the need for us to make use of inter-cultural dialogue.</en>
      <fr>Ce qui ressort avec évidence du rapport, <Alignment alignment="22200" annotation_id="24746">
          <DiscourseConnective annotation_id="24746" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24749">que</DiscourseConnective> je trouve particulièrement important, c'est l'importance du dialogue interculturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22302" docOffset="128">
      <en>We have to make it clear to people in the other regions of the world, too, that we value their culture, their religion, and their development as equal to our own, <Alignment alignment="25008" annotation_id="22465">
          <DiscourseConnective annotation_id="22465" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> such causes of dissension are not to arise from feelings of cultural inferiority.</en>
      <fr>Nous devons faire comprendre aux peuples des autres régions du monde <DiscourseConnective annotation_id="24906">que</DiscourseConnective> leur culture, leur religion <DiscourseConnective annotation_id="24938">et</DiscourseConnective> leur développement ont <DiscourseConnective annotation_id="24964">autant</DiscourseConnective> de valeur <DiscourseConnective annotation_id="24981">à</DiscourseConnective> nos yeux que les nôtres, <Alignment alignment="22465" annotation_id="25008">
          <DiscourseConnective annotation_id="25008" sense="Contingency.Condition">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> de tels conflits résultent des sentiments d'infériorité culturelle suscités. Nous avons là un devoir particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22550" docOffset="129">
      <en>That is a particular duty.</en>
      <fr>Tout ceci doit s'accomplir du point de vue de l'État de droit et dans le respect de nos valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22577" docOffset="130">
      <en>All these things have to be done in accordance with the rule of law and with respect for our values, for, <Alignment alignment="25227" annotation_id="22683">
          <DiscourseConnective annotation_id="22683" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we surrender the latter, the other side will have won, <DiscourseConnective annotation_id="22741" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is why we have to take our values and the rule of law as our shield.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25223">Car</DiscourseConnective> <Alignment alignment="22683" annotation_id="25227">
          <DiscourseConnective annotation_id="25227" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous négligeons ces dernières, l'autre côté aura gagné. C'est la raison pour laquelle nous devons prendre nos valeurs <DiscourseConnective annotation_id="25348">et</DiscourseConnective> l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="25367">comme</DiscourseConnective> bouclier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22819" id="246" name="Proinsias De Rossa">
    <ParallelChunk annotation_id="22819" docOffset="131">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Madam President, terrorist acts are always criminal, <Alignment alignment="25481" annotation_id="22902">
          <DiscourseConnective annotation_id="22902" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> terrorism is <Alignment alignment="25504" annotation_id="22919">
          <DiscourseConnective annotation_id="22919" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> always a political project.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Madame la Présidente, les actes terroristes sont toujours criminels, <Alignment alignment="22902" annotation_id="25481">
          <DiscourseConnective annotation_id="25481" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le terrorisme est <Alignment alignment="22919" annotation_id="25504">
          <DiscourseConnective annotation_id="25504" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> toujours un projet politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22952" docOffset="132">
      <en>I think its current manifestation aims to subvert the humanitarian values of equality, whether it be between gender, religion or nationality.</en>
      <fr>Je pense que ses manifestations actuelles visent <DiscourseConnective annotation_id="25593">à</DiscourseConnective> détruire les valeurs humanistes d'égalité, <DiscourseConnective annotation_id="25638">qu'</DiscourseConnective>il s'agisse d'égalité entre les genres, les religions <DiscourseConnective annotation_id="25695">ou</DiscourseConnective> les nationalités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23094" docOffset="133">
      <en>It <Alignment alignment="25735" annotation_id="23097">
          <DiscourseConnective annotation_id="23097" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> seeks to undermine civil rights - the civil rights of a plural democracy.</en>
      <fr>Le terrorisme vise <Alignment alignment="23097" annotation_id="25735">
          <DiscourseConnective annotation_id="25735" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25741">à</DiscourseConnective> saper les droits civils, les droits d'une démocratie plurielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23176" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="25807" annotation_id="23176">
          <DiscourseConnective annotation_id="23176" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to be very careful in expressing those values.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23176" annotation_id="25807">
          <DiscourseConnective annotation_id="25807" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons faire preuve d'une grande prudence <DiscourseConnective annotation_id="25859">en</DiscourseConnective> exprimant ces valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23235" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="25885" annotation_id="23235">
          <DiscourseConnective annotation_id="23235" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we choose to call them 'our' values rather than treating them as universal values, I think we will fall into the trap of the 'clash of civilisations'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23235" annotation_id="25885">
          <DiscourseConnective annotation_id="25885" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous choisissons d'en parler comme de "nos" valeurs, <DiscourseConnective annotation_id="25941">plutôt que de</DiscourseConnective> les considérer <DiscourseConnective annotation_id="25970">comme</DiscourseConnective> des valeurs universelles, je pense que nous allons tomber dans le piège du "choc des civilisations".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23389" docOffset="136">
      <en>Our best defence of those values, <Alignment alignment="26077" annotation_id="23423">
          <DiscourseConnective annotation_id="23423" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, has to be primarily political.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23423" annotation_id="26077">
          <DiscourseConnective annotation_id="26077" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="26093">pour</DiscourseConnective> défendre au <DiscourseConnective annotation_id="26110">mieux</DiscourseConnective> ces valeurs, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="26141">avant</DiscourseConnective> tout recourir à des moyens politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23465" docOffset="137">
      <en>We must demonstrate the strength of those values by ensuring freedom and quality of life for all in Europe and globally.</en>
      <fr>Nous devons prouver la force de ces valeurs, <DiscourseConnective annotation_id="26231">en</DiscourseConnective> garantissant la liberté <DiscourseConnective annotation_id="26258">et</DiscourseConnective> la qualité de vie <DiscourseConnective annotation_id="26279">à</DiscourseConnective> tous <DiscourseConnective annotation_id="26286">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="26296">et</DiscourseConnective> dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23586" docOffset="138">
      <en>Security measures certainly have to be applied: the collection of intelligence, the prosecution of lawbreakers and, indeed, the prevention and prosecution of incitement to hatred and violence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26314">Certes</DiscourseConnective>, il faut prendre des mesures de sécurité: collecte de renseignements, poursuite des criminels <DiscourseConnective annotation_id="26415">et</DiscourseConnective>, naturellement, prévention <DiscourseConnective annotation_id="26445">et</DiscourseConnective> poursuite devant les tribunaux de l'incitation <DiscourseConnective annotation_id="26495">à</DiscourseConnective> la haine <DiscourseConnective annotation_id="26506">et</DiscourseConnective> à la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23779" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="26524" annotation_id="23779">
          <DiscourseConnective annotation_id="23779" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Fava report, which we spent a long time discussing this morning, indicates what can go badly wrong <Alignment alignment="26630" annotation_id="23886">
          <DiscourseConnective annotation_id="23886" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not extremely careful.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23779" annotation_id="26524">
          <DiscourseConnective annotation_id="26524" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport Fava, <DiscourseConnective annotation_id="26546">que</DiscourseConnective> nous avons longuement discuté ce matin, indique ce qui pourrait aller très mal, <Alignment alignment="23886" annotation_id="26630">
          <DiscourseConnective annotation_id="26630" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'adoptons pas une attitude d'extrême prudence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23919" docOffset="140">
      <en>We have to avoid simplistic analysis.</en>
      <fr>Nous devons éviter toute analyse simpliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23957" docOffset="141">
      <en>We have to avoid the assumption that every political or religious fundamentalist is a terrorist - that is simply not true, <Alignment alignment="26857" annotation_id="24080">
          <DiscourseConnective annotation_id="24080" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it is important that we bear that in mind.</en>
      <fr>Il faut éviter de supposer <DiscourseConnective annotation_id="26757">que</DiscourseConnective> tout fondamentaliste politique <DiscourseConnective annotation_id="26792">ou</DiscourseConnective> religieux est un terroriste - ceci est tout <DiscourseConnective annotation_id="26839">simplement</DiscourseConnective> faux - <Alignment alignment="24080" annotation_id="26857">
          <DiscourseConnective annotation_id="26857" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'il est important <DiscourseConnective annotation_id="26889">que</DiscourseConnective> nous ne l'oubliions pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24135" docOffset="142">
      <en>I know lots of fundamentalist Catholics who would be appalled at the idea that anybody would commit a terrorist act in their name.</en>
      <fr>Je connais de très nombreux catholiques fondamentalistes qui seraient horrifiés <DiscourseConnective annotation_id="26998">à</DiscourseConnective> l'idée <DiscourseConnective annotation_id="27007">que</DiscourseConnective> quelqu'un puisse commettre un acte terroriste <DiscourseConnective annotation_id="27057">en</DiscourseConnective> leur nom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24266" docOffset="143">
      <en>I would appeal for deeper analysis than we are currently getting, <Alignment alignment="27151" annotation_id="24332">
          <DiscourseConnective annotation_id="24332" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> caution about the language we are using.</en>
      <fr>J'appelle <DiscourseConnective annotation_id="27080">à</DiscourseConnective> une analyse plus approfondie que celle <DiscourseConnective annotation_id="27121">que</DiscourseConnective> nous faisons actuellement <Alignment alignment="24332" annotation_id="27151">
          <DiscourseConnective annotation_id="27151" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27154">à</DiscourseConnective> l'adoption d'un langage plus prudent que celui que nous utilisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24377" docOffset="144">
      <en>I would argue that, <Alignment alignment="27233" annotation_id="24397">
          <DiscourseConnective annotation_id="24397" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are going to be successful, we have to deal with inequalities on our continent, but also inequalities globally as well.</en>
      <fr>J'affirme <Alignment alignment="24397" annotation_id="27233">
          <DiscourseConnective annotation_id="27233" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons atteindre notre but, nous devons nous attaquer aux inégalités qui existent <DiscourseConnective annotation_id="27328">non seulement</DiscourseConnective> sur notre continent, <DiscourseConnective annotation_id="27363">mais aussi</DiscourseConnective> dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24523" id="247" name="Ģirts Valdis Kristovskis">
    <ParallelChunk annotation_id="24523" docOffset="145">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (LV) Madam President, ladies and gentlemen, the fight against global manifestations of terrorism is a decisive test of democratic Europe's capacity to act.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="27427">et</DiscourseConnective> Messieurs, la lutte contre les manifestations internationales du terrorisme est un test décisif de la capacité d'action de l'Europe démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24709" docOffset="146">
      <en>In order to pre-empt and prevent brutal acts of terrorism, the special services must be able to make use of the most effective preventive and repressive methods, <Alignment alignment="27748" annotation_id="24871">
          <DiscourseConnective annotation_id="24871" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is unthinkable without international cooperation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27576">Afin d'</DiscourseConnective>anticiper <DiscourseConnective annotation_id="27593">et</DiscourseConnective> d'éviter les attaques terroristes brutales, les services spéciaux doivent pouvoir se servir des méthodes préventives <DiscourseConnective annotation_id="27713">et</DiscourseConnective> répressives les plus efficaces, <Alignment alignment="24871" annotation_id="27748">
          <DiscourseConnective annotation_id="27748" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceci est impensable <DiscourseConnective annotation_id="27771">sans</DiscourseConnective> coopération internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24930" docOffset="147">
      <en>The report by Mr Fava contains a lot of criticism of the United States, <Alignment alignment="27888" annotation_id="25002">
          <DiscourseConnective annotation_id="25002" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must realise that we need even closer cooperation between the European Union and the USA as compared with that to date, that it is necessary for the USA and Europe to take united common action against the ideological causes of terrorism, <Alignment alignment="28195" annotation_id="25247">
          <DiscourseConnective annotation_id="25247" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we need a closer exchange of information, based on mutual trust.</en>
      <fr>Le rapport de M. Fava contient de nombreuses critiques à l'encontre des États-Unis, <Alignment alignment="25002" annotation_id="27888">
          <DiscourseConnective annotation_id="27888" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons réaliser <DiscourseConnective annotation_id="27914">que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'une coopération <DiscourseConnective annotation_id="27954">encore</DiscourseConnective> plus étroite entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27999">et</DiscourseConnective> les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="28017">que</DiscourseConnective> celle <DiscourseConnective annotation_id="28027">que</DiscourseConnective> nous avons aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="28055">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="28076">que</DiscourseConnective> les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="28095">et</DiscourseConnective> l'Europe entreprennent une action commune unitaire contre les causes idéologiques du terrorisme, <Alignment alignment="31067" annotation_id="28195">
          <DiscourseConnective annotation_id="28195" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28198">que</DiscourseConnective> nous avons besoin <DiscourseConnective annotation_id="28220">de plus</DiscourseConnective> d'échanges d'informations, basés sur la confiance mutuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25321" docOffset="148">
      <en>The European Parliament and the members of the national parliaments of the Member States <Alignment alignment="28376" annotation_id="25410">
          <DiscourseConnective annotation_id="25410" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be involved in a more focused and professional way in the drafting and implementation of the general strategy on terrorism, <Alignment alignment="16251" annotation_id="25547">
          <DiscourseConnective annotation_id="25547" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> active cooperation between the Member States' services must be fostered.</en>
      <fr>Le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="28310">et</DiscourseConnective> les membres des parlements nationaux des États membres doivent <Alignment alignment="6374" annotation_id="28376">
          <DiscourseConnective annotation_id="28376" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> participer de façon plus professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="28427">et</DiscourseConnective> déterminée <DiscourseConnective annotation_id="28441">à</DiscourseConnective> la préparation <DiscourseConnective annotation_id="28458">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la stratégie générale sur le terrorisme, <Alignment alignment="40847" annotation_id="28522">
          <DiscourseConnective annotation_id="28522" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une coopération active entre les services compétents des États membres doit être encouragée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25624" docOffset="149">
      <en>In carrying out parliamentary supervision, we must ensure greater professionalism and political responsibility, especially <DiscourseConnective annotation_id="25747" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> monitoring the lawfulness of the methods used in counter-terrorism measures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28618">En</DiscourseConnective> exerçant le contrôle parlementaire, nous devons garantir un plus grand professionnalisme <DiscourseConnective annotation_id="28710">et</DiscourseConnective> plus de responsabilité politique, <DiscourseConnective annotation_id="28747">en particulier</DiscourseConnective> dans le contrôle de la légalité des méthodes utilisées dans les mesures antiterroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25829" id="248" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="25829" docOffset="150">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (ES) Firstly, I would like to welcome Mr Yañez-Barnuevo's efforts to tackle an issue which is complex <DiscourseConnective annotation_id="25967" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which is often subject to debates that have more to do with party politics than the fundamental issues.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - Je voudrais tout d'abord louer les efforts consentis par M. Yañez-Barnuevo <DiscourseConnective annotation_id="28956">pour</DiscourseConnective> affronter une question complexe qui provoque souvent des débats plus partisans <DiscourseConnective annotation_id="29040">que</DiscourseConnective> réellement intéressés au fond du sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26075" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="24708" annotation_id="26075">
          <DiscourseConnective annotation_id="26075" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> above all I would like to thank him for showing great sensitivity towards at least three of the issues that our group considers to be important.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26075" annotation_id="29084">
          <DiscourseConnective annotation_id="29084" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="29101">surtout</DiscourseConnective> le remercier d'avoir fait preuve d'une grande sensibilité à l'égard d'<DiscourseConnective annotation_id="29179">au moins</DiscourseConnective> trois des questions <DiscourseConnective annotation_id="29208">que</DiscourseConnective> notre groupe estime importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26224" docOffset="152">
      <en>The first has <Alignment alignment="29259" annotation_id="26238">
          <DiscourseConnective annotation_id="26238" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been mentioned by the Commissioner, and relates to the problem of the definition.</en>
      <fr>La première a <Alignment alignment="26238" annotation_id="29259">
          <DiscourseConnective annotation_id="29259" sense="Expansion.Conjunction">déjà</DiscourseConnective>
        </Alignment> été mentionnée par le Commissaire <DiscourseConnective annotation_id="29298">et</DiscourseConnective> concerne le problème de la définition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26325" docOffset="153">
      <en>The first significant problem facing us is the fact that it will be difficult for the European Union to combat terrorism in a consistent and credible fashion <Alignment alignment="29506" annotation_id="26483">
          <DiscourseConnective annotation_id="26483" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a definition.</en>
      <fr>Le premier problème de taille qui se pose à nous est <DiscourseConnective annotation_id="29393">qu'</DiscourseConnective>il nous sera difficile de combattre le terrorisme de façon efficace <DiscourseConnective annotation_id="29464">et</DiscourseConnective> crédible au sein de l'Union européenne <Alignment alignment="26483" annotation_id="29506">
          <DiscourseConnective annotation_id="29506" sense="Expansion.Alternative">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'en n'aurons pas donné une définition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26512" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="29560" annotation_id="26512">
          <DiscourseConnective annotation_id="26512" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is true that there are many, shall we say, differing opinions on this matter, we would like to make a concrete proposal, <DiscourseConnective annotation_id="26645" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is to work on the basis of the proposal which was presented and approved within the United Nations on the proposal of the then Secretary-General Kofi Annan, <DiscourseConnective annotation_id="26811" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective> on the proposal of the High-Level Group.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26512" annotation_id="29560">
          <DiscourseConnective annotation_id="29560" sense="Comparison.Concession">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="29574">qu'</DiscourseConnective>il y a de nombreuses, disons, opinions divergentes <DiscourseConnective annotation_id="29628">en</DiscourseConnective> la matière, nous voudrions toutefois faire une proposition concrète, qui est de travailler sur base de celle qui a été présentée <DiscourseConnective annotation_id="29760">et</DiscourseConnective> approuvée par les Nations unies sur proposition du Secrétaire général de l'époque, Kofi Annan, sur proposition du Groupe de Haut Niveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26860" docOffset="155">
      <en>We <Alignment alignment="29911" annotation_id="26863">
          <DiscourseConnective annotation_id="26863" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> already have certain significant proposals on the table on which to base our work.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="26863" annotation_id="29911">
          <DiscourseConnective annotation_id="29911" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29916">déjà</DiscourseConnective> plusieurs propositions importantes sur la table <DiscourseConnective annotation_id="29969">à</DiscourseConnective> partir desquelles nous pourrions commencer <DiscourseConnective annotation_id="30014">à</DiscourseConnective> travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26956" docOffset="156">
      <en>The second element of concern to us, of course, relates to the fact that the supposed fight against terrorism is often used to justify wars, massacres and torture.</en>
      <fr>Le deuxième élément qui nous préoccupe est bien entendu lié <DiscourseConnective annotation_id="30088">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30096">que</DiscourseConnective> la supposée lutte contre le terrorisme est souvent utilisée <DiscourseConnective annotation_id="30160">pour</DiscourseConnective> justifier les guerres, les massacres <DiscourseConnective annotation_id="30202">et</DiscourseConnective> la torture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27120" docOffset="157">
      <en>We saw that this morning <DiscourseConnective annotation_id="27145" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we discussed the Fava report, and elsewhere.</en>
      <fr>Nous avons pu l'observer ce matin lors du débat sur le rapport Fava, <DiscourseConnective annotation_id="30286">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30292">qu'</DiscourseConnective>à d'autres occasions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27195" docOffset="158">
      <en>That is what cannot be allowed to happen.</en>
      <fr>Et c'est ce qu'il ne devrait jamais se passer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27237" docOffset="159">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="27240" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27250" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> applaud, welcome and support the proposal to include acts of terrorism as crimes against humanity within the context of the jurisdiction of the International Criminal Court, <Alignment alignment="54332" annotation_id="27429">
          <DiscourseConnective annotation_id="27429" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Court can deal with them as well.</en>
      <fr>Par contre, nous applaudissons, accueillons favorablement <DiscourseConnective annotation_id="30422">et</DiscourseConnective> soutenons la proposition d'incorporer les actes de terrorisme au travail de la Cour pénale Internationale, <Alignment alignment="18756" annotation_id="30532">
          <DiscourseConnective annotation_id="30532" sense="Contingency.Cause.Result">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> lui permettant de les examiner dans le cadre de ses compétences juridictionnelles avec la qualification de crimes contre l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27476" docOffset="160">
      <en>Finally, another issue that we believe to be important is that, with regard to the existence of anti-terrorist lists, which have often proven to be counterproductive for certain peace processes in the world, it is <DiscourseConnective annotation_id="27690" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> necessary to bear in mind that the current situation, on the one hand, sometimes leads to arbitrary detentions, <DiscourseConnective annotation_id="27807" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> on the other, it hinders the efforts being made by the European Union in situations such as the Middle East, Sri Lanka, etc. <DiscourseConnective annotation_id="27936" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, the issue of anti-terrorist lists should <DiscourseConnective annotation_id="27988" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> at least be revised and studied, on the basis of what has been approved by the Court of Justice of the European Communities.</en>
      <fr>Enfin, en ce qui concerne l'existence des listes antiterroristes, qui se sont souvent avérées contreproductives à l'heure d'entamer certains processus de paix dans le monde, il faut garder à l'esprit que la situation actuelle mène parfois à des détentions arbitraires, d'une part, et d'autre part compromet les efforts fournis par l'Union européenne dans des crises comme celles du Moyen-Orient, du Sri Lanka, etc. Par conséquent, la question des listes antiterroristes doit également à tout le moins être révisée et étudiée, sur base de ce qui a été approuvé par la Cour de Justice des Communautés européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28118" id="249" name="Tobias Pflüger">
    <ParallelChunk annotation_id="28118" docOffset="161">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (DE) Madam President, I have to say, Mr Yañez-Barnuevo García, that your speech was markedly better than your report, a certain amount of material in which was, I am aware, whispered in your ear, <Alignment alignment="31521" annotation_id="28348">
          <DiscourseConnective annotation_id="28348" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is regrettable that the Committee on Development's opinion was not <Alignment alignment="31614" annotation_id="28422">
          <DiscourseConnective annotation_id="28422" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopted.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (DE) Madame la Présidente, cher collègue Yañez-Barnuevo García, il faut reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="31392">que</DiscourseConnective> votre discours était nettement meilleur <DiscourseConnective annotation_id="31436">que</DiscourseConnective> votre rapport, dont un certain volume - me semble-t-il - a dû vous être suggéré, <Alignment alignment="28348" annotation_id="31521">
          <DiscourseConnective annotation_id="31521" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est regrettable à cet égard <DiscourseConnective annotation_id="31555">que</DiscourseConnective> l'avis de la commission du développement n'ait pas été <Alignment alignment="28422" annotation_id="31614">
          <DiscourseConnective annotation_id="31614" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28436" docOffset="162">
      <en>Terrorism, of any kind, is utterly unacceptable, <Alignment alignment="31700" annotation_id="28485">
          <DiscourseConnective annotation_id="28485" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unfortunate that the report provides us with no concrete definition of what terrorism is, <Alignment alignment="31801" annotation_id="28585">
          <DiscourseConnective annotation_id="28585" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it always talks in terms of 'international terrorism'.</en>
      <fr>Le terrorisme, sous toutes ses formes, est absolument inacceptable, <Alignment alignment="28485" annotation_id="31700">
          <DiscourseConnective annotation_id="31700" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="31724">que</DiscourseConnective> le rapport ne nous fournisse aucune définition concrète de ce qu'il est, <Alignment alignment="28585" annotation_id="31801">
          <DiscourseConnective annotation_id="31801" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci évoque le "terrorisme international" de façon répétitive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28649" docOffset="163">
      <en>There exists the widest possible variety of groups, which, for the most diverse reasons, believe that they have to commit terrorist acts.</en>
      <fr>Les groupes les plus divers existent, qui, <DiscourseConnective annotation_id="31920">pour</DiscourseConnective> les raisons les plus diverses, pensent devoir recourir aux actes terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28787" docOffset="164">
      <en>We have to consider each of them individually and establish just why they come to the erroneous conclusion that terrorist acts are necessary.</en>
      <fr>Nous devons considérer chacun d'entre eux individuellement <DiscourseConnective annotation_id="32062">et</DiscourseConnective> comprendre <DiscourseConnective annotation_id="32076">simplement</DiscourseConnective> pourquoi ils en viennent <DiscourseConnective annotation_id="32112">à</DiscourseConnective> la conclusion erronée <DiscourseConnective annotation_id="32136">que</DiscourseConnective> le terrorisme est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28929" docOffset="165">
      <en>It <Alignment alignment="77302" annotation_id="28932">
          <DiscourseConnective annotation_id="28932" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appears to me that whole subjects have been left out completely - state-sponsored terrorism, <Alignment alignment="80659" annotation_id="29030">
          <DiscourseConnective annotation_id="29030" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il me semble <Alignment alignment="28932" annotation_id="32183">
          <DiscourseConnective annotation_id="32183" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32193">que</DiscourseConnective> certains sujets ont été intégralement laissés de côté. Le terrorisme d'État, <Alignment alignment="29030" annotation_id="32274">
          <DiscourseConnective annotation_id="32274" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29043" docOffset="166">
      <en>What about France's past attack on the Greenpeace ship?</en>
      <fr>Qu'en est-il des attaques de la France contre le bateau de Greenpeace (Rainbow Warrior)?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29099" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="32376" annotation_id="29099">
          <DiscourseConnective annotation_id="29099" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> a number of Members have already said, we have to address the causes of terrorism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29099" annotation_id="32376">
          <DiscourseConnective annotation_id="32376" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> un certain nombre de mes collègues l'ont <DiscourseConnective annotation_id="32423">déjà</DiscourseConnective> dit, nous devons nous attaquer aux causes du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29185" docOffset="168">
      <en>At the moment, the Western states are engaged in a war on terror - in Afghanistan and Iraq - that is proving to be completely counter-productive, for <Alignment alignment="32643" annotation_id="29335">
          <DiscourseConnective annotation_id="29335" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> this war is being waged, terrorism is on the increase rather than declining.</en>
      <fr>Actuellement, les États occidentaux sont engagés dans une guerre contre la terreur, <DiscourseConnective annotation_id="32569">en</DiscourseConnective> Afghanistan <DiscourseConnective annotation_id="32584">et</DiscourseConnective> en Irak, qui <DiscourseConnective annotation_id="32600">s'</DiscourseConnective>avère tout à fait contre-productive, <DiscourseConnective annotation_id="32639">car</DiscourseConnective> <Alignment alignment="29335" annotation_id="32643">
          <DiscourseConnective annotation_id="32643" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la guerre fait rage, le terrorisme est <DiscourseConnective annotation_id="32693">en</DiscourseConnective> augmentation <DiscourseConnective annotation_id="32709">plutôt qu'</DiscourseConnective>en déclin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29418" docOffset="169">
      <en>We read in the report that measures are to be made more stringent in all manner of ways, <Alignment alignment="32814" annotation_id="29507">
          <DiscourseConnective annotation_id="29507" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that fundamental rights are to be more and more eroded, <DiscourseConnective annotation_id="29567" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is for that reason that we cannot endorse it.</en>
      <fr>Dans ce rapport, nous apprenons <DiscourseConnective annotation_id="32762">que</DiscourseConnective> toute une série de mesures renforcées s'impose, <Alignment alignment="29507" annotation_id="32814">
          <DiscourseConnective annotation_id="32814" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32817">que</DiscourseConnective> les droits fondamentaux vont être <DiscourseConnective annotation_id="32855">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32863">en plus</DiscourseConnective> grignotés. Ce qui fait <DiscourseConnective annotation_id="32894">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas soutenir le rapport en question!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29620" docOffset="170">
      <en>We have <Alignment alignment="32962" annotation_id="29628">
          <DiscourseConnective annotation_id="29628" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> submitted a minority report on the subject.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="29628" annotation_id="32962">
          <DiscourseConnective annotation_id="32962" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> soumis un vote de minorité sur le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29682" id="250" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="29682" docOffset="171">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (NL) Madam President, the rapporteur is absolutely right to mention the medium of the high-speed and global Internet as being part of the phenomenon of international terrorism, <Alignment alignment="33206" annotation_id="29893">
          <DiscourseConnective annotation_id="29893" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> he does so in a paradoxical fashion.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (NL) Madame la Présidente, le rapporteur a tout à fait raison de souligner que l'internet à haut débit <DiscourseConnective annotation_id="33143">et</DiscourseConnective> mondial ressortit au phénomène du terrorisme international, <Alignment alignment="29893" annotation_id="33206">
          <DiscourseConnective annotation_id="33206" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il le fait de façon paradoxale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29934" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="33243" annotation_id="29934">
          <DiscourseConnective annotation_id="29934" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> paragraph 12 appeals to the European Union to fight the misuse of the Internet for terrorist purposes, in paragraph 17, the rapporteur highlights the scope the Internet offers to trace, and <DiscourseConnective annotation_id="30130" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> resist, this self-same evil.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29934" annotation_id="33243">
          <DiscourseConnective annotation_id="33243" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le paragraphe 12 invite l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="33296">à</DiscourseConnective> lutter contre l'utilisation pernicieuse de l'internet <DiscourseConnective annotation_id="33352">à</DiscourseConnective> des fins terroristes, dans le paragraphe 17 par contre, le rapporteur souligne les possibilités qu'offre l'internet <DiscourseConnective annotation_id="33470">pour</DiscourseConnective> identifier ce fléau et ainsi mieux y résister.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30164" docOffset="173">
      <en>At the moment, the growing number of Islamic terror websites are already demanding our urgent attention, for these form the virtual recruitment and training grounds of young Jihadists in Europe.</en>
      <fr>Actuellement, le nombre croissant de sites internet dédiés <DiscourseConnective annotation_id="33581">à</DiscourseConnective> la terreur islamiste requiert <DiscourseConnective annotation_id="33613">déjà</DiscourseConnective> toute notre attention, <DiscourseConnective annotation_id="33641">car</DiscourseConnective> ils forment la plate-forme virtuelle de recrutement <DiscourseConnective annotation_id="33697">et</DiscourseConnective> de formation des jeunes jihadistes <DiscourseConnective annotation_id="33735">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30359" docOffset="174">
      <en>Allow me to quote the European intelligence service: 'these days, it is possible to become a terrorist simply by the information on the Internet'.</en>
      <fr>Permettez-moi de citer les services de renseignements européens: "aujourd'hui, il est possible de devenir un terroriste <DiscourseConnective annotation_id="33866">simplement</DiscourseConnective> grâce aux informations recueillies sur l'internet".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30506" docOffset="175">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="30506" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, no more than a simple mouse-click is enough.</en>
      <fr>Sur un simple clic de souris!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30559" docOffset="176">
      <en>This terrifying reality demands an intensive and cohesive European approach, and, mark my words, both internally and externally.</en>
      <fr>Cette terrifiante réalité impose une approche européenne rapide <DiscourseConnective annotation_id="34023">et</DiscourseConnective> cohérente, <DiscourseConnective annotation_id="34037">et</DiscourseConnective>, croyez-moi, aussi bien sur le plan intérieur <DiscourseConnective annotation_id="34086">que</DiscourseConnective> sur le plan extérieur!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30688" docOffset="177">
      <en>Hence my request to the Commission and Council to provide this House with more factual information, given the intense threat emanating from terrorist websites, of which it is estimated that there are already some 4 500 Internet pages, in an attempt to trace them and indeed, to fight them in an effective manner and at European level.</en>
      <fr>D'où ma requête <DiscourseConnective annotation_id="34129">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="34145">et</DiscourseConnective> au Conseil de fournir à cette Assemblée plus d'informations factuelles sur la menace intense émanant des sites internet terroristes, dont on estime <DiscourseConnective annotation_id="34296">qu'</DiscourseConnective>ils comptabilisent <DiscourseConnective annotation_id="34318">déjà</DiscourseConnective> près de 4 500 pages, <DiscourseConnective annotation_id="34344">afin de</DiscourseConnective> mieux les identifier <DiscourseConnective annotation_id="34373">et</DiscourseConnective> de les combattre plus efficacement au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31023" id="251" name="Philip Claeys">
    <ParallelChunk annotation_id="31023" docOffset="178">
      <en>on behalf of the ITS Group. - (NL) Madam President, <DiscourseConnective annotation_id="31075" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> this House discusses the fight against terrorism, there is the risk of us promptly falling back on politically correct commonplaces which hamper effective policy, or even make it impossible.</en>
      <fr>au nom du groupe ITS. - (NL) Madame la Présidente, chaque fois que cette Assemblée débat de la lutte contre le terrorisme, le risque est de tomber rapidement dans les lieux communs politiquement corrects qui entravent la mise en œuvre d'une politique efficace, pour ne pas dire qu'ils rendent celle-ci impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31271" docOffset="179">
      <en>
        <Alignment alignment="34745" annotation_id="31271">
          <DiscourseConnective annotation_id="31271" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report rightly suggests, international terrorism currently represents the biggest threat to peace and stability in open societies, and the most direct threat to freedom, security and human dignity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31271" annotation_id="34745">
          <DiscourseConnective annotation_id="34745" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le suggère à raison le rapport, le terrorisme international représente actuellement la menace la plus grave contre la paix <DiscourseConnective annotation_id="34874">et</DiscourseConnective> la stabilité dans les sociétés ouvertes, <DiscourseConnective annotation_id="34918">et</DiscourseConnective> la menace la plus directe contre la liberté, la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="34978">et</DiscourseConnective> la dignité humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31476" docOffset="180">
      <en>International terrorism has declared war on the whole of the western world, <DiscourseConnective annotation_id="31552" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that includes Europe.</en>
      <fr>Le terrorisme international a déclaré la guerre <DiscourseConnective annotation_id="35049">à</DiscourseConnective> l'ensemble du monde occidental, Europe comprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31578" docOffset="181">
      <en>It is <Alignment alignment="73040" annotation_id="31584">
          <DiscourseConnective annotation_id="31584" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> of the utmost importance for us to clearly identify this threat.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="31584" annotation_id="35107">
          <DiscourseConnective annotation_id="35107" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la plus haute importance <DiscourseConnective annotation_id="35150">pour</DiscourseConnective> nous d'identifier clairement cette menace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31659" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="35198" annotation_id="31659">
          <DiscourseConnective annotation_id="31659" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I read in recital A of the report words such as 'international terrorism and the associated ideology', then I fear that we are going the wrong way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31659" annotation_id="35198">
          <DiscourseConnective annotation_id="35198" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je lis dans le considérant A du rapport des mots <DiscourseConnective annotation_id="35255">comme</DiscourseConnective> "le terrorisme international <DiscourseConnective annotation_id="35290">et</DiscourseConnective> l'idéologie qui le sous-tend", je crains <DiscourseConnective annotation_id="35334">que</DiscourseConnective> nous nous méprenions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31812" docOffset="183">
      <en>Terrorism is not an ideology in itself, <DiscourseConnective annotation_id="31852" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> neither is it a goal in itself.</en>
      <fr>Le terrorisme n'est pas une idéologie <DiscourseConnective annotation_id="35398">en</DiscourseConnective> lui-même, pas plus qu'il n'est un but <DiscourseConnective annotation_id="35439">en</DiscourseConnective> lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31888" docOffset="184">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="31888" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> the chairman of the Arab television station al-Arabiya asserted a few years ago, it is a painful reality that these days, <Alignment alignment="35581" annotation_id="32013">
          <DiscourseConnective annotation_id="32013" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> not all Muslims are terrorists, all terrorists are Muslim.</en>
      <fr>Le président de la chaîne de télévision al-Arabiya l'a déclaré voici quelques années: c'est une dure réalité, mais de nos jours, <Alignment alignment="32013" annotation_id="35581">
          <DiscourseConnective annotation_id="35581" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les musulmans ne sont pas des terroristes, tous les terroristes sont des musulmans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32081" docOffset="185">
      <en>It is a witticism which, like all witticisms, contains a grain of truth.</en>
      <fr>C'est un mot d'esprit qui, <DiscourseConnective annotation_id="35700">comme</DiscourseConnective> tous les mots d'esprit, contient un brin de vérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32154" docOffset="186">
      <en>It is fashionable in Europe to say that we do not want a Clash of Civilisations, <Alignment alignment="35844" annotation_id="32235">
          <DiscourseConnective annotation_id="32235" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether we like it <Alignment alignment="35870" annotation_id="32258">
          <DiscourseConnective annotation_id="32258" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not, this Clash of Civilisations is in full swing.</en>
      <fr>Il est à la mode <DiscourseConnective annotation_id="35775">en</DiscourseConnective> Europe de <DiscourseConnective annotation_id="35788">dire que</DiscourseConnective> nous ne voulons pas un choc des civilisations. <Alignment alignment="32235" annotation_id="35844">
          <DiscourseConnective annotation_id="35844" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35849">que</DiscourseConnective> nous le voulions <Alignment alignment="32258" annotation_id="35870">
          <DiscourseConnective annotation_id="35870" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non, ce choc des civilisations bat son plein.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32312" docOffset="187">
      <en>We must continue to fight poverty, and, of course, give our support, <Alignment alignment="36004" annotation_id="32381">
          <DiscourseConnective annotation_id="32381" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not be naïve in thinking that this will <DiscourseConnective annotation_id="32435" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> fully address terrorism.</en>
      <fr>Nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="35941">à</DiscourseConnective> combattre la pauvreté, <DiscourseConnective annotation_id="35966">et</DiscourseConnective>, bien sûr, proposer notre soutien, <Alignment alignment="32381" annotation_id="36004">
          <DiscourseConnective annotation_id="36004" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas être naïfs <DiscourseConnective annotation_id="36039">et</DiscourseConnective> penser <DiscourseConnective annotation_id="36049">que</DiscourseConnective> ça réglera complètement le problème du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32465" docOffset="188">
      <en>The perpetrators of the attacks in New York, London and Madrid were not poor; quite <Alignment alignment="36192" annotation_id="32549">
          <Alignment alignment="36192" annotation_id="32549">
            <DiscourseConnective annotation_id="32549" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, they were middle-class and highly educated.</en>
      <fr>Les auteurs des attaques de New York, Londres <DiscourseConnective annotation_id="36150">et</DiscourseConnective> Madrid n'étaient pas des pauvres; bien <Alignment alignment="32549" annotation_id="36192">
          <Alignment alignment="13256" annotation_id="36192">
            <DiscourseConnective annotation_id="36192" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, c'étaient des personnes de classe moyenne <DiscourseConnective annotation_id="36248">et</DiscourseConnective> de bonne éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32610" docOffset="189">
      <en>It would <Alignment alignment="36281" annotation_id="32619">
          <DiscourseConnective annotation_id="32619" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be in the EU's interest to introduce democratic ideas, including the free expression of opinion, into the Islamic world.</en>
      <fr>Il serait <Alignment alignment="6762" annotation_id="36281">
          <DiscourseConnective annotation_id="36281" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'intérêt de l'UE de faire passer les idées de la démocratie, y compris la libre expression des opinions, dans le monde islamique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32750" docOffset="190">
      <en>What should really be established over there on a big scale is a kind of Radio Freedom.</en>
      <fr>Une sorte de Radio Freedom <DiscourseConnective annotation_id="36449">à</DiscourseConnective> grande échelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32838" docOffset="191">
      <en>Is this a plea to stigmatise all Muslims?</en>
      <fr>Faut-il stigmatiser tous les musulmans?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32880" docOffset="192">
      <en>Not at all.</en>
      <fr>Absolument pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32892" docOffset="193">
      <en>What is important, <DiscourseConnective annotation_id="32911" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, is that within Islam, such things as self-criticism and introspection should be promoted.</en>
      <fr>Ce qui est important, c'est de promouvoir à l'intérieur de l'islam certaines valeurs <DiscourseConnective annotation_id="36608">comme</DiscourseConnective> l'autocritique <DiscourseConnective annotation_id="36629">et</DiscourseConnective> l'introspection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33009" docOffset="194">
      <en>A few weeks ago, it turned out that the chairman of the Muslim Executive in Belgium - this is the official government body, funded and recognised by the government - had given money to a convicted terrorist who is held in a Belgian jail.</en>
      <fr>Il se trouve que voici quelques semaines, le président de l'Exécutif des musulmans de Belgique - il <DiscourseConnective annotation_id="36749">s'</DiscourseConnective>agit de l'organe gouvernemental officiel, financé <DiscourseConnective annotation_id="36801">et</DiscourseConnective> reconnu par le gouvernement de mon pays - a donné de l'argent <DiscourseConnective annotation_id="36866">à</DiscourseConnective> une personne condamnée pour terrorisme et détenue dans une prison belge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33247" docOffset="195">
      <en>This is bad enough <DiscourseConnective annotation_id="33266" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36941">En</DiscourseConnective> soi ce fait est déjà grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33276" docOffset="196">
      <en>What I find worse, <DiscourseConnective annotation_id="33295" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, is that there was no reaction whatsoever to this incident from the Muslim quarters in Belgium.</en>
      <fr>Mais ce qui est encore plus inquiétant, c'est <DiscourseConnective annotation_id="37018">qu'</DiscourseConnective>il n'y ait eu aucune réaction d'aucune sorte <DiscourseConnective annotation_id="37066">à</DiscourseConnective> cet incident de la part du monde musulman <DiscourseConnective annotation_id="37110">en</DiscourseConnective> Belgique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33398" docOffset="197">
      <en>Quite the reverse; the resulting silence gave the impression that, at the least, people in those quarters were not at all shocked that the Chairman of the Muslim Executive, who claims to speak on behalf of all Muslims in Belgium, should give indirect support to terrorism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37123">Au contraire</DiscourseConnective>, le silence qui a suivi a donné l'impression <DiscourseConnective annotation_id="37181">qu'</DiscourseConnective>à tout le moins le monde musulman n'était pas du tout choqué <DiscourseConnective annotation_id="37245">que</DiscourseConnective> le président de l'Exécutif musulman, qui prétend parler au nom de tous les musulmans de Belgique, accorde un soutien indirect au terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33671" docOffset="198">
      <en>This is disquieting <Alignment alignment="37407" annotation_id="33691">
          <DiscourseConnective annotation_id="33691" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should challenge it.</en>
      <fr>C'est inquiétant <Alignment alignment="33691" annotation_id="37407">
          <DiscourseConnective annotation_id="37407" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons réagir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33719" id="252" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="33719" docOffset="199">
      <en>Madam President, terrorism is irredeemably evil.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, le terrorisme est un mal qui ne connaît pas de rédemption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33768" docOffset="200">
      <en>Its wicked persona is not to be excused or ameliorated.</en>
      <fr>Sa nature malfaisante ne peut être ni amendée ni améliorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33824" docOffset="201">
      <en>Sadly, the GUE/NGL minority report tries to do exactly that, with its focus on the economic and social causes of terrorism, its attack on the war on terror and its diversionary reference to what it calls 'state terrorism'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37576">Malheureusement</DiscourseConnective>, c'est exactement ce <DiscourseConnective annotation_id="37613">que</DiscourseConnective> tente de faire l'avis minoritaire GUE/NGL en mettant l'accent sur les causes économiques <DiscourseConnective annotation_id="37706">et</DiscourseConnective> sociales du terrorisme, en critiquant la guerre contre la terreur, <DiscourseConnective annotation_id="37776">et</DiscourseConnective> en tentant une manœuvre de diversion contre ce qu'il appelle le "terrorisme d'État".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34047" docOffset="202">
      <en>I am not surprised, <Alignment alignment="37886" annotation_id="34067">
          <DiscourseConnective annotation_id="34067" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> embedded in GUE/NGL is Sinn Féin, the long-term friend and political affiliate of terrorists.</en>
      <fr>Cela ne m'étonne pas, <Alignment alignment="34067" annotation_id="37886">
          <DiscourseConnective annotation_id="37886" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>au sein du groupe GUE/NGL se tient embusqué le Sinn Féin, qui a toujours été la filiale politique des terroristes de l'IRA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34169" docOffset="203">
      <en>We have heard much talk of human rights, <Alignment alignment="38077" annotation_id="34210">
          <Alignment alignment="38077" annotation_id="34210">
            <DiscourseConnective annotation_id="34210" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> fighting terrorism <Alignment alignment="38116" annotation_id="34235">
          <DiscourseConnective annotation_id="34235" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a belief in human rights were incompatible.</en>
      <fr>Nous avons beaucoup entendu parler des droits de l'homme, <Alignment alignment="19631" annotation_id="38077">
          <Alignment alignment="34210" annotation_id="38077">
            <DiscourseConnective annotation_id="38077" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la lutte contre le terrorisme <Alignment alignment="34235" annotation_id="38116">
          <DiscourseConnective annotation_id="38116" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le respect de ceux-ci étaient incompatibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34283" docOffset="204">
      <en>Remember that terrorists are those who set out to destroy all tenets of liberal democracy, who refuse to live by our civilised laws, <Alignment alignment="38341" annotation_id="34416">
          <DiscourseConnective annotation_id="34416" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> who are adept at exploiting them <Alignment alignment="24508" annotation_id="34453">
          <DiscourseConnective annotation_id="34453" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it suits their nefarious purposes.</en>
      <fr>N'oubliez pas <DiscourseConnective annotation_id="38178">que</DiscourseConnective> les terroristes sont ceux qui ont entrepris de détruire tous les principes de la démocratie libérale, qui refusent de vivre <DiscourseConnective annotation_id="38306">en</DiscourseConnective> respectant nos lois civilisées, <Alignment alignment="21116" annotation_id="38341">
          <DiscourseConnective annotation_id="38341" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui excellent <DiscourseConnective annotation_id="38360">à</DiscourseConnective> les exploiter <Alignment alignment="34453" annotation_id="38376">
          <DiscourseConnective annotation_id="38376" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles servent leurs objectifs abominables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34493" docOffset="205">
      <en>Coming from Northern Ireland, I have seen that at first hand.</en>
      <fr>Étant originaire d'Irlande du Nord, je sais de quoi je parle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34555" docOffset="206">
      <en>Sometimes, <DiscourseConnective annotation_id="34566" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> society is to survive, it must fight back.</en>
      <fr>Il arrive parfois que, <DiscourseConnective annotation_id="38510">pour</DiscourseConnective> survivre, une société doive rendre les coups.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34612" docOffset="207">
      <en>Some, I fear, would so cloak themselves in an exaggerated human rights mantra that they would see society perish sooner than terror.</en>
      <fr>Certains, j'en ai peur, se retranchent derrière un respect des droits de l'homme si exagéré <DiscourseConnective annotation_id="38653">qu'</DiscourseConnective>ils verraient périr la société plutôt que la terreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34745" docOffset="208">
      <en>This is a world of harsh choices.</en>
      <fr>Notre monde nous impose des choix douloureux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34779" docOffset="209">
      <en>Rabid Islamic terrorism is a particular threat to every liberty that the Western world holds dear.</en>
      <fr>La rage du terrorisme islamique menace l'ensemble des libertés chères au monde occidental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34878" docOffset="210">
      <en>It plays not by the rules, but embraces a perverted death culture that rejoices in mass murder.</en>
      <fr>Il n'agit pas selon des règles, <DiscourseConnective annotation_id="38879">mais</DiscourseConnective> adopte une culture perverse de la mort, qui trouve son épanouissement dans la tuerie de masse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34974" docOffset="211">
      <en>With such people we cannot be soft.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas agir par la douceur face à de telles gens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35010" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="39042" annotation_id="35010">
          <DiscourseConnective annotation_id="35010" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are, they will win.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35010" annotation_id="39042">
          <DiscourseConnective annotation_id="39042" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous choisissons la douceur, ce sont eux qui vaincront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35036" docOffset="213">
      <en>Yes, there must be a winner between good and evil, between terror and order, <Alignment alignment="39188" annotation_id="35113">
          <DiscourseConnective annotation_id="35113" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the duty of all of us to see that good triumphs and terror is vanquished.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39101">Car</DiscourseConnective> il doit y avoir un vainqueur entre le bien <DiscourseConnective annotation_id="39148">et</DiscourseConnective> le mal, entre la terreur <DiscourseConnective annotation_id="39176">et</DiscourseConnective> l'ordre, <Alignment alignment="35113" annotation_id="39188">
          <DiscourseConnective annotation_id="39188" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est de notre devoir <DiscourseConnective annotation_id="39214">à</DiscourseConnective> tous de veiller <DiscourseConnective annotation_id="39232">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="39237">que</DiscourseConnective> le bien triomphe <DiscourseConnective annotation_id="39258">et</DiscourseConnective> à ce que la terreur <DiscourseConnective annotation_id="39281">soit</DiscourseConnective> vaincue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35197" id="253" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="35197" docOffset="214">
      <en>Madam President, This is a very important report with different emphases.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, ce rapport est très important <DiscourseConnective annotation_id="39352">et</DiscourseConnective> met l'accent sur différentes questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35271" docOffset="215">
      <en>One of the big problems seems to be that numerous states have not been willing to counter the terrorist threat efficiently.</en>
      <fr>Il semble que l'un des gros problèmes <DiscourseConnective annotation_id="39433">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39438">que</DiscourseConnective> de nombreux États n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="39470">encore</DiscourseConnective> la volonté de contrer efficacement la menace terroriste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35395" docOffset="216">
      <en>
        <Alignment alignment="39534" annotation_id="35395">
          <DiscourseConnective annotation_id="35395" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you mentioned, Madam Commissioner, even several UN member states have not been able to agree on an international definition of terrorism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35395" annotation_id="39534">
          <DiscourseConnective annotation_id="39534" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez signalé, Madame la Commissaire, il se trouve <DiscourseConnective annotation_id="39597">même que</DiscourseConnective> plusieurs États membres des Nations unies n'ont pas été capables de se mettre d'accord sur une définition internationale du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35536" docOffset="217">
      <en>Against this background I think the main challenge for us is to strengthen and enhance the efficiency of transatlantic cooperation and coordination.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je pense que le principal défi consiste <DiscourseConnective annotation_id="39800">pour</DiscourseConnective> nous <DiscourseConnective annotation_id="39810">à</DiscourseConnective> renforcer <DiscourseConnective annotation_id="39822">et</DiscourseConnective> améliorer l'efficacité de la coopération <DiscourseConnective annotation_id="39866">et</DiscourseConnective> de la coordination transatlantique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35685" docOffset="218">
      <en>That <DiscourseConnective annotation_id="35690" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> means fully implementing the EU-US cooperation declarations.</en>
      <fr>Ce qui signifie une application intégrale des déclarations de coopération entre l'UE et les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35756" docOffset="219">
      <en>I wonder whether concentrating on suspicions and accusations might give the misleading impression that US intelligence is not our ally but the main adversary.</en>
      <fr>On peut se demander en effet <DiscourseConnective annotation_id="40038">si</DiscourseConnective> le fait de nous concentrer sur les soupçons <DiscourseConnective annotation_id="40085">et</DiscourseConnective> les accusations ne risque pas de créer la fausse impression <DiscourseConnective annotation_id="40148">que</DiscourseConnective> les services secrets américains ne sont pas nos alliés, <DiscourseConnective annotation_id="40208">mais</DiscourseConnective> nos principaux adversaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35915" docOffset="220">
      <en>At the same time, I would like to pay tribute to our own anti-terrorist efforts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40241">En même temps</DiscourseConnective>, je voudrais saluer nos propres efforts contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35996" docOffset="221">
      <en>They have succeeded in preventing many new terrorist attacks in the UK, Germany and the United States.</en>
      <fr>Notre action a permis de faire échouer de nombreuses nouvelles attaques terroristes au Royaume-Uni, en Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="40430">et</DiscourseConnective> aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36099" docOffset="222">
      <en>
        <Alignment alignment="40449" annotation_id="36099">
          <DiscourseConnective annotation_id="36099" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the urgent need is obviously for closer cooperation between the EU Member States and special agencies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36099" annotation_id="40449">
          <DiscourseConnective annotation_id="40449" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, notre besoin le plus urgent est évidemment une coopération plus étroite entre les États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="40564">et</DiscourseConnective> les agences spécialisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36206" docOffset="223">
      <en>I can only support the idea that the EU anti-terrorist coordinator be given a stronger mandate and more resources.</en>
      <fr>Je ne <DiscourseConnective annotation_id="40599">puis</DiscourseConnective> être <DiscourseConnective annotation_id="40609">que</DiscourseConnective> favorable à l'idée de doter le coordinateur anti-terrorisme de l'UE de moyens <DiscourseConnective annotation_id="40691">et</DiscourseConnective> de pouvoirs accrus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36321" docOffset="224">
      <en>I think paragraph 9 is especially relevant.</en>
      <fr>Je pense que le paragraphe 9 est particulièrement pertinent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36365" docOffset="225">
      <en>It states that one of the EU's external actions should be aimed at preventing extremist groups and states from resorting to terrorism.</en>
      <fr>Il y est indiqué <DiscourseConnective annotation_id="40792">que</DiscourseConnective> l'action extérieure de l'Union en matière de lutte contre le terrorisme international doit se concentrer sur la prévention, en sorte d'empêcher les groupes <DiscourseConnective annotation_id="40952">et</DiscourseConnective> les États extrémistes de recourir au terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36500" docOffset="226">
      <en>I think this is a key to practical solutions.</en>
      <fr>Je pense que c'est une clé <DiscourseConnective annotation_id="41031">pour</DiscourseConnective> trouver des solutions pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36546" docOffset="227">
      <en>Without the support of such states as Iran, terrorist initiatives will be dramatically reduced.</en>
      <fr>Si elles sont privées du soutien d'États tel <DiscourseConnective annotation_id="41114">que</DiscourseConnective> l'Iran, les initiatives terroristes se réduiront spectaculairement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36642" id="254" name="Libor Rouček">
    <ParallelChunk annotation_id="36642" docOffset="228">
      <en>(CS) Ladies and gentlemen, I should like, <Alignment alignment="41227" annotation_id="36684">
          <DiscourseConnective annotation_id="36684" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may, to begin my speech by congratulating Mr Yañez-Barnuevo García on his outstanding report.</en>
      <fr>(CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="41200">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais, <Alignment alignment="36684" annotation_id="41227">
          <DiscourseConnective annotation_id="41227" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me le permettez, commencer par féliciter M. Yañez-Barnuevo García <DiscourseConnective annotation_id="41301">pour</DiscourseConnective> son remarquable rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36783" docOffset="229">
      <en>The positive aspect of this report is, to my mind, the balance it achieves between the need, on the one hand, for a firm, uncompromising approach coupled with more effective international coordination in the fight against terrorism, and <Alignment alignment="41573" annotation_id="37020">
          <Alignment alignment="80352" annotation_id="37020">
            <Alignment alignment="41573" annotation_id="37020">
              <Alignment alignment="41573" annotation_id="37020">
                <DiscourseConnective annotation_id="37020" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the need to maintain human and civil rights and the principle of the rule of law.</en>
      <fr>L'aspect positif de ce rapport est, selon moi, l'équilibre qu'il trouve entre la nécessité d'une approche ferme et sans compromis dans le cadre d'une coordination internationale plus efficace dans la lutte contre le terrorisme, <DiscourseConnective annotation_id="41559">d'un côté</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="41570">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="37020" annotation_id="41573">
          <Alignment alignment="37020" annotation_id="41573">
            <Alignment alignment="37020" annotation_id="41573">
              <Alignment alignment="37020" annotation_id="41573">
                <DiscourseConnective annotation_id="41573" sense="Comparison.Contrast">d'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> la nécessité d'assurer le respect des droits humains <DiscourseConnective annotation_id="41642">et</DiscourseConnective> civils <DiscourseConnective annotation_id="41652">et</DiscourseConnective> le maintien du principe de l'État de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37121" docOffset="230">
      <en>The report <Alignment alignment="41716" annotation_id="37132">
          <DiscourseConnective annotation_id="37132" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> takes account of factors contributing to the radicalisation and recruitment of terrorists, be they outside or actually within Europe.</en>
      <fr>Le rapport tient <Alignment alignment="37132" annotation_id="41716">
          <DiscourseConnective annotation_id="41716" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> compte des facteurs contribuant <DiscourseConnective annotation_id="41758">à</DiscourseConnective> la radicalisation <DiscourseConnective annotation_id="41778">et</DiscourseConnective> au recrutement des terroristes, que ce soit à l'extérieur <DiscourseConnective annotation_id="41839">ou</DiscourseConnective> à l'intérieur de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37271" docOffset="231">
      <en>Among these factors are extreme poverty, lack of access to education, social, economic, ethnic and religious discrimination and collective disenchantment.</en>
      <fr>Parmi ces facteurs, il y a l'extrême pauvreté, le manque d'accès <DiscourseConnective annotation_id="41934">à</DiscourseConnective> l'éducation, la discrimination sociale, économique, ethnique <DiscourseConnective annotation_id="41997">et</DiscourseConnective> religieuse <DiscourseConnective annotation_id="42011">et</DiscourseConnective> un désenchantement collectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37426" docOffset="232">
      <en>I firmly believe that the gradual elimination of these factors and causes is a vitally important prerequisite for successfully combating terrorism.</en>
      <fr>Je crois sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="42065">que</DiscourseConnective> l'élimination progressive de tous ces facteurs <DiscourseConnective annotation_id="42116">et</DiscourseConnective> causes est une condition sine qua non, si la lutte contre le terrorisme doit connaître le succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37574" docOffset="233">
      <en>I should <Alignment alignment="42229" annotation_id="37583">
          <DiscourseConnective annotation_id="37583" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like, in conclusion, to urge, through the Council, those EU Member States that have not yet done so, to sign or ratify at the earliest opportunity the 16 United Nations universal instruments on combating terrorism.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="37583" annotation_id="42229">
          <DiscourseConnective annotation_id="42229" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="42240">pour conclure</DiscourseConnective>, inviter, par l'intermédiaire du Conseil, les États membres de l'UE qui ne l'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="42339">encore</DiscourseConnective> fait, <DiscourseConnective annotation_id="42352">à</DiscourseConnective> signer <DiscourseConnective annotation_id="42361">ou</DiscourseConnective> à ratifier <DiscourseConnective annotation_id="42375">dès que</DiscourseConnective> possible les 16 instruments universels des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="42440">pour</DiscourseConnective> combattre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37803" docOffset="234">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37814" id="255" name="Mario Borghezio">
    <ParallelChunk annotation_id="37814" docOffset="235">
      <en>(IT) Madam President, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="42527" annotation_id="37858">
          <DiscourseConnective annotation_id="37858" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> debating the violated rights of our esteemed terrorists this morning, Parliament was packed full, with the Commission Presidency and all the European institutions' authorities.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="42513">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="37858" annotation_id="42527">
          <DiscourseConnective annotation_id="42527" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> débattre ce matin des violations des droits de messieurs les terroristes, le Parlement était au grand complet, avec la Présidence de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="42687">et</DiscourseConnective> toutes les autorités des institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38040" docOffset="236">
      <en>Now, <Alignment alignment="42741" annotation_id="38045">
          <DiscourseConnective annotation_id="38045" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="38054" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it is time to debate and take stock of the strategy for combating terrorism and, above all, for protecting Europe's citizens against the looming threat of terrorism, few of the people involved are present.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38045" annotation_id="42741">
          <DiscourseConnective annotation_id="42741" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="42754">à l'heure où</DiscourseConnective> il faut débattre <DiscourseConnective annotation_id="42784">et</DiscourseConnective> faire le point sur la stratégie qui s'impose <DiscourseConnective annotation_id="42832">pour</DiscourseConnective> combattre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="42861">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="42865">surtout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="42874">pour</DiscourseConnective> protéger les citoyens européens contre la menace qu'il fait peser, il y a peu de candidats au travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38265" docOffset="237">
      <en>One day, somebody will write the story of Europe's fight against terrorism <Alignment alignment="43064" annotation_id="38340">
          <DiscourseConnective annotation_id="38340" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will pick on this, together with the serious mistake we made this morning in adopting the Fava report, which is a huge gift to al-Qa'ida.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42982">Un jour</DiscourseConnective>, quelqu'un écrira l'<DiscourseConnective annotation_id="43010">histoire de</DiscourseConnective> la lutte de l'Europe contre le terrorisme <Alignment alignment="38340" annotation_id="43064">
          <DiscourseConnective annotation_id="43064" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on reparlera de cela ... <DiscourseConnective annotation_id="43092">ainsi</DiscourseConnective> que de la terrible erreur que nous avons faite ce matin <DiscourseConnective annotation_id="43154">en</DiscourseConnective> adoptant le rapport Fava. Ce qui est un énorme cadeau <DiscourseConnective annotation_id="43211">à</DiscourseConnective> Al Qaida.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38487" docOffset="238">
      <en>The report rightly states that we need to examine the factors contributing to radicalisation.</en>
      <fr>Le rapport déclare à raison <DiscourseConnective annotation_id="43251">que</DiscourseConnective> nous devons examiner les facteurs qui conduisent <DiscourseConnective annotation_id="43304">à</DiscourseConnective> la radicalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38581" docOffset="239">
      <en>We know what these factors are: they are the mosques and Islamic centres.</en>
      <fr>Nous connaissions ces facteurs, ils ont un nom et un prénom: ce sont les mosquées <DiscourseConnective annotation_id="43407">et</DiscourseConnective> les centres islamiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38655" docOffset="240">
      <en>It is the absolute freedom granted to thousands of Islamic centres and mosques to carry out propaganda and recruitment and to collaborate actively with Islamic terrorist organisations.</en>
      <fr>C'est la liberté absolue accordée <DiscourseConnective annotation_id="43468">à</DiscourseConnective> des milliers de centres islamiques <DiscourseConnective annotation_id="43505">et</DiscourseConnective> de mosquées de mener une propagande <DiscourseConnective annotation_id="43544">et</DiscourseConnective> un recrutement <DiscourseConnective annotation_id="43562">et</DiscourseConnective> de collaborer activement avec les organisations terroristes islamiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38840" docOffset="241">
      <en>It is time we started to say that quite plainly here in Parliament.</en>
      <fr>Il est grand temps que cette Assemblée commence <DiscourseConnective annotation_id="43685">à</DiscourseConnective> le dire avec la plus grande clarté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38908" id="256" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="38908" docOffset="242">
      <en>Madam President, this report starts from the false premise that international terrorism constitutes the greatest threat to the democratic international community. <Alignment alignment="43948" annotation_id="39071">
          <DiscourseConnective annotation_id="39071" sense="Expansion.Conjunction">Likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, President Bush's concept of a war on terror is mistaken.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, tout comme ce rapport se fonde sur une prémisse erronée cherchant à nous convaincre <DiscourseConnective annotation_id="43834">que</DiscourseConnective> le terrorisme international est la menace la plus grave pesant sur la communauté démocratique internationale, <Alignment alignment="39071" annotation_id="43948">
          <DiscourseConnective annotation_id="43948" sense="Expansion.Conjunction">de la même façon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le concept de "guerre contre la terreur" du président Bush est lui aussi mal fondé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39138" docOffset="243">
      <en>Violence and terrorism are only means to an end.</en>
      <fr>La violence <DiscourseConnective annotation_id="44062">et</DiscourseConnective> le terrorisme ne sont <DiscourseConnective annotation_id="44087">que</DiscourseConnective> des moyens <DiscourseConnective annotation_id="44102">pour</DiscourseConnective> arriver à une fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39187" docOffset="244">
      <en>The greatest threat to the free democratic world comes from an ideology.</en>
      <fr>La menace la plus grave <DiscourseConnective annotation_id="44150">pour</DiscourseConnective> le monde démocratique libre trouve son origine dans une idéologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39260" docOffset="245">
      <en>The ideology in question is that of the fundamentalist and extremist Islam, which by means of terror seeks first to impose its psychological, and <DiscourseConnective annotation_id="39406" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> ultimately its physical dominion on the world.</en>
      <fr>L'idéologie <DiscourseConnective annotation_id="44234">en</DiscourseConnective> question est celle de l'Islam fondamentaliste <DiscourseConnective annotation_id="44283">et</DiscourseConnective> extrémiste qui par la terreur cherche <DiscourseConnective annotation_id="44324">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="44335">à</DiscourseConnective> imposer sa domination psychologique sur le monde pour, <DiscourseConnective annotation_id="44392">en fin de compte</DiscourseConnective>, exercer sur lui une domination physique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39458" docOffset="246">
      <en>They believe that time and demography are on their side <Alignment alignment="44516" annotation_id="39514">
          <DiscourseConnective annotation_id="39514" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have declared war on us.</en>
      <fr>Ils pensent <DiscourseConnective annotation_id="44463">que</DiscourseConnective> le temps <DiscourseConnective annotation_id="44476">et</DiscourseConnective> la démographie jouent <DiscourseConnective annotation_id="44501">en</DiscourseConnective> leur faveur <Alignment alignment="39514" annotation_id="44516">
          <DiscourseConnective annotation_id="44516" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils nous ont déclaré la guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39548" docOffset="247">
      <en>Sun Tzu remarked that the first place to win a war is in the mind of the enemy.</en>
      <fr>Sun Tzu disait <DiscourseConnective annotation_id="44566">que</DiscourseConnective> le premier lieu où se gagne une guerre, c'est dans l'esprit de l'ennemi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39628" docOffset="248">
      <en>Islamic fundamentalists might conclude that they are well on the road to winning that war <DiscourseConnective annotation_id="39718" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> its victims do not confront the fundamental cause of the problem.</en>
      <fr>Les fondamentalistes islamiques pourraient conclure <DiscourseConnective annotation_id="44695">qu'</DiscourseConnective>ils sont bien partis <DiscourseConnective annotation_id="44719">pour</DiscourseConnective> gagner celle en cours, en voyant leurs victimes hésiter à affronter les causes fondamentales du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39789" docOffset="249">
      <en>The solution is not for the European Union to concentrate more power in its hands, <Alignment alignment="44929" annotation_id="39872">
          <DiscourseConnective annotation_id="39872" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is predictably recommended in this report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44830">Pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, la solution ne consiste pas <DiscourseConnective annotation_id="44883">à</DiscourseConnective> concentrer plus de pouvoir entre ses mains, <Alignment alignment="39872" annotation_id="44929">
          <DiscourseConnective annotation_id="44929" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le recommande ce rapport, ainsi que l'on pouvait s'y attendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39918" docOffset="250">
      <en>The solution is to recognise that fundamentalist, extremist and literal Islam is incompatible with Western liberal democracy and indeed any kind of civilisation.</en>
      <fr>La solution consiste <DiscourseConnective annotation_id="45023">à</DiscourseConnective> reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="45037">que</DiscourseConnective> l'Islam fondamentaliste, extrémiste <DiscourseConnective annotation_id="45077">et</DiscourseConnective> littéral est incompatible avec la démocratie libérale occidentale, <DiscourseConnective annotation_id="45147">en vérité</DiscourseConnective> avec tout type de civilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40080" docOffset="251">
      <en>From that starting point we can begin to adopt concrete measures to combat its manifestations through the actions of nation states and international cooperation.</en>
      <fr>Sur cette base, nous pouvons commencer <DiscourseConnective annotation_id="45228">à</DiscourseConnective> adopter des mesures concrètes <DiscourseConnective annotation_id="45260">pour</DiscourseConnective> combattre ses manifestations, à travers les actions des États nations <DiscourseConnective annotation_id="45335">et</DiscourseConnective> la coopération internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40242" docOffset="252">
      <en>Had I longer than 90 seconds to speak, I could have told you what some of those measures might be.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45369">Si</DiscourseConnective> je disposais de plus de 90 secondes de temps de parole, j'aurais pu vous dire en quoi pourraient consister certaines de ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40341" id="257" name="Richard Howitt">
    <ParallelChunk annotation_id="40341" docOffset="253">
      <en>Madam President, I wish to begin by extending my own solidarity to the victims of the Madrid bombings with us today.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="45544">tout d'abord</DiscourseConnective> manifester ma solidarité personnelle avec les victimes des attentats de Madrid qui sont avec nous aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40458" docOffset="254">
      <en>In debating international action to combat terrorism, let us recognise that such solidarity extends internationally <Alignment alignment="45829" annotation_id="40574">
          <DiscourseConnective annotation_id="40574" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the countries of the Middle East, Africa and Asia have suffered far more from terrorism over the past decade than we have in Europe or the West.</en>
      <fr>Dans notre débat sur la dimension internationale du combat contre le terrorisme, reconnaissons <DiscourseConnective annotation_id="45763">que</DiscourseConnective> la solidarité dans la lutte a bien un caractère international <Alignment alignment="40574" annotation_id="45829">
          <DiscourseConnective annotation_id="45829" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45832">que</DiscourseConnective> les pays du Moyen-Orient, d'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="45872">et</DiscourseConnective> d'Asie ont souffert du terrorisme bien plus <DiscourseConnective annotation_id="45919">que</DiscourseConnective> nous autres <DiscourseConnective annotation_id="45935">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="45945">et</DiscourseConnective> en Occident au cours de la dernière décennie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40728" docOffset="255">
      <en>It is right to seek international cooperation, as terrorists themselves exploit globalisation through the internet, mobile communications, the media and the covert movement of people and of funds.</en>
      <fr>La recherche d'une coopération internationale en la matière est une approche juste, <DiscourseConnective annotation_id="46078">dans la mesure où</DiscourseConnective> les terroristes eux-mêmes exploitent la mondialisation par l'usage qu'ils font de l'internet, des communications mobiles, des médias <DiscourseConnective annotation_id="46229">et</DiscourseConnective> par la circulation secrète des personnes <DiscourseConnective annotation_id="46273">et</DiscourseConnective> des capitaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40925" docOffset="256">
      <en>Europe should consistently use its foreign policies to encourage all third countries to sign, ratify and implement the 12 international conventions and protocols relating to terrorism.</en>
      <fr>Les politiques étrangères de l'Europe doivent encourager en permanence tous les pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="46381">à</DiscourseConnective> signer, ratifier <DiscourseConnective annotation_id="46400">et</DiscourseConnective> appliquer les 12 conventions <DiscourseConnective annotation_id="46432">et</DiscourseConnective> protocoles internationaux sur le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41110" docOffset="257">
      <en>
        <Alignment alignment="46480" annotation_id="41110">
          <DiscourseConnective annotation_id="41110" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must be consistent too in insisting that we cannot protect the rights and liberties of our own citizens by denying those of others beyond our borders.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41110" annotation_id="46480">
          <DiscourseConnective annotation_id="46480" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="46503">aussi</DiscourseConnective> nous montrer cohérents et insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="46556">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas protéger les droits <DiscourseConnective annotation_id="46600">et</DiscourseConnective> les libertés de nos citoyens <DiscourseConnective annotation_id="46632">en</DiscourseConnective> niant ceux des autres au-delà de nos frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41273" docOffset="258">
      <en>Our commitment must be to address the underlying conditions that draw people into terrorism, by working to improve respect for human rights, to promote democracy and good governance, to resolve conflict and to tackle world poverty and to roundly reject those, like the last speaker, who falsely seek to equate terrorism with religion by upholding our commitment to promote mutual understanding and cultural awareness in Europe and throughout the world.</en>
      <fr>Nous devons nous attaquer aux conditions sous-jacentes qui poussent les peuples au terrorisme, <DiscourseConnective annotation_id="46779">en</DiscourseConnective> nous efforçant de faire progresser le respect des droits de l'homme, de promouvoir la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="46879">et</DiscourseConnective> la bonne gouvernance, de résoudre les conflits, de nous attaquer à la pauvreté dans le monde, de rejeter fermement ceux qui, <DiscourseConnective annotation_id="47007">comme</DiscourseConnective> le dernier orateur, pratiquent faussement l'amalgame entre terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="47083">et</DiscourseConnective> religion, et <DiscourseConnective annotation_id="47099">en</DiscourseConnective> tenant notre engagement <DiscourseConnective annotation_id="47126">à</DiscourseConnective> promouvoir la compréhension mutuelle <DiscourseConnective annotation_id="47165">et</DiscourseConnective> la conscience des différences culturelles <DiscourseConnective annotation_id="47210">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="47220">et</DiscourseConnective> à travers le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41726" id="258" language="DE" name="Günter Gloser">
    <ParallelChunk annotation_id="41726" docOffset="259">
      <en>Madam President, the reason why I omitted to congratulate you is that I was not <DiscourseConnective annotation_id="41806" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> thinking of the great region of Westphalia-Lippe, which Mr Brok, too, calls home.</en>
      <fr>Président en exercice du Conseil. - (DE) Madame la Présidente, je ne vous ai pas félicité ce matin tout simplement <DiscourseConnective annotation_id="47358">parce que</DiscourseConnective> je ne pensais pas à la grande région de Westphalie-Lippe d'où M. Brok est également originaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41896" docOffset="260">
      <en>Thank you, Madam President, Commissioner, honourable Members, for this exchange of views.</en>
      <fr>Merci, Madame la Présidente, Commissaire, Honorables membres, <DiscourseConnective annotation_id="47526">pour</DiscourseConnective> cet échange de vues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41986" docOffset="261">
      <en>In any debate of this kind, there will of course - how could it be <DiscourseConnective annotation_id="42053" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>? - be differences and divergent views, <Alignment alignment="47688" annotation_id="42102">
          <DiscourseConnective annotation_id="42102" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is <Alignment alignment="47700" annotation_id="42115">
          <DiscourseConnective annotation_id="42115" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreement, <Alignment alignment="47731" annotation_id="42131">
          <DiscourseConnective annotation_id="42131" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of you made reference to this morning's debate, in which, too, there were of course considerable differences of opinion, <Alignment alignment="47874" annotation_id="42261">
          <DiscourseConnective annotation_id="42261" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> unanimity prevailed <Alignment alignment="47906" annotation_id="42285">
          <DiscourseConnective annotation_id="42285" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came to the question of how to combat international terrorism <Alignment alignment="47998" annotation_id="42355">
          <DiscourseConnective annotation_id="42355" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="48017" annotation_id="42361">
          <DiscourseConnective annotation_id="42361" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> maintaining our common values.</en>
      <fr>Dans tout débat de ce genre, il y aura bien sûr - comment pourrait-il en être autrement? - des différences <DiscourseConnective annotation_id="47659">et</DiscourseConnective> des opinions divergentes, <Alignment alignment="42102" annotation_id="47688">
          <DiscourseConnective annotation_id="47688" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a <Alignment alignment="42115" annotation_id="47700">
          <DiscourseConnective annotation_id="47700" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des points d'accord, <Alignment alignment="42131" annotation_id="47731">
          <DiscourseConnective annotation_id="47731" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nombre d'entre vous ont fait référence au débat de ce matin, au cours duquel il y a eu <DiscourseConnective annotation_id="47821">également</DiscourseConnective> de considérables divergences d'opinion, et <Alignment alignment="42261" annotation_id="47874">
          <DiscourseConnective annotation_id="47874" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'unanimité a prévalu, <Alignment alignment="42285" annotation_id="47906">
          <DiscourseConnective annotation_id="47906" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on en est venu <DiscourseConnective annotation_id="47927">à</DiscourseConnective> la question de savoir comment combattre le terrorisme international, <Alignment alignment="42355" annotation_id="47998">
          <DiscourseConnective annotation_id="47998" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="48006">maintenant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="42361" annotation_id="48017">
          <DiscourseConnective annotation_id="48017" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos valeurs communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42397" docOffset="262">
      <en>A society such as our own is pluralistic and open.</en>
      <fr>Une société <DiscourseConnective annotation_id="48061">comme</DiscourseConnective> la nôtre est pluraliste <DiscourseConnective annotation_id="48091">et</DiscourseConnective> ouverte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42448" docOffset="263">
      <en>The public's right to security is, of course, one of the fundamental freedoms, but how can that security be guaranteed?</en>
      <fr>Le droit <DiscourseConnective annotation_id="48112">à</DiscourseConnective> la sécurité du public est, bien sûr, une des libertés fondamentales. <DiscourseConnective annotation_id="48183">Mais</DiscourseConnective> comment cette sécurité peut-elle être garantie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42568" docOffset="264">
      <en>
        <Alignment alignment="48236" annotation_id="42568">
          <DiscourseConnective annotation_id="42568" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is an area that can, perhaps, be regulated only by the Member States, it is becoming more and more apparent - <Alignment alignment="48374" annotation_id="42692">
          <DiscourseConnective annotation_id="42692" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a number of your Members have indicated - that there is a need for coordination, that is to say, for cooperation across borders, which <Alignment alignment="48523" annotation_id="42830">
          <DiscourseConnective annotation_id="42830" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> includes cross-border cooperation between Europe and the United States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42568" annotation_id="48236">
          <DiscourseConnective annotation_id="48236" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce <DiscourseConnective annotation_id="48248">soit</DiscourseConnective> un domaine qui puisse, peut-être, être réglementé uniquement par les États membres, il devient <DiscourseConnective annotation_id="48348">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48356">en plus</DiscourseConnective> évident - <Alignment alignment="42692" annotation_id="48374">
          <DiscourseConnective annotation_id="48374" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> un certain nombre d'entre vous l'ont signalé - <DiscourseConnective annotation_id="48427">qu'</DiscourseConnective>il y a un besoin de coordination, c'est-à-dire de coopération transfrontalière, qui comprend <Alignment alignment="42830" annotation_id="48523">
          <DiscourseConnective annotation_id="48523" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une coopération internationale entre l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="48579">et</DiscourseConnective> les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42907" docOffset="265">
      <en>
        <Alignment alignment="48598" annotation_id="42907">
          <DiscourseConnective annotation_id="42907" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to talk today about the causes of terrorism, it might be said that there is a holistic and long-term approach to it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42907" annotation_id="48598">
          <DiscourseConnective annotation_id="48598" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons parler aujourd'hui des causes du terrorisme, on peut <DiscourseConnective annotation_id="48666">dire qu'</DiscourseConnective>il y a une approche globale <DiscourseConnective annotation_id="48702">et</DiscourseConnective> à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43034" docOffset="266">
      <en>One of your Members warned that perhaps the wrong measures might be taken under the heading of 'prevention', which I see as a very important consideration.</en>
      <fr>Un des membres de cette assemblée a averti <DiscourseConnective annotation_id="48762">que</DiscourseConnective>, peut-être, de mauvaises mesures pourraient être prises sous le prétexte de la "prévention", <DiscourseConnective annotation_id="48859">que</DiscourseConnective> je considère <DiscourseConnective annotation_id="48876">pour</DiscourseConnective> ma part comme très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43190" docOffset="267">
      <en>I would like to go back to the example of last November's Tripoli conference between the African Union and the European Union on the subject of migration.</en>
      <fr>Je voudrais revenir sur l'exemple de la conférence de Tripoli de novembre dernier entre l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="49018">et</DiscourseConnective> l'Union européenne, sur le thème de la migration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43345" docOffset="268">
      <en>How we handle 'good governance' in these countries and give their peoples the prospect of education and work, are major issues.</en>
      <fr>La façon dont nous traitons la "bonne gouvernance" (good governance - en anglais dans le texte) dans ces pays <DiscourseConnective annotation_id="49181">et</DiscourseConnective> les perspectives d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="49213">et</DiscourseConnective> de travail pour les citoyennes et les citoyens de ces pays sont des questions majeures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43473" docOffset="269">
      <en>Do they actually have any prospects at all?</en>
      <fr>Ont-ils réellement des perspectives d'avenir?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43517" docOffset="270">
      <en>
        <Alignment alignment="49350" annotation_id="43517">
          <DiscourseConnective annotation_id="43517" sense="Expansion.Alternative">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment> are they the potential victims of those whose promises to them ultimately result in their deaths?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43517" annotation_id="49350">
          <DiscourseConnective annotation_id="49350" sense="Expansion.Alternative">Ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> sont-ils les victimes potentielles de ceux dont les promesses finissent <DiscourseConnective annotation_id="49425">finalement</DiscourseConnective> par les tuer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43618" docOffset="271">
      <en>This I see as something from which the European Union cannot avert its gaze.</en>
      <fr>Je vois ces questions <DiscourseConnective annotation_id="49472">comme</DiscourseConnective> une chose dont l'Union européenne ne peut détourner le regard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43695" docOffset="272">
      <en>As in many other areas, there was vigorous debate among us a number of years ago concerning the European security strategy, <Alignment alignment="49694" annotation_id="43819">
          <DiscourseConnective annotation_id="43819" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we came to agree that the fight against international terrorism is essential, but also that it called for a highly graduated range of instruments, one of which is prevention.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49541">Comme</DiscourseConnective> dans de nombreux autres domaines, il y a eu un vigoureux débat parmi nous il y a plusieurs années, concernant la stratégie de sécurité européenne, <Alignment alignment="43819" annotation_id="49694">
          <DiscourseConnective annotation_id="49694" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous arrivâmes <DiscourseConnective annotation_id="49717">à</DiscourseConnective> la conclusion <DiscourseConnective annotation_id="49733">que</DiscourseConnective> la lutte contre le terrorisme international était essentielle, <DiscourseConnective annotation_id="49800">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49805">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49815">qu'</DiscourseConnective>elle nécessitait une série d'instruments très échelonnés, dont la prévention fait partie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43999" docOffset="273">
      <en>None of these measures, <Alignment alignment="49908" annotation_id="44023">
          <DiscourseConnective annotation_id="44023" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, can be activated at the press of a button, <Alignment alignment="49981" annotation_id="44075">
          <DiscourseConnective annotation_id="44075" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they cannot be put into effect overnight.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5087" annotation_id="49908">
          <DiscourseConnective annotation_id="49908" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aucune de ces mesures ne peut être activée d'un simple geste, <Alignment alignment="44075" annotation_id="49981">
          <DiscourseConnective annotation_id="49981" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne peuvent pas non plus être mises <DiscourseConnective annotation_id="50025">en</DiscourseConnective> pratique du jour au lendemain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44121" docOffset="274">
      <en>Doing so will demand staying power and proper coordination.</en>
      <fr>Pour arriver à cela, il faudra beaucoup d'endurance <DiscourseConnective annotation_id="50111">et</DiscourseConnective> une coordination en rapport avec les objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44181" docOffset="275">
      <en>I would now like to follow up a number of things that both the Commission and I - in my introductory remarks - mentioned, one of which has to do with the importance of establishing what role the United Nations is to play in this.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="50174">encore</DiscourseConnective> évoquer un certain nombre de points, que la Commission <DiscourseConnective annotation_id="50236">et</DiscourseConnective> moi-même - dans mon discours d'introduction - avons déjà évoqués, <DiscourseConnective annotation_id="50305">par exemple</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50317">à</DiscourseConnective> quel point il est important de lettre l'accent sur le rôle des Nations unies dans cette affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44411" docOffset="276">
      <en>What else can we do?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50416">Sinon que</DiscourseConnective> pouvons-nous encore faire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44432" docOffset="277">
      <en>I think it is important that Members of your House - not alone, but with others - should continue a dialogue on this subject with your counterparts in other regions that may perhaps <Alignment alignment="50657" annotation_id="44614">
          <DiscourseConnective annotation_id="44614" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be suffering from terrorism.</en>
      <fr>Je pense qu'il est important <DiscourseConnective annotation_id="50482">que</DiscourseConnective> les parlementaire - pas seulement eux, <DiscourseConnective annotation_id="50525">mais</DiscourseConnective> eux aussi - poursuivent le dialogue sur ce thème avec leurs confrères dans d'autres régions du monde, qui peut-être sont elles <Alignment alignment="44614" annotation_id="50657">
          <DiscourseConnective annotation_id="50657" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> touchées par le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44648" docOffset="278">
      <en>In saying this, I am thinking back to the establishment of the Europe-Mediterranean Parliamentary Assembly, where one important approach might be to discuss these issues and arrive at an agreement on how to institute coordination and cooperation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50691">En</DiscourseConnective> vous disant ceci, je pense <DiscourseConnective annotation_id="50721">à</DiscourseConnective> la création de l'assemblée parlementaire Europe-Méditerranée. Celle-ci pourrait constituer un point de départ important <DiscourseConnective annotation_id="50843">pour</DiscourseConnective> discuter de ce problème <DiscourseConnective annotation_id="50872">et</DiscourseConnective> trouver un terrain d'entente sur la façon de mettre en place une coordination <DiscourseConnective annotation_id="50953">et</DiscourseConnective> une coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44895" docOffset="279">
      <en>Let me, once more, sound a note of warning against simplistic answers and quick fixes.</en>
      <fr>Encore une fois je vous mets en garde contre les réponses simplistes <DiscourseConnective annotation_id="51042">et</DiscourseConnective> les solutions rapides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44982" docOffset="280">
      <en>What is needed within the European Union is preparation for the long haul and a coordinated approach.</en>
      <fr>Ce qu'il nous faut, c'est de la persévérance <DiscourseConnective annotation_id="51113">et</DiscourseConnective> une action coordonnée au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45084" id="262" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="45084" docOffset="281">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45106" docOffset="282">
      <en>The vote will take place tomorrow at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="51213">à</DiscourseConnective> midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45152" docOffset="283">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (Article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45182" id="263" name="John Attard-Montalto ">
    <ParallelChunk annotation_id="45182" docOffset="284">
      <en>in writing. - International terrorism is like a deadly disease. We often see it as someone else's misfortune <Alignment alignment="51369" annotation_id="45291">
          <DiscourseConnective annotation_id="45291" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> it strikes home.</en>
      <fr>Le terrorisme international est comparable à une maladie mortelle: nous pensons que cela n'arrive qu'aux autres, <Alignment alignment="45291" annotation_id="51369">
          <DiscourseConnective annotation_id="51369" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'au</DiscourseConnective>
        </Alignment> jour où c'est chez nous qu'il frappe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45314" docOffset="285">
      <en>Ultimately, <DiscourseConnective annotation_id="45326" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, in a direct or indirect way all countries, and even institutions, are drawn into the cauldron.</en>
      <fr>Mais <DiscourseConnective annotation_id="51421">finalement</DiscourseConnective>, que ce soit directement <DiscourseConnective annotation_id="51457">ou</DiscourseConnective> indirectement, tous les pays, <DiscourseConnective annotation_id="51490">et même</DiscourseConnective> les institutions, tout le monde y passe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45430" docOffset="286">
      <en>Terrorism knows no borders and is indiscriminate.</en>
      <fr>Le terrorisme ne connaît pas de frontières <DiscourseConnective annotation_id="51582">et</DiscourseConnective> frappe aveuglément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45480" docOffset="287">
      <en>One has only to review the names of those who died in 9/11 to realise that the victims derived from so many different countries and adhered to all the major religions.</en>
      <fr>Il suffit de passer en revue les noms des morts du 11 septembre 2001, <DiscourseConnective annotation_id="51675">pour</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="51685">que</DiscourseConnective> les victimes venaient de nombreux pays différents <DiscourseConnective annotation_id="51739">et</DiscourseConnective> qu'elles représentaient toutes les grandes religions du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45648" docOffset="288">
      <en>Can we talk, <Alignment alignment="51818" annotation_id="45661">
          <DiscourseConnective annotation_id="45661" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of a war on terror?</en>
      <fr>Pouvons-nous <Alignment alignment="40090" annotation_id="51818">
          <DiscourseConnective annotation_id="51818" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> parler d'une guerre contre la terreur?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45690" docOffset="289">
      <en>In war your enemies are known.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51867">Quand</DiscourseConnective> on fait la guerre, on connaît ses ennemis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45721" docOffset="290">
      <en>In terrorist scenarios these are unknown.</en>
      <fr>Mais dans les scénarios terroristes, on ne les connaît pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45763" docOffset="291">
      <en>A main topic of public international law is the Laws of War.</en>
      <fr>L'une des matières du droit public international est le droit de la guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45824" docOffset="292">
      <en>This is completely alien <Alignment alignment="52087" annotation_id="45849">
          <DiscourseConnective annotation_id="45849" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> dealing with terrorists.</en>
      <fr>Il est complètement hors de propos <Alignment alignment="45849" annotation_id="52087">
          <DiscourseConnective annotation_id="52087" sense="Temporal.Synchrony">dès qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on a affaire <DiscourseConnective annotation_id="52107">à</DiscourseConnective> des terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45879" docOffset="293">
      <en>
        <Alignment alignment="52126" annotation_id="45879">
          <DiscourseConnective annotation_id="45879" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have managed to produce some form of legal approach in combating terrorism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45879" annotation_id="52126">
          <DiscourseConnective annotation_id="52126" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons réussi <DiscourseConnective annotation_id="52155">à</DiscourseConnective> élaborer une certaine forme d'approche juridique de la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45966" docOffset="294">
      <en>One of the more meaningful documents was adopted in Barcelona having regard to the Euro-Mediterranean Code of Conduct on Countering Terrorism.</en>
      <fr>L'un des documents les plus significatifs, le code de conduite euro-méditerranéen <DiscourseConnective annotation_id="52322">en</DiscourseConnective> matière de lutte contre le terrorisme, a été adopté <DiscourseConnective annotation_id="52377">à</DiscourseConnective> Barcelone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46109" docOffset="295">
      <en>The participating countries made no less than 21 obligations to fight terrorism.</en>
      <fr>Les pays participants y ont inscrit pas moins de 21 obligations de lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46190" docOffset="296">
      <en>Perhaps this should act as a blueprint <Alignment alignment="52549" annotation_id="46229">
          <DiscourseConnective annotation_id="46229" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="52553" annotation_id="46233">
          <DiscourseConnective annotation_id="46233" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these obligations are adhered to at least one region will be earnestly addressing this calamity.</en>
      <fr>Ceci devrait peut-être être considéré <DiscourseConnective annotation_id="52523">comme</DiscourseConnective> un schéma directeur <Alignment alignment="46229" annotation_id="52549">
          <DiscourseConnective annotation_id="52549" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="46233" annotation_id="52553">
          <DiscourseConnective annotation_id="52553" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est satisfait à ces obligations, cela fera <DiscourseConnective annotation_id="52601">au moins</DiscourseConnective> une région du monde qui traitera sérieusement cette calamité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
