<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Legislative process on the 3rd Energy Package (debate)</en>
    <fr>Processus législatif sur le troisième paquet de l'énergie (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="469" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Council on the continuation and timely conclusion of the legislative process on the 3rd Energy Package by Hannes Swoboda, Reino Paasilinna, Eluned Morgan, Atanas Paparizov, Giles Chichester, Alejo Vidal-Quadras, Herbert Reul, Angelika Niebler, Gunnar Hökmark and Jerzy Buzek, on behalf of the Socialist Group in the European Parliament and of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats - B6-0493/2008).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la question orale au Conseil relative à la poursuite <DiscourseConnective annotation_id="143">et</DiscourseConnective> à la conclusion dans les délais impartis du processus législatif sur le troisième paquet de l'énergie, posée par Hannes Swoboda, Reino Paasilinna, Eluned Morgan, Atanas Paparizov, Giles Chichester, Alejo Vidal-Quadras, Herbert Reul, Angelika Niebler, Gunnar Hökmark <DiscourseConnective annotation_id="412">et</DiscourseConnective> Jerzy Buzek au nom du groupe socialiste du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="477">et</DiscourseConnective> du groupe du Parti populaire européen (Démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="541">et</DiscourseConnective> des Démocrates européens - B6-0493/2008).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="557" id="470" name="Atanas Paparizov">
    <ParallelChunk annotation_id="557" docOffset="2">
      <en>author. - Mr President, on 18 June and 9 July 2008, the European Parliament adopted at first reading the legislative resolutions on the directives and regulations of the third Energy Package.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, les 18 juin <DiscourseConnective annotation_id="636">et</DiscourseConnective> 19 juillet 2008, le Parlement européen a adopté <DiscourseConnective annotation_id="687">en</DiscourseConnective> première lecture les résolutions législatives sur les directives <DiscourseConnective annotation_id="755">et</DiscourseConnective> règlements relatifs au troisième paquet de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="749" docOffset="3">
      <en>The package is of major importance for the creation of a European internal market in electricity and gas and for ensuring a transparent and clear regulatory framework for investments in transmission networks and enhancing regional and pan-European cooperation.</en>
      <fr>Ce paquet est d'une importance capitale <DiscourseConnective annotation_id="852">pour</DiscourseConnective> créer un marché intérieur européen de l'électricité <DiscourseConnective annotation_id="909">et</DiscourseConnective> du gaz, <DiscourseConnective annotation_id="920">pour</DiscourseConnective> garantir un cadre réglementaire transparent <DiscourseConnective annotation_id="969">et</DiscourseConnective> clair aux investissements dans les réseaux de transport de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="1041">et</DiscourseConnective> pour améliorer la coopération régionale <DiscourseConnective annotation_id="1084">et</DiscourseConnective> paneuropéenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1010" docOffset="4">
      <en>On that basis, the energy package contributes greatly to the EU Member States' security of energy supply.</en>
      <fr>Dans cette perspective, le paquet de l'énergie contribue grandement <DiscourseConnective annotation_id="1170">à</DiscourseConnective> la sécurité de l'approvisionnement en énergie des États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1116" docOffset="5">
      <en>Its adoption will <Alignment alignment="49448" annotation_id="1134">
          <DiscourseConnective annotation_id="1134" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a major contribution to the efforts to implement the ambitious legislative package on energy and climate change, which I am confident Parliament will adopt tomorrow.</en>
      <fr>Son adoption contribuera <Alignment alignment="1134" annotation_id="1284">
          <DiscourseConnective annotation_id="1284" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> significativement aux efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="1327">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre le paquet législatif ambitieux consacré à l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="1397">et</DiscourseConnective> au changement climatique, dont je suis convaincu que le Parlement l'adoptera demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1308" docOffset="6">
      <en>In this respect, we would like to request that the French presidency inform us of its intention to present to the European Parliament the common position of the Council on the five legislative proposals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1485">À cet égard</DiscourseConnective>, nous souhaitons demander <DiscourseConnective annotation_id="1523">à</DiscourseConnective> la Présidence française de nous informer de son intention de présenter au Parlement européen la position commune du Conseil sur les cinq propositions législatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1512" docOffset="7">
      <en>We would <Alignment alignment="57282" annotation_id="1521">
          <DiscourseConnective annotation_id="1521" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appreciate detailed information on what steps the Council, and <Alignment alignment="27731" annotation_id="1589">
          <Alignment alignment="58097" annotation_id="1589">
            <DiscourseConnective annotation_id="1589" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Czech presidency, envisages for the continuation and timely conclusion of the legislative process on the third Energy Package.</en>
      <fr>Nous apprécierions <Alignment alignment="1521" annotation_id="1708">
          <DiscourseConnective annotation_id="1708" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des informations détaillées sur les mesures que le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="1778">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1589" annotation_id="1781">
          <Alignment alignment="3267" annotation_id="1781">
            <DiscourseConnective annotation_id="1781" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la Présidence tchèque, envisage <DiscourseConnective annotation_id="1828">pour</DiscourseConnective> la poursuite <DiscourseConnective annotation_id="1846">et</DiscourseConnective> la conclusion, dans les délais impartis, du processus législatif sur le troisième paquet de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1734" docOffset="8">
      <en>The European Parliament has repeatedly demonstrated its willingness to engage in a constructive dialogue with the Council.</en>
      <fr>Le Parlement européen a démontré à plusieurs reprises qu'il était disposé <DiscourseConnective annotation_id="2026">à</DiscourseConnective> avoir un dialogue constructif avec le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1857" docOffset="9">
      <en>As a token of this readiness, the European Parliament rapporteurs initiated a letter addressed to Minister Borloo on 17 July, where we call upon the presidency-in-office to establish informal talks between the Council and Parliament in the period between the general political agreement and the formal notification of the common position of the Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2075">En</DiscourseConnective> signe de cette volonté, le Parlement européen a écrit une lettre, envoyée <DiscourseConnective annotation_id="2152">à</DiscourseConnective> M. le ministre Borloo le 17 juillet. Dans cette lettre, nous demandons à la Présidence <DiscourseConnective annotation_id="2241">en</DiscourseConnective> exercice de lancer des discussions informelles entre le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="2308">et</DiscourseConnective> le Parlement dans la période qui se situe entre l'accord politique général <DiscourseConnective annotation_id="2386">et</DiscourseConnective> la notification formelle de la position commune du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2211" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="9901" annotation_id="2211">
          <DiscourseConnective annotation_id="2211" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we encouraged the Council to prioritise this legislative package, with informal talks starting as early as September 2008, <Alignment alignment="2586" annotation_id="2347">
          <DiscourseConnective annotation_id="2347" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were convinced this would serve the interests of the three institutions, the French presidency and EU citizens at large.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="3846" annotation_id="2460">
          <DiscourseConnective annotation_id="2460" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> invité le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="2488">à</DiscourseConnective> donner la priorité à ce paquet législatif, avec des discussions informelles dès septembre 2008, <Alignment alignment="2347" annotation_id="2586">
          <DiscourseConnective annotation_id="2586" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous étions convaincus que cette approche serait conforme aux intérêts des trois institutions, de la Présidence française <DiscourseConnective annotation_id="2712">et</DiscourseConnective> des citoyens européens de façon générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2474" docOffset="11">
      <en>Later on, we drew attention to the necessity of starting these timely negotiations on a number of occasions.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="2768">ensuite</DiscourseConnective> rappelé à plusieurs reprises la nécessité d'entamer ces négociations en temps utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2583" docOffset="12">
      <en>I would like to highlight the European Parliament resolution on the outcome of the European Council meeting in Brussels on 15 and 16 October 2008, where we call on the Council to start the negotiations.</en>
      <fr>Je voudrais mettre en exergue la résolution du Parlement européen relative aux résultats du Conseil européen des 15 <DiscourseConnective annotation_id="2977">et</DiscourseConnective> 16 octobre 2008, qui demande au Conseil de lancer ces négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2786" docOffset="13">
      <en>After the political agreement of 10 October, the Chair of the Committee on Industry, Research and Energy proposed in a letter of 7 November to hold the first meeting in the form of an informal trialogue before the end of this year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3048">Après</DiscourseConnective> l'accord politique du 10 octobre, le président de la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="3150">et</DiscourseConnective> de l'énergie a proposé, dans une lettre du 7 novembre, d'organiser la première réunion sous forme d'un trilogue informel <DiscourseConnective annotation_id="3274">avant</DiscourseConnective> la fin de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3018" docOffset="14">
      <en>We regret that such a meeting has not yet taken place.</en>
      <fr>Nous déplorons <DiscourseConnective annotation_id="3318">que</DiscourseConnective> cette réunion n'ait toujours pas eu lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3073" docOffset="15">
      <en>For our part, <DiscourseConnective annotation_id="3087" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> we receive the common position of the Council, we are ready to start a trialogue in order to reach an interinstitutional agreement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3364">En</DiscourseConnective> ce qui nous concerne, nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="3407">à</DiscourseConnective> entamer un trilogue <DiscourseConnective annotation_id="3429">en vue de</DiscourseConnective> parvenir à un accord interinstitutionnel dès réception de la position commune du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3224" docOffset="16">
      <en>Today, at a meeting of the rapporteurs and representatives of all political groups, organised by the Chair of the Committee on Industry, Ms Niebler, we unanimously agreed to propose to begin the trialogue as early as possible, preferably in Strasbourg in the week starting 12 January 2009, considering the time constraints.</en>
      <fr>Lors d'une réunion des rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="3564">et</DiscourseConnective> des représentants de tous les groupes politiques, organisée aujourd'hui même par la présidente de la commission de l'industrie Mme Niebler, nous avons décidé à l'unanimité de proposer un lancement <DiscourseConnective annotation_id="3764">aussi</DiscourseConnective> rapide <DiscourseConnective annotation_id="3777">que</DiscourseConnective> possible du trilogue, de préférence <DiscourseConnective annotation_id="3817">à</DiscourseConnective> Strasbourg, dans la semaine du 12 janvier 2009 vu les contraintes de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3548" docOffset="17">
      <en>We hope that the Czech presidency will be able to accept this proposal.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="3909">que</DiscourseConnective> la Présidence tchèque pourra accepter cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3620" docOffset="18">
      <en>We are aware at this stage that the Council has covered in its common position the areas of substantial political importance, such as unbundling, the third-country clause and a level playing field.</en>
      <fr>Nous avons conscience que la position commune du Conseil couvre des questions politiquement importantes telles <DiscourseConnective annotation_id="4081">que</DiscourseConnective> le dégroupage, la clause relative aux pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="4134">et</DiscourseConnective> la mise en place de règles uniformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3818" docOffset="19">
      <en>It has not, <DiscourseConnective annotation_id="3830" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, addressed the issues raised by the European Parliament at first reading, such as the greater role of the regulatory agency, protection of consumers, energy poverty etc. We hope to discuss these important issues in an intensive dialogue in January and February.</en>
      <fr>Mais elle ne couvre pas les questions soulevées par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="4249">en</DiscourseConnective> première lecture, <DiscourseConnective annotation_id="4270">comme</DiscourseConnective> le rôle plus important de l'agence de régulation, la protection des consommateurs, la pauvreté énergétique, etc. Nous espérons pouvoir aborder ces questions importantes dans le cadre d'un dialogue intensif <DiscourseConnective annotation_id="4482">en</DiscourseConnective> janvier <DiscourseConnective annotation_id="4493">et</DiscourseConnective> en février.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4100" docOffset="20">
      <en>Allow me to express my belief that the Council will respond in an expeditious and constructive manner to the issues raised by the European Parliament, which guarantee the implementation of the package and defend the interests of millions of European consumers.</en>
      <fr>Permettez-moi d'exprimer ma conviction <DiscourseConnective annotation_id="4547">que</DiscourseConnective> le Conseil réagira rapidement <DiscourseConnective annotation_id="4581">et</DiscourseConnective> de façon constructive aux questions du Parlement européen, qui garantissent la mise en œuvre de ce paquet <DiscourseConnective annotation_id="4690">et</DiscourseConnective> défendent les intérêts de millions de citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4361" id="471" language="SV" name="Gunnar Hökmark">
    <ParallelChunk annotation_id="4361" docOffset="21">
      <en>Mr President, tomorrow Parliament will decide on the various parts of the climate package.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le Parlement se prononcera demain sur les différentes parties du paquet climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4452" docOffset="22">
      <en>This will mean that, in a very short time, we have negotiated our way forward and taken decisions on important parts of future European energy and environment policy.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="4872">qu'en</DiscourseConnective> un laps de temps très court, nous avons su négocier pour aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="4946">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4952">et</DiscourseConnective> prendre des décisions sur des aspects importants de la future politique européenne en matière d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="5059">et</DiscourseConnective> de climat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4619" docOffset="23">
      <en>It <Alignment alignment="33092" annotation_id="4622">
          <DiscourseConnective annotation_id="4622" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means that Parliament and the Council will have completed the climate package long before we have got very far with implementing <Alignment alignment="3874" annotation_id="4756">
          <DiscourseConnective annotation_id="4756" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking decisions about the energy markets.</en>
      <fr>Cela signifie <Alignment alignment="13150" annotation_id="5087">
          <DiscourseConnective annotation_id="5087" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5097">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5114">et</DiscourseConnective> le Conseil auront complété le paquet climatique <DiscourseConnective annotation_id="5165">bien avant que</DiscourseConnective> nous n'ayons progressé <Alignment alignment="18416" annotation_id="5203">
          <DiscourseConnective annotation_id="5203" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pris des décisions concernant les marchés de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4803" docOffset="24">
      <en>It ought actually to have been the other way round, which is to say that we should have been able to complete the decision-making in relation to the electricity and gas markets and cross-border markets long <Alignment alignment="38193" annotation_id="5010">
          <DiscourseConnective annotation_id="5010" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we got to this point.</en>
      <fr>Il aurait fallu procéder dans l'ordre inverse, <DiscourseConnective annotation_id="5309">c'est-à-dire que</DiscourseConnective> nous aurions dû prendre les décisions nécessaires concernant les marchés de l'électricité <DiscourseConnective annotation_id="5416">et</DiscourseConnective> du gaz <DiscourseConnective annotation_id="5426">et</DiscourseConnective> les marchés transfrontaliers longtemps <Alignment alignment="21808" annotation_id="5468">
          <DiscourseConnective annotation_id="5468" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>arriver <DiscourseConnective annotation_id="5484">à</DiscourseConnective> ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5039" docOffset="25">
      <en>The energy market we are now constructing within the framework of the climate package requires a properly functioning energy market across Europe's borders, with competition to keep prices down.</en>
      <fr>Le marché de l'énergie que nous développons aujourd'hui dans le cadre du paquet climatique a besoin d'un marché fonctionnant correctement sur le territoire de l'Europe, avec une concurrence permettant de maintenir les prix à un niveau modéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5234" docOffset="26">
      <en>We should <Alignment alignment="5751" annotation_id="5244">
          <DiscourseConnective annotation_id="5244" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensure that we can utilise every single energy source that we have available to us in Europe.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="5244" annotation_id="5751">
          <DiscourseConnective annotation_id="5751" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire en sorte d'utiliser toutes les sources d'énergie dont nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="5836">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5343" docOffset="27">
      <en>The system has become a little confused between the market package and the climate package in this area.</en>
      <fr>Le système est devenu quelque peu confus <DiscourseConnective annotation_id="5888">en</DiscourseConnective> la matière, et la limite entre le paquet relatif au marché <DiscourseConnective annotation_id="5950">et</DiscourseConnective> celui sur le climat n'est pas claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5448" docOffset="28">
      <en>What we can do now is ensure that we make headway with these negotiations as quickly as possible.</en>
      <fr>Ce qui est à notre portée aujourd'hui, c'est de faire en sorte de progresser le plus rapidement possible dans ces négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5546" docOffset="29">
      <en>It is, of course, up to the Czech Presidency to get the negotiations started as soon as possible, perhaps, as suggested here earlier by one of my fellow Members, in Strasbourg in January.</en>
      <fr>C'est bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="6134">à</DiscourseConnective> la Présidence tchèque qu'il revient de lancer les négociations le plus rapidement possible, peut-être dès janvier <DiscourseConnective annotation_id="6250">à</DiscourseConnective> Strasbourg, <DiscourseConnective annotation_id="6264">comme</DiscourseConnective> vient de le suggérer mon collègue député.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5734" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="25129" annotation_id="5734">
          <DiscourseConnective annotation_id="5734" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tomorrow <Alignment alignment="6317" annotation_id="5752">
          <DiscourseConnective annotation_id="5752" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we decide on the climate package, the French Presidency will <Alignment alignment="11387" annotation_id="5818">
          <DiscourseConnective annotation_id="5818" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be required to handle the situation and to initiate a process that enables the negotiations to start immediately and the discussions on unbundling, better competition and cross-border connections to get underway as soon as possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5734" annotation_id="6312">
          <DiscourseConnective annotation_id="6312" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11381" annotation_id="6317">
          <DiscourseConnective annotation_id="6317" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous prononcerons demain sur le paquet climatique, nous demanderons <Alignment alignment="5818" annotation_id="6396">
          <DiscourseConnective annotation_id="6396" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la Présidence française de gérer la situation <DiscourseConnective annotation_id="6454">et</DiscourseConnective> d'initier un processus permettant de lancer les négociations immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="6532">et</DiscourseConnective> de lancer le plus rapidement possible les discussions relatives au dégroupage, au renforcement de la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="6648">et</DiscourseConnective> aux connexions transfrontalières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6056" docOffset="31">
      <en>This is important, not only in order to keep prices down and to allow more competition, but <Alignment alignment="3206" annotation_id="6148">
          <DiscourseConnective annotation_id="6148" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in order to ensure that the various Member States who, as a result of the climate package, may find themselves in a more vulnerable situation, do not become isolated.</en>
      <fr>C'est important <DiscourseConnective annotation_id="6701">non seulement</DiscourseConnective> pour éviter la flambée des prix <DiscourseConnective annotation_id="6747">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6750">pour</DiscourseConnective> permettre une concurrence accrue, <Alignment alignment="3842" annotation_id="6789">
          <DiscourseConnective annotation_id="6789" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6800">pour</DiscourseConnective> éviter d'isoler les différents États membres qui risquent de se retrouver dans une situation plus vulnérable des suites du paquet climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6320" docOffset="32">
      <en>This is something that needs to be done, <Alignment alignment="31787" annotation_id="6361">
          <DiscourseConnective annotation_id="6361" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that most of it will be carried out under the Czech Presidency.</en>
      <fr>C'est un travail qui doit être fait, <Alignment alignment="6361" annotation_id="6984">
          <DiscourseConnective annotation_id="6984" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="6996">que</DiscourseConnective> la plus grande partie de ce travail pourra <DiscourseConnective annotation_id="7043">s'</DiscourseConnective>accomplir sous la Présidence tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6436" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="32174" annotation_id="6436">
          <DiscourseConnective annotation_id="6436" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr President, Minister, we do not want to allow the French Presidency to evade its responsibility in these final days of December 2008.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7650" annotation_id="7083">
          <DiscourseConnective annotation_id="7083" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Président, Monsieur le Ministre, nous ne voulons pas permettre à la Présidence française d'échapper à ses responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="7228">en</DiscourseConnective> ces derniers jours de décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6581" docOffset="34">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6602" id="472" language="FR" name="Jean-Louis Borloo">
    <ParallelChunk annotation_id="6602" docOffset="35">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I can assure you that we have no intention of shirking our responsibilities, <DiscourseConnective annotation_id="6715" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective> quite the contrary.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7352">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous n'avons pas l'intention d'échapper à nos responsabilités, je vous rassure, bien <DiscourseConnective annotation_id="7451">au contraire</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6743" docOffset="36">
      <en>The Council has on several occasions, including during this six-month period, underlined the great importance that it places on creating an internal market in electricity and gas, ensuring a transparent and clear regulatory framework for investments in and operation of transmission networks, and reinforcing the role of regulatory authorities and their cooperation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7465">À</DiscourseConnective> plusieurs reprises, le Conseil, y compris ce semestre, a souligné toute l'importance <DiscourseConnective annotation_id="7552">qu'</DiscourseConnective>il attache <DiscourseConnective annotation_id="7566">à</DiscourseConnective> la création d'un marché intérieur de l'électricité <DiscourseConnective annotation_id="7619">et</DiscourseConnective> du gaz, à l'établissement d'un cadre réglementaire transparent <DiscourseConnective annotation_id="7685">et</DiscourseConnective> clair régissant les investissements <DiscourseConnective annotation_id="7724">et</DiscourseConnective> le fonctionnement des réseaux de transport <DiscourseConnective annotation_id="7770">et</DiscourseConnective> au renforcement du rôle des autorités de régulation <DiscourseConnective annotation_id="7825">et</DiscourseConnective> de leur coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7110" docOffset="37">
      <en>This importance should again be underlined at this time <Alignment alignment="7895" annotation_id="7166">
          <DiscourseConnective annotation_id="7166" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, hopefully, the climate and energy package will be adopted, all the more so <Alignment alignment="14567" annotation_id="7247">
          <DiscourseConnective annotation_id="7247" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> completing this internal market is a prerequisite for achieving our objectives in this area.</en>
      <fr>Cette importance, il convient de la souligner <Alignment alignment="14802" annotation_id="7895">
          <DiscourseConnective annotation_id="7895" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'espère, sera voté le paquet climat-énergie, <Alignment alignment="14418" annotation_id="7955">
          <DiscourseConnective annotation_id="7955" sense="Temporal.Synchrony">d'autant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'achèvement de ce marché intérieur est une condition <DiscourseConnective annotation_id="8022">pour</DiscourseConnective> la réalisation de nos objectifs dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7343" docOffset="38">
      <en>The importance placed by the French Presidency on the successful conclusion of this package, which is a fundamental element of European energy policy, cannot <Alignment alignment="22854" annotation_id="7501">
          <DiscourseConnective annotation_id="7501" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be called into question. Neither can the importance placed on meeting the agreed deadline, <Alignment alignment="8321" annotation_id="7602">
          <DiscourseConnective annotation_id="7602" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> reaching agreement before the end of the legislative term.</en>
      <fr>L'importance <DiscourseConnective annotation_id="8089">que</DiscourseConnective> la Présidence française de l'Union attache au bon aboutissement de ce paquet, élément fondamental de la politique européenne de l'énergie, ne saurait <Alignment alignment="7501" annotation_id="8243">
          <DiscourseConnective annotation_id="8243" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être mise <DiscourseConnective annotation_id="8258">en</DiscourseConnective> question, <DiscourseConnective annotation_id="8271">non plus</DiscourseConnective> que celle de respecter le délai convenu, <Alignment alignment="5438" annotation_id="8321">
          <DiscourseConnective annotation_id="8321" sense="Expansion.Restatement">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir parvenir à un accord <DiscourseConnective annotation_id="8351">avant</DiscourseConnective> la fin de la législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7676" docOffset="39">
      <en>It <Alignment alignment="8383" annotation_id="7679">
          <DiscourseConnective annotation_id="7679" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> made every effort to achieve political agreement on all five texts during the Council meeting on 10 October.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20546" annotation_id="8383">
          <DiscourseConnective annotation_id="8383" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a déployé tous ses efforts afin de dégager un accord politique sur l'ensemble des cinq textes lors du Conseil du 10 octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7798" docOffset="40">
      <en>I must remind you that, despite the excellent and comprehensive work of the Slovenian Presidency, two essential issues were left open in the texts, which took the form of a general approach, due to the lack of an opinion from Parliament during the Council meeting on 6 June. These issues were investments of third countries in the energy sector and conditions of fair competition.</en>
      <fr>Je me permets de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="8549">qu'en</DiscourseConnective> dépit de l'excellent <DiscourseConnective annotation_id="8576">et</DiscourseConnective> très approfondi travail de la Présidence slovène, les textes qui avaient fait l'objet d'une orientation générale, <DiscourseConnective annotation_id="8693">faute d'</DiscourseConnective>avis du Parlement lors du Conseil du 6 juin, laissaient ouvertes deux dispositions essentielles, celle concernant les investissements des pays tiers dans le secteur énergétique, <DiscourseConnective annotation_id="8879">et</DiscourseConnective> celle concernant les conditions de concurrence équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8179" docOffset="41">
      <en>Every effort was made <Alignment alignment="31325" annotation_id="8201">
          <DiscourseConnective annotation_id="8201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we managed to ensure that a unanimous agreement was reached during the October Council meeting. I would point out that the Commission very much supported the terms of the October common position.</en>
      <fr>Tous les efforts ont été déployés <Alignment alignment="8201" annotation_id="8974">
          <DiscourseConnective annotation_id="8974" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous y sommes parvenus, <DiscourseConnective annotation_id="9001">pour qu'</DiscourseConnective>un accord unanime <DiscourseConnective annotation_id="9027">soit</DiscourseConnective> enregistré lors du Conseil d'octobre, et je note <DiscourseConnective annotation_id="9081">que</DiscourseConnective> la Commission a soutenu très largement les termes de la position commune d'octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8401" docOffset="42">
      <en>On the day after this agreement, the French Presidency engaged the services of the Council's General Secretariat to carry out the technical and legal work needed to finalise the 300 pages of legislation in this package, <Alignment alignment="36730" annotation_id="8621">
          <DiscourseConnective annotation_id="8621" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the common positions could be forwarded to Parliament in December.</en>
      <fr>Dès le lendemain de cet accord, la Présidence a engagé les moyens du Secrétariat général du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="9269">pour</DiscourseConnective> réaliser les travaux techniques <DiscourseConnective annotation_id="9306">et</DiscourseConnective> juridiques nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="9332">à</DiscourseConnective> la finalisation des 300 pages de législation que représente ce paquet <Alignment alignment="8621" annotation_id="9404">
          <DiscourseConnective annotation_id="9404" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir transmettre, dès le mois de décembre, les positions communes au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8696" docOffset="43">
      <en>The prompt conclusion of this work is dependent on both the services of Parliament and <DiscourseConnective annotation_id="8783" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> those of all Member States.</en>
      <fr>L'achèvement de ces travaux dans les meilleurs délais implique les services du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="9584">ainsi</DiscourseConnective> que ceux de l'ensemble des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8816" docOffset="44">
      <en>In line with the indication given by the secretariat of the committee responsible for coordinating the work of the institutions, and in agreement with the future Czech Presidency, it was decided that this common position would be forwarded to Parliament in the coming days, at the beginning of January.</en>
      <fr>Conformément à l'indication donnée par le secrétariat de la commission compétente dans le cadre de la coordination des travaux des institutions <DiscourseConnective annotation_id="9776">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9779">en</DiscourseConnective> accord avec la future Présidence tchèque, il a été décidé <DiscourseConnective annotation_id="9840">que</DiscourseConnective> cette position commune serait transmise au Parlement dans les jours qui viennent, tout début janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9119" docOffset="45">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="9126" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the Council is concerned, it intends to conclude the procedures for this adoption on 9 January.</en>
      <fr>Le Conseil en ce qui le concerne entend clore les procédures <DiscourseConnective annotation_id="10007">pour</DiscourseConnective> cette adoption le 9 janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9225" docOffset="46">
      <en>I do not need to remind you that we have been negotiating a number of packages at the same time, including the one that we have talked about today and the one on maritime transport which has really fired up all the respective negotiators.</en>
      <fr>Inutile de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="10066">qu'en</DiscourseConnective> parallèle, nous étions en train de négocier par ailleurs un certain nombre de paquets, celui dont nous avons parlé aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="10199">ainsi</DiscourseConnective> que celui du transport maritime qui a mobilisé très fortement l'ensemble des négociateurs respectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9464" docOffset="47">
      <en>Despite the physical impossibility of starting negotiations on that package, in a letter of 17 November sent to the President of Coreper and to the chairman of the Committee on Industry, Research and Energy, the French Presidency indicated its availability to attend an initial meeting in the form of a trialogue, <Alignment alignment="44232" annotation_id="9778">
          <DiscourseConnective annotation_id="9778" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you asked, in order to begin some initial exchanges.</en>
      <fr>En dépit de l'impossibilité matérielle d'engager des négociations sur ce paquet, la Présidence a, par lettre du 17 novembre, adressée au président du Coreper <DiscourseConnective annotation_id="10465">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10468">à</DiscourseConnective> la présidente de la commission ITRE, indiqué sa disponibilité <DiscourseConnective annotation_id="10532">pour</DiscourseConnective> une première réunion sous forme de trilogue, <Alignment alignment="9778" annotation_id="10582">
          <DiscourseConnective annotation_id="10582" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le souhaitez, <DiscourseConnective annotation_id="10607">afin de</DiscourseConnective> procéder aux premiers échanges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9834" docOffset="48">
      <en>The conditions have now been met <Alignment alignment="35551" annotation_id="9867">
          <Alignment alignment="10687" annotation_id="9867">
            <DiscourseConnective annotation_id="9867" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can devote ourselves fully to examining this package and hopefully reaching agreement at second reading, by next May. This, in any event, is what the French Presidency hopes.</en>
      <fr>Les conditions sont <DiscourseConnective annotation_id="10667">maintenant</DiscourseConnective> remplies <Alignment alignment="9867" annotation_id="10687">
          <Alignment alignment="9619" annotation_id="10687">
            <DiscourseConnective annotation_id="10687" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions nous consacrer pleinement <DiscourseConnective annotation_id="10737">à</DiscourseConnective> l'examen de ce paquet <DiscourseConnective annotation_id="10761">et</DiscourseConnective> parvenir, nous l'espérons, à un accord <DiscourseConnective annotation_id="10803">en</DiscourseConnective> deuxième lecture, d'ici le mois de mai prochain, c'est <DiscourseConnective annotation_id="10861">en tous les cas</DiscourseConnective> le souhait de la Présidence française.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10053" id="473" name="Andris Piebalgs">
    <ParallelChunk annotation_id="10053" docOffset="49">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, first of all I would like to thank honourable Members for this very timely question.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="10983">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier les députés <DiscourseConnective annotation_id="11018">pour</DiscourseConnective> cette question qui arrive à point nommé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10180" docOffset="50">
      <en>It is very important that we conclude the debate on the internal energy market during this legislature.</en>
      <fr>Il est très important <DiscourseConnective annotation_id="11086">que</DiscourseConnective> nous apportions une conclusion au débat sur le marché intérieur de l'énergie au cours de cette législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10284" docOffset="51">
      <en>It was a very complex package of measures which was proposed; the debate this time leads up to the second-reading agreement and, <Alignment alignment="55171" annotation_id="10413">
          <DiscourseConnective annotation_id="10413" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> one would expect, takes into account the complex nature of these proposals.</en>
      <fr>Le paquet de mesures proposé est très complexe. Le débat aboutira cette fois <DiscourseConnective annotation_id="11275">à</DiscourseConnective> l'accord en deuxième lecture, <DiscourseConnective annotation_id="11307">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10413" annotation_id="11310">
          <DiscourseConnective annotation_id="11310" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> de juste, il prend en considération la nature complexe de ces propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10492" docOffset="52">
      <en>On the asset side I would say that it is very important that in the Council we now have political agreement <Alignment alignment="2171" annotation_id="10600">
          <DiscourseConnective annotation_id="10600" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> common positions will be adopted in early January.</en>
      <fr>Du côté positif, je dirais <DiscourseConnective annotation_id="11419">qu'</DiscourseConnective>il est très important <DiscourseConnective annotation_id="11444">que</DiscourseConnective> le Conseil soit parvenu à un accord politique <Alignment alignment="17604" annotation_id="11494">
          <DiscourseConnective annotation_id="11494" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'adoption de positions communes <DiscourseConnective annotation_id="11534">soit</DiscourseConnective> prévu pour début janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10655" docOffset="53">
      <en>The Commission will <Alignment alignment="45039" annotation_id="10675">
          <DiscourseConnective annotation_id="10675" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopt its communication to the Parliament on the common position in early January <DiscourseConnective annotation_id="10762" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> it will be in time for the first part-session in January.</en>
      <fr>La Commission adoptera <Alignment alignment="10675" annotation_id="11588">
          <DiscourseConnective annotation_id="11588" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa communication au Parlement concernant la position commune début janvier, et cette communication sera donc publiée <DiscourseConnective annotation_id="11715">à</DiscourseConnective> temps <DiscourseConnective annotation_id="11723">pour</DiscourseConnective> la première période de session de janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10828" docOffset="54">
      <en>So from this point of view we are ready to come with common positions to Parliament, <Alignment alignment="7452" annotation_id="10913">
          <Alignment alignment="16097" annotation_id="10913">
            <DiscourseConnective annotation_id="10913" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Parliament can take note of these positions and move into formal negotiations.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="11783">donc</DiscourseConnective> prêts <DiscourseConnective annotation_id="11794">à</DiscourseConnective> soumettre des positions communes au Parlement <Alignment alignment="10913" annotation_id="11842">
          <Alignment alignment="3349" annotation_id="11842">
            <DiscourseConnective annotation_id="11842" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> celui-ci puisse prendre acte de ces positions <DiscourseConnective annotation_id="11897">et</DiscourseConnective> passer aux négociations formelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11000" docOffset="55">
      <en>The second point I would like to stress is that the forthcoming Czech presidency is putting a lot of emphasis on working ambitiously to achieve results in March, or earlier if possible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11935">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="11971">que</DiscourseConnective> la future Présidence tchèque insiste énormément sur un programme de travail ambitieux destiné <DiscourseConnective annotation_id="12069">à</DiscourseConnective> obtenir des résultats dès le mois de mars, voire même plus tôt <DiscourseConnective annotation_id="12134">si</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11186" docOffset="56">
      <en>They <Alignment alignment="12170" annotation_id="11191">
          <DiscourseConnective annotation_id="11191" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> plan trialogues.</en>
      <fr>Les Tchèques prévoient <Alignment alignment="11191" annotation_id="12170">
          <DiscourseConnective annotation_id="12170" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des trilogues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11213" docOffset="57">
      <en>They would be happy to have one each week - they are really very ambitious, making it their first priority.</en>
      <fr>Ils aimeraient <DiscourseConnective annotation_id="12210">en</DiscourseConnective> avoir un par semaine - ils sont réellement très ambitieux et considèrent ce dossier comme leur première priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11321" docOffset="58">
      <en>Thirdly I would like to thank the French presidency <Alignment alignment="12388" annotation_id="11373">
          <DiscourseConnective annotation_id="11373" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with all the workload on energy and climate change package, they have really delivered what they promised on the internal market package.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12327">Troisièmement</DiscourseConnective>, je voudrais remercier la Présidence française <Alignment alignment="20200" annotation_id="12388">
          <DiscourseConnective annotation_id="12388" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, malgré la charge de travail du paquet énergie-climat, elle a réellement respecté ses engagements relatifs au paquet sur le marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11520" docOffset="59">
      <en>It was not easy to reach a political agreement in the Council; under the Slovenian presidency we agreed on some main points, <Alignment alignment="22454" annotation_id="11645">
          <DiscourseConnective annotation_id="11645" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> some points were still shaky.</en>
      <fr>Il n'a pas été facile de parvenir à un accord politique au sein du Conseil. Nous étions parvenus à un accord sur certains points essentiels au cours de la Présidence slovène, <Alignment alignment="7450" annotation_id="12715">
          <DiscourseConnective annotation_id="12715" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres points restaient fort sensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11679" docOffset="60">
      <en>Now we have solid agreement in the Council, <DiscourseConnective annotation_id="11723" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the Council is ready to negotiate.</en>
      <fr>Nous avons aujourd'hui un accord solide au sein du Conseil, qui est prêt <DiscourseConnective annotation_id="12835">à</DiscourseConnective> négocier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11762" docOffset="61">
      <en>Next I would like to thank Parliament.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="12859">ensuite</DiscourseConnective> remercier le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11801" docOffset="62">
      <en>I would like to thank Mrs Niebler for her patience in the trialogues, <DiscourseConnective annotation_id="11871" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we reached the first agreement partly thanks to your hard work, so I apologise <Alignment alignment="31818" annotation_id="11958">
          <DiscourseConnective annotation_id="11958" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope we will not go on into the night during the discussions on the internal energy market.</en>
      <fr>Je voudrais remercier Mme Niebler <DiscourseConnective annotation_id="12925">pour</DiscourseConnective> la patience dont elle a fait preuve dans les trilogues. C'est en partie grâce <DiscourseConnective annotation_id="13008">à</DiscourseConnective> votre travail que nous sommes parvenus à ce premier accord, je vous présente <DiscourseConnective annotation_id="13087">donc</DiscourseConnective> mes excuses <Alignment alignment="11958" annotation_id="13104">
          <DiscourseConnective annotation_id="13104" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que les discussions sur le marché intérieur de l'énergie ne se prolongeront pas jusqu'au milieu de la nuit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12056" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="10535" annotation_id="12056">
          <DiscourseConnective annotation_id="12056" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that we have good substance with which to make an agreement <Alignment alignment="29490" annotation_id="12135">
          <DiscourseConnective annotation_id="12135" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the rapporteurs are working very closely together.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="12056" annotation_id="13233">
          <DiscourseConnective annotation_id="13233" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13243">que</DiscourseConnective> nous disposons d'une bonne base <DiscourseConnective annotation_id="13279">pour</DiscourseConnective> parvenir à un accord, <Alignment alignment="12135" annotation_id="13306">
          <DiscourseConnective annotation_id="13306" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les rapporteurs travaillent en étroite collaboration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12198" docOffset="64">
      <en>I hope it will not go on into the early hours.</en>
      <fr>J'espère que cela ne durera pas jusqu'aux petites heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12245" docOffset="65">
      <en>From the Commission side I promise that we will work hard to find an acceptable compromise, because from the Commission point of view it is crucial that the European Union is strong on the internal energy market.</en>
      <fr>Du point de vue de la Commission, je vous promets <DiscourseConnective annotation_id="13483">que</DiscourseConnective> nous travaillerons dur <DiscourseConnective annotation_id="13510">pour</DiscourseConnective> trouver un compromis acceptable, <DiscourseConnective annotation_id="13548">parce que</DiscourseConnective> nous pensons qu'il est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="13595">pour</DiscourseConnective> l'Europe de posséder un marché intérieur de l'énergie fort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12458" docOffset="66">
      <en>It guarantees security of supply, it guarantees lower consumer prices, <Alignment alignment="37910" annotation_id="12529">
          <DiscourseConnective annotation_id="12529" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> most of all it <DiscourseConnective annotation_id="12548" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> guarantees that all the measures we would like to propose through ETS will be effective.</en>
      <fr>Ce marché garantit la sécurité de l'approvisionnement, il garantit des prix moins élevés aux consommateurs, <Alignment alignment="12529" annotation_id="13768">
          <DiscourseConnective annotation_id="13768" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il garantit <DiscourseConnective annotation_id="13785">surtout</DiscourseConnective> l'efficacité de toutes les mesures que nous souhaitons proposer via le SCEQE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12642" docOffset="67">
      <en>The Commission has a full interest in finding an agreement and in facilitating agreement between the European Parliament and the Council.</en>
      <fr>La Commission a tout intérêt <DiscourseConnective annotation_id="13900">à</DiscourseConnective> parvenir à un accord <DiscourseConnective annotation_id="13923">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13926">à</DiscourseConnective> faciliter un accord entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="13976">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12780" id="474" language="DE" name="Angelika Niebler">
    <ParallelChunk annotation_id="12780" docOffset="68">
      <en>Mr President, Mr President-in-Office, Commissioner, ladies and gentlemen, we have debated the climate package all day today <Alignment alignment="14208" annotation_id="12904">
          <DiscourseConnective annotation_id="12904" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="14068">en</DiscourseConnective> exercice, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14115">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous avons discuté du paquet climatique pendant toute la journée d'aujourd'hui <Alignment alignment="814" annotation_id="14208">
          <DiscourseConnective annotation_id="14208" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12943" docOffset="69">
      <en>The prognosis is that there will be broad agreement on this climate package which, all in all, is a good thing.</en>
      <fr>Nous nous attendons <DiscourseConnective annotation_id="14257">à</DiscourseConnective> un large consensus en faveur de ce paquet climatique, ce qui est une bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13055" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="18486" annotation_id="13055">
          <DiscourseConnective annotation_id="13055" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the overall climate package and the noble targets in this package are only realisable <Alignment alignment="27243" annotation_id="13150">
          <DiscourseConnective annotation_id="13150" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="13156" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> make a quantum leap forward in matters such as extended networks and extended infrastructure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3685" annotation_id="14341">
          <DiscourseConnective annotation_id="14341" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le paquet climatique <DiscourseConnective annotation_id="14373">et</DiscourseConnective> les objectifs louables qu'il contient ne pourront être réalisés <Alignment alignment="12760" annotation_id="14440">
          <DiscourseConnective annotation_id="14440" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous faisons des progrès considérables dans les domaines du développement des réseaux <DiscourseConnective annotation_id="14533">et</DiscourseConnective> des infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13255" docOffset="71">
      <en>That is why I am delighted that the Council arrived at a common position in October, <DiscourseConnective annotation_id="13340" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we here in Parliament can, <Alignment alignment="18306" annotation_id="13375">
          <DiscourseConnective annotation_id="13375" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we always hoped, progress quickly with our consultations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14557">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="14586">que</DiscourseConnective> le Conseil soit parvenu <DiscourseConnective annotation_id="14614">à</DiscourseConnective> une position commune <DiscourseConnective annotation_id="14637">en</DiscourseConnective> octobre. Cela permettra au Parlement, <Alignment alignment="6167" annotation_id="14678">
          <DiscourseConnective annotation_id="14678" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons toujours espéré, d'avancer rapidement dans ses consultations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13436" docOffset="72">
      <en>I hope that negotiations will start soon.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="14768">que</DiscourseConnective> ces négociations commenceront <DiscourseConnective annotation_id="14802">bientôt</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13478" docOffset="73">
      <en>I am grateful to you, Mr President-in-Office, for having already set the ball in motion.</en>
      <fr>Je vous suis reconnaissante, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="14862">en</DiscourseConnective> exercice, d'avoir <DiscourseConnective annotation_id="14883">déjà</DiscourseConnective> lancé le processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13567" docOffset="74">
      <en>At a working level, I see that the secretariats have already started cooperation and making preparations <Alignment alignment="42904" annotation_id="13672">
          <Alignment alignment="15006" annotation_id="13672">
            <DiscourseConnective annotation_id="13672" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> negotiations can commence in January or February under the Czech Presidency.</en>
      <fr>Au niveau du travail pratique, je constate <DiscourseConnective annotation_id="14951">que</DiscourseConnective> les secrétariats ont <DiscourseConnective annotation_id="14976">déjà</DiscourseConnective> entamé leur coopération, <Alignment alignment="17949" annotation_id="15006">
          <Alignment alignment="13672" annotation_id="15006">
            <DiscourseConnective annotation_id="15006" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les négociations puissent commencer <DiscourseConnective annotation_id="15051">en</DiscourseConnective> janvier <DiscourseConnective annotation_id="15062">ou</DiscourseConnective> en février sous la Présidence tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13757" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="15104" annotation_id="13757">
          <DiscourseConnective annotation_id="13757" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission, as in so many cases, acts as the honest middleman, we shall achieve good compromises in the end.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1245" annotation_id="15104">
          <DiscourseConnective annotation_id="15104" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="15122">comme</DiscourseConnective> c'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="15141">si</DiscourseConnective> souvent, joue le rôle d'un intermédiaire impartial, nous parviendrons <DiscourseConnective annotation_id="15214">en fin de compte</DiscourseConnective> à de bons compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13873" docOffset="76">
      <en>At a material level, there are of course huge differences on certain fundamental points between the Council's position and the position of the European Parliament.</en>
      <fr>Au niveau du contenu, il reste bien sûr des différences considérables sur certains points fondamentaux entre la position du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="15384">et</DiscourseConnective> celle du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14037" docOffset="77">
      <en>Mr Hökmark has already addressed the question of unbundling property rights and whether there is an alternative.</en>
      <fr>M. Hökmark a <DiscourseConnective annotation_id="15429">déjà</DiscourseConnective> abordé la question du dégroupage des droits de propriété <DiscourseConnective annotation_id="15491">et</DiscourseConnective> la question d'une alternative éventuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14150" docOffset="78">
      <en>The Council has taken a different position to Parliament here in both the gas and electricity sectors.</en>
      <fr>Tant dans le secteur du gaz <DiscourseConnective annotation_id="15564">que</DiscourseConnective> celui de l'électricité, le Conseil a présenté au Parlement une position différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14253" docOffset="79">
      <en>The question as to what role the agency should play will be one of the key questions.</en>
      <fr>La question du rôle à confier <DiscourseConnective annotation_id="15682">à</DiscourseConnective> l'agence restera l'un des thèmes centraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14339" docOffset="80">
      <en>At the moment the Council and Parliament share very different views.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15727">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="15758">et</DiscourseConnective> le Parlement ont des opinions fort différentes à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14408" docOffset="81">
      <en>There are even different emphases within the overall complex of consumer rights.</en>
      <fr>Il y a <DiscourseConnective annotation_id="15827">même</DiscourseConnective> des focalisations différentes dans le domaine général des droits consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14489" docOffset="82">
      <en>I am confident that the political will to reach agreement exists even with this dossier.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="15931">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15935">même</DiscourseConnective> sur ce dossier, il existe une volonté politique d'arriver à un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14578" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="16011" annotation_id="14578">
          <DiscourseConnective annotation_id="14578" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all cooperate as constructively as on the climate package, then we shall achieve that too.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14578" annotation_id="16011">
          <DiscourseConnective annotation_id="16011" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous collaborons tous de façon <DiscourseConnective annotation_id="16045">aussi</DiscourseConnective> constructive <DiscourseConnective annotation_id="16064">que</DiscourseConnective> sur le paquet climatique, nous y parviendrons <DiscourseConnective annotation_id="16114">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14675" docOffset="84">
      <en>I hope that we will not need to sit over the weekend; getting up once at 4.40 a.m. on a Saturday morning to debate the climate package was enough for me.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="16134">que</DiscourseConnective> nous ne devrons pas y passer le week-end. Devoir me lever une fois à 4 h 40 du matin un samedi <DiscourseConnective annotation_id="16233">pour</DiscourseConnective> discuter du paquet climatique m'a suffi, et je ne tiens pas à le refaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14829" docOffset="85">
      <en>From that point of view, I am looking forward to good cooperation.</en>
      <fr>C'est aussi pour cela <DiscourseConnective annotation_id="16334">que</DiscourseConnective> j'aspire <DiscourseConnective annotation_id="16347">à</DiscourseConnective> une bonne coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14896" id="970" language="FR" name="Atanas Paparizov">
    <ParallelChunk annotation_id="14896" docOffset="86">
      <en>Mr President, I must firstly thank Mr Borloo for his constructive attitude and for indicating the Council's willingness to conclude the discussion on this package by the end of this legislative term.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="16431">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier Monsieur le ministre Borloo de son attitude constructive <DiscourseConnective annotation_id="16511">et</DiscourseConnective> de l'expression de la volonté du Conseil de clore la discussion sur ce paquet d'ici à la fin de cette législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15096" docOffset="87">
      <en>I am <DiscourseConnective annotation_id="15101" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> very grateful on behalf of my group for the statement made by Commissioner Piebalgs that he would support the finding of a compromise, <Alignment alignment="16766" annotation_id="15241">
          <DiscourseConnective annotation_id="15241" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have very many issues on which the Council has not touched <Alignment alignment="11690" annotation_id="15310">
          <DiscourseConnective annotation_id="15310" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for which the Commission has reserved its position.</en>
      <fr>(EN) Au nom de mon groupe, je souhaite remercier M. le commissaire Piebalgs de son intention déclarée d'œuvrer en faveur d'un compromis, <Alignment alignment="26984" annotation_id="16766">
          <DiscourseConnective annotation_id="16766" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il reste de nombreux points <DiscourseConnective annotation_id="16802">que</DiscourseConnective> le Conseil n'a pas abordés <Alignment alignment="9359" annotation_id="16833">
          <DiscourseConnective annotation_id="16833" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur lesquels la Commission n'a pas encore pris position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15366" docOffset="88">
      <en>The European Parliament, and we in the PSE Group <Alignment alignment="40470" annotation_id="15415">
          <Alignment alignment="30888" annotation_id="15415">
            <DiscourseConnective annotation_id="15415" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, insist on issues such as consumer rights and energy poverty which we would like to see reflected in the final document.</en>
      <fr>Le Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="16916">et</DiscourseConnective> le groupe PSE <Alignment alignment="1265" annotation_id="16933">
          <Alignment alignment="11221" annotation_id="16933">
            <DiscourseConnective annotation_id="16933" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, insistent sur des thèmes tels <DiscourseConnective annotation_id="16979">que</DiscourseConnective> les droits des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="17012">et</DiscourseConnective> la pauvreté énergétique, <DiscourseConnective annotation_id="17040">et</DiscourseConnective> nous tenons <DiscourseConnective annotation_id="17055">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="17060">que</DiscourseConnective> le document final reflète également ces préoccupations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15550" docOffset="89">
      <en>I would like to assure you that we are ready to participate in this trialogue from the very beginning of January <Alignment alignment="47260" annotation_id="15663">
          <DiscourseConnective annotation_id="15663" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17231" annotation_id="15668">
          <DiscourseConnective annotation_id="15668" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Niebler has just mentioned, this is the intention of all the rapporteurs and all the political groups.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="17129">à</DiscourseConnective> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="17144">que</DiscourseConnective> nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="17166">à</DiscourseConnective> prendre part <DiscourseConnective annotation_id="17181">à</DiscourseConnective> ce trilogue dès le début du mois de janvier <Alignment alignment="15663" annotation_id="17227">
          <DiscourseConnective annotation_id="17227" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5662" annotation_id="17231">
          <DiscourseConnective annotation_id="17231" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vient de le dire Mme Niebler, c'est bien là l'intention de tous les rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="17317">et</DiscourseConnective> de tous les groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15778" docOffset="90">
      <en>We would be very happy <Alignment alignment="36528" annotation_id="15801">
          <DiscourseConnective annotation_id="15801" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Czech presidency were ready to join us at the beginning of January <Alignment alignment="32554" annotation_id="15875">
          <Alignment alignment="35985" annotation_id="15875">
            <DiscourseConnective annotation_id="15875" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can complete our work in substance by the end of March and are able to finalise the package during the month of April, probably at the second part-session in April.</en>
      <fr>Nous serions ravis <Alignment alignment="15801" annotation_id="17371">
          <DiscourseConnective annotation_id="17371" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Présidence tchèque se joigne à nous début janvier <Alignment alignment="2067" annotation_id="17428">
          <Alignment alignment="26756" annotation_id="17428">
            <DiscourseConnective annotation_id="17428" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nos puissions terminer notre travail sur le fond d'ici fin mars <DiscourseConnective annotation_id="17501">et</DiscourseConnective> finaliser le paquet <DiscourseConnective annotation_id="17524">en</DiscourseConnective> avril, probablement lors de la deuxième période de session d'avril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16051" docOffset="91">
      <en>That would be the ideal solution.</en>
      <fr>Ce serait la solution idéale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16085" docOffset="92">
      <en>I would like to assure you that we will <Alignment alignment="17666" annotation_id="16125">
          <DiscourseConnective annotation_id="16125" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be ready to find a compromise and try to find a solution for both packages, <Alignment alignment="44069" annotation_id="16206">
          <DiscourseConnective annotation_id="16206" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this should of course be a process that will lead to a more competitive market, to more transparency, to viability of all the stakeholders, allowing them to have their say in a future energy market.</en>
      <fr>Je voudrais vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="17650">que</DiscourseConnective> nous serons <Alignment alignment="16125" annotation_id="17666">
          <DiscourseConnective annotation_id="17666" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prêts <DiscourseConnective annotation_id="17682">à</DiscourseConnective> trouver un compromis <DiscourseConnective annotation_id="17705">et</DiscourseConnective> à tenter de trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="17741">pour</DiscourseConnective> ces deux paquets. <Alignment alignment="14270" annotation_id="17764">
          <DiscourseConnective annotation_id="17764" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="17786">que</DiscourseConnective> ce processus aboutisse <DiscourseConnective annotation_id="17813">à</DiscourseConnective> un marché plus concurrentiel, <DiscourseConnective annotation_id="17845">à</DiscourseConnective> davantage de transparence et <DiscourseConnective annotation_id="17876">à</DiscourseConnective> la viabilité de toutes les parties prenantes afin de leur permettre d'avoir une influence sur le futur marché de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16409" docOffset="93">
      <en>We are sure that the role of the Agency could be improved within the limits of the Meroni case <Alignment alignment="33263" annotation_id="16504">
          <DiscourseConnective annotation_id="16504" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have found good proposals for that in Parliament.</en>
      <fr>Nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="18025">qu'</DiscourseConnective>il est possible d'améliorer le rôle de l'agence dans les limites imposées par l'affaire Meroni, <Alignment alignment="25403" annotation_id="18124">
          <DiscourseConnective annotation_id="18124" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons de bonnes propositions <DiscourseConnective annotation_id="18161">à</DiscourseConnective> ce sujet au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16561" docOffset="94">
      <en>We hope that the Commission will support us <Alignment alignment="18234" annotation_id="16605">
          <DiscourseConnective annotation_id="16605" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we can create a package with actors and codes that are implemented, <Alignment alignment="18400" annotation_id="16682">
          <DiscourseConnective annotation_id="16682" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they are backed by obligatory decisions, not implemented on a voluntary basis.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="18200">que</DiscourseConnective> la Commission nous soutiendra <Alignment alignment="16605" annotation_id="18234">
          <DiscourseConnective annotation_id="18234" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18237">que</DiscourseConnective> nous parviendrons à créer un paquet avec des acteurs <DiscourseConnective annotation_id="18294">et</DiscourseConnective> des codes réellement appliqués. Il ne faut pas <DiscourseConnective annotation_id="18344">que</DiscourseConnective> ces codes soient appliqués sur une base volontaire, <Alignment alignment="16682" annotation_id="18400">
          <DiscourseConnective annotation_id="18400" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18405">qu'</DiscourseConnective>ils reposent <DiscourseConnective annotation_id="18421">au contraire</DiscourseConnective> sur des décisions contraignantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16770" docOffset="95">
      <en>I think this would be a good solution for a real third Energy Package that will go beyond the second one <Alignment alignment="13483" annotation_id="16875">
          <DiscourseConnective annotation_id="16875" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that will create the basis for a truly functioning competitive market.</en>
      <fr>Je pense que cela constituerait une bonne solution <DiscourseConnective annotation_id="18519">pour</DiscourseConnective> un véritable troisième paquet de l'énergie dépassant le cadre du deuxième paquet <Alignment alignment="18276" annotation_id="18605">
          <DiscourseConnective annotation_id="18605" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> jetant les bases d'un marché concurrentiel réellement fonctionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16950" id="476" language="DE" name="Rebecca Harms">
    <ParallelChunk annotation_id="16950" docOffset="96">
      <en>Mr President, I think it is a very good thing that the energy package is back on the table <Alignment alignment="18807" annotation_id="17041">
          <DiscourseConnective annotation_id="17041" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should like, first of all, to take this opportunity to remind the House that, as far <DiscourseConnective annotation_id="17132" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the internal market in electricity is concerned, the European Parliament voted with a very, very impressive majority against the third way agreed between Angela Merkel and Nicolas Sarkozy.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="18751">que</DiscourseConnective> le paquet sur l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="18779">soit</DiscourseConnective> à nouveau sur la table <Alignment alignment="17041" annotation_id="18807">
          <DiscourseConnective annotation_id="18807" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="18822">avant</DiscourseConnective> tout profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="18860">pour</DiscourseConnective> rappeler au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="18887">qu'en</DiscourseConnective> ce qui concerne le marché intérieur de l'électricité, le Parlement européen a voté <DiscourseConnective annotation_id="18976">à</DiscourseConnective> une majorité extrêmement impressionnante contre la troisième voie préconisée par Angela Merkel <DiscourseConnective annotation_id="19073">et</DiscourseConnective> Nicolas Sarkozy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17324" docOffset="97">
      <en>I think that should not be overlooked in the consultations which lie before us now.</en>
      <fr>Je pense qu'il ne faut pas le perdre de vue dans les consultations qui nous attendent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17408" docOffset="98">
      <en>I was most displeased at how the French Presidency treated the issue like a hot potato over the last six months and has now passed this hot potato to the Czech Presidency.</en>
      <fr>Je déplore grandement la façon dont la Présidence française a fui ce dossier au cours des six derniers mois avant de s'en débarrasser sur le dos de la Présidence tchèque. Ce n'est pas une façon de régler une question <DiscourseConnective annotation_id="19397">aussi</DiscourseConnective> importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17580" docOffset="99">
      <en>That is no way to deal with an issue that is very important, <DiscourseConnective annotation_id="17641" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> with unbundling, for which Parliament has stood so consistently, we would create a much better competitive situation on the European internal market in electricity <DiscourseConnective annotation_id="17813" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we would, in my view, <Alignment alignment="19623" annotation_id="17839">
          <DiscourseConnective annotation_id="17839" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> guarantee that prices are set more fairly and more transparently.</en>
      <fr>Le dégroupage, défendu de façon systématique par le Parlement, nous permettrait <DiscourseConnective annotation_id="19495">en effet</DiscourseConnective> de créer une situation concurrentielle nettement meilleure sur le marché intérieur européen de l'électricité. Je pense <Alignment alignment="17839" annotation_id="19623">
          <DiscourseConnective annotation_id="19623" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19633">qu'</DiscourseConnective>il garantirait une définition plus juste <DiscourseConnective annotation_id="19677">et</DiscourseConnective> plus transparente des prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17910" docOffset="100">
      <en>It is often maintained that, <Alignment alignment="19726" annotation_id="17939">
          <DiscourseConnective annotation_id="17939" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we could <Alignment alignment="5122" annotation_id="17961">
          <DiscourseConnective annotation_id="17961" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make energy cheaper.</en>
      <fr>On entend souvent <Alignment alignment="17939" annotation_id="19726">
          <DiscourseConnective annotation_id="19726" sense="Contingency.Cause.Result">dire que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette approche nous permettrait <Alignment alignment="17961" annotation_id="19767">
          <DiscourseConnective annotation_id="19767" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de faire baisser le prix de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17987" docOffset="101">
      <en>The Group of the Greens/European Free Alliance has never claimed that, <Alignment alignment="19884" annotation_id="18058">
          <DiscourseConnective annotation_id="18058" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would continue to connect with our position the demand for fairer price-setting and competition and for citizens to be able to understand this better.</en>
      <fr>Le groupe des Verts/Alliance libre européenne n'a jamais prétendu cela, <Alignment alignment="18058" annotation_id="19884">
          <DiscourseConnective annotation_id="19884" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuerons à demander des prix <DiscourseConnective annotation_id="19927">et</DiscourseConnective> une concurrence plus équitables permettant aux citoyens de <DiscourseConnective annotation_id="19989">mieux</DiscourseConnective> comprendre le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18216" docOffset="102">
      <en>I am now, on behalf of my group, expressly in favour of resuming further consultations on this energy market package in January - I do not know what was said earlier as, unfortunately, I was late arriving - or as early as possible, <Alignment alignment="20272" annotation_id="18448">
          <DiscourseConnective annotation_id="18448" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the overall energy and climate strategy cannot function <Alignment alignment="20376" annotation_id="18527">
          <DiscourseConnective annotation_id="18527" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> cannot be perfect <Alignment alignment="25171" annotation_id="18549">
          <DiscourseConnective annotation_id="18549" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we develop the market in accordance with the political objectives that we formulated in the climate and energy package.</en>
      <fr>Au nom de mon groupe, je suis à présent favorable <DiscourseConnective annotation_id="20067">à</DiscourseConnective> une reprise des consultations sur le paquet du marché de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="20136">en</DiscourseConnective> janvier - je ne sais pas ce qu'il a été dit précédemment, parce que je suis <DiscourseConnective annotation_id="20215">malheureusement</DiscourseConnective> arrivée en retard - <DiscourseConnective annotation_id="20251">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20254">dès que</DiscourseConnective> possible, <Alignment alignment="18448" annotation_id="20272">
          <DiscourseConnective annotation_id="20272" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="20291">que</DiscourseConnective> la stratégie globale en matière d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="20337">et</DiscourseConnective> de climat ne pourra pas fonctionner <Alignment alignment="18527" annotation_id="20376">
          <DiscourseConnective annotation_id="20376" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne sera pas parfaite <Alignment alignment="1416" annotation_id="20400">
          <DiscourseConnective annotation_id="20400" sense="Expansion.Alternative">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne développons pas ce marché conformément aux objectifs politiques <DiscourseConnective annotation_id="20475">que</DiscourseConnective> nous avons formulés dans le cadre du paquet climat-énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18676" id="477" name="Jerzy Buzek">
    <ParallelChunk annotation_id="18676" docOffset="103">
      <en>(PL) Mr President, first and foremost I should like to thank Mr Borloo for his excellent preparation for the negotiations on the climate package and for steering them through to their conclusion.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="20579">avant</DiscourseConnective> tout remercier M. Borloo de son excellente préparation des négociations sur le paquet climatique <DiscourseConnective annotation_id="20682">et</DiscourseConnective> aussi d'avoir guidées celles-ci <DiscourseConnective annotation_id="20717">jusqu'à</DiscourseConnective> leur conclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18872" docOffset="104">
      <en>Unfortunately things did not go well for the third energy package during the French Presidency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20742">Malheureusement</DiscourseConnective>, le troisième paquet de l'énergie n'a pas progressé de façon satisfaisante au cours de la Présidence française.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18968" docOffset="105">
      <en>I should like to take this opportunity of thanking Commissioner Piebalgs for his work in the first half of this year, <Alignment alignment="20881" annotation_id="19086">
          <DiscourseConnective annotation_id="19086" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Je profite <Alignment alignment="19086" annotation_id="20881">
          <DiscourseConnective annotation_id="20881" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="20909">pour</DiscourseConnective> remercier le commissaire Piebalgs <DiscourseConnective annotation_id="20948">pour</DiscourseConnective> le travail qu'il a accompli au premier semestre de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19095" docOffset="106">
      <en>We did largely succeed in getting the third energy package through Parliament as well, thanks to constant discussions with the Commission and to the many amendments we tabled.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="21023">à</DiscourseConnective> nos discussions constantes avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21071">et</DiscourseConnective> aux nombreux amendements <DiscourseConnective annotation_id="21099">que</DiscourseConnective> nous avons déposés, nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="21135">également</DiscourseConnective> parvenus dans une large mesure à compléter le travail sur le troisième paquet de l'énergie au sein du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19271" docOffset="107">
      <en>It is my view that in the climate package we have a problem with the unjustified windfall profits, <DiscourseConnective annotation_id="19370" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they have become known.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21267">que</DiscourseConnective> le paquet climatique pose le problème de ce que l'on appelle des bénéfices exceptionnels injustifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19397" docOffset="108">
      <en>The main reason for this type of profits is the absence of a genuine market and of the relevant solutions.</en>
      <fr>Ces profits injustifiés <DiscourseConnective annotation_id="21397">s'</DiscourseConnective>expliquent par l'absence d'un véritable marché <DiscourseConnective annotation_id="21446">et</DiscourseConnective> de solutions adéquates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19504" docOffset="109">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19504" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>, it is hard to imagine windfall profits in relation to the sale of vehicles, apples or oranges <Alignment alignment="26104" annotation_id="19611">
          <DiscourseConnective annotation_id="19611" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in those cases there is a genuine market <DiscourseConnective annotation_id="19660" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> such profits would be impossible.</en>
      <fr>Il est difficile d'imaginer des profits exceptionnels dans le cadre de la vente de véhicules, de pommes <DiscourseConnective annotation_id="21577">ou</DiscourseConnective> d'oranges, <Alignment alignment="10434" annotation_id="21591">
          <DiscourseConnective annotation_id="21591" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces produits sont vendus sur un marché véritable qui rend de tels profits impossibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19698" docOffset="110">
      <en>That is why, having taken such a great step forward regarding protection of the natural environment in the climate package, we must now consider actions relating to the market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21688">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, après avoir accompli de <DiscourseConnective annotation_id="21728">si</DiscourseConnective> grands progrès en matière de protection de l'environnement grâce au paquet climatique, nous devons à présent nous pencher sur les actions relatives au marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19875" docOffset="111">
      <en>It is our duty to do so.</en>
      <fr>Nous avons le devoir de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19900" docOffset="112">
      <en>The common market should bring us greater competition and energy security, which is what our customers are eagerly awaiting <DiscourseConnective annotation_id="20024" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Le marché commun doit nous apporter une plus grande compétition <DiscourseConnective annotation_id="21988">et</DiscourseConnective> une sécurité énergétique accrue - voilà ce que les consommateurs attendent avec impatience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20039" docOffset="113">
      <en>I should like to pose a question to the French Presidency.</en>
      <fr>Je voudrais poser une question <DiscourseConnective annotation_id="22114">à</DiscourseConnective> la Présidence française.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20098" docOffset="114">
      <en>Did individual countries change their stance concerning the third energy package in the course of debate on the energy and climate package?</en>
      <fr>Certains pays ont-ils modifié leur position concernant le troisième paquet de l'énergie au cours du débat consacré au paquet énergie-climat?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20238" docOffset="115">
      <en>I ask this <Alignment alignment="22305" annotation_id="20249">
          <DiscourseConnective annotation_id="20249" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is now abundantly clear that it is imperative to complete work on the third energy package in order to implement the climate package.</en>
      <fr>Je pose cette question <Alignment alignment="20249" annotation_id="22305">
          <DiscourseConnective annotation_id="22305" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est désormais évident <DiscourseConnective annotation_id="22339">que</DiscourseConnective> nous devrons absolument compléter notre travail sur le troisième paquet de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="22428">afin de</DiscourseConnective> mettre en œuvre le paquet climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20394" id="478" name="Reinhard Rack">
    <ParallelChunk annotation_id="20394" docOffset="116">
      <en>(DE) Mr President, Mr President-in-Office, Commissioner, reference was made several times, and quite rightly so, during today's debate to the connections between the energy package and climate issues.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="22524">en</DiscourseConnective> exercice, Monsieur le Commissaire, au cours du débat d'aujourd'hui, plusieurs orateurs ont souligné à juste titre les liens entre le paquet de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="22680">et</DiscourseConnective> les questions liées au climat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20595" docOffset="117">
      <en>I consider this connection to be inextricable and hope that the timetable which has now been submitted will result in our finding a true consensus between the European institutions on the question of the internal market in energy within the next few months.</en>
      <fr>Ces deux dossiers me semblent inséparables, <DiscourseConnective annotation_id="22758">et</DiscourseConnective> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="22770">que</DiscourseConnective> le calendrier qui vient d'être proposé nous permettra de parvenir, au cours des prochains mois, à un véritable consensus entre les institutions européennes sur la question du marché intérieur de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20853" docOffset="118">
      <en>I should like to expressly say in this connection that I do not consider it a good thing, even <Alignment alignment="23149" annotation_id="20948">
          <DiscourseConnective annotation_id="20948" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was praised several times today, that we pursue the snap decision method we have just applied on the issue of climate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22980">À cet égard</DiscourseConnective> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="23001">à</DiscourseConnective> dire clairement <DiscourseConnective annotation_id="23019">qu'</DiscourseConnective>il ne me semble pas opportun d'adopter la méthode de décision rapide que nous venons d'appliquer au dossier climatique - et ce <Alignment alignment="20948" annotation_id="23149">
          <DiscourseConnective annotation_id="23149" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> plusieurs personnes ont fait l'éloge de cette méthode aujourd'hui encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21077" docOffset="119">
      <en>First reading agreements may be a very good thing, <Alignment alignment="23291" annotation_id="21128">
          <DiscourseConnective annotation_id="21128" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="47765" annotation_id="21132">
          <DiscourseConnective annotation_id="21132" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they basically result in all majorities being changed and the roles and functions of the individual institutions being brought to bear in a very unbalanced manner, then I do not think it is a good thing.</en>
      <fr>Les accords en première lecture peuvent être très positifs, <Alignment alignment="8515" annotation_id="23291">
          <DiscourseConnective annotation_id="23291" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne pense pas que cette approche <DiscourseConnective annotation_id="23331">soit</DiscourseConnective> la bonne <Alignment alignment="21132" annotation_id="23345">
          <DiscourseConnective annotation_id="23345" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a pour effet de renverser toutes les majorités <DiscourseConnective annotation_id="23403">et</DiscourseConnective> de déséquilibrer les rôles <DiscourseConnective annotation_id="23433">et</DiscourseConnective> fonctions des différentes institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21341" id="479" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="21341" docOffset="120">
      <en>(RO) The energy package needs to give out a strong signal to investors, especially in the energy sector.</en>
      <fr>(RO) Le paquet de l'énergie doit envoyer un signal fort aux investisseurs, <DiscourseConnective annotation_id="23551">en particulier</DiscourseConnective> dans le secteur de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21446" docOffset="121">
      <en>Unfortunately, the climate change package will not be complete <Alignment alignment="12328" annotation_id="21509">
          <DiscourseConnective annotation_id="21509" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the energy package is <DiscourseConnective annotation_id="21537" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> finalised.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23596">Malheureusement</DiscourseConnective>, le paquet consacré au changement climatique ne sera pas complet <Alignment alignment="21509" annotation_id="23677">
          <DiscourseConnective annotation_id="23677" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> la finalisation du paquet de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21553" docOffset="122">
      <en>I am <Alignment alignment="43726" annotation_id="21558">
          <DiscourseConnective annotation_id="21558" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioning this <Alignment alignment="37660" annotation_id="21579">
          <DiscourseConnective annotation_id="21579" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union needs investment in an energy infrastructure, a fact which is <DiscourseConnective annotation_id="21668" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> confirmed by the European economic recovery plan.</en>
      <fr>Je le mentionne <Alignment alignment="14290" annotation_id="23739">
          <DiscourseConnective annotation_id="23739" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21579" annotation_id="23749">
          <DiscourseConnective annotation_id="23749" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne a besoin d'investissements dans des infrastructures énergétiques, comme le confirme le plan européen de relance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21723" docOffset="123">
      <en>We need to invest in connecting up the European Union's energy infrastructures.</en>
      <fr>Nous devons investir dans l'interconnexion des infrastructures énergétiques de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21803" docOffset="124">
      <en>We want to promote renewable energy sources, <Alignment alignment="49149" annotation_id="21848">
          <DiscourseConnective annotation_id="21848" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in order to achieve this, producers of renewable energy need to be able to access the power supply grid <Alignment alignment="37735" annotation_id="21956">
          <Alignment alignment="24172" annotation_id="21956">
            <DiscourseConnective annotation_id="21956" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the electricity generated from these sources can reach the end consumer.</en>
      <fr>Nous voulons promouvoir les sources d'énergie renouvelable, <Alignment alignment="21848" annotation_id="24061">
          <DiscourseConnective annotation_id="24061" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24066">pour</DiscourseConnective> y parvenir, il faut que les producteurs d'énergie renouvelable puissent accéder au réseau électrique <Alignment alignment="21956" annotation_id="24172">
          <Alignment alignment="21956" annotation_id="24172">
            <DiscourseConnective annotation_id="24172" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'énergie en provenance de ces sources puisse parvenir au consommateur final.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22037" docOffset="125">
      <en>This is why I hope that urgent measures will be taken on approving this package during the period ahead.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24259">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="24283">que</DiscourseConnective> des mesures seront prises rapidement en vue d'adopter ce paquet au cours des prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22142" docOffset="126">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22153" id="480" language="FR" name="Jean-Louis Borloo">
    <ParallelChunk annotation_id="22153" docOffset="127">
      <en>Mr President, I must respond to Mrs Harms on this package <Alignment alignment="25271" annotation_id="22211">
          <DiscourseConnective annotation_id="22211" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there seems to be an information problem between us.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - Monsieur le Président, je souhaitais répondre <DiscourseConnective annotation_id="24469">à</DiscourseConnective> Mme Harms concernant ce paquet, <Alignment alignment="22211" annotation_id="24503">
          <DiscourseConnective annotation_id="24503" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a probablement, entre nous, un problème d'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22267" docOffset="128">
      <en>I would repeat that, despite the extraordinary work of the Slovenian Presidency, two major issues were left open and were not tackled by any of the institutions, apart from the Commission. These were the issue of free and fair market access and the issue of investments of third countries in the EU's energy sector.</en>
      <fr>Je rappelle <DiscourseConnective annotation_id="24579">que</DiscourseConnective>, malgré les travaux extraordinaires de la Présidence slovène, deux grands sujets restaient ouverts <DiscourseConnective annotation_id="24682">et</DiscourseConnective> n'avaient été traités par aucune des institutions à part la Commission, d'ailleurs: celui du libre accès équitable au marché <DiscourseConnective annotation_id="24810">et</DiscourseConnective> celui des investissements des pays tiers dans le secteur énergétique de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22583" docOffset="129">
      <en>Please allow me to say that these were not minor problems.</en>
      <fr>Permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="24911">dire que</DiscourseConnective> ce n'étaient pas deux petits problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22642" docOffset="130">
      <en>They were two problems that were shelved <Alignment alignment="25007" annotation_id="22683">
          <DiscourseConnective annotation_id="22683" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were complicated.</en>
      <fr>C'étaient deux problèmes qui étaient repoussés <Alignment alignment="22683" annotation_id="25007">
          <DiscourseConnective annotation_id="25007" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils étaient compliqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22714" docOffset="131">
      <en>They were not tackled <DiscourseConnective annotation_id="22736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> no agreement could be reached during the Council meeting on 6 June 2008.</en>
      <fr>Ils n'avaient pas été traités, aucun accord n'avait pu être trouvé lors du Conseil du 6 juin 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22813" docOffset="132">
      <en>The French Presidency is absolutely convinced that the internal market is an integral part of all the measures on which we are working <Alignment alignment="6225" annotation_id="22948">
          <DiscourseConnective annotation_id="22948" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on which Parliament will hopefully vote tomorrow.</en>
      <fr>La Présidence est absolument convaincue <DiscourseConnective annotation_id="25179">que</DiscourseConnective> le marché intérieur fait partie de l'ensemble des dispositifs sur lequel nous travaillons <Alignment alignment="22948" annotation_id="25273">
          <DiscourseConnective annotation_id="25273" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur lequel le Parlement, j'espère, votera demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23002" docOffset="133">
      <en>I would say to Mrs Harms that, during the Council meeting in October, we spent many difficult hours trying to reach a unanimous agreement, <DiscourseConnective annotation_id="23141" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Commissioner Piebalgs knows, <Alignment alignment="25485" annotation_id="23173">
          <DiscourseConnective annotation_id="23173" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the positions were so far apart.</en>
      <fr>Lors du Conseil du mois d'octobre, je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="25378">à</DiscourseConnective> Mme Harms <DiscourseConnective annotation_id="25390">que</DiscourseConnective> nous avons passé je ne sais combien d'heures difficiles, Monsieur le Commissaire Piebalgs, <Alignment alignment="23173" annotation_id="25485">
          <DiscourseConnective annotation_id="25485" sense="Contingency.Cause.Reason">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les positions étaient très différentes, <DiscourseConnective annotation_id="25535">pour</DiscourseConnective> trouver un accord qui a été unanime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23214" docOffset="134">
      <en>The various bodies - General Secretariat of the Council, Commission services, secretariat of the Committee on Industry, Research and Energy - were <Alignment alignment="47807" annotation_id="23361">
          <DiscourseConnective annotation_id="23361" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> able to do their work.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23361" annotation_id="25577">
          <DiscourseConnective annotation_id="25577" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les différentes instances - secrétariat du Conseil, transferts Commission, secrétariat ITRE - ont pu intervenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23389" docOffset="135">
      <en>The ball is now rolling so that we can start to make quite definite progress with the Czech Presidency, with a coordination letter having been sent, <DiscourseConnective annotation_id="23538" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16425" annotation_id="23542">
          <DiscourseConnective annotation_id="23542" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> in January we can work towards reaching an agreement before the end of the legislative term, which would round off a great legislative term for the European Parliament.</en>
      <fr>C'est d'ailleurs en cours, <DiscourseConnective annotation_id="25726">de façon à ce que</DiscourseConnective> nous puissions commencer <DiscourseConnective annotation_id="25769">à</DiscourseConnective> avancer assez définitivement, avec une lettre de coordination qui a été adressée, avec la Présidence tchèque, <Alignment alignment="23542" annotation_id="25881">
          <DiscourseConnective annotation_id="25881" sense="Contingency.Cause.Result">de façon à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous puissions avancer dès le mois de janvier afin d'obtenir un accord <DiscourseConnective annotation_id="25970">avant</DiscourseConnective> la fin de la législature, lequel bouclerait une grande législature du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23719" docOffset="136">
      <en>That is what I had the opportunity to say a moment ago with regard to Mr Paparizov's question.</en>
      <fr>C'est ce que j'ai eu l'occasion de dire tout à l'heure sur l'interrogation de M. Paparizov.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23814" id="481" name="Andris Piebalgs">
    <ParallelChunk annotation_id="23814" docOffset="137">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would like to thank the French presidency again, which has <DiscourseConnective annotation_id="23917" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> done a good job on our internal market energy package, <Alignment alignment="26356" annotation_id="23977">
          <DiscourseConnective annotation_id="23977" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really have had some difficult moments in the Energy Council.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier à nouveau la Présidence française, qui a fait du bon travail sur notre paquet consacré au marché intérieur de l'énergie, <Alignment alignment="23977" annotation_id="26356">
          <DiscourseConnective annotation_id="26356" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons réellement traversé des moments difficiles au Conseil Énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24050" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="8149" annotation_id="24050">
          <DiscourseConnective annotation_id="24050" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, all the texts concerning the political agreement and the common position had to be translated in order to submit them to Parliament, which required a lot of work.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="24050" annotation_id="26445">
          <DiscourseConnective annotation_id="26445" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fallu traduire tous les textes relatifs à l'accord politique <DiscourseConnective annotation_id="26516">et</DiscourseConnective> à la position commune <DiscourseConnective annotation_id="26541">pour</DiscourseConnective> les soumettre au Parlement, ce qui a nécessité un travail considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24219" docOffset="139">
      <en>I would <Alignment alignment="12716" annotation_id="24227">
          <DiscourseConnective annotation_id="24227" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to emphasise that there has always been very close cooperation between the French presidency and the forthcoming Czech presidency.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="24227" annotation_id="26630">
          <DiscourseConnective annotation_id="26630" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner la collaboration très étroite qui a toujours existé entre la Présidence française <DiscourseConnective annotation_id="26728">et</DiscourseConnective> la future Présidence tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24368" docOffset="140">
      <en>I think the dossier is moving smoothly to the Czech presidency, whose ambition is, <DiscourseConnective annotation_id="24451" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there is political will from Parliament and from the Council, to find compromises on all five proposals.</en>
      <fr>Je pense que ce dossier va être transmis en douceur <DiscourseConnective annotation_id="26813">à</DiscourseConnective> la Présidence tchèque, dont l'ambition, moyennant la volonté politique du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="26899">et</DiscourseConnective> du Conseil, est de trouver des compromis sur les cinq propositions concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24559" docOffset="141">
      <en>I believe it is doable, <Alignment alignment="47292" annotation_id="24583">
          <DiscourseConnective annotation_id="24583" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission will do everything in its power to facilitate it.</en>
      <fr>Je pense que cet objectif est réalisable, <Alignment alignment="24583" annotation_id="27023">
          <DiscourseConnective annotation_id="27023" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission fera tout ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="27061">en</DiscourseConnective> son pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="27076">pour</DiscourseConnective> y parvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24652" docOffset="142">
      <en>In the mean time, I would emphasise one particular event, which I believe is very important.</en>
      <fr>Je souhaite entre-temps souligner un événement <DiscourseConnective annotation_id="27140">en particulier</DiscourseConnective> qui me semble très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24745" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="27185" annotation_id="24745">
          <DiscourseConnective annotation_id="24745" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Paparizov rightly said about consumers, we launched our Citizens' Energy Forum with consumer organisations in the autumn, which brings all the consumer organisations together to discuss the energy market package, <DiscourseConnective annotation_id="24964" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> we need to broaden the scope of the agreement not only because of Parliament and the Council but <Alignment alignment="27565" annotation_id="25064">
          <DiscourseConnective annotation_id="25064" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to achieve greater acceptance of the energy market in general by European citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26139" annotation_id="27185">
          <DiscourseConnective annotation_id="27185" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Paparizov l'a dit à juste titre <DiscourseConnective annotation_id="27226">à propos</DiscourseConnective> des consommateurs, nous avons lancé cet automne notre Forum des citoyens sur l'énergie (Citizens' Energy Forum), qui rassemble toutes les associations de consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="27403">pour</DiscourseConnective> discuter du paquet consacré au marché de l'énergie. Nous devons donc élargir cet accord <DiscourseConnective annotation_id="27496">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27510">pour</DiscourseConnective> répondre aux souhaits du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="27550">et</DiscourseConnective> du Conseil, <Alignment alignment="25064" annotation_id="27565">
          <DiscourseConnective annotation_id="27565" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27576">pour</DiscourseConnective> faire en sorte que les citoyens européens adhèrent davantage au marché de l'énergie de façon générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25153" docOffset="144">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="25159" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> very important to see in all this process that not only companies will benefit but also that citizens and industries will benefit.</en>
      <fr>Dans tout ce processus, il est très important de comprendre que ce marché ne profitera pas uniquement aux entreprises du secteur, <DiscourseConnective annotation_id="27814">mais aussi</DiscourseConnective> aux citoyens <DiscourseConnective annotation_id="27838">et</DiscourseConnective> aux entreprises des autres secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25295" docOffset="145">
      <en>Sometimes debates are misleading, <Alignment alignment="44877" annotation_id="25329">
          <DiscourseConnective annotation_id="25329" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the unbundling is actually done for the sake of consumers.</en>
      <fr>Les débats sont parfois trompeurs, <Alignment alignment="25329" annotation_id="27913">
          <DiscourseConnective annotation_id="27913" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dégroupage est <DiscourseConnective annotation_id="27941">en fait</DiscourseConnective> effectué dans l'intérêt des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25400" docOffset="146">
      <en>I think that is a very important point <Alignment alignment="38133" annotation_id="25439">
          <DiscourseConnective annotation_id="25439" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will need to address this issue of strengthening our proposal during the trialogue that we will start in January.</en>
      <fr>Je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="28007">s'</DiscourseConnective>agit là d'un point très important <Alignment alignment="25439" annotation_id="28043">
          <DiscourseConnective annotation_id="28043" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devrons renforcer notre proposition au cours du trilogue <DiscourseConnective annotation_id="28112">que</DiscourseConnective> nous entamerons <DiscourseConnective annotation_id="28132">en</DiscourseConnective> janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25560" docOffset="147">
      <en>I am convinced that during the first week that we will meet here there will be this trialogue.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="28162">que</DiscourseConnective> ce trilogue aura lieu au cours de la première semaine où nous nous retrouverons ici même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25655" docOffset="148">
      <en>It depends on the Czech presidency, <Alignment alignment="45193" annotation_id="25691">
          <DiscourseConnective annotation_id="25691" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know its ambition <Alignment alignment="46076" annotation_id="25715">
          <DiscourseConnective annotation_id="25715" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know the readiness of the Commission to move ahead.</en>
      <fr>Cela dépend de la Présidence tchèque, <Alignment alignment="2589" annotation_id="28294">
          <DiscourseConnective annotation_id="28294" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je connais ses ambitions <Alignment alignment="25715" annotation_id="28324">
          <DiscourseConnective annotation_id="28324" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je connais la volonté de la Commission d'aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="28379">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25773" docOffset="149">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25773" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> I hope that we can do it all in Strasbourg <Alignment alignment="49744" annotation_id="25819">
          <DiscourseConnective annotation_id="25819" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will convey the message to the Czech presidency about your wish and willingness to work hard on the dossier.</en>
      <fr>J'espère donc <DiscourseConnective annotation_id="28400">que</DiscourseConnective> nous pourrons tout faire <DiscourseConnective annotation_id="28429">à</DiscourseConnective> Strasbourg, <Alignment alignment="17857" annotation_id="28443">
          <DiscourseConnective annotation_id="28443" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je communiquerai <DiscourseConnective annotation_id="28463">à</DiscourseConnective> la Présidence tchèque votre souhait <DiscourseConnective annotation_id="28501">et</DiscourseConnective> votre volonté de travailler dur sur ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25934" id="482" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="25934" docOffset="150">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
