<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Democracy building in external relations (debate)</en>
    <fr>Soutien à la gouvernance démocratique dans le cadre des relations extérieures (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="50" id="369" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="50" docOffset="1">
      <en>The next item is the oral question by Gabriele Albertini and Heidi Hautala, on behalf of the Committee on Foreign Affairs, and Eva Joly, on behalf of the Committee on Development, to the Council on democracy building in external relations (B7-0213/2009).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la question orale au Conseil sur le soutien à la gouvernance démocratique dans le cadre des relations extérieures de Gabriele Albertini <DiscourseConnective annotation_id="259">et</DiscourseConnective> de Heidi Hautala, au nom de la commission des affaires étrangères, <DiscourseConnective annotation_id="329">et</DiscourseConnective> de Eva Joly, au nom de la commission du développement - B7-0213/2009).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="305" id="370" language="FI" name="Heidi Hautala">
    <ParallelChunk annotation_id="305" docOffset="2">
      <en>Madam President, I am delighted that, during its presidency, Sweden has made support for democracy in external relations an important issue.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je suis heureuse de l'importance accordée par la Suède au soutien <DiscourseConnective annotation_id="491">à</DiscourseConnective> la gouvernance démocratique dans les relations extérieures sous sa Présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="446" docOffset="3">
      <en>From the viewpoint of the Subcommittee on Human Rights, I would like to stress that democracy and human rights belong inseparably together.</en>
      <fr>Au nom de la sous-commission des droits de l'homme, je voudrais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="657">que</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="675">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme sont inextricablement liés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="586" docOffset="4">
      <en>This is patently obvious from the different definitions of democracy that exist, <Alignment alignment="28041" annotation_id="667">
          <DiscourseConnective annotation_id="667" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to draw your attention to the fact, <Alignment alignment="2989" annotation_id="720">
          <DiscourseConnective annotation_id="720" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the United Nations attempted to define democracy in 2005.</en>
      <fr>Ce lien transparaît de manière évidente dans les différentes définitions existantes de la démocratie <Alignment alignment="5502" annotation_id="829">
          <DiscourseConnective annotation_id="829" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais attirer votre attention sur le fait que, <Alignment alignment="720" annotation_id="885">
          <DiscourseConnective annotation_id="885" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les Nations unies ont tenté de définir la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="951">en</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="796" docOffset="5">
      <en>The definition contains a long list of items, from a pluralist political system to the rule of law, transparency of government, freedom of the media, and so on. This clearly shows us that human rights cannot be divorced from democracy.</en>
      <fr>La définition contient une longue liste d'éléments allant d'un système politique pluraliste <DiscourseConnective annotation_id="1052">à</DiscourseConnective> l'état de droit, en passant par la transparence du gouvernement, la liberté des médias, etc. Cette définition montre clairement <DiscourseConnective annotation_id="1182">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme ne peuvent pas être dissociés de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1032" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="40713" annotation_id="1032">
          <DiscourseConnective annotation_id="1032" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it wants to use them, the European Union has a very wide range of resources at its disposal to promote democracy in the world.</en>
      <fr>L'Union européenne dispose d'un très large éventail de ressources <DiscourseConnective annotation_id="1322">pour</DiscourseConnective> promouvoir la démocratie dans le monde qu'elle peut utiliser, <Alignment alignment="1032" annotation_id="1389">
          <DiscourseConnective annotation_id="1389" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle le souhaite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1162" docOffset="7">
      <en>The entire development policy and the Common Foreign and Security Policy cover this whole spectrum.</en>
      <fr>La politique de développement toute entière <DiscourseConnective annotation_id="1454">et</DiscourseConnective> la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="1480">et</DiscourseConnective> de sécurité commune couvrent tout ce spectre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1262" docOffset="8">
      <en>The resources available to us are dialogue with other countries, various financial instruments, involvement in international forums and election observation, which are obviously very important to us.</en>
      <fr>Les ressources disponibles incluent notamment le dialogue avec d'autres pays, divers instruments financiers, la participation <DiscourseConnective annotation_id="1655">à</DiscourseConnective> des forums internationaux <DiscourseConnective annotation_id="1683">et</DiscourseConnective> l'observation des élections, autant d'éléments essentiels <DiscourseConnective annotation_id="1744">à</DiscourseConnective> nos yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1462" docOffset="9">
      <en>There are <Alignment alignment="35138" annotation_id="1472">
          <DiscourseConnective annotation_id="1472" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> situations where we have to think about various negative measures.</en>
      <fr>Dans certaines situations, nous devons <Alignment alignment="7069" annotation_id="1795">
          <DiscourseConnective annotation_id="1795" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> réfléchir à des mesures négatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1544" docOffset="10">
      <en>I would like to bring to Minister Malmström's attention the fact that next week, the General Affairs and External Relations Council is preparing to discuss the revocation of the ban on the exporting of weapons to Uzbekistan.</en>
      <fr>Je voudrais signaler à l'attention de la ministre Malmström <DiscourseConnective annotation_id="1900">que</DiscourseConnective> le Conseil "Affaires générales <DiscourseConnective annotation_id="1935">et</DiscourseConnective> relations extérieures" se prépare <DiscourseConnective annotation_id="1972">à</DiscourseConnective> examiner, la semaine prochaine, la levée de l'interdiction sur l'exportation d'armes vers l'Ouzbékistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1769" docOffset="11">
      <en>I think that everything indicates that this is quite the wrong signal to send, <Alignment alignment="35462" annotation_id="1848">
          <DiscourseConnective annotation_id="1848" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Uzbekistan has not really listened to the demands of the international community.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="2088">que</DiscourseConnective> tout indique <DiscourseConnective annotation_id="2105">qu'</DiscourseConnective>envoyer un tel signal serait une erreur, <Alignment alignment="1848" annotation_id="2149">
          <DiscourseConnective annotation_id="2149" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Ouzbékistan n'a pas réellement entendu les demandes de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1933" docOffset="12">
      <en>The international community, including the European Union, requested it to conduct an independent, international investigation into the tragic and shocking events in the spring of 2005 in Andizhan, <DiscourseConnective annotation_id="2131" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> democracy was well and truly suppressed.</en>
      <fr>La communauté internationale, en ce compris l'Union européenne, lui a demandé de mener une enquête internationale indépendante sur les événements tragiques <DiscourseConnective annotation_id="2396">et</DiscourseConnective> choquants du printemps 2005 <DiscourseConnective annotation_id="2427">à</DiscourseConnective> Andizhan, durant lesquels la démocratie a bel <DiscourseConnective annotation_id="2475">et</DiscourseConnective> bien été réprimée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2177" docOffset="13">
      <en>I would <Alignment alignment="2509" annotation_id="2185">
          <DiscourseConnective annotation_id="2185" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to hear what Minister Malmström thinks about this situation.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="4935" annotation_id="2509">
          <DiscourseConnective annotation_id="2509" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir ce que la ministre Malmström pense de cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2256" docOffset="14">
      <en>How can we promote democracy <Alignment alignment="15573" annotation_id="2285">
          <DiscourseConnective annotation_id="2285" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> some Member States now want to end this ban on the exporting of weapons?</en>
      <fr>Comment pouvons-nous promouvoir la démocratie <Alignment alignment="6787" annotation_id="2627">
          <DiscourseConnective annotation_id="2627" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains États membres veulent <DiscourseConnective annotation_id="2668">à</DiscourseConnective> présent lever l'embargo sur l'exportation d'armes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2363" docOffset="15">
      <en>I would <Alignment alignment="2733" annotation_id="2371">
          <DiscourseConnective annotation_id="2371" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say that democracy cannot be exported.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="7341" annotation_id="2733">
          <DiscourseConnective annotation_id="2733" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="2751">que</DiscourseConnective> la démocratie ne peut pas être exportée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2423" docOffset="16">
      <en>It is no product for export.</en>
      <fr>Ce n'est pas un produit d'exportation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2452" docOffset="17">
      <en>It does not really work <DiscourseConnective annotation_id="2476" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> something brought in from the outside, <DiscourseConnective annotation_id="2518" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is why I would like to emphasise the importance of including civil society in the process, because that way, democracy grows organically, <Alignment alignment="30752" annotation_id="2665">
          <DiscourseConnective annotation_id="2665" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it were: from the grassroots of society.</en>
      <fr>Ce n'est pas quelque chose qui peut être introduit de l'extérieur, raison pour laquelle je voudrais insister sur l'importance d'inclure la société civile dans le processus, ce qui permettra à la démocratie de se développer de manière <Alignment alignment="3806" annotation_id="3069">
          <DiscourseConnective annotation_id="3069" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelque sorte biologique: <DiscourseConnective annotation_id="3098">depuis</DiscourseConnective> les racines de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2709" docOffset="18">
      <en>I would like to mention that Russia is a cooperation partner that systematically refuses to agree to the involvement of NGOs in dialogues on human rights between it and the Union.</en>
      <fr>Je voudrais porter <DiscourseConnective annotation_id="3151">à</DiscourseConnective> votre attention le fait <DiscourseConnective annotation_id="3177">que</DiscourseConnective> la Russie, partenaire de la coopération, refuse systématiquement d'autoriser la participation des ONG aux discussions avec l'Union sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2889" docOffset="19">
      <en>In my view, we cannot accept this situation in the future.</en>
      <fr>J'estime que nous ne pouvons plus accepter cette situation <DiscourseConnective annotation_id="3398">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2948" docOffset="20">
      <en>Finally, I would like to say that support for democracy should be higher up the agenda in the Union's foreign and security policy and development policy. It <DiscourseConnective annotation_id="3105" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> needs more resources.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3410">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais insister sur la nécessité d'accorder une priorité plus grande à la démocratie dans le programme des politiques étrangère <DiscourseConnective annotation_id="3558">et</DiscourseConnective> de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="3573">et</DiscourseConnective> de développement de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3132" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="3703" annotation_id="3132">
          <DiscourseConnective annotation_id="3132" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Instrument for Democracy and Human Rights is very modestly resourced <Alignment alignment="3005" annotation_id="3227">
          <DiscourseConnective annotation_id="3227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should increase its funding.</en>
      <fr>Les ressources octroyées à l'instrument européen <DiscourseConnective annotation_id="3654">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="3673">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme sont <Alignment alignment="3132" annotation_id="3703">
          <DiscourseConnective annotation_id="3703" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> très modestes <Alignment alignment="3227" annotation_id="3729">
          <DiscourseConnective annotation_id="3729" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions les augmenter.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3263" id="371" language="FR" name="Eva Joly">
    <ParallelChunk annotation_id="3263" docOffset="22">
      <en>Madam President, Mrs Malmström, Commissioner, ladies and gentlemen, democracy and human rights are inextricably linked.</en>
      <fr>auteure. - Madame la Présidente, Madame le Président du Conseil, Monsieur le Commissaire et chers collègues, la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="3884">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme sont inextricablement liés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3383" docOffset="23">
      <en>It is through respect for human rights and fundamental freedoms that a democratic regime can ultimately be recognised.</en>
      <fr>C'est le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="3976">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales qui permettent <DiscourseConnective annotation_id="4021">in fine</DiscourseConnective> de reconnaître un régime démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3502" docOffset="24">
      <en>We must <Alignment alignment="8725" annotation_id="3510">
          <DiscourseConnective annotation_id="3510" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the fact that, on 19 May, the Council indicated that the European Union had to adopt a more consistent approach to democratic governance.</en>
      <fr>On doit <Alignment alignment="11458" annotation_id="4076">
          <DiscourseConnective annotation_id="4076" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> se féliciter de ce que le Conseil ait indiqué le 19 mai dernier <DiscourseConnective annotation_id="4145">que</DiscourseConnective> l'Union européenne devait adopter une approche plus cohérente en matière de gouvernance démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3666" docOffset="25">
      <en>The efforts made up to that point had been largely inadequate.</en>
      <fr>Les efforts réalisés jusque là ont en effet été largement insuffisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3729" docOffset="26">
      <en>The Israeli-Palestinian conflict is a striking example of this.</en>
      <fr>Le conflit israélo-palestinien en est un exemple frappant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3793" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="50533" annotation_id="3793">
          <DiscourseConnective annotation_id="3793" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the mission sent to observe the 2006 Palestinian elections recognised the legitimacy of their result, the European Union and its Member States chose to boycott the elected government, just <Alignment alignment="4606" annotation_id="3991">
          <DiscourseConnective annotation_id="3991" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they boycotted the government of national unity formed thereafter to break that deadlock.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4164" annotation_id="4382">
          <DiscourseConnective annotation_id="4382" sense="Comparison.Concession">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mission envoyée <DiscourseConnective annotation_id="4411">pour</DiscourseConnective> observer les élections palestiniennes de 2006 avait reconnu la légitimité de leur <DiscourseConnective annotation_id="4498">résultat</DiscourseConnective>, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="4527">et</DiscourseConnective> ses États membres ont choisi de boycotter le gouvernement qui en découlait, <Alignment alignment="3991" annotation_id="4606">
          <DiscourseConnective annotation_id="4606" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont boycotté le gouvernement d'union nationale formé <DiscourseConnective annotation_id="4674">ensuite</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4682">pour</DiscourseConnective> sortir de cette impasse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4084" docOffset="28">
      <en>Where is the European Union's consistency and credibility <Alignment alignment="10582" annotation_id="4142">
          <DiscourseConnective annotation_id="4142" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> its own decisions contrast so sharply with its much-vaunted principles?</en>
      <fr>Où sont la cohérence <DiscourseConnective annotation_id="4733">et</DiscourseConnective> la crédibilité de l'Union européenne <Alignment alignment="4458" annotation_id="4773">
          <DiscourseConnective annotation_id="4773" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses propres décisions s'opposent <DiscourseConnective annotation_id="4812">aussi</DiscourseConnective> nettement aux principes qu'elle affiche?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4219" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="4859" annotation_id="4219">
          <DiscourseConnective annotation_id="4219" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> what can be said of the Member States that refuse to endorse the Goldstone report?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4219" annotation_id="4859">
          <DiscourseConnective annotation_id="4859" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4862">que</DiscourseConnective> dire des États membres qui refusent de soutenir le rapport Goldstone?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4306" docOffset="30">
      <en>Its conclusions are fair and balanced, <Alignment alignment="4979" annotation_id="4345">
          <DiscourseConnective annotation_id="4345" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> universal support for them would represent a step towards peace.</en>
      <fr>Ses conclusions sont justes <DiscourseConnective annotation_id="4964">et</DiscourseConnective> équilibrées <Alignment alignment="935" annotation_id="4979">
          <DiscourseConnective annotation_id="4979" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur soutien par tous constituerait un pas vers la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4414" docOffset="31">
      <en>It is this hope that the major powers are destroying, <Alignment alignment="16004" annotation_id="4468">
          <DiscourseConnective annotation_id="4468" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are destroying it through their lack of courage and their lack of loyalty to their own values.</en>
      <fr>C'est cet espoir <DiscourseConnective annotation_id="5056">que</DiscourseConnective> les grandes puissances sont en train de ruiner <Alignment alignment="4832" annotation_id="5107">
          <DiscourseConnective annotation_id="5107" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles le ruinent par leur manque de courage <DiscourseConnective annotation_id="5154">et</DiscourseConnective> par leur manque de fidélité <DiscourseConnective annotation_id="5185">à</DiscourseConnective> leurs propres valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4572" docOffset="32">
      <en>Organising election observation missions is <Alignment alignment="10127" annotation_id="4616">
          <DiscourseConnective annotation_id="4616" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not enough, especially <Alignment alignment="5287" annotation_id="4649">
          <DiscourseConnective annotation_id="4649" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> one refuses <Alignment alignment="3934" annotation_id="4666">
          <DiscourseConnective annotation_id="4666" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective>
        </Alignment> to acknowledge the result.</en>
      <fr>Organiser des missions d'observation électorales ne suffit <Alignment alignment="4616" annotation_id="5269">
          <DiscourseConnective annotation_id="5269" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas, <DiscourseConnective annotation_id="5279">surtout</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4649" annotation_id="5287">
          <DiscourseConnective annotation_id="5287" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on refuse <Alignment alignment="4666" annotation_id="5307">
          <DiscourseConnective annotation_id="5307" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">par la suite</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'en admettre le <DiscourseConnective annotation_id="5337">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4704" docOffset="33">
      <en>We must be true to ourselves and take a global approach to these issues.</en>
      <fr>Il faut se montrer cohérents avec soi-même <DiscourseConnective annotation_id="5390">et</DiscourseConnective> mettre en place une approche globale de ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4777" docOffset="34">
      <en>The Council should swiftly adopt a programme of action along these lines, with the creation of a genuine strategy for human rights, which would be imperative at all levels of the EU.</en>
      <fr>Le Conseil devrait adopter rapidement un programme d'action <DiscourseConnective annotation_id="5508">en ce sens</DiscourseConnective>, avec l'élaboration d'une véritable stratégie <DiscourseConnective annotation_id="5565">pour</DiscourseConnective> les droits de l'homme, qui <DiscourseConnective annotation_id="5597">s'</DiscourseConnective>imposerait <DiscourseConnective annotation_id="5610">à</DiscourseConnective> tous les niveaux de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4960" docOffset="35">
      <en>We need to outline our priorities clearly and integrate them formally into all of our instruments: foreign policy, human rights policy and development policy.</en>
      <fr>Il s'agit d'énoncer clairement les priorités qui sont les nôtres <DiscourseConnective annotation_id="5706">et</DiscourseConnective> de les intégrer de façon concrète dans l'ensemble de nos instruments: politique étrangère, droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="5818">et</DiscourseConnective> politique du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5119" docOffset="36">
      <en>What kind of monitoring will we carry out in those third countries in which the European Union observes the elections in order to ensure respect for political pluralism and the involvement of civil society in the long term?</en>
      <fr>Quel suivi mettons-nous en place dans les pays tiers où l'Union européenne observe les élections <DiscourseConnective annotation_id="5946">pour</DiscourseConnective> s'assurer du respect du pluralisme politique <DiscourseConnective annotation_id="5996">et</DiscourseConnective> de l'implication de la société civile sur le long terme?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5343" docOffset="37">
      <en>What are our demands as regards the establishment of an independent judiciary and of institutions that are transparent and accountable to their citizens?</en>
      <fr>Quelles sont nos exigences <DiscourseConnective annotation_id="6083">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la mise en place d'une justice indépendante <DiscourseConnective annotation_id="6146">ou</DiscourseConnective> d'institutions transparentes <DiscourseConnective annotation_id="6178">et</DiscourseConnective> responsables devant leurs citoyens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5497" docOffset="38">
      <en>The persistent vagueness concerning the place accorded to human rights in our policies is reprehensible and counterproductive.</en>
      <fr>Le flou artistique entretenu autour de la place des droits de l'homme dans nos politiques est coupable <DiscourseConnective annotation_id="6320">et</DiscourseConnective> contre-productif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5624" docOffset="39">
      <en>It is time to clear this up <Alignment alignment="39332" annotation_id="5652">
          <DiscourseConnective annotation_id="5652" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want the European Union and its most fundamental values to be taken more seriously at international level.</en>
      <fr>Il est temps de clarifier cela <Alignment alignment="5652" annotation_id="6372">
          <DiscourseConnective annotation_id="6372" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="6411">et</DiscourseConnective> ses valeurs les plus fondamentales soient <DiscourseConnective annotation_id="6456">mieux</DiscourseConnective> prises au sérieux au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5765" id="372" language="SV" name="Cecilia Malmström">
    <ParallelChunk annotation_id="5765" docOffset="40">
      <en>Madam President, honourable Members, in the EU consensus on development, the term 'poverty' is defined with a number of dimensions.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames et Messieurs, dans le consensus européen <DiscourseConnective annotation_id="6577">pour</DiscourseConnective> le développement, la définition du terme "pauvreté" est associée à de multiples dimensions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5897" docOffset="41">
      <en>Poverty means an absence of power, opportunities and security.</en>
      <fr>La pauvreté est synonyme d'absence de pouvoir, de perspectives d'avenir <DiscourseConnective annotation_id="6746">et</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5960" docOffset="42">
      <en>Development is impeded <DiscourseConnective annotation_id="5983" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there is no freedom, <DiscourseConnective annotation_id="6007" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> freedom is restricted without democracy.</en>
      <fr>Le développement est entravé par l'absence de liberté, laquelle est limitée en l'absence de démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6052" docOffset="43">
      <en>It is difficult to have peace without democracy.</en>
      <fr>Il est difficile d'instaurer la paix <DiscourseConnective annotation_id="6903">sans</DiscourseConnective> démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6101" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="6920" annotation_id="6101">
          <DiscourseConnective annotation_id="6101" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there can be no development without peace.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14295" annotation_id="6920">
          <DiscourseConnective annotation_id="6920" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne peut y avoir de développement <DiscourseConnective annotation_id="6972">sans</DiscourseConnective> paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6158" docOffset="45">
      <en>Both require full respect for human rights.</en>
      <fr>Tous deux requièrent le respect <DiscourseConnective annotation_id="7015">total</DiscourseConnective> des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6202" docOffset="46">
      <en>These concepts are intertwined <DiscourseConnective annotation_id="6233" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we need a coherent overall framework for better use of existing policies and instruments in support of democracy building.</en>
      <fr>Ces concepts sont inextricablement liés, de sorte que nous avons besoin d'un cadre global cohérent <DiscourseConnective annotation_id="7143">pour</DiscourseConnective> exploiter au <DiscourseConnective annotation_id="7161">mieux</DiscourseConnective> les politiques <DiscourseConnective annotation_id="7182">et</DiscourseConnective> instruments existants afin de soutenir le renforcement de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6360" docOffset="47">
      <en>I would like to thank the European Parliament for its great interest in and support for this work.</en>
      <fr>Je voudrais remercier le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="7302">pour</DiscourseConnective> l'énorme intérêt manifesté <DiscourseConnective annotation_id="7334">et</DiscourseConnective> son soutien à l'égard de ce travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6459" docOffset="48">
      <en>After seven years as a Member, including on the Committee on Foreign Affairs, I am only too aware of Parliament's wholehearted commitment and real contributions to democracy building within the context of the EU's external relations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7374">Après</DiscourseConnective> y avoir passé sept ans en <DiscourseConnective annotation_id="7406">tant que</DiscourseConnective> députée <DiscourseConnective annotation_id="7423">et</DiscourseConnective> membre de la commission des affaires étrangères, je suis on ne peut plus consciente de l'engagement inconditionnel du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7554">et</DiscourseConnective> de sa contribution réelle au renforcement de la démocratie dans le cadre des relations extérieures de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6693" docOffset="49">
      <en>This initiative, which was launched by the Czech and Swedish Presidencies, has been discussed here previously on a number of occasions, including with my colleague, Mrs Carlsson.</en>
      <fr>Cette initiative, qui a été lancée par les Présidences tchèque <DiscourseConnective annotation_id="7728">et</DiscourseConnective> suédoise, a été examinée en plusieurs occasions par le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="7797">notamment</DiscourseConnective> avec ma collègue, Mme Carlsson.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6872" docOffset="50">
      <en>The starting point of the initiative is that democracy building is a key factor not only in the EU's development cooperation, but also in the Common Foreign and Security Policy.</en>
      <fr>Cette initiative trouve son point de départ dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="7896">que</DiscourseConnective> le renforcement de la démocratie est un facteur déterminant <DiscourseConnective annotation_id="7960">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7974">pour</DiscourseConnective> la coopération européenne au développement, <DiscourseConnective annotation_id="8023">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8028">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8038">pour</DiscourseConnective> la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="8066">et</DiscourseConnective> de sécurité commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7050" docOffset="51">
      <en>That is undisputed.</en>
      <fr>C'est un fait incontestable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7070" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="18636" annotation_id="7070">
          <DiscourseConnective annotation_id="7070" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the intention is for the initiative to go one step further.</en>
      <fr>Cette initiative vise <Alignment alignment="12892" annotation_id="8141">
          <DiscourseConnective annotation_id="8141" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> à aller plus loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7139" docOffset="53">
      <en>As a global player, with 27 Member States and the European Parliament, and as the world's largest contributor of aid, the EU has a key role to play in terms of supporting democracy building in its external relations.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="8173">tant qu'</DiscourseConnective>acteur international composé de 27 États membres <DiscourseConnective annotation_id="8230">et</DiscourseConnective> du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="8255">et</DiscourseConnective> premier pourvoyeur d'aide au monde, l'UE a un rôle capital <DiscourseConnective annotation_id="8317">à</DiscourseConnective> jouer <DiscourseConnective annotation_id="8325">en</DiscourseConnective> termes de soutien à la gouvernance démocratique dans le cadre de ses relations extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7356" docOffset="54">
      <en>There is a symbolic dimension to this, <Alignment alignment="3423" annotation_id="7395">
          <DiscourseConnective annotation_id="7395" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that our successes at home will serve to inspire our partner countries around the world.</en>
      <fr>Ce rôle revêt une dimension symbolique <Alignment alignment="7395" annotation_id="8459">
          <DiscourseConnective annotation_id="8459" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="8491">que</DiscourseConnective> nos succès au niveau interne contribueront <DiscourseConnective annotation_id="8538">à</DiscourseConnective> inspirer nos pays partenaires du monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7498" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="8609" annotation_id="7498">
          <DiscourseConnective annotation_id="7498" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is <Alignment alignment="35157" annotation_id="7513">
          <DiscourseConnective annotation_id="7513" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> intended that the initiative will work at a pragmatic and operational level.</en>
      <fr>Cette initiative doit <Alignment alignment="7498" annotation_id="8609">
          <DiscourseConnective annotation_id="8609" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="534" annotation_id="8619">
          <DiscourseConnective annotation_id="8619" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fonctionner de manière pragmatique <DiscourseConnective annotation_id="8664">et</DiscourseConnective> opérationnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7595" docOffset="56">
      <en>The aim is to ensure that we fully utilise the instruments at our disposal within the EU's legal and political frameworks and our institutions in a coordinated, effective way.</en>
      <fr>Le but est de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="8707">que</DiscourseConnective> nous utilisions pleinement les instruments <DiscourseConnective annotation_id="8754">à</DiscourseConnective> notre disposition au niveau des cadres juridiques <DiscourseConnective annotation_id="8806">et</DiscourseConnective> politiques de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="8828">et</DiscourseConnective> de nos institutions <DiscourseConnective annotation_id="8851">de manière à</DiscourseConnective> la fois efficace et coordonnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7771" docOffset="57">
      <en>We are not starting from scratch.</en>
      <fr>Nous ne partons pas de zéro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7805" docOffset="58">
      <en>We have already achieved a great deal.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="8936">déjà</DiscourseConnective> fait beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7844" docOffset="59">
      <en>We are experienced in supporting democracy building in our external relations.</en>
      <fr>Nous avons une certaine expérience <DiscourseConnective annotation_id="8991">en</DiscourseConnective> matière de soutien à la gouvernance démocratique dans le cadre de nos relations extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7923" docOffset="60">
      <en>This is a priority area in our relationships with ACP countries - written into the Cotonou Agreement - and with other regions such as Asia, Latin America and Eastern Europe.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="9090">s'</DiscourseConnective>agit d'un domaine prioritaire dans nos relations avec les pays ACP - inscrit dans l'accord de Cotonou -, <DiscourseConnective annotation_id="9197">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec d'autres régions telles <DiscourseConnective annotation_id="9235">que</DiscourseConnective> l'Asie, l'Amérique latine <DiscourseConnective annotation_id="9265">et</DiscourseConnective> l'Europe orientale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8097" docOffset="61">
      <en>We have strong rules on human rights that include dialogue with third countries and seven common EU strategies.</en>
      <fr>Nous avons des règles solides en matière de droits de l'homme qui incluent le dialogue avec des pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="9395">et</DiscourseConnective> sept stratégies européennes communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8209" docOffset="62">
      <en>Certainly, there is substantial room for improvement, <Alignment alignment="9441" annotation_id="8263">
          <DiscourseConnective annotation_id="8263" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23184" annotation_id="9436">
          <DiscourseConnective annotation_id="9436" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est clair que de nombreuses améliorations sont possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8272" docOffset="63">
      <en>We can do more.</en>
      <fr>Nous pouvons faire plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8288" docOffset="64">
      <en>We can do better.</en>
      <fr>Nous pouvons faire <DiscourseConnective annotation_id="9546">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8306" docOffset="65">
      <en>The essence of democracy demands a new political framework, <Alignment alignment="40265" annotation_id="8366">
          <DiscourseConnective annotation_id="8366" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the current distribution of labour between the various pillars does not necessarily correspond to the needs that exist.</en>
      <fr>L'essence même de la démocratie exige un nouveau cadre politique <Alignment alignment="6210" annotation_id="9618">
          <DiscourseConnective annotation_id="9618" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la répartition actuelle du travail entre les divers piliers ne reflète pas nécessairement les besoins existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8490" docOffset="66">
      <en>Various instruments are used in parallel, and sometimes not very consistently.</en>
      <fr>Divers instruments sont utilisés <DiscourseConnective annotation_id="9767">en</DiscourseConnective> parallèle <DiscourseConnective annotation_id="9780">et</DiscourseConnective> pas toujours de façon très cohérente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8569" docOffset="67">
      <en>This is undermining the impact of what we are doing. It may <Alignment alignment="9881" annotation_id="8629">
          <DiscourseConnective annotation_id="8629" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affect our visibility and credibility and limit our opportunities for effective cooperation.</en>
      <fr>Cette situation affecte l'impact de nos actions et pourrait <Alignment alignment="4599" annotation_id="9881">
          <DiscourseConnective annotation_id="9881" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> amoindrir notre visibilité <DiscourseConnective annotation_id="9918">et</DiscourseConnective> notre crédibilité, de même que limiter nos perspectives de coopération efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8727" docOffset="68">
      <en>Without <Alignment alignment="2246" annotation_id="8735">
          <DiscourseConnective annotation_id="8735" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> inventing new tools or models, we quite simply want to bring about greater coordination and coherence in the way we work on supporting democracy.</en>
      <fr>Nous voulons <Alignment alignment="3661" annotation_id="10015">
          <DiscourseConnective annotation_id="10015" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout <DiscourseConnective annotation_id="10025">simplement</DiscourseConnective> renforcer la coordination <DiscourseConnective annotation_id="10062">et</DiscourseConnective> la cohérence de notre travail de soutien à la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="10122">sans</DiscourseConnective> inventer de nouveaux outils <DiscourseConnective annotation_id="10155">ou</DiscourseConnective> modèles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8891" docOffset="69">
      <en>How can we do this?</en>
      <fr>Comment obtenir un tel résultat?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8911" docOffset="70">
      <en>Well, by identifying specific ways of using the EU's instruments more effectively within a uniform framework.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10200">En</DiscourseConnective> identifiant des solutions concrètes permettant d'utiliser les instruments de l'UE de manière plus efficace au sein d'un cadre uniforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9021" docOffset="71">
      <en>We can draw inspiration from some of our success stories.</en>
      <fr>À cette fin, nous pouvons nous inspirer de certains de nos succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9079" docOffset="72">
      <en>Our involvement in the Western Balkans is one such example.</en>
      <fr>Notre intervention dans les Balkans occidentaux en est un exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9139" docOffset="73">
      <en>It combines first and third pillar instruments and is, at the same time, oriented towards supporting political reforms, including institution building.</en>
      <fr>Elle combine des instruments des premier <DiscourseConnective annotation_id="10514">et</DiscourseConnective> troisième piliers <DiscourseConnective annotation_id="10535">et</DiscourseConnective> vise, <DiscourseConnective annotation_id="10544">parallèlement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10559">à</DiscourseConnective> soutenir des réformes politiques, y compris le renforcement des institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9291" docOffset="74">
      <en>That is why it is becoming a stable environment for democracy.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle la région est en train de devenir un environnement stable <DiscourseConnective annotation_id="10727">pour</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9354" docOffset="75">
      <en>The 'two hats' that the EU's special representative has help to bring about better coordination and coherence between the EU's various instruments.</en>
      <fr>Les "deux casquettes" du représentant spécial de l'UE ont contribué à renforcer la coordination <DiscourseConnective annotation_id="10843">et</DiscourseConnective> la cohérence entre les divers instruments de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9502" docOffset="76">
      <en>We must be humble, <Alignment alignment="10909" annotation_id="9521">
          <DiscourseConnective annotation_id="9521" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>. We face substantial challenges in the region.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="22326" annotation_id="10909">
          <DiscourseConnective annotation_id="10909" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire preuve d'humilité, car des défis majeurs nous attendent encore dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9576" docOffset="77">
      <en>I want to make myself clear.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="11013">à</DiscourseConnective> être claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9605" docOffset="78">
      <en>Some people - perhaps not those of you here - are concerned that this initiative will introduce new conditionality into development aid.</en>
      <fr>Certaines personnes - peut-être pas vous - craignent <DiscourseConnective annotation_id="11081">que</DiscourseConnective> cette initiative n'introduise une nouvelle conditionnalité dans l'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9742" docOffset="79">
      <en>Naturally, this is a sensitive issue.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="11177">s'</DiscourseConnective>agit évidemment d'un point sensible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9780" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="11312" annotation_id="9780">
          <DiscourseConnective annotation_id="9780" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, talking about human rights and democracy with our partner countries can never embody conditionality.</en>
      <fr>Les discussions sur les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="11258">et</DiscourseConnective> la démocratie avec nos pays partenaires ne peuvent <Alignment alignment="9780" annotation_id="11312">
          <DiscourseConnective annotation_id="11312" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> jamais incorporer la conditionnalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9890" docOffset="81">
      <en>Where are we now?</en>
      <fr>Où en sommes-nous à l'heure actuelle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9908" docOffset="82">
      <en>The relevant working groups have initiated discussions on proposals for the Council's conclusions, based on various contributions.</en>
      <fr>Les groupes de travail compétents ont entamé des discussions sur des propositions <DiscourseConnective annotation_id="11480">pour</DiscourseConnective> les conclusions du Conseil sur la base de diverses contributions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10039" docOffset="83">
      <en>We are building on the work started by the Czech Presidency, which held a special conference on the EU and democracy building.</en>
      <fr>Nous nous appuyons sur le travail initié par la Présidence tchèque, qui a organisé une conférence spéciale sur l'UE <DiscourseConnective annotation_id="11667">et</DiscourseConnective> le renforcement de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10166" docOffset="84">
      <en>I have <Alignment alignment="27843" annotation_id="10173">
          <DiscourseConnective annotation_id="10173" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> seen a very interesting report from the International Institute for Democracy and Electoral Assistance that compares our intentions <Alignment alignment="18515" annotation_id="10310">
          <DiscourseConnective annotation_id="10310" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> carrying out democracy building with how they are perceived by our partners.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="10173" annotation_id="11709">
          <DiscourseConnective annotation_id="11709" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> lu un rapport très intéressant de l'Institut international <DiscourseConnective annotation_id="11778">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="11797">et</DiscourseConnective> l'assistance électorale, qui compare nos intentions <Alignment alignment="6151" annotation_id="11852">
          <DiscourseConnective annotation_id="11852" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière de renforcement de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="11896">et</DiscourseConnective> la façon dont celles-ci sont perçues par nos partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10392" docOffset="85">
      <en>It is too early to assess the initiative, <Alignment alignment="12021" annotation_id="10434">
          <DiscourseConnective annotation_id="10434" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to emphasise that the process is already providing added value.</en>
      <fr>Il est trop tôt <DiscourseConnective annotation_id="11973">pour</DiscourseConnective> procéder à une évaluation de l'initiative, <Alignment alignment="10434" annotation_id="12021">
          <DiscourseConnective annotation_id="12021" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="12056">que</DiscourseConnective> ce processus apporte <DiscourseConnective annotation_id="12081">déjà</DiscourseConnective> une valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10509" docOffset="86">
      <en>Those responsible for development and human rights issues are working together more closely.</en>
      <fr>Les responsables des questions de développement <DiscourseConnective annotation_id="12154">et</DiscourseConnective> de droits de l'homme travaillent en collaboration plus étroite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10602" docOffset="87">
      <en>Discussions in the Council working groups on development and human rights are taking place in parallel or at joint meetings.</en>
      <fr>Les discussions au sein des groupes de travail du Conseil sur le développement <DiscourseConnective annotation_id="12300">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme se déroulent <DiscourseConnective annotation_id="12338">en</DiscourseConnective> parallèle <DiscourseConnective annotation_id="12351">ou</DiscourseConnective> lors de réunions conjointes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10727" docOffset="88">
      <en>That alone is an added value and an important point of the whole initiative.</en>
      <fr>Ce fait à lui seul apporte une valeur ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="12429">et</DiscourseConnective> constitue un point fondamental de l'initiative tout entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10804" docOffset="89">
      <en>We are working towards the Council's conclusions being adopted at the General Affairs and External Relations Council in November.</en>
      <fr>Nous travaillons sur l'adoption des conclusions du Conseil lors du Conseil "Affaires générales <DiscourseConnective annotation_id="12588">et</DiscourseConnective> relations extérieures" de novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10934" docOffset="90">
      <en>One of the proposals being discussed is the need for country-specific approaches that are based on an in-depth analysis of a country's situation and that feed into democracy building at EU level, affecting the choice of appropriate instrument.</en>
      <fr>L'une des propositions examinées est la nécessité d'adopter des approches spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="12713">à</DiscourseConnective> chaque pays basées sur une analyse approfondie de la situation d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="12788">et</DiscourseConnective> qui soutiennent le renforcement de la démocratie au niveau européen, en influençant le choix de l'instrument adéquat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11178" docOffset="91">
      <en>Another proposal is the need for real partnership, based on dialogue and consultations, in which support for democracy is treated as a separate topic <DiscourseConnective annotation_id="11328" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in which various dialogues are more coherent and coordinated.</en>
      <fr>Une autre proposition concerne la nécessité d'instaurer un véritable partenariat, basé sur le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="13012">et</DiscourseConnective> les consultations, et dans le cadre duquel la démocratie est traitée <DiscourseConnective annotation_id="13084">comme</DiscourseConnective> un sujet distinct et les différents dialogues plus cohérents <DiscourseConnective annotation_id="13151">et</DiscourseConnective> mieux coordonnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11394" docOffset="92">
      <en>The EU's support for election processes around the world is important.</en>
      <fr>Le soutien de l'UE aux processus électoraux dans le monde est important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11465" docOffset="93">
      <en>The Council and the European Parliament are largely of the same view concerning this.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="13256">et</DiscourseConnective> le Parlement européen partagent largement le <DiscourseConnective annotation_id="13304">même</DiscourseConnective> avis <DiscourseConnective annotation_id="13314">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11551" docOffset="94">
      <en>We share the concern that Parliament sometimes feels <DiscourseConnective annotation_id="11604" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the need to 'go beyond the elections'.</en>
      <fr>Nous partageons l'inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="13356">que</DiscourseConnective> ressent parfois le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="13389">quant à</DiscourseConnective> la nécessité d'"aller au-delà des élections".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11654" docOffset="95">
      <en>Election support needs to be made part of a continual process that involves following political developments over a long period of time.</en>
      <fr>Le soutien aux élections doit s'inscrire dans le cadre d'un processus continu impliquant le suivi des développements politiques sur une longue période.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11791" docOffset="96">
      <en>This means we must focus on what is happening in the lead-up to elections, during elections and between elections in order to ensure there are functioning mechanisms for demanding responsibility.</en>
      <fr>Cela signifie que nous devons nous pencher sur ce qui se passe lors des préparatifs des élections, durant celles-ci <DiscourseConnective annotation_id="13711">et</DiscourseConnective> entre deux périodes électorales <DiscourseConnective annotation_id="13746">afin de</DiscourseConnective> garantir l'existence de mécanismes de responsabilisation opérationnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11987" docOffset="97">
      <en>I cannot emphasise enough the role of our various parliaments - <Alignment alignment="37774" annotation_id="12051">
          <DiscourseConnective annotation_id="12051" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the role of the European Parliament and the national parliaments - in the democracy building process.</en>
      <fr>Je n'insisterai jamais assez sur le rôle de nos différents parlements nationaux - <Alignment alignment="20246" annotation_id="13908">
          <DiscourseConnective annotation_id="13908" sense="Expansion.Restatement">autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur le rôle du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="13957">et</DiscourseConnective> des parlements nationaux - dans le processus de renforcement de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12169" docOffset="98">
      <en>They must be fully involved in the EU's activities.</en>
      <fr>Nous devons les impliquer pleinement dans les activités de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12221" docOffset="99">
      <en>I hope that the Treaty of Lisbon will enter into force in the near future.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="14113">que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne entrera bientôt en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12296" docOffset="100">
      <en>These new 'rules of the game' for the Union will bring about a more democratic and effective EU.</en>
      <fr>Ces nouvelles "règles du jeu" de l'Union renforceront la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="14235">et</DiscourseConnective> l'efficacité de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12393" docOffset="101">
      <en>The Treaty will <Alignment alignment="14282" annotation_id="12409">
          <DiscourseConnective annotation_id="12409" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help make Europe a stronger player on the global stage by establishing the European External Action Service.</en>
      <fr>Le Traité contribuera <Alignment alignment="12409" annotation_id="14282">
          <DiscourseConnective annotation_id="14282" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à renforcer le rôle de l'Europe sur la scène internationale grâce à la création du service européen pour l'action extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12523" docOffset="102">
      <en>The idea behind this is, after all, to make the EU's external policies more concordant and to bridge the gap between the Commission's and the Council's work <Alignment alignment="5979" annotation_id="12680">
          <Alignment alignment="3901" annotation_id="12680">
            <DiscourseConnective annotation_id="12680" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the policies are moving in the same direction.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14418">Après tout</DiscourseConnective>, l'idée à l'origine de celui-ci est de rapprocher les politiques extérieures de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="14514">et</DiscourseConnective> de combler le fossé entre les travaux de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="14572">et</DiscourseConnective> du Conseil <Alignment alignment="12680" annotation_id="14586">
          <Alignment alignment="15914" annotation_id="14586">
            <DiscourseConnective annotation_id="14586" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les politiques aillent dans la <DiscourseConnective annotation_id="14637">même</DiscourseConnective> direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12735" docOffset="103">
      <en>Along with the European External Action Service, the political framework for supporting democracy building will improve so that the EU can provide even better support for developments in various places in the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14653">Parallèlement</DiscourseConnective> au service européen pour l'action extérieure, le cadre politique de soutien au renforcement de la démocratie sera amélioré <DiscourseConnective annotation_id="14790">afin que</DiscourseConnective> l'UE puisse soutenir de manière plus efficace les développements <DiscourseConnective annotation_id="14864">en</DiscourseConnective> divers endroits de la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12951" docOffset="104">
      <en>EU support for democracy building is incredibly important.</en>
      <fr>Le soutien de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="14917">à</DiscourseConnective> la gouvernance démocratique est extrêmement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13010" docOffset="105">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13010" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> a democratic state cannot meet its citizens' basic needs and stimulate economic and social development, this will result in dissatisfaction with how democracy works.</en>
      <fr>L'incapacité d'un État démocratique à répondre aux besoins fondamentaux de ses citoyens <DiscourseConnective annotation_id="15062">et</DiscourseConnective> à stimuler le développement économique <DiscourseConnective annotation_id="15104">et</DiscourseConnective> social aura pour effet d'engendrer un mécontentement vis-à-vis du fonctionnement de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13179" docOffset="106">
      <en>The government <Alignment alignment="40569" annotation_id="13194">
          <DiscourseConnective annotation_id="13194" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> risks losing both legitimacy and political support.</en>
      <fr>Le gouvernement en question risque <Alignment alignment="5091" annotation_id="15241">
          <DiscourseConnective annotation_id="15241" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> de perdre toute légitimité <DiscourseConnective annotation_id="15274">et</DiscourseConnective> tout soutien politique..</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13251" docOffset="107">
      <en>I would like to thank the Members of the European Parliament for pushing this issue.</en>
      <fr>Je voudrais remercier les députés du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="15358">pour</DiscourseConnective> avoir soulevé cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13336" docOffset="108">
      <en>You contribute through your commitment, through legislation, through your relations and contacts with parliaments around the world and through your participation in the EU's election observation missions.</en>
      <fr>Vous apportez votre pierre à l'édifice au travers de votre engagement, de la législation, de vos relations <DiscourseConnective annotation_id="15500">et</DiscourseConnective> de vos contacts avec les parlements du monde entier <DiscourseConnective annotation_id="15555">et</DiscourseConnective> de votre participation aux missions d'observation électorale de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13541" docOffset="109">
      <en>For this reason, you are a key force in democracy building, <Alignment alignment="39010" annotation_id="13601">
          <DiscourseConnective annotation_id="13601" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the European Parliament will continue to perform this role for a long time to come.</en>
      <fr>Vous êtes <DiscourseConnective annotation_id="15638">par conséquent</DiscourseConnective> un élément déterminant du renforcement de la démocratie <Alignment alignment="13601" annotation_id="15709">
          <DiscourseConnective annotation_id="15709" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="15721">que</DiscourseConnective> le Parlement européen continuera de jouer ce rôle encore très longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13701" id="373" language="FR" name="Véronique De Keyser">
    <ParallelChunk annotation_id="13701" docOffset="110">
      <en>Madam President, how can one bring democracy to a nation?</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - Madame la Présidente, comment apporter la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="15875">à</DiscourseConnective> un peuple?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13759" docOffset="111">
      <en>Well, by relying on and strengthening its civil society, by combating poverty and exclusion, and by liberating its women.</en>
      <fr>Eh bien, <DiscourseConnective annotation_id="15897">en</DiscourseConnective> s'appuyant sur la société civile, en la renforçant, en luttant contre la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="15982">et</DiscourseConnective> l'exclusion, en émancipant les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13881" docOffset="112">
      <en>Europe has not been naive enough to believe that it can bring democracy with tanks and bombs, even <Alignment alignment="16124" annotation_id="13980">
          <DiscourseConnective annotation_id="13980" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain Member States may have laboured under this misapprehension.</en>
      <fr>L'Europe n'a pas eu la naïveté de croire <DiscourseConnective annotation_id="16065">qu'</DiscourseConnective>on apportait la démocratie par les chars <DiscourseConnective annotation_id="16109">et</DiscourseConnective> les bombes, <Alignment alignment="21034" annotation_id="16124">
          <DiscourseConnective annotation_id="16124" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains États ont pu tomber dans cette illusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14051" docOffset="113">
      <en>Europe must <Alignment alignment="49070" annotation_id="14063">
          <DiscourseConnective annotation_id="14063" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> assume its role as a soft power.</en>
      <fr>L'Europe doit <Alignment alignment="14063" annotation_id="16196">
          <DiscourseConnective annotation_id="16196" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> assumer son rôle de soft power.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14106" docOffset="114">
      <en>This is a thankless, difficult role.</en>
      <fr>C'est un rôle ingrat et difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14143" docOffset="115">
      <en>It has equipped itself with a European instrument for democracy and human rights, which today resembles a newborn child.</en>
      <fr>Elle s'est dotée d'un Instrument européen <DiscourseConnective annotation_id="16310">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="16329">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme qui ressemble aujourd'hui à un nouveau-né.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14264" docOffset="116">
      <en>It is fragile but promising, <Alignment alignment="16428" annotation_id="14293">
          <DiscourseConnective annotation_id="14293" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> taken great care of.</en>
      <fr>Il est fragile <DiscourseConnective annotation_id="16412">mais</DiscourseConnective> prometteur <Alignment alignment="1381" annotation_id="16428">
          <DiscourseConnective annotation_id="16428" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on en prend grand soin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14317" docOffset="117">
      <en>The NGOs can submit projects to it without the support of their government, <Alignment alignment="16742" annotation_id="14393">
          <DiscourseConnective annotation_id="14393" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is important.</en>
      <fr>Les ONG peuvent y présenter des projets <DiscourseConnective annotation_id="16495">sans</DiscourseConnective> l'appui de leur gouvernement, <Alignment alignment="14037" annotation_id="16530">
          <DiscourseConnective annotation_id="16530" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14416" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="54717" annotation_id="14416">
          <DiscourseConnective annotation_id="14416" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is <Alignment alignment="20282" annotation_id="14431">
          <DiscourseConnective annotation_id="14431" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> out of the very limited budget for this instrument that the election observation missions are financed. These are crucial missions which, in the space of around 10 years, have succeeded in proving their worth, but for which Parliament has already requested more resources and certainly more follow-up action - thank you, Mrs Malmström - but <Alignment alignment="61053" annotation_id="14777">
          <DiscourseConnective annotation_id="14777" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> more political consistency in terms of the way in which we monitor their legitimacy, <Alignment alignment="3720" annotation_id="14867">
          <DiscourseConnective annotation_id="14867" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> here I fully support what Mrs Joly said regarding some of our missions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14712" annotation_id="16550">
          <DiscourseConnective annotation_id="16550" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="14519" annotation_id="16561">
          <DiscourseConnective annotation_id="16561" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur le budget très limité de cet instrument <DiscourseConnective annotation_id="16611">que</DiscourseConnective> sont financées les missions d'observation électorale, missions essentielles qui, <DiscourseConnective annotation_id="16696">en</DiscourseConnective> une dizaine d'années, ont réussi <DiscourseConnective annotation_id="16732">à</DiscourseConnective> s'affirmer, <DiscourseConnective annotation_id="16746">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16751">pour</DiscourseConnective> lesquelles le Parlement a <DiscourseConnective annotation_id="16782">déjà</DiscourseConnective> demandé plus de moyens, plus de suivi, certainement - merci Madame -, <Alignment alignment="4354" annotation_id="16857">
          <DiscourseConnective annotation_id="16857" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de cohérence politique dans le suivi de leur légitimité <Alignment alignment="24359" annotation_id="16929">
          <DiscourseConnective annotation_id="16929" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> là, j'appuie tout à fait les propos de Mme Joly <DiscourseConnective annotation_id="16980">à propos</DiscourseConnective> de certaines de nos missions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14943" docOffset="119">
      <en>It is not normal for a country that embarks on the democratic electoral process not to be supported in its consolidation.</en>
      <fr>Il n'est pas normal <DiscourseConnective annotation_id="17039">qu'</DiscourseConnective>un pays qui s'initie <DiscourseConnective annotation_id="17063">à</DiscourseConnective> la démocratie par les urnes ne <DiscourseConnective annotation_id="17096">soit</DiscourseConnective> pas soutenu dans sa consolidation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15065" docOffset="120">
      <en>Those who take a short-term view no doubt think that democracy is costly.</en>
      <fr>La démocratie est coûteuse, pensent <DiscourseConnective annotation_id="17172">sans</DiscourseConnective> doute ceux qui voient à court terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15139" docOffset="121">
      <en>It is less costly than war, that is for sure, <Alignment alignment="17254" annotation_id="15185">
          <DiscourseConnective annotation_id="15185" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is data that the External Action Service will most certainly take into account in its operations.</en>
      <fr>Moins <DiscourseConnective annotation_id="17220">que</DiscourseConnective> la guerre, très certainement, <Alignment alignment="15185" annotation_id="17254">
          <DiscourseConnective annotation_id="17254" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont des données <DiscourseConnective annotation_id="17277">que</DiscourseConnective> le service des relations extérieures intégrera très certainement dans son fonctionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15292" id="375" language="FR" name="Charles Goerens">
    <ParallelChunk annotation_id="15292" docOffset="122">
      <en>Mr President, can there be democracy without freedom?</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - Monsieur le Président, est-ce qu'il y a démocratie <DiscourseConnective annotation_id="17447">sans</DiscourseConnective> liberté?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15346" docOffset="123">
      <en>No.</en>
      <fr>Non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15350" docOffset="124">
      <en>Can there be freedom without rights?</en>
      <fr>Est-ce qu'il y a liberté <DiscourseConnective annotation_id="17491">sans</DiscourseConnective> droits?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15387" docOffset="125">
      <en>Of course not.</en>
      <fr>Bien sûr que non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15402" docOffset="126">
      <en>This brings us back to the notion of human rights in this debate.</en>
      <fr>Ce qui nous ramène <DiscourseConnective annotation_id="17541">à</DiscourseConnective> la notion des droits de l'homme dans le présent débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15468" docOffset="127">
      <en>Joseph Ki-Zerbo, a great Burkinabe scholar, gave the following answer to that question: 'He who lives in absolute poverty has no freedom <Alignment alignment="17741" annotation_id="15605">
          <DiscourseConnective annotation_id="15605" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he cannot choose between several options.'</en>
      <fr>Ki-Zerbo, un grand sage burkinabé, a répondu <DiscourseConnective annotation_id="17643">à</DiscourseConnective> cette question de la façon suivante: "Celui qui vit dans la pauvreté absolue n'a pas de liberté <Alignment alignment="15605" annotation_id="17741">
          <DiscourseConnective annotation_id="17741" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'a pas le choix entre plusieurs options."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15656" docOffset="128">
      <en>Poverty is therefore synonymous with a lack of freedom.</en>
      <fr>Pauvreté est <DiscourseConnective annotation_id="17807">donc</DiscourseConnective> synonyme de privation de liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15712" docOffset="129">
      <en>There is <Alignment alignment="44374" annotation_id="15721">
          <DiscourseConnective annotation_id="15721" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a close relationship between freedom, democracy and human rights.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="18448" annotation_id="17853">
          <DiscourseConnective annotation_id="17853" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une corrélation étroite entre liberté, démocratie <DiscourseConnective annotation_id="17908">et</DiscourseConnective> droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15797" docOffset="130">
      <en>It is no surprise, then, to see many references to this in the basic texts that govern relations between the European Union and third countries, starting with the Cotonou Agreement, which includes, in particular, a clause on human rights and democracy in the context of the political dialogue with the ACP countries.</en>
      <fr>Il n'est <DiscourseConnective annotation_id="17939">dès lors</DiscourseConnective> pas étonnant de voir nombre de références dans les textes de base qui régissent les relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18067">et</DiscourseConnective> les pays tiers, à commencer par la Convention de Cotonou, qui prévoit <DiscourseConnective annotation_id="18140">notamment</DiscourseConnective> une clause relative aux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="18192">et</DiscourseConnective> à la démocratie dans le cadre du dialogue politique avec les pays ACP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16114" docOffset="131">
      <en>Promoting democracy <Alignment alignment="33314" annotation_id="16134">
          <DiscourseConnective annotation_id="16134" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> raises fundamental issues linked to the intelligent stipulation of conditions.</en>
      <fr>La promotion de la démocratie soulève <Alignment alignment="13870" annotation_id="18304">
          <DiscourseConnective annotation_id="18304" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> des questions de fond liées <DiscourseConnective annotation_id="18337">à</DiscourseConnective> une conditionnalité intelligente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16223" docOffset="132">
      <en>On the basis of these few observations, we come to the conclusion that democracy is not at the origin of development, but is very often the result of it.</en>
      <fr>Ces quelques constats nous amènent <DiscourseConnective annotation_id="18408">à</DiscourseConnective> conclure <DiscourseConnective annotation_id="18419">que</DiscourseConnective> la démocratie n'est pas à l'origine du développement, <DiscourseConnective annotation_id="18477">mais</DiscourseConnective> très souvent elle en est le <DiscourseConnective annotation_id="18510">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16377" docOffset="133">
      <en>The partnerships between the European Union and third countries cannot ignore this fact.</en>
      <fr>Les partenariats entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18562">et</DiscourseConnective> les pays tiers ne peuvent pas ignorer cette évidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16466" docOffset="134">
      <en>We will not make progress without determination, <Alignment alignment="19207" annotation_id="16515">
          <DiscourseConnective annotation_id="16515" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will not make progress without patience, either.</en>
      <fr>Nous n'avancerons pas <DiscourseConnective annotation_id="18641">sans</DiscourseConnective> détermination, <Alignment alignment="9439" annotation_id="18661">
          <DiscourseConnective annotation_id="18661" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avancerons pas <DiscourseConnective annotation_id="18688">non plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18697">sans</DiscourseConnective> patience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16571" docOffset="135">
      <en>Today there are a significant number of countries that are embarking on the democratic process.</en>
      <fr>Nous comptons aujourd'hui un nombre important de pays qui sont en voie de démocratisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16667" docOffset="136">
      <en>Europe can be credited with having supported these processes thanks to a strategy that incorporates the imperatives of the fight against poverty, the codification of human rights, and the promotion of democratic principles and the rule of law.</en>
      <fr>L'Europe peut mettre à son actif d'avoir accompagné ces processus grâce <DiscourseConnective annotation_id="18875">à</DiscourseConnective> une stratégie qui intègre les impératifs de lutte contre la pauvreté, de codification des droits de l'homme, de promotion des principes démocratiques et de l'état de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16911" docOffset="137">
      <en>In spite of all the criticisms that have just been directed at the policy <Alignment alignment="19123" annotation_id="16985">
          <DiscourseConnective annotation_id="16985" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which I share, I <Alignment alignment="41821" annotation_id="17006">
          <DiscourseConnective annotation_id="17006" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> remain convinced that what has been proven to work in the past should <Alignment alignment="22926" annotation_id="17089">
          <DiscourseConnective annotation_id="17089" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> guide us in our future action.</en>
      <fr>Malgré toutes les critiques qui viennent d'être adressées <DiscourseConnective annotation_id="19108">à</DiscourseConnective> la politique <Alignment alignment="23748" annotation_id="19123">
          <DiscourseConnective annotation_id="19123" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19126">que</DiscourseConnective> je partage, je reste <Alignment alignment="17006" annotation_id="19151">
          <DiscourseConnective annotation_id="19151" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> convaincu <DiscourseConnective annotation_id="19171">que</DiscourseConnective> ce qui a fait ses preuves par le passé devrait <Alignment alignment="17089" annotation_id="19222">
          <DiscourseConnective annotation_id="19222" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous guider dans notre action future.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17125" id="376" name="Richard Howitt">
    <ParallelChunk annotation_id="17125" docOffset="138">
      <en>Mr President, democratisation assists the peaceful pursuit of politics, political change and the management of power in society, as well as respect for human rights.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la démocratisation favorise la poursuite d'une politique pacifique, le changement politique <DiscourseConnective annotation_id="19386">et</DiscourseConnective> la gestion du pouvoir au sein de la société, <DiscourseConnective annotation_id="19434">de même que</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17291" docOffset="139">
      <en>Supporting democracy underpins our foreign policy goals of preventing conflict and reducing poverty.</en>
      <fr>Le soutien de la démocratie sous-tend les objectifs de notre politique étrangère en matière de prévention des conflits <DiscourseConnective annotation_id="19599">et</DiscourseConnective> de réduction de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17392" docOffset="140">
      <en>That is why I was pleased to put the parliamentary amendment calling for European consensus on democratisation, <Alignment alignment="19761" annotation_id="17504">
          <DiscourseConnective annotation_id="17504" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to congratulate the Swedish Presidency for its initiative in this respect.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19631">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je suis heureux d'avoir présenté l'amendement parlementaire réclamant un consensus européen sur la démocratisation <Alignment alignment="8232" annotation_id="19761">
          <DiscourseConnective annotation_id="19761" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais féliciter la Présidence suédoise <DiscourseConnective annotation_id="19809">pour</DiscourseConnective> son initiative <DiscourseConnective annotation_id="19829">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17596" docOffset="141">
      <en>I strongly believe that democratisation should inform all of the European Union's policies vis-à-vis third countries.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="19851">que</DiscourseConnective> la démocratisation doit influencer toutes les politiques de l'Union européenne en faveur des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17714" docOffset="142">
      <en>I have to say that I condemn the European Conservative and Reform Group <Alignment alignment="44881" annotation_id="17786">
          <DiscourseConnective annotation_id="17786" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they oppose paragraph 10 in our text and seem to suggest that Europe can say one thing about democracy and do another about undemocratic countries <Alignment alignment="36597" annotation_id="17938">
          <DiscourseConnective annotation_id="17938" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it suits us.</en>
      <fr>Je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="19971">que</DiscourseConnective> condamner le groupe des Conservateurs <DiscourseConnective annotation_id="20013">et</DiscourseConnective> Réformistes européens <Alignment alignment="11466" annotation_id="20038">
          <DiscourseConnective annotation_id="20038" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'oppose au paragraphe 10 de notre texte <DiscourseConnective annotation_id="20089">et</DiscourseConnective> semble vouloir suggérer <DiscourseConnective annotation_id="20116">que</DiscourseConnective> l'Europe a le droit de dire une chose <DiscourseConnective annotation_id="20158">à propos</DiscourseConnective> de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="20184">et</DiscourseConnective> d'agir <DiscourseConnective annotation_id="20194">autrement</DiscourseConnective> à l'égard des pays non démocratiques <Alignment alignment="8732" annotation_id="20241">
          <DiscourseConnective annotation_id="20241" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela l'arrange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17956" docOffset="143">
      <en>No.</en>
      <fr>Je ne suis pas d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17960" docOffset="144">
      <en>Finally, <Alignment alignment="20297" annotation_id="17969">
          <DiscourseConnective annotation_id="17969" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Malmström has said, democracy building is much more than about elections: it is about building pluralist civil society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20290">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13615" annotation_id="20297">
          <DiscourseConnective annotation_id="20297" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Malmström l'a déclaré, le renforcement de la démocratie ne se limite pas <DiscourseConnective annotation_id="20380">à</DiscourseConnective> la tenue d'élections; il <DiscourseConnective annotation_id="20407">s'</DiscourseConnective>agit avant tout de créer une société civile pluraliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18096" docOffset="145">
      <en>That is why Europe should fund NGOs that increase citizen participation, support the inclusion of marginalised groups, provide training for legal professionals, promote freedom of expression <Alignment alignment="30609" annotation_id="18287">
          <DiscourseConnective annotation_id="18287" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of association, and strengthen political parties in parliament.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle l'UE doit financer des ONG dont la mission est d'accroître la participation des citoyens, de soutenir l'intégration des groupes marginalisés, de former les professionnels juridiques, de promouvoir la liberté d'expression <Alignment alignment="18287" annotation_id="20716">
          <DiscourseConnective annotation_id="20716" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'association <DiscourseConnective annotation_id="20733">et</DiscourseConnective> de renforcer les partis politiques au sein du parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18355" docOffset="146">
      <en>It means supporting a civilian surge.</en>
      <fr>Cela implique de soutenir un vaste mouvement civil.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18393" id="377" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="18393" docOffset="147">
      <en>Mr President, I would like to address the issue of democracy building with regard to our eastern neighbours.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, permettez-moi d'aborder la question du renforcement de la démocratie chez nos voisins de l'Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18502" docOffset="148">
      <en>In recent years there has been a stagnation and, in some cases, a backsliding in terms of democratic standards in these countries. Developments in Georgia and Moldova raise most concerns.</en>
      <fr>Ces pays ont connu ces dernières années une stagnation, voire, dans certains cas, un recul de leurs normes démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18690" docOffset="149">
      <en>The backbone of any democratic polity: a well-functioning - and I stress well-functioning - civil society is essentially absent in all of our eastern neighbours.</en>
      <fr>La base même de tout régime démocratique, à savoir une société civile fonctionnelle - <DiscourseConnective annotation_id="21177">et</DiscourseConnective> j'insiste sur ce terme - fait pour l'essentiel défaut chez l'ensemble de nos voisins de l'Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18852" docOffset="150">
      <en>I would like to congratulate Sweden, the current presiding country, for being one of the initiators of the Eastern Partnership policy.</en>
      <fr>Je voudrais féliciter la Suède, qui assure actuellement la présidence du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="21357">pour</DiscourseConnective> avoir été l'un des instigateurs de la politique de partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18987" docOffset="151">
      <en>This policy has the potential to draw our eastern neighbours closer to the EU.</en>
      <fr>Cette politique a en effet le pouvoir de rapprocher nos voisins de l'Est de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19066" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="97" annotation_id="19066">
          <DiscourseConnective annotation_id="19066" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in many respects, the Eastern Partnership stops short of providing really significant incentives for these countries to embark on painful and lengthy reforms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="394" annotation_id="21517">
          <DiscourseConnective annotation_id="21517" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="21528">à</DiscourseConnective> de nombreux égards, ce partenariat oriental ne réussit pas à offrir les encouragements nécessaires qui pousseraient ces pays <DiscourseConnective annotation_id="21655">à</DiscourseConnective> entreprendre des réformes longues <DiscourseConnective annotation_id="21691">et</DiscourseConnective> douloureuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19234" docOffset="153">
      <en>My additional question is: what is the position of the Council in this regard?</en>
      <fr>Je voudrais poser la question suivante: quelle est la position du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="21782">à</DiscourseConnective> cet égard?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19313" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="26770" annotation_id="19313">
          <Alignment alignment="21650" annotation_id="19313">
            <Alignment alignment="18553" annotation_id="19313">
              <DiscourseConnective annotation_id="19313" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, what is in the pipeline?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19313" annotation_id="21795">
          <Alignment alignment="19313" annotation_id="21795">
            <Alignment alignment="14701" annotation_id="21795">
              <DiscourseConnective annotation_id="21795" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, qu'est-ce qui est prévu?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19354" docOffset="155">
      <en>Do we intend to act more robustly in order to ensure that democracy in this and many other troubled and fragile areas will be strengthened?</en>
      <fr>Avons-nous l'intention d'agir de manière plus énergique <DiscourseConnective annotation_id="21896">afin de</DiscourseConnective> renforcer la démocratie dans cette région <DiscourseConnective annotation_id="21946">et</DiscourseConnective> dans de nombreuses autres zones agitées <DiscourseConnective annotation_id="21989">et</DiscourseConnective> fragiles?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19494" id="378" name="Heidi Hautala">
    <ParallelChunk annotation_id="19494" docOffset="156">
      <en>(FI) Mr President, I would finally like to say to Minister Malmström that, in my opinion, we as a Union have two weaknesses <DiscourseConnective annotation_id="19618" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to attempts to promote democracy and human rights throughout the world.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="22030">pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="22062">à</DiscourseConnective> Mme Malmström <DiscourseConnective annotation_id="22078">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22083">pour</DiscourseConnective> moi, l'Union fait preuve de deux faiblesses dans ses tentatives <DiscourseConnective annotation_id="22152">pour</DiscourseConnective> promouvoir la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="22182">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme partout dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19704" docOffset="157">
      <en>Member States often have very conflicting and differing aspirations.</en>
      <fr>Les États membres ont souvent des aspirations conflictuelles <DiscourseConnective annotation_id="22291">et</DiscourseConnective> différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19773" docOffset="158">
      <en>The ban on the export of weapons to Uzbekistan would appear to be just such a case: not all Member States are of the same view.</en>
      <fr>L'interdiction des exportations d'armes vers l'Ouzbékistan <DiscourseConnective annotation_id="22366">en</DiscourseConnective> est un exemple: tous les États membres ne sont pas du <DiscourseConnective annotation_id="22423">même</DiscourseConnective> avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19901" docOffset="159">
      <en>How can we pursue a common policy like this?</en>
      <fr>Comment pouvons-nous poursuivre une politique commune de cette façon?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19946" docOffset="160">
      <en>Secondly, I want to say that Uzbekistan is <Alignment alignment="22522" annotation_id="19989">
          <DiscourseConnective annotation_id="19989" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a good example of a country that says to us that the European Union has nothing to teach them about democracy and human rights <Alignment alignment="22680" annotation_id="20121">
          <DiscourseConnective annotation_id="20121" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Union has its own defects and problems.</en>
      <fr>L'Ouzbékistan est <Alignment alignment="19989" annotation_id="22522">
          <DiscourseConnective annotation_id="22522" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un exemple <DiscourseConnective annotation_id="22543">à</DiscourseConnective> un deuxième titre, lorsqu'il affirme <DiscourseConnective annotation_id="22582">que</DiscourseConnective> l'Union européenne n'a rien <DiscourseConnective annotation_id="22614">à</DiscourseConnective> lui enseigner en matière de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="22655">et</DiscourseConnective> de droits de l'homme, <Alignment alignment="20121" annotation_id="22680">
          <DiscourseConnective annotation_id="22680" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a son propre lot de défauts <DiscourseConnective annotation_id="22717">et</DiscourseConnective> problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20173" docOffset="161">
      <en>How can we rid ourselves of these double standards?</en>
      <fr>Comment mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="22750">à</DiscourseConnective> cette politique de deux poids, deux mesures?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20225" docOffset="162">
      <en>We are in the habit of lecturing to others, <Alignment alignment="32465" annotation_id="20269">
          <DiscourseConnective annotation_id="20269" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not necessarily practise what we preach.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="22808">pour</DiscourseConnective> habitude de sermonner les autres, <Alignment alignment="20269" annotation_id="22847">
          <DiscourseConnective annotation_id="22847" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'appliquons pas nécessairement ce que nous prêchons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20320" docOffset="163">
      <en>I <Alignment alignment="26064" annotation_id="20322">
          <DiscourseConnective annotation_id="20322" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that the idea you mentioned of an account of an organisation's democracy focused attention on these double standards.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="18790" annotation_id="22920">
          <DiscourseConnective annotation_id="22920" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22930">que</DiscourseConnective> l'idée que vous avez mentionnée d'une évaluation du niveau de démocratie d'une organisation a attiré l'attention sur cette politique de deux poids, deux mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20451" id="379" language="SV" name="Cecilia Malmström">
    <ParallelChunk annotation_id="20451" docOffset="164">
      <en>Mr President, I would like to express my thanks to the Members for being committed to this issue.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais adresser mes remerciements aux députés <DiscourseConnective annotation_id="23170">pour</DiscourseConnective> leur engagement <DiscourseConnective annotation_id="23191">à</DiscourseConnective> l'égard de cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20549" docOffset="165">
      <en>We are entirely in agreement on the need to strengthen democracy in the EU's foreign policy.</en>
      <fr>Nous sommes totalement d'accord sur la nécessité de renforcer la démocratie dans le cadre de la politique extérieure de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20642" docOffset="166">
      <en>Today, during a period of economic crisis, it is particularly important that this dimension is not overlooked.</en>
      <fr>Face à la crise économique que nous traversons actuellement, il est particulièrement important de ne pas oublier cette dimension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20753" docOffset="167">
      <en>We know that many developing countries are being hit very hard by the crisis.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="23488">que</DiscourseConnective> de nombreux pays en développement sont frappés de plein fouet par la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20831" docOffset="168">
      <en>Recession results in dissatisfaction and social unrest.</en>
      <fr>La récession provoque mécontentement <DiscourseConnective annotation_id="23605">et</DiscourseConnective> troubles sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20887" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="23626" annotation_id="20887">
          <DiscourseConnective annotation_id="20887" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are not well functioning democratic institutions in such a situation, things can go seriously wrong.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20887" annotation_id="23626">
          <DiscourseConnective annotation_id="23626" sense="Contingency.Condition">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence d'institutions démocratiques parfaitement opérationnelles, la situation pourrait bien <DiscourseConnective annotation_id="23725">s'</DiscourseConnective>aggraver encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20997" docOffset="170">
      <en>That is why it is important that there are secure democratic institutions and a strong civil society capable of dealing with such crises.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle il est important d'avoir des institutions démocratiques fiables <DiscourseConnective annotation_id="23838">et</DiscourseConnective> une société civile forte capables de faire face à de telles crises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21135" docOffset="171">
      <en>The eastern partnership is a very important instrument, not least for strengthening democracy.</en>
      <fr>Le partenariat oriental est un instrument très important, <DiscourseConnective annotation_id="23967">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23977">pour</DiscourseConnective> le renforcement de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21230" docOffset="172">
      <en>We are working intensively on this.</en>
      <fr>Nous y travaillons de manière intensive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21266" docOffset="173">
      <en>We will have a meeting of foreign ministers in December <Alignment alignment="28570" annotation_id="21322">
          <DiscourseConnective annotation_id="21322" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope to be able to launch a great many specific measures at the start of 2010.</en>
      <fr>Nous aurons une réunion des ministres des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="24119">en</DiscourseConnective> décembre <Alignment alignment="15758" annotation_id="24131">
          <DiscourseConnective annotation_id="24131" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> espérons pouvoir lancer de très nombreuses mesures spécifiques début 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21408" docOffset="174">
      <en>The eastern partnership is an important instrument for strengthening democracy among our immediate neighbours.</en>
      <fr>Le partenariat oriental est un instrument important <DiscourseConnective annotation_id="24261">pour</DiscourseConnective> le renforcement de la démocratie chez nos voisins immédiats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21519" docOffset="175">
      <en>Mrs Hautala brought up the issue of Uzbekistan. This is, of course, a very serious matter.</en>
      <fr>Mme Hautala a soulevé la question de l'Ouzbékistan, qui constitue un problème très grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21610" docOffset="176">
      <en>The human rights situation there is far from satisfactory.</en>
      <fr>La situation des droits de l'homme est loin d'y être satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21669" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="6681" annotation_id="21669">
          <DiscourseConnective annotation_id="21669" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Hautala is aware, extending sanctions requires unanimity in the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21669" annotation_id="24485">
          <DiscourseConnective annotation_id="24485" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le sait Mme Hautala, le prolongement des sanctions requiert l'unanimité au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21749" docOffset="178">
      <en>At present, the Council is not unanimous.</en>
      <fr>Or, <DiscourseConnective annotation_id="24579">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle, cette unanimité n'existe pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21791" docOffset="179">
      <en>We agree on the objective, <Alignment alignment="24641" annotation_id="21818">
          <DiscourseConnective annotation_id="21818" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, which is to strengthen democracy and human rights in Uzbekistan.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="21818" annotation_id="24641">
          <DiscourseConnective annotation_id="24641" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'accord sur l'objectif, qui est de renforcer la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="24711">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="24736">en</DiscourseConnective> Ouzbékistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21892" docOffset="180">
      <en>We hope that the means of achieving this is through stronger commitment.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="24766">qu'</DiscourseConnective>un engagement plus ferme nous permettra de l'atteindre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21965" docOffset="181">
      <en>We hope to be able to find alternative ways of strengthening democracy by continually assessing the human rights situation and considering what sort of relations we should have with Uzbekistan.</en>
      <fr>Nous espérons pouvoir identifier des solutions alternatives pour le renforcement de la démocratie au moyen d'une évaluation continue de la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="24996">et</DiscourseConnective> d'un examen du type de relations que nous devrions entretenir avec l'Ouzbékistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22159" docOffset="182">
      <en>There are other ways of having an influence which may be more effective than an arms embargo.</en>
      <fr>Il existe d'autres moyens de pression qui pourraient s'avérer plus efficaces <DiscourseConnective annotation_id="25158">qu'</DiscourseConnective>un embargo sur les armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22253" docOffset="183">
      <en>Very few countries trade in arms with Uzbekistan, <Alignment alignment="24342" annotation_id="22303">
          <DiscourseConnective annotation_id="22303" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> an arms embargo might be more of a symbolic gesture than anything else.</en>
      <fr>Très peu de pays font le commerce d'armes avec l'Ouzbékistan, <Alignment alignment="7373" annotation_id="25249">
          <DiscourseConnective annotation_id="25249" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un embargo sur les armes pourrait être davantage symbolique <DiscourseConnective annotation_id="25321">qu'</DiscourseConnective>autre chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22378" docOffset="184">
      <en>Perhaps we can find other ways.</en>
      <fr>Nous pouvons peut-être trouver d'autres solutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22410" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="25503" annotation_id="22410">
          <DiscourseConnective annotation_id="22410" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I mentioned, <DiscourseConnective annotation_id="22426" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, we first require unanimity in the Council <DiscourseConnective annotation_id="22477" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we do not have that at present.</en>
      <fr>Mais <Alignment alignment="22410" annotation_id="25393">
          <DiscourseConnective annotation_id="25393" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, l'unanimité est requise au Conseil, ce qui n'est pas le cas pour l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22513" docOffset="186">
      <en>
        <Alignment alignment="25488" annotation_id="22513">
          <DiscourseConnective annotation_id="22513" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU is to be credible in its relations with the outside world in the area of human rights and democracy, we must <Alignment alignment="25651" annotation_id="22632">
          <DiscourseConnective annotation_id="22632" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be strong within the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22513" annotation_id="25488">
          <DiscourseConnective annotation_id="25488" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE veut renforcer sa crédibilité dans ses relations avec le monde extérieur dans le domaine des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="25607">et</DiscourseConnective> de la démocratie, elle se doit d'adopter <Alignment alignment="17564" annotation_id="25651">
          <DiscourseConnective annotation_id="25651" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une position forte sur son propre territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22662" docOffset="187">
      <en>Shortcomings exist.</en>
      <fr>Or, elle présente des défauts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22682" docOffset="188">
      <en>Perhaps they are not comparable with the terrible injustices committed in other countries, <Alignment alignment="19808" annotation_id="22773">
          <DiscourseConnective annotation_id="22773" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are shortcomings internally within the EU.</en>
      <fr>Ceux-ci ne sont peut-être pas comparables avec les terribles injustices commises dans d'autres pays, <Alignment alignment="26535" annotation_id="25839">
          <DiscourseConnective annotation_id="25839" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE présente des défauts internes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22826" docOffset="189">
      <en>We must be vigilant of this at all times <Alignment alignment="25952" annotation_id="22867">
          <DiscourseConnective annotation_id="22867" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to be credible in our dealings with the outside world.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="25892">dès lors</DiscourseConnective> faire preuve d'une vigilance constante à cet égard <Alignment alignment="22867" annotation_id="25952">
          <DiscourseConnective annotation_id="25952" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons être crédibles dans nos relations avec le monde extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22932" docOffset="190">
      <en>Finally, I would like to thank you for this debate and also for the excellent resolution that I have seen that has been tabled by Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26027">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="26069">pour</DiscourseConnective> ce débat <DiscourseConnective annotation_id="26083">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26086">pour</DiscourseConnective> l'excellente résolution qui a été déposée par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23074" docOffset="191">
      <en>I have not yet managed to look at all the amendments, <Alignment alignment="8053" annotation_id="23128">
          <DiscourseConnective annotation_id="23128" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think the resolution tabled is very good.</en>
      <fr>Je n'ai pas <DiscourseConnective annotation_id="26163">encore</DiscourseConnective> eu l'occasion d'examiner tous les amendements, <Alignment alignment="2051" annotation_id="26217">
          <DiscourseConnective annotation_id="26217" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que la résolution présentée est de grande qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23176" docOffset="192">
      <en>It accords entirely with the ambitions of the Swedish Presidency.</en>
      <fr>Elle s'accorde parfaitement avec les ambitions de la Présidence suédoise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23242" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="11371" annotation_id="23242">
          <DiscourseConnective annotation_id="23242" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned, we hope to be able to adopt the Council's conclusions at the meeting with the General Affairs and External Relations Council in November.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23242" annotation_id="26356">
          <DiscourseConnective annotation_id="26356" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, nous espérons être en mesure d'adopter les conclusions du Conseil lors du Conseil "Affaires générales <DiscourseConnective annotation_id="26477">et</DiscourseConnective> relations extérieures" de novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23394" docOffset="194">
      <en>We <Alignment alignment="13892" annotation_id="23397">
          <DiscourseConnective annotation_id="23397" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> look forward to continued discussions with Parliament on this issue.</en>
      <fr>Nous attendons <Alignment alignment="23397" annotation_id="26531">
          <DiscourseConnective annotation_id="26531" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec impatience la poursuite des discussions avec le Parlement sur ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23471" id="983" name="Proinsias De Rossa ">
    <ParallelChunk annotation_id="23471" docOffset="195">
      <en>in writing. - I fully support this call for a more coherent and effective framework for EU support for democracy-building, the promotion of democratic values and respect for human rights in the world.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je soutiens sans réserve cet appel <DiscourseConnective annotation_id="26668">à</DiscourseConnective> la création d'un cadre plus cohérent <DiscourseConnective annotation_id="26707">et</DiscourseConnective> plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="26724">pour</DiscourseConnective> le soutien de l'UE au développement de la démocratie, la promotion des valeurs démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="26822">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23672" docOffset="196">
      <en>The European Union itself is founded on the very values of democracy and human rights.</en>
      <fr>L'Union européenne elle-même a été fondée sur les valeurs de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="26948">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23759" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="26974" annotation_id="23759">
          <DiscourseConnective annotation_id="23759" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Copenhagen Criteria governing conditions of EU accession demand of candidate members "stability of institutions guaranteeing democracy, the rule of law, human rights and respect for and protection of minorities".</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23759" annotation_id="26974">
          <DiscourseConnective annotation_id="26974" sense="Expansion.Conjunction">D'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les critères de Copenhague qui définissent les conditions d'adhésion exigent des pays candidats qu'ils aient "des institutions stables garantissant la démocratie, la primauté du droit, les droits de l'homme, le respect des minorités <DiscourseConnective annotation_id="27219">et</DiscourseConnective> leur protection".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23984" docOffset="198">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="23984" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, the Lisbon Treaty enhances Union's commitment to continue its external action according to its founding principles.</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne renforce encore l'engagement de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="27302">à</DiscourseConnective> poursuivre son action extérieure conformément <DiscourseConnective annotation_id="27350">à</DiscourseConnective> ses principes fondateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24110" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="30829" annotation_id="24110">
          <DiscourseConnective annotation_id="24110" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a key objective of the Common Foreign and Security Policy is to consolidate democracy, rule of law, and, respect for human rights.</en>
      <fr>Un objectif essentiel de la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="27426">et</DiscourseConnective> de sécurité commune est <Alignment alignment="23701" annotation_id="27453">
          <DiscourseConnective annotation_id="27453" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> de renforcer la démocratie, l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="27508">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24249" docOffset="200">
      <en>I urge that the European External Action Service (EEAS) be established speedily not only an aid to democracy building but also be established as a democratically accountable service to European Parliament.</en>
      <fr>Je demande la création rapide du Service européen pour l'action extérieure (SEAE) <DiscourseConnective annotation_id="27627">non seulement</DiscourseConnective> en tant qu'aide <DiscourseConnective annotation_id="27657">à</DiscourseConnective> la démocratisation, <DiscourseConnective annotation_id="27679">mais aussi</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="27693">tant que</DiscourseConnective> service démocratique tenu de rendre des comptes au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24455" docOffset="201">
      <en>Democracy is a universal value.</en>
      <fr>La démocratie est une valeur universelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24487" docOffset="202">
      <en>Democratisation and good governance are not only ends in themselves but are vital for poverty reduction, sustainable development, peace and stability.</en>
      <fr>La démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="27834">et</DiscourseConnective> la bonne gouvernance ne sont pas des fins <DiscourseConnective annotation_id="27879">en</DiscourseConnective> soi, elles sont également essentielles <DiscourseConnective annotation_id="27921">pour</DiscourseConnective> lutter contre la pauvreté et assurer la paix, la stabilité et un développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24638" docOffset="203">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24638" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, democracy, development and respect for human rights, including economic, social and cultural rights, are interdependent and mutually reinforcing.</en>
      <fr>La démocratie, le développement <DiscourseConnective annotation_id="28046">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme, y compris les droits économiques, sociaux <DiscourseConnective annotation_id="28125">et</DiscourseConnective> culturels, sont interdépendants <DiscourseConnective annotation_id="28160">et</DiscourseConnective> se renforcent mutuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
