<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>The situation of women in rural areas of the EU (debate)</en>
    <fr>La situation des femmes dans les zones rurales de l'UE (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="57" id="385" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="57" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Christa Klaß, on behalf of the Committee on Women's Rights and Gender Equality, on the situation of women in rural areas of the EU.</en>
      <fr>Le point suivant concerne le rapport de Christa Klaß élaboré au nom de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="171">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres sur la situation des femmes dans les zones rurales de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="220" id="387" name="Mariann Fischer Boel">
    <ParallelChunk annotation_id="220" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, first of all I would like to thank the rapporteur, Ms Klaß, and the members of the Committee on Women's Rights and Gender Equality for their own-initiative report.</en>
      <fr>Membre de la Commission. - Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="308">tout d'abord</DiscourseConnective> je souhaiterais remercier le rapporteur, Mme Klaß, <DiscourseConnective annotation_id="372">ainsi</DiscourseConnective> que les membres de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="434">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres <DiscourseConnective annotation_id="461">pour</DiscourseConnective> leur rapport d'initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="426" docOffset="3">
      <en>We all know that keeping the issue of gender equality high on the agenda requires a continuous effort.</en>
      <fr>Tout le monde sait <DiscourseConnective annotation_id="512">que</DiscourseConnective> le maintien de l'égalité des genres au rang des grandes priorités suppose des efforts continus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="529" docOffset="4">
      <en>I have always considered the European Parliament as a leading institution in this respect, <Alignment alignment="703" annotation_id="620">
          <DiscourseConnective annotation_id="620" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to pay tribute to the work done to help celebrate International Women's Day 2008, including last week's conference.</en>
      <fr>J'ai toujours considéré le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="658">comme</DiscourseConnective> un acteur de premier plan <DiscourseConnective annotation_id="690">à cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="17829" annotation_id="703">
          <DiscourseConnective annotation_id="703" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais rendre hommage <DiscourseConnective annotation_id="732">à</DiscourseConnective> sa contribution dans le cadre de la célébration de la Journée mondiale de la femme 2008, <DiscourseConnective annotation_id="823">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne la conférence de la semaine dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="747" docOffset="5">
      <en>I fully agree that women in the countryside should have real opportunities and should be encouraged to use all those opportunities.</en>
      <fr>Je souscris totalement au fait <DiscourseConnective annotation_id="921">qu'</DiscourseConnective>il est souhaitable que l'on offre aux femmes de véritables opportunités <DiscourseConnective annotation_id="996">et</DiscourseConnective> qu'on leur donne les moyens de les exploiter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="879" docOffset="6">
      <en>Overall, I <Alignment alignment="1071" annotation_id="890">
          <DiscourseConnective annotation_id="890" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree that women in rural areas need particular political attention, <Alignment alignment="1183" annotation_id="969">
          <DiscourseConnective annotation_id="969" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am glad that this principle is implemented via the Community strategic guidelines for rural development under the third axis, where the encouragement of women's entry into the labour market is stressed as a key action.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1045">Globalement</DiscourseConnective>, je reconnais <Alignment alignment="30268" annotation_id="1071">
          <DiscourseConnective annotation_id="1071" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1076">qu'</DiscourseConnective>il est indispensable d'accorder une attention politique particulière aux femmes dans les zones rurales, <Alignment alignment="32329" annotation_id="1183">
          <DiscourseConnective annotation_id="1183" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis de voir <DiscourseConnective annotation_id="1208">que</DiscourseConnective> ce principe est mis en œuvre par le biais des orientations stratégiques de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="1301">pour</DiscourseConnective> le développement rural dans le cadre du troisième axe dont l'une des priorités clés est d'encourager l'entrée des femmes sur le marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1194" docOffset="7">
      <en>The rural economy needs women, not only in order to keep up with economic growth in the rest of society, but also to ensure sustainable rural development, where families and companies see a real future in staying in the countryside.</en>
      <fr>L'économie rurale ne peut se passer des femmes, <DiscourseConnective annotation_id="1501">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1515">pour</DiscourseConnective> satisfaire <DiscourseConnective annotation_id="1531">à</DiscourseConnective> la croissance économique dans le reste de la société, <DiscourseConnective annotation_id="1587">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1598">pour</DiscourseConnective> garantir un développement rural durable, offrant ainsi aux familles <DiscourseConnective annotation_id="1671">et</DiscourseConnective> aux entreprises de véritables perspectives d'avenir dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1427" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="1750" annotation_id="1427">
          <DiscourseConnective annotation_id="1427" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> answering some of the specific issues highlighted in this report, I would like to stress that the principle of promoting equality between men and women is central for the second pillar of the common agricultural policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1427" annotation_id="1750">
          <DiscourseConnective annotation_id="1750" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> répondre à quelques questions spécifiques soulignées dans ce rapport, je souhaiterais mettre l'accent sur le principe qui veut <DiscourseConnective annotation_id="1886">que</DiscourseConnective> la promotion de l'égalité entre les hommes <DiscourseConnective annotation_id="1933">et</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="1947">soit</DiscourseConnective> primordiale <DiscourseConnective annotation_id="1964">pour</DiscourseConnective> le deuxième pilier de la politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1654" docOffset="9">
      <en>In practice we apply it in two main ways.</en>
      <fr>Dans la pratique, nous l'appliquons de deux manières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1696" docOffset="10">
      <en>The first is a creation of an economic opportunity for women through, <Alignment alignment="2157" annotation_id="1766">
          <DiscourseConnective annotation_id="1766" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the promotion of women's entrepreneurship.</en>
      <fr>La première consiste à créer des opportunités économiques <DiscourseConnective annotation_id="2134">pour</DiscourseConnective> les femmes grâce, <Alignment alignment="1766" annotation_id="2157">
          <DiscourseConnective annotation_id="2157" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à la promotion de l'entreprenariat chez les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1822" docOffset="11">
      <en>Importantly, in the context of the rural development programmes for the period 2007-2013, some Member States have designed specific measures for women; other Member States will give priority to applications from women under certain measures.</en>
      <fr>Il est important de noter que, dans le contexte des programmes de développement rural couvrant la période 2007-2013, certains États membres ont conçu des mesures spécialement destinées aux femmes; d'autres États membres donneront, quant à eux, la priorité aux demandes émanant de femmes dans le cadre de certaines mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2064" docOffset="12">
      <en>The second aspect of the improvement of the quality of life in the countryside: the objective should be a women-friendly countryside, facilitating women's lives in rural areas and allowing women to make better use of their potential.</en>
      <fr>Le deuxième aspect de l'amélioration de la qualité de la vie <DiscourseConnective annotation_id="2606">à</DiscourseConnective> la campagne: l'objectif devrait être des zones rurales favorables aux femmes qui facilitent leur vie <DiscourseConnective annotation_id="2709">et</DiscourseConnective> leur permettent de <DiscourseConnective annotation_id="2731">mieux</DiscourseConnective> exploiter leur potentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2298" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="2763" annotation_id="2298">
          <DiscourseConnective annotation_id="2298" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, rural development supports the funding of day-care centres for children in the countryside <Alignment alignment="2867" annotation_id="2402">
          <DiscourseConnective annotation_id="2402" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> women have the possibility to stay out there but still to take upon themselves the possibilities of a job.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9167" annotation_id="2763">
          <DiscourseConnective annotation_id="2763" sense="Expansion.Instantiation">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> titre d'exemple, le développement rural soutient le financement de garderies de jour <DiscourseConnective annotation_id="2850">en</DiscourseConnective> milieu rural, <Alignment alignment="2402" annotation_id="2867">
          <DiscourseConnective annotation_id="2867" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur permettre aux femmes de rester là, tout en leur offrant la possibilité d'intégrer le monde du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2517" docOffset="14">
      <en>I think these are examples of agricultural common policy actions that contribute to the improvement of the situation for women in rural areas.</en>
      <fr>Je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="2998">s'</DiscourseConnective>agit là d'exemples de mesures relevant de la politique agricole commune qui contribuent <DiscourseConnective annotation_id="3088">à</DiscourseConnective> améliorer la vie des femmes dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2660" docOffset="15">
      <en>I would <Alignment alignment="3156" annotation_id="2668">
          <DiscourseConnective annotation_id="2668" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to highlight the LEADER programme in this context, which contributes to improving the involvement of women in the decision-making process in the local action groups.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="14827" annotation_id="3156">
          <DiscourseConnective annotation_id="3156" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ce contexte, de mettre l'accent sur le programme LEADER qui contribuent <DiscourseConnective annotation_id="3244">à</DiscourseConnective> améliorer la participation des femmes au processus décisionnel de groupes d'action locaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2844" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="3337" annotation_id="2844">
          <Alignment alignment="24363" annotation_id="2844">
            <DiscourseConnective annotation_id="2844" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the number of projects managed by women is, for LEADER, higher than the projects that are managed by men: for the period 2003-2005, two out of three beneficiaries were women.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23802" annotation_id="3337">
          <Alignment alignment="11738" annotation_id="3337">
            <DiscourseConnective annotation_id="3337" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, dans le cadre de LEADER, le nombre de projets gérés par des femmes est supérieur à celui des hommes: <DiscourseConnective annotation_id="3448">pour</DiscourseConnective> la période 2003-2005, deux bénéficiaires sur trois étaient des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3028" docOffset="17">
      <en>Concerning the specific requests included in the report, I agree that there is a necessity to monitor and to evaluate the integration of the gender perspective into the rural development programmes.</en>
      <fr>En ce qui concerne les demandes spécifiques formulées dans le rapport, j'admets <DiscourseConnective annotation_id="3604">qu'</DiscourseConnective>il est indispensable d'assurer le suivi <DiscourseConnective annotation_id="3647">et</DiscourseConnective> l'évaluation de l'intégration de la dimension du genre dans les programmes de développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3227" docOffset="18">
      <en>Indicators, which will show the results and impact of certain measures in the period - again - from 2007-2013, are broken down by gender, <Alignment alignment="3918" annotation_id="3365">
          <DiscourseConnective annotation_id="3365" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they should give us the necessary information.</en>
      <fr>Les indicateurs qui serviront à apprécier les résultats <DiscourseConnective annotation_id="3805">et</DiscourseConnective> l'impact de certaines mesures <DiscourseConnective annotation_id="3838">pour</DiscourseConnective> la période allant de 2007 <DiscourseConnective annotation_id="3869">à</DiscourseConnective> 2013, une fois de plus, sont ventilés par sexe <Alignment alignment="14343" annotation_id="3918">
          <DiscourseConnective annotation_id="3918" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> devraient nous apporter les informations requises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3416" docOffset="19">
      <en>Finally, I would like to mention one point that is not really related to rural areas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3972">Enfin</DiscourseConnective>, je souhaiterais évoquer un point qui n'a pas de rapport direct avec les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3502" docOffset="20">
      <en>The Commission has initiated an impact assessment as part of the review of Directive 86/613/EEC, which deals with the principle of equal treatment between self-employed men and women, including those in agriculture.</en>
      <fr>La Commission a entamé une évaluation d'impact dans le cadre de la révision de la directive 86/613/CEE qui concerne le principe de l'égalité de traitement entre les hommes <DiscourseConnective annotation_id="4238">et</DiscourseConnective> les femmes exerçant une activité indépendante, y compris dans le domaine de l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3718" docOffset="21">
      <en>An important point is the protection of self-employed women during pregnancy and motherhood.</en>
      <fr>Un aspect important est la protection des femmes exerçant une activité indépendante pendant leur grossesse <DiscourseConnective annotation_id="4439">et</DiscourseConnective> leur maternité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3811" docOffset="22">
      <en>A review of this Directive is set down in the legislative working programme of the Commission for this year, 2008, <Alignment alignment="4580" annotation_id="3926">
          <DiscourseConnective annotation_id="3926" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will give us another opportunity to support and improve the position of women in rural areas.</en>
      <fr>La révision de cette directive est prévue dans le programme de travail législatif de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4557">pour</DiscourseConnective> cette année 2008, <Alignment alignment="22806" annotation_id="4580">
          <DiscourseConnective annotation_id="4580" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela nous donnera une nouvelle occasion de soutenir <DiscourseConnective annotation_id="4635">et</DiscourseConnective> d'améliorer la situation des femmes dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4029" docOffset="23">
      <en>Once again, I thank the rapporteurs <Alignment alignment="4751" annotation_id="4065">
          <DiscourseConnective annotation_id="4065" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all those who have contributed to a very important issue.</en>
      <fr>Permettez-moi à nouveau de remercier les rapporteurs <Alignment alignment="26820" annotation_id="4751">
          <DiscourseConnective annotation_id="4751" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous ceux qui ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="4782">à</DiscourseConnective> cette question primordiale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4127" id="388" name="Edit Bauer">
    <ParallelChunk annotation_id="4127" docOffset="24">
      <en>on behalf of the PPE-DE group. - (HU) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, a great deal was said about the situation of women last week in relation to 8 March.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (HU) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4899">et</DiscourseConnective> Messieurs, on a dit beaucoup de choses sur la situation des femmes la semaine dernière dans le cadre du 8 mars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4300" docOffset="25">
      <en>Alongside the platitudes, some spoke of the problems that lie behind the averages and become visible if one takes a structured approach.</en>
      <fr>À côté des platitudes, certains ont évoqué les problèmes qui se cachent derrière les moyennes <DiscourseConnective annotation_id="5108">et</DiscourseConnective> deviennent manifestes, dès lors que l'on adopte une approche structurée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4437" docOffset="26">
      <en>Women do not live in identical circumstances; their natural aptitudes vary, and so do the opportunities they have and the problems they face.</en>
      <fr>Les femmes ne vivent pas toutes dans les mêmes conditions; leurs capacités naturelles varient, <DiscourseConnective annotation_id="5279">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5282">par conséquent</DiscourseConnective> les opportunités qui s'offrent à elles, de même que les problèmes auxquels elles sont confrontées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4579" docOffset="27">
      <en>Women living in rural areas are equally heterogeneous; they have some difficulties in common, <Alignment alignment="5517" annotation_id="4673">
          <DiscourseConnective annotation_id="4673" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are others that only occur <DiscourseConnective annotation_id="4710" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> social strata or groups.</en>
      <fr>La situation des femmes qui vivent <DiscourseConnective annotation_id="5431">en</DiscourseConnective> milieu rural est tout <DiscourseConnective annotation_id="5456">aussi</DiscourseConnective> hétérogène; elles ont <DiscourseConnective annotation_id="5484">en</DiscourseConnective> commun certaines difficultés, <Alignment alignment="8092" annotation_id="5517">
          <DiscourseConnective annotation_id="5517" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres ne se présentent que dans des strates <DiscourseConnective annotation_id="5574">ou</DiscourseConnective> des groupes sociaux particuliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4749" docOffset="28">
      <en>The report by Mrs Klaß differs from reports that are framed in more general terms in that it clearly and specifically addresses the difficulties facing rural women and policy deficits in this regard.</en>
      <fr>Le rapport de Mme Klaß se distingue des rapports plus généraux, <DiscourseConnective annotation_id="5675">dans le sens où</DiscourseConnective> il se penche clairement <DiscourseConnective annotation_id="5715">et</DiscourseConnective> spécifiquement sur les difficultés rencontrées par les femmes en milieu rural <DiscourseConnective annotation_id="5796">et</DiscourseConnective> les déficiences politiques <DiscourseConnective annotation_id="5826">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4949" docOffset="29">
      <en>There is little point in setting out goals to be achieved in terms of female employment <Alignment alignment="5929" annotation_id="5037">
          <DiscourseConnective annotation_id="5037" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the flexible background services that are necessary for this, <Alignment alignment="5994" annotation_id="5102">
          <DiscourseConnective annotation_id="5102" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> transport facilities, are not in place.</en>
      <fr>Il n'est guère pertinent de définir des objectifs <DiscourseConnective annotation_id="5889">à</DiscourseConnective> atteindre <DiscourseConnective annotation_id="5901">en</DiscourseConnective> termes d'emploi féminin, <Alignment alignment="5037" annotation_id="5929">
          <DiscourseConnective annotation_id="5929" sense="Contingency.Condition">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence de services de base flexibles indispensables, comme <Alignment alignment="8675" annotation_id="5994">
          <DiscourseConnective annotation_id="5994" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> les équipements de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5154" docOffset="30">
      <en>The situation of women living in rural areas is generally more difficult; they tend much more often to undertake hidden, unpaid work with no insurance or protection, <Alignment alignment="6212" annotation_id="5320">
          <DiscourseConnective annotation_id="5320" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> on family farms.</en>
      <fr>La situation des femmes dans le monde rural est généralement plus difficile; elles sont plus enclines <DiscourseConnective annotation_id="6138">à</DiscourseConnective> exercer un travail occulte, non rémunéré, <DiscourseConnective annotation_id="6182">sans</DiscourseConnective> assurance ni protection, <Alignment alignment="5320" annotation_id="6212">
          <DiscourseConnective annotation_id="6212" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans des exploitations agricoles familiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5349" docOffset="31">
      <en>In practice this renders the legal position of these women unclear as regards maternity, sickness and old-age-related benefits.</en>
      <fr>Dans la pratique, cette situation soulève un problème, quant à la clarté de la situation juridique de ces femmes <DiscourseConnective annotation_id="6383">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les prestations de maternité, de maladie <DiscourseConnective annotation_id="6443">et</DiscourseConnective> de retraite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5477" docOffset="32">
      <en>These issues still await resolution, <Alignment alignment="6514" annotation_id="5514">
          <DiscourseConnective annotation_id="5514" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="6519" annotation_id="5518">
          <DiscourseConnective annotation_id="5518" sense="Temporal.Synchrony">meanwhile</DiscourseConnective>
        </Alignment> the exodus from rural to urban areas that can provide better living conditions is virtually unstoppable.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="6467">encore</DiscourseConnective> apporter des solutions à ces problèmes, <Alignment alignment="9136" annotation_id="6514">
          <DiscourseConnective annotation_id="6514" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14742" annotation_id="6519">
          <DiscourseConnective annotation_id="6519" sense="Temporal.Synchrony">en attendant</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est pratiquement impossible de stopper l'exode des zones rurales vers les villes et leurs promesses de meilleures conditions de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5633" docOffset="33">
      <en>I agree with the rapporteur that greater account needs to be taken of the situation of rural women <DiscourseConnective annotation_id="5732" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> distributing and deploying European financial resources. Failure to do so has far-reaching consequences.</en>
      <fr>Je me rallie au rapporteur en ce <DiscourseConnective annotation_id="6701">qu'</DiscourseConnective>il préconise de prendre davantage en compte la situation des femmes en milieu rural dans la répartition <DiscourseConnective annotation_id="6808">et</DiscourseConnective> le déploiement des fonds communautaires, sinon, il faut <DiscourseConnective annotation_id="6867">s'</DiscourseConnective>attendre à de lourdes conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5842" docOffset="34">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5853" id="389" name="Iratxe García Pérez">
    <ParallelChunk annotation_id="5853" docOffset="35">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Mr President, this report sets out the reality of the situation of women in rural areas of the EU, in order to respond to the significant challenges of the additional difficulties that women have in living in this environment.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Monsieur le Président, ce rapport présente la réalité de la situation des femmes dans les zones rurales de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="7054">afin de</DiscourseConnective> répondre aux défis de taille que représentent les difficultés supplémentaires rencontrées par les femmes qui vivent dans cet environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6115" docOffset="36">
      <en>We are talking about half the population in these areas, <Alignment alignment="7275" annotation_id="6172">
          <DiscourseConnective annotation_id="6172" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> mainstreaming gender into the rural sector is a priority, both for the promotion of equality between men and women and for enabling economic and social growth in the countryside.</en>
      <fr>La moitié de la population présente dans ces zones est concernée; il est <Alignment alignment="6172" annotation_id="7275">
          <DiscourseConnective annotation_id="7275" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> impératif d'intégrer la dimension hommes-femmes dans le secteur rural, <DiscourseConnective annotation_id="7351">afin de</DiscourseConnective> promouvoir l'égalité entre les hommes <DiscourseConnective annotation_id="7397">et</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="7411">et</DiscourseConnective> de favoriser la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="7452">et</DiscourseConnective> sociale dans les campagnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6361" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="7483" annotation_id="6361">
          <DiscourseConnective annotation_id="6361" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> women encounter genuine difficulties in integrating into the labour market or reconciling work and family life, these difficulties are heightened <Alignment alignment="7656" annotation_id="6513">
          <DiscourseConnective annotation_id="6513" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about a rural environment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14198" annotation_id="7483">
          <DiscourseConnective annotation_id="7483" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les femmes rencontrent de réelles difficultés <DiscourseConnective annotation_id="7539">à</DiscourseConnective> intégrer le marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="7571">ou</DiscourseConnective> à concilier vie professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="7606">et</DiscourseConnective> vie familiale, ces difficultés sont accentuées <Alignment alignment="17290" annotation_id="7656">
          <DiscourseConnective annotation_id="7656" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> milieu rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6560" docOffset="38">
      <en>It is therefore necessary to promote initiatives and policies that tackle these challenges <DiscourseConnective annotation_id="6651" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> there might be effective equal opportunities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7673">Par conséquent</DiscourseConnective>, il faut encourager les initiatives <DiscourseConnective annotation_id="7724">et</DiscourseConnective> les politiques adéquates pour tenter de parvenir à une égalité des chances effective.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6705" docOffset="39">
      <en>Despite our differences, we can agree that women in rural areas need special, joint political attention, promoting rural development initiatives that encourage them to participate in economic and social life and curb the migration of women from the countryside to the city, which is an increasingly concerning reality.</en>
      <fr>Au-delà de nos différences, nous tomberons d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="7877">que</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="7892">en</DiscourseConnective> milieu rural doivent bénéficier d'une attention particulière et commune sous forme d'initiatives de développement rural qui encouragent leur participation <DiscourseConnective annotation_id="8050">à</DiscourseConnective> la vie économique <DiscourseConnective annotation_id="8070">et</DiscourseConnective> sociale <DiscourseConnective annotation_id="8081">et</DiscourseConnective> mettent un frein à l'exode rural des femmes, une réalité croissante qui suscite quelque inquiétude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7024" docOffset="40">
      <en>We are indebted to the women of our villages, who have contributed incalculably and almost invisibly to the development of the countryside.</en>
      <fr>Nous sommes redevables aux femmes de nos villages pour leur contribution considérable <DiscourseConnective annotation_id="8270">et</DiscourseConnective> quasiment invisible au développement de nos campagnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7164" docOffset="41">
      <en>Recognising them should go hand in hand with policies driven by the Member States and regional and local authorities that foster improvements in living conditions and remove the barriers that currently exist.</en>
      <fr>Leur reconnaissance passe par des politiques menées sous l'impulsion des États membres <DiscourseConnective annotation_id="8415">et</DiscourseConnective> des autorités régionales <DiscourseConnective annotation_id="8443">et</DiscourseConnective> locales en vue de favoriser l'amélioration des conditions de vie <DiscourseConnective annotation_id="8511">et</DiscourseConnective> d'éliminer les obstacles existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7373" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="7215" annotation_id="7373">
          <DiscourseConnective annotation_id="7373" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, expansion of public services, improving training, access to new technologies and support for innovative business projects are fundamental for achieving these objectives.</en>
      <fr>Atteindre ces objectifs suppose, <Alignment alignment="36472" annotation_id="8583">
          <DiscourseConnective annotation_id="8583" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de développer les services publics, d'améliorer la formation, de faciliter l'accès aux nouvelles technologies <DiscourseConnective annotation_id="8703">et</DiscourseConnective> de soutenir les projets d'entreprises innovantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7554" docOffset="43">
      <en>We <Alignment alignment="8770" annotation_id="7557">
          <DiscourseConnective annotation_id="7557" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Member States to develop the legal construct of shared ownership, in order to ensure that women's rights in the agricultural sector are fully recognised.</en>
      <fr>Nous appelons <Alignment alignment="15391" annotation_id="8770">
          <DiscourseConnective annotation_id="8770" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="8798">à</DiscourseConnective> créer la notion juridique de copropriété <DiscourseConnective annotation_id="8841">en vue de</DiscourseConnective> garantir une reconnaissance pleine et entière des droits des femmes du secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7728" docOffset="44">
      <en>This is the only way that we will be able to ensure that equal opportunities become a reality for European women in the countryside.</en>
      <fr>C'est le seul moyen qui nous permette de garantir une véritable égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="9024">pour</DiscourseConnective> les femmes européennes dans les campagnes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7861" id="390" language="PL" name="Jan Tadeusz Masiel">
    <ParallelChunk annotation_id="7861" docOffset="45">
      <en>Mr President, I would like to congratulate the rapporteur on raising such an important issue as improving the situation of women in rural areas of the EU.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi de féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="9136">pour</DiscourseConnective> avoir soulevé une question <DiscourseConnective annotation_id="9168">aussi</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="9185">que</DiscourseConnective> l'amélioration de la situation des femmes dans les zones rurales de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8016" docOffset="46">
      <en>Recently we were discussing the matter of Europe's demographic future.</en>
      <fr>Nous avons récemment discuté du problème de l'avenir démographique de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8087" docOffset="47">
      <en>We enumerated many reasons for its bleak appearance.</en>
      <fr>Nous avons identifié de nombreuses raisons expliquant ses sombres perspectives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8140" docOffset="48">
      <en>This problem is even more acute in rural areas.</en>
      <fr>Ce problème est d'<DiscourseConnective annotation_id="9441">autant</DiscourseConnective> plus cuisant dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8188" docOffset="49">
      <en>We need to do all we can to provide country dwellers, and especially women, with the right conditions for life and economic and personal development.</en>
      <fr>Nous devons faire tout ce qui est en notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="9536">pour</DiscourseConnective> offrir aux habitants des campagnes, <DiscourseConnective annotation_id="9577">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9580">notamment</DiscourseConnective>, aux femmes, des conditions de vie adéquates, le développement économique <DiscourseConnective annotation_id="9664">et</DiscourseConnective> l'épanouissement personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8338" docOffset="50">
      <en>Social exclusion and poverty probably relate to women from rural areas <Alignment alignment="9754" annotation_id="8409">
          <Alignment alignment="9754" annotation_id="8409">
            <DiscourseConnective annotation_id="8409" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>; I say probably, <Alignment alignment="37702" annotation_id="8440">
          <DiscourseConnective annotation_id="8440" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a need for better statistics on this.</en>
      <fr>L'exclusion sociale <DiscourseConnective annotation_id="9715">et</DiscourseConnective> la pauvreté concernent probablement <Alignment alignment="554" annotation_id="9754">
          <Alignment alignment="20997" annotation_id="9754">
            <DiscourseConnective annotation_id="9754" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les femmes des zones rurales; je dis "probablement", <Alignment alignment="1364" annotation_id="9829">
          <DiscourseConnective annotation_id="9829" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> des statistiques plus précises <DiscourseConnective annotation_id="9864">s'</DiscourseConnective>imposent en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8495" docOffset="51">
      <en>The key to improving the situation in this regard may be for the spouses of those who are self-employed, including rural women, to have a right to their own independent social and pension rights.</en>
      <fr>La clé de l'amélioration de la situation, <DiscourseConnective annotation_id="9932">à cet égard</DiscourseConnective>, serait <DiscourseConnective annotation_id="9952">que</DiscourseConnective> les épouses de ceux exerçant une activité indépendante, <DiscourseConnective annotation_id="10012">notamment</DiscourseConnective> les femmes en milieu rural, bénéficient de leurs propres droits sociaux <DiscourseConnective annotation_id="10094">et</DiscourseConnective> à pension, indépendamment de leur époux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8691" id="391" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="8691" docOffset="52">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (ES) Mr President, mainstreaming gender in the rural sector is necessary not only to promote equality between women and men, but also to help economic growth to be based on sustainable rural development.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (ES) Monsieur le Président, il est indispensable d'intégrer la dimension hommes-femmes dans le secteur rural, <DiscourseConnective annotation_id="10278">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10292">pour</DiscourseConnective> promouvoir l'égalité entre les hommes <DiscourseConnective annotation_id="10335">et</DiscourseConnective> les femmes, <DiscourseConnective annotation_id="10350">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10361">pour</DiscourseConnective> contribuer à une croissance économique fondée sur un développement rural durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8931" docOffset="53">
      <en>Our Group therefore strongly supports the Klaß report, essentially because of three elements.</en>
      <fr>Notre groupe soutient <DiscourseConnective annotation_id="10470">donc</DiscourseConnective> fermement le rapport Klaß, et ce, principalement à trois titres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9025" docOffset="54">
      <en>Three of the aspects that it highlights are the most important in our view: 1) it asks for statistics on the rural world to <DiscourseConnective annotation_id="9149" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be disaggregated by gender <DiscourseConnective annotation_id="9181" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> women in rural areas cease to be an invisible group <DiscourseConnective annotation_id="9241" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that the work that they do is explicitly valued; 2) for the relevant local, regional and State authorities to encourage the participation of women in local action groups and the development of local partnerships under the Leader axis; and 3) the request to focus <DiscourseConnective annotation_id="9508" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> on improving transport infrastructure in rural areas, and establishing positive measures to promote access to transport in order to curb social exclusion, which particularly affects women.</en>
      <fr>Trois des aspects sur lesquels le rapport met l'accent sont primordiaux, de notre point de vue: 1) exiger des statistiques sur le monde rural qui soient également ventilées par sexe, de sorte que les femmes des zones rurales cessent d'être un groupe invisible et que leur travail soit explicitement valorisé; 2) faire en sorte que les autorités locales, régionales et nationales encouragent la participation des femmes aux groupes d'action locaux et la création de partenariats locaux dans le cadre de l'axe Leader; et 3) se concentrer, en particulier, sur l'amélioration des infrastructures de transport dans les zones rurales et l'élaboration de mesures favorables à l'accès aux transports pour réduire l'exclusion sociale dont les femmes sont les premières victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9711" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="11337" annotation_id="9711">
          <DiscourseConnective annotation_id="9711" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would <Alignment alignment="11326" annotation_id="9728">
          <DiscourseConnective annotation_id="9728" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to propose and support the amendment tabled by my colleague Iratxe García, asking for the text to include an explicit reference to the need for Member States to develop the legal construct of shared ownership, in order to ensure that women's rights in the agricultural sector are fully recognised, with the corresponding protection in the field of social security and recognition of their work.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="5718" annotation_id="11326">
          <DiscourseConnective annotation_id="11326" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2015" annotation_id="11337">
          <DiscourseConnective annotation_id="11337" sense="Comparison.Contrast">quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, proposer <DiscourseConnective annotation_id="11366">et</DiscourseConnective> soutenir l'amendement déposé par ma collègue Iratxe García, qui demande à ce que le texte inclue une référence explicite <DiscourseConnective annotation_id="11490">pour</DiscourseConnective> imposer aux États membres de créer la notion juridique de copropriété, <DiscourseConnective annotation_id="11566">en vue de</DiscourseConnective> garantir la pleine reconnaissance des droits des femmes dans le secteur agricole, <DiscourseConnective annotation_id="11658">tout comme</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="11683">en</DiscourseConnective> matière de sécurité sociale <DiscourseConnective annotation_id="11714">et</DiscourseConnective> la reconnaissance de leur travail qui en découlent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10133" id="392" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="10133" docOffset="56">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (PT) The situation of women in rural areas is very much affected by the situation of agriculture, suffering the consequences of the common agricultural policy's unjust measures, which have caused increasing numbers of small- and medium-sized farmers <Alignment alignment="12085" annotation_id="10417">
          <DiscourseConnective annotation_id="10417" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> family farmers to abandon production.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (PT) La situation des femmes dans les zones agricoles est largement tributaire de la situation que connaît l'agriculture qui pâtit des conséquences des mesures injustes de la politique agricole commune qui ont contraints un nombre croissant de petites <DiscourseConnective annotation_id="12049">et</DiscourseConnective> moyennes exploitations agricoles <Alignment alignment="20675" annotation_id="12085">
          <DiscourseConnective annotation_id="12085" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'exploitations agricoles familiales <DiscourseConnective annotation_id="12125">à</DiscourseConnective> renoncer à la production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10459" docOffset="57">
      <en>In many cases this leads the men and young people to emigrate, leaving the women with the children and the elderly, condemning them to poverty; that situation is made worse in the rural areas of some countries such as Portugal with the closure of schools, health and maternity centres, post offices and other public services.</en>
      <fr>Il est fréquent que les hommes <DiscourseConnective annotation_id="12184">et</DiscourseConnective> les jeunes gens émigrent, laissant femmes <DiscourseConnective annotation_id="12229">et</DiscourseConnective> enfants, <DiscourseConnective annotation_id="12241">et</DiscourseConnective> personnages âgés, le condamnant <DiscourseConnective annotation_id="12276">à</DiscourseConnective> la pauvreté; cette situation est encore accentuée dans les zones rurales de certains pays <DiscourseConnective annotation_id="12368">comme</DiscourseConnective> le Portugal, avec la fermeture des écoles, des structures de santé <DiscourseConnective annotation_id="12441">et</DiscourseConnective> de maternité, des bureaux de poste <DiscourseConnective annotation_id="12479">et</DiscourseConnective> d'autres services publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10785" docOffset="58">
      <en>That is why this policy needs to be abandoned.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12509">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est indispensable de mettre un terme à cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10832" docOffset="59">
      <en>We are <Alignment alignment="12597" annotation_id="10839">
          <DiscourseConnective annotation_id="10839" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12602" annotation_id="10849">
          <DiscourseConnective annotation_id="10849" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> tabling some amendments in order to stress that the common agricultural policy needs to be reviewed, taking account of this problem and strengthening aid to maintain family farms and develop the rural world, whilst attaching maximum value to the work of women, including migrant women, who <Alignment alignment="12963" annotation_id="11144">
          <DiscourseConnective annotation_id="11144" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> work in agriculture.</en>
      <fr>Nous déposons <Alignment alignment="42589" annotation_id="12597">
          <DiscourseConnective annotation_id="12597" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10849" annotation_id="12602">
          <DiscourseConnective annotation_id="12602" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelques amendement <DiscourseConnective annotation_id="12628">afin de</DiscourseConnective> mettre l'accent sur la nécessité de réviser la politique agricole commune prenant en compte ce problème <DiscourseConnective annotation_id="12740">et</DiscourseConnective> renforçant le soutien <DiscourseConnective annotation_id="12765">pour</DiscourseConnective> le maintien des exploitations agricoles familiales <DiscourseConnective annotation_id="12821">et</DiscourseConnective> le développement du monde rural, <DiscourseConnective annotation_id="12857">tout en</DiscourseConnective> valorisant au maximum le travail des femmes, y compris les femmes migrantes qui travaillent elles <Alignment alignment="12014" annotation_id="12963">
          <DiscourseConnective annotation_id="12963" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11170" docOffset="60">
      <en>We <Alignment alignment="13003" annotation_id="11173">
          <DiscourseConnective annotation_id="11173" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that our proposals will be accepted.</en>
      <fr>Nous espérons <Alignment alignment="11173" annotation_id="13003">
          <DiscourseConnective annotation_id="13003" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13018">que</DiscourseConnective> nos propositions seront acceptées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11225" id="393" name="Urszula Krupa">
    <ParallelChunk annotation_id="11225" docOffset="61">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, <DiscourseConnective annotation_id="11273" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> I have been given the opportunity to speak in the debate on the situation of women in rural areas of the EU, I would like to draw attention to the fact that the situation of women in villages and suburban areas in the new Member States in particular is difficult and sometimes dramatic, partly because of the introduction of EU policies that impose various kinds of limits and restrictions, causing poverty and social exclusion through job losses and unprofitable production.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - Monsieur le Président, puisqu'il m'est donnée l'occasion de m'exprimer dans le cadre de ce débat sur la situation des femmes dans les zones rurales de l'UE, permettez-moi d'attirer l'attention sur le fait que la situation des femmes dans les villages et les zones périurbaines des nouveaux États membres, en particulier, est critique, voire dramatique, dans certains cas; cette situation partiellement attribuable à l'introduction de politiques communautaires qui imposent différents types de restrictions qui engendrent la pauvreté et l'exclusion sociale générées par les pertes d'emploi et une production peu rentable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11755" docOffset="62">
      <en>In typically agricultural regions, and not only those in eastern Poland, thousands of families are threatened with the loss of their means of subsistence <Alignment alignment="59118" annotation_id="11909">
          <DiscourseConnective annotation_id="11909" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> their farm is unprofitable, the sugar factory has gone bankrupt or closed down, limits have been placed on fish catches, only certain types of soft fruit are subsidised <Alignment alignment="32258" annotation_id="12086">
          <DiscourseConnective annotation_id="12086" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are penalties for the overproduction of milk.</en>
      <fr>Dans les régions traditionnellement agricoles, <DiscourseConnective annotation_id="13753">et</DiscourseConnective> pas seulement dans l'est de la Pologne, des milliers de familles risquent de perdre leurs moyens de subsistance, <Alignment alignment="8693" annotation_id="13869">
          <DiscourseConnective annotation_id="13869" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs exploitations ne sont pas rentables, que la raffinerie de sucre a fait faillite <DiscourseConnective annotation_id="13965">ou</DiscourseConnective> a fermé, que des limitations de la capture de poisson ont été imposées, que seuls certains types de fruits rouges sont subventionnés <Alignment alignment="15317" annotation_id="14101">
          <DiscourseConnective annotation_id="14101" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que des sanctions sont appliquées sur la surproduction laitière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12142" docOffset="63">
      <en>These are the reasons behind the lack of development of infrastructure and communications as well as the provision of education, health care and various other services that will not come into being <Alignment alignment="14405" annotation_id="12340">
          <DiscourseConnective annotation_id="12340" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a lack of economic development.</en>
      <fr>Telles sont les raisons sous-jacentes au développement insuffisant des infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="14256">et</DiscourseConnective> des moyens de communication, <DiscourseConnective annotation_id="14288">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14291">à</DiscourseConnective> l'offre en matière d'éducation, de soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="14343">et</DiscourseConnective> d'autres services divers qui ne devraient pas voir le jour <Alignment alignment="17156" annotation_id="14405">
          <DiscourseConnective annotation_id="14405" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le développement économique sera absent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12387" docOffset="64">
      <en>This kind of development-disrupting policy is <Alignment alignment="14508" annotation_id="12433">
          <DiscourseConnective annotation_id="12433" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> prompting young people, including women, to leave for the city and to emigrate abroad.</en>
      <fr>Cette politique qui perturbe le développement incite <Alignment alignment="6751" annotation_id="14508">
          <DiscourseConnective annotation_id="14508" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les jeunes gens, <DiscourseConnective annotation_id="14535">notamment</DiscourseConnective> les femmes, <DiscourseConnective annotation_id="14557">à</DiscourseConnective> quitter la campagne <DiscourseConnective annotation_id="14579">pour</DiscourseConnective> s'installer en ville <DiscourseConnective annotation_id="14605">et</DiscourseConnective> émigrer à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12525" docOffset="65">
      <en>The LEADER programmes are capable of helping women from only a few regions (those that are attractive to tourists or known for their unique regional products) and will go nowhere towards compensating for the losses suffered by the rural populace who are still waiting for the lofty phrases, the sustainable development, equal opportunities and complete non-discrimination that are to be found in the documents to be realised in practice.</en>
      <fr>Les programmes LEADER s'adressent seulement aux femmes issues de certaines régions (celles qui présentent des attraits touristiques <DiscourseConnective annotation_id="14762">ou</DiscourseConnective> connues <DiscourseConnective annotation_id="14773">pour</DiscourseConnective> leurs produits régionaux exceptionnels) <DiscourseConnective annotation_id="14818">et</DiscourseConnective> il y a peu de chance qu'ils réussissent <DiscourseConnective annotation_id="14861">à</DiscourseConnective> compenser les pertes subies par la population rurale qui attend <DiscourseConnective annotation_id="14927">encore</DiscourseConnective> la concrétisation des nobles intentions de développement durable, d'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="15022">et</DiscourseConnective> de non-discrimination absolue <DiscourseConnective annotation_id="15055">que</DiscourseConnective> l'on retrouve dans les documents.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12963" id="395" name="Christa Prets">
    <ParallelChunk annotation_id="12963" docOffset="66">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, nothing that we are hearing today and are tabling in terms of demands is new.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, rien de ce <DiscourseConnective annotation_id="15155">que</DiscourseConnective> nous entendons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="15186">et</DiscourseConnective> de ce que nous sollicitons n'est nouveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13074" docOffset="67">
      <en>We repeat that it is nothing new, whether in the reports on 'Women and industry', 'Women and health' or 'Women in rural areas'.</en>
      <fr>Nous répétons <DiscourseConnective annotation_id="15245">qu'</DiscourseConnective>il n'y a rien de nouveau, que ce <DiscourseConnective annotation_id="15281">soit</DiscourseConnective> dans les rapports "Les femmes <DiscourseConnective annotation_id="15316">et</DiscourseConnective> l'industrie", "Les femmes <DiscourseConnective annotation_id="15345">et</DiscourseConnective> la santé" <DiscourseConnective annotation_id="15358">ou</DiscourseConnective> "Les femmes dans les zones rurales".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13202" docOffset="68">
      <en>We have not yet achieved equal pay for equal work, <DiscourseConnective annotation_id="13253" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> do we have more women in positions of leadership and more flexible child care.</en>
      <fr>Nous n'avons pas <DiscourseConnective annotation_id="15415">encore</DiscourseConnective> réussi à imposer l'égalité de salaire <DiscourseConnective annotation_id="15460">à</DiscourseConnective> travail égal, pas plus que nous avons davantage de femmes <DiscourseConnective annotation_id="15520">à</DiscourseConnective> des postes de direction <DiscourseConnective annotation_id="15546">et</DiscourseConnective> des services de garde d'enfants plus flexibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13336" docOffset="69">
      <en>All these problems are multiplied in rural areas.</en>
      <fr>Tous ces problèmes sont multipliés dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13386" docOffset="70">
      <en>The distance from home to work and poor transport links are a major problem here.</en>
      <fr>La distance qui sépare le domicile du travail <DiscourseConnective annotation_id="15702">et</DiscourseConnective> l'insuffisance des moyens de transport constituent un problème majeur ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13468" docOffset="71">
      <en>The shortage of local continuing and vocational training is <DiscourseConnective annotation_id="13528" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a problem.</en>
      <fr>Un autre problème réside dans le manque de formations continue <DiscourseConnective annotation_id="15843">et</DiscourseConnective> professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13544" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="3945" annotation_id="13544">
          <DiscourseConnective annotation_id="13544" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> already mentioned, broadband access is a must today, <Alignment alignment="5957" annotation_id="13600">
          <DiscourseConnective annotation_id="13600" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is scarce in rural areas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13544" annotation_id="15863">
          <DiscourseConnective annotation_id="15863" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15869">déjà</DiscourseConnective> évoqué, l'accès de la technologie à bande large est absolument indispensable de nos jours, <Alignment alignment="38454" annotation_id="15965">
          <DiscourseConnective annotation_id="15965" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il reste rare dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13633" docOffset="73">
      <en>This means we need measures <Alignment alignment="20333" annotation_id="13661">
          <DiscourseConnective annotation_id="13661" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> primarily we need to raise awareness of what it is like for women in rural areas.</en>
      <fr>Cela signifie que des mesures s'imposent certes, <Alignment alignment="13661" annotation_id="16057">
          <DiscourseConnective annotation_id="16057" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="16074">surtout</DiscourseConnective> sensibiliser <DiscourseConnective annotation_id="16095">à</DiscourseConnective> la situation des femmes dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13747" docOffset="74">
      <en>This <Alignment alignment="34083" annotation_id="13752">
          <DiscourseConnective annotation_id="13752" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means, <DiscourseConnective annotation_id="13764" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that we have to take greater account of the gender aspect in all EU support programmes - whether for the development of rural areas, the Social Fund and the like - and make the programmes contingent upon how they continue to be used.</en>
      <fr>Cela signifie <Alignment alignment="16966" annotation_id="16159">
          <DiscourseConnective annotation_id="16159" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16165">que</DiscourseConnective> nous devons prendre davantage en considération la dimension du genre dans tous les programmes de soutien communautaires - que ce <DiscourseConnective annotation_id="16298">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16303">pour</DiscourseConnective> le développement des zones rurales, le Fonds social <DiscourseConnective annotation_id="16360">ou</DiscourseConnective> autres - <DiscourseConnective annotation_id="16372">et</DiscourseConnective> de subordonner les programmes <DiscourseConnective annotation_id="16405">à</DiscourseConnective> leur utilisation ultérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14007" docOffset="75">
      <en>Austria, incidentally, leads the way in this and will have a law in place as from 2009 - gender budgeting - in which all gender aspects are included.</en>
      <fr>L'Autriche, <DiscourseConnective annotation_id="16448">soit dit en passant</DiscourseConnective>, ouvre la voie <DiscourseConnective annotation_id="16483">en</DiscourseConnective> la matière <DiscourseConnective annotation_id="16497">et</DiscourseConnective> disposera d'une loi dès 2009 sur l'intégration de la dimension de genre dans le processus budgétaire, qui reprend tous les aspects du genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14157" docOffset="76">
      <en>I think this would be worth emulating.</en>
      <fr>Je pense qu'il serait bon de s'inspirer de cet exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14196" id="396" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="14196" docOffset="77">
      <en>(PL) Mr President, much has been said <Alignment alignment="16758" annotation_id="14234">
          <DiscourseConnective annotation_id="14234" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there have been many discussions in recent years about the role of women, their rights, their position in society and their occupational situation.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, beaucoup de choses ont été dites <Alignment alignment="13479" annotation_id="16758">
          <DiscourseConnective annotation_id="16758" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de discussions ont eu lieu ces dernières années sur le rôle des femmes, leurs droits, leur position dans la société <DiscourseConnective annotation_id="16886">et</DiscourseConnective> leur situation professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14386" docOffset="78">
      <en>Today we are debating the situation in which rural women find themselves, <Alignment alignment="17003" annotation_id="14460">
          <DiscourseConnective annotation_id="14460" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is right that we should do so, for it is rural women, especially those in regions of retarded development, who work hardest and benefit least from the rights they are due.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous débattons de la situation dans laquelle se trouvent les femmes, <Alignment alignment="13945" annotation_id="17003">
          <DiscourseConnective annotation_id="17003" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout cela se justifie, <DiscourseConnective annotation_id="17029">car</DiscourseConnective> ce sont les femmes des campagnes, <DiscourseConnective annotation_id="17067">notamment</DiscourseConnective> celles qui vivent dans les régions en retard de développement qui travaillent le plus dur <DiscourseConnective annotation_id="17167">et</DiscourseConnective> profitent le moins des droits qui leur reviennent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14639" docOffset="79">
      <en>A woman in the city will have a flat with all mod cons, easy access to equipment, education and culture, a right to maternity and parental leave, and the opportunity to work and enjoy the benefits of civilisation.</en>
      <fr>Une femme installée dans une ville vivra dans un appartement avec tout le confort voulu, aura un accès facile aux équipements, à l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="17362">et</DiscourseConnective> à la culture, un droit <DiscourseConnective annotation_id="17388">à</DiscourseConnective> un congé de maternité <DiscourseConnective annotation_id="17412">et</DiscourseConnective> parental, <DiscourseConnective annotation_id="17425">et</DiscourseConnective> la possibilité de travailler <DiscourseConnective annotation_id="17457">et</DiscourseConnective> de profiter des bienfaits de la civilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14853" docOffset="80">
      <en>A woman in the country will often have a home with no plumbing and numerous duties in the family and on the farm.</en>
      <fr>Une femme <DiscourseConnective annotation_id="17516">à</DiscourseConnective> la campagne disposera souvent d'une maison <DiscourseConnective annotation_id="17561">sans</DiscourseConnective> confort <DiscourseConnective annotation_id="17574">et</DiscourseConnective> aura de nombreuses tâches à accomplir pour la famille <DiscourseConnective annotation_id="17631">et</DiscourseConnective> l'exploitation agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14967" docOffset="81">
      <en>She cannot count on placing her child in a crèche or kindergarten and her contact with culture <Alignment alignment="17773" annotation_id="15062">
          <DiscourseConnective annotation_id="15062" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the world will often amount to limited radio and television broadcasts.</en>
      <fr>Elle n'a pas la possibilité de placer ses enfants <DiscourseConnective annotation_id="17709">à</DiscourseConnective> la crèche <DiscourseConnective annotation_id="17721">ou</DiscourseConnective> à la maternelle, <DiscourseConnective annotation_id="17741">et</DiscourseConnective> ses contacts avec la culture <Alignment alignment="26181" annotation_id="17773">
          <DiscourseConnective annotation_id="17773" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le monde se limitent aux émissions de radio <DiscourseConnective annotation_id="17820">et</DiscourseConnective> de télévision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15138" docOffset="82">
      <en>A woman from a small village out in the sticks, living on a family farm, is virtually deprived of any opportunity for occupational, social, political or cultural advancement.</en>
      <fr>Une femme dans un village au milieu de nulle part, vivant dans une ferme familiale, n'a pratiquement aucune possibilité de progresser professionnellement, socialement, politiquement <DiscourseConnective annotation_id="18020">ou</DiscourseConnective> culturellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15313" docOffset="83">
      <en>Please note that funds for culture are mainly directed towards centres located in cities.</en>
      <fr>J'attire votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="18076">que</DiscourseConnective> les fonds consacrés à la culture sont principalement destinés aux centres situés dans les villes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15403" docOffset="84">
      <en>In the cities we have just about everything.</en>
      <fr>Dans les villes, nous disposons quasiment de tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15448" docOffset="85">
      <en>In the country there are only amateur activities, <Alignment alignment="18288" annotation_id="15498">
          <DiscourseConnective annotation_id="15498" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> those activities are often organised in private houses and at the expense of the people involved.</en>
      <fr>Dans les campagnes, il n'y a <DiscourseConnective annotation_id="18258">que</DiscourseConnective> des activités d'amateurs, <Alignment alignment="15498" annotation_id="18288">
          <DiscourseConnective annotation_id="18288" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces activités sont souvent organisées dans des lieux privés <DiscourseConnective annotation_id="18351">et</DiscourseConnective> aux frais des participants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15600" docOffset="86">
      <en>Much is said in the European Union about lifelong learning, <Alignment alignment="18464" annotation_id="15660">
          <DiscourseConnective annotation_id="15660" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this should indeed be the case.</en>
      <fr>Dans l'Union européenne, on parle beaucoup d'apprentissage tout au long de la vie <Alignment alignment="15660" annotation_id="18464">
          <DiscourseConnective annotation_id="18464" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est <DiscourseConnective annotation_id="18476">en effet</DiscourseConnective> une bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15696" docOffset="87">
      <en>Let us have some thought, <Alignment alignment="18514" annotation_id="15722">
          <DiscourseConnective annotation_id="15722" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for women in such programmes.</en>
      <fr>Considérons <Alignment alignment="9808" annotation_id="18514">
          <DiscourseConnective annotation_id="18514" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> un instant la place des femmes dans ces programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15760" docOffset="88">
      <en>In my opinion it is high time for a sensible programme for women that is financed from the EU's budget.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18576">À</DiscourseConnective> mon avis, il est grand temps de se doter d'un programme sensé destiné aux femmes et financé à partir du budget de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15864" id="397" name="Eva-Britt Svensson">
    <ParallelChunk annotation_id="15864" docOffset="89">
      <en>(SV) Mr President, vigorous and sustainable development demands that the situation of women be taken into account.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, un développement solide <DiscourseConnective annotation_id="18750">et</DiscourseConnective> durable suppose une prise en compte de la situation des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15979" docOffset="90">
      <en>The participation of women is necessary for positive development.</en>
      <fr>La participation des femmes est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="18863">pour</DiscourseConnective> garantir un développement positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16045" docOffset="91">
      <en>Women who live and work in the countryside, like women in other environments, live in an unequal society.</en>
      <fr>Les femmes qui vivent <DiscourseConnective annotation_id="18925">et</DiscourseConnective> travaillent dans les zones rurales, <DiscourseConnective annotation_id="18964">tout comme</DiscourseConnective> les autres femmes, vivent dans une société inégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16151" docOffset="92">
      <en>Hence work to achieve equality is just as important for all women, in all the different environments and situations of life.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19027">Par conséquent</DiscourseConnective>, les efforts dans le sens de l'égalité sont importants <DiscourseConnective annotation_id="19097">pour</DiscourseConnective> toutes les femmes, quels <DiscourseConnective annotation_id="19127">que</DiscourseConnective> soient l'environnement dans lequel elles vivent <DiscourseConnective annotation_id="19179">et</DiscourseConnective> leur situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16276" docOffset="93">
      <en>In this report I would especially draw colleagues' attention to the importance of supporting the GUE/NGL amendments tabled by Ilda Figueiredo, in particular Amendment 9, from which it is clear that the equality problem must <Alignment alignment="19444" annotation_id="16500">
          <DiscourseConnective annotation_id="16500" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be taken fully into account in a much needed review of the common agricultural policy.</en>
      <fr>Dans ce rapport, je souhaiterais particulièrement attirer l'attention de mes collègues sur l'importance de soutenir les amendements du groupe GUE/NGL déposés par Ilda Figueiredo, <DiscourseConnective annotation_id="19377">notamment</DiscourseConnective> l'amendement 9, dont il ressort <DiscourseConnective annotation_id="19419">que</DiscourseConnective> manifestement il y a <Alignment alignment="16500" annotation_id="19444">
          <DiscourseConnective annotation_id="19444" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> lieu de prendre pleinement en compte le problème de l'égalité dans la <DiscourseConnective annotation_id="19524">si</DiscourseConnective> nécessaire révision de la politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16592" docOffset="94">
      <en>Without the active participation of women we shall not succeed in achieving the aims of sustainable economic growth.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19581">Sans</DiscourseConnective> la participation active des femmes, il nous sera impossible d'atteindre nos objectifs de croissance économique durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16709" docOffset="95">
      <en>That applies, <Alignment alignment="19723" annotation_id="16723">
          <DiscourseConnective annotation_id="16723" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have said, in all environments of life.</en>
      <fr>Cela s'applique, <Alignment alignment="16723" annotation_id="19723">
          <DiscourseConnective annotation_id="19723" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, <DiscourseConnective annotation_id="19742">à</DiscourseConnective> tous les cadres de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16768" docOffset="96">
      <en>We need equality for the survival of the countryside, we need it for women <Alignment alignment="19856" annotation_id="16843">
          <DiscourseConnective annotation_id="16843" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need it for the future.</en>
      <fr>L'égalité s'impose <DiscourseConnective annotation_id="19787">pour</DiscourseConnective> la survie de nos campagnes, elle est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="19840">pour</DiscourseConnective> les femmes <Alignment alignment="14063" annotation_id="19856">
          <DiscourseConnective annotation_id="19856" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="19879">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16874" id="398" name="Roumyana Jeleva">
    <ParallelChunk annotation_id="16874" docOffset="97">
      <en>(BG) Mr. Chairman, Mme Commissioner, Colleagues, First of all I would like to congratulate Ms Klaß for her excellent report.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, chers Collègues, tout d'abord Je voudrais féliciter Mme Klaß <DiscourseConnective annotation_id="20006">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16999" docOffset="98">
      <en>Being a member of the Committee for Regional Development from Bulgaria, I would like to draw your attention to the fact that rural areas have different development potential.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20034">En</DiscourseConnective> ma qualité de membre de la commission du développement régional <DiscourseConnective annotation_id="20101">pour</DiscourseConnective> la Bulgarie, permettez-moi d'attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="20171">que</DiscourseConnective> les zones rurales n'ont pas toutes le <DiscourseConnective annotation_id="20213">même</DiscourseConnective> potentiel de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17174" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="31953" annotation_id="17174">
          <DiscourseConnective annotation_id="17174" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is something that will certainly contribute to better quality of life in the rural areas, and especially the situation of women there. This is the provision of transport and social infrastructure, accessible social services in the villages, such as raising of children, care for aged and sick persons, communication services, and establishment of cultural and sports centres.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17174" annotation_id="20246">
          <DiscourseConnective annotation_id="20246" sense="Comparison.Contrast">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certains changements apporteront certainement une meilleure qualité de la vie dans les zones rurales, <DiscourseConnective annotation_id="20368">et</DiscourseConnective> une amélioration de la situation <DiscourseConnective annotation_id="20404">pour</DiscourseConnective> les femmes qui y vivent: il <DiscourseConnective annotation_id="20437">s'</DiscourseConnective>agit des infrastructures de transport <DiscourseConnective annotation_id="20477">et</DiscourseConnective> sociales, l'accès à des services sociaux dans les villages <DiscourseConnective annotation_id="20539">comme</DiscourseConnective> l'éducation des enfants, les soins aux personnes âgées <DiscourseConnective annotation_id="20600">et</DiscourseConnective> malades, les services de communication, <DiscourseConnective annotation_id="20643">et</DiscourseConnective> la création de centres culturels <DiscourseConnective annotation_id="20679">et</DiscourseConnective> sportifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17565" docOffset="100">
      <en>In this respect, the adequate support for the rural areas through financing from the EU funds is of paramount importance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20692">À cet égard</DiscourseConnective>, un soutien approprié aux zones rurales par le biais de financement à partir de fonds communautaires revêt une importance cruciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17687" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="20836" annotation_id="17687">
          <DiscourseConnective annotation_id="17687" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to recommend better alignment of the urban and rural issues.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17687" annotation_id="20836">
          <DiscourseConnective annotation_id="20836" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je souhaiterais recommander un meilleur alignement des questions urbaines <DiscourseConnective annotation_id="20926">et</DiscourseConnective> rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17771" docOffset="102">
      <en>The development of rural areas should be coordinated with the activities performed within the framework of the regional policy.</en>
      <fr>Il serait souhaitable d'assurer une coordination entre le développement des zones rurales et les activités réalisées dans le cadre de la politique régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17899" docOffset="103">
      <en>I believe that an integrated approach to the convergence and development of rural areas, taking into account the role of small and medium-sized towns in them, rather than a separate approach like the one we have had so far, would increase the efficiency of the EU assistance and contribute to the improvement of living conditions, especially those of women.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21105">qu'</DiscourseConnective>une approche intégrée <DiscourseConnective annotation_id="21130">à</DiscourseConnective> la convergence <DiscourseConnective annotation_id="21147">et</DiscourseConnective> au développement des zones rurales, prenant en compte le rôle des villes petites <DiscourseConnective annotation_id="21231">et</DiscourseConnective> moyennes qui <DiscourseConnective annotation_id="21247">en</DiscourseConnective> font partie, <DiscourseConnective annotation_id="21263">plutôt qu'</DiscourseConnective>une approche distincte <DiscourseConnective annotation_id="21296">comme</DiscourseConnective> cela a été le cas <DiscourseConnective annotation_id="21320">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, renforcerait l'efficacité de l'aide communautaire <DiscourseConnective annotation_id="21387">et</DiscourseConnective> contribuerait <DiscourseConnective annotation_id="21404">à</DiscourseConnective> l'amélioration des conditions de vie, <DiscourseConnective annotation_id="21444">notamment</DiscourseConnective> celles des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18257" id="399" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="18257" docOffset="104">
      <en>(PL) Mr President, the situation of women in rural areas compares distinctly unfavourably with that of women in the cities.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, il n'y a pas de comparaison possible entre la situation défavorable des femmes des zones rurales <DiscourseConnective annotation_id="21598">et</DiscourseConnective> de celles qui vivent dans les grandes villes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18381" docOffset="105">
      <en>Access to health care and education is not the end of it.</en>
      <fr>Cela ne se limite pas <DiscourseConnective annotation_id="21669">à</DiscourseConnective> l'accès aux soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="21698">et</DiscourseConnective> à l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18439" docOffset="106">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18439" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> I may, I would like to draw your attention to points 4 and 10 in the report, which stress the need to even out social and economic rights for women who are self-employed <Alignment alignment="38831" annotation_id="18612">
          <DiscourseConnective annotation_id="18612" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> who work on family farms.</en>
      <fr>Permettez-moi d'attirer votre attention sur les points 4 <DiscourseConnective annotation_id="21773">et</DiscourseConnective> 10 du rapport qui mettent l'accent sur la nécessité de rééquilibrer les droits sociaux <DiscourseConnective annotation_id="21863">et</DiscourseConnective> économiques des femmes qui exercent une activité d'indépendante <Alignment alignment="18612" annotation_id="21930">
          <DiscourseConnective annotation_id="21930" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> travaillent dans des exploitations agricoles familiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18641" docOffset="107">
      <en>This means <Alignment alignment="16271" annotation_id="18652">
          <Alignment alignment="69946" annotation_id="18652">
            <DiscourseConnective annotation_id="18652" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the right to paid maternity leave and to an earnings-based pension.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="18652" annotation_id="21999">
          <Alignment alignment="8432" annotation_id="21999">
            <DiscourseConnective annotation_id="21999" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> au droit <DiscourseConnective annotation_id="22023">à</DiscourseConnective> des prestations de congé de maternité <DiscourseConnective annotation_id="22063">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22066">à</DiscourseConnective> une retraite basée sur le salaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18734" docOffset="108">
      <en>In some countries there are actually legal prohibitions on formal employment and social insurance for partners working on family farms and in family businesses.</en>
      <fr>Dans certains pays, la loi interdit <DiscourseConnective annotation_id="22139">en effet</DiscourseConnective> l'emploi formel <DiscourseConnective annotation_id="22164">et</DiscourseConnective> l'assurance sociale des conjoints travaillant dans des exploitations agricoles familiales <DiscourseConnective annotation_id="22257">et</DiscourseConnective> des entreprises familiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18895" docOffset="109">
      <en>The effects of these regulations chiefly impinge on women, <DiscourseConnective annotation_id="18954" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they should be changed as soon as possible.</en>
      <fr>Ce sont les femmes qui subissent principalement les conséquences de ces réglementations qu'il y a lieu de modifier au plus vite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19002" docOffset="110">
      <en>I congratulate the rapporteur.</en>
      <fr>Je félicite le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19033" id="400" name="Esther Herranz García">
    <ParallelChunk annotation_id="19033" docOffset="111">
      <en>(ES) Mr President, I would first of all like to congratulate Mrs Klaß on her report; not only is it useful, <Alignment alignment="22567" annotation_id="19141">
          <DiscourseConnective annotation_id="19141" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22585" annotation_id="19145">
          <DiscourseConnective annotation_id="19145" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Klaß has worked very hard, <Alignment alignment="22615" annotation_id="19181">
          <DiscourseConnective annotation_id="19181" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank her very much.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le President, je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="22488">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter Mme Klaß <DiscourseConnective annotation_id="22520">pour</DiscourseConnective> son rapport qui est, <DiscourseConnective annotation_id="22546">non seulement</DiscourseConnective> utile, <Alignment alignment="11058" annotation_id="22567">
          <DiscourseConnective annotation_id="22567" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Klaß y a <Alignment alignment="19145" annotation_id="22585">
          <DiscourseConnective annotation_id="22585" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> mis beaucoup d'énergie, <Alignment alignment="12169" annotation_id="22615">
          <DiscourseConnective annotation_id="22615" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais donc la remercier beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19221" docOffset="112">
      <en>I would like to point out that not all women in rural areas live in the same way.</en>
      <fr>Je me permets de préciser <DiscourseConnective annotation_id="22683">que</DiscourseConnective> les femmes dans les zones rurales ne vivent pas toutes dans les mêmes conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19303" docOffset="113">
      <en>The rural world is not homogenous.</en>
      <fr>Il n'existe pas de monde rural homogène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19338" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="22810" annotation_id="19338">
          <Alignment alignment="22810" annotation_id="19338">
            <DiscourseConnective annotation_id="19338" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, frequently their worlds are very different.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13005" annotation_id="22810">
          <Alignment alignment="19338" annotation_id="22810">
            <DiscourseConnective annotation_id="22810" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, leurs cadres de vie diffèrent souvent grandement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19399" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="22874" annotation_id="19399">
          <DiscourseConnective annotation_id="19399" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, we need to attract women to the rural world and prevent the exodus that is occurring increasingly, <Alignment alignment="23018" annotation_id="19518">
          <DiscourseConnective annotation_id="19518" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the position of women in our society progresses slowly, <Alignment alignment="23086" annotation_id="19582">
          <DiscourseConnective annotation_id="19582" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at least it is progressing in the urban world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15878" annotation_id="22874">
          <DiscourseConnective annotation_id="22874" sense="Comparison.Contrast">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il impératif d'attirer les femmes vers le monde rural <DiscourseConnective annotation_id="22948">et</DiscourseConnective> de prévenir l'exode rural auquel on assiste de manière croissante, <Alignment alignment="16752" annotation_id="23018">
          <DiscourseConnective annotation_id="23018" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation des femmes dans notre société progresse lentement, <Alignment alignment="1460" annotation_id="23086">
          <DiscourseConnective annotation_id="23086" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23091">au moins</DiscourseConnective> elle connaît des progrès <DiscourseConnective annotation_id="23125">en</DiscourseConnective> milieu urbain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19633" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="23154" annotation_id="19633">
          <DiscourseConnective annotation_id="19633" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the rural world, not only do they carry the work inside and outside the home, but at the same time they <DiscourseConnective annotation_id="19754" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> care for dependents and, on top of this, these women do this under much worse conditions than in the urban world.</en>
      <fr>Il ne faut <Alignment alignment="12398" annotation_id="23154">
          <DiscourseConnective annotation_id="23154" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas oublier que dans le monde rural, elles travaillent chez elles <DiscourseConnective annotation_id="23230">et</DiscourseConnective> à l'extérieur, <DiscourseConnective annotation_id="23248">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23253">en même temps</DiscourseConnective>, elles s'occupent des personnes dépendantes, <DiscourseConnective annotation_id="23312">et</DiscourseConnective> ce, qui plus est, dans des conditions nettement moins favorables qu'en milieu urbain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19873" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="42680" annotation_id="19873">
          <DiscourseConnective annotation_id="19873" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, attracting women to the rural world should be done not only by improving their personal welfare, but also the economy of rural areas, an economy that is above all agricultural, <Alignment alignment="23595" annotation_id="20061">
          <DiscourseConnective annotation_id="20061" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you well know, Commissioner.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16118" annotation_id="23401">
          <DiscourseConnective annotation_id="23401" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pour attirer les femmes dans les zones urbaines, il faut améliorer leur bien-être personnel, <DiscourseConnective annotation_id="23504">sans</DiscourseConnective> oublier non plus l'économie des zones rurales, une économie essentiellement agricole, <Alignment alignment="20061" annotation_id="23595">
          <DiscourseConnective annotation_id="23595" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez bien, Madame la Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20093" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="50946" annotation_id="20093">
          <DiscourseConnective annotation_id="20093" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order for this economy to be strong, the common agricultural policy needs to be supported and strengthened, <Alignment alignment="23770" annotation_id="20213">
          <DiscourseConnective annotation_id="20213" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time, of course, it has to be taken into account that the technical and social situation needs to change, <Alignment alignment="23904" annotation_id="20337">
          <DiscourseConnective annotation_id="20337" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> soon.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7681" annotation_id="23644">
          <DiscourseConnective annotation_id="23644" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="23655">pour</DiscourseConnective> garantir la solidité de cette économie, la politique agricole commune gagnerait <DiscourseConnective annotation_id="23740">à</DiscourseConnective> être soutenue <DiscourseConnective annotation_id="23756">et</DiscourseConnective> renforcée, <Alignment alignment="5203" annotation_id="23770">
          <DiscourseConnective annotation_id="23770" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23780">parallèlement</DiscourseConnective> bien évidemment, il convient de prendre en compte le fait <DiscourseConnective annotation_id="23852">que</DiscourseConnective> la situation technique <DiscourseConnective annotation_id="23879">et</DiscourseConnective> sociale doit changer, <Alignment alignment="24076" annotation_id="23904">
          <DiscourseConnective annotation_id="23904" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce, sans tarder.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20347" id="401" name="Corina Creţu">
    <ParallelChunk annotation_id="20347" docOffset="119">
      <en>(RO) I am glad to be given the floor concerning a reality that is much ignored, namely the position of women in rural areas.</en>
      <fr>(RO) Je me réjouis de pouvoir m'exprimer sur une réalité à laquelle on ne prête guère attention, à savoir la situation des femmes dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20472" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="24078" annotation_id="20472">
          <DiscourseConnective annotation_id="20472" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the system of legislation and norms valid at Union level, as well as at the level of each and every Member State, precludes any kind of discrimination, it is obvious that there is a significant discrepancy between the life of women in urban areas and women in rural areas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11098" annotation_id="24078">
          <DiscourseConnective annotation_id="24078" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la législation <DiscourseConnective annotation_id="24102">et</DiscourseConnective> les normes en vigueur au niveau européen, <DiscourseConnective annotation_id="24147">tout comme</DiscourseConnective> au niveau national <DiscourseConnective annotation_id="24177">pour</DiscourseConnective> chacun des États membres, exclut toute forme de discrimination, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="24261">qu'</DiscourseConnective>il existe un écart considérable entre les conditions de vie des femmes, selon qu'elles vivent <DiscourseConnective annotation_id="24358">en</DiscourseConnective> milieu urbain <DiscourseConnective annotation_id="24375">ou</DiscourseConnective> rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20754" docOffset="121">
      <en>Romania, like other new Member States of the European Union, is in a much worse situation than the general one described in the report.</en>
      <fr>La Roumanie, à l'instar d'autres nouveaux États membres de l'Union européenne, connaît une situation bien plus critique que celle décrite dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20890" docOffset="122">
      <en>Given the background of deindustrialisation in the 1990s, there was a phenomenon that the West European countries have not encountered: migration from town to village as a solution for economic survival.</en>
      <fr>Dans le contexte de désindustrialisation des années 1990, on a assisté à un phénomène <DiscourseConnective annotation_id="24626">que</DiscourseConnective> les pays d'Europe occidentale n'ont pas connu, à savoir une migration de la ville vers la campagne <DiscourseConnective annotation_id="24729">comme</DiscourseConnective> solution de survie économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21094" docOffset="123">
      <en>In our region, poverty in rural areas has affected and <Alignment alignment="24818" annotation_id="21149">
          <DiscourseConnective annotation_id="21149" sense="Comparison.Concession">still</DiscourseConnective>
        </Alignment> affects women above all, <Alignment alignment="81854" annotation_id="21180">
          <DiscourseConnective annotation_id="21180" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have become the most vulnerable victims of trafficking in human beings.</en>
      <fr>Dans notre région, la pauvreté a affecté <DiscourseConnective annotation_id="24807">et</DiscourseConnective> affecte <Alignment alignment="38966" annotation_id="24818">
          <DiscourseConnective annotation_id="24818" sense="Comparison.Concession">encore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24825">surtout</DiscourseConnective> les femmes <Alignment alignment="21180" annotation_id="24844">
          <DiscourseConnective annotation_id="24844" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont les victimes les plus vulnérables du trafic des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21261" docOffset="124">
      <en>Unfortunately, industrial agriculture, which could have attracted part of the female work force in the villages, itself underwent destructuring.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24921">Malheureusement</DiscourseConnective>, l'agriculture industrielle qui aurait pu attirer une partie de la main-d'œuvre féminine dans les villages a, elle-même, subi une déstructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21406" docOffset="125">
      <en>Public health, education, transport, water and sewerage services underwent an accelerated worsening, such services being practically absent in many villages in the less developed countries of the European Union.</en>
      <fr>La santé publique, l'éducation, les transports, les services d'eau <DiscourseConnective annotation_id="25151">et</DiscourseConnective> d'égout se sont rapidement détériorés, ces services étant quasiment absents dans de nombreux villages dans les pays moins développés de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21618" docOffset="126">
      <en>Women in rural areas, especially young or middle-aged ones, could develop independent economic activities <Alignment alignment="25466" annotation_id="21724">
          <DiscourseConnective annotation_id="21724" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they had access to bank loans <Alignment alignment="25511" annotation_id="21757">
          <DiscourseConnective annotation_id="21757" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe we should discuss the opportunity of establishing a bank that would grant micro-loans in rural areas.</en>
      <fr>Les femmes vivant dans les zones rurales, <DiscourseConnective annotation_id="25352">en particulier</DiscourseConnective> les femmes jeunes <DiscourseConnective annotation_id="25385">ou</DiscourseConnective> d'âge moyen pourraient se lancer dans des activités économiques indépendantes <Alignment alignment="21724" annotation_id="25466">
          <DiscourseConnective annotation_id="25466" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles avaient accès <DiscourseConnective annotation_id="25489">à</DiscourseConnective> des prêts bancaires <Alignment alignment="21757" annotation_id="25511">
          <DiscourseConnective annotation_id="25511" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que nous devrions discuter de la création éventuelle d'une banque offrant des micro-crédits dans des zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21873" id="402" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="21873" docOffset="127">
      <en>(PL) Mr President, in rural areas women are a social group that is particularly prone to discrimination.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, dans les zones rurales, les femmes forment un groupe social particulièrement exposé aux discriminations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21978" docOffset="128">
      <en>Because of the traditional division of roles and the weak infrastructure in many areas, such as child care, <Alignment alignment="25896" annotation_id="22086">
          <DiscourseConnective annotation_id="22086" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, many women never feature in the official labour market, <Alignment alignment="26003" annotation_id="22155">
          <DiscourseConnective annotation_id="22155" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time they are not registered as unemployed.</en>
      <fr>Vu la répartition traditionnelle des rôles <DiscourseConnective annotation_id="25815">et</DiscourseConnective> la faiblesse des infrastructures dans de nombreuses zones, <DiscourseConnective annotation_id="25877">comme</DiscourseConnective> c'est le cas <Alignment alignment="22086" annotation_id="25896">
          <DiscourseConnective annotation_id="25896" sense="Expansion.Instantiation">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> les garderies, il y a de nombreuses femmes qui ne figurent jamais dans le marché du travail officiel, <Alignment alignment="132" annotation_id="26003">
          <DiscourseConnective annotation_id="26003" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne sont pas non plus inscrites au chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22215" docOffset="129">
      <en>Women carry out work that is comparable to an occupational activity but is not recognised as such and is neither protected nor paid.</en>
      <fr>Les femmes accomplissent un travail comparable <DiscourseConnective annotation_id="26104">à</DiscourseConnective> une activité professionnelle, <DiscourseConnective annotation_id="26136">mais</DiscourseConnective> ce travail n'est pas reconnu en <DiscourseConnective annotation_id="26173">tant que</DiscourseConnective> tel, pas plus qu'il n'est protégé <DiscourseConnective annotation_id="26216">ou</DiscourseConnective> payé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22348" docOffset="130">
      <en>Member States, together with the European Commission, should find a solution as quickly as possible to the problem of the substantial group of women assisting with farming and in small and medium-sized enterprises who, in many Member States, suffer from a lack of legal status.</en>
      <fr>Les États membres, conjointement avec la Commission européenne, devraient s'efforcer de trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="26334">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="26351">que</DiscourseConnective> possible au problème du groupe considérable que représentent les femmes aidant dans les exploitations agricoles <DiscourseConnective annotation_id="26467">et</DiscourseConnective> dans les petites <DiscourseConnective annotation_id="26487">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises qui, dans de nombreux États membres pâtissent d'une absence de statut juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22626" docOffset="131">
      <en>This leads to financial and legal problems for these women in relation to the right to maternity and sick leave, the acquisition of pension rights and access to social security.</en>
      <fr>Cette situation plonge ces femmes dans des problèmes financiers <DiscourseConnective annotation_id="26656">et</DiscourseConnective> juridiques en ce qui concerne leur droit aux congés de maternité <DiscourseConnective annotation_id="26724">et</DiscourseConnective> de maladie, l'acquisition de droits à pension <DiscourseConnective annotation_id="26773">et</DiscourseConnective> l'accès <DiscourseConnective annotation_id="26784">à</DiscourseConnective> la sécurité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22804" docOffset="132">
      <en>For the sake of harmonious development, Member States should ensure the creation of high-quality jobs in rural areas through such measures as promoting enterprise among women, increasing their qualifications and providing easy access in all rural areas to standard 21st century infrastructure and services.</en>
      <fr>Afin de garantir un développement harmonieux, il importe que les États membres s'efforcent de créer des emplois de haute qualité dans les zones rurales par le biais de mesures <DiscourseConnective annotation_id="26983">comme</DiscourseConnective> par exemple promouvoir l'entreprise auprès des femmes, rehausser leurs qualifications et promouvoir les entreprises auprès des femmes et faciliter l'accès dans toutes les zones rurales <DiscourseConnective annotation_id="27174">à</DiscourseConnective> des infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="27196">et</DiscourseConnective> des services de base dignes du XXIe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23111" docOffset="133">
      <en>Finally, I would like to congratulate Mrs Klaß on a very well-compiled report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27243">Enfin</DiscourseConnective>, je souhaiterais féliciter Mme Klaß <DiscourseConnective annotation_id="27285">pour</DiscourseConnective> son rapport très bien compilé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23190" id="403" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="23190" docOffset="134">
      <en>Mr President, I would like to thank the rapporteur.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je souhaiterais remercier le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23242" docOffset="135">
      <en>It would be better <DiscourseConnective annotation_id="23261" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we were talking about the situation of people in rural areas rather than women, <Alignment alignment="27479" annotation_id="23344">
          <DiscourseConnective annotation_id="23344" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27483" annotation_id="23348">
          <DiscourseConnective annotation_id="23348" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of the problems for women <Alignment alignment="27548" annotation_id="23386">
          <DiscourseConnective annotation_id="23386" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affect men in rural areas, <Alignment alignment="27593" annotation_id="23418">
          <DiscourseConnective annotation_id="23418" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> women have particular issues <Alignment alignment="27660" annotation_id="23451">
          <DiscourseConnective annotation_id="23451" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I acknowledge that in this report.</en>
      <fr>Il serait préférable de parler de la population <DiscourseConnective annotation_id="27433">plutôt que</DiscourseConnective> des femmes dans les zones rurales, <Alignment alignment="23344" annotation_id="27479">
          <DiscourseConnective annotation_id="27479" sense="Expansion.Conjunction">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="23348" annotation_id="27483">
          <DiscourseConnective annotation_id="27483" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> nombre des problèmes rencontrés par les femmes touchent <Alignment alignment="23386" annotation_id="27548">
          <DiscourseConnective annotation_id="27548" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les hommes vivant <DiscourseConnective annotation_id="27576">en</DiscourseConnective> milieu rural, <Alignment alignment="23418" annotation_id="27593">
          <DiscourseConnective annotation_id="27593" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines questions concernent plus spécifiquement les femmes <Alignment alignment="23451" annotation_id="27660">
          <DiscourseConnective annotation_id="27660" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je reconnais cela dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23490" docOffset="136">
      <en>That said, the quality of life for people who live in the countryside can be better in many cases, where they have sufficient resources, than in the city.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27698">Ceci étant dit</DiscourseConnective>, la qualité de la vie des personnes qui vivent <DiscourseConnective annotation_id="27760">à</DiscourseConnective> la campagne peut s'avérer meilleure <DiscourseConnective annotation_id="27798">qu'en</DiscourseConnective> ville, <DiscourseConnective annotation_id="27811">lorsque</DiscourseConnective> leurs ressources sont suffisantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23645" docOffset="137">
      <en>I think the problem has always been that women's work has not been measured, has not been paid for and <Alignment alignment="27989" annotation_id="23748">
          <DiscourseConnective annotation_id="23748" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> is not recognised.</en>
      <fr>Je pense que le problème a toujours été <DiscourseConnective annotation_id="27894">que</DiscourseConnective> le travail des femmes n'a pas fait l'objet d'une évaluation, n'a pas été rémunéré <DiscourseConnective annotation_id="27980">et</DiscourseConnective>, que, <Alignment alignment="23748" annotation_id="27989">
          <DiscourseConnective annotation_id="27989" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il n'est pas reconnu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23777" docOffset="138">
      <en>In some countries, some progress has been made on this, <Alignment alignment="28082" annotation_id="23833">
          <DiscourseConnective annotation_id="23833" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think Member States differ in how they treat women.</en>
      <fr>Dans certains pays, on note des progrès <DiscourseConnective annotation_id="28067">en</DiscourseConnective> la matière, <Alignment alignment="23833" annotation_id="28082">
          <DiscourseConnective annotation_id="28082" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le traitement de la question des femmes varie d'un État membre à l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23891" docOffset="139">
      <en>I would like to mention a particular role that women play, <Alignment alignment="73663" annotation_id="23950">
          <DiscourseConnective annotation_id="23950" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps it has not been addressed yet.</en>
      <fr>Je souhaiterais évoquer un rôle particulier <DiscourseConnective annotation_id="28205">que</DiscourseConnective> jouent les femmes <Alignment alignment="23950" annotation_id="28227">
          <DiscourseConnective annotation_id="28227" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il se peut que l'on ne se soit pas <DiscourseConnective annotation_id="28266">encore</DiscourseConnective> penché dessus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23993" docOffset="140">
      <en>Women are <Alignment alignment="28306" annotation_id="24003">
          <DiscourseConnective annotation_id="24003" sense="Comparison.Contrast">still</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my view, the primary motivators and educators of children <Alignment alignment="28374" annotation_id="24071">
          <DiscourseConnective annotation_id="24071" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are generally the ones who decide whether a child will farm <Alignment alignment="61545" annotation_id="24140">
          <DiscourseConnective annotation_id="24140" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not, and often decide the future of rural areas.</en>
      <fr>Les femmes jouent <Alignment alignment="24003" annotation_id="28306">
          <DiscourseConnective annotation_id="28306" sense="Comparison.Contrast">encore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="28314">à</DiscourseConnective> mon avis, un rôle clé pour motiver <DiscourseConnective annotation_id="28351">et</DiscourseConnective> éduquer les enfants <Alignment alignment="24071" annotation_id="28374">
          <DiscourseConnective annotation_id="28374" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont elles qui, en général, décident <DiscourseConnective annotation_id="28417">si</DiscourseConnective> un enfant travaillera <Alignment alignment="24140" annotation_id="28442">
          <DiscourseConnective annotation_id="28442" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas dans l'agriculture, <DiscourseConnective annotation_id="28469">et</DiscourseConnective> décident souvent de l'avenir des zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24192" docOffset="141">
      <en>We need to pay particular attention to that so that they have a positive view of agriculture, and not a negative one.</en>
      <fr>C'est un facteur qui mérite une attention particulière, <DiscourseConnective annotation_id="28576">pour</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="28596">qu'</DiscourseConnective>elles aient une image positive, <DiscourseConnective annotation_id="28631">et</DiscourseConnective> non négative, de l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24310" docOffset="142">
      <en>Lastly, few women own land and few are in farm organisations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28666">Enfin</DiscourseConnective>, peu de femmes sont propriétaires de terres <DiscourseConnective annotation_id="28716">ou</DiscourseConnective> font partie d'organisations agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24372" docOffset="143">
      <en>That needs to be addressed.</en>
      <fr>C'est une question qui mérite réflexion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24400" id="404" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="24400" docOffset="144">
      <en>(RO) In 2006, in the European Union, the ratio between the income earned by that 20% of the population with the highest wages and the income earned by that 20% of the population with the lowest wages was 4.8.</en>
      <fr>(RO) <DiscourseConnective annotation_id="28804">En</DiscourseConnective> 2006, dans l'Union européenne, le ratio entre les revenus des 20 % de salariés les mieux payés <DiscourseConnective annotation_id="28902">et</DiscourseConnective> les revenus des 20 % de salariés les moins bien payés était de 4,8.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24609" docOffset="145">
      <en>Unfortunately, in Portugal, Lithuania and Latvia, this ratio exceeded 6.</en>
      <fr>Ce ratio est <DiscourseConnective annotation_id="28986">malheureusement</DiscourseConnective> de 6 au Portugal, en Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="29032">et</DiscourseConnective> en Lettonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24682" docOffset="146">
      <en>It is obvious that the population in rural areas has lower wages than in urban areas, <Alignment alignment="29162" annotation_id="24768">
          <DiscourseConnective annotation_id="24768" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this situation is even more obvious in the case of women.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="29063">que</DiscourseConnective> la population dans les zones rurales reçoit des salaires moindres <DiscourseConnective annotation_id="29133">que</DiscourseConnective> dans les zones urbaines, <Alignment alignment="24768" annotation_id="29162">
          <DiscourseConnective annotation_id="29162" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette situation est <DiscourseConnective annotation_id="29185">encore</DiscourseConnective> plus manifeste dans le cas des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24830" docOffset="147">
      <en>In order to improve the situation of women in rural areas, we need to efficiently use the structural funds.</en>
      <fr>Améliorer la situation des femmes dans les zones rurales suppose une optimisation de l'utilisation des Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24938" docOffset="148">
      <en>The development of transport infrastructure, education, health services, communication infrastructure and information technology and of the service sector in rural areas will result in the economic development thereof and, implicitly, in the improvement of women's status in rural areas.</en>
      <fr>Le développement des infrastructures dans les transports, de l'éducation, des services de santé, des infrastructures de communication <DiscourseConnective annotation_id="29487">et</DiscourseConnective> de technologies de l'information, <DiscourseConnective annotation_id="29524">et</DiscourseConnective> du secteur des services dans les zones rurales, devrait entraîner un développement économique <DiscourseConnective annotation_id="29621">et</DiscourseConnective>, implicitement, des progrès <DiscourseConnective annotation_id="29652">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le statut des femmes dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25226" docOffset="149">
      <en>I close my statement by saying that rural areas can transform, by means of investments, the available lands into industrial parks to offer jobs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29716">En</DiscourseConnective> conclusion, je dirais <DiscourseConnective annotation_id="29741">que</DiscourseConnective> les zones rurales peuvent transformer, grâce à des investissements, des terres disponibles <DiscourseConnective annotation_id="29836">en</DiscourseConnective> parcs industriels créateurs d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25371" docOffset="150">
      <en>An effective transport infrastructure could result in the distance being measured in time and not in kilometres, so that the people that work in urban areas could live in rural areas <DiscourseConnective annotation_id="25554" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> contributing to their economic development.</en>
      <fr>Des infrastructures de transport efficaces pourraient permettre d'évaluer les distances <DiscourseConnective annotation_id="29966">en</DiscourseConnective> temps <DiscourseConnective annotation_id="29975">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29978">non plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29987">en</DiscourseConnective> kilomètres, <DiscourseConnective annotation_id="30002">de sorte que</DiscourseConnective> les personnes travaillant dans des zones urbaines puissent vivre dans des zones rurales, et contribuent ainsi <DiscourseConnective annotation_id="30125">à</DiscourseConnective> leur développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25603" id="405" name="DanutBudreikait">
    <ParallelChunk annotation_id="25603" docOffset="151">
      <en>- (LT) Today's discussion is extremely important, <Alignment alignment="30221" annotation_id="25653">
          <DiscourseConnective annotation_id="25653" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it covers the subject of the situation of women in rural areas, which continues to be rather worrying.</en>
      <fr>- (LT) La discussion d'aujourd'hui est extrêmement importante, <Alignment alignment="22911" annotation_id="30221">
          <DiscourseConnective annotation_id="30221" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle couvre le thème de la situation des femmes dans les régions rurales qui reste encore relativement préoccupante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25759" docOffset="152">
      <en>One of the key issues remains that of low employment levels among females in rural areas, especially in the new accession countries, resulting in women from rural areas finding themselves in social isolation more often than city females.</en>
      <fr>L'une des questions clés reste les faibles taux d'emploi des femmes dans les zones rurales, <DiscourseConnective annotation_id="30434">notamment</DiscourseConnective> dans les nouveaux pays d'adhésion; les femmes vivant dans les zones rurales sont ainsi plongées dans un isolement social plus souvent <DiscourseConnective annotation_id="30578">que</DiscourseConnective> les femmes vivant dans les villes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25997" docOffset="153">
      <en>First of all, in order to increase employment levels among women from rural areas, they should be encouraged to start their own businesses.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30617">Tout d'abord</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="30631">pour</DiscourseConnective> augmenter les taux d'emploi des femmes dans les zones rurales, il convient de stimuler la création de leurs propres entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26137" docOffset="154">
      <en>To achieve this, governments must supply relevant information on how to start a business, as well as improve women's ability to use modern information technologies, <DiscourseConnective annotation_id="26302" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> building their self-confidence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30765">Pour ce faire</DiscourseConnective>, les gouvernements doivent fournir des informations pertinentes sur les modalités de création d'entreprises aux femmes <DiscourseConnective annotation_id="30898">et</DiscourseConnective> améliorer leurs capacités d'utilisation des technologies modernes de l'information, ce qui contribuerait à renforcer leur confiance en elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26339" docOffset="155">
      <en>
        <Alignment alignment="31043" annotation_id="26339">
          <DiscourseConnective annotation_id="26339" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, statistics show that women in rural areas have much lower education and professional skills levels compared with city women.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13887" annotation_id="31043">
          <DiscourseConnective annotation_id="31043" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les statistiques montrent <DiscourseConnective annotation_id="31078">que</DiscourseConnective> les femmes dans les zones rurales disposent d'un niveau d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="31150">et</DiscourseConnective> de compétences professionnelles bien moindres, comparé à leurs homologues en milieu urbain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26474" docOffset="156">
      <en>This often means that they find it more difficult to adapt to the challenges presented by the market, to find new methods and forms of agricultural work and alternative agricultural activities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31245">Par voie de conséquence</DiscourseConnective>, elles éprouvent souvent <DiscourseConnective annotation_id="31294">de plus</DiscourseConnective> grandes difficultés <DiscourseConnective annotation_id="31322">à</DiscourseConnective> s'adapter aux besoins du marché, <DiscourseConnective annotation_id="31357">pour</DiscourseConnective> trouver de nouvelles méthodes <DiscourseConnective annotation_id="31392">et</DiscourseConnective> formes de travail agricole <DiscourseConnective annotation_id="31422">et</DiscourseConnective> des activités agricoles de remplacement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26668" docOffset="157">
      <en>I would like to urge the Member States to present a framework of action to encourage women in rural areas to seek knowledge and education.</en>
      <fr>Je souhaiterais inviter les États membres <DiscourseConnective annotation_id="31508">à</DiscourseConnective> présenter un cadre d'action destiné <DiscourseConnective annotation_id="31546">à</DiscourseConnective> encourager les femmes dans les zones rurales <DiscourseConnective annotation_id="31593">à</DiscourseConnective> parfaire leurs connaissances <DiscourseConnective annotation_id="31624">et</DiscourseConnective> à se former.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26807" docOffset="158">
      <en>The LEADER project should deliver more efficient aid in order to overcome the problem.</en>
      <fr>Le projet LEADER devrait permettre d'apporter une aide plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="31709">pour</DiscourseConnective> surmonter ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26894" docOffset="159">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26905" id="406" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="26905" docOffset="160">
      <en>Mr President, in acknowledging the hard work that our rapporteur, Ms Klaß, has put into this report entitled 'The situation of women in rural areas of the EU', I would have to ask: compared to men in rural areas or women in urban areas?</en>
      <fr>M. le Président, tout en reconnaissant le travail considérable fourni par notre rapporteur, Mme Klaß, dans ce rapport intitulé "La situation des femmes dans les zones rurales de l'UE", je ne peux m'empêcher de m'interroger: comparé <DiscourseConnective annotation_id="31976">à</DiscourseConnective> qui? Aux hommes dans les zones rurales <DiscourseConnective annotation_id="32017">ou</DiscourseConnective> aux femmes dans les zones urbaines?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27142" docOffset="161">
      <en>What is the context in which we are talking here?</en>
      <fr>Dans quel contexte nous trouvons-nous en l'occurrence?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27192" docOffset="162">
      <en>There is no such homogeneous group <DiscourseConnective annotation_id="27227" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> 'women in rural areas of the EU'.</en>
      <fr>Il n'existe pas, à proprement parler, de groupe homogène des "femmes dans les zones rurales de l'UE".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27264" docOffset="163">
      <en>I am a woman from a rural area of the EU, <Alignment alignment="32265" annotation_id="27306">
          <DiscourseConnective annotation_id="27306" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the lady who lives down the road from me with six or seven children and a husband who is unemployed, and who cannot afford her rent or mortgage, is a different type of woman in a rural area.</en>
      <fr>Pour ma part, je viens d'une région rurale de l'UE, <Alignment alignment="31168" annotation_id="32265">
          <DiscourseConnective annotation_id="32265" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la dame qui habite plus bas dans la rue près de chez moi, qui a six <DiscourseConnective annotation_id="32338">ou</DiscourseConnective> sept enfants <DiscourseConnective annotation_id="32354">et</DiscourseConnective> dont le mari est au chômage <DiscourseConnective annotation_id="32385">et</DiscourseConnective> qui n'a pas les moyens de payer son loyer <DiscourseConnective annotation_id="32430">ou</DiscourseConnective> son crédit hypothécaire, représente un autre type de femmes du monde rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27501" docOffset="164">
      <en>It is not a homogeneous group, <Alignment alignment="32548" annotation_id="27532">
          <DiscourseConnective annotation_id="27532" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must be very careful in this issue.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="32515">s'</DiscourseConnective>agit pas d'un groupe homogène, <Alignment alignment="27532" annotation_id="32548">
          <DiscourseConnective annotation_id="32548" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une grande prudence est de mise <DiscourseConnective annotation_id="32583">à ce propos</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27575" docOffset="165">
      <en>Many women in rural areas have an urban lifestyle; others have a lot of poverty and hardship in their life.</en>
      <fr>De nombreuses femmes qui vivent dans des zones rurales mènent un mode de vie urbain, tandis que d'autres sont marquées par la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="32731">et</DiscourseConnective> les épreuves de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27683" docOffset="166">
      <en>You have an urban lifestyle in the middle of the countryside <Alignment alignment="32815" annotation_id="27744">
          <DiscourseConnective annotation_id="27744" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are two cars outside the door, all mod cons, ICT and perhaps a foreign holiday a year.</en>
      <fr>On peut parler de mode de vie urbain en pleine campagne, <Alignment alignment="17770" annotation_id="32815">
          <DiscourseConnective annotation_id="32815" sense="Contingency.Condition">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a deux voitures, tout le confort moderne voulu, des TIC, <DiscourseConnective annotation_id="32884">et</DiscourseConnective> peut-être, des vacances à l'étranger une fois par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27840" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="32948" annotation_id="27840">
          <DiscourseConnective annotation_id="27840" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> let us give it some context.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="284" annotation_id="32948">
          <DiscourseConnective annotation_id="32948" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> important de préciser le contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27872" docOffset="168">
      <en>The real issue here is the restoration of choices to all women: the choice to marry <Alignment alignment="33110" annotation_id="27956">
          <DiscourseConnective annotation_id="27956" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not; the choice to have children or not, to have a career, to have further education or not, to stay at home, to go out into the workplace, to start a business or to have access to property.</en>
      <fr>La véritable question en l'occurrence est de redonner <DiscourseConnective annotation_id="33042">à</DiscourseConnective> toutes les femmes la possibilité de choisir: choisir de se marier <Alignment alignment="18978" annotation_id="33110">
          <DiscourseConnective annotation_id="33110" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas, choisir d'avoir des enfants <DiscourseConnective annotation_id="33146">ou</DiscourseConnective> pas, choisir de faire carrière ou pas, choisir d'accéder à une éducation supérieure <DiscourseConnective annotation_id="33233">ou</DiscourseConnective> pas, de rester chez elles, de travailler, de créer une entreprise <DiscourseConnective annotation_id="33302">ou</DiscourseConnective> d'accéder <DiscourseConnective annotation_id="33315">à</DiscourseConnective> la propriété.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28150" docOffset="169">
      <en>A few years ago <Alignment alignment="33363" annotation_id="28166">
          <DiscourseConnective annotation_id="28166" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I went to buy an apartment in Brussels, the Brussels bank manager would not sign off my mortgage <Alignment alignment="33494" annotation_id="28268">
          <DiscourseConnective annotation_id="28268" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> I got my husband to sign it.</en>
      <fr>Il y a quelques années de cela, <Alignment alignment="12783" annotation_id="33363">
          <DiscourseConnective annotation_id="33363" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai acheté un appartement à Bruxelles, le directeur de la banque à Bruxelles a refusé de conclure mon crédit hypothécaire <Alignment alignment="28268" annotation_id="33494">
          <DiscourseConnective annotation_id="33494" sense="Expansion.Alternative">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon mari ne signait pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28304" docOffset="170">
      <en>This was only a few years ago in Brussels.</en>
      <fr>C'était <DiscourseConnective annotation_id="33530">à</DiscourseConnective> Bruxelles, il y a quelques années à peine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28347" docOffset="171">
      <en>I got my mortgage <Alignment alignment="33611" annotation_id="28365">
          <DiscourseConnective annotation_id="28365" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> my husband did not sign it.</en>
      <fr>J'ai obtenu mon crédit hypothécaire <Alignment alignment="5345" annotation_id="33611">
          <DiscourseConnective annotation_id="33611" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon mari n'a pas signé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28397" docOffset="172">
      <en>Might I say that I objected strongly!</en>
      <fr>Inutile de vous <DiscourseConnective annotation_id="33654">dire que</DiscourseConnective> je m'y suis fermement opposée!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28435" docOffset="173">
      <en>
        <Alignment alignment="33694" annotation_id="28435">
          <DiscourseConnective annotation_id="28435" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> the access to money, property and business - there are lots of different types of women in rural areas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28435" annotation_id="33694">
          <DiscourseConnective annotation_id="33694" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour ce qui est d'accéder <DiscourseConnective annotation_id="33726">à</DiscourseConnective> des fonds, à la propriété <DiscourseConnective annotation_id="33754">et</DiscourseConnective> à une entreprise - il existe de nombreux types différents de femmes dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28542" id="407" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="28542" docOffset="174">
      <en>Mrs Doyle, I can assure you I would never have turned you down for this mortgage.</en>
      <fr>Mme Doyle, je <DiscourseConnective annotation_id="33863">puis</DiscourseConnective> vous assurer que jamais je ne vous aurais refusé ce crédit hypothécaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28624" id="408" name="Roberta Alma Anastase">
    <ParallelChunk annotation_id="28624" docOffset="175">
      <en>(RO) The success of the Lisbon Strategy involves sustained economic growth both in the urban areas and in the rural areas of the European Union <Alignment alignment="34111" annotation_id="28768">
          <DiscourseConnective annotation_id="28768" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> women play a crucial part in the development of these areas.</en>
      <fr>(RO) Le succès de la stratégie de Lisbonne implique une croissance économique soutenue à la fois dans les zones urbaines <DiscourseConnective annotation_id="34062">et</DiscourseConnective> dans les zones rurales de l'Union européenne, <Alignment alignment="21906" annotation_id="34111">
          <DiscourseConnective annotation_id="34111" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les femmes jouent un rôle déterminant dans le développement de ces zones.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28833" docOffset="176">
      <en>I praise the drafting of this report which, apart from analysing the condition of women in rural areas, <Alignment alignment="34303" annotation_id="28937">
          <DiscourseConnective annotation_id="28937" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposes concrete recommendations in order to improve their condition in the context of globalisation and achievement of the Lisbon goals.</en>
      <fr>Je me félicite de ce rapport qui, outre le fait d'analyser la situation des femmes dans les zones rurales, formule <Alignment alignment="28649" annotation_id="34303">
          <DiscourseConnective annotation_id="34303" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des recommandations concrètes, <DiscourseConnective annotation_id="34344">afin d'</DiscourseConnective>améliorer leurs conditions de vie dans le contexte de la mondialisation <DiscourseConnective annotation_id="34423">et</DiscourseConnective> de la réalisation des objectifs de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29081" docOffset="177">
      <en>From the multitude of incentives and conditions to be observed for this purpose, I would like to underline the importance of a major factor, namely education.</en>
      <fr>Sur la multitude des incitatifs <DiscourseConnective annotation_id="34503">et</DiscourseConnective> des conditions <DiscourseConnective annotation_id="34521">à</DiscourseConnective> respecter <DiscourseConnective annotation_id="34533">à</DiscourseConnective> cet effet, je souhaiterais souligner l'importance d'un facteur majeur, à savoir l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29240" docOffset="178">
      <en>The statistical data that are available to us show that a small number of women in rural areas have access to higher education due to financial difficulties, but <Alignment alignment="34812" annotation_id="29402">
          <DiscourseConnective annotation_id="29402" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> due to the precarious quality of educational activities in such areas.</en>
      <fr>Les données statistiques dont nous disposons montrent <DiscourseConnective annotation_id="34682">que</DiscourseConnective> seul un petit nombre de femmes vivant dans les zones rurales ont accès <DiscourseConnective annotation_id="34757">à</DiscourseConnective> l'enseignement supérieur <DiscourseConnective annotation_id="34784">faute de</DiscourseConnective> moyens financiers, <Alignment alignment="10641" annotation_id="34812">
          <DiscourseConnective annotation_id="34812" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> en raison de la qualité médiocre de l'offre éducative dans ces zones.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29478" docOffset="179">
      <en>The women in rural areas should benefit from enhanced access to education and lifelong learning, as well as to opportunities to reconcile family life with professional life.</en>
      <fr>Il est souhaitable que les femmes dans les zones rurales bénéficient d'un meilleur accès <DiscourseConnective annotation_id="34982">à</DiscourseConnective> l'enseignement <DiscourseConnective annotation_id="34999">et</DiscourseConnective> à l'apprentissage tout au long de la vie, et puissent concilier vie familiale <DiscourseConnective annotation_id="35080">et</DiscourseConnective> vie professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29652" docOffset="180">
      <en>It is a key element that should be consolidated along with the active role of women in politics and the socio-economic development of rural areas.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="35107">s'</DiscourseConnective>agit là d'un aspect clé qui mérite d'être renforcé <DiscourseConnective annotation_id="35160">parallèlement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35174">à</DiscourseConnective> un rôle actif des femmes dans la politique <DiscourseConnective annotation_id="35219">et</DiscourseConnective> le développement socio-économique des zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29799" id="409" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="29799" docOffset="181">
      <en>(SK) Thank you, Mr President.</en>
      <fr>(SK) Merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29829" docOffset="182">
      <en>I would like to congratulate Mrs Klaß on her excellent report.</en>
      <fr>J'aimerais féliciter Mme Klaß <DiscourseConnective annotation_id="35340">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29892" docOffset="183">
      <en>I come from a new Member State with a relatively strong rural population.</en>
      <fr>Je viens d'une nouvel État membre dont la population rurale est relativement importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29966" docOffset="184">
      <en>Over the last 45 years it has remained stable, with only a small fall-off of 14%.</en>
      <fr>Pendant 45 ans, elle est restée stable, <DiscourseConnective annotation_id="35497">et</DiscourseConnective> n'a connu qu'une légère décroissance de 14 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30048" docOffset="185">
      <en>Due to economic policies, rural regions are more prone to changes today.</en>
      <fr>Avec les politiques économiques, les régions rurales ont aujourd'hui davantage tendance <DiscourseConnective annotation_id="35634">à</DiscourseConnective> changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30121" docOffset="186">
      <en>There is a well-known process in operation involving firms relocating from rural to urban areas.</en>
      <fr>Un processus bien connu est <DiscourseConnective annotation_id="35673">à</DiscourseConnective> l'œuvre: les entreprises sont délocalisées des zones rurales vers les zones urbaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30218" docOffset="187">
      <en>Public policies, <Alignment alignment="35768" annotation_id="30235">
          <DiscourseConnective annotation_id="30235" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, should be such that this so-called modernisation does not take place at the expense of women in rural areas.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="11445" annotation_id="35768">
          <DiscourseConnective annotation_id="35768" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> important d'adopter des politiques publiques qui excluent <DiscourseConnective annotation_id="35836">que</DiscourseConnective> cette soi-disant modernisation ne se fasse aux dépens des femmes dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30353" docOffset="188">
      <en>I would like to invite the Committee of the Regions to study this area and begin a broad consultation in the rural regions to learn more about life there with all its advantages and disadvantages.</en>
      <fr>Je souhaiterais inviter le Comité des régions <DiscourseConnective annotation_id="35975">à</DiscourseConnective> se pencher sur ce thème <DiscourseConnective annotation_id="36001">et</DiscourseConnective> à lancer une vaste consultation dans les régions rurales <DiscourseConnective annotation_id="36061">pour</DiscourseConnective> se faire une idée plus précise de la vie que l'on y mène, et d'identifier l'ensemble des atouts <DiscourseConnective annotation_id="36162">et</DiscourseConnective> des inconvénients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30550" docOffset="189">
      <en>I would <Alignment alignment="36184" annotation_id="30558">
          <DiscourseConnective annotation_id="30558" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to invite the Commission and the Council to direct their programmes, especially those involving micro-loans, towards women in rural areas, too.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1573" annotation_id="36184">
          <DiscourseConnective annotation_id="36184" sense="Expansion.Conjunction">De la même façon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je souhaiterais inviter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="36240">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="36254">à</DiscourseConnective> orienter leurs programmes, <DiscourseConnective annotation_id="36283">en particulier</DiscourseConnective> ceux prévoyant des micro-crédits, <DiscourseConnective annotation_id="36332">à</DiscourseConnective> l'intention des femmes des zones rurales <DiscourseConnective annotation_id="36375">aussi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30712" id="410" name="Monica Maria Iacob-Ridzi">
    <ParallelChunk annotation_id="30712" docOffset="190">
      <en>(RO) Dear colleagues, <Alignment alignment="78508" annotation_id="30734">
          <DiscourseConnective annotation_id="30734" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are discussing a matter related not only to the issue of equal opportunities, but also to the development of rural areas in general, I will refer to the measures that are applicable at Community level in this field.</en>
      <fr>(RO) Chers Collègues, <Alignment alignment="15106" annotation_id="36404">
          <DiscourseConnective annotation_id="36404" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre débat porte à la fois sur la question de l'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="36489">et</DiscourseConnective> le développement des zones rurales, <DiscourseConnective annotation_id="36528">en</DiscourseConnective> général, j'évoquerai les mesures qui sont applicables au niveau communautaire dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30956" docOffset="191">
      <en>The programmes and the funds of the 2nd pillar of rural development have, in terms of percentages, more significant resources than the special programmes of the European Union for equal opportunities.</en>
      <fr>Les programmes <DiscourseConnective annotation_id="36641">et</DiscourseConnective> les fonds du 2e pilier du développement rural bénéficient, <DiscourseConnective annotation_id="36703">en</DiscourseConnective> termes de pourcentages, de ressources plus importantes <DiscourseConnective annotation_id="36761">que</DiscourseConnective> les programmes spéciaux de l'Union européenne en faveur de l'égalité des chances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31157" docOffset="192">
      <en>
        <Alignment alignment="36219" annotation_id="31157">
          <DiscourseConnective annotation_id="31157" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we succeeded in facilitating the access of women to programmes such as LEADER, dedicated to rural development, we would have much more to gain than <Alignment alignment="37006" annotation_id="31308">
          <DiscourseConnective annotation_id="31308" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we used only the resources within the EQUAL, PROGRESS or DAPHNE programmes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11301" annotation_id="36847">
          <DiscourseConnective annotation_id="36847" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on parvenait <DiscourseConnective annotation_id="36865">à</DiscourseConnective> faciliter l'accès des femmes aux programmes <DiscourseConnective annotation_id="36911">comme</DiscourseConnective> LEADER, consacrés au développement rural, nous pourrions en tirer davantage de bénéfices <Alignment alignment="17970" annotation_id="37006">
          <DiscourseConnective annotation_id="37006" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on se contente d'utiliser les ressources dans le cadre des programmes EQUAL, PROGRESS <DiscourseConnective annotation_id="37101">ou</DiscourseConnective> DAPHNE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31387" docOffset="193">
      <en>In the European Union budget, the funds for rural development are as high as 11%, whilst the entire sector of citizenship, which includes the programmes for equal opportunities, does not even reach 1%.</en>
      <fr>Dans le budget de l'Union européenne, les fonds destinés au développement rural représentent 11 %, <DiscourseConnective annotation_id="37211">alors que</DiscourseConnective> l'ensemble du secteur de la citoyenneté qui comprend les programmes relatifs <DiscourseConnective annotation_id="37298">à</DiscourseConnective> l'égalité des chances n'atteignent, eux, <DiscourseConnective annotation_id="37341">même</DiscourseConnective> pas 1 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31589" docOffset="194">
      <en>This is the great challenge for the European Union in this case: succeeding in communicating, mobilising and facilitating the link between European funds and the various projects which could be initiated in rural areas by women.</en>
      <fr>Voilà donc le grand défi à relever par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="37413">en</DiscourseConnective> l'occurrence: parvenir <DiscourseConnective annotation_id="37439">à</DiscourseConnective> communiquer, à mobiliser <DiscourseConnective annotation_id="37466">et</DiscourseConnective> à faciliter le lien entre les fonds européens <DiscourseConnective annotation_id="37515">et</DiscourseConnective> les divers projets <DiscourseConnective annotation_id="37537">que</DiscourseConnective> des femmes pourraient initier dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31818" id="411" name="Mariann Fischer Boel">
    <ParallelChunk annotation_id="31818" docOffset="195">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I thank the House for a very encouraging debate with some fairly dedicated speeches - I really enjoy that.</en>
      <fr>Membre de la Commission. - Monsieur le Président, Je remercie le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="37679">pour</DiscourseConnective> ce débat très encourageant avec quelques très ferventes interventions - j'apprécie beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31967" docOffset="196">
      <en>The discussion we have had tonight makes it clear again that the situation for women in rural areas really needs specific attention.</en>
      <fr>La discussion que nous avons eue hier soir montre, à nouveau, on ne peut plus clairement, <DiscourseConnective annotation_id="37867">que</DiscourseConnective> la situation des femmes dans les zones rurales mérite vraiment une attention particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32100" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="24795" annotation_id="32100">
          <DiscourseConnective annotation_id="32100" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that some of you are a little pessimistic about the progress that has been made, I want to approach this from a more positive side.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="558" annotation_id="37962">
          <DiscourseConnective annotation_id="37962" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aie le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="37990">que</DiscourseConnective> certains d'entre vous se montrent quelque peu pessimistes quant aux progrès réalisés, je souhaiterais aborder la thématique de manière plus positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32248" docOffset="198">
      <en>I think that quite a lot has been achieved, especially through the rural development tools, <Alignment alignment="38247" annotation_id="32340">
          <DiscourseConnective annotation_id="32340" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am confident that we are heading in the right direction <Alignment alignment="38306" annotation_id="32402">
          <DiscourseConnective annotation_id="32402" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to improving the position of women in rural areas.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="38153">que</DiscourseConnective> de grandes avancées ont été réalisées, <DiscourseConnective annotation_id="38196">notamment</DiscourseConnective> grâce aux outils du développement rural, <Alignment alignment="31465" annotation_id="38247">
          <DiscourseConnective annotation_id="38247" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sûre <DiscourseConnective annotation_id="38258">que</DiscourseConnective> nous nous orientons dans la bonne direction <Alignment alignment="17044" annotation_id="38306">
          <DiscourseConnective annotation_id="38306" sense="Temporal.Synchrony">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agissant de l'amélioration de la situation des femmes dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32467" docOffset="199">
      <en>Many of you have mentioned that mainstreaming the gender issue into our policy and broadening its scope to the wider rural economy will enhance its effect.</en>
      <fr>Vous avez été nombreux <DiscourseConnective annotation_id="38409">à</DiscourseConnective> relever <DiscourseConnective annotation_id="38419">qu'en</DiscourseConnective> intégrant la dimension hommes-femmes dans notre politique <DiscourseConnective annotation_id="38483">et</DiscourseConnective> en élargissant son champ <DiscourseConnective annotation_id="38511">à</DiscourseConnective> l'économie rurale, <DiscourseConnective annotation_id="38532">plus globalement</DiscourseConnective>, son impact sera renforcé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32623" docOffset="200">
      <en>I fully subscribe to this approach.</en>
      <fr>J'adhère entièrement <DiscourseConnective annotation_id="38597">à</DiscourseConnective> cette approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32659" docOffset="201">
      <en>We should not limit our focus to the farm sector only.</en>
      <fr>Il est important de ne pas se concentrer exclusivement sur le secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32714" docOffset="202">
      <en>Embedding our policies in the needs and opportunities of rural society as a whole will create a multiplier effect that will <DiscourseConnective annotation_id="32838" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> benefit the whole agricultural sector.</en>
      <fr>Intégrer dans nos politiques les besoins <DiscourseConnective annotation_id="38736">et</DiscourseConnective> les possibilités de la société rurale, prise <DiscourseConnective annotation_id="38784">globalement</DiscourseConnective>, créera un effet multiplicateur dont bénéficiera l'ensemble du secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32882" docOffset="203">
      <en>The Commission will closely monitor this aspect with the implementation of the rural development programmes.</en>
      <fr>La Commission assurera un suivi minutieux de cet aspect dans le cadre de la mise en œuvre des programmes de développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32991" docOffset="204">
      <en>Several of you mentioned the importance of broadband networks in rural areas.</en>
      <fr>Plusieurs d'entre vous ont fait allusion à l'importance des réseaux à bande large dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33069" docOffset="205">
      <en>Here I have to say that there is a possibility within the third axis - the diversification axis - of the rural development policy to go into areas that, from an economic point of view, are not economically viable for investors.</en>
      <fr>Ici, je dois <DiscourseConnective annotation_id="39125">dire qu'</DiscourseConnective>il existe une possibilité dans le cadre du quatrième axe - l'axe de la diversification - de la politique de développement rural d'atteindre les zones qui ne sont pas économiquement viables <DiscourseConnective annotation_id="39322">pour</DiscourseConnective> les investisseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33297" docOffset="206">
      <en>Those are remote areas where Member States can use the rural development policy to secure a broadband connection.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="39349">s'</DiscourseConnective>agit de zones reculées dans lesquelles les États membres peuvent s'appuyer sur la politique de développement rural <DiscourseConnective annotation_id="39466">pour</DiscourseConnective> garantir une connexion à bande large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33411" docOffset="207">
      <en>I can only encourage all Member States to take this into consideration <Alignment alignment="39576" annotation_id="33482">
          <DiscourseConnective annotation_id="33482" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they plan their investments or the use of their rural development policy.</en>
      <fr>Je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="39520">qu'</DiscourseConnective>encourager tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="39557">à en</DiscourseConnective> tenir compte, <Alignment alignment="43668" annotation_id="39576">
          <DiscourseConnective annotation_id="39576" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils planifient leurs investissements <DiscourseConnective annotation_id="39620">ou</DiscourseConnective> l'utilisation de leur politique de développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33561" docOffset="208">
      <en>Some of you <Alignment alignment="96264" annotation_id="33573">
          <DiscourseConnective annotation_id="33573" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned the 'hidden work' that is being done by women on farms.</en>
      <fr>D'autres parmi vous ont <Alignment alignment="47169" annotation_id="39703">
          <DiscourseConnective annotation_id="39703" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoqué le "travail occulte" des femmes dans les exploitations agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33644" docOffset="209">
      <en>I acknowledge that our statistics do not always reflect this fact.</en>
      <fr>Je reconnais <DiscourseConnective annotation_id="39799">que</DiscourseConnective> nos statistiques ne reflètent pas toujours ce fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33711" docOffset="210">
      <en>We should, using all the different tools, try to encourage women to seize the opportunities to gain their economic independence by giving them the associated social rights.</en>
      <fr>Nous devrions, grâce aux différents outils dont nous disposons, nous efforcer d'encourager les femmes <DiscourseConnective annotation_id="39957">à</DiscourseConnective> saisir les opportunités d'accéder à leur indépendance économique <DiscourseConnective annotation_id="40024">en</DiscourseConnective> leur accordant les droits sociaux qui y sont associés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33884" docOffset="211">
      <en>For me, better possibilities for taking up part-time work for women in agriculture would be a huge step forward in strengthening rural incomes and <DiscourseConnective annotation_id="34031" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to help sustaining life in rural communities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40082">Pour</DiscourseConnective> ma part, j'estime que de meilleures possibilités d'occuper un travail à temps partiel <DiscourseConnective annotation_id="40173">pour</DiscourseConnective> les femmes dans l'agriculture constitueraient une formidable avancée <DiscourseConnective annotation_id="40247">pour</DiscourseConnective> renforcer les revenus ruraux <DiscourseConnective annotation_id="40281">et</DiscourseConnective> comme moyen de sauvegarder la vie dans les communautés rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34082" docOffset="212">
      <en>I must say that I travel quite a lot in rural areas <Alignment alignment="40416" annotation_id="34134">
          <DiscourseConnective annotation_id="34134" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am always very encouraged <Alignment alignment="40451" annotation_id="34166">
          <DiscourseConnective annotation_id="34166" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I meet women who cross the borderlines and take part in the work of the different farmers' organisations.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="40356">dire que</DiscourseConnective> je me déplace assez souvent dans des zones rurales <Alignment alignment="34134" annotation_id="40416">
          <DiscourseConnective annotation_id="40416" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis toujours très optimiste <Alignment alignment="8102" annotation_id="40451">
          <DiscourseConnective annotation_id="40451" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je rencontre des femmes qui franchissent le pas <DiscourseConnective annotation_id="40507">et</DiscourseConnective> participent au travail des différentes organisations agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34277" docOffset="213">
      <en>I know it is a big step for the first women to enter into these organisations <Alignment alignment="40674" annotation_id="34355">
          <DiscourseConnective annotation_id="34355" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> sometimes it spreads <Alignment alignment="40709" annotation_id="34380">
          <DiscourseConnective annotation_id="34380" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not so difficult for the next one, <Alignment alignment="40753" annotation_id="34425">
          <DiscourseConnective annotation_id="34425" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it requires some change of approach on the men's side to accept that women can contribute on an equal footing in this area.</en>
      <fr>Je sais que c'est une étape considérable <DiscourseConnective annotation_id="40615">pour</DiscourseConnective> les premières femmes d'entrer dans ces organisations, <Alignment alignment="18921" annotation_id="40674">
          <DiscourseConnective annotation_id="40674" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> parfois elles font des émules <Alignment alignment="34380" annotation_id="40709">
          <DiscourseConnective annotation_id="40709" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est moins difficile <DiscourseConnective annotation_id="40734">pour</DiscourseConnective> la prochaine, <Alignment alignment="17668" annotation_id="40753">
          <DiscourseConnective annotation_id="40753" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela suppose que les hommes ajustent quelque peu leur approche et admettent <DiscourseConnective annotation_id="40838">que</DiscourseConnective> les femmes peuvent contribuer sur un pied d'égalité dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34558" docOffset="214">
      <en>I think there is quite a lot more to be said on this subject, which should not be pushed into the background.</en>
      <fr>Je pense qu'il y aurait encore bien d'autres choses <DiscourseConnective annotation_id="40963">à</DiscourseConnective> dire, <DiscourseConnective annotation_id="40971">qu'</DiscourseConnective>il convient de ne pas reléguer au second plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34668" docOffset="215">
      <en>Let me assure you that I will wholeheartedly back all initiatives that can improve the position of women in rural areas, <Alignment alignment="41159" annotation_id="34789">
          <DiscourseConnective annotation_id="34789" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I really think that we need this special approach from the female side to the diversification of rural areas.</en>
      <fr>Soyez certains <DiscourseConnective annotation_id="41036">que</DiscourseConnective> je soutiendrai sans réserve toutes les initiatives propres à améliorer la situation des femmes dans les zones rurales, <Alignment alignment="5624" annotation_id="41159">
          <DiscourseConnective annotation_id="41159" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois vraiment <DiscourseConnective annotation_id="41181">que</DiscourseConnective> nous devons appliquer une approche spéciale de la diversification des zones rurales, selon une perspective féminine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34907" id="412" name="Christa Klaß">
    <ParallelChunk annotation_id="34907" docOffset="216">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, thank you for your contributions to the discussion.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="41376">et</DiscourseConnective> Messieurs, merci <DiscourseConnective annotation_id="41396">pour</DiscourseConnective> vos contributions <DiscourseConnective annotation_id="41419">à</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35028" docOffset="217">
      <en>We had a really good discussion here in this round.</en>
      <fr>Nous avons vraiment eu une discussion enrichissante lors de cette session.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35080" docOffset="218">
      <en>Commissioner, thank you, too, for your statement that the review of Directive 86/613/EEC on the principle of equal treatment is still taking place this year, in 2008.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, merci, à vous <DiscourseConnective annotation_id="41543">aussi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="41550">pour</DiscourseConnective> avoir confirmé <DiscourseConnective annotation_id="41570">qu'</DiscourseConnective>il sera <DiscourseConnective annotation_id="41581">encore</DiscourseConnective> procédé à la révision de la directive 86/613/CEE sur l'application du principe de l'égalité de traitement, cette année, <DiscourseConnective annotation_id="41708">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35247" docOffset="219">
      <en>We have sent a reminder on this <Alignment alignment="41757" annotation_id="35279">
          <DiscourseConnective annotation_id="35279" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we think it is time to review it.</en>
      <fr>Nous avons envoyé un rappel <DiscourseConnective annotation_id="41745">à ce propos</DiscourseConnective> <Alignment alignment="35279" annotation_id="41757">
          <DiscourseConnective annotation_id="41757" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre sentiment est qu'il est temps de la réviser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35317" docOffset="220">
      <en>We are unable this evening to adopt any European regulation for improving the situation of women in rural areas.</en>
      <fr>Ce soir, nous ne sommes pas en mesure d'adopter un quelconque règlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="41893">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer la situation des femmes dans les zones urbaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35430" docOffset="221">
      <en>Mrs Doyle, I know that the situation of women is not the same everywhere.</en>
      <fr>Mme Doyle, je sais <DiscourseConnective annotation_id="41980">que</DiscourseConnective> toutes les femmes ne sont pas dans la <DiscourseConnective annotation_id="42022">même</DiscourseConnective> situation partout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35504" docOffset="222">
      <en>It would <DiscourseConnective annotation_id="35513" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be dull <Alignment alignment="42070" annotation_id="35526">
          <DiscourseConnective annotation_id="35526" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not want that at all.</en>
      <fr>Cela serait une ineptie <Alignment alignment="7565" annotation_id="42070">
          <DiscourseConnective annotation_id="42070" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas du tout le but recherché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35558" docOffset="223">
      <en>
        <Alignment alignment="42112" annotation_id="35558">
          <DiscourseConnective annotation_id="35558" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, women in rural regions do, of course, have the same conditions <Alignment alignment="42199" annotation_id="35630">
          <DiscourseConnective annotation_id="35630" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have to struggle with the same disadvantages as women living in towns and cities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35558" annotation_id="42112">
          <DiscourseConnective annotation_id="42112" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les femmes dans les zones rurales connaissent, <DiscourseConnective annotation_id="42170">certes</DiscourseConnective>, les mêmes conditions <Alignment alignment="35630" annotation_id="42199">
          <DiscourseConnective annotation_id="42199" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles doivent se débattre avec les mêmes obstacles <DiscourseConnective annotation_id="42253">que</DiscourseConnective> les femmes qui vivent dans les villes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35721" docOffset="224">
      <en>We have pointed this out here.</en>
      <fr>Nous l'avons précisé ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35752" docOffset="225">
      <en>We are initiating the discussion process <Alignment alignment="42363" annotation_id="35793">
          <DiscourseConnective annotation_id="35793" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are asking the Commission and the Member States to ultimately bring about changes as well.</en>
      <fr>Nous initions le processus de discussion <Alignment alignment="18933" annotation_id="42363">
          <DiscourseConnective annotation_id="42363" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demandons, <DiscourseConnective annotation_id="42382">en définitive</DiscourseConnective>, à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="42413">et</DiscourseConnective> aux États membres de générer aussi des changements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35891" docOffset="226">
      <en>The report should raise awareness of this.</en>
      <fr>Le rapport devrait les y sensibiliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35934" docOffset="227">
      <en>There are good examples in Europe and according to the principle of best practice we <DiscourseConnective annotation_id="36019" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> want to highlight these examples for emulation.</en>
      <fr>Il existe de bons exemples <DiscourseConnective annotation_id="42534">en</DiscourseConnective> Europe, <DiscourseConnective annotation_id="42545">et</DiscourseConnective> selon le principe de meilleure pratique, nous souhaitons mettre l'accent sur ces exemples comme sources d'émulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36072" docOffset="228">
      <en>We can <Alignment alignment="42678" annotation_id="36079">
          <DiscourseConnective annotation_id="36079" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduce a lot that is good here.</en>
      <fr>Nous pouvons <Alignment alignment="36079" annotation_id="42678">
          <DiscourseConnective annotation_id="42678" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduire beaucoup de positif ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36119" docOffset="229">
      <en>We want to broaden the view.</en>
      <fr>Nous voulons élargir notre vision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36148" docOffset="230">
      <en>Women in rural areas are not only farmers; women in rural areas are <Alignment alignment="42451" annotation_id="36216">
          <DiscourseConnective annotation_id="36216" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> on their way to becoming employed, <Alignment alignment="42886" annotation_id="36256">
          <DiscourseConnective annotation_id="36256" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have to combine family and work.</en>
      <fr>Les femmes dans les zones rurales ne sont pas seulement des agricultrices, elles sont <Alignment alignment="36216" annotation_id="42845">
          <DiscourseConnective annotation_id="42845" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42851">en</DiscourseConnective> train de devenir des employées, <Alignment alignment="33910" annotation_id="42886">
          <DiscourseConnective annotation_id="42886" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles doivent concilier vie familiale <DiscourseConnective annotation_id="42927">et</DiscourseConnective> travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36298" docOffset="231">
      <en>In the end, being personally affected is the best testimony.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42939">Finalement</DiscourseConnective>, le meilleur témoignage est <DiscourseConnective annotation_id="42978">lorsque</DiscourseConnective> l'on est personnellement concernée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36359" docOffset="232">
      <en>We need the contribution of women in our organisations.</en>
      <fr>Il est nécessaire que les femmes contribuent <DiscourseConnective annotation_id="43067">à</DiscourseConnective> nos organisations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36415" docOffset="233">
      <en>Mrs McGuinness has just been speaking about contented mothers who are <Alignment alignment="43148" annotation_id="36485">
          <DiscourseConnective annotation_id="36485" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> able to bestow contentment on their children.</en>
      <fr>Mme McGuinness vient juste d'évoquer des mères satisfaites, <Alignment alignment="36485" annotation_id="43148">
          <DiscourseConnective annotation_id="43148" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> capables de communiquer cette satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="43201">à</DiscourseConnective> leurs enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36536" docOffset="234">
      <en>We shall <Alignment alignment="43218" annotation_id="36545">
          <DiscourseConnective annotation_id="36545" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have contented women <Alignment alignment="36444" annotation_id="36571">
          <DiscourseConnective annotation_id="36571" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do something towards their equal treatment, towards their fair participation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36545" annotation_id="43218">
          <DiscourseConnective annotation_id="43218" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les femmes seront satisfaites <Alignment alignment="10495" annotation_id="43257">
          <DiscourseConnective annotation_id="43257" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous agissons en faveur de l'égalité de traitement, d'une participation équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36657" docOffset="235">
      <en>Our concern here is that young people will <Alignment alignment="43405" annotation_id="36700">
          <DiscourseConnective annotation_id="36700" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> then stay in the villages again.</en>
      <fr>Ce qui importe, en l'occurrence, c'est <DiscourseConnective annotation_id="43382">que</DiscourseConnective> les jeunes restent <Alignment alignment="15629" annotation_id="43405">
          <DiscourseConnective annotation_id="43405" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à nouveau dans les villages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36738" docOffset="236">
      <en>It would be exciting, Commissioner, to have a list of all the many opportunities that ultimately present themselves for women in the European Union.</en>
      <fr>Il serait formidable, Madame la Commissaire, de disposer d'une liste de toutes les nombreuses possibilités qui <DiscourseConnective annotation_id="43551">s'</DiscourseConnective>offrent, <DiscourseConnective annotation_id="43562">en définitive</DiscourseConnective>, aux femmes dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36887" docOffset="237">
      <en>We are constantly asserting that these are concealed in many cases under the cover of other programmes.</en>
      <fr>Nous ne cessons d'affirmer <DiscourseConnective annotation_id="43640">que</DiscourseConnective> celles-ci sont dissimulées, dans bien des cas, sous le couvert d'autres programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36991" docOffset="238">
      <en>Perhaps we could manage to say just once that women are involved in one programme or another, in this way or that.</en>
      <fr>Peut-être parviendrons-nous, rien qu'une fois, <DiscourseConnective annotation_id="43775">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43777">dire que</DiscourseConnective> les femmes sont impliquées dans l'un <DiscourseConnective annotation_id="43823">ou</DiscourseConnective> l'autre programme, d'une manière <DiscourseConnective annotation_id="43859">ou</DiscourseConnective> d'une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37106" docOffset="239">
      <en>This constantly creates problems, even <Alignment alignment="43930" annotation_id="37145">
          <DiscourseConnective annotation_id="37145" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should be sorted out locally.</en>
      <fr>Cette situation génère constamment des problèmes, <DiscourseConnective annotation_id="43925">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="31323" annotation_id="43930">
          <DiscourseConnective annotation_id="43930" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il serait préférable de les résoudre à l'échelle locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37183" docOffset="240">
      <en>Perhaps we should schedule this as a start in order to be able eventually to say to those responsible in the regions: we can achieve improvements for women here.</en>
      <fr>Nous devrions éventuellement le prévoir <DiscourseConnective annotation_id="44034">comme</DiscourseConnective> approche de départ, <DiscourseConnective annotation_id="44060">afin de</DiscourseConnective> pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="44076">finalement</DiscourseConnective> dire aux responsables dans les régions: nous pouvons améliorer la situation des femmes ici.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37345" id="413" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="37345" docOffset="241">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37367" docOffset="242">
      <en>The vote will take place on Wednesday 12 March 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le mercredi 12 mars 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37420" docOffset="243">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37450" id="414" name="Zita Gurmai ">
    <ParallelChunk annotation_id="37450" docOffset="244">
      <en>in writing. - (HU) In terms of employment, a comparison of urban and rural areas reveals that a widening abyss is developing.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) <DiscourseConnective annotation_id="44295">En</DiscourseConnective> termes d'emploi, la comparaison des zones urbaines <DiscourseConnective annotation_id="44349">et</DiscourseConnective> rurales révèle un abîme qui se creuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37576" docOffset="245">
      <en>Women living in rural areas are particularly disadvantaged.</en>
      <fr>Les femmes qui vivent dans les zones rurales sont particulièrement défavorisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37636" docOffset="246">
      <en>Their chances of social integration, of obtaining employment, and of access to child-related, educational, health and social institutions, are less.</en>
      <fr>Leurs possibilités d'intégration sociale, l'accès à un emploi <DiscourseConnective annotation_id="44534">et</DiscourseConnective> aux infrastructures destinées aux enfants, d'enseignement, de santé <DiscourseConnective annotation_id="44605">et</DiscourseConnective> sociales, sont moindres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37785" docOffset="247">
      <en>They constitute one of the most vulnerable groups in society, <Alignment alignment="44708" annotation_id="37847">
          <DiscourseConnective annotation_id="37847" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are much more exposed to the risk of poverty and marginalisation.</en>
      <fr>Elles forment l'un des groupes les plus vulnérables que compte la société, <Alignment alignment="23496" annotation_id="44708">
          <DiscourseConnective annotation_id="44708" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles sont nettement plus exposées aux risques de pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="44782">et</DiscourseConnective> de marginalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37921" docOffset="248">
      <en>Where they do manage to obtain employment, their wages lag considerably behind those of their urban counterparts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44805">Lorsqu'</DiscourseConnective>elles parviennent <DiscourseConnective annotation_id="44830">à</DiscourseConnective> obtenir un emploi, leurs salaires sont nettement à la traîne par rapport à ceux de leurs homologues des villes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38035" docOffset="249">
      <en>Cumulative social disadvantage engenders social tensions, <Alignment alignment="45011" annotation_id="38093">
          <DiscourseConnective annotation_id="38093" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the social welfare system is at its most inadequate in the most disadvantaged communities, <Alignment alignment="45117" annotation_id="38187">
          <DiscourseConnective annotation_id="38187" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the worst infrastructural deficiencies are <Alignment alignment="45164" annotation_id="38236">
          <DiscourseConnective annotation_id="38236" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to be found here.</en>
      <fr>Les désavantages sociaux cumulés engendrent des tensions sociales, <Alignment alignment="38093" annotation_id="45011">
          <DiscourseConnective annotation_id="45011" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le système social est tout <DiscourseConnective annotation_id="45054">à</DiscourseConnective> fait inapproprié dans les communautés les plus défavorisées, <Alignment alignment="38187" annotation_id="45117">
          <DiscourseConnective annotation_id="45117" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est justement ici que l'on déplore <Alignment alignment="4615" annotation_id="45164">
          <DiscourseConnective annotation_id="45164" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les plus grandes déficiences en matière d'infrastructure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38259" docOffset="250">
      <en>In the absence of other options, agriculture, with its short-term advantages and lower standard of living, has the effect of conserving the tension-rife rural employment situation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45228">En</DiscourseConnective> l'absence d'autres options, l'agriculture avec ses avantages à court terme <DiscourseConnective annotation_id="45306">et</DiscourseConnective> un niveau de vie inférieur, la situation de l'emploi dans les zones rurales reste marquée par des tensions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38440" docOffset="251">
      <en>The solution lies in concerted action; local authorities, governments and the European Community all have a role and a responsibility in this regard.</en>
      <fr>La solution réside dans l'action concertée; les autorités locales, les gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="45502">et</DiscourseConnective> la Communauté européenne ont tous un rôle à jouer <DiscourseConnective annotation_id="45555">et</DiscourseConnective> une responsabilité à assumer <DiscourseConnective annotation_id="45587">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38590" docOffset="252">
      <en>Multi-faceted adjustment programmes need to be put in place.</en>
      <fr>Il convient de mettre <DiscourseConnective annotation_id="45622">en</DiscourseConnective> place des programmes d'ajustement à multiples facettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38651" docOffset="253">
      <en>Opportunities for adjustment must be provided for the rural population by creating alternative employment opportunities, developing infrastructure, initiating training and further education programmes facilitating adaptation to market conditions, supporting business start-ups, and establishing projects in border areas and across national borders.</en>
      <fr>Il faut disposer de possibilités d'ajustement <DiscourseConnective annotation_id="45727">pour</DiscourseConnective> la population rurale qui passent par la création de nouvelles opportunités d'emploi, le développement des infrastructures, le lancement de programmes de formation <DiscourseConnective annotation_id="45895">et</DiscourseConnective> dans l'enseignement supérieur pour faciliter l'adaptation aux conditions de marché, le soutien aux start-ups <DiscourseConnective annotation_id="46007">et</DiscourseConnective> l'établissement de projets dans des zones frontalières <DiscourseConnective annotation_id="46065">et</DiscourseConnective> transfrontalières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39000" docOffset="254">
      <en>Adjustment programmes will inevitably have to be tailored to the particular characteristics of individual rural areas.</en>
      <fr>Les programmes d'ajustement devront nécessairement être adaptés aux caractéristiques particulières de chaque région rurale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39119" docOffset="255">
      <en>This will ensure the ongoing reduction of regional differences.</en>
      <fr>De cette manière, il sera possible de continuer à aplanir les différences régionales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39183" id="415" name="Lívia Járóka ">
    <ParallelChunk annotation_id="39183" docOffset="256">
      <en>in writing. - (HU) I would like to congratulate my colleague Christa Klaß on her report, which highlights the difficulties that women living in rural areas have to face in the labour market and in other aspects of their lives.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) Je souhaiterais féliciter ma collègue Christa Klaß <DiscourseConnective annotation_id="46366">pour</DiscourseConnective> son rapport qui souligne les difficultés auxquelles les femmes des zones rurales sont confrontées, que ce soit sur le marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="46507">ou</DiscourseConnective> concernant d'autres aspects de leur vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39410" docOffset="257">
      <en>Any discussion of the most disadvantaged people living in the worst circumstances must make special mention of Roma women, a significant proportion of whom live in villages and small settlements.</en>
      <fr>Toute discussion des personnes les plus défavorisées vivant dans les conditions les plus précaires se doit d'évoquer tout spécialement les femmes roms qui sont nombreuses <DiscourseConnective annotation_id="46722">à</DiscourseConnective> vivre dans des villages <DiscourseConnective annotation_id="46748">et</DiscourseConnective> des petits campements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39606" docOffset="258">
      <en>Numerous studies have shown that Roma women constitute the European Union's most vulnerable group, with a life expectancy that is shockingly low compared to the majority of society and an unemployment rate that is several times the average.</en>
      <fr>De nombreuses études ont montré <DiscourseConnective annotation_id="46806">que</DiscourseConnective> les femmes de cette communauté constituent le groupe le plus vulnérable de l'Union européenne, l'espérance de vie étant notamment scandaleusement faible comparé <DiscourseConnective annotation_id="46971">à</DiscourseConnective> la majorité de la société <DiscourseConnective annotation_id="46999">et</DiscourseConnective> le taux de chômage dépassant de plusieurs fois la moyenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39847" docOffset="259">
      <en>In line with the report's recommendations, <DiscourseConnective annotation_id="39890" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, Member States need to draft and implement the kind of policies that will improve the general living conditions of women living in less developed regions and help disadvantaged women and women facing social exclusion to obtain work or engage in self-employment by fostering new businesses.</en>
      <fr>Partant, conformément aux recommandations du rapport, les États membres doivent élaborer <DiscourseConnective annotation_id="47150">et</DiscourseConnective> mettre en œuvre des politiques propres à améliorer les conditions de vie générales des femmes qui vivent dans des régions moins développées <DiscourseConnective annotation_id="47293">et</DiscourseConnective> soutenir les femmes défavorisées <DiscourseConnective annotation_id="47329">et</DiscourseConnective> confrontées à l'exclusion sociale <DiscourseConnective annotation_id="47366">en vue d'</DiscourseConnective>obtenir un emploi <DiscourseConnective annotation_id="47393">ou</DiscourseConnective> d'exercer une activité indépendante <DiscourseConnective annotation_id="47432">en</DiscourseConnective> favorisant la création d'entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40190" docOffset="260">
      <en>Roma women in particular could benefit from support from Member States and the European Commission for socially aware business models that involve the poor and disadvantaged groups in society.</en>
      <fr>Les femmes roms pourraient, <DiscourseConnective annotation_id="47501">en particulier</DiscourseConnective>, bénéficier du soutien des États membres <DiscourseConnective annotation_id="47557">et</DiscourseConnective> de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="47588">pour</DiscourseConnective> des modèles d'entreprise tenant compte de la dimension sociale associant les groupes pauvres <DiscourseConnective annotation_id="47686">et</DiscourseConnective> défavorisés de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40383" docOffset="261">
      <en>I welcome the fact that the report places great emphasis on gathering reliable statistical data, <Alignment alignment="47844" annotation_id="40480">
          <DiscourseConnective annotation_id="40480" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the gathering and processing of data disaggregated according to gender and ethnic origin are vital, on the one hand, for eliminating indirect and multiple discrimination and, <Alignment alignment="61049" annotation_id="40663">
          <Alignment alignment="48022" annotation_id="40663">
            <Alignment alignment="48022" annotation_id="40663">
              <DiscourseConnective annotation_id="40663" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, for measuring progress achieved in terms of education, housing, health and employment.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="47731">du fait que</DiscourseConnective> le rapport mette fortement l'accent sur l'importance de recueillir des données statistiques fiables, <Alignment alignment="40480" annotation_id="47844">
          <DiscourseConnective annotation_id="47844" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est vital de recueillir <DiscourseConnective annotation_id="47875">et</DiscourseConnective> de traiter des données ventilées par sexe <DiscourseConnective annotation_id="47920">et</DiscourseConnective> selon l'origine ethnique, <DiscourseConnective annotation_id="47949">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="47961">pour</DiscourseConnective> éliminer toute discrimination indirecte <DiscourseConnective annotation_id="48006">et</DiscourseConnective> multiple <DiscourseConnective annotation_id="48018">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="40663" annotation_id="48022">
          <Alignment alignment="15202" annotation_id="48022">
            <Alignment alignment="40663" annotation_id="48022">
              <DiscourseConnective annotation_id="48022" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="48036">pour</DiscourseConnective> évaluer les progrès accomplis <DiscourseConnective annotation_id="48071">en</DiscourseConnective> termes d'éducation, de logement, de santé <DiscourseConnective annotation_id="48116">et</DiscourseConnective> d'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40769" docOffset="262">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40780" id="416" name="Zita Pleštinská ">
    <ParallelChunk annotation_id="40780" docOffset="263">
      <en>in writing. - (SK) The enterprising report by the rapporteur, Mrs Klaß, seeks a new approach to eliminating the obvious inequalities between urban and rural areas.</en>
      <fr>par écrit. - (SK) Le rapport audacieux de Mme Klaß cherche à définir une nouvelle approche <DiscourseConnective annotation_id="48238">pour</DiscourseConnective> éliminer les inégalités criantes entre zones urbaines <DiscourseConnective annotation_id="48297">et</DiscourseConnective> rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40944" docOffset="264">
      <en>Women play a crucial role in the socio-political, economic and environmental development of rural areas.</en>
      <fr>Les femmes jouent un rôle crucial dans le développement socio-politique, économique <DiscourseConnective annotation_id="48393">et</DiscourseConnective> environnemental des régions rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41049" docOffset="265">
      <en>Women's lives in rural areas present a great deal of opportunities as well as considerable difficulties.</en>
      <fr>La vie des femmes dans les zones rurales se caractérise à la fois par de nombreuses perspectives et des difficultés considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41154" docOffset="266">
      <en>Making rural areas more attractive will help to curb the exodus of mainly young and well-trained people.</en>
      <fr>Rehausser l'attractivité des zones rurales contribuera <DiscourseConnective annotation_id="48619">à</DiscourseConnective> mettre un frein à l'exode rural, principalement des jeunes <DiscourseConnective annotation_id="48680">et</DiscourseConnective> des personnes ayant un bon niveau de formation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41259" docOffset="267">
      <en>I am <Alignment alignment="48744" annotation_id="41264">
          <DiscourseConnective annotation_id="41264" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> calling for the promotion of sustainable integrated growth and the generation of new employment opportunities, particularly for women, as well as the provision of high-quality health care, social services and other general services throughout the EU.</en>
      <fr>Je préconise <Alignment alignment="1383" annotation_id="48744">
          <DiscourseConnective annotation_id="48744" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> la promotion d'une croissance intégrée durable <DiscourseConnective annotation_id="48806">et</DiscourseConnective> la création de nouvelles opportunités d'emploi, <DiscourseConnective annotation_id="48857">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48867">pour</DiscourseConnective> les femmes, <DiscourseConnective annotation_id="48884">ainsi</DiscourseConnective> qu'une offre de soins de santé de haute qualité <DiscourseConnective annotation_id="48938">et</DiscourseConnective> d'autres services généraux à travers toute l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41520" docOffset="268">
      <en>Only educated women will be able to be fully involved in revitalising local communities.</en>
      <fr>Seules les femmes disposant d'un bon niveau d'éducation pourront être pleinement associées <DiscourseConnective annotation_id="49081">à</DiscourseConnective> la revitalisation des communautés locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41609" docOffset="269">
      <en>They will be able to set up new companies, which <Alignment alignment="49188" annotation_id="41658">
          <DiscourseConnective annotation_id="41658" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment> will contribute to the diversification of the rural economy and improvements in the quality of life in rural areas.</en>
      <fr>Elles seront en mesure de créer de nouvelles entreprises qui, <Alignment alignment="1698" annotation_id="49188">
          <DiscourseConnective annotation_id="49188" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur tour, contribueront <DiscourseConnective annotation_id="49215">à</DiscourseConnective> la diversification de l'économie rurale <DiscourseConnective annotation_id="49257">et</DiscourseConnective> à l'amélioration de la qualité de la vie dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41782" docOffset="270">
      <en>We must remove all obstacles to accessing information and communication technologies and ensure that broadband is available to women in rural areas.</en>
      <fr>Il importe de lever tous les obstacles <DiscourseConnective annotation_id="49364">à</DiscourseConnective> l'accès aux technologies de l'information <DiscourseConnective annotation_id="49408">et</DiscourseConnective> de la communication <DiscourseConnective annotation_id="49431">et</DiscourseConnective> de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="49452">que</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="49467">en</DiscourseConnective> milieu rural disposent de la technologie à large bande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41931" docOffset="271">
      <en>Continuous education and language learning as well as opportunities for re-training must be available to all interested women.</en>
      <fr>La formation continue <DiscourseConnective annotation_id="49548">et</DiscourseConnective> l'apprentissage des langues, <DiscourseConnective annotation_id="49580">ainsi</DiscourseConnective> que des possibilités de recyclage doivent être offerts <DiscourseConnective annotation_id="49641">à</DiscourseConnective> toutes les femmes intéressées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42058" docOffset="272">
      <en>
        <Alignment alignment="49674" annotation_id="42058">
          <DiscourseConnective annotation_id="42058" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the successful LEADER programme should continue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42058" annotation_id="49674">
          <DiscourseConnective annotation_id="49674" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le programme LEADER, couronné de succès, mérite d'être poursuivi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42117" docOffset="273">
      <en>It has successfully allowed many women to set up companies in rural communities in areas such as tourism, crafts and the provision of regional products.</en>
      <fr>Il a permis à de nombreuses femmes de créer des entreprises dans des communautés rurales dans des domaines <DiscourseConnective annotation_id="49856">comme</DiscourseConnective> le tourisme, l'artisanat <DiscourseConnective annotation_id="49887">et</DiscourseConnective> l'offre de produits régionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42270" docOffset="274">
      <en>I believe that by identifying best practices and using the new tools for exchanges of experience, a significant contribution can be made to improving the quality of life in rural areas.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="49930">que</DiscourseConnective> grâce à l'identification des meilleures pratiques <DiscourseConnective annotation_id="49984">et</DiscourseConnective> à l'utilisation de nouveaux instruments d'échange d'expériences, on peut notablement contribuer <DiscourseConnective annotation_id="50083">à</DiscourseConnective> l'amélioration de la qualité de la vie dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42456" id="417" name="Rovana Plumb ">
    <ParallelChunk annotation_id="42456" docOffset="275">
      <en>in writing. - (RO) The EU is confronted by important social changes which have been brought about by problems related to migration, social security and poverty.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) L'UE est confrontée à d'importants bouleversements sociaux générés par les problèmes liés <DiscourseConnective annotation_id="50256">à</DiscourseConnective> l'immigration, la sécurité sociale <DiscourseConnective annotation_id="50293">et</DiscourseConnective> la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42617" docOffset="276">
      <en>The programmes developed at EU level have made an important contribution to the improvement of the condition of women in rural areas.</en>
      <fr>Les programmes élaborés au niveau de l'UE ont largement contribué <DiscourseConnective annotation_id="50375">à</DiscourseConnective> l'amélioration de la condition de la femme dans les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42751" docOffset="277">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="42751" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>, women are not involved in decision making in the communities to which they belong.</en>
      <fr>Il n'en demeure pas moins que les femmes ne sont pas associées au processus décisionnel de leurs communautés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42848" docOffset="278">
      <en>A concrete and worrying example, is that most women in the rural areas in Romania have an income below 5 EURO/day, <DiscourseConnective annotation_id="42963" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> a third do not use any media.</en>
      <fr>Un exemple concret <DiscourseConnective annotation_id="50573">et</DiscourseConnective> préoccupant est <DiscourseConnective annotation_id="50592">que</DiscourseConnective> la plupart des femmes qui vivent dans les zones rurales de Roumanie disposent d'un revenu inférieur à 5 euros par jour et qu'un tiers n'utilise aucun média.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42997" docOffset="279">
      <en>I would cite as as a priority three action fields in order to obtain equal opportunities and to improve the condition of the women in the rural area:</en>
      <fr>Trois domaines d'action me semblent prioritaires, <DiscourseConnective annotation_id="50803">afin de</DiscourseConnective> parvenir à l'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="50844">et</DiscourseConnective> d'améliorer la condition de la femme <DiscourseConnective annotation_id="50884">en</DiscourseConnective> milieu rural:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43147" docOffset="280">
      <en>improvement of social status by supporting the access of women to new income and goods acquisition opportunities;</en>
      <fr>amélioration du statut social <DiscourseConnective annotation_id="50931">en</DiscourseConnective> soutenant l'accès des femmes <DiscourseConnective annotation_id="50963">à</DiscourseConnective> de nouvelles possibilités de revenus <DiscourseConnective annotation_id="51002">et</DiscourseConnective> d'acquisition de biens;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43261" docOffset="281">
      <en>full involvement of women in the decision-making process and enhanced capacity to change/influence the decisions that affect them directly;</en>
      <fr>participation pleine et entière des femmes au processus décisionnel <DiscourseConnective annotation_id="51097">et</DiscourseConnective> renforcement des capacités <DiscourseConnective annotation_id="51127">pour</DiscourseConnective> changer/influencer les décisions qui les touchent directement;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43401" docOffset="282">
      <en>access of the women in rural areas to essential services (health, education) and infrastructure.</en>
      <fr>accès des femmes dans les zones rurales aux services de base (santé, éducation) <DiscourseConnective annotation_id="51275">et</DiscourseConnective> aux infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43498" docOffset="283">
      <en>The Member States should prepare public policies to encourage the participation of women in the labour market, in the decision-making process, and should control any forms of discrimination.</en>
      <fr>Il est souhaitable que les États membres élaborent des politiques publiques favorisant la participation des femmes au marché du travail et au processus décisionnel <DiscourseConnective annotation_id="51463">et</DiscourseConnective> qu'ils luttent contre toute forme de discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
