<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Community system against illegal, unreported and unregulated fishing (debate)</en>
    <fr>Système communautaire contre la pêche illicite, non déclarée <DiscourseConnective annotation_id="61">et</DiscourseConnective> non réglementée (INN) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="78" id="228" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="78" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Marie-Hélène Aubert, on behalf of the Committee on Fisheries, on the proposal for a Council regulation establishing a Community system to prevent, deter and eliminate illegal, unreported and unregulated fishing - C6-0454/2007 -.</en>
      <fr>(EN) Le point suivant est le rapport de Marie-Hélène Aubert, au nom de la commission de la pêche, sur la proposition de règlement du Conseil établissant un système communautaire destiné <DiscourseConnective annotation_id="280">à</DiscourseConnective> prévenir, à décourager <DiscourseConnective annotation_id="305">et</DiscourseConnective> à éradiquer la pêche illicite - C6-0454/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="338" id="229" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="338" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, first of all allow me to thank the rapporteur for her work on this report.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Mme la Présidente, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="421">tout d'abord</DiscourseConnective> de remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="461">pour</DiscourseConnective> son travail sur ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="458" docOffset="3">
      <en>I am pleased to note the strong support of the Committee on Fisheries on this important proposal to prevent, deter and eliminate IUU fishing.</en>
      <fr>Je suis heureux de constater le fort soutien que témoigne la commission de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="578">à</DiscourseConnective> cette importante proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="616">à</DiscourseConnective> prévenir, à décourager <DiscourseConnective annotation_id="641">et</DiscourseConnective> à éradiquer la pêche illicite, non déclarée et non réglementée (INN).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="600" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="714" annotation_id="600">
          <DiscourseConnective annotation_id="600" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, IUU fishing constitutes a major threat to the sustainability of fish stocks and marine biodiversity, which undermines the very essence of the Common Fisheries Policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11272" annotation_id="714">
          <DiscourseConnective annotation_id="714" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la pêche INN constitue une menace majeure <DiscourseConnective annotation_id="777">pour</DiscourseConnective> la durabilité des réserves halieutiques <DiscourseConnective annotation_id="822">et</DiscourseConnective> la biodiversité marine et, à ce titre, mine l'essence même de la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="780" docOffset="5">
      <en>I do not believe that it is necessary to expand any further on the disastrous global environmental and economic consequences of IUU fishing, <Alignment alignment="72030" annotation_id="921">
          <DiscourseConnective annotation_id="921" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are well aware of that.</en>
      <fr>Je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="937">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="943">soit</DiscourseConnective> nécessaire de s'appesantir davantage sur les conséquences économiques <DiscourseConnective annotation_id="1018">et</DiscourseConnective> environnementales catastrophiques, dans le monde, de la pêche INN, <Alignment alignment="35612" annotation_id="1088">
          <DiscourseConnective annotation_id="1088" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en sommes tous conscients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="952" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="1124" annotation_id="952">
          <DiscourseConnective annotation_id="952" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important to bear in mind that IUU fishing is a worldwide phenomenon, affecting <Alignment alignment="26586" annotation_id="1047">
          <Alignment alignment="1227" annotation_id="1047">
            <DiscourseConnective annotation_id="1047" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> developing countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37015" annotation_id="1124">
          <DiscourseConnective annotation_id="1124" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est important de garder <DiscourseConnective annotation_id="1162">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="1173">que</DiscourseConnective> la pêche INN est un phénomène mondial, qui touche <Alignment alignment="40812" annotation_id="1227">
          <Alignment alignment="15261" annotation_id="1227">
            <DiscourseConnective annotation_id="1227" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1083" docOffset="7">
      <en>This is why the proposal is a non-discriminatory instrument, applying to all Community trade of fishery products deriving from IUU fishing, in all waters, and to all Community nationals engaging in or supporting IUU fishing activities conducted under any flag.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1276">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous proposons un instrument non discriminatoire, s'appliquant <DiscourseConnective annotation_id="1354">à</DiscourseConnective> toutes les transactions communautaires portant sur des produits de la mer dérivant de la pêche INN, dans toutes eaux, <DiscourseConnective annotation_id="1474">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1477">à</DiscourseConnective> tous les ressortissants de la Communauté pratiquant <DiscourseConnective annotation_id="1531">ou</DiscourseConnective> soutenant des activités de pêche INN, quelque soit l'État de leur pavillon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1344" docOffset="8">
      <en>International cooperation is the key to the efficient elimination of IUU fishing.</en>
      <fr>La coopération internationale est capitale <DiscourseConnective annotation_id="1653">pour</DiscourseConnective> parvenir <DiscourseConnective annotation_id="1667">à</DiscourseConnective> éradiquer la pêche INN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1426" docOffset="9">
      <en>This is why the Commission has already commenced bilateral contacts with third countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1693">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la Commission a <DiscourseConnective annotation_id="1724">déjà</DiscourseConnective> noué des contacts bilatéraux avec des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1516" docOffset="10">
      <en>The Commission has <Alignment alignment="38572" annotation_id="1535">
          <DiscourseConnective annotation_id="1535" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> defined a working programme, in close cooperation with the Development DG and EuropeAid, to support developing countries, in order to assist them with a smooth and successful implementation of the regulation, in particular with regard to the catch certification scheme.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="1535" annotation_id="1795">
          <DiscourseConnective annotation_id="1795" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> défini un programme de travail, <DiscourseConnective annotation_id="1837">en</DiscourseConnective> étroite coopération avec la DG Développement <DiscourseConnective annotation_id="1885">et</DiscourseConnective> EuropeAid, <DiscourseConnective annotation_id="1899">afin d'</DiscourseConnective>assister les pays en développement, de les aider <DiscourseConnective annotation_id="1955">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre le règlement sans difficulté, <DiscourseConnective annotation_id="2003">surtout</DiscourseConnective> eu égard au système de certification des prises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1810" docOffset="11">
      <en>This working programme includes seminars and workshops in a large number of third countries.</en>
      <fr>Ce programme de travail prévoit, entre autres choses, des séminaires <DiscourseConnective annotation_id="2129">et</DiscourseConnective> des ateliers dans un grand nombre de pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1903" docOffset="12">
      <en>The Commission can agree with nearly all amendments proposed, which are either covered by the proposal <Alignment alignment="2284" annotation_id="2006">
          <DiscourseConnective annotation_id="2006" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> which are incorporated in the Presidency compromise text.</en>
      <fr>La Commission peut accepter pratiquement tous les amendements soumis, <DiscourseConnective annotation_id="2251">qu'</DiscourseConnective>ils concernent sa proposition <Alignment alignment="19784" annotation_id="2284">
          <DiscourseConnective annotation_id="2284" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> le texte de compromis de la présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2067" docOffset="13">
      <en>I am extremely happy that the report supports, in particular, the implementation of the regulation to all vessels, its catch certification scheme and the harmonisation of sanctions.</en>
      <fr>Je suis extrêmement heureux, <DiscourseConnective annotation_id="2356">notamment</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="2367">que</DiscourseConnective> le rapport approuve l'application du règlement <DiscourseConnective annotation_id="2418">à</DiscourseConnective> tous les navires, de même que le système de certification des prises <DiscourseConnective annotation_id="2489">et</DiscourseConnective> l'harmonisation des sanctions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2249" docOffset="14">
      <en>The inclusion of Community vessels is an important feature which will ensure non-discrimination and consistency with WTO rules.</en>
      <fr>L'inclusion des navires de la Communauté constitue un élément important <DiscourseConnective annotation_id="2595">en vue de</DiscourseConnective> garantir l'absence de discriminations <DiscourseConnective annotation_id="2643">et</DiscourseConnective> la conformité du règlement avec les règles de l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2377" docOffset="15">
      <en>It is <Alignment alignment="2706" annotation_id="2383">
          <DiscourseConnective annotation_id="2383" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important that the Community demonstrates its seriousness in fighting IUU fishing activities, by including all vessels infringing conservation and management rules.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="7697" annotation_id="2706">
          <DiscourseConnective annotation_id="2706" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="2726">que</DiscourseConnective> la Communauté fasse <DiscourseConnective annotation_id="2750">la preuve</DiscourseConnective> de son sérieux dans la lutte contre les activités de pêche INN, <DiscourseConnective annotation_id="2824">en</DiscourseConnective> incluant tous les navires qui violent les règles de conservation <DiscourseConnective annotation_id="2892">et</DiscourseConnective> de gestion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2553" docOffset="16">
      <en>The catch certification scheme is the instrument which will ensure the control of traceability of fishery products.</en>
      <fr>Le système de certification des prises est un instrument à même de garantir la traçabilité des produits de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2669" docOffset="17">
      <en>Inspired by current practices in Regional Fisheries Management Organisations and customs regulations, it must apply to all fishery products, including processed products, in order to be efficient.</en>
      <fr>S'inspirant des pratiques actuelles des organisations régionales de gestion des pêcheries <DiscourseConnective annotation_id="3114">et</DiscourseConnective> de la réglementation douanière, il doit, <DiscourseConnective annotation_id="3158">pour</DiscourseConnective> être efficace, s'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="3190">à</DiscourseConnective> tous les produits de la pêche, en ce compris les produits transformés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2866" docOffset="18">
      <en>Aquaculture products and products with marginal Community trade will, <Alignment alignment="3370" annotation_id="2936">
          <DiscourseConnective annotation_id="2936" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, be excluded from its scope.</en>
      <fr>Les produits de l'aquaculture <DiscourseConnective annotation_id="3293">et</DiscourseConnective> les produits dont les échanges communautaires restent marginaux en seront <Alignment alignment="13601" annotation_id="3370">
          <DiscourseConnective annotation_id="3370" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> exclus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2973" docOffset="19">
      <en>We can do this during final negotiations in Council.</en>
      <fr>Nous pourrons procéder à ces adaptations lors des négociations finales au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3026" docOffset="20">
      <en>Harmonised sanctions will strengthen the ability of Member States to take measures to prevent IUU activities and to ensure that any economic advantage will be more than offset by the fines imposed.</en>
      <fr>Des sanctions harmonisées renforceront la capacité des États membres <DiscourseConnective annotation_id="3540">à</DiscourseConnective> prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="3562">pour</DiscourseConnective> prévenir les activités INN <DiscourseConnective annotation_id="3594">et</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="3606">que</DiscourseConnective> les amendes imposées absorberont largement l'éventuel avantage économique de ces opérateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3224" docOffset="21">
      <en>The Commission strongly believes that a system of dissuasive, proportionate and harmonised sanctions and accompanying measures is the key to compliance with the regulation.</en>
      <fr>La Commission est convaincue <DiscourseConnective annotation_id="3732">qu'</DiscourseConnective>un système de sanctions dissuasives, proportionnées <DiscourseConnective annotation_id="3787">et</DiscourseConnective> harmonisées, avec des mesures d'accompagnement, est capital <DiscourseConnective annotation_id="3850">pour</DiscourseConnective> garantir le respect du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3397" docOffset="22">
      <en>I would once again like to thank Mrs Aubert for the report and the committee for its attention on this very important issue.</en>
      <fr>Je voudrais une fois <DiscourseConnective annotation_id="3910">encore</DiscourseConnective> remercier Mme Aubert <DiscourseConnective annotation_id="3938">pour</DiscourseConnective> ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="3955">ainsi</DiscourseConnective> que la commission <DiscourseConnective annotation_id="3979">pour</DiscourseConnective> l'attention qu'elle a accordée <DiscourseConnective annotation_id="4015">à</DiscourseConnective> cette question très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3522" docOffset="23">
      <en>This report is a significant contribution to a truly efficient fight against IUU fishing.</en>
      <fr>Ce rapport constitue une contribution significative <DiscourseConnective annotation_id="4101">à</DiscourseConnective> une lutte réellement efficace contre la pêche INN.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3612" id="230" language="FR" name="Marie-Hélène Aubert">
    <ParallelChunk annotation_id="3612" docOffset="24">
      <en>Madam President, the events unfolding this very day in Brussels show us to what extent the future of European fisheries is under threat <Alignment alignment="4330" annotation_id="3748">
          <DiscourseConnective annotation_id="3748" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union is incapable of implementing the sustainable management of fish stocks and root-and-branch reform of its existing policies.</en>
      <fr>rapporteur. - Madame la Présidente, l'actualité des manifestations qui se tiennent ce jour <DiscourseConnective annotation_id="4245">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4250">à</DiscourseConnective> Bruxelles nous montre <DiscourseConnective annotation_id="4274">à</DiscourseConnective> quel point l'avenir de la pêche européenne est menacé <Alignment alignment="6427" annotation_id="4330">
          <DiscourseConnective annotation_id="4330" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne n'est pas capable de mettre en œuvre une gestion durable des ressources halieutiques et une réorientation en profondeur des politiques menées <DiscourseConnective annotation_id="4494">jusqu'à</DiscourseConnective> maintenant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3894" docOffset="25">
      <en>The fight against IUU fishing is a major element of this more demanding and coherent policy.</en>
      <fr>La lutte contre la pêche INN est un élément majeur de cette politique plus exigeante <DiscourseConnective annotation_id="4599">et</DiscourseConnective> plus cohérente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3987" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="4618" annotation_id="3987">
          <DiscourseConnective annotation_id="3987" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the globalisation of trade, the free movement of capital, and advances in transport and communication have all led to a significant increase in illegal fishing over recent years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37045" annotation_id="4618">
          <DiscourseConnective annotation_id="4618" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la mondialisation des échanges commerciaux, la libre circulation des flux financiers <DiscourseConnective annotation_id="4707">ainsi</DiscourseConnective> que les progrès des transports <DiscourseConnective annotation_id="4744">et</DiscourseConnective> des communications, ont considérablement accru les activités de pêche illégale ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4175" docOffset="27">
      <en>Today the situation is no longer tenable. European fishermen, like all stakeholders, including NGOs, are unanimously calling for this phenomenon - which hastens the destruction of resources and results in unfair competition for those who play by the rules - to be tackled more effectively.</en>
      <fr>Aujourd'hui, la situation n'est plus tenable et les pêcheurs européens, <DiscourseConnective annotation_id="4920">comme</DiscourseConnective>, d'ailleurs, tous les acteurs de la filière, tels que les ONG, demandent unanimement de combattre plus efficacement ce phénomène, qui accélère la dégradation des ressources <DiscourseConnective annotation_id="5099">et</DiscourseConnective> constitue une concurrence totalement déloyale par rapport à ceux qui respectent les règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4465" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="35569" annotation_id="4465">
          <DiscourseConnective annotation_id="4465" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that is not to say that Member States have not been able to monitor and sanction illegal practices, <Alignment alignment="75054" annotation_id="4574">
          <DiscourseConnective annotation_id="4574" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they should have done. In this respect, the report of the Court of Auditors published a few months ago is damning.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15187" annotation_id="5194">
          <DiscourseConnective annotation_id="5194" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est peu <DiscourseConnective annotation_id="5209">dire que</DiscourseConnective> les États membres n'ont pas été capables, jusqu'à aujourd'hui, de contrôler <DiscourseConnective annotation_id="5294">et</DiscourseConnective> de sanctionner les pratiques illicites <Alignment alignment="15302" annotation_id="5336">
          <DiscourseConnective annotation_id="5336" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils auraient dû le faire et le rapport de la Cour des comptes publié il y a quelques mois est, <DiscourseConnective annotation_id="5437">à cet égard</DiscourseConnective>, accablant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4692" docOffset="29">
      <en>This is why the European Commission's ambitious proposal announced last October was particularly well received by the Committee on Fisheries, which had already adopted, by an overwhelming majority, an own-initiative report on the EU's February 2007 action plan to combat IUU fishing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5461">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la proposition ambitieuse de la Commission européenne, communiquée en octobre dernier, a été particulièrement bien accueillie par notre commission, qui avait <DiscourseConnective annotation_id="5634">déjà</DiscourseConnective> adopté <DiscourseConnective annotation_id="5646">à</DiscourseConnective> une écrasante majorité un rapport d'initiative sur le plan d'action de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5738">pour</DiscourseConnective> combattre la pêche INN en février 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4976" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="25433" annotation_id="4976">
          <Alignment alignment="5783" annotation_id="4976">
            <DiscourseConnective annotation_id="4976" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we are delighted that the Commission's legislative proposal incorporates most of our recommendations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42660" annotation_id="5783">
          <Alignment alignment="38282" annotation_id="5783">
            <DiscourseConnective annotation_id="5783" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la proposition législative de la Commission reprend l'essentiel de nos recommandations et nous nous en réjouissons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5087" docOffset="31">
      <en>These include the publication of an IUU vessels list; reinforced port state controls; compulsory catch certificates for the flag state and therefore the refusal to import fisheries products obtained from IUU fishing into the EU; reinforced and harmonised sanctions, and a Community alert system. <Alignment alignment="6253" annotation_id="5383">
          <DiscourseConnective annotation_id="5383" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is not much missing from the Commission's proposal.</en>
      <fr>Listes noires <DiscourseConnective annotation_id="5922">et</DiscourseConnective> publication de ces listes, mesures de contrôle renforcées dans les États du port, certificats de capture obligatoires <DiscourseConnective annotation_id="6043">pour</DiscourseConnective> l'État du pavillon <DiscourseConnective annotation_id="6067">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6070">donc</DiscourseConnective> refus de l'importation de produits issus de la pêche illégale sur le marché de la Communauté européenne, sanctions renforcées <DiscourseConnective annotation_id="6201">et</DiscourseConnective> harmonisées, système d'alerte, etc. Il ne manque <Alignment alignment="15758" annotation_id="6253">
          <DiscourseConnective annotation_id="6253" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas grand-chose <DiscourseConnective annotation_id="6274">à</DiscourseConnective> cette proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5452" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="6312" annotation_id="5452">
          <DiscourseConnective annotation_id="5452" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="73776" annotation_id="5461">
          <DiscourseConnective annotation_id="5461" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, three points have been the subject of a heated debate within the Council, particularly concerning the scope of the regulation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22954" annotation_id="6312">
          <DiscourseConnective annotation_id="6312" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="16100" annotation_id="6317">
          <DiscourseConnective annotation_id="6317" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, trois points ont fait l'objet de vifs débats au Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="6395">notamment</DiscourseConnective> concernant le champ d'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5601" docOffset="33">
      <en>For my part, I am delighted that we have finally managed to secure the scope that you have proposed, which extends to both Community and third-country vessels.</en>
      <fr>Je me réjouis, <DiscourseConnective annotation_id="6455">pour</DiscourseConnective> ma part, <DiscourseConnective annotation_id="6469">que</DiscourseConnective> nous ayons <DiscourseConnective annotation_id="6484">finalement</DiscourseConnective> obtenu le maintien du champ d'application <DiscourseConnective annotation_id="6537">que</DiscourseConnective> vous aviez proposé, qui concerne aussi bien les navires communautaires <DiscourseConnective annotation_id="6612">que</DiscourseConnective> les navires des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5761" docOffset="34">
      <en>The catch certificate has <Alignment alignment="6669" annotation_id="5787">
          <DiscourseConnective annotation_id="5787" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been considered too cumbersome or complex, <Alignment alignment="6715" annotation_id="5835">
          <DiscourseConnective annotation_id="5835" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the level and nature of the sanctions have <Alignment alignment="6759" annotation_id="5882">
          <DiscourseConnective annotation_id="5882" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been fiercely debated.</en>
      <fr>Le certificat de capture <Alignment alignment="16608" annotation_id="6669">
          <DiscourseConnective annotation_id="6669" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> a été jugé trop lourd <DiscourseConnective annotation_id="6697">ou</DiscourseConnective> trop complexe, <Alignment alignment="3604" annotation_id="6715">
          <DiscourseConnective annotation_id="6715" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le niveau <DiscourseConnective annotation_id="6728">et</DiscourseConnective> la nature des sanctions ont <Alignment alignment="45788" annotation_id="6759">
          <DiscourseConnective annotation_id="6759" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été âprement discutés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5910" docOffset="35">
      <en>These issues were <Alignment alignment="6839" annotation_id="5928">
          <DiscourseConnective annotation_id="5928" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raised within our committee.</en>
      <fr>Au sein de notre commission, ces questions ont <Alignment alignment="7865" annotation_id="6839">
          <DiscourseConnective annotation_id="6839" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été soulevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5962" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="6864" annotation_id="5962">
          <DiscourseConnective annotation_id="5962" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, our amendments have, I think, finally helped to clarify the text <DiscourseConnective annotation_id="6036" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> preserving the ambition and major goals of the new regulation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5181" annotation_id="6864">
          <DiscourseConnective annotation_id="6864" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6869">finalement</DiscourseConnective>, nos amendements ont permis, je crois, de clarifier le texte tout en préservant l'ambition <DiscourseConnective annotation_id="6971">et</DiscourseConnective> les objectifs majeurs de ce nouveau règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6105" docOffset="37">
      <en>The report was adopted by unanimous vote <Alignment alignment="7057" annotation_id="6146">
          <DiscourseConnective annotation_id="6146" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank my colleagues for their support, which helped to secure this outcome.</en>
      <fr>Le rapport a été voté <DiscourseConnective annotation_id="7043">à</DiscourseConnective> l'unanimité <Alignment alignment="23913" annotation_id="7057">
          <DiscourseConnective annotation_id="7057" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voulais remercier mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="7095">pour</DiscourseConnective> leur excellente contribution qui a permis d'aboutir à ce <DiscourseConnective annotation_id="7157">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6242" docOffset="38">
      <en>With a sector in crisis, the European Parliament wants to send out a very strong signal today, aimed particularly at the Council, which has been too slow to shoulder its responsibilities in this area.</en>
      <fr>C'est un signal très fort que le Parlement européen veut lancer aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="7244">en</DiscourseConnective> pleine crise du secteur, et qui s'adresse tout particulièrement au Conseil, qui a trop tardé <DiscourseConnective annotation_id="7340">à</DiscourseConnective> assumer les responsabilités dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6443" docOffset="39">
      <en>Commissioner, the fight against IUU fishing is still only part of the wider policy including the Control Regulation and that of serious offences.</en>
      <fr>Il reste, Monsieur le Commissaire, que la lutte contre la pêche INN n'est <DiscourseConnective annotation_id="7461">qu'</DiscourseConnective>une partie d'une politique plus large incluant le règlement-contrôle <DiscourseConnective annotation_id="7533">et</DiscourseConnective> celui sur les infractions graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6589" docOffset="40">
      <en>This divide has not helped to clarify the proceedings, to say the least.</en>
      <fr>Cette division n'a pas contribué <DiscourseConnective annotation_id="7603">à</DiscourseConnective> la clarté des débats, c'est le moins que l'on puisse dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6662" docOffset="41">
      <en>We are still waiting for clarification from you on how these three new regulations are to be structured.</en>
      <fr>Et nous attendons <DiscourseConnective annotation_id="7682">encore</DiscourseConnective> des précisions de votre part sur la façon dont vont <DiscourseConnective annotation_id="7741">s'</DiscourseConnective>articuler ces trois nouveaux règlements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6767" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="7784" annotation_id="6767">
          <DiscourseConnective annotation_id="6767" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, concerns over the complexity of the catch certificate are just an excuse to dilute or postpone the text.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13634" annotation_id="7784">
          <DiscourseConnective annotation_id="7784" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les inquiétudes sur la complexité du certificat de capture n'ont pas été <DiscourseConnective annotation_id="7866">que</DiscourseConnective> de mauvais prétextes <DiscourseConnective annotation_id="7891">pour</DiscourseConnective> affaiblir le texte <DiscourseConnective annotation_id="7915">ou</DiscourseConnective> le différer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6883" docOffset="43">
      <en>We need universally comprehensible procedures which can be operated by a sufficient number of reliable, efficient and competent staff, and are accessible to developing countries, who in any case are the main victims of IUU fishing.</en>
      <fr>Nous avons besoin, en effet, de procédures compréhensibles par tous, praticables par des personnels compétents et en nombre suffisant, fiables et efficaces, <DiscourseConnective annotation_id="8088">et</DiscourseConnective> qui soient aussi accessibles aux pays en voie de développement, qui sont <DiscourseConnective annotation_id="8164">par ailleurs</DiscourseConnective> les premières victimes de la pêche pirate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7115" docOffset="44">
      <en>On this too we expect clarification and a commitment from you.</en>
      <fr>Là <DiscourseConnective annotation_id="8223">aussi</DiscourseConnective>, nous attendons de votre part des éclaircissements <DiscourseConnective annotation_id="8280">et</DiscourseConnective> des engagements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7178" docOffset="45">
      <en>Finally, we are counting, Commissioner, on your resolve - which we know is considerable - to put a swift end to illegal fishing, which affects bluefin tuna and cod most of all, highly prized species which are heavily overfished at present.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8300">Enfin</DiscourseConnective>, nous comptons, Monsieur le Commissaire, sur votre entière détermination - <DiscourseConnective annotation_id="8381">et</DiscourseConnective> nous savons qu'elle est grande - <DiscourseConnective annotation_id="8417">pour</DiscourseConnective> mettre rapidement un terme <DiscourseConnective annotation_id="8449">à</DiscourseConnective> la pêche illégale, qui touche particulièrement le thon rouge <DiscourseConnective annotation_id="8512">et</DiscourseConnective> le cabillaud, espèces très prisées mais largement surexploitées <DiscourseConnective annotation_id="8579">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7418" docOffset="46">
      <en>This at least would give a concrete response to the serious problems currently faced by the fishing industry.</en>
      <fr>Voilà <DiscourseConnective annotation_id="8605">au moins</DiscourseConnective> une réponse concrète, dès ce soir, aux problèmes graves que connaît le secteur de la pêche en ce moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7528" docOffset="47">
      <en>There is still a great deal of work to be done, <Alignment alignment="8764" annotation_id="7576">
          <DiscourseConnective annotation_id="7576" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, to ensure a sustainable future for European fisheries. <Alignment alignment="8840" annotation_id="7644">
          <DiscourseConnective annotation_id="7644" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an important step will be taken in the coming weeks, <Alignment alignment="8889" annotation_id="7706">
          <DiscourseConnective annotation_id="7706" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am as pleased about this <DiscourseConnective annotation_id="7737" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you are.</en>
      <fr>Il y a <DiscourseConnective annotation_id="8726">encore</DiscourseConnective> beaucoup de travail <DiscourseConnective annotation_id="8753">à</DiscourseConnective> fournir, <Alignment alignment="31077" annotation_id="8764">
          <DiscourseConnective annotation_id="8764" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, <DiscourseConnective annotation_id="8782">pour</DiscourseConnective> assurer un avenir durable aux pêcheries européennes, <Alignment alignment="16694" annotation_id="8840">
          <DiscourseConnective annotation_id="8840" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pas important sera franchi cette semaine <Alignment alignment="8770" annotation_id="8889">
          <DiscourseConnective annotation_id="8889" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'<DiscourseConnective annotation_id="8897">en</DiscourseConnective> réjouis avec vous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7749" id="231" language="ES" name="Daniel Varela Suanzes-Carpegna">
    <ParallelChunk annotation_id="7749" docOffset="48">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, this debate is taking place during the most serious crisis in the Community fisheries sector that we have ever known.</en>
      <fr>Mme la Présidente, M. le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="8966">et</DiscourseConnective> Messieurs, ce débat se tient à l'heure même où le secteur européen de la pêche connaît la crise la plus grave de son histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7920" docOffset="49">
      <en>There are various reasons why costs are not being covered in the sector <Alignment alignment="9180" annotation_id="7992">
          <DiscourseConnective annotation_id="7992" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why it is currently not profitable to go out fishing.</en>
      <fr>Diverses raisons expliquent pourquoi le secteur ne parvient pas <DiscourseConnective annotation_id="9160">à</DiscourseConnective> couvrir ses frais <Alignment alignment="22498" annotation_id="9180">
          <DiscourseConnective annotation_id="9180" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi pêcher n'est actuellement pas rentable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8050" docOffset="50">
      <en>Fish imports and the entry of illegal, unreported and unregulated (IUU) fishing into the European Union are among those reasons.</en>
      <fr>Les importations de poisson, <DiscourseConnective annotation_id="9261">et</DiscourseConnective> l'entrée des produits de la pêche illicite, non déclarée <DiscourseConnective annotation_id="9321">et</DiscourseConnective> non réglementée (INN) sur le territoire de l'Union européenne en font partie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8179" docOffset="51">
      <en>We <Alignment alignment="77568" annotation_id="8182">
          <DiscourseConnective annotation_id="8182" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the proposal and the report, <Alignment alignment="7816" annotation_id="8229">
          <DiscourseConnective annotation_id="8229" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not sufficient.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13324" annotation_id="9402">
          <DiscourseConnective annotation_id="9402" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soutenons la proposition <DiscourseConnective annotation_id="9447">et</DiscourseConnective> le rapport, <Alignment alignment="23682" annotation_id="9462">
          <DiscourseConnective annotation_id="9462" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci ne soient pas suffisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8258" docOffset="52">
      <en>I would like to take this opportunity to speak out in the European Parliament to ask the Commission and the Council to do something urgently, <Alignment alignment="9677" annotation_id="8400">
          <DiscourseConnective annotation_id="8400" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to allow this sector to die, <Alignment alignment="9718" annotation_id="8437">
          <DiscourseConnective annotation_id="8437" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it continues <DiscourseConnective annotation_id="8456" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is now, it is going to collapse.</en>
      <fr>Je voudrais profiter de l'occasion qui m'est donnée de prendre la parole devant cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="9601">pour</DiscourseConnective> demander à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9631">et</DiscourseConnective> au Conseil de prendre des mesures urgentes <Alignment alignment="19705" annotation_id="9677">
          <DiscourseConnective annotation_id="9677" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ne pas laisser ce secteur dépérir, <Alignment alignment="8437" annotation_id="9718">
          <DiscourseConnective annotation_id="9718" sense="Expansion.Conjunction">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en l'absence de changements, il ne peut que s'effondrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8495" docOffset="53">
      <en>I ask the Commissioner and the Council to prepare and adopt a joint urgent emergency plan that <Alignment alignment="9881" annotation_id="8590">
          <DiscourseConnective annotation_id="8590" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> includes medium and long-term measures.</en>
      <fr>Je demande au Commissaire <DiscourseConnective annotation_id="9806">et</DiscourseConnective> au Conseil de préparer <DiscourseConnective annotation_id="9832">et</DiscourseConnective> d'adopter un plan d'urgence commun, prévoyant <Alignment alignment="9007" annotation_id="9881">
          <DiscourseConnective annotation_id="9881" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des mesures à moyen <DiscourseConnective annotation_id="9911">et</DiscourseConnective> à long termes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8635" docOffset="54">
      <en>France is leading this battle, <Alignment alignment="9984" annotation_id="8666">
          <DiscourseConnective annotation_id="8666" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the imminent French Presidency is a golden opportunity to make it happen.</en>
      <fr>La France est l'une des figures de proue de ce combat, <Alignment alignment="28413" annotation_id="9984">
          <DiscourseConnective annotation_id="9984" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présidence française constitue donc une opportunité en <DiscourseConnective annotation_id="10045">or</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10048">pour</DiscourseConnective> faire avancer les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8744" docOffset="55">
      <en>The Commission needs to exercise its right of initiative more actively - with aid, compensation, restructuring, innovations - in order to mitigate the costs that the sector is suffering from and curb unfair competition in imports.</en>
      <fr>La Commission doit exercer son rôle d'initiative plus activement - avec des aides, des compensations, des restructurations, des innovations - <DiscourseConnective annotation_id="10221">afin de</DiscourseConnective> réduire les coûts <DiscourseConnective annotation_id="10247">que</DiscourseConnective> doit supporter ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="10277">et</DiscourseConnective> freiner la concurrence déloyale des importations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8975" docOffset="56">
      <en>Time is running out.</en>
      <fr>Le temps presse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8996" docOffset="57">
      <en>We wanted the Committee on International Trade to be part of this debate, <Alignment alignment="10436" annotation_id="9070">
          <DiscourseConnective annotation_id="9070" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is little point in banning IUU fishing <Alignment alignment="10494" annotation_id="9123">
          <DiscourseConnective annotation_id="9123" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union <DiscourseConnective annotation_id="9145" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> opens its markets to it.</en>
      <fr>Nous voulions que la commission du commerce international puisse prendre part <DiscourseConnective annotation_id="10425">à</DiscourseConnective> ce débat <Alignment alignment="9070" annotation_id="10436">
          <DiscourseConnective annotation_id="10436" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il semble peu judicieux d'interdire la pêche INN <Alignment alignment="25737" annotation_id="10494">
          <DiscourseConnective annotation_id="10494" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne lui ouvre ses marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9175" docOffset="58">
      <en>Is it too much to ask for only legal fish to be sold in the European Union?</en>
      <fr>Est-ce trop demander que de veiller à ce que seul le poisson capturé légalement <DiscourseConnective annotation_id="10619">soit</DiscourseConnective> vendu dans l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9251" docOffset="59">
      <en>We need more controls, more traceability and more and better labelling, in short more guarantees of what is entering the European Union.</en>
      <fr>Nous avons besoin de davantage de contrôles, d'une plus grande traçabilité, d'un étiquetage renforcé <DiscourseConnective annotation_id="10756">et</DiscourseConnective> optimisé - <DiscourseConnective annotation_id="10770">en bref</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10779">de plus</DiscourseConnective> de garanties concernant les produits qui pénètrent sur le territoire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9388" docOffset="60">
      <en>This needs to be done not only by the European Union but globally, through multilateral and bilateral channels.</en>
      <fr>Ces mesures ne doivent pas être prises uniquement par l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="10940">mais</DiscourseConnective> à l'échelle internationale, par le biais de canaux multilatéraux <DiscourseConnective annotation_id="11010">et</DiscourseConnective> bilatéraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9500" docOffset="61">
      <en>Partnership agreements should <Alignment alignment="11039" annotation_id="9530">
          <DiscourseConnective annotation_id="9530" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a tool for achieving this, with the corresponding technical assistance and training, in order to create not new barriers to trade, but rather measures that are effective for all the parties involved.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="9530" annotation_id="11039">
          <DiscourseConnective annotation_id="11039" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous appuyer sur les accords de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="11093">pour</DiscourseConnective> y parvenir, en proposant l'assistance technique <DiscourseConnective annotation_id="11146">et</DiscourseConnective> la formation nécessaires, <DiscourseConnective annotation_id="11175">de manière à</DiscourseConnective> créer non de nouveaux obstacles aux échanges, <DiscourseConnective annotation_id="11234">mais</DiscourseConnective> des mesures efficaces <DiscourseConnective annotation_id="11261">pour</DiscourseConnective> toutes les parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9738" docOffset="62">
      <en>On this rests the future of a whole economic sector, which in the European Union is very concentrated in regions that are highly dependent on it, <Alignment alignment="11422" annotation_id="9884">
          <DiscourseConnective annotation_id="9884" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9888" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> it has huge social repercussions.</en>
      <fr>Il en va de l'avenir de tout un secteur économique, très concentré dans certaines régions européennes qui <DiscourseConnective annotation_id="11392">en</DiscourseConnective> sont fortement tributaires <Alignment alignment="21143" annotation_id="11422">
          <DiscourseConnective annotation_id="11422" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où il a donc d'énormes répercussions sur le plan social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9932" docOffset="63">
      <en>On this <Alignment alignment="11491" annotation_id="9940">
          <DiscourseConnective annotation_id="9940" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> rests the sustainability of fisheries resources, which are a prime source of healthy food, at a time <DiscourseConnective annotation_id="10046" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> there is a food crisis.</en>
      <fr>Il en va <Alignment alignment="9940" annotation_id="11491">
          <DiscourseConnective annotation_id="11491" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la durabilité des ressources halieutiques, qui sont une source essentielle d'aliments sains, <DiscourseConnective annotation_id="11593">alors même que</DiscourseConnective> nous connaissons une crise alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10075" id="232" language="EL" name="Ioannis Gklavakis">
    <ParallelChunk annotation_id="10075" docOffset="64">
      <en>Madam President, Commissioners, ladies and gentlemen, let me thank Mrs Aubert for her report.</en>
      <fr>Mme la Présidente, MM. les Commissaires, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11698">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'aimerais remercier Mme Aubert <DiscourseConnective annotation_id="11744">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10169" docOffset="65">
      <en>Illegal, unreported and unregulated fishing is one of the main problems in the sector, for, most importantly, it greatly damages the environment, <Alignment alignment="11955" annotation_id="10315">
          <DiscourseConnective annotation_id="10315" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a major problem for the planet.</en>
      <fr>La pêche illicite, non déclarée <DiscourseConnective annotation_id="11794">et</DiscourseConnective> non réglementée est l'un des plus graves fléaux que connaît le secteur, <DiscourseConnective annotation_id="11869">car</DiscourseConnective> - et c'est là le point capital - elle endommage considérablement l'environnement, <Alignment alignment="10315" annotation_id="11955">
          <DiscourseConnective annotation_id="11955" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est là un problème majeur <DiscourseConnective annotation_id="11986">pour</DiscourseConnective> la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10359" docOffset="66">
      <en>It distorts competition.</en>
      <fr>Par ailleurs, elle entraîne des distorsions de concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10384" docOffset="67">
      <en>Those who carry out illegal, unreported and unregulated fishing are in a more advantageous position than legal fishing operators, whom it is our duty to protect.</en>
      <fr>En effet, les personnes actives dans la pêche INN sont <DiscourseConnective annotation_id="12118">en</DiscourseConnective> meilleure posture <DiscourseConnective annotation_id="12139">que</DiscourseConnective> les pêcheurs qui respectent la loi, <DiscourseConnective annotation_id="12179">et</DiscourseConnective> il est de notre devoir de protéger ces derniers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10546" docOffset="68">
      <en>Unreported fishing means a loss of revenue for the state.</en>
      <fr>Les pêcheries non déclarées constituent également une perte de recettes <DiscourseConnective annotation_id="12303">pour</DiscourseConnective> l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10604" docOffset="69">
      <en>One of the measures set out in the proposal for a regulation that we are voting on is the creation of a scheme of port state control that would prohibit access by third country vessels involved in illegal fishing activities.</en>
      <fr>L'une des mesures définies dans la proposition de règlement sur laquelle nous sommes invités à nous prononcer réside dans la création d'un système de contrôle par l'État du port qui fermerait l'accès aux navires de pays tiers impliqués dans des activités de pêche illégales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10829" docOffset="70">
      <en>The proposal provides for a ban on the importation of fish from illegal fishing; the creation of a list of vessels that are involved in illegal and unreported fishing; the development of a Community Alert System <Alignment alignment="12813" annotation_id="11041">
          <DiscourseConnective annotation_id="11041" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a suspicion that fish from illegal fishing have been detected; and a prohibition on importing fish from countries that have been identified <Alignment alignment="12938" annotation_id="11195">
          <DiscourseConnective annotation_id="11195" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> not cooperating with the EU scheme.</en>
      <fr>Cette proposition prévoit l'interdiction d'importer du poisson issu de la pêche illégale, la création d'une liste de navires actifs dans la pêche illicite <DiscourseConnective annotation_id="12746">et</DiscourseConnective> non déclarée, l'élaboration d'un système d'alerte communautaire <Alignment alignment="11041" annotation_id="12813">
          <DiscourseConnective annotation_id="12813" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on soupçonne la présence de poisson capturé illégalement <DiscourseConnective annotation_id="12880">et</DiscourseConnective> un embargo sur le poisson provenant de pays identifiés <Alignment alignment="34658" annotation_id="12938">
          <DiscourseConnective annotation_id="12938" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne coopérant pas avec le système européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11234" docOffset="71">
      <en>There are some controversial points in the regulation, such as its scope of application.</en>
      <fr>Le règlement comporte certains points controversés, dont son champ d'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11323" docOffset="72">
      <en>Some Member States are calling for it to be limited to the fisheries responsibilities of Community vessels outside Community waters, <Alignment alignment="13229" annotation_id="11456">
          <DiscourseConnective annotation_id="11456" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are already plenty of provisions to control fishing within Community waters.</en>
      <fr>Certains États membres souhaitent qu'ils se limitent aux responsabilités halieutiques des navires de la Communauté en dehors des eaux territoriales de l'Union, <Alignment alignment="40601" annotation_id="13229">
          <DiscourseConnective annotation_id="13229" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe <DiscourseConnective annotation_id="13254">déjà</DiscourseConnective> une multitude de dispositions visant <DiscourseConnective annotation_id="13296">à</DiscourseConnective> réglementer la pêche dans ces eaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11545" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="73856" annotation_id="11545">
          <Alignment alignment="13334" annotation_id="11545">
            <DiscourseConnective annotation_id="11545" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the revision of the basic regulation on the control of fishing is expected by the end of 2008.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11545" annotation_id="13334">
          <Alignment alignment="11545" annotation_id="13334">
            <DiscourseConnective annotation_id="13334" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le règlement de base régissant la pêche doit être revu d'ici la fin de l'année 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11653" docOffset="74">
      <en>I believe that there will be duplication between the two regulations <Alignment alignment="13499" annotation_id="11722">
          <DiscourseConnective annotation_id="11722" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they will not facilitate the process of simplifying the common fisheries policy.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="13442">qu'</DiscourseConnective>il risque d'y avoir doublon entre les deux règlements <Alignment alignment="11722" annotation_id="13499">
          <DiscourseConnective annotation_id="13499" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13502">que</DiscourseConnective> ceux-ci ne faciliteront pas nos efforts de simplification de la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11812" docOffset="75">
      <en>In conclusion, let me say that this is <DiscourseConnective annotation_id="11851" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> a serious subject <Alignment alignment="53682" annotation_id="11876">
          <DiscourseConnective annotation_id="11876" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should treat it as such.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13601">En</DiscourseConnective> conclusion, permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="13633">dire qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="13644">s'</DiscourseConnective>agit d'un sujet sérieux <Alignment alignment="1188" annotation_id="13670">
          <DiscourseConnective annotation_id="13670" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devrions le traiter en <DiscourseConnective annotation_id="13705">tant que</DiscourseConnective> tel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11908" docOffset="76">
      <en>We must tackle it with discipline and determination, and always in cooperation with the fishermen, whose opinions and cooperation we crave.</en>
      <fr>Nous devons aborder ce problème avec discipline <DiscourseConnective annotation_id="13767">et</DiscourseConnective> détermination, <DiscourseConnective annotation_id="13785">et</DiscourseConnective> toujours <DiscourseConnective annotation_id="13797">en</DiscourseConnective> coopération avec les pêcheurs, dont les opinions <DiscourseConnective annotation_id="13849">et</DiscourseConnective> la coopération nous sont absolument nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12048" docOffset="77">
      <en>In any event, we support Mrs Aubert's report and thank her for her work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13901">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, nous sommes en faveur du rapport de Mme Aubert <DiscourseConnective annotation_id="13968">et</DiscourseConnective> la remercions <DiscourseConnective annotation_id="13985">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12121" id="233" name="Luis Manuel Capoulas Santos">
    <ParallelChunk annotation_id="12121" docOffset="78">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PT) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, the Aubert report on illegal fishing was unanimously adopted in the Committee on Fisheries, as the rapporteur, whom I congratulate, has already mentioned.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PT) Mme la Présidente, M. le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14079">et</DiscourseConnective> Messieurs, le rapport Aubert sur la pêche illégale a été adopté à l'unanimité en commission de la pêche, <DiscourseConnective annotation_id="14187">comme</DiscourseConnective> l'a <DiscourseConnective annotation_id="14197">déjà</DiscourseConnective> mentionné le rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="14227">que</DiscourseConnective> je tiens à féliciter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12364" docOffset="79">
      <en>This alone probably sheds more light on the subject than anything I can say at this juncture.</en>
      <fr>Ce simple fait jette déjà davantage de lumière sur ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="14313">que</DiscourseConnective> je ne pourrais le faire <DiscourseConnective annotation_id="14341">à</DiscourseConnective> ce stade.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12458" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="14353" annotation_id="12458">
          <DiscourseConnective annotation_id="12458" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one can never repeat enough that illegal fishing is a crime against nature and against the economy, one that unfortunately often goes unpunished <Alignment alignment="40023" annotation_id="12612">
          <DiscourseConnective annotation_id="12612" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> against which we have to act with determination and courage.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13789" annotation_id="14353">
          <DiscourseConnective annotation_id="14353" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on ne répètera jamais assez <DiscourseConnective annotation_id="14392">que</DiscourseConnective> la pêche illégale constitue un crime à l'égard de la nature <DiscourseConnective annotation_id="14456">et</DiscourseConnective> de l'économie, crime qui reste souvent impuni <Alignment alignment="12612" annotation_id="14505">
          <DiscourseConnective annotation_id="14505" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> auquel nous devons nous attaquer avec détermination <DiscourseConnective annotation_id="14560">et</DiscourseConnective> courage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12677" docOffset="81">
      <en>I <Alignment alignment="14581" annotation_id="12679">
          <DiscourseConnective annotation_id="12679" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> would like to thank Commissioner Borg and the Commission for the timely way in which they reacted to the concerns voiced by Parliament in February 2007, putting forward a proposal for a regulation that exceeded all expectations <Alignment alignment="14794" annotation_id="12917">
          <DiscourseConnective annotation_id="12917" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that rightly deserves our applause.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="6320" annotation_id="14581">
          <DiscourseConnective annotation_id="14581" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14586">à</DiscourseConnective> remercier le Commissaire Borg <DiscourseConnective annotation_id="14618">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="14635">pour</DiscourseConnective> leur réaction opportune aux inquiétudes exprimées par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="14707">en</DiscourseConnective> février 2007, en soumettant aujourd'hui un règlement qui va au-delà de nos attentes <Alignment alignment="12917" annotation_id="14794">
          <DiscourseConnective annotation_id="14794" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> mérite à juste titre nos applaudissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12957" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="14840" annotation_id="12957">
          <DiscourseConnective annotation_id="12957" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="12971" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective> improved the regulatory framework may be, without the Member States' commitment and sufficient human resources and materials being made available, success will not come easily in a battle where progress is hampered by extremely difficult conditions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4963" annotation_id="14840">
          <DiscourseConnective annotation_id="14840" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14851">sans</DiscourseConnective> l'engagement des États membres <DiscourseConnective annotation_id="14887">et</DiscourseConnective> sans ressources matérielles <DiscourseConnective annotation_id="14918">et</DiscourseConnective> humaines suffisantes, toutes les améliorations possibles au cadre réglementaire ne permettront pas de remporter une victoire dans une bataille où chaque avancée est réalisée dans des conditions d'une extrême difficulté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13229" docOffset="83">
      <en>This is why we need to get the Member States on board too.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15141">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons également faire participer les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13288" docOffset="84">
      <en>In any event, with this report and the subsequent regulation, the European Union is taking a very important step and sets an example that ennobles us and fills us with pride.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15214">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, avec ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="15250">et</DiscourseConnective> le règlement qui suivra, l'Union européenne fait un grand pas en avant <DiscourseConnective annotation_id="15324">et</DiscourseConnective> donne un exemple qui nous honore tous <DiscourseConnective annotation_id="15365">et</DiscourseConnective> nous emplit de fierté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13463" docOffset="85">
      <en>I am sure that the Commission will continue to welcome Parliament's contributions with a view to improving its proposal still further.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="15409">que</DiscourseConnective> la Commission continuera <DiscourseConnective annotation_id="15438">à</DiscourseConnective> saluer les contributions apportées par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="15492">en vue d'</DiscourseConnective>encore améliorer sa proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13598" docOffset="86">
      <en>Madam President, Commissioner, I apologise <Alignment alignment="15593" annotation_id="13641">
          <DiscourseConnective annotation_id="13641" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am now breaking with protocol, <Alignment alignment="15633" annotation_id="13677">
          <DiscourseConnective annotation_id="13677" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot pass up this opportunity to make a passionate plea.</en>
      <fr>Mme la Présidente, M. le Commissaire, je tiens à m'excuser <Alignment alignment="13641" annotation_id="15593">
          <DiscourseConnective annotation_id="15593" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je malmène quelque peu le protocole, <Alignment alignment="1341" annotation_id="15633">
          <DiscourseConnective annotation_id="15633" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux pas laisser passer cette occasion de lancer un appel vibrant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13742" docOffset="87">
      <en>The fisheries sector is going through very difficult times due to fuel price increases.</en>
      <fr>Le secteur de la pêche traverse des temps très difficiles du fait de l'augmentation des prix pétroliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13830" docOffset="88">
      <en>Everyone is suffering at the moment, <Alignment alignment="41186" annotation_id="13867">
          <DiscourseConnective annotation_id="13867" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the most vulnerable especially so.</en>
      <fr>Tout le monde en souffre, <Alignment alignment="13867" annotation_id="15842">
          <DiscourseConnective annotation_id="15842" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette évolution frappe particulièrement les plus vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13906" docOffset="89">
      <en>I know that several Member States, including my own country, Portugal, intend to ask you, or have already done so, for your support to find solutions within the European framework, namely by using the European Fisheries Fund flexibly to adopt measures that may attenuate the social effects of the current crisis.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="15917">que</DiscourseConnective> plusieurs États membres, dont mon propre pays, le Portugal, ont l'intention de vous demander, <DiscourseConnective annotation_id="16015">ou</DiscourseConnective> vous ont <DiscourseConnective annotation_id="16027">déjà</DiscourseConnective> demandé, votre aide <DiscourseConnective annotation_id="16052">pour</DiscourseConnective> trouver des solutions dans le cadre européen, en l'occurrence en faisant un usage flexible du fonds européen pour la pêche <DiscourseConnective annotation_id="16180">en vue d'</DiscourseConnective>adopter des mesures susceptibles d'atténuer les effets sociaux de la crise actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14219" docOffset="90">
      <en>I know that it is not needed, but let me appeal for your solidarity and the spirit of openness that you have always shown towards the sector's problems, to help find a satisfactory solution as quickly as possible.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="16282">que</DiscourseConnective> ce n'est pas nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="16311">mais</DiscourseConnective> permettez-moi d'en appeler <DiscourseConnective annotation_id="16343">à</DiscourseConnective> votre solidarité <DiscourseConnective annotation_id="16362">et</DiscourseConnective> à l'esprit d'ouverture dont vous avez toujours fait preuve vis-à-vis des problèmes du secteur, <DiscourseConnective annotation_id="16460">afin de</DiscourseConnective> trouver une solution satisfaisante le plus rapidement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14433" id="234" name="Elspeth Attwooll">
    <ParallelChunk annotation_id="14433" docOffset="91">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, the ALDE Group wishes to express its full support for Mrs Aubert's excellent report.</en>
      <fr>sur le groupe ALDE. - (EN) Mme la Présidente, le groupe ALDE souhaite exprimer son soutien plein et entier <DiscourseConnective annotation_id="16639">pour</DiscourseConnective> l'excellent rapport de Mme Aubert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14566" docOffset="92">
      <en>The amendments it proposes clarify and, in some cases, develop various aspects of the Commission's proposal, including some useful additions on force majeure subsidies and sanctions.</en>
      <fr>Les amendements qu'il propose clarifient <DiscourseConnective annotation_id="16720">et</DiscourseConnective>, dans certains cas, développent divers aspects de la proposition de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="16806">notamment en</DiscourseConnective> ajoutant, très judicieusement, la notion de force majeure pour les subventions <DiscourseConnective annotation_id="16898">et</DiscourseConnective> les sanctions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14749" docOffset="93">
      <en>The emphasis placed on the need for non-discrimination in application of the regulation too is particularly welcome, for there is no doubt that IUU fishing is something that needs to be tackled on a global basis <Alignment alignment="17146" annotation_id="14961">
          <DiscourseConnective annotation_id="14961" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU measures are an important step in that direction.</en>
      <fr>L'accent mis sur la nécessité de veiller à l'absence de discriminations dans l'application du règlement est lui aussi le bienvenu, <DiscourseConnective annotation_id="17047">car</DiscourseConnective> il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="17074">que</DiscourseConnective> la pêche INN est un problème auquel il faut <DiscourseConnective annotation_id="17122">s'</DiscourseConnective>attaquer <DiscourseConnective annotation_id="17133">globalement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="9694" annotation_id="17146">
          <DiscourseConnective annotation_id="17146" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les mesures proposées par l'UE constitue un grand pas dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15022" docOffset="94">
      <en>Last week I was fortunate to be on a delegation from the Committee on Fisheries to Norway.</en>
      <fr>La semaine dernière, j'ai eu la chance de faire partie d'une délégation de la commission de la pêche en Norvège.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15113" docOffset="95">
      <en>We were told that in the last three years, and particularly since the introduction of a port state control scheme for the North East Atlantic Fisheries Commission in May 2007, there has been a huge reduction in IUU fishing in the area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17342">À</DiscourseConnective> cette occasion, il nous a été dit <DiscourseConnective annotation_id="17378">que</DiscourseConnective> ces trois dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="17410">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17413">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17421">depuis</DiscourseConnective> l'introduction <DiscourseConnective annotation_id="17443">en</DiscourseConnective> mai 2007 d'un système de contrôle au niveau de l'État du port par la commission de l'Atlantique du Nord-Est, on avait constaté une forte diminution de la pêche INN dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15349" docOffset="96">
      <en>That scheme covers all EU Member States, as well as Norway, Iceland, the Faroe Islands and Russia.</en>
      <fr>Ce système couvre tous les États membres de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="17676">ainsi</DiscourseConnective> que la Norvège, l'Islande, les Îles Féroé <DiscourseConnective annotation_id="17724">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15448" docOffset="97">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15448" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, Norway's Minister for Fisheries and Coastal Affairs spoke highly of the EU's cooperation in this regard.</en>
      <fr>Le ministre norvégien de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="17772">et</DiscourseConnective> des questions côtières a d'ailleurs fait l'éloge de la coopération de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="17864">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15561" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="17877" annotation_id="15561">
          <DiscourseConnective annotation_id="15561" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is agreement too that localised measures can have the effect of displacing the problem rather than resolving it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15561" annotation_id="17877">
          <DiscourseConnective annotation_id="17877" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous nous accordons <DiscourseConnective annotation_id="17908">également</DiscourseConnective> pour <DiscourseConnective annotation_id="17923">dire que</DiscourseConnective> des mesures localisées peuvent avoir pour effet de déplacer le problème <DiscourseConnective annotation_id="18004">plutôt que de</DiscourseConnective> le résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15684" docOffset="99">
      <en>That is why it is especially good to see Amendments 5, 6 and 54, which seek to do more to minimise any negative impacts on developing countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18031">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous nous félicitons tout particulièrement des amendements n°5, 6 <DiscourseConnective annotation_id="18112">et</DiscourseConnective> 54, qui visent <DiscourseConnective annotation_id="18130">à</DiscourseConnective> faire davantage <DiscourseConnective annotation_id="18148">pour</DiscourseConnective> réduire l'éventuel impact négatif sur les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15829" docOffset="100">
      <en>I would add, too, that I believe we have a special responsibility to assist in the improvement of inspection and control systems in developing countries and to do so not only in the cases of those countries with which we have fisheries partnership agreements.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="18227">également</DiscourseConnective> à ajouter que je pense que nous avons une responsabilité particulière vis-à-vis de ces pays, <DiscourseConnective annotation_id="18330">que</DiscourseConnective> nous devons aider <DiscourseConnective annotation_id="18352">à</DiscourseConnective> améliorer leurs systèmes d'inspection <DiscourseConnective annotation_id="18392">et</DiscourseConnective> de contrôle, <DiscourseConnective annotation_id="18408">et</DiscourseConnective> pas uniquement dans le cas des pays avec lesquels nous avons des accords de partenariat en matière de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16089" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="94939" annotation_id="16089">
          <DiscourseConnective annotation_id="16089" sense="Expansion.Conjunction">Further</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I hope that the Commission, Parliament and the Council alike will be active in promoting the adoption of a binding convention on port state control at United Nations level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26088" annotation_id="18520">
          <DiscourseConnective annotation_id="18520" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="18539">que</DiscourseConnective> la Commission, le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="18571">et</DiscourseConnective> le Conseil promouvront tous activement l'adoption d'une convention contraignante sur le contrôle par l'État du port au niveau des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16271" docOffset="102">
      <en>Preparation has already begun in the FAO <Alignment alignment="74760" annotation_id="16312">
          <DiscourseConnective annotation_id="16312" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with the right will, could be adopted in March 2009.</en>
      <fr>Les préparatifs d'une telle convention ont <DiscourseConnective annotation_id="18762">déjà</DiscourseConnective> commencé au sein de la FAO <Alignment alignment="16312" annotation_id="18794">
          <DiscourseConnective annotation_id="18794" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18798">si</DiscourseConnective> la volonté politique est présente, le texte pourrait être adopté <DiscourseConnective annotation_id="18866">en</DiscourseConnective> mars 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16370" id="235" name="Ian Hudghton">
    <ParallelChunk annotation_id="16370" docOffset="103">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Madam President, I should like to thank my group colleague, Marie-Hélène Aubert for the amount of work she has put in successfully to this report.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (EN) Mme la Présidente, je voudrais remercier ma collègue, Marie-Hélène Aubert, <DiscourseConnective annotation_id="18990">pour</DiscourseConnective> le travail qu'elle a fourni <DiscourseConnective annotation_id="19023">en</DiscourseConnective> rédigeant ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16553" docOffset="104">
      <en>It is obviously in the interests of all fishing nations and fishing communities to eliminate illegal fisheries.</en>
      <fr>Il est naturellement dans l'intérêt de toutes les nations <DiscourseConnective annotation_id="19106">et</DiscourseConnective> communautés de pêcheurs d'éradiquer la pêche illégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16665" docOffset="105">
      <en>After all, it is the fishing communities themselves who will benefit from the successful conservation of the resource.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19164">Après tout</DiscourseConnective>, ce sont précisément les communautés de pêcheurs qui profiteront le plus d'une bonne conservation des ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16784" docOffset="106">
      <en>International cooperation is essential in successfully eliminating illegal fishing by the pirates and organised criminals worldwide who operate in the field.</en>
      <fr>Par ailleurs, il est essentiel de collaborer à l'échelle internationale si l'on entend venir à bout de la pêche illégale menée par les pirates <DiscourseConnective annotation_id="19432">et</DiscourseConnective> les bandes criminelles du monde entier actifs dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16942" docOffset="107">
      <en>Within the common fisheries policy too much attention has been paid to the recent report of the Court of Auditors on control and enforcement.</en>
      <fr>La politique commune de la pêche accorde une trop grande attention au récent rapport de la cour des comptes sur le contrôle <DiscourseConnective annotation_id="19622">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17084" docOffset="108">
      <en>That report was based on data supposedly gathered from the six most important fishing Member States.</en>
      <fr>Ce rapport se fonde sur des données collectées supposément auprès des six principaux États membres actifs dans le secteur de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17185" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="19778" annotation_id="17185">
          <DiscourseConnective annotation_id="17185" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that data that the Member States listed included the UK (England and Wales).</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10359" annotation_id="19778">
          <DiscourseConnective annotation_id="19778" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur la liste des États membres concernés figurait le Royaume-Uni, à savoir l'Angleterre <DiscourseConnective annotation_id="19877">et</DiscourseConnective> le Pays de Gales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17271" docOffset="110">
      <en>Scotland has some 70% of the UK's fisheries and was not included in that data.</en>
      <fr>Or, 70 % de la pêche britannique est assurée par l'Écosse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17350" docOffset="111">
      <en>I would just like to make the point that there are distinct and separate quota and management and enforcement organisations within Scotland.</en>
      <fr>Ces chiffres n'étaient donc pas compris dans les données. Je voulais seulement signaler <DiscourseConnective annotation_id="20045">que</DiscourseConnective> l'Écosse est dotée de quotas et d'organisations de mise en œuvre et de gestion distinctes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17491" docOffset="112">
      <en>We have made some progress in my fishing nation too in recent years on improving controls.</en>
      <fr>Ma nation de pêcheurs a elle <DiscourseConnective annotation_id="20169">aussi</DiscourseConnective> enregistré quelques progrès dans le renforcement de ses contrôles ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17582" docOffset="113">
      <en>We have the registration of buyers and sellers <Alignment alignment="79835" annotation_id="17629">
          <DiscourseConnective annotation_id="17629" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have designated ports of landing.</en>
      <fr>Nous disposons aujourd'hui d'un enregistrement des acheteurs <DiscourseConnective annotation_id="20324">et</DiscourseConnective> des vendeurs <Alignment alignment="18723" annotation_id="20340">
          <DiscourseConnective annotation_id="20340" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ports de débarquement attitrés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17670" docOffset="114">
      <en>Good enforcement is, of course, important, <Alignment alignment="20432" annotation_id="17713">
          <DiscourseConnective annotation_id="17713" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> equally important is a sensible management regime which provides incentives to conserve by guaranteeing that Scotland's fishermen, <Alignment alignment="20616" annotation_id="17848">
          <DiscourseConnective annotation_id="17848" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, are guaranteed to benefit in the long term from the conservation measures that they have to apply from time to time.</en>
      <fr>Une bonne mise en œuvre est naturellement importante, <Alignment alignment="12636" annotation_id="20432">
          <DiscourseConnective annotation_id="20432" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas moins important de disposer d'un régime de gestion judicieux fournissant des incitants <DiscourseConnective annotation_id="20537">pour</DiscourseConnective> la conservation des ressources <DiscourseConnective annotation_id="20573">en</DiscourseConnective> garantissant <DiscourseConnective annotation_id="20589">que</DiscourseConnective> les pêcheurs écossais, <Alignment alignment="17848" annotation_id="20616">
          <DiscourseConnective annotation_id="20616" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bénéficient sur le long terme des mesures de conservation <DiscourseConnective annotation_id="20687">qu'</DiscourseConnective>ils doivent appliquer de temps <DiscourseConnective annotation_id="20721">à</DiscourseConnective> autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17978" docOffset="115">
      <en>The CFP has simply not provided that kind of guarantee.</en>
      <fr>La PCP ne fournissait tout bonnement pas ce type de garantie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18034" docOffset="116">
      <en>I was glad to hear you, Commissioner Borg, say recently that you favour root-and-branch reform of the CFP.</en>
      <fr>J'ai été heureux, Commissaire Borg, d'entendre récemment <DiscourseConnective annotation_id="20849">que</DiscourseConnective> vous étiez en faveur d'une réforme radicale de la PCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18141" docOffset="117">
      <en>I agree.</en>
      <fr>Je suis d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18150" docOffset="118">
      <en>I say: let us return day-to-day management and control of the resource to the fishing nations themselves, who have fishing entitlements in logical fishing areas such as the North Sea, and let us abandon the unworkable notion that we can have equal access to waters and resources.</en>
      <fr>Mon conseil: revenons-en <DiscourseConnective annotation_id="20951">à</DiscourseConnective> une gestion <DiscourseConnective annotation_id="20965">et</DiscourseConnective> à un contrôle journaliers des ressources assurés par les nations de pêcheurs elles-mêmes, disposant de droits de pêche dans des zones de pêche logiques, telles <DiscourseConnective annotation_id="21128">que</DiscourseConnective> la mer du Nord, <DiscourseConnective annotation_id="21148">et</DiscourseConnective> abandonnons la notion impraticable selon laquelle nous pouvons tous disposer d'un accès égal aux eaux <DiscourseConnective annotation_id="21253">et</DiscourseConnective> aux ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18430" id="236" language="PT" name="Pedro Guerreiro">
    <ParallelChunk annotation_id="18430" docOffset="119">
      <en>Notwithstanding some aspects on which we have reservations, we welcome the initiative to prevent, deter and eliminate illegal, unreported and unregulated fishing <Alignment alignment="21469" annotation_id="18592">
          <DiscourseConnective annotation_id="18592" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we agree with the general thrust of the report.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (PT) <DiscourseConnective annotation_id="21305">Nonobstant</DiscourseConnective> certains aspects sur lesquels nous nourrissons quelques réserves, nous saluons l'initiative visant <DiscourseConnective annotation_id="21415">à</DiscourseConnective> prévenir, dissuader <DiscourseConnective annotation_id="21437">et</DiscourseConnective> éradiquer la pêche illégale, <Alignment alignment="35529" annotation_id="21469">
          <DiscourseConnective annotation_id="21469" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous approuvons l'essence de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18644" docOffset="120">
      <en>Among other points, we stress the importance of the rules outlined in this initiative being applied to all vessels, whether from EU countries or from third countries.</en>
      <fr>Entre autres points, nous tenons à souligner l'importance de voir les règles ébauchées dans cette initiative <DiscourseConnective annotation_id="21622">s'</DiscourseConnective>appliquer <DiscourseConnective annotation_id="21634">à</DiscourseConnective> tous les navires, européens <DiscourseConnective annotation_id="21664">ou</DiscourseConnective> tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18811" docOffset="121">
      <en>
        <Alignment alignment="21674" annotation_id="18811">
          <DiscourseConnective annotation_id="18811" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we would like to point out that making these proposals tally with a review of Community rules on control in the future must safeguard the competences of the Member States, namely in terms of procedures and carrying out inspections.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29402" annotation_id="21674">
          <DiscourseConnective annotation_id="21674" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous souhaitons indiquer <DiscourseConnective annotation_id="21710">que</DiscourseConnective> la concordance de ces propositions avec une révision future des règles communautaires doit préserver les prérogatives des États membres, <DiscourseConnective annotation_id="21851">notamment en</DiscourseConnective> termes de procédures <DiscourseConnective annotation_id="21885">et</DiscourseConnective> de réalisation des inspections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19052" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="21920" annotation_id="19052">
          <DiscourseConnective annotation_id="19052" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <Alignment alignment="18142" annotation_id="19068">
          <DiscourseConnective annotation_id="19068" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the whole gamut of questions regarding sanctions falls within the competence of each Member State.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1971" annotation_id="21920">
          <DiscourseConnective annotation_id="21920" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pensons <Alignment alignment="1067" annotation_id="21947">
          <DiscourseConnective annotation_id="21947" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21957">que</DiscourseConnective> toutes les questions relatives aux sanctions relèvent de la compétence de chaque État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19185" docOffset="123">
      <en>Lastly, I should just like to emphasise that <Alignment alignment="22091" annotation_id="19230">
          <DiscourseConnective annotation_id="19230" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission could be as quick to respond to the sector's just claims <Alignment alignment="61828" annotation_id="19305">
          <DiscourseConnective annotation_id="19305" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been with this initiative, then the sector would not be faced with the constant worsening of its socio-economic situation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22055">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="22074">encore</DiscourseConnective> souligner <Alignment alignment="6398" annotation_id="22091">
          <DiscourseConnective annotation_id="22091" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission pouvait répondre aux récriminations entièrement justifiées du secteur <DiscourseConnective annotation_id="22182">aussi</DiscourseConnective> rapidement <Alignment alignment="2042" annotation_id="22199">
          <DiscourseConnective annotation_id="22199" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a proposé cette initiative, les pêcheurs n'auraient pas à souffrir d'une dégradation constante de leur situation socioéconomique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19438" id="237" name="Hélène Goudin">
    <ParallelChunk annotation_id="19438" docOffset="124">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (SV) Madam President, the Regulation being discussed today is both wide-ranging and complex, <DiscourseConnective annotation_id="19565" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I just want to emphasise a few points.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (SV) Mme la Présidente, le règlement dont nous débattons aujourd'hui est à la fois très étendu <DiscourseConnective annotation_id="22460">et</DiscourseConnective> très complexe. Je me contenterai dès lors de soulever quelques points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19608" docOffset="125">
      <en>Firstly, the proposal that fishermen caught fishing illegally should repay the subsidies they have received from the EU is a very good one.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22534">Premièrement</DiscourseConnective>, la proposition selon laquelle les pêcheurs pris en flagrant délit de pêche illégale devraient rembourser les subventions qu'ils ont reçues de l'Union européenne est excellente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19748" docOffset="126">
      <en>We cannot allow a situation in which taxpayers are forced to subsidise criminal activity.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas tolérer une situation dans laquelle les contribuables sont contraints de subventionner une activité criminelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19838" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="22857" annotation_id="19838">
          <Alignment alignment="22857" annotation_id="19838">
            <DiscourseConnective annotation_id="19838" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, illegal fishing is carried on by all types of boats.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18102" annotation_id="22857">
          <Alignment alignment="4811" annotation_id="22857">
            <DiscourseConnective annotation_id="22857" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la pêche illégale n'est pas l'apanage de certains types de navires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19910" docOffset="128">
      <en>The proposal should <Alignment alignment="22962" annotation_id="19930">
          <DiscourseConnective annotation_id="19930" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> cover all vessels, both EU vessels and third-country vessels.</en>
      <fr>La proposition devrait <Alignment alignment="8421" annotation_id="22962">
          <DiscourseConnective annotation_id="22962" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> couvrir tous les navires, tant européens <DiscourseConnective annotation_id="23008">que</DiscourseConnective> tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20002" docOffset="129">
      <en>Secondly, the proposed catch certificate is positive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23019">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le certificat de prise proposé est une bonne initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20056" docOffset="130">
      <en>The certification process has a key role to play in combating illegal fishing.</en>
      <fr>Le processus de certification a un rôle majeur <DiscourseConnective annotation_id="23137">à</DiscourseConnective> jouer dans la lutte contre la pêche illégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20135" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="46715" annotation_id="20135">
          <DiscourseConnective annotation_id="20135" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have more misgivings about common maximum fines.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16429" annotation_id="23185">
          <DiscourseConnective annotation_id="23185" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai davantage de doutes quant à l'application d'amendes maximales communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20195" docOffset="132">
      <en>The Member States should be allowed to act on their own responsibility by imposing deterrent charges.</en>
      <fr>Les États membres devraient avoir toute latitude pour imposer des sanctions dissuasives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20297" docOffset="133">
      <en>Finally, I think that the common European fisheries policy has proved to be a failure and must be reformed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23362">Enfin</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="23378">que</DiscourseConnective> la politique commune de la pêche s'est révélée être un échec <DiscourseConnective annotation_id="23443">et</DiscourseConnective> doit être réformée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20405" docOffset="134">
      <en>In order really to combat illegal fishing we need to cooperate internationally, both with regional fishing organisations and with other international bodies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23466">Pour</DiscourseConnective> combattre efficacement la pêche illégale, nous devons coopérer <DiscourseConnective annotation_id="23534">à</DiscourseConnective> l'échelle internationale, tant avec les organisations de pêche régionales <DiscourseConnective annotation_id="23610">qu'</DiscourseConnective>avec d'autres instances internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20563" id="238" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="20563" docOffset="135">
      <en>Madam President, illegal, unreported and unregulated fishing is <Alignment alignment="47039" annotation_id="20627">
          <DiscourseConnective annotation_id="20627" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> something to be stamped out.</en>
      <fr>(EN) Mme la Présidente, la pêche illicite, non déclarée <DiscourseConnective annotation_id="23710">et</DiscourseConnective> non réglementée est <Alignment alignment="18050" annotation_id="23733">
          <DiscourseConnective annotation_id="23733" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> un phénomène qu'il faut éradiquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20663" docOffset="136">
      <en>There is much, <Alignment alignment="23786" annotation_id="20678">
          <DiscourseConnective annotation_id="20678" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in this report with which I agree, <Alignment alignment="23833" annotation_id="20724">
          <DiscourseConnective annotation_id="20724" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do have to reject its attack on subsidiarity by demanding that the EU should be setting the criminal sanctions and the establishment of an EU core of inspectors.</en>
      <fr>J'adhère <Alignment alignment="11341" annotation_id="23786">
          <DiscourseConnective annotation_id="23786" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> à de nombreux éléments de ce rapport, <Alignment alignment="17799" annotation_id="23833">
          <DiscourseConnective annotation_id="23833" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois rejeter son attaque contre le principe de subsidiarité lorsqu'il demande <DiscourseConnective annotation_id="23919">que</DiscourseConnective> l'UE impose les sanctions pénales <DiscourseConnective annotation_id="23957">et</DiscourseConnective> qu'un corps d'inspecteurs communautaires <DiscourseConnective annotation_id="24001">soit</DiscourseConnective> créé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20892" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="24012" annotation_id="20892">
          <DiscourseConnective annotation_id="20892" sense="Expansion.Conjunction">Likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I oppose the unnecessary additional bureaucracy of applying the regulation to EU-flagged vessels, <Alignment alignment="24151" annotation_id="21000">
          <DiscourseConnective annotation_id="21000" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are already subject to the stiff provisions of the common fisheries policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15227" annotation_id="24012">
          <DiscourseConnective annotation_id="24012" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je m'oppose au supplément inutile de bureaucratie que représente l'application du règlement aux navires battant pavillon de l'UE, <Alignment alignment="32083" annotation_id="24151">
          <DiscourseConnective annotation_id="24151" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci sont <DiscourseConnective annotation_id="24172">déjà</DiscourseConnective> soumis aux dispositions strictes de la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21090" docOffset="138">
      <en>We do not need more regulation on our own fishermen to deal with third countries which continue with their rogue activities.</en>
      <fr>Nous n'avons pas besoin d'imposer un surplus de réglementation <DiscourseConnective annotation_id="24310">à</DiscourseConnective> nos propres pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="24333">pour</DiscourseConnective> régler le problème que représentent les pays tiers poursuivant leurs activités illicites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21215" docOffset="139">
      <en>Having seen in recent months some punitive fines on local fishermen in the United Kingdom, I for one reject the suggestion that we need more and stiffer regulations and penalties on our own fleets.</en>
      <fr>Ayant récemment vu des amendes dissuasives imposées à des pêcheurs locaux au Royaume-Uni, je rejette <DiscourseConnective annotation_id="24529">pour</DiscourseConnective> ma part la suggestion selon laquelle nous avons besoin de règlements <DiscourseConnective annotation_id="24603">et</DiscourseConnective> d'amendes plus nombreux <DiscourseConnective annotation_id="24630">et</DiscourseConnective> plus stricts à l'égard de nos propres flottes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21413" id="239" name="Carmen Fraga Estévez">
    <ParallelChunk annotation_id="21413" docOffset="140">
      <en>(ES) Madam President, I would like to thank Mrs Aubert for her report.</en>
      <fr>(ES) Mme la Présidente, j'aimerais remercier Mme Aubert <DiscourseConnective annotation_id="24736">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21484" docOffset="141">
      <en>I think that it clearly expresses Parliament's political will to support whatever actions are necessary to eradicate illegal fishing in all contexts, and, starting with the context that affects us, to close the Community to imports of and trade in illegal fisheries products.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="24763">qu'</DiscourseConnective>il exprime clairement la volonté politique du Parlement de soutenir toutes les actions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="24865">pour</DiscourseConnective> éradiquer la pêche illicite dans tous les contextes, <DiscourseConnective annotation_id="24923">et</DiscourseConnective>, en commençant par le contexte qui nous concerne, <DiscourseConnective annotation_id="24976">pour</DiscourseConnective> fermer la Communauté aux importations <DiscourseConnective annotation_id="25019">et</DiscourseConnective> au commerce de produits de la pêche illicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21760" docOffset="142">
      <en>We cannot, <Alignment alignment="25085" annotation_id="21771">
          <DiscourseConnective annotation_id="21771" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, get around the responsibility that falls to the port State and the Commission itself under this proposal.</en>
      <fr>Nous ne pouvons, <Alignment alignment="798" annotation_id="25085">
          <DiscourseConnective annotation_id="25085" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pas contourner la responsabilité qui revient <DiscourseConnective annotation_id="25141">à</DiscourseConnective> l'État du port <DiscourseConnective annotation_id="25158">et</DiscourseConnective> à la Commission elle-même dans le cadre de cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21886" docOffset="143">
      <en>We are talking about a regulation that is very ambitious in its wording, which will compel the Member States to be extremely vigilant <Alignment alignment="25355" annotation_id="22020">
          <DiscourseConnective annotation_id="22020" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to spare any material or human resources - one of the weak points of the whole control policy - to turn words into deeds.</en>
      <fr>Nous parlons d'un règlement qui est très ambitieux dans sa formulation, qui obligera les États membres <DiscourseConnective annotation_id="25326">à</DiscourseConnective> être extrêmement vigilants <Alignment alignment="10522" annotation_id="25355">
          <DiscourseConnective annotation_id="25355" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25358">à</DiscourseConnective> ne pas ménager les ressources matérielles <DiscourseConnective annotation_id="25402">ou</DiscourseConnective> humaines - un des points faibles de l'ensemble de la politique de contrôle - <DiscourseConnective annotation_id="25482">pour</DiscourseConnective> traduire les mots <DiscourseConnective annotation_id="25505">en</DiscourseConnective> faits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22150" docOffset="144">
      <en>Unfortunately, this means once again that we need to bring other political wills into play in addition to our own.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25515">Malheureusement</DiscourseConnective>, cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="25546">que</DiscourseConnective> nous sommes de nouveau contraints de faire entrer en jeu d'autres volontés politiques <DiscourseConnective annotation_id="25636">en plus de</DiscourseConnective> la nôtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22265" docOffset="145">
      <en>The damage that illegal fishing causes, not only to biological resources, but also to legal fishermen, has been considerable every day for years.</en>
      <fr>Cela fait des années <DiscourseConnective annotation_id="25678">que</DiscourseConnective> la pêche illicite cause chaque jour des dommages considérables, <DiscourseConnective annotation_id="25746">non seulement</DiscourseConnective> aux ressources biologiques, <DiscourseConnective annotation_id="25788">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25793">également</DiscourseConnective> aux pêcheurs qui respectent la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22411" docOffset="146">
      <en>Currently a large proportion of the sector is in a state of revolt in response to another massive drop in profitability, one of the most serious causes of which is of course the rise in diesel prices.</en>
      <fr>Une grande partie du secteur se révolte actuellement <DiscourseConnective annotation_id="25892">en</DiscourseConnective> réaction <DiscourseConnective annotation_id="25904">à</DiscourseConnective> une nouvelle chute de la rentabilité, dont l'une des principales causes est bien entendu l'augmentation des prix des carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22612" docOffset="147">
      <en>There are, <Alignment alignment="26035" annotation_id="22623">
          <DiscourseConnective annotation_id="22623" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, other factors that are adding to the losses, <Alignment alignment="6957" annotation_id="22677">
          <DiscourseConnective annotation_id="22677" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> among these the mass entry of imports at low prices and of dubious origin across our borders is, under these circumstances, especially scandalous.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7298" annotation_id="26035">
          <DiscourseConnective annotation_id="26035" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'autres facteurs accroissent les pertes <Alignment alignment="7162" annotation_id="26087">
          <DiscourseConnective annotation_id="26087" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> parmi ceux-ci, l'entrée massive de produits importés <DiscourseConnective annotation_id="26143">à</DiscourseConnective> bas prix <DiscourseConnective annotation_id="26154">et</DiscourseConnective> d'origine douteuse à travers nos frontières est, dans la conjoncture actuelle, particulièrement scandaleuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22828" docOffset="148">
      <en>By way of example: in the last five months of this year alone, in Spain the price of diesel has risen by 38%, <Alignment alignment="26387" annotation_id="22938">
          <DiscourseConnective annotation_id="22938" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the price of swordfish, which is an imported species par excellence, has dropped by 40%.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26266">En</DiscourseConnective> guise d'exemple: rien que sur les cinq derniers mois de cette année, <DiscourseConnective annotation_id="26338">en</DiscourseConnective> Espagne le prix du diesel a augmenté de 38 %, <Alignment alignment="22938" annotation_id="26387">
          <DiscourseConnective annotation_id="26387" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prix de l'espadon, espèce importée par excellence, a chuté de 40 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23033" docOffset="149">
      <en>There is no business in any sector that can survive this type of economic context, <Alignment alignment="49230" annotation_id="23116">
          <DiscourseConnective annotation_id="23116" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="26566" annotation_id="23120">
          <DiscourseConnective annotation_id="23120" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a proven fact that, <Alignment alignment="26587" annotation_id="23159">
          <DiscourseConnective annotation_id="23159" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there has been the political will to monitor imports closely, as has occurred in the past - <Alignment alignment="49850" annotation_id="23256">
          <DiscourseConnective annotation_id="23256" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can bear witness to this - the prices paid to Community producers have immediately recovered.</en>
      <fr>Aucune entreprise d'aucun secteur ne peut survivre à ce type de contexte économique, <Alignment alignment="4120" annotation_id="26554">
          <DiscourseConnective annotation_id="26554" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <Alignment alignment="23120" annotation_id="26566">
          <DiscourseConnective annotation_id="26566" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> avéré <DiscourseConnective annotation_id="26582">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8823" annotation_id="26587">
          <DiscourseConnective annotation_id="26587" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a eu une volonté politique de surveiller de près les importations, <DiscourseConnective annotation_id="26666">comme</DiscourseConnective> ce fut le cas par le passé - <Alignment alignment="23256" annotation_id="26701">
          <DiscourseConnective annotation_id="26701" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux en témoigner - les prix payés aux producteurs de la Communauté se sont immédiatement rétablis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23356" docOffset="150">
      <en>Commissioner, I <Alignment alignment="26842" annotation_id="23372">
          <DiscourseConnective annotation_id="23372" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask you and the Member States to be firm in implementing this regulation with the utmost possible urgency.</en>
      <fr>M. le Commissaire, je vous demande <Alignment alignment="1222" annotation_id="26842">
          <DiscourseConnective annotation_id="26842" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à vous <DiscourseConnective annotation_id="26859">et</DiscourseConnective> aux États membres, d'être fermes dans la mise en œuvre de ce règlement avec la plus grande diligence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23489" id="240" name="Stavros Arnaoutakis">
    <ParallelChunk annotation_id="23489" docOffset="151">
      <en>(EL) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would like to thank the rapporteur and congratulate her on her first-rate work in this report.</en>
      <fr>(EL) Mme la Présidente, M. le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="27016">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'aimerais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="27065">et</DiscourseConnective> la féliciter <DiscourseConnective annotation_id="27081">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail qu'elle a fourni avec ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23644" docOffset="152">
      <en>As the European Union, we must finally realise that the more we allow this uncontrolled situation to develop, the more we are mortgaging the future of marine fishing and the global marine ecosystem.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="27143">tant qu'</DiscourseConnective>Union européenne, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="27181">enfin</DiscourseConnective> réaliser <DiscourseConnective annotation_id="27196">que</DiscourseConnective> plus nous laissons cette situation incontrôlée perdurer, plus nous hypothéquons l'avenir de la pêche marine <DiscourseConnective annotation_id="27308">et</DiscourseConnective> de l'écosystème marin mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23843" docOffset="153">
      <en>The EU should move forward immediately, acting not only as a union of regulations that are bureaucratic, complex and often not even implemented by its Member States, but should take a global initiative without being afraid of the major interests at stake or succumbing to international or other pressures.</en>
      <fr>L'UE devrait intervenir immédiatement, en n'agissant pas uniquement <DiscourseConnective annotation_id="27410">comme</DiscourseConnective> une union de règlements bureaucratiques, complexes <DiscourseConnective annotation_id="27467">et</DiscourseConnective> qui ne sont souvent <DiscourseConnective annotation_id="27490">même</DiscourseConnective> pas mis en œuvre par ses États membres, <DiscourseConnective annotation_id="27535">mais</DiscourseConnective> en prenant une initiative globale <DiscourseConnective annotation_id="27574">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27579">s'</DiscourseConnective>effrayer face aux intérêts majeurs <DiscourseConnective annotation_id="27616">en</DiscourseConnective> jeu <DiscourseConnective annotation_id="27623">ou</DiscourseConnective> succomber aux pressions internationales <DiscourseConnective annotation_id="27666">ou</DiscourseConnective> autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24149" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="83743" annotation_id="24149">
          <DiscourseConnective annotation_id="24149" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> the entire global community involved in fishing will be able to understand, accept and finally agree on the minimisation of illegal and unreported fishing.</en>
      <fr>L'ensemble de la communauté mondiale engagée dans la pêche sera <Alignment alignment="24149" annotation_id="27741">
          <DiscourseConnective annotation_id="27741" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> en mesure de comprendre, d'accepter <DiscourseConnective annotation_id="27783">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27786">finalement</DiscourseConnective> de consentir <DiscourseConnective annotation_id="27810">à</DiscourseConnective> la minimisation de la pêche illicite <DiscourseConnective annotation_id="27849">et</DiscourseConnective> non déclarée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24310" docOffset="155">
      <en>A prerequisite for such an initiative will, of course, be a globally accepted agreement on the maintenance of fisheries.</en>
      <fr>Un accord universellement accepté sur l'entretien des pêcheries sera bien entendu un prérequis <DiscourseConnective annotation_id="27961">pour</DiscourseConnective> une telle initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24431" docOffset="156">
      <en>I too should like to express my concern along with all my fellow MEPs on the major crisis being experienced by European fishermen.</en>
      <fr>J'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="27999">également</DiscourseConnective> exprimer, comme tous mes collègues parlementaires, ma préoccupation <DiscourseConnective annotation_id="28077">quant à</DiscourseConnective> la crise majeure que traversent les pêcheurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24562" docOffset="157">
      <en>Commissioner, we must immediately examine these issues and deal with the problems.</en>
      <fr>M. le Commissaire, nous devons immédiatement examiner ces questions <DiscourseConnective annotation_id="28209">et</DiscourseConnective> régler les problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24645" id="241" name="Zdzisław Kazimierz Chmielewski">
    <ParallelChunk annotation_id="24645" docOffset="158">
      <en>(PL) Madam President, the Council regulation is an interesting example of preventive legislation, of a regulation directed against illegal catches, a practice that threatens the maintenance of a sustainable level of fish stocks.</en>
      <fr>(PL) Mme la Présidente, le règlement du Conseil est un exemple intéressant de législation préventive, d'une réglementation visant les captures illégales, une pratique qui menace la durabilité des stocks de poissons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24874" docOffset="159">
      <en>The clarity of the proposed solutions is the main reason why this particular document has a chance of being effective - a precise definition of the legislator's intentions.</en>
      <fr>La clarté des solutions proposées est la principale raison expliquant pourquoi ce document <DiscourseConnective annotation_id="28541">en particulier</DiscourseConnective> a une chance d'être efficace - une définition précise des intentions du législateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25047" docOffset="160">
      <en>The rapporteur has excellently grasped the specific nature of the regulation, providing unusually helpful interpretations that simply make it easier to decipher the most important provisions.</en>
      <fr>Le rapporteur a parfaitement saisi la nature spécifique du règlement, donnant des interprétations exceptionnellement utiles qui permettent tout <DiscourseConnective annotation_id="28785">simplement</DiscourseConnective> de décoder plus facilement les dispositions essentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25239" docOffset="161">
      <en>Governments of countries of the southern and eastern Baltic have responded extensively to this important legal initiative.</en>
      <fr>Les gouvernements des pays du sud <DiscourseConnective annotation_id="28888">et</DiscourseConnective> de l'est de la Baltique ont bien répondu <DiscourseConnective annotation_id="28932">à</DiscourseConnective> cette importante initiative juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25362" docOffset="162">
      <en>In expert circles, <Alignment alignment="29001" annotation_id="25381">
          <DiscourseConnective annotation_id="25381" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, arguments about the criteria the Council has suggested for punishing fishermen who take illegal catches are still continuing.</en>
      <fr>Dans les cercles d'experts, <Alignment alignment="19432" annotation_id="29001">
          <DiscourseConnective annotation_id="29001" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les critères que le Conseil suggère <DiscourseConnective annotation_id="29048">pour</DiscourseConnective> sanctionner les pêcheurs faisant des prises illégales font toujours débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25515" docOffset="163">
      <en>The question arises once more: does the idea of seeking a guarantee of effective punishment through its far-reaching formalisation take account of the differentiation in the catch potential of the European seas?</en>
      <fr>La question se pose de nouveau: l'idée de chercher une garantie de sanction efficace par sa formalisation très poussée tient-elle compte de la différenciation dans les possibilités de prises des mers européennes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25727" docOffset="164">
      <en>Should subsequent legislation not bear in mind the possibility of making the penalty level dependent on the fish stocks and binding catch quotas for species caught?</en>
      <fr>Ne faudrait-il pas pour la législation à venir garder <DiscourseConnective annotation_id="29395">à</DiscourseConnective> l'esprit la possibilité de faire varier le niveau de l'amende en fonction des stocks de poissons <DiscourseConnective annotation_id="29494">et</DiscourseConnective> des quotas de capture obligatoires <DiscourseConnective annotation_id="29532">pour</DiscourseConnective> l'espèce pêchée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25892" docOffset="165">
      <en>I believe that the recently declared modified ICS evaluation in respect of the Baltic ecosystem constitutes an announcement of a thaw in fisheries policy, in the process of adjustment of the revolutionary actions of the European Union aimed at protecting stocks.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="29563">que</DiscourseConnective> l'évaluation modifiée du CIEM <DiscourseConnective annotation_id="29597">à</DiscourseConnective> l'égard de l'écosystème baltique, récemment diffusée, annonce un assouplissement dans la politique de la pêche, dans le processus de l'ajustement des actions révolutionnaires de l'Union européenne visant <DiscourseConnective annotation_id="29803">à</DiscourseConnective> protéger les stocks.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26155" docOffset="166">
      <en>The European Parliament Committee on Fisheries had the foresight to complete a special amendment document that treats the first year of application of the regulation as a transition period, a period of adaptation, enabling Member States to take the necessary steps to come into line.</en>
      <fr>La commission de la pêche du Parlement européen a fait preuve de prévoyance <DiscourseConnective annotation_id="29902">en</DiscourseConnective> produisant un document spécial d'amendement qui traite la première année d'application du règlement <DiscourseConnective annotation_id="30005">comme</DiscourseConnective> une période de transition, une période d'adaptation, permettant aux États membres de prendre les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="30128">pour</DiscourseConnective> se mettre <DiscourseConnective annotation_id="30143">en</DiscourseConnective> conformité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26439" id="242" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="26439" docOffset="167">
      <en>Madam President, the world's fisheries are in crisis.</en>
      <fr>(EN) Mme la Présidente, le secteur de la pêche est <DiscourseConnective annotation_id="30209">en</DiscourseConnective> crise dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26493" docOffset="168">
      <en>The EU's fisheries are in crisis, compounded by a 30% increase in marine fuel prices in recent months.</en>
      <fr>Le secteur européen de la pêche est <DiscourseConnective annotation_id="30276">en</DiscourseConnective> crise, confronté ces derniers mois <DiscourseConnective annotation_id="30314">à</DiscourseConnective> une augmentation de 30 % des prix des carburants marins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26596" docOffset="169">
      <en>The fishermen are on our streets in Brussels and in our Member States.</en>
      <fr>Les pêcheurs descendent dans la rue <DiscourseConnective annotation_id="30409">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="30421">et</DiscourseConnective> dans nos États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26667" docOffset="170">
      <en>Your response, Commissioner, is urgently awaited.</en>
      <fr>Votre réponse, M. le Commissaire, est attendue d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26717" docOffset="171">
      <en>Moving now from unsustainable economic pressure to unsustainable environmental pressure, experts report that 75% of fisheries are significantly depleted and over-exploited.</en>
      <fr>D'une pression économique intenable, passons à une pression environnementale intenable: des experts indiquent <DiscourseConnective annotation_id="30616">que</DiscourseConnective> 75 % des zones de pêche sont significativement épuisées <DiscourseConnective annotation_id="30676">et</DiscourseConnective> surexploitées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26890" docOffset="172">
      <en>Illegal unreported unregulated fishing is a global problem that compounds the present fisheries crisis.</en>
      <fr>La pêche illicite, non déclarée et non réglementée est un problème mondial qui aggrave la crise que traverse actuellement le secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26994" docOffset="173">
      <en>According to the FAO, overall IUU fishing accounts for up to 30% of total captures of some important fisheries, and catches of particular species could be up to three times the permitted amount.</en>
      <fr>Selon la FAO, les chiffres globaux de la pêche INN représentent <DiscourseConnective annotation_id="30892">jusqu'à</DiscourseConnective> 30 % des captures totales de certaines zones de pêche importantes, <DiscourseConnective annotation_id="30967">et</DiscourseConnective> les captures d'espèces particulières pourraient dépasser <DiscourseConnective annotation_id="31027">jusqu'à</DiscourseConnective> trois fois les quotas autorisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27189" docOffset="174">
      <en>IUU fishing undermines sustainable fisheries, harms and destroys marine habitats and threatens the livelihood of responsible fishermen and communities depending on fishing.</en>
      <fr>La pêche INN mine la gestion durable des zones de pêche, endommage <DiscourseConnective annotation_id="31135">et</DiscourseConnective> détruit les habitats marins <DiscourseConnective annotation_id="31166">et</DiscourseConnective> menace le gagne-pain des pêcheurs responsables <DiscourseConnective annotation_id="31216">et</DiscourseConnective> des communautés dépendant de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27362" docOffset="175">
      <en>Illegal fishing <Alignment alignment="31280" annotation_id="27378">
          <DiscourseConnective annotation_id="27378" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> jeopardises food security, particularly for those heavily dependent on fish as a source of animal protein.</en>
      <fr>La pêche illicite met <Alignment alignment="19542" annotation_id="31280">
          <DiscourseConnective annotation_id="31280" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en péril la sécurité alimentaire, <DiscourseConnective annotation_id="31324">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31339">pour</DiscourseConnective> les personnes dépendant fortement du poisson <DiscourseConnective annotation_id="31389">pour</DiscourseConnective> assimiler des protéines animales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27490" docOffset="176">
      <en>By-catch, due mainly to large-scale industrial bottom-trawling, often carried out unregulated, illegally and unreported by distant fishing fleets, has devastating effects on local fishermen and fish stocks.</en>
      <fr>Les captures accessoires, dues principalement au chalutage de fond industriel à grande échelle, souvent réalisé de manière non réglementée, illicite <DiscourseConnective annotation_id="31577">et</DiscourseConnective> non déclarée par des flottes de pêche éloignées, ont des effets dévastateurs <DiscourseConnective annotation_id="31657">pour</DiscourseConnective> les pêcheurs locaux <DiscourseConnective annotation_id="31682">et</DiscourseConnective> les réserves halieutiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27697" docOffset="177">
      <en>Over one third of the world's catch is simply discarded due to inappropriate fish sizes or simply due to unintended catch.</en>
      <fr>Dans le monde, plus d'un tiers des prises sont tout bonnement rejetées <DiscourseConnective annotation_id="31783">parce que</DiscourseConnective> le poisson n'a pas la bonne taille <DiscourseConnective annotation_id="31828">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31831">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31842">parce qu'</DiscourseConnective>il n'a pas été capturé intentionnellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27820" docOffset="178">
      <en>Misguided EU fishery regulations have encouraged completely unsustainable practices, such as discarding on a massive scale, <Alignment alignment="32095" annotation_id="27944">
          <DiscourseConnective annotation_id="27944" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is - perversely - illegal to land by-catches, the examination of which would be invaluable to the scientists.</en>
      <fr>Des réglementations européennes en matière de pêche, peu judicieuses, ont encouragé des pratiques allant totalement à l'encontre d'une gestion durable, <DiscourseConnective annotation_id="32046">comme</DiscourseConnective> le fait de rejeter massivement des prises, <Alignment alignment="33688" annotation_id="32095">
          <DiscourseConnective annotation_id="32095" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est illégal - effet pervers - de débarquer des captures accessoires, dont l'examen aurait une valeur inestimable <DiscourseConnective annotation_id="32218">pour</DiscourseConnective> les scientifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28060" docOffset="179">
      <en>The extreme vulnerability of most deep sea fish stocks to rapid depletion means that this fishery may no longer exist by the time regulations are implemented.</en>
      <fr>L'exposition extrême de la plupart des stocks de poissons d'eau profonde <DiscourseConnective annotation_id="32315">à</DiscourseConnective> une diminution rapide implique <DiscourseConnective annotation_id="32348">que</DiscourseConnective> cette zone de pêche pourrait ne plus exister <DiscourseConnective annotation_id="32397">lorsque</DiscourseConnective> les règlements seront mis en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28219" docOffset="180">
      <en>I would like to ask the Commissioner whether he has looked at the possibilities for satellite tracking of vessels, electronic documentation systems for catches and on-board CCTV as possible measures to combat illegal fishing, <Alignment alignment="32725" annotation_id="28445">
          <DiscourseConnective annotation_id="28445" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> happens in other jurisdictions.</en>
      <fr>Je voudrais demander au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="32477">s'</DiscourseConnective>il a évalué les possibilités de localisation par satellite des navires, de systèmes électroniques de documentation <DiscourseConnective annotation_id="32594">pour</DiscourseConnective> les prises <DiscourseConnective annotation_id="32610">et</DiscourseConnective> de télévision en circuit fermé embarquée en guise de mesures potentielles <DiscourseConnective annotation_id="32687">pour</DiscourseConnective> lutter contre la pêche illicite, <Alignment alignment="22490" annotation_id="32725">
          <DiscourseConnective annotation_id="32725" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela se fait dans d'autres juridictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28480" docOffset="181">
      <en>Proper implementation of this regulation will require a high degree of integration at Community level of the services responsible for inspection and control.</en>
      <fr>La mise en œuvre adéquate de ce règlement demandera un haut degré d'intégration au niveau communautaire des services chargés de l'inspection <DiscourseConnective annotation_id="32913">et</DiscourseConnective> du contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28638" docOffset="182">
      <en>It will <Alignment alignment="32945" annotation_id="28646">
          <DiscourseConnective annotation_id="28646" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> require fishermen and other stakeholders to take responsibility and ownership of the policy.</en>
      <fr>Elle impliquera <Alignment alignment="2856" annotation_id="32945">
          <DiscourseConnective annotation_id="32945" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="32972">et</DiscourseConnective> les autres parties prenantes prennent leurs responsabilités à l'égard de la politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28744" id="243" name="Iles Braghetto">
    <ParallelChunk annotation_id="28744" docOffset="183">
      <en>(IT) Madam President, ladies and gentlemen, the European Union has a duty and responsibility to play a significant role in combating illegal, unreported and unregulated fishing <Alignment alignment="33264" annotation_id="28921">
          <DiscourseConnective annotation_id="28921" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is doing so with a package of enforcement initiatives, strengthening controls, inspections and sanctions.</en>
      <fr>(IT) Mme la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="33095">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'Union européenne a le devoir <DiscourseConnective annotation_id="33140">et</DiscourseConnective> la responsabilité de jouer un rôle significatif dans la lutte contre la pêche illicite, non déclarée <DiscourseConnective annotation_id="33244">et</DiscourseConnective> non réglementée, <Alignment alignment="28921" annotation_id="33264">
          <DiscourseConnective annotation_id="33264" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle le fait en poursuivant un ensemble d'initiatives coercitives et en renforçant les contrôles, les inspections <DiscourseConnective annotation_id="33381">et</DiscourseConnective> les sanctions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29034" docOffset="184">
      <en>The most ambitious objective, <Alignment alignment="33429" annotation_id="29064">
          <DiscourseConnective annotation_id="29064" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is preventive in nature: enabling and guaranteeing the traceability of products from catch to final destination.</en>
      <fr>L'objectif le plus ambitieux, <Alignment alignment="9920" annotation_id="33429">
          <DiscourseConnective annotation_id="33429" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, est de nature préventive: permettre <DiscourseConnective annotation_id="33476">et</DiscourseConnective> garantir la traçabilité des produits de leur capture <DiscourseConnective annotation_id="33532">à</DiscourseConnective> leur destination finale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29186" docOffset="185">
      <en>This is <Alignment alignment="55396" annotation_id="29194">
          <DiscourseConnective annotation_id="29194" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="33578" annotation_id="29203">
          <DiscourseConnective annotation_id="29203" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the damage caused by such illegal activities in economic terms and in terms of protecting the marine environment is serious, the objectives to be achieved for consumer protection with a high-quality product and to safeguard fishermen's occupations are no less important.</en>
      <fr>Puisque, <Alignment alignment="29194" annotation_id="33568">
          <DiscourseConnective annotation_id="33568" sense="Contingency.Cause.Reason">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11658" annotation_id="33578">
          <DiscourseConnective annotation_id="33578" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dommages causés par de telles activités illicites sont importants en termes économiques <DiscourseConnective annotation_id="33673">et</DiscourseConnective> de protection de l'environnement marin, les objectifs de protection du consommateur en lui garantissant un produit de qualité <DiscourseConnective annotation_id="33802">et</DiscourseConnective> de préservation de l'emploi des pêcheurs ne sont pas moins importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29480" docOffset="186">
      <en>These occupations are more than ever at risk because of many factors, some of which are economic, but some of which are structural.</en>
      <fr>Ces emplois sont plus <DiscourseConnective annotation_id="33898">que</DiscourseConnective> jamais menacés en raison de nombreux facteurs, dont certains sont économiques, <DiscourseConnective annotation_id="33981">mais</DiscourseConnective> d'autres structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29612" docOffset="187">
      <en>It is these important social objectives that guide the European Union in preventing, discouraging and eliminating illegal fishing, which is the subject of this regulation, <Alignment alignment="34190" annotation_id="29784">
          <DiscourseConnective annotation_id="29784" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which reinforce its commitment to ensure compliance with the provisions of the common fisheries policy in Community waters.</en>
      <fr>Ce sont ces objectifs sociaux importants qui guident l'Union européenne dans la prévention, le découragement <DiscourseConnective annotation_id="34117">et</DiscourseConnective> l'éradication de la pêche illicite, qui font l'objet de ce règlement, <Alignment alignment="21523" annotation_id="34190">
          <DiscourseConnective annotation_id="34190" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui renforcent son engagement <DiscourseConnective annotation_id="34223">à</DiscourseConnective> garantir le respect des dispositions de la politique commune de la pêche dans les eaux communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29912" docOffset="188">
      <en>The unanimous vote in favour of the Aubert report in committee is an important signal of the will to put the proposed measures into practice.</en>
      <fr>Le vote unanime <DiscourseConnective annotation_id="34344">en</DiscourseConnective> faveur du rapport Aubert <DiscourseConnective annotation_id="34372">en</DiscourseConnective> commission est un signal fort exprimant notre volonté de mettre <DiscourseConnective annotation_id="34439">en</DiscourseConnective> pratique les mesures proposées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30054" id="244" name="Petya Stavreva">
    <ParallelChunk annotation_id="30054" docOffset="189">
      <en>(BG) Mme President, Members of the European Parliament, This report touches upon very important issues related to the protection of seas and the measures to combat illegal fishing.</en>
      <fr>(BG) Mme la Présidente, chers collègues, ce rapport touche à des questions cruciales concernant la protection des mers <DiscourseConnective annotation_id="34593">et</DiscourseConnective> les mesures <DiscourseConnective annotation_id="34608">pour</DiscourseConnective> lutter contre la pêche illicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30235" docOffset="190">
      <en>The need for change of the existing legal framework results from the increasing scope of this phenomenon which threatens ecosystems and fisheries in the Community.</en>
      <fr>Le besoin de changer le cadre juridique existant résulte de la portée croissante de ce phénomène qui menace les écosystèmes <DiscourseConnective annotation_id="34770">et</DiscourseConnective> zones de pêche de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30399" docOffset="191">
      <en>The rapporteur notes <Alignment alignment="34827" annotation_id="30420">
          <DiscourseConnective annotation_id="30420" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the essential fact that Member States fail to follow the common fishing policy.</en>
      <fr>Le rapporteur relève <Alignment alignment="40921" annotation_id="34827">
          <DiscourseConnective annotation_id="34827" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un point essentiel en soulignant <DiscourseConnective annotation_id="34870">que</DiscourseConnective> les États membres ne suivent pas la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30505" docOffset="192">
      <en>Existing sanctions vary from one Member State to another, which discriminates some fishermen in the European Union.</en>
      <fr>Les sanctions existantes varient d'un État membre <DiscourseConnective annotation_id="34991">à</DiscourseConnective> l'autre, ce qui engendre des discriminations à l'égard de certains pêcheurs au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30621" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="35107" annotation_id="30621">
          <DiscourseConnective annotation_id="30621" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very important to improve the cooperation, coordination, and exchange of good practices among the European countries <Alignment alignment="35228" annotation_id="30754">
          <DiscourseConnective annotation_id="30754" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> to prevent and deter illegal and unreported fishing.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="10223" annotation_id="35107">
          <DiscourseConnective annotation_id="35107" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel d'améliorer la coopération, la coordination <DiscourseConnective annotation_id="35170">et</DiscourseConnective> l'échange de bonnes pratiques entre les pays européens <Alignment alignment="30754" annotation_id="35228">
          <DiscourseConnective annotation_id="35228" sense="Contingency.Cause.Result">de façon à</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévenir <DiscourseConnective annotation_id="35248">et</DiscourseConnective> à décourager la pêche illicite <DiscourseConnective annotation_id="35282">et</DiscourseConnective> non déclarée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30815" docOffset="194">
      <en>The establishment of a control system geared to the needs of the fishing sector is a substantial step forward.</en>
      <fr>La mise en place d'un système de contrôle adapté aux besoins du secteur de la pêche est un important pas en <DiscourseConnective annotation_id="35407">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30926" docOffset="195">
      <en>As well as damage to the environment, illegal fishing causes economic and social consequences that make legal fisheries suffer losses in the amount of billions of Euro.</en>
      <fr>Outre les dommages causés <DiscourseConnective annotation_id="35440">à</DiscourseConnective> l'environnement, la pêche illicite a également des conséquences économiques <DiscourseConnective annotation_id="35518">et</DiscourseConnective> sociales confrontant les activités de pêche légales à des pertes se chiffrant en milliards d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31095" docOffset="196">
      <en>The ban on the importation of fish products of illegal, unreported and unregulated fishing into the European Union, too, can affect the profits from illegal fishing.</en>
      <fr>L'interdiction de l'importation dans l'Union européenne des produits de la pêche illicite, non déclarée <DiscourseConnective annotation_id="35725">et</DiscourseConnective> non réglementée peut, <DiscourseConnective annotation_id="35750">également</DiscourseConnective>, avoir une incidence sur les profits générés par la pêche illicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31261" docOffset="197">
      <en>The control policy and the serious sanctions for violations provide grounds for better management of fish resources.</en>
      <fr>La politique de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="35853">et</DiscourseConnective> les sanctions importantes jettent les bases d'une meilleure gestion des ressources tirées de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31378" docOffset="198">
      <en>Fishermen protest in Bulgaria, too, <DiscourseConnective annotation_id="31414" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they go through many difficulties.</en>
      <fr>Confrontés de nombreuses difficultés, les pêcheurs protestent <DiscourseConnective annotation_id="36021">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36031">en</DiscourseConnective> Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31452" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="106991" annotation_id="31452">
          <DiscourseConnective annotation_id="31452" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to make responsible decisions on the future of the sector.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="31452" annotation_id="36056">
          <DiscourseConnective annotation_id="36056" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre des décisions responsables <DiscourseConnective annotation_id="36096">pour</DiscourseConnective> l'avenir du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31529" docOffset="200">
      <en>I support the report of Mme Aubert.</en>
      <fr>Je soutiens le rapport de Mme Aubert.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31565" id="245" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="31565" docOffset="201">
      <en>Madam President, I should like to thank Mrs Aubert for this report.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, j'aimerais remercier Mme Aubert <DiscourseConnective annotation_id="36219">pour</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31633" docOffset="202">
      <en>The one issue that needs to be stressed is the consumers' lack of awareness of the problem of unregulated, unreported and illegal fishing <DiscourseConnective annotation_id="31771" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is something we need to speak more about.</en>
      <fr>Le point qui doit être souligné est le manque de prise de conscience des consommateurs quant au problème que représente la pêche illicite, non déclarée <DiscourseConnective annotation_id="36388">et</DiscourseConnective> non réglementée, et nous devons développer cet aspect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31822" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="36446" annotation_id="31822">
          <DiscourseConnective annotation_id="31822" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> others have said, the legal fishing sector is under severe threat <Alignment alignment="36522" annotation_id="31891">
          <DiscourseConnective annotation_id="31891" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the impact of this illegal, unreported and unregulated fishing is just part of the problem.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15142" annotation_id="36446">
          <DiscourseConnective annotation_id="36446" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres l'ont dit, le secteur légal de la pêche est fortement menacé <Alignment alignment="10555" annotation_id="36522">
          <DiscourseConnective annotation_id="36522" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'impact de cette pêche illicite, non déclarée <DiscourseConnective annotation_id="36572">et</DiscourseConnective> non réglementée n'est <DiscourseConnective annotation_id="36597">qu'</DiscourseConnective>une facette du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31987" docOffset="204">
      <en>Fuel costs are a major issue for them <Alignment alignment="36685" annotation_id="32025">
          <DiscourseConnective annotation_id="32025" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need some response from the Commission to the crisis which has seen fishermen give away fish in Member States and take to the streets in protest.</en>
      <fr>Le prix du carburant est un problème majeur <DiscourseConnective annotation_id="36669">pour</DiscourseConnective> ce secteur <Alignment alignment="18117" annotation_id="36685">
          <DiscourseConnective annotation_id="36685" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission doit apporter une réponse <DiscourseConnective annotation_id="36728">à</DiscourseConnective> la crise qui a vu des pêcheurs distribuer du poisson dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="36806">et</DiscourseConnective> descendre dans les rues <DiscourseConnective annotation_id="36833">en</DiscourseConnective> signe de protestation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32178" docOffset="205">
      <en>Perhaps part of the problem we have with the illegal side of the fishing is over-regulation on the legal sector - <Alignment alignment="36995" annotation_id="32292">
          <DiscourseConnective annotation_id="32292" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps that is a debate for another issue.</en>
      <fr>Une partie du problème que nous pose la pêche illicite <DiscourseConnective annotation_id="36914">s'</DiscourseConnective>explique peut-être par l'excès de réglementation pesant sur le secteur légal - <Alignment alignment="2395" annotation_id="36995">
          <DiscourseConnective annotation_id="36995" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'agit peut-être d'un autre débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32340" docOffset="206">
      <en>Yes, we need a global agreement on this, <Alignment alignment="37109" annotation_id="32381">
          <DiscourseConnective annotation_id="32381" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to start at home and whatever we do, rather than just layer on bureaucracy, which we are very often accused of in this place, we need to make sure that the regulations we put in place are effective and tackle the problem at source, <Alignment alignment="32286" annotation_id="32625">
          <Alignment alignment="37409" annotation_id="32625">
            <DiscourseConnective annotation_id="32625" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we do not destroy both the economics and the environment.</en>
      <fr>C'est vrai, nous avons besoin d'un accord international <DiscourseConnective annotation_id="37094">en</DiscourseConnective> la matière, <Alignment alignment="32381" annotation_id="37109">
          <DiscourseConnective annotation_id="37109" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons commencer chez nous <DiscourseConnective annotation_id="37146">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37149">peu importe</DiscourseConnective> ce que nous faisons, <DiscourseConnective annotation_id="37182">plutôt que</DiscourseConnective> seulement instaurer des règles bureaucratiques, ce dont nous sommes souvent accusés ici, nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="37307">que</DiscourseConnective> les règlements que nous mettons <DiscourseConnective annotation_id="37343">en</DiscourseConnective> place soient efficaces <DiscourseConnective annotation_id="37369">et</DiscourseConnective> s'attaquent <DiscourseConnective annotation_id="37384">à</DiscourseConnective> la racine du problème, <Alignment alignment="19274" annotation_id="37409">
          <Alignment alignment="22459" annotation_id="37409">
            <DiscourseConnective annotation_id="37409" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous ne détruisions ni l'économie ni l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32691" id="246" name="Paulo Casaca">
    <ParallelChunk annotation_id="32691" docOffset="207">
      <en>(PT) Madam President, we do indeed have here an excellent report - congratulations to our rapporteur.</en>
      <fr>(PT) Mme la Présidente, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="37511">en effet</DiscourseConnective> ici un excellent rapport - félicitations <DiscourseConnective annotation_id="37561">à</DiscourseConnective> notre rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32793" docOffset="208">
      <en>The proposal, as has already been said by the Commission, is a good proposal, <Alignment alignment="37642" annotation_id="32871">
          <DiscourseConnective annotation_id="32871" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should like to emphasise the message we were given by the draftsmen of the opinion of the Committee on International Trade, Daniel Varela Suanzes-Carpegna, namely that this is exactly the kind of instrument that can effectively respond to a crisis such as the one we are experiencing in the fisheries sector today.</en>
      <fr>La proposition, <DiscourseConnective annotation_id="37597">comme</DiscourseConnective> l'a <DiscourseConnective annotation_id="37607">déjà</DiscourseConnective> dit la Commission, est bonne, <Alignment alignment="7964" annotation_id="37642">
          <DiscourseConnective annotation_id="37642" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais toutefois souligner le message que nous a communiqué le rapporteur pour avis <DiscourseConnective annotation_id="37735">quant à</DiscourseConnective> l'opinion de la commission du commerce international, Daniel Varela Suanzes-Carpegna, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="37838">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="37844">s'</DiscourseConnective>agit exactement du type d'instrument qui peut apporter une réponse efficace <DiscourseConnective annotation_id="37922">à</DiscourseConnective> une crise <DiscourseConnective annotation_id="37934">comme</DiscourseConnective> celle que nous connaissons actuellement dans le secteur de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33192" docOffset="209">
      <en>It is precisely <Alignment alignment="38027" annotation_id="33208">
          <DiscourseConnective annotation_id="33208" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> sustainability rules are not respected in fisheries that fishermen are faced with this crisis, <Alignment alignment="38165" annotation_id="33311">
          <DiscourseConnective annotation_id="33311" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the fundamental lesson that I hope we will all be able to draw from this.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="38015">précisément</DiscourseConnective> <Alignment alignment="33208" annotation_id="38027">
          <DiscourseConnective annotation_id="38027" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les règles de gestion durable ne sont pas respectées dans les zones de pêche <DiscourseConnective annotation_id="38114">que</DiscourseConnective> les pêcheurs doivent faire face à cette crise, <Alignment alignment="8139" annotation_id="38165">
          <DiscourseConnective annotation_id="38165" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est l'enseignement fondamental <DiscourseConnective annotation_id="38201">que</DiscourseConnective>, je l'espère, nous pourrons tirer de tout ceci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33397" docOffset="210">
      <en>The problem is that the clock is ticking <Alignment alignment="53972" annotation_id="33438">
          <DiscourseConnective annotation_id="33438" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> time does not stand still for our legislative process, <Alignment alignment="38356" annotation_id="33497">
          <DiscourseConnective annotation_id="33497" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> from this point of view, Commissioner, measures must be taken with the utmost urgency, as has already been said here, <DiscourseConnective annotation_id="33619" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33627" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> we shall miss the boat in terms of responding to our challenges.</en>
      <fr>Le problème, c'est <DiscourseConnective annotation_id="38272">que</DiscourseConnective> l'heure tourne <Alignment alignment="9690" annotation_id="38291">
          <DiscourseConnective annotation_id="38291" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le temps ne s'arrête pas <DiscourseConnective annotation_id="38323">pour</DiscourseConnective> notre processus législatif, <Alignment alignment="33497" annotation_id="38356">
          <DiscourseConnective annotation_id="38356" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ce point de vue, M. le Commissaire, il convient de prendre des mesures dans la plus extrême urgence, <DiscourseConnective annotation_id="38463">comme</DiscourseConnective> cela a <DiscourseConnective annotation_id="38476">déjà</DiscourseConnective> été dit ici, sans quoi nous allons manquer l'occasion de relever les défis qui nous font face.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33702" id="247" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="33702" docOffset="211">
      <en>Madam President, <Alignment alignment="38603" annotation_id="33719">
          <DiscourseConnective annotation_id="33719" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> five minutes of the catch-the-eye are not taken up, even people who have contributed to the debate can put a question to the Commissioner.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, <Alignment alignment="15003" annotation_id="38603">
          <DiscourseConnective annotation_id="38603" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cinq minutes de la procédure "catch-the-eye" ne sont pas prises, <DiscourseConnective annotation_id="38671">même</DiscourseConnective> les personnes ayant contribué au débat peuvent poser une question au commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33861" docOffset="212">
      <en>I have done this several times <Alignment alignment="38786" annotation_id="33892">
          <DiscourseConnective annotation_id="33892" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the catch-the-eye procedure came in.</en>
      <fr>Je l'ai fait plusieurs fois <Alignment alignment="33892" annotation_id="38786">
          <DiscourseConnective annotation_id="38786" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la procédure a été instaurée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33935" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="38827" annotation_id="33935">
          <DiscourseConnective annotation_id="33935" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with your permission, I should like to put a specific question to the Commissioner.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16384" annotation_id="38827">
          <DiscourseConnective annotation_id="38827" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec votre permission, j'aimerais poser une question précise au commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34030" id="248" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="34030" docOffset="214">
      <en>I have been told that I am only allowed to take two speakers.</en>
      <fr>(EN) On m'a dit <DiscourseConnective annotation_id="38930">que</DiscourseConnective> je ne peux accepter que deux orateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34092" docOffset="215">
      <en>I am willing to give you the floor.</en>
      <fr>Je suis disposée <DiscourseConnective annotation_id="38990">à</DiscourseConnective> vous donner la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34128" id="249" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="34128" docOffset="216">
      <en>Madam President, I do not want preferential treatment <Alignment alignment="39080" annotation_id="34182">
          <DiscourseConnective annotation_id="34182" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are facilities for five minutes of catch-the-eye.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je ne veux aucun traitement de faveur <Alignment alignment="24629" annotation_id="39080">
          <DiscourseConnective annotation_id="39080" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il existe des mécanismes <DiscourseConnective annotation_id="39110">pour</DiscourseConnective> cinq minutes de "catch-the-eye".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34242" docOffset="217">
      <en>Could Commissioner Borg comment on the application of subsidies on marine fuels in some Member States and not others and, indeed, on an even-handed approach to subsidies?</en>
      <fr>Le Commissaire Borg pourrait-il faire un commentaire sur l'octroi de subventions sur les carburants marins dans certains États membres <DiscourseConnective annotation_id="39283">et</DiscourseConnective> pas dans d'autres <DiscourseConnective annotation_id="39304">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="39308">en fait</DiscourseConnective>, sur une approche équitable des subventions?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34413" docOffset="218">
      <en>How can this be squared under the common fisheries policy - with an emphasis on common - <Alignment alignment="39487" annotation_id="34502">
          <DiscourseConnective annotation_id="34502" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> does it square with the competition policy rules?</en>
      <fr>Comment cela peut-il <DiscourseConnective annotation_id="39382">s'</DiscourseConnective>intégrer dans le cadre de la politique commune de la pêche - <DiscourseConnective annotation_id="39445">et</DiscourseConnective> j'insiste ici sur l'adjectif commune - <Alignment alignment="15627" annotation_id="39487">
          <DiscourseConnective annotation_id="39487" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela cadre-t-il avec les règles en matière de concurrence?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34556" docOffset="219">
      <en>We have to help the fishing community who, at the moment, are in a severe economic crisis, particularly with the 30% increase in marine fuel prices.</en>
      <fr>Nous devons aider les pêcheurs qui traversent actuellement une grave crise économique, <DiscourseConnective annotation_id="39636">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39651">lorsque</DiscourseConnective> l'on considère l'augmentation de 30 % des prix des carburants marins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34705" docOffset="220">
      <en>Could you be sure to respond specifically to this, <Alignment alignment="2956" annotation_id="34756">
          <DiscourseConnective annotation_id="34756" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> requested by several speakers, in your reply?</en>
      <fr>Pourriez-vous veiller <DiscourseConnective annotation_id="39751">à</DiscourseConnective> répondre de manière spécifique <DiscourseConnective annotation_id="39784">à</DiscourseConnective> cela, <Alignment alignment="16778" annotation_id="39792">
          <DiscourseConnective annotation_id="39792" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup d'orateurs l'ont demandé?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34805" id="250" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="34805" docOffset="221">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, first of all, the level of the debate on this important subject demonstrates that we share a strong commitment to address the issue of IUU in an effective and comprehensive manner.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Mme la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="39884">tout d'abord</DiscourseConnective>, le niveau du débat sur ce sujet important montre <DiscourseConnective annotation_id="39947">que</DiscourseConnective> nous partageons une volonté forte de nous attaquer au problème de la pêche INN, de façon efficace <DiscourseConnective annotation_id="40049">et</DiscourseConnective> complète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35031" docOffset="222">
      <en>The truth of the matter is not only that IUU is an activity that threatens the sustainability of fish stocks, <Alignment alignment="40175" annotation_id="35141">
          <DiscourseConnective annotation_id="35141" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="40180" annotation_id="35151">
          <DiscourseConnective annotation_id="35151" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an activity that threatens the future of honest fishermen within and outside the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40062">À dire vrai</DiscourseConnective>, la pêche INN est une activité qui ne menace pas uniquement la durabilité des réserves halieutiques, <Alignment alignment="35141" annotation_id="40175">
          <DiscourseConnective annotation_id="40175" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7340" annotation_id="40180">
          <DiscourseConnective annotation_id="40180" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avenir des pêcheurs honnêtes, à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="40236">et</DiscourseConnective> à l'extérieur de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35253" docOffset="223">
      <en>In order for us to be successful in our efforts, we must ensure three crucial principles.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40276">Si</DiscourseConnective> nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="40292">que</DiscourseConnective> nos efforts soient couronnés de succès, nous devons garantir trois principes essentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35343" docOffset="224">
      <en>The first is that the scope of the proposal remains comprehensive.</en>
      <fr>Le premier est <DiscourseConnective annotation_id="40400">que</DiscourseConnective> la proposition garde une portée complète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35410" docOffset="225">
      <en>Secondly, the certification scheme put in place must be effective yet ensure that there are no unnecessary burdens imposed <DiscourseConnective annotation_id="35533" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40446">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le régime de certification mis <DiscourseConnective annotation_id="40491">en</DiscourseConnective> place doit être efficace et n'entraîner aucune charge inutile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35546" docOffset="226">
      <en>
        <Alignment alignment="56105" annotation_id="35546">
          <DiscourseConnective annotation_id="35546" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sanctions scheme we proposed must be such that these can serve as effective punitive measures and, <Alignment alignment="40685" annotation_id="35653">
          <DiscourseConnective annotation_id="35653" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, be dissuasive by their very nature.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14703" annotation_id="40557">
          <DiscourseConnective annotation_id="40557" sense="Expansion.Conjunction">Enfin</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le régime de sanctions que nous avons proposé doit être tel <DiscourseConnective annotation_id="40624">que</DiscourseConnective> celles-ci puissent faire office de mesures punitives <DiscourseConnective annotation_id="40681">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="11618" annotation_id="40685">
          <DiscourseConnective annotation_id="40685" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, être dissuasives de par leur nature <DiscourseConnective annotation_id="40731">même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35700" docOffset="227">
      <en>With regard to these three principles, I have heard confirmation that you have managed to sort out various issues with Member States concerning the scope, the certification scheme and the sanctions.</en>
      <fr>Concernant ces trois principes, j'ai eu confirmation <DiscourseConnective annotation_id="40790">que</DiscourseConnective> vous aviez réussi <DiscourseConnective annotation_id="40812">à</DiscourseConnective> régler diverses questions avec les États membres en ce qui concerne la portée, le régime de certification <DiscourseConnective annotation_id="40920">et</DiscourseConnective> les sanctions, et ce, sans diluer ou diminuer l'efficacité de la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35899" docOffset="228">
      <en>You have done so without diluting or diminishing the effectiveness of the proposal. Specifically on the sanctions, let me say that one of the major problems with control is the fact that the range of sanctions applied by Member States is so diverse that it is the sector itself which has consistently and constantly called for a level playing field in this area.</en>
      <fr>À propos des sanctions, <DiscourseConnective annotation_id="41025">en particulier</DiscourseConnective>, permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="41058">dire que</DiscourseConnective> l'un des plus grands problèmes <DiscourseConnective annotation_id="41098">en</DiscourseConnective> matière de contrôle réside dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="41141">que</DiscourseConnective> la gamme des sanctions appliquées par les États membres est tellement variée <DiscourseConnective annotation_id="41222">que</DiscourseConnective> c'est le secteur lui-même qui a invariablement <DiscourseConnective annotation_id="41273">et</DiscourseConnective> constamment appelé de ses vœux une situation équitable pour tous dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36262" docOffset="229">
      <en>It is for this reason that, at the very least, we have proposed levels which should be applied in a proportionate and in an effective manner.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="41364">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="41382">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="41387">à</DiscourseConnective> tout le moins, nous avons proposé des niveaux qui devraient être appliqués de manière proportionnelle <DiscourseConnective annotation_id="41491">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36404" docOffset="230">
      <en>On the wider issue regarding the reform of the common fisheries policy, I can confirm that we have started reflecting on this and will be having an orientation debate in Council in the coming months.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41504">Pour</DiscourseConnective> la question plus vaste qui concerne la réforme de la politique commune de la pêche, je <DiscourseConnective annotation_id="41596">puis</DiscourseConnective> vous confirmer <DiscourseConnective annotation_id="41616">que</DiscourseConnective> nous avons entamé la réflexion <DiscourseConnective annotation_id="41651">à</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="41662">et</DiscourseConnective> que nous aurons un débat d'orientation au Conseil dans les prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36604" docOffset="231">
      <en>
        <Alignment alignment="43389" annotation_id="36604">
          <Alignment alignment="41740" annotation_id="36604">
            <DiscourseConnective annotation_id="36604" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the idea is to have an informal ministerial meeting in September.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23583" annotation_id="41740">
          <Alignment alignment="36604" annotation_id="41740">
            <DiscourseConnective annotation_id="41740" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'idée est d'organiser une réunion ministérielle informelle <DiscourseConnective annotation_id="41809">en</DiscourseConnective> septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36678" docOffset="232">
      <en>We are <Alignment alignment="41837" annotation_id="36685">
          <DiscourseConnective annotation_id="36685" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> dealing with over-regulation, with a view to simplifying the regulatory regime that is in place.</en>
      <fr>Nous abordons <Alignment alignment="28586" annotation_id="41837">
          <DiscourseConnective annotation_id="41837" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la surréglementation, dans l'optique de simplifier le cadre réglementaire qui est <DiscourseConnective annotation_id="41929">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36787" docOffset="233">
      <en>Let me <Alignment alignment="50429" annotation_id="36794">
          <DiscourseConnective annotation_id="36794" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say that I cannot agree more with the comment made by Mrs Aubert that the fight against IUU, <Alignment alignment="42088" annotation_id="36892">
          <DiscourseConnective annotation_id="36892" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> effective, will help fishermen to better face up to the problems and the difficulties they are now facing, <DiscourseConnective annotation_id="37002" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this point was made by certain other Members who intervened.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="23487" annotation_id="41953">
          <DiscourseConnective annotation_id="41953" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de <DiscourseConnective annotation_id="41966">dire que</DiscourseConnective> je suis tout à fait d'accord avec le commentaire de Mme Aubert lorsqu'elle dit <DiscourseConnective annotation_id="42054">que</DiscourseConnective> la lutte contre la pêche INN, <Alignment alignment="36892" annotation_id="42088">
          <DiscourseConnective annotation_id="42088" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle s'avère efficace, aidera les pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="42134">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42136">mieux</DiscourseConnective> faire face aux problèmes <DiscourseConnective annotation_id="42167">et</DiscourseConnective> aux difficultés auxquels ils sont actuellement confrontés, ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="42238">également</DiscourseConnective> été dit par certains autres membres du Parlement qui sont intervenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37067" docOffset="234">
      <en>I <Alignment alignment="27180" annotation_id="37069">
          <DiscourseConnective annotation_id="37069" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="42318" annotation_id="37075">
          <DiscourseConnective annotation_id="37075" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, agree that it is not sufficient.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19071" annotation_id="42318">
          <DiscourseConnective annotation_id="42318" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis <Alignment alignment="37069" annotation_id="42337">
          <DiscourseConnective annotation_id="42337" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'accord de <DiscourseConnective annotation_id="42359">dire que</DiscourseConnective> cela n'est pas suffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37117" docOffset="235">
      <en>On the issue of developing countries, we are committed to addressing this issue effectively, <Alignment alignment="42496" annotation_id="37210">
          <DiscourseConnective annotation_id="37210" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said in my opening remarks.</en>
      <fr>Concernant les pays en développement, nous nous sommes engagés <DiscourseConnective annotation_id="42457">à</DiscourseConnective> aborder cette question efficacement, <Alignment alignment="37210" annotation_id="42496">
          <DiscourseConnective annotation_id="42496" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit dans mes remarques introductives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37243" docOffset="236">
      <en>Taking measures to assist developing countries is key <Alignment alignment="42625" annotation_id="37297">
          <DiscourseConnective annotation_id="37297" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to solve the problem and not simply to displace it.</en>
      <fr>Il est essentiel de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="42588">pour</DiscourseConnective> aider les pays en développement <Alignment alignment="19386" annotation_id="42625">
          <DiscourseConnective annotation_id="42625" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons résoudre le problème <DiscourseConnective annotation_id="42662">et</DiscourseConnective> non <DiscourseConnective annotation_id="42669">simplement</DiscourseConnective> le déplacer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37359" docOffset="237">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="37359" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> regards control issues, let me assure the rapporteur that the Commission is coming up with a strong proposal during the third quarter of this year which will <Alignment alignment="42882" annotation_id="37520">
          <DiscourseConnective annotation_id="37520" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be merged, or harmonised, with the IUU proposal that we have before us.</en>
      <fr>Concernant les questions de contrôle, permettez-moi d'assurer le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="42769">que</DiscourseConnective> la Commission formulera une proposition forte dans le courant du troisième trimestre de cette année qui sera <Alignment alignment="26124" annotation_id="42882">
          <DiscourseConnective annotation_id="42882" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fusionnée, <DiscourseConnective annotation_id="42903">ou</DiscourseConnective> harmonisée, avec la proposition INN <DiscourseConnective annotation_id="42942">que</DiscourseConnective> nous avons devant nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37597" docOffset="238">
      <en>In that way, both will be convergent and attain the same results.</en>
      <fr>Nous aurons <DiscourseConnective annotation_id="42982">ainsi</DiscourseConnective> deux propositions convergentes qui donneront les mêmes résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37663" docOffset="239">
      <en>As regards the fuel crisis, we already have the possibility of medium- to long-term measures that are in place, <DiscourseConnective annotation_id="37775" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this would be in combination with the restructuring of the sector.</en>
      <fr>Concernant la crise des carburants, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="43101">déjà</DiscourseConnective> la possibilité de mettre en œuvre les mesures de moyen <DiscourseConnective annotation_id="43161">à</DiscourseConnective> long terme qui sont <DiscourseConnective annotation_id="43183">en</DiscourseConnective> place, en combinaison avec la restructuration du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37846" docOffset="240">
      <en>We will be looking at the market measures in place - this point was raised by some Members who intervened - which work in such a way that increased costs are borne by the fishermen and are not passed on to the consumer, <Alignment alignment="43490" annotation_id="38066">
          <DiscourseConnective annotation_id="38066" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> happens in other sectors.</en>
      <fr>Nous allons examiner les mesures <DiscourseConnective annotation_id="43277">en</DiscourseConnective> place sur le marché - ce point a été évoqué par certains intervenants - qui fonctionnent <DiscourseConnective annotation_id="43369">de telle manière que</DiscourseConnective> l'accroissement des coûts est supporté par les pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="43446">et</DiscourseConnective> n'est pas répercuté sur le consommateur, <Alignment alignment="1907" annotation_id="43490">
          <DiscourseConnective annotation_id="43490" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela se produit dans d'autres secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38095" docOffset="241">
      <en>We <Alignment alignment="43548" annotation_id="38098">
          <DiscourseConnective annotation_id="38098" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to look into this in order to find out why.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="2418" annotation_id="43548">
          <DiscourseConnective annotation_id="43548" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'examiner cet aspect <DiscourseConnective annotation_id="43579">pour</DiscourseConnective> en découvrir la raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38157" docOffset="242">
      <en>There are systems in place which bring about a situation whereby it is the fisherman who ends up suffering, who ends up having to bear the increased costs himself, rather than those being passed on to the consumers.</en>
      <fr>Certains systèmes font <DiscourseConnective annotation_id="43631">que</DiscourseConnective> c'est le pêcheur qui finit par subir les conséquences, qui finit par devoir supporter lui-même l'accroissement des coûts <DiscourseConnective annotation_id="43756">plutôt que de</DiscourseConnective> pouvoir le répercuter sur les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38373" docOffset="243">
      <en>We <Alignment alignment="43828" annotation_id="38376">
          <DiscourseConnective annotation_id="38376" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> offer fishermen some possibilities for providing immediate assistance, <Alignment alignment="43892" annotation_id="38452">
          <DiscourseConnective annotation_id="38452" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is linked to restructuring in the form of rescue and restructuring aid.</en>
      <fr>Nous offrons <Alignment alignment="4248" annotation_id="43828">
          <DiscourseConnective annotation_id="43828" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux pêcheurs des possibilités d'assistance immédiate, <Alignment alignment="16381" annotation_id="43892">
          <DiscourseConnective annotation_id="43892" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est liée <DiscourseConnective annotation_id="43909">à</DiscourseConnective> la restructuration sous la forme d'aide au sauvetage <DiscourseConnective annotation_id="43964">et</DiscourseConnective> à la restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38532" docOffset="244">
      <en>
        <Alignment alignment="97535" annotation_id="38532">
          <DiscourseConnective annotation_id="38532" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I need to say here that I am <Alignment alignment="44031" annotation_id="38570">
          <DiscourseConnective annotation_id="38570" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> looking at this and am discussing it with my colleagues, with a view to trying to identify other ways and means whereby we can help fishermen face up to this new reality in the very short term.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4256" annotation_id="43989">
          <DiscourseConnective annotation_id="43989" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je dois dire ici <DiscourseConnective annotation_id="44017">que</DiscourseConnective> j'examine <Alignment alignment="9845" annotation_id="44031">
          <DiscourseConnective annotation_id="44031" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet aspect <DiscourseConnective annotation_id="44052">et</DiscourseConnective> que j'en discute avec mes collègues, dans l'optique d'essayer d'identifier d'autres voies <DiscourseConnective annotation_id="44145">et</DiscourseConnective> moyens nous permettant d'aider les pêcheurs à faire face <DiscourseConnective annotation_id="44205">à</DiscourseConnective> cette nouvelle réalité sur le très court terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38769" docOffset="245">
      <en>
        <Alignment alignment="44255" annotation_id="38769">
          <DiscourseConnective annotation_id="38769" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I need to underline that we can only do this <DiscourseConnective annotation_id="38818" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there is a firm and a fixed-term commitment to restructuring, <Alignment alignment="44399" annotation_id="38883">
          <DiscourseConnective annotation_id="38883" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem is <Alignment alignment="44419" annotation_id="38906">
          <DiscourseConnective annotation_id="38906" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> that of over-capacity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21624" annotation_id="44255">
          <DiscourseConnective annotation_id="44255" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me dois de souligner <DiscourseConnective annotation_id="44284">que</DiscourseConnective> nous ne pourrons y arriver qu'en présence d'un engagement ferme <DiscourseConnective annotation_id="44352">et</DiscourseConnective> à échéances fixées <DiscourseConnective annotation_id="44374">pour</DiscourseConnective> la restructuration, <Alignment alignment="19796" annotation_id="44399">
          <DiscourseConnective annotation_id="44399" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème est <Alignment alignment="24209" annotation_id="44419">
          <DiscourseConnective annotation_id="44419" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui de la surcapacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38934" docOffset="246">
      <en>
        <Alignment alignment="112126" annotation_id="38934">
          <DiscourseConnective annotation_id="38934" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="44464" annotation_id="38945">
          <DiscourseConnective annotation_id="38945" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we tackle the problem of over-capacity, we will have a recurring problem for as long as fuel prices remain <Alignment alignment="25619" annotation_id="39059">
          <DiscourseConnective annotation_id="39059" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are, or - worse still - <Alignment alignment="44644" annotation_id="39091">
          <DiscourseConnective annotation_id="39091" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they continue rising, <Alignment alignment="44673" annotation_id="39116">
          <DiscourseConnective annotation_id="39116" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the indications suggest.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38934" annotation_id="44454">
          <DiscourseConnective annotation_id="44454" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="38945" annotation_id="44464">
          <DiscourseConnective annotation_id="44464" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne nous attaquions au problème de surcapacité, nous aurons un problème récurrent <DiscourseConnective annotation_id="44562">tant que</DiscourseConnective> les prix des carburants se maintiendront <Alignment alignment="5885" annotation_id="44612">
          <DiscourseConnective annotation_id="44612" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce niveau, <DiscourseConnective annotation_id="44625">ou</DiscourseConnective> - pire <DiscourseConnective annotation_id="44635">encore</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="5320" annotation_id="44644">
          <DiscourseConnective annotation_id="44644" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils continuent de grimper, <Alignment alignment="39116" annotation_id="44673">
          <DiscourseConnective annotation_id="44673" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les indicateurs le laissent penser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39144" docOffset="247">
      <en>This is what we have done with France, where agreement was reached between the Commission and France on a package of measures which are intended to help the French fisheries sector to restructure.</en>
      <fr>C'est ce que nous avons fait avec la France, où un accord a été trouvé entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="44806">et</DiscourseConnective> l'État français sur un ensemble de mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="44859">à</DiscourseConnective> aider le secteur français de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="44899">à</DiscourseConnective> se restructurer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39341" docOffset="248">
      <en>I have to admit that this was not enough and did not satisfy the French fishermen.</en>
      <fr>Je dois admettre <DiscourseConnective annotation_id="44935">que</DiscourseConnective> cela n'était pas suffisant <DiscourseConnective annotation_id="44966">et</DiscourseConnective> que cela n'a pas satisfait les pêcheurs français.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39424" docOffset="249">
      <en>I need to underline that, for the Commission to respond, we <Alignment alignment="39535" annotation_id="39484">
          <DiscourseConnective annotation_id="39484" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need the cooperation and active engagement of Member States.</en>
      <fr>Je me dois de souligner <DiscourseConnective annotation_id="45043">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="45048">pour que</DiscourseConnective> la Commission puisse réagir, nous avons <Alignment alignment="18800" annotation_id="45097">
          <DiscourseConnective annotation_id="45097" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin de la coopération <DiscourseConnective annotation_id="45132">et</DiscourseConnective> de l'engagement actif des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39550" docOffset="250">
      <en>We cannot act on our own.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas agir seuls.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39576" docOffset="251">
      <en>In this regard I understand that this crisis will be raised and discussed at the forthcoming June Council, <Alignment alignment="45309" annotation_id="39683">
          <DiscourseConnective annotation_id="39683" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I personally welcome it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45208">À cet égard</DiscourseConnective>, je comprends <DiscourseConnective annotation_id="45234">que</DiscourseConnective> cette crise sera évoquée <DiscourseConnective annotation_id="45263">et</DiscourseConnective> débattue lors du prochain Conseil de juin, <Alignment alignment="51391" annotation_id="45309">
          <DiscourseConnective annotation_id="45309" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> personnellement je m'<DiscourseConnective annotation_id="45333">en</DiscourseConnective> réjouis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39712" docOffset="252">
      <en>On the question raised at the very end by Mrs Doyle concerning the application of subsidies by some Member States and not others, the information that the Commission has is that these subsidies that have been granted by different Member States either fall within the parameters of the de minimis (and any Member State can grant subsidies <Alignment alignment="45706" annotation_id="40050">
          <Alignment alignment="45706" annotation_id="40050">
            <DiscourseConnective annotation_id="40050" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they fall within the threshold of de minimis) or are under restructuring programmes to which I made reference before.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45345">Pour</DiscourseConnective> répondre à la question posée <DiscourseConnective annotation_id="45379">à</DiscourseConnective> la toute fin par Mme Doyle concernant l'octroi de subventions par certains États membres <DiscourseConnective annotation_id="45470">et</DiscourseConnective> pas d'autres, l'information dont dispose la Commission est <DiscourseConnective annotation_id="45532">que</DiscourseConnective> ces subventions qui ont été octroyées par divers États membres <DiscourseConnective annotation_id="45599">soit</DiscourseConnective> tombent dans les paramètres de la règle de minimis (<DiscourseConnective annotation_id="45656">et</DiscourseConnective> tout État membre peut octroyer des subventions <Alignment alignment="35678" annotation_id="45706">
          <Alignment alignment="6118" annotation_id="45706">
            <DiscourseConnective annotation_id="45706" sense="Contingency.Condition">pour autant qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elles restent sous le seuil de la règle de minimis), <DiscourseConnective annotation_id="45774">soit</DiscourseConnective> sont octroyées dans le cadre des programmes de restructuration <DiscourseConnective annotation_id="45842">que</DiscourseConnective> j'ai mentionnés <DiscourseConnective annotation_id="45862">auparavant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40179" docOffset="253">
      <en>There is the communication with regard to rescue and restructuring aid <Alignment alignment="45954" annotation_id="40250">
          <DiscourseConnective annotation_id="40250" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="45958" annotation_id="40255">
          <DiscourseConnective annotation_id="40255" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreement is reached - <Alignment alignment="45984" annotation_id="40281">
          <DiscourseConnective annotation_id="40281" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission gives the green light to a restructuring programme - then there are certain possibilities with regard to subsidies, with regard to state assistance, which would not <Alignment alignment="46176" annotation_id="40464">
          <DiscourseConnective annotation_id="40464" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> be possible.</en>
      <fr>Il y a une communication concernant l'aide au sauvetage <DiscourseConnective annotation_id="45930">et</DiscourseConnective> à la restructuration <Alignment alignment="7726" annotation_id="45954">
          <DiscourseConnective annotation_id="45954" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="36539" annotation_id="45958">
          <DiscourseConnective annotation_id="45958" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un accord est trouvé - <Alignment alignment="37568" annotation_id="45984">
          <DiscourseConnective annotation_id="45984" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission donne son feu vert <DiscourseConnective annotation_id="46020">à</DiscourseConnective> un programme de restructuration - certaines possibilités sont <DiscourseConnective annotation_id="46084">alors</DiscourseConnective> ouvertes concernant les subventions, l'aide d'État, qui ne seraient pas envisageables <Alignment alignment="9859" annotation_id="46176">
          <DiscourseConnective annotation_id="46176" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40487" docOffset="254">
      <en>Where we have had information with regard to other subsidies which are not covered either by de minimis or under restructuring programmes, we are investigating them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46187">Lorsque</DiscourseConnective> nous recevons des informations concernant d'autres subventions n'entrant pas dans le cadre de la règle de minimis <DiscourseConnective annotation_id="46309">ou</DiscourseConnective> des programmes de restructuration, nous les examinons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40653" docOffset="255">
      <en>There has just been, <Alignment alignment="46386" annotation_id="40674">
          <DiscourseConnective annotation_id="40674" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a notification to France that the amount which was paid in the form of an insurance scheme has to be re-collected.</en>
      <fr>Nous venons juste, <Alignment alignment="51240" annotation_id="46386">
          <DiscourseConnective annotation_id="46386" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de notifier <DiscourseConnective annotation_id="46411">à</DiscourseConnective> la France <DiscourseConnective annotation_id="46423">que</DiscourseConnective> la somme qui avait été versée sous la forme d'un régime d'assurance devait être récupérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40802" docOffset="256">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="40802" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> we do take action in order to see to it that the European rules with regard to competition are properly observed.</en>
      <fr>Nous entreprenons donc des actions <DiscourseConnective annotation_id="46553">pour</DiscourseConnective> veiller <DiscourseConnective annotation_id="46566">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="46571">que</DiscourseConnective> les règles européennes <DiscourseConnective annotation_id="46598">en</DiscourseConnective> matière de concurrence soient bien respectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40919" docOffset="257">
      <en>
        <Alignment alignment="46648" annotation_id="40919">
          <DiscourseConnective annotation_id="40919" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would end by saying that the immediate crisis is such that we need to address it very carefully in order to find ways and means whereby we try to find solutions of an immediate nature <Alignment alignment="46874" annotation_id="41114">
          <DiscourseConnective annotation_id="41114" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which would <Alignment alignment="46894" annotation_id="41130">
          <DiscourseConnective annotation_id="41130" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the conditionality that there is a firm commitment within the short term for the fisheries sector to restructure in order to bring about capacity levels to match what can sustainably be fished out of the seas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36576" annotation_id="46648">
          <DiscourseConnective annotation_id="46648" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais conclure <DiscourseConnective annotation_id="46680">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="46690">que</DiscourseConnective> la crise immédiate est telle <DiscourseConnective annotation_id="46723">que</DiscourseConnective> nous devons la gérer très soigneusement <DiscourseConnective annotation_id="46767">afin de</DiscourseConnective> trouver des voies <DiscourseConnective annotation_id="46793">et</DiscourseConnective> moyens par lesquels nous tentons de trouver des solutions de nature immédiate <Alignment alignment="44743" annotation_id="46874">
          <DiscourseConnective annotation_id="46874" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui impliquent <Alignment alignment="41130" annotation_id="46894">
          <DiscourseConnective annotation_id="46894" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la condition d'un engagement ferme <DiscourseConnective annotation_id="46939">à</DiscourseConnective> court terme de restructuration du secteur de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="46995">afin d'</DiscourseConnective>amener les niveaux de capacité à un degré permettant une gestion durable de la pêche en mer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41350" id="251" language="FR" name="Marie-Hélène Aubert">
    <ParallelChunk annotation_id="41350" docOffset="258">
      <en>Madam President, I would first of all like to thank the Commissioner and everyone who took part in this debate.</en>
      <fr>rapporteur. - Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="47143">d'abord</DiscourseConnective> remercier tous les collègues qui ont participé au débat, <DiscourseConnective annotation_id="47208">et</DiscourseConnective> Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41462" docOffset="259">
      <en>Obviously we have <Alignment alignment="47271" annotation_id="41480">
          <DiscourseConnective annotation_id="41480" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> covered the background to the serious crisis currently affecting the sector. I should like to thank the Commissioner for trying to give precise answers to the questions raised on this subject, even <Alignment alignment="62634" annotation_id="41683">
          <DiscourseConnective annotation_id="41683" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clearly difficult to go into detail in some areas.</en>
      <fr>Bien évidemment, nous avons abordé <Alignment alignment="16648" annotation_id="47271">
          <DiscourseConnective annotation_id="47271" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le contexte de crise grave que traverse le secteur actuellement, ce qui est bien normal, et je remercie le commissaire d'avoir bien voulu répondre aussi <DiscourseConnective annotation_id="47430">précisément</DiscourseConnective> que possible aux questions qui ont été posées <DiscourseConnective annotation_id="47488">à</DiscourseConnective> ce sujet, <Alignment alignment="8734" annotation_id="47500">
          <DiscourseConnective annotation_id="47500" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, évidemment, il est délicat d'entrer dans les détails <DiscourseConnective annotation_id="47562">à</DiscourseConnective> certains égards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41747" docOffset="260">
      <en>In any case, it is unfortunate that the European Union - or Brussels - should be systematically blamed for everything. I actually believe that this would be a good opportunity to show that the European Union - Brussels - is not part of the problem, but part of the solution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47581">En tout cas</DiscourseConnective>, dans ce contexte, il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="47631">que</DiscourseConnective> l'Union européenne - Bruxelles, comme on dit - <DiscourseConnective annotation_id="47682">soit</DiscourseConnective> systématiquement accusée de tous les maux et je pense justement <DiscourseConnective annotation_id="47751">que</DiscourseConnective> nous avons là une bonne occasion de montrer <DiscourseConnective annotation_id="47799">que</DiscourseConnective> l'Union européenne, Bruxelles, n'est pas partie du problème, <DiscourseConnective annotation_id="47864">mais</DiscourseConnective> surtout partie de la solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42022" docOffset="261">
      <en>Admittedly, <Alignment alignment="47917" annotation_id="42034">
          <DiscourseConnective annotation_id="42034" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we see the resentment that exists towards the European Union, we realise to what extent Member States and a number of industry members have shirked their responsibilities over the years, prioritising short-term interests, thinking that they can profit from these for a while, <Alignment alignment="62880" annotation_id="42315">
          <DiscourseConnective annotation_id="42315" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> refusing to see that, by doing so, they led an entire sector to the brink of disaster.</en>
      <fr>Il est vrai que, <Alignment alignment="32" annotation_id="47917">
          <DiscourseConnective annotation_id="47917" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on voit le ressentiment <DiscourseConnective annotation_id="47947">qu'</DiscourseConnective>il peut y avoir à l'égard de l'Union européenne, on se rend compte <DiscourseConnective annotation_id="48017">à</DiscourseConnective> quel point les États membres <DiscourseConnective annotation_id="48048">et</DiscourseConnective> bon nombre d'acteurs de la filière ont fui pendant des années leurs responsabilités en privilégiant des intérêts à très court terme, pensant <DiscourseConnective annotation_id="48192">en</DiscourseConnective> tirer profit <DiscourseConnective annotation_id="48208">pour</DiscourseConnective> quelque temps, <Alignment alignment="9562" annotation_id="48228">
          <DiscourseConnective annotation_id="48228" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> en refusant de voir <DiscourseConnective annotation_id="48253">que</DiscourseConnective>, ce faisant, ils conduisaient tout un secteur au bord du précipice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42406" docOffset="262">
      <en>This is where we are now.</en>
      <fr>Maintenant, nous y sommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42432" docOffset="263">
      <en>How can we find instant solutions to a situation that has dragged on for years?</en>
      <fr>Comment trouver des solutions immédiates <DiscourseConnective annotation_id="48393">à</DiscourseConnective> une situation qui perdure depuis des années?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42512" docOffset="264">
      <en>It is not easy.</en>
      <fr>Ce n'est pas facile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42528" docOffset="265">
      <en>You have made a few suggestions.</en>
      <fr>Vous avez tracé quelques pistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42561" docOffset="266">
      <en>
        <Alignment alignment="48494" annotation_id="42561">
          <DiscourseConnective annotation_id="42561" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will not succeed <Alignment alignment="48522" annotation_id="42590">
          <DiscourseConnective annotation_id="42590" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not take strict and drastic measures, <Alignment alignment="48592" annotation_id="42637">
          <DiscourseConnective annotation_id="42637" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not employ all of the necessary means, <Alignment alignment="48641" annotation_id="42685">
          <DiscourseConnective annotation_id="42685" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> these texts will not be enforced without financial and human resources, adopting much more dissuasive sanctions than those that currently exist with regard to illegal fishing. This at least will not be too hard, considering the low number of fines recently imposed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15800" annotation_id="48494">
          <DiscourseConnective annotation_id="48494" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on ne s'en sortira pas <Alignment alignment="26041" annotation_id="48522">
          <DiscourseConnective annotation_id="48522" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on ne prend pas effectivement des mesures exigeantes, rigoureuses, <Alignment alignment="22219" annotation_id="48592">
          <DiscourseConnective annotation_id="48592" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on n'emploie pas tous les moyens nécessaires, <Alignment alignment="4316" annotation_id="48641">
          <DiscourseConnective annotation_id="48641" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces textes ne trouveront pas d'application <DiscourseConnective annotation_id="48688">sans</DiscourseConnective> moyens financiers <DiscourseConnective annotation_id="48711">et</DiscourseConnective> humains, tout en adoptant des sanctions beaucoup plus dissuasives qu'elles ne le sont aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="48812">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la pêche illégale, et ce ne sera pas très difficile, vu le nombre très faible d'infractions et d'amendes qui ont été pris ces derniers temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42959" docOffset="267">
      <en>We <Alignment alignment="48983" annotation_id="42962">
          <DiscourseConnective annotation_id="42962" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to provide much more encouragement and reward for intelligent and sustainable behaviour and practices. Often, those fishermen and fishing enterprises who are adopting practices that are both extremely compliant and innovative in terms of sustainable fisheries management feel that they go unrecognised and unrewarded.</en>
      <fr>Il faudra <Alignment alignment="32615" annotation_id="48983">
          <DiscourseConnective annotation_id="48983" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> inciter beaucoup plus <DiscourseConnective annotation_id="49011">et</DiscourseConnective> récompenser, rémunérer beaucoup plus les comportements, les pratiques intelligentes, durables, et souvent les pêcheurs, les entreprises de pêche qui <DiscourseConnective annotation_id="49163">s'</DiscourseConnective>orientent vers des pratiques <DiscourseConnective annotation_id="49194">à</DiscourseConnective> la fois extrêmement respectueuses des règles <DiscourseConnective annotation_id="49241">et</DiscourseConnective> innovantes <DiscourseConnective annotation_id="49255">en vue d'</DiscourseConnective>une gestion durable des pêches, se sentent peut reconnues, peu récompensées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43290" docOffset="268">
      <en>I <Alignment alignment="49350" annotation_id="43292">
          <DiscourseConnective annotation_id="43292" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that, both in terms of the fight against illegal fishing and other areas that have been covered, such as waste or resource management and quotas, we <Alignment alignment="24997" annotation_id="43454">
          <DiscourseConnective annotation_id="43454" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to come up with a much more rewarding strategy, one that is forward-looking and a step in the right direction, which does not currently seem to me to be the case.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="45893" annotation_id="49350">
          <DiscourseConnective annotation_id="49350" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49360">que</DiscourseConnective>, aussi bien <DiscourseConnective annotation_id="49376">en</DiscourseConnective> termes de lutte contre la pêche illégale <DiscourseConnective annotation_id="49420">qu'</DiscourseConnective>à l'égard d'autres sujets qui ont été abordés, <DiscourseConnective annotation_id="49470">comme</DiscourseConnective> les rejets <DiscourseConnective annotation_id="49487">ou</DiscourseConnective> la gestion des ressources, le respect des quotas, on doit <Alignment alignment="17879" annotation_id="49548">
          <DiscourseConnective annotation_id="49548" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> penser à une politique qui <DiscourseConnective annotation_id="49581">soit</DiscourseConnective> beaucoup plus rémunératrice pour ceux, justement, qui vont de l'avant <DiscourseConnective annotation_id="49656">et</DiscourseConnective> qui vont dans la bonne direction, ce qui, me semble-t-il, n'est pas le cas aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43627" docOffset="269">
      <en>To conclude, I believe that this report is a chance for us to raise all of these issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49747">En</DiscourseConnective> conclusion, je pense <DiscourseConnective annotation_id="49771">que</DiscourseConnective> ce rapport nous donne l'occasion d'évoquer toutes ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43716" docOffset="270">
      <en>Clearly, having this discussion alone will not solve the problems.</en>
      <fr>Évidemment, cette discussion ne suffira pas à résoudre les problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43783" docOffset="271">
      <en>I imagine that this discussion will continue in the next report, <Alignment alignment="49982" annotation_id="43848">
          <DiscourseConnective annotation_id="43848" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is about time that we had a broad consultation and ended the top-down negotiations between the Commission, governments and industry representatives and had a much wider, more horizontal, cross-disciplinary consultation. This would provide us with answers <Alignment alignment="50320" annotation_id="44115">
          <DiscourseConnective annotation_id="44115" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union and Parliament would again be allowed to fulfil their role and embrace their duty to find solutions for this sector in crisis.</en>
      <fr>Nous allons continuer <DiscourseConnective annotation_id="49932">à en</DiscourseConnective> discuter, je pense, dans le rapport suivant, <Alignment alignment="20643" annotation_id="49982">
          <DiscourseConnective annotation_id="49982" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="49996">que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'un temps fort de concertation très générale, sans ce tête-à-tête entre les représentants de la profession, le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="50143">et</DiscourseConnective> la Commission, vu du haut en bas, mais bien une concertation très large, très transversale, plus horizontale que verticale, qui nous permette de dégager les bonnes solutions <Alignment alignment="22871" annotation_id="50320">
          <DiscourseConnective annotation_id="50320" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> là, l'Union européenne, le Parlement européen, joue encore une fois pleinement son rôle et assumera toutes ses responsabilités dans les solutions à trouver pour répondre à la crise du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44265" id="252" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="44265" docOffset="272">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(EN) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44287" docOffset="273">
      <en>The vote will take place on Thursday, 5 June 2008.</en>
      <fr>Le vote se tiendra le jeudi 5 juin 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44338" docOffset="274">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44368" id="253" language="FR" name="Margie Sudre ">
    <ParallelChunk annotation_id="44368" docOffset="275">
      <en>The European Parliament has delivered a further blow to illegal, unreported and unregulated fishing, which is a real international problem.</en>
      <fr>par écrit. - Le Parlement européen porte un nouveau coup <DiscourseConnective annotation_id="50673">à</DiscourseConnective> la pêche illicite, non-déclarée <DiscourseConnective annotation_id="50707">et</DiscourseConnective> non-réglementée, véritable fléau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44508" docOffset="276">
      <en>The adopted measures effectively complement the existing mechanism.</en>
      <fr>Les mesures adoptées complètent efficacement le dispositif existant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44576" docOffset="277">
      <en>I am specifically referring to the introduction of a scheme of port state control for vessels entering the port, where a catch certificate would be issued, and the ban on the entry of IUU vessels.</en>
      <fr>Je retiens particulièrement la mise en place, par l'État du port, d'un régime de contrôle des navires y faisant escale, impliquant la délivrance d'un certificat attestant de la légalité des captures <DiscourseConnective annotation_id="51026">et</DiscourseConnective> l'interdiction d'accepter des navires pirates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44773" docOffset="278">
      <en>I <Alignment alignment="51076" annotation_id="44775">
          <DiscourseConnective annotation_id="44775" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the ban on the importation of IUU fish and the publication of a list of vessels involved in IUU fishing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24815" annotation_id="51076">
          <DiscourseConnective annotation_id="51076" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je salue l'interdiction d'importer du poisson provenant de la pêche illicite <DiscourseConnective annotation_id="51162">ainsi</DiscourseConnective> que la publication d'une liste répertoriant les navires voyous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44893" docOffset="279">
      <en>The added value of these new European rules <Alignment alignment="51433" annotation_id="44937">
          <DiscourseConnective annotation_id="44937" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stems from the development of a Community alert system <DiscourseConnective annotation_id="44997" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> there is a suspicion that IUU fishing has been detected.</en>
      <fr>La valeur ajoutée de ces nouvelles règles européennes découle <Alignment alignment="26154" annotation_id="51294">
          <DiscourseConnective annotation_id="51294" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> du développement d'un système d'alerte communautaire se déclenchant en cas de soupçon de pêche pirate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45059" docOffset="280">
      <en>The system of sanctions has <Alignment alignment="51433" annotation_id="45087">
          <DiscourseConnective annotation_id="45087" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been strengthened, including the ban on access to public aid or subsidies by IUU vessels and the repayment of public aid or subsidies received, where necessary.</en>
      <fr>Le système de sanctions a <Alignment alignment="42797" annotation_id="51433">
          <DiscourseConnective annotation_id="51433" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> été renforcé, incluant l'interdiction pour les navires clandestins de bénéficier de subventions publiques <DiscourseConnective annotation_id="51552">et</DiscourseConnective> l'obligation de les rembourser, le cas échéant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45253" docOffset="281">
      <en>More importantly, I successfully lobbied the European Parliament to focus on outermost regions in the fight against illegal fishing, due to the exceptional fragility of their ecosystems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51603">Surtout</DiscourseConnective>, je me suis battue avec succès <DiscourseConnective annotation_id="51642">pour que</DiscourseConnective> le Parlement européen porte aux régions ultrapériphériques une attention particulière dans le cadre de la lutte contre la pêche illicite, en raison de l'exceptionnelle fragilité de leurs écosystèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45440" docOffset="282">
      <en>This sends out a strong signal to unscrupulous fleets, which will help clamp down on the unfair competition which is slowly but surely putting our fishermen out of business.</en>
      <fr>C'est un signal fort adressé aux flottes sans scrupules qui permettra de mettre un frein réel <DiscourseConnective annotation_id="51945">à</DiscourseConnective> la concurrence déloyale étouffant à petit feu nos pêcheurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
