<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>3.</en>
    <fr>3.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Chad</en>
    <fr>Tchad</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="8" id="220" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="8" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for a resolution on Chad.</en>
      <fr>(FR) L'ordre du jour appelle le débat sur six propositions de résolution sur le Tchad.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="77" id="221" name="Erik Meijer">
    <ParallelChunk annotation_id="77" docOffset="3">
      <en>author. - (NL) Mr President, colonial rule in the former territories of French West Africa and French Central Africa came to an end between 1958 and 1960.</en>
      <fr>auteur. - (NL) Monsieur le Président, le colonialisme dans les anciens territoires de l'Afrique occidentale française <DiscourseConnective annotation_id="214">et</DiscourseConnective> de l'Afrique-Équatoriale française a été aboli entre 1958 <DiscourseConnective annotation_id="275">et</DiscourseConnective> 1960.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="232" docOffset="4">
      <en>This was not the outcome of a protracted conflict and the resulting emergence of a collective national consciousness, but rather a way of preventing the development of liberation movements.</en>
      <fr>Cela n'a pas été le <DiscourseConnective annotation_id="304">résultat</DiscourseConnective> d'un conflit prolongé ni de l'émergence d'une conscience nationale collective <DiscourseConnective annotation_id="391">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="396">plutôt</DiscourseConnective> un moyen d'empêcher le développement des mouvements de libération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="422" docOffset="5">
      <en>It was a top-down rather than a bottom-up process.</en>
      <fr>Cela n'a pas été un processus du bas vers le haut <DiscourseConnective annotation_id="520">mais</DiscourseConnective> du haut vers le bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="473" docOffset="6">
      <en>From French overseas departments they first became autonomous territories and then independent states.</en>
      <fr>Ces territoires sont passés du statut de départements français d'outre-mer à celui de territoires autonomes <DiscourseConnective annotation_id="654">puis</DiscourseConnective> d'États indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="576" docOffset="7">
      <en>With the exception of Guinea (Conakry), French influence has nevertheless always remained greater in these states than in other former colonies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="681">Néanmoins</DiscourseConnective>, à part en Guinée (Conakry), l'influence française est toujours restée plus forte dans ces états <DiscourseConnective annotation_id="788">que</DiscourseConnective> dans les autres anciennes colonies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="721" docOffset="8">
      <en>The big desert state of Chad still has a French military presence <DiscourseConnective annotation_id="787" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that has certainly influenced who was allowed to rule the country <Alignment alignment="1011" annotation_id="857">
          <DiscourseConnective annotation_id="857" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who was not.</en>
      <fr>Le grand état désertique du Tchad connaît <DiscourseConnective annotation_id="870">encore</DiscourseConnective> une présence militaire française. Une situation qui a certainement joué un rôle quant à savoir qui était autorisé <DiscourseConnective annotation_id="991">à</DiscourseConnective> gouverner le pays <Alignment alignment="9692" annotation_id="1011">
          <DiscourseConnective annotation_id="1011" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ne l'était pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="874" docOffset="9">
      <en>This powerful European influence has not led to the development of European standards of democracy and human rights in these countries.</en>
      <fr>Cette empreinte française profonde n'a pas conduit <DiscourseConnective annotation_id="1085">à</DiscourseConnective> l'expansion des critères européens de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="1136">et</DiscourseConnective> de droits de l'homme dans ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1010" docOffset="10">
      <en>The states and their national borders derive not from domestic movements which shaped an independent state, but simply from the colonial past.</en>
      <fr>Les États <DiscourseConnective annotation_id="1185">et</DiscourseConnective> leurs frontières nationales ne sont pas le fruit de mouvements nationaux modelant un état indépendant <DiscourseConnective annotation_id="1290">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1295">simplement</DiscourseConnective> du passé colonial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1153" docOffset="11">
      <en>This means that ethnic differences can lead to ethnic confrontations.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="1339">qu'</DiscourseConnective>il existe des différences ethniques qui peuvent mener <DiscourseConnective annotation_id="1396">à</DiscourseConnective> des confrontations ethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1223" docOffset="12">
      <en>In countries like these that means a continuing struggle for power, over who are the first-class citizens <Alignment alignment="27252" annotation_id="1329">
          <DiscourseConnective annotation_id="1329" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who the second-class citizens.</en>
      <fr>Dans ce type de pays, cela est synonyme de lutte permanente <DiscourseConnective annotation_id="1488">pour</DiscourseConnective> le pouvoir, qui détermine qui sont les citoyens de première classe <Alignment alignment="1329" annotation_id="1560">
          <DiscourseConnective annotation_id="1560" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux de seconde classe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1364" docOffset="13">
      <en>Ethnic and geographical diversity is often not reflected, or only poorly reflected, in the composition of the government.</en>
      <fr>Souvent, la composition du gouvernement ne reflète pas, <DiscourseConnective annotation_id="1643">ou alors</DiscourseConnective> très peu, les diversités ethnique <DiscourseConnective annotation_id="1686">et</DiscourseConnective> géographique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1486" docOffset="14">
      <en>The problems this causes cannot, in my Group's view, simply be resolved by stationing a new body of European troops there.</en>
      <fr>Selon mon groupe, les problèmes que cela provoque ne peuvent pas <DiscourseConnective annotation_id="1768">simplement</DiscourseConnective> être résolus <DiscourseConnective annotation_id="1792">en</DiscourseConnective> postant un nouveau corps de troupes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1609" docOffset="15">
      <en>There has always been a military presence there, <Alignment alignment="1887" annotation_id="1658">
          <DiscourseConnective annotation_id="1658" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has made the present situation worse rather than better.</en>
      <fr>Des militaires y ont toujours été présents <Alignment alignment="3486" annotation_id="1887">
          <DiscourseConnective annotation_id="1887" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a aggravé la situation <DiscourseConnective annotation_id="1918">au lieu de</DiscourseConnective> l'améliorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1722" docOffset="16">
      <en>The answer lies not in stabilising the current situation, which only benefits the current rulers, but in making space for change from the bottom up.</en>
      <fr>Ce dont le Tchad a besoin, ce n'est pas d'une stabilisation de la situation présente, puisque celle-ci ne profite qu'aux dirigeants actuels, <DiscourseConnective annotation_id="2083">mais</DiscourseConnective> d'espace <DiscourseConnective annotation_id="2097">pour</DiscourseConnective> apporter du changement du bas vers le haut.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1871" id="222" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="1871" docOffset="17">
      <en>author. - (PL) Mr President, in the draft resolution we refer to the Cotonou Agreement and, specifically, to the section on humanitarian aid.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Monsieur le Président, dans le projet de résolution, nous faisons référence <DiscourseConnective annotation_id="2237">à</DiscourseConnective> l'accord de Cotonou <DiscourseConnective annotation_id="2259">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2262">en particulier</DiscourseConnective> au chapitre sur l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2013" docOffset="18">
      <en>I must <Alignment alignment="28567" annotation_id="2020">
          <DiscourseConnective annotation_id="2020" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> remind you about an unfortunate occurrence during the last ACP-EU Joint Parliamentary Assembly in Ljubljana, which took place one month ago.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2020" annotation_id="2313">
          <DiscourseConnective annotation_id="2313" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je dois vous rappeler un évènement malheureux de la dernière Assemblée parlementaire paritaire ACP - UE <DiscourseConnective annotation_id="2428">à</DiscourseConnective> Ljubljana, voici un mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2169" docOffset="19">
      <en>The ACP side rejected the Assembly's compromise resolution on Chad.</en>
      <fr>Les ACP ont rejeté la résolution de compromis de l'Assemblée sur le Tchad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2237" docOffset="20">
      <en>What is more, those promoting the rejection of this resolution were delegates from countries that are Chad's neighbours, even <DiscourseConnective annotation_id="2363" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> their concerns had been taken into account in the compromise text.</en>
      <fr>Qui plus est, ceux qui ont encouragé le rejet de cette résolution étaient des délégués de pays voisins du Tchad, dont les préoccupations avaient pourtant été prises en considération dans le texte de compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2437" docOffset="21">
      <en>It was difficult for us to understand why our partners from Africa decided to reject this resolution.</en>
      <fr>Il nous a été difficile de comprendre pourquoi nos partenaires africains ont décidé de rejeter cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2539" docOffset="22">
      <en>I hope that the European Parliament resolution, which we will adopt in a few minutes' time, will fill the gap created by the absence of the much-anticipated ACP-EU Joint Parliamentary Assembly resolution.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="2863">que</DiscourseConnective> la résolution du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="2903">que</DiscourseConnective> nous allons adopter dans quelques minutes comblera le vide laissé par l'absence de la résolution très attendue de l'Assemblée parlementaire paritaire ACP - UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2744" docOffset="23">
      <en>I think we can all agree with the statement by Chad's President Idriss Deby that looking after 300 000 Sudanese refugees and 170 000 internal refugees in Chad is a heavy burden.</en>
      <fr>Je pense que nous pouvons tous être d'accord avec la déclaration du Président du Tchad Idriss Deby qui dit <DiscourseConnective annotation_id="3174">que s'</DiscourseConnective>occuper de 300 000 réfugiés soudanais <DiscourseConnective annotation_id="3218">et</DiscourseConnective> de 170 000 réfugiés internes est une lourde charge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2922" docOffset="24">
      <en>European society is aware of this, <DiscourseConnective annotation_id="2957" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is why 14 European Union countries have decided to carry out the UN Security Council mandate and are beginning to send 4 000 soldiers to Chad.</en>
      <fr>La société européenne en est consciente. C'est la raison pour laquelle 14 pays de l'Union ont décidé d'exécuter le mandat du Conseil de sécurité des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="3436">et</DiscourseConnective> commencent <DiscourseConnective annotation_id="3450">à</DiscourseConnective> envoyer 4 000 soldats au Tchad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3109" docOffset="25">
      <en>We are pleased that the European Union has taken responsibility and showed solidarity in this way, even <Alignment alignment="3598" annotation_id="3213">
          <DiscourseConnective annotation_id="3213" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the scope of this solidarity could be wider.</en>
      <fr>Nous apprécions <DiscourseConnective annotation_id="3500">que</DiscourseConnective> l'Union européenne ait pris ses responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="3552">et</DiscourseConnective> fasse preuve de solidarité de cette façon, <Alignment alignment="3213" annotation_id="3598">
          <DiscourseConnective annotation_id="3598" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette solidarité pourrait être plus étendue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3265" docOffset="26">
      <en>Most of the 14 countries that have decided to take part in the mission, including, to name but a few, Ireland, Finland, Romania and Poland, have no historic or economic links with Chad.</en>
      <fr>La plupart des 14 pays ayant choisi de participer <DiscourseConnective annotation_id="3701">à</DiscourseConnective> cette mission, dont l'Irlande, la Finlande, la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="3759">et</DiscourseConnective> la Pologne, <DiscourseConnective annotation_id="3774">pour</DiscourseConnective> n'en citer que quelques-uns, n'ont aucun lien historique ni économique avec le Tchad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3451" docOffset="27">
      <en>These countries, in directing assistance to Chad, have displayed not just solidarity, but also selflessness in their desire to help defenceless civilians, victims of the conflict in Darfur and of the internal strife in Chad, refugees in camps on the Saudi-Chad border and staff in humanitarian missions working in the region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3865">En</DiscourseConnective> accordant de l'aide au Tchad, ces pays n'ont pas seulement été solidaires, <DiscourseConnective annotation_id="3943">mais aussi</DiscourseConnective> altruistes dans leur désir de secourir des civils sans défense, des victimes du conflit au Darfour <DiscourseConnective annotation_id="4053">et</DiscourseConnective> des problèmes internes au Tchad, des réfugiés dans des camps <DiscourseConnective annotation_id="4117">à</DiscourseConnective> la frontière soudano-tchadienne <DiscourseConnective annotation_id="4151">et</DiscourseConnective> le personnel des missions humanitaires de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3777" docOffset="28">
      <en>I hope that this mission will be effective in resolving the conflict and will help the people of Chad and Sudan, <Alignment alignment="45448" annotation_id="3890">
          <DiscourseConnective annotation_id="3890" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wish the people of Chad successful, free, democratic and transparent elections in 2009.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="4216">que</DiscourseConnective> cette mission parviendra <DiscourseConnective annotation_id="4245">à</DiscourseConnective> résoudre le conflit <DiscourseConnective annotation_id="4267">et</DiscourseConnective> aidera les populations du Tchad <DiscourseConnective annotation_id="4302">et</DiscourseConnective> du Soudan, <Alignment alignment="3890" annotation_id="4316">
          <DiscourseConnective annotation_id="4316" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons aux citoyens tchadiens des élections réussies, libres, démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="4404">et</DiscourseConnective> transparentes <DiscourseConnective annotation_id="4421">en</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3985" id="223" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="3985" docOffset="29">
      <en>author. - (PL) Mr President, since 3 February 2008 there has been no information at all about the fate of Ibni Oumar Mahamat Saleh, the spokesman for the Coordination of Political Parties for the Defence of the Constitution.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="4468">depuis</DiscourseConnective> le 3 février 2008, absolument aucune information n'a été donnée sur le sort réservé à Ibni Oumar Mahamat Saleh, le porte-parole de la Coordination des partis <DiscourseConnective annotation_id="4633">pour</DiscourseConnective> la défense de la constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4210" docOffset="30">
      <en>Torture, imprisonment and various types of repression are systematically used against the opposition.</en>
      <fr>La torture, l'emprisonnement <DiscourseConnective annotation_id="4698">et</DiscourseConnective> différentes formes de répression sont systématiquement utilisés contre l'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4312" docOffset="31">
      <en>There are restrictions on free speech, <Alignment alignment="19187" annotation_id="4351">
          <DiscourseConnective annotation_id="4351" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the right to a free trial is <DiscourseConnective annotation_id="4384" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> limited.</en>
      <fr>La liberté d'expression est limitée, <Alignment alignment="4351" annotation_id="4823">
          <DiscourseConnective annotation_id="4823" sense="Expansion.Conjunction">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le droit <DiscourseConnective annotation_id="4844">à</DiscourseConnective> un procès équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4398" docOffset="32">
      <en>The security forces as well as armed groups from Sudan threaten civilians and attack humanitarian organisations, especially in the eastern part of Chad.</en>
      <fr>Les forces de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="4890">ainsi</DiscourseConnective> que des groupes armés du Soudan menacent les civils <DiscourseConnective annotation_id="4948">et</DiscourseConnective> attaquent les organisations humanitaires, <DiscourseConnective annotation_id="4993">surtout</DiscourseConnective> dans la partie orientale du Tchad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4551" docOffset="33">
      <en>In Chad there are over 250 000 refugees from Sudan and about 57 000 refugees from the Central African Republic, as well as refugees from Darfur.</en>
      <fr>Ce pays compte plus de 250 000 réfugiés du Soudan, environ 57 000 réfugiés de République centrafricaine <DiscourseConnective annotation_id="5140">de même que</DiscourseConnective> des réfugiés venant du Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4696" docOffset="34">
      <en>The conflict in Darfur has spilled over into Chadian territory.</en>
      <fr>Le conflit au Darfour a eu des répercussions sur le territoire du Tchad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4760" docOffset="35">
      <en>The armed conflict is accompanied by a humanitarian catastrophe: there is not enough food for refugees, there are sudden increases in the price of food, barely 20% of children attend school, children are forced into the armed forces, <Alignment alignment="5552" annotation_id="4994">
          <DiscourseConnective annotation_id="4994" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> violence against children is becoming increasingly widespread, especially sexually-motivated attacks on girls.</en>
      <fr>Ce conflit armé <DiscourseConnective annotation_id="5273">s'</DiscourseConnective>accompagne d'une catastrophe humanitaire: il n'y a pas assez de nourriture <DiscourseConnective annotation_id="5350">pour</DiscourseConnective> les réfugiés, les prix des denrées alimentaires connaissent des augmentations soudaines, seulement 20 % des enfants sont scolarisés, des enfants sont enrôlés contre leur gré dans les forces armées <Alignment alignment="9846" annotation_id="5552">
          <DiscourseConnective annotation_id="5552" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la violence à l'égard des enfants est de plus <DiscourseConnective annotation_id="5601">en plus</DiscourseConnective> fréquente, <DiscourseConnective annotation_id="5620">surtout</DiscourseConnective> les agressions sexuelles sur les filles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5109" docOffset="36">
      <en>It is vital to enable refugees to return to their own homes.</en>
      <fr>Il est essentiel de permettre aux réfugiés de rentrer chez eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5170" docOffset="37">
      <en>It is vital to stop not just the armed conflict in Chad but also the fall-out from the crisis in Darfur.</en>
      <fr>Il est essentiel de mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="5764">non seulement</DiscourseConnective> au conflit au Tchad <DiscourseConnective annotation_id="5798">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5803">également</DiscourseConnective> aux retombées de la crise du Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5275" docOffset="38">
      <en>Only a resolution to the armed conflicts can possibly give a chance to help the 4.5 million people in Darfur and Eastern Chad.</en>
      <fr>Seule la résolution des conflits armés peut éventuellement donner une chance d'aider les 4,5 millions de personnes du Darfour <DiscourseConnective annotation_id="5977">et</DiscourseConnective> du Tchad oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5402" docOffset="39">
      <en>Only an end to war can make it possible to reduce violations of human rights.</en>
      <fr>Seule la fin des hostilités peut permettre de réduire les violations des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5480" docOffset="40">
      <en>Images of skeletal women sitting outside their burnt-out houses with hungry children in their arms, images that were common in Poland and in other European countries during the Second World War, are now a daily reality in Chad and Sudan.</en>
      <fr>Les images de femmes squelettiques assises devant leur maison brûlée tenant des enfants affamés dans les bras, ces images qui étaient fréquentes <DiscourseConnective annotation_id="6236">en</DiscourseConnective> Pologne <DiscourseConnective annotation_id="6247">ou</DiscourseConnective> dans d'autres pays européens durant la deuxième guerre mondiale, constituent <DiscourseConnective annotation_id="6327">maintenant</DiscourseConnective> la réalité quotidienne au Tchad <DiscourseConnective annotation_id="6370">et</DiscourseConnective> au Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5718" docOffset="41">
      <en>Europe was able to emerge from those tragic circumstances.</en>
      <fr>L'Europe a été capable de sortir de cette situation tragique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5777" docOffset="42">
      <en>Let us help the people of Chad and Sudan to regain hope.</en>
      <fr>Aidons les populations du Tchad <DiscourseConnective annotation_id="6478">et</DiscourseConnective> du Soudan <DiscourseConnective annotation_id="6491">à</DiscourseConnective> reprendre espoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5834" docOffset="43">
      <en>Let us stop further armed struggle with a peace mission.</en>
      <fr>Arrêtons les conflits armés grâce à une mission pour la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5891" id="224" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="5891" docOffset="44">
      <en>author. - Mr President, Chad, the fifth largest nation in Africa, has had a very troublesome post-colonial history.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, le Tchad, cinquième plus grand pays d'Afrique, a connu une histoire post-coloniale très troublée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6007" docOffset="45">
      <en>Civil conflict, guerrilla warfare, military coups, religious and ethnic divisions, combined with a hostile, semi-desert environment and a problematic regional neighbourhood, have led to almost continuous unrest in the country.</en>
      <fr>Conflit civil, guérilla, coups d'État militaires, divisions religieuses <DiscourseConnective annotation_id="6781">et</DiscourseConnective> ethniques, combinés <DiscourseConnective annotation_id="6804">à</DiscourseConnective> un environnement hostile semi-désertique <DiscourseConnective annotation_id="6847">et</DiscourseConnective> à un voisinage avec des pays à problèmes, ont entraîné une instabilité pratiquement permanente dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6234" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="6959" annotation_id="6234">
          <DiscourseConnective annotation_id="6234" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> - and despite the fact that Chad is rich in gold, uranium and oil - Chad is a state suffering from severe poverty and resultant poor health and social conditions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6234" annotation_id="6959">
          <DiscourseConnective annotation_id="6959" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6975">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6978">malgré le fait qu'</DiscourseConnective>il dispose de richesses <DiscourseConnective annotation_id="7020">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7023">or</DiscourseConnective>, en uranium <DiscourseConnective annotation_id="7038">et</DiscourseConnective> en pétrole, le Tchad est un État souffrant d'une grande pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="7106">et</DiscourseConnective> donc de mauvaises conditions sanitaires <DiscourseConnective annotation_id="7149">et</DiscourseConnective> sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6410" docOffset="47">
      <en>The present governing regime, led by President Deby, having come to power after a coup in 1990 and with a number of dubious electoral wins since then, has been reportedly involved in numerous acts of severe oppression and persecution against opposition politicians, human rights activists and journalists.</en>
      <fr>Dirigé par le président Deby, le régime actuel, qui a accédé au pouvoir suite à un coup d'État <DiscourseConnective annotation_id="7257">en</DiscourseConnective> 1990 <DiscourseConnective annotation_id="7265">et</DiscourseConnective> l'a conservé grâce à plusieurs victoires électorales douteuses, serait impliqué dans de nombreux actes de répression <DiscourseConnective annotation_id="7385">et</DiscourseConnective> de persécution graves à l'encontre d'hommes politiques de l'opposition, de militants des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="7495">et</DiscourseConnective> de journalistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6716" docOffset="48">
      <en>Arbitrary arrests and detentions, torture and extrajudicial killings have been documented.</en>
      <fr>Des arrestations <DiscourseConnective annotation_id="7532">et</DiscourseConnective> des détentions arbitraires, des actes de tortures <DiscourseConnective annotation_id="7585">et</DiscourseConnective> des exécutions extrajudiciaires ont été observés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6807" docOffset="49">
      <en>Let us hope that this motion for a resolution will send a clear message to Mr Deby, as well to all other parties involved in that troublesome part of the world, that the time has come for national reconciliation, the strengthening of democratic processes and respect for human rights.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="7647">que</DiscourseConnective> ce projet de résolution enverra un message clair <DiscourseConnective annotation_id="7700">à</DiscourseConnective> M. Deby <DiscourseConnective annotation_id="7710">ainsi</DiscourseConnective> qu'à tous les autres protagonistes de cette région troublée du monde, disant <DiscourseConnective annotation_id="7793">que</DiscourseConnective> le temps est venu <DiscourseConnective annotation_id="7815">pour</DiscourseConnective> la réconciliation nationale, le renforcement des processus démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="7893">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7092" docOffset="50">
      <en>At the same time, this resolution aims at trying to reassure the people of Chad that the European Union stands by their side in their hour of need and will continue to do its utmost in order to assist in the achievement of peace and prosperity for all the citizens of their country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7930">En outre</DiscourseConnective>, cette résolution vise <DiscourseConnective annotation_id="7962">à</DiscourseConnective> tenter de rassurer le peuple tchadien en lui faisant comprendre <DiscourseConnective annotation_id="8028">que</DiscourseConnective> l'Union européenne est <DiscourseConnective annotation_id="8055">à</DiscourseConnective> ses côtés <DiscourseConnective annotation_id="8067">en</DiscourseConnective> ces moments difficiles <DiscourseConnective annotation_id="8093">et</DiscourseConnective> qu'elle continuera <DiscourseConnective annotation_id="8115">à</DiscourseConnective> faire tout ce qu'elle peut <DiscourseConnective annotation_id="8144">pour</DiscourseConnective> aider <DiscourseConnective annotation_id="8155">à</DiscourseConnective> l'avènement de la paix <DiscourseConnective annotation_id="8180">et</DiscourseConnective> de la prospérité <DiscourseConnective annotation_id="8200">pour</DiscourseConnective> tous les citoyens de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7375" id="225" name="Marie Anne Isler Béguin">
    <ParallelChunk annotation_id="7375" docOffset="51">
      <en>author. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, according to consistent witness evidence, Omar Mohamed Saleh was arrested at his home by armed men in uniform on 3 February 2008.</en>
      <fr>auteur. - (FR) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, chers collègues, le 3 février 2008, selon des témoignages concordants, Omar Mohamed Saleh a été arrêté <DiscourseConnective annotation_id="8399">à</DiscourseConnective> son domicile par des hommes armés revêtus d'uniformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7570" docOffset="52">
      <en>Since then, there has been no official word <Alignment alignment="8503" annotation_id="7614">
          <DiscourseConnective annotation_id="7614" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> his family and political colleagues fear that after his arrest he was cold-bloodedly executed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8456">Depuis</DiscourseConnective> cette date, aucune nouvelle officielle, <Alignment alignment="7614" annotation_id="8503">
          <DiscourseConnective annotation_id="8503" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son entourage familial <DiscourseConnective annotation_id="8529">et</DiscourseConnective> ses amis politiques craignent <DiscourseConnective annotation_id="8562">qu'</DiscourseConnective>il n'ait été froidement exécuté <DiscourseConnective annotation_id="8597">après</DiscourseConnective> son arrestation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7713" docOffset="53">
      <en>This lack of information cannot be allowed to continue <Alignment alignment="30572" annotation_id="7768">
          <DiscourseConnective annotation_id="7768" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> President Idriss Deby must pass on the information that he has.</en>
      <fr>Cette absence d'information ne peut plus perdurer <Alignment alignment="7768" annotation_id="8670">
          <DiscourseConnective annotation_id="8670" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Président Idriss Déby doit communiquer les informations <DiscourseConnective annotation_id="8732">qu'</DiscourseConnective>il détient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7836" docOffset="54">
      <en>We are <Alignment alignment="30325" annotation_id="7843">
          <DiscourseConnective annotation_id="7843" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> calling on the French Government in particular, which has, <DiscourseConnective annotation_id="7912" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we know, provided aid to the President of Chad, to obtain all possible information on the disappearance of Mohamed Saleh, about whom we are extremely concerned, and also on the fate of all the other political prisoners.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7843" annotation_id="8747">
          <DiscourseConnective annotation_id="8747" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous demandons, <DiscourseConnective annotation_id="8779">en</DiscourseConnective> insistant tout particulièrement auprès des autorités françaises qui ont apporté l'aide que l'on sait au président tchadien, que toute la lumière soit faite sur la disparition de M. Mohamed Saleh, <DiscourseConnective annotation_id="8978">pour</DiscourseConnective> lequel nous nourrissons les plus vives inquiétudes, <DiscourseConnective annotation_id="9035">mais aussi</DiscourseConnective> sur le sort de tous les autres prisonniers politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8135" docOffset="55">
      <en>That cannot, in any event, disguise the tragic situation of over a million people caught in the crossfire.</en>
      <fr>Cela ne peut <DiscourseConnective annotation_id="9114">en</DiscourseConnective> aucun cas masquer la situation dramatique <DiscourseConnective annotation_id="9159">de plus</DiscourseConnective> de quatre millions de personnes prises entre deux feux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8242" docOffset="56">
      <en>For that reason, it is imperative to open dialogue between all the parties, the Chad Government, the opposition and the rebels, to which they committed themselves with a view to free elections in 2009, in accordance with international standards.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9223">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est impératif que le dialogue s'instaure entre toutes les parties - gouvernement tchadien, opposition, rebelles - <DiscourseConnective annotation_id="9355">comme</DiscourseConnective> elles s'y étaient engagées dans la perspective, pour 2009, d'élections libres en concordance avec les normes internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8488" docOffset="57">
      <en>The aim of the Eufor mission is to keep the peace between Chad and Sudan and to guarantee the security of humanitarian operations to aid refugees on all sides.</en>
      <fr>Et la mission d'Eufor a pour objectif le maintien de la paix entre le Tchad <DiscourseConnective annotation_id="9563">et</DiscourseConnective> le Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="9577">et</DiscourseConnective> de garantir la sécurité des actions humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="9629">en</DiscourseConnective> faveur des réfugiés de tout bord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8648" docOffset="58">
      <en>The mission cannot succeed without the active participation of all the European Union countries.</en>
      <fr>Cette mission ne peut réussir <DiscourseConnective annotation_id="9696">sans</DiscourseConnective> la participation active de tous les pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8745" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="9765" annotation_id="8745">
          <Alignment alignment="9765" annotation_id="8745">
            <DiscourseConnective annotation_id="8745" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8758" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> Eurofor includes a large contingent of French forces, it is essential to distinguish between the Épervier plan and the European forces.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8745" annotation_id="9765">
          <Alignment alignment="8745" annotation_id="9765">
            <DiscourseConnective annotation_id="9765" sense="Expansion.Conjunction">D'autre part</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Eurofor comprenant un fort contingent de forces françaises, il est indispensable d'établir la séparation entre le plan Épervier français <DiscourseConnective annotation_id="9916">et</DiscourseConnective> les forces européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8900" docOffset="60">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="8906" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> imperative for the millions of refugees, as an initial emergency measure, but also in the longer term for the countries of Central Africa, that political stability should be restored by a ceasefire, reopening of dialogue and respect for human rights.</en>
      <fr>Et il est impératif <DiscourseConnective annotation_id="9963">pour</DiscourseConnective> la vie de millions de réfugiés dans une première urgence, <DiscourseConnective annotation_id="10026">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10037">à</DiscourseConnective> plus long terme <DiscourseConnective annotation_id="10055">pour</DiscourseConnective> le sort des pays de Centrafrique, <DiscourseConnective annotation_id="10094">que</DiscourseConnective> la stabilité politique <DiscourseConnective annotation_id="10121">soit</DiscourseConnective> reconquise par le silence des armes, le rétablissement du dialogue <DiscourseConnective annotation_id="10193">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9162" id="226" name="Eija-Riitta Korhola">
    <ParallelChunk annotation_id="9162" docOffset="61">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (FI) Mr President, the resolution highlights the two areas of the crisis which the government and international agencies need to focus their attention on.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (FI) Monsieur le Président, la résolution met en exergue les deux domaines de la crise sur lesquels le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="10373">et</DiscourseConnective> les agences internationales doivent concentrer leur attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9350" docOffset="62">
      <en>Firstly, the humanitarian crisis is widespread <Alignment alignment="10490" annotation_id="9397">
          <DiscourseConnective annotation_id="9397" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for a long time now the aid organisations there have been sending back reports about the growing numbers of internal refugees.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10439">Tout d'abord</DiscourseConnective>, la crise humanitaire est généralisée <Alignment alignment="9397" annotation_id="10490">
          <DiscourseConnective annotation_id="10490" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10494">depuis</DiscourseConnective> longtemps <DiscourseConnective annotation_id="10511">déjà</DiscourseConnective>, les organisations humanitaires sur place signalent un nombre croissant de réfugiés internes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9528" docOffset="63">
      <en>The poor levels of security in the refugee camps, the widespread sexual violence, and the difficulty of delivering food aid have made the situation even more critical.</en>
      <fr>Le faible degré de sécurité dans les camps de réfugiés, la violence sexuelle répandue <DiscourseConnective annotation_id="10696">et</DiscourseConnective> la difficulté d'acheminer l'aide alimentaire n'ont fait qu'aggraver la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9696" docOffset="64">
      <en>Secondly, there are massive restrictions on freedom of speech <Alignment alignment="10849" annotation_id="9758">
          <DiscourseConnective annotation_id="9758" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many journalists have had to leave Chad for fear of arrest.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10781">Ensuite</DiscourseConnective>, il existe d'énormes restrictions <DiscourseConnective annotation_id="10823">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <Alignment alignment="2992" annotation_id="10849">
          <DiscourseConnective annotation_id="10849" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux journalistes ont dû quitter le Tchad de peur d'être arrêtés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9822" docOffset="65">
      <en>Supporters of the political opposition have been threatened and have disappeared.</en>
      <fr>Des partisans de l'opposition politique ont été menacés <DiscourseConnective annotation_id="10981">et</DiscourseConnective> ont disparu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9904" docOffset="66">
      <en>This fact often remains in the shadow of the humanitarian crisis, <DiscourseConnective annotation_id="9970" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11067" annotation_id="9979">
          <DiscourseConnective annotation_id="9979" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> things were to improve in this area it would be one important step along the road to a more stable regime.</en>
      <fr>Ce fait reste souvent dans l'ombre de la crise humanitaire alors que, <Alignment alignment="9979" annotation_id="11067">
          <DiscourseConnective annotation_id="11067" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les choses évoluaient <DiscourseConnective annotation_id="11092">en</DiscourseConnective> la matière, cela constituerait un pas important vers un régime plus stable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10089" docOffset="67">
      <en>A genuine solution will of course require strong political will and concrete action on a large scale.</en>
      <fr>Il faudra évidemment une volonté politique <DiscourseConnective annotation_id="11214">et</DiscourseConnective> des actions concrètes à grande échelle pour dégager une solution réelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10191" docOffset="68">
      <en>Just as important, <Alignment alignment="11297" annotation_id="10210">
          <DiscourseConnective annotation_id="10210" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is the need to invest time and effort in the children of Chad and their future by trying hard to prevent them from being recruited into armed gangs of insurgents and investing in their basic education, which could include human rights studies, <Alignment alignment="11601" annotation_id="10463">
          <DiscourseConnective annotation_id="10463" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="10210" annotation_id="11297">
          <DiscourseConnective annotation_id="11297" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout <DiscourseConnective annotation_id="11312">aussi</DiscourseConnective> important d'investir en temps <DiscourseConnective annotation_id="11348">et</DiscourseConnective> en efforts dans les enfants tchadiens <DiscourseConnective annotation_id="11389">et</DiscourseConnective> dans leur avenir <DiscourseConnective annotation_id="11409">en</DiscourseConnective> tentant vraiment d'empêcher qu'ils soient enrôlés par des groupes armés d'insurgés <DiscourseConnective annotation_id="11495">et</DiscourseConnective> en investissant dans leur éducation de base, qui pourrait inclure des cours sur les droits de l'homme, <Alignment alignment="11546" annotation_id="11601">
          <DiscourseConnective annotation_id="11601" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10476" id="227" name="Katrin Saks">
    <ParallelChunk annotation_id="10476" docOffset="69">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ET) My speech too links up with the previous speaker's.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (<DiscourseConnective annotation_id="11639">ET</DiscourseConnective>) Mon discours rejoint <DiscourseConnective annotation_id="11664">également</DiscourseConnective> celui des orateurs précédents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10563" docOffset="70">
      <en>I <Alignment alignment="11716" annotation_id="10565">
          <DiscourseConnective annotation_id="10565" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wanted to raise a point of the utmost importance to today's agenda <Alignment alignment="47932" annotation_id="10637">
          <DiscourseConnective annotation_id="10637" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is precisely the situation of children in crisis hotspots.</en>
      <fr>Je voulais <Alignment alignment="6285" annotation_id="11716">
          <DiscourseConnective annotation_id="11716" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoquer un point de la plus haute importance <DiscourseConnective annotation_id="11771">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour d'aujourd'hui <Alignment alignment="10637" annotation_id="11803">
          <DiscourseConnective annotation_id="11803" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="11809">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="11816">précisément</DiscourseConnective> de la situation des enfants dans les épicentres de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10703" docOffset="71">
      <en>A large number, if not the majority of the hundreds of thousands of people who been left homeless are children.</en>
      <fr>Un grand nombre, voire la majorité, des centaines de milliers de personnes qui se sont trouvées sans abri sont des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10815" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="12013" annotation_id="10815">
          <DiscourseConnective annotation_id="10815" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> what is their everyday life like?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12062" annotation_id="12013">
          <DiscourseConnective annotation_id="12013" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à quoi ressemble leur quotidien?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10853" docOffset="73">
      <en>We have all seen the dispiriting images on our television screens.</en>
      <fr>Nous avons tous vu les images désolantes sur nos écrans de télévision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10920" docOffset="74">
      <en>The European Union has an obligation to show solidarity with the whole nation, of course, <Alignment alignment="43507" annotation_id="11010">
          <DiscourseConnective annotation_id="11010" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must strive to focus our attention on the children <Alignment alignment="45091" annotation_id="11068">
          <DiscourseConnective annotation_id="11068" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they cannot look after themselves.</en>
      <fr>L'Union européenne a l'obligation de faire preuve de solidarité avec le pays tout entier, bien entendu, <Alignment alignment="21860" annotation_id="12224">
          <DiscourseConnective annotation_id="12224" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous efforcer de concentrer notre attention sur les enfants <Alignment alignment="200" annotation_id="12301">
          <DiscourseConnective annotation_id="12301" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne peuvent pas s'occuper d'eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11111" docOffset="75">
      <en>It is depressing that only one in five children in Chad attends school <Alignment alignment="29447" annotation_id="11182">
          <DiscourseConnective annotation_id="11182" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that thousands upon thousands of them carry weapons.</en>
      <fr>Il est déprimant de savoir qu'au Tchad, un enfant sur cinq seulement est scolarisé <Alignment alignment="3984" annotation_id="12435">
          <DiscourseConnective annotation_id="12435" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12438">que</DiscourseConnective> des milliers et des milliers d'entre eux portent des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11239" docOffset="76">
      <en>I fully support the call for a plan to make human rights an integral part of the school curriculum.</en>
      <fr>Je soutiens entièrement la demande de préparation d'un plan <DiscourseConnective annotation_id="12562">afin de</DiscourseConnective> faire des droits de l'homme une partie intégrante du programme scolaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11339" docOffset="77">
      <en>It is important for the government of Chad to do all it can to prevent the recruitment of children by rebel groups; the importance of the role of EUFOR will prove crucial here in, <Alignment alignment="4442" annotation_id="11519">
          <DiscourseConnective annotation_id="11519" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, communicating with community leaders and focusing their attention on the situation of children in this area.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="12660">que</DiscourseConnective> le gouvernement du Tchad fasse tout ce qu'il peut <DiscourseConnective annotation_id="12714">pour</DiscourseConnective> empêcher l'enrôlement d'enfants par des groupes rebelles; le rôle de l'Eufor sera crucial <Alignment alignment="13203" annotation_id="12809">
          <DiscourseConnective annotation_id="12809" sense="Expansion.Instantiation">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui est de communiquer avec les chefs de communauté <DiscourseConnective annotation_id="12869">et</DiscourseConnective> de concentrer leur attention sur la situation des enfants <DiscourseConnective annotation_id="12930">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11641" id="228" name="Urszula Krupa">
    <ParallelChunk annotation_id="11641" docOffset="78">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (PL) Mr President, the subject of today's debate is breaches of human rights in Chad.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (PL) Monsieur le Président, le débat d'aujourd'hui porte sur les violations des droits de l'homme au Tchad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11761" docOffset="79">
      <en>The situation there is as dramatic as in Darfur, Sudan or the Central African Republic, where, in addition to the conflicts fuelled by ethnic, language or religious differences, there are <Alignment alignment="25913" annotation_id="11949">
          <DiscourseConnective annotation_id="11949" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> other conflicts of interest, especially to do with politics and oil.</en>
      <fr>La situation y est <DiscourseConnective annotation_id="13100">aussi</DiscourseConnective> dramatique <DiscourseConnective annotation_id="13117">qu'</DiscourseConnective>au Darfour, au Soudan <DiscourseConnective annotation_id="13142">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13145">en</DiscourseConnective> République centrafricaine où, outre les conflits alimentés par les différences ethniques, linguistiques <DiscourseConnective annotation_id="13252">ou</DiscourseConnective> religieuses, on observe <Alignment alignment="11949" annotation_id="13279">
          <DiscourseConnective annotation_id="13279" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des conflits d'intérêt, particulièrement en ce qui concerne la politique <DiscourseConnective annotation_id="13362">et</DiscourseConnective> le pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12023" docOffset="80">
      <en>African countries that are economically poor and poorly developed, even <Alignment alignment="13446" annotation_id="12095">
          <DiscourseConnective annotation_id="12095" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they may be rich in natural resources, including crude oil, precious gemstones and metals, become not just an arena for trading in these resources or in drugs, but an eager market for the sale of arms, one of the principal causes of human rights abuses.</en>
      <fr>Les pays africains qui sont économiquement pauvres <DiscourseConnective annotation_id="13428">et</DiscourseConnective> peu développés <Alignment alignment="9809" annotation_id="13446">
          <DiscourseConnective annotation_id="13446" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> riches <DiscourseConnective annotation_id="13462">en</DiscourseConnective> ressources naturelles, <DiscourseConnective annotation_id="13488">notamment en</DiscourseConnective> pétrole brut, en pierres <DiscourseConnective annotation_id="13526">et</DiscourseConnective> en métaux précieux, deviennent <DiscourseConnective annotation_id="13560">non seulement</DiscourseConnective> un terrain de commerce de ces ressources <DiscourseConnective annotation_id="13615">ou</DiscourseConnective> de drogue <DiscourseConnective annotation_id="13628">mais</DiscourseConnective> également un marché important <DiscourseConnective annotation_id="13663">pour</DiscourseConnective> la vente d'armes, une des principales causes des violations des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12356" docOffset="81">
      <en>In an atmosphere of growing conflict and war, many unscrupulous local and foreign traders exploit this situation, enriching themselves at the cost of chaos, refugees and the suffering of millions of innocent people, and even genocide, rape and the exploitation of women and children.</en>
      <fr>Dans un climat où le conflit <DiscourseConnective annotation_id="13780">et</DiscourseConnective> la guerre s'amplifient, de nombreux marchands d'armes locaux <DiscourseConnective annotation_id="13844">et</DiscourseConnective> étrangers sans scrupules exploitent cette situation, s'enrichissant au prix du chaos, de réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="13945">et</DiscourseConnective> de la souffrance de millions d'innocents voire d'un génocide, de viols <DiscourseConnective annotation_id="14019">et</DiscourseConnective> de l'exploitation de femmes <DiscourseConnective annotation_id="14050">et</DiscourseConnective> d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12640" docOffset="82">
      <en>This situation is made worse by the passivity of the international community, which is controlled and exploited by great powers that play out their interests on the global stage.</en>
      <fr>Cette réalité est aggravée par la passivité de la communauté internationale, qui est contrôlée <DiscourseConnective annotation_id="14159">et</DiscourseConnective> exploitée par de grandes puissances qui privilégient leurs intérêts sur la scène internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12819" docOffset="83">
      <en>Humanitarian missions of various types can do little to help, and sometimes even go against their initial objectives and calling.</en>
      <fr>Les missions humanitaires de différents types ne peuvent y faire grand-chose <DiscourseConnective annotation_id="14336">et</DiscourseConnective> vont <DiscourseConnective annotation_id="14344">même</DiscourseConnective> parfois à l'encontre de leur objectif <DiscourseConnective annotation_id="14387">et</DiscourseConnective> de leur vocation de départ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12949" docOffset="84">
      <en>Such a situation appears hopeless, as long as life <Alignment alignment="16146" annotation_id="13000">
          <DiscourseConnective annotation_id="13000" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> human dignity lose out to practical materialism, liberalism and the growing civilisation of death, which is sometimes propagated even by so-called humanitarian organisations providing education in the name of sexual and reproductive health.</en>
      <fr>Une telle situation semble sans espoir <DiscourseConnective annotation_id="14457">tant que</DiscourseConnective> la vie <Alignment alignment="12175" annotation_id="14473">
          <DiscourseConnective annotation_id="14473" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la dignité humaine passent après le matérialisme, le libéralisme <DiscourseConnective annotation_id="14541">et</DiscourseConnective> la civilisation croissante de la mort, parfois <DiscourseConnective annotation_id="14591">même</DiscourseConnective> propagée par les organisations soi-disant humanitaires qui offrent une éducation au nom de la santé sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="14705">et</DiscourseConnective> génésique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13245" docOffset="85">
      <en>For these reasons, various resolutions and reports may help to ease the consciences of their authors, but will not improve the situation in Africa, <Alignment alignment="39472" annotation_id="13393">
          <DiscourseConnective annotation_id="13393" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> African leaders and the great powers, from both the east and the west, stop benefiting from war and the growing hatred in the African continent.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14719">Pour</DiscourseConnective> ces raisons, divers rapports <DiscourseConnective annotation_id="14753">et</DiscourseConnective> résolutions peuvent aider <DiscourseConnective annotation_id="14782">à</DiscourseConnective> apaiser la conscience de leurs auteurs, <DiscourseConnective annotation_id="14824">mais</DiscourseConnective> ils n'amélioreront pas les choses <DiscourseConnective annotation_id="14863">en</DiscourseConnective> Afrique <Alignment alignment="1461" annotation_id="14874">
          <DiscourseConnective annotation_id="14874" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dirigeants africains <DiscourseConnective annotation_id="14908">et</DiscourseConnective> les grandes puissances d'orient <DiscourseConnective annotation_id="14943">et</DiscourseConnective> d'occident ne cesseront pas de profiter de la guerre <DiscourseConnective annotation_id="14999">et</DiscourseConnective> de la haine grandissante sur le continent africain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13544" id="229" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="13544" docOffset="86">
      <en>(PL) Mr President, despite the signing, a year ago, of an agreement between all the political parties in Chad on strengthening the democratic process, <Alignment alignment="15214" annotation_id="13695">
          <DiscourseConnective annotation_id="13695" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> despite the later non-aggression pact with the Sudanese authorities, the situation is still highly charged.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, malgré la signature voici un an d'un accord entre tous les partis politiques du Tchad sur le renforcement du processus démocratique <Alignment alignment="13695" annotation_id="15214">
          <DiscourseConnective annotation_id="15214" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> malgré le pacte ultérieur de non agression conclu avec les autorités soudanaises, la situation reste très tendue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13807" docOffset="87">
      <en>Government forces regularly clash with rebels from armed groups from Darfur, who attack transports of humanitarian aid.</en>
      <fr>Les forces gouvernementales affrontent régulièrement les rebelles de groupes armés du Darfour, qui attaquent des transports d'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13927" docOffset="88">
      <en>The state of emergency has been used to imprison the opposition with impunity and to impose savage restrictions on press freedom and freedom of speech.</en>
      <fr>L'état d'urgence a été utilisé <DiscourseConnective annotation_id="15506">afin d'</DiscourseConnective>emprisonner l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="15538">en</DiscourseConnective> toute impunité <DiscourseConnective annotation_id="15556">et</DiscourseConnective> d'imposer des restrictions extrêmes aux libertés de la presse <DiscourseConnective annotation_id="15621">et</DiscourseConnective> d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14079" docOffset="89">
      <en>Of particular concern is the worsening humanitarian situation in the country where, as a result of the conflict in Darfur and its cross-border consequences, there are over 300 000 refugees in 12 camps along the eastern frontier between Chad and Sudan.</en>
      <fr>Ce qui est particulièrement inquiétant, c'est la dégradation de la situation humanitaire dans ce pays où, <DiscourseConnective annotation_id="15744">en</DiscourseConnective> raison du conflit au Darfour <DiscourseConnective annotation_id="15776">et</DiscourseConnective> de ses conséquences transfrontalières, plus de 300 000 réfugiés sont répartis dans 12 camps le long de la frontière orientale entre le Tchad <DiscourseConnective annotation_id="15920">et</DiscourseConnective> le Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14331" docOffset="90">
      <en>As a result of continuing battles, supplies of food to the camps are interrupted, <Alignment alignment="48859" annotation_id="14413">
          <DiscourseConnective annotation_id="14413" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> refugees are left to vegetate in terrible conditions.</en>
      <fr>Les combats continus ont entraîné l'interruption des livraisons de nourriture aux camps <Alignment alignment="14413" annotation_id="16022">
          <DiscourseConnective annotation_id="16022" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les réfugiés sont condamnés <DiscourseConnective annotation_id="16053">à</DiscourseConnective> végéter dans des conditions exécrables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14471" docOffset="91">
      <en>Following mass displacement, the civilian population is prey to aggression and breaches of fundamental human rights.</en>
      <fr>Suite à un déplacement de masse, la population civile est la proie d'agressions <DiscourseConnective annotation_id="16175">et</DiscourseConnective> de violations des droits de l'homme fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14588" docOffset="92">
      <en>In the light of the obvious impasse in stabilising the situation in Chad, international institutions should strengthen their efforts to promote dialogue between all sides in the conflict.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16228">À</DiscourseConnective> la lumière de l'impasse évidente atteinte dans la stabilisation de la situation au Tchad, les institutions internationales devraient redoubler d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="16383">pour</DiscourseConnective> promouvoir le dialogue entre toutes les parties <DiscourseConnective annotation_id="16436">en</DiscourseConnective> conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14776" docOffset="93">
      <en>Only a global agreement has any chance of averting a humanitarian disaster in the country.</en>
      <fr>Seul un accord mondial peut avoir la moindre chance d'éviter une catastrophe humanitaire dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14867" docOffset="94">
      <en>It is vital to begin the European forces mission as quickly as possible in order to step up humanitarian activities in the region and to provide increased protection for the civilian population and for refugees.</en>
      <fr>Il est crucial de mettre en place la mission des forces européennes le plus rapidement possible <DiscourseConnective annotation_id="16647">afin d'</DiscourseConnective>accélérer les activités humanitaires dans la région <DiscourseConnective annotation_id="16706">et</DiscourseConnective> d'offrir une protection accrue aux civils <DiscourseConnective annotation_id="16751">et</DiscourseConnective> aux réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15079" id="230" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="15079" docOffset="95">
      <en>(FR) Mr President, I should like to refer again to the Ljubljana resolution, which our African colleagues voted against.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, j'aimerais encore une fois me référer <DiscourseConnective annotation_id="16834">à</DiscourseConnective> cette résolution de Ljubljana, contre laquelle nos collègues africains ont voté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15200" docOffset="96">
      <en>I was really disappointed and saddened.</en>
      <fr>J'étais vraiment déçu <DiscourseConnective annotation_id="16939">et</DiscourseConnective> attristé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15240" docOffset="97">
      <en>I think and hope that values for Africa do not come from China, with its aggressive economic invasion that we are witnessing at the moment.</en>
      <fr>Je ne pense pas, je n'espère pas, <DiscourseConnective annotation_id="16986">que</DiscourseConnective> les valeurs <DiscourseConnective annotation_id="17002">pour</DiscourseConnective> l'Afrique viennent de la Chine, avec son agressive invasion économique <DiscourseConnective annotation_id="17078">que</DiscourseConnective> l'on observe actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15380" docOffset="98">
      <en>It is impossible to know how to treat our African partners <Alignment alignment="46844" annotation_id="15439">
          <DiscourseConnective annotation_id="15439" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they treat Chad in this way, <Alignment alignment="39182" annotation_id="15473">
          <DiscourseConnective annotation_id="15473" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> one thing is fairly clear: we have to persuade them about human rights.</en>
      <fr>On ne sait pas comment traiter nos partenaires africains <Alignment alignment="19728" annotation_id="17166">
          <DiscourseConnective annotation_id="17166" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils traitent le Tchad <DiscourseConnective annotation_id="17194">ainsi</DiscourseConnective>. <Alignment alignment="4204" annotation_id="17201">
          <DiscourseConnective annotation_id="17201" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a une chose assez claire: il faut les convaincre en ce qui concerne les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15549" docOffset="99">
      <en>That is the only choice we have.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17302">Pour</DiscourseConnective> nous, il n'y a pas d'autre choix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15582" docOffset="100">
      <en>It seems that this will be a long and costly process, <Alignment alignment="17389" annotation_id="15636">
          <DiscourseConnective annotation_id="15636" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no other choice.</en>
      <fr>Il apparaît <DiscourseConnective annotation_id="17353">que</DiscourseConnective> ce chemin sera long <DiscourseConnective annotation_id="17377">et</DiscourseConnective> coûteux, <Alignment alignment="24362" annotation_id="17389">
          <DiscourseConnective annotation_id="17389" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y a pas d'autre choix.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15666" id="231" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="15666" docOffset="101">
      <en>(SK) I <DiscourseConnective annotation_id="15673" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> want my voice to be heard in the debate about the complex situation in which the people in Chad find themselves.</en>
      <fr>(SK) Je veux faire entendre ma voix dans le débat sur la situation complexe dans laquelle se trouvent les Tchadiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15791" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="17539" annotation_id="15791">
          <DiscourseConnective annotation_id="15791" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know from the latest information, apart from 300 000 refugees in eastern parts of the country there are 200 000 internally displaced people who live in these camps in conditions barely fit for humans, facing a humanitarian crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15791" annotation_id="17539">
          <DiscourseConnective annotation_id="17539" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons appris des dernières informations, outre les 300 000 réfugiés dans les régions de l'est du pays, on compte 200 000 personnes déplacées à l'intérieur de leur propre pays, qui vivent dans ces camps dans des conditions à peine acceptables <DiscourseConnective annotation_id="17794">pour</DiscourseConnective> des êtres humains et qui sont confrontées à une crise humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16028" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="17866" annotation_id="16028">
          <DiscourseConnective annotation_id="16028" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we take into account the lack of food and medicine, the dramatic misuse of the fact that these people have lost their freedom, the spread of drug abuse and diseases among the people kept in these conditions, we have no other option than to call for the support of the democratic process and for the defeat of the rebels with the help of the European forces.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16028" annotation_id="17866">
          <DiscourseConnective annotation_id="17866" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on pense <DiscourseConnective annotation_id="17881">à</DiscourseConnective> la pénurie de nourriture <DiscourseConnective annotation_id="17908">et</DiscourseConnective> de médicaments, aux abus dramatiques <DiscourseConnective annotation_id="17948">du fait que</DiscourseConnective> ces personnes ont perdu leur liberté, à l'ampleur de la consommation de drogue <DiscourseConnective annotation_id="18039">et</DiscourseConnective> aux maladies dont souffrent les personnes qui vivent dans de telles conditions, nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="18138">qu'en</DiscourseConnective> appeler <DiscourseConnective annotation_id="18152">à</DiscourseConnective> un soutien du processus démocratique <DiscourseConnective annotation_id="18191">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18194">à</DiscourseConnective> la défaite des rebelles avec l'aide des forces européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16391" id="232" name="Armando Veneto">
    <ParallelChunk annotation_id="16391" docOffset="104">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, even <Alignment alignment="18307" annotation_id="16437">
          <DiscourseConnective annotation_id="16437" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreement had been reached on a joint motion, it was rejected by the African side at the Joint Assembly in Ljubljana.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18293">et</DiscourseConnective> messieurs, <Alignment alignment="9861" annotation_id="18307">
          <DiscourseConnective annotation_id="18307" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un accord ait été dégagé sur une proposition commune, il a été rejeté par la partie africaine lors de l'Assemblée paritaire <DiscourseConnective annotation_id="18439">à</DiscourseConnective> Ljubljana.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16562" docOffset="105">
      <en>The drama lies in the reasons that were put forward: <Alignment alignment="18501" annotation_id="16615">
          <DiscourseConnective annotation_id="16615" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Chad delegation was not there, <Alignment alignment="18549" annotation_id="16658">
          <DiscourseConnective annotation_id="16658" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16661" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it was said.</en>
      <fr>Ce qui est dramatique, c'est la raison invoquée: <Alignment alignment="16615" annotation_id="18501">
          <DiscourseConnective annotation_id="18501" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la délégation du Tchad était absente, <Alignment alignment="16658" annotation_id="18549">
          <DiscourseConnective annotation_id="18549" sense="Expansion.Alternative">du moins</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce qui a été dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16677" docOffset="106">
      <en>That was clearly a pretext <Alignment alignment="18624" annotation_id="16704">
          <DiscourseConnective annotation_id="16704" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that pretext was instrumental, <Alignment alignment="18655" annotation_id="16739">
          <DiscourseConnective annotation_id="16739" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it served to hide the reality of events, the reasons for which the African side rejected the resolution.</en>
      <fr>Il s'agissait manifestement d'un prétexte <Alignment alignment="760" annotation_id="18624">
          <DiscourseConnective annotation_id="18624" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci a été déterminant, <Alignment alignment="1988" annotation_id="18655">
          <DiscourseConnective annotation_id="18655" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a servi <DiscourseConnective annotation_id="18671">à</DiscourseConnective> cacher la réalité, les raisons <DiscourseConnective annotation_id="18704">pour</DiscourseConnective> lesquelles la partie africaine a rejeté la résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16848" docOffset="107">
      <en>What that means, in substance, is that political opportunism prevailed over fundamental human rights and the protection and guarantee of the fundamental freedoms.</en>
      <fr>Ce que cela signifie, <DiscourseConnective annotation_id="18786">en fait</DiscourseConnective>, c'est <DiscourseConnective annotation_id="18801">que</DiscourseConnective> l'opportunisme politique l'a emporté sur les droits de l'homme fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="18881">ainsi</DiscourseConnective> que sur la protection <DiscourseConnective annotation_id="18909">et</DiscourseConnective> la garantie des libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17011" docOffset="108">
      <en>I believe that the value of Europe - and the new history that Europe is creating - is that it not just observes, <Alignment alignment="19082" annotation_id="17124">
          <DiscourseConnective annotation_id="17124" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it <Alignment alignment="19102" annotation_id="17136">
          <DiscourseConnective annotation_id="17136" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fights to ensure that it is not expediency but human reasons that prevail over all the deceptions of politics.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="18961">que</DiscourseConnective> la valeur de l'Europe - <DiscourseConnective annotation_id="18989">et</DiscourseConnective> la nouvelle histoire <DiscourseConnective annotation_id="19013">que</DiscourseConnective> l'Europe écrit - est <DiscourseConnective annotation_id="19038">que</DiscourseConnective> celle-ci ne se contente pas d'observer, <Alignment alignment="5909" annotation_id="19082">
          <DiscourseConnective annotation_id="19082" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19087">qu'</DiscourseConnective>elle se bat <Alignment alignment="17136" annotation_id="19102">
          <DiscourseConnective annotation_id="19102" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19112">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="19127">que</DiscourseConnective> ce n'est pas l'opportunisme <DiscourseConnective annotation_id="19159">mais</DiscourseConnective> des raisons humaines qui prévalent sur tous les faux-semblants de la politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17252" docOffset="109">
      <en>In my view, that is what we should be supporting and affirming <Alignment alignment="19307" annotation_id="17315">
          <DiscourseConnective annotation_id="17315" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what should once again become a plan for the very life of the European Union.</en>
      <fr>D'après moi, c'est cela que nous devrions soutenir <DiscourseConnective annotation_id="19295">et</DiscourseConnective> affirmer <Alignment alignment="12819" annotation_id="19307">
          <DiscourseConnective annotation_id="19307" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui devrait redevenir le but de l'existence <DiscourseConnective annotation_id="19354">même</DiscourseConnective> de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17397" id="233" name="John Bowis">
    <ParallelChunk annotation_id="17397" docOffset="110">
      <en>Mr President, a few short years ago I was with a delegation in Chad, in the aftermath of their civil war and the violence, looking at the optimism that was coming from the arrival of oil and the pipeline.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il y a quelques années seulement, j'accompagnais une délégation au Tchad suite à la guerre civile <DiscourseConnective annotation_id="19508">et</DiscourseConnective> aux violences et je constatais l'optimisme qui accompagnait l'arrivée du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="19592">et</DiscourseConnective> de l'oléoduc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17602" docOffset="111">
      <en>The wealth of that country was hitherto the mango trees of a village, nothing more, <Alignment alignment="56924" annotation_id="17686">
          <DiscourseConnective annotation_id="17686" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> oil was bringing opportunity to this country.</en>
      <fr>Jusque là, la richesse de ce pays ne tenait qu'aux manguiers d'un village, rien d'autre, <Alignment alignment="16805" annotation_id="19698">
          <DiscourseConnective annotation_id="19698" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pétrole offrait des possibilités <DiscourseConnective annotation_id="19737">à</DiscourseConnective> ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17736" docOffset="112">
      <en>The international community was supervising that in such a way that we had hope that this would bring stability and wealth and a future to this country.</en>
      <fr>La communauté internationale supervisait la situation <DiscourseConnective annotation_id="19802">de manière à</DiscourseConnective> nous faire espérer <DiscourseConnective annotation_id="19834">que</DiscourseConnective> ce pays allait connaître stabilité, richesse <DiscourseConnective annotation_id="19883">et</DiscourseConnective> avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17889" docOffset="113">
      <en>Now we have a mess, <Alignment alignment="28647" annotation_id="17909">
          <DiscourseConnective annotation_id="17909" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a mess partly because of what has come in from outside - Darfur and so on - and, I have to say, partly from what has come from inside - the corruption, the poor governance and the violence.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="19906">maintenant</DiscourseConnective> face à un vrai gâchis, <Alignment alignment="17909" annotation_id="19940">
          <DiscourseConnective annotation_id="19940" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce en partie à cause de ce qui est venu de l'extérieur - le Darfour entre autres - <DiscourseConnective annotation_id="20026">et</DiscourseConnective>, je dois dire, en partie à cause de ce qui est venu de l'intérieur - la corruption, la mauvaise gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="20137">et</DiscourseConnective> la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18111" docOffset="114">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18111" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>, it is the people of Chad who are suffering, <Alignment alignment="20207" annotation_id="18168">
          <DiscourseConnective annotation_id="18168" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must urge everyone - internationally, nationally and locally - to work together to bring this crisis to an end, and <Alignment alignment="17019" annotation_id="18291">
          <DiscourseConnective annotation_id="18291" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> build for the future again.</en>
      <fr>Il en résulte que ce sont les Tchadiens qui souffrent <Alignment alignment="18168" annotation_id="20207">
          <DiscourseConnective annotation_id="20207" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons exhorter chacun, au niveau international, national <DiscourseConnective annotation_id="20273">et</DiscourseConnective> local, <DiscourseConnective annotation_id="20283">à</DiscourseConnective> coopérer <DiscourseConnective annotation_id="20294">pour</DiscourseConnective> mettre un terme à cette crise <Alignment alignment="18291" annotation_id="20329">
          <DiscourseConnective annotation_id="20329" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> à reconstruire un avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18324" id="234" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="18324" docOffset="115">
      <en>(CS) Ladies and gentlemen, this week we have discussed China-Africa relations.</en>
      <fr>(CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20374">et</DiscourseConnective> messieurs, cette semaine, nous avons parlé des relations entre la Chine <DiscourseConnective annotation_id="20449">et</DiscourseConnective> l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18403" docOffset="116">
      <en>The situation in Chad is but one example of how oil can become a reason for buying weapons.</en>
      <fr>La situation au Tchad n'est <DiscourseConnective annotation_id="20491">qu'</DiscourseConnective>un exemple de la manière dont le pétrole peut devenir une raison d'acheter des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18495" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="6544" annotation_id="18495">
          <DiscourseConnective annotation_id="18495" sense="Expansion.Alternative">Unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can urge China, which is a member of the UN Security Council, to change its foreign and trade policy from the so-called 'no conditions' policy to a 'conditional' policy and fall into step with us, we will bitterly regret our lack of resources to provide sufficient help to hundreds of thousands of refugees and injured persons.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18495" annotation_id="20580">
          <DiscourseConnective annotation_id="20580" sense="Expansion.Alternative">À moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne parvenions à convaincre la Chine, qui est membre du Conseil de sécurité des Nations unies, de changer sa politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="20725">et</DiscourseConnective> commerciale pour passer de la situation actuelle dite "sans conditions" <DiscourseConnective annotation_id="20800">à</DiscourseConnective> une politique "conditionnelle" <DiscourseConnective annotation_id="20833">et</DiscourseConnective> à s'aligner sur nous, nous déplorerons amèrement notre manque de ressources <DiscourseConnective annotation_id="20912">pour</DiscourseConnective> offrir suffisamment d'aide <DiscourseConnective annotation_id="20944">à</DiscourseConnective> des centaines de milliers de réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="20984">et</DiscourseConnective> de blessés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18833" id="235" name="Androula Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="18833" docOffset="118">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, we fully support the call of Members for a restoration of the political process in Chad and for a diplomatic resolution to the tensions between Chad and Sudan.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, nous soutenons pleinement l'appel lancé par les députés <DiscourseConnective annotation_id="21110">à</DiscourseConnective> une reprise du processus politique au Tchad <DiscourseConnective annotation_id="21156">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21159">à</DiscourseConnective> une résolution diplomatique des tensions entre le Tchad <DiscourseConnective annotation_id="21217">et</DiscourseConnective> le Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19035" docOffset="119">
      <en>Concerning the internal political process, we welcome the nomination of a new Prime Minister, Mr Abbas.</en>
      <fr>En ce qui concerne le processus politique interne, nous saluons la nomination d'un nouveau premier ministre, M. Abbas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19139" docOffset="120">
      <en>In our view, his declaration of 18 April was a first promising signal which could lead to the normalisation of the relations between the government and the non-armed opposition.</en>
      <fr>D'après nous, sa déclaration du 18 avril était un premier signal prometteur qui pourrait déboucher sur la normalisation des relations entre le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="21506">et</DiscourseConnective> l'opposition non armée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19317" docOffset="121">
      <en>We are, <Alignment alignment="7177" annotation_id="19325">
          <DiscourseConnective annotation_id="19325" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, hopeful that the constitution of the new, inclusive government of 23 April, where four key ministerial posts have been given to non-armed opposition parties coming from la Coordination des partis politiques pour la défense de la Constitution (CPDC), will pave the way for the relaunching of a more comprehensive dialogue on the basis of the political agreement of 13 August 2007.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19492" annotation_id="21533">
          <DiscourseConnective annotation_id="21533" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons bon espoir <DiscourseConnective annotation_id="21571">que</DiscourseConnective> la constitution du nouveau gouvernement inclusif du 23 avril, dans lequel quatre postes ministériels clés ont été octroyés aux partis de l'opposition non armée émanant de la Coordination des partis politiques pour la défense de la Constitution (CPDC), ouvre la voie <DiscourseConnective annotation_id="21841">à</DiscourseConnective> la relance d'un plus large dialogue sur base de l'accord politique du 13 août 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19716" docOffset="122">
      <en>Commissioner Michel was amongst the first to express concern about the disappearance of members of the opposition following the attempted coup of early February and to call for the immediate release of any opposition leaders held in custody by the Chadian authorities.</en>
      <fr>Le commissaire Michel était parmi les premiers <DiscourseConnective annotation_id="21974">à</DiscourseConnective> exprimer des préoccupations face à la disparition de membres de l'opposition suite à la tentative de coup d'État de début février <DiscourseConnective annotation_id="22106">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22109">à</DiscourseConnective> appeler <DiscourseConnective annotation_id="22119">à</DiscourseConnective> la libération immédiate de tout leader de l'opposition détenu par les autorités tchadiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19985" docOffset="123">
      <en>Like many of the speakers today, we are still vocal concerning the need to shed light on the situation of Mr Ibni Saleh, spokesperson of the CPDC.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22214">Comme</DiscourseConnective> bon nombre d'orateurs aujourd'hui, nous tenons <DiscourseConnective annotation_id="22267">encore</DiscourseConnective> à exprimer la nécessité de faire la lumière sur la situation de M. Ibni Saleh, porte-parole du CPDC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20132" docOffset="124">
      <en>In this regard the European Commission, through its role as an international observer to the National Commission of Inquiry, is seeking to develop clarity about these disappearances, which will help engender trust in the political process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22375">À</DiscourseConnective> ce titre, la Commission européenne, de par son rôle d'observateur international dans la Commission d'enquête nationale, cherche <DiscourseConnective annotation_id="22505">à</DiscourseConnective> faire la clarté sur ces disparitions, ce qui aidera à susciter la confiance dans le processus politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20372" docOffset="125">
      <en>With regard to the political process, through our 10th European Development Fund and Instrument for Stability we are developing Chad's capacity to hold legislative elections in late 2009, <Alignment alignment="8751" annotation_id="20560">
          <DiscourseConnective annotation_id="20560" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> envisaged by the 13 August 2007 agreement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22612">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le processus politique, nous renforçons, par le biais de notre 10e Fonds européen de développement <DiscourseConnective annotation_id="22730">et</DiscourseConnective> par l'Instrument de stabilité, la capacité du Tchad de tenir des élections législatives fin 2009, <Alignment alignment="16766" annotation_id="22831">
          <DiscourseConnective annotation_id="22831" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela était envisagé dans l'accord du 13 août 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20606" docOffset="126">
      <en>This includes support for electoral preparations and the conducting of a national census.</en>
      <fr>Nous prévoyons <DiscourseConnective annotation_id="22903">notamment</DiscourseConnective> un soutien des préparatifs électoraux <DiscourseConnective annotation_id="22951">et</DiscourseConnective> la réalisation d'un recensement national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20696" docOffset="127">
      <en>Chad has <Alignment alignment="23007" annotation_id="20705">
          <DiscourseConnective annotation_id="20705" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been included as a country to be followed up in view of a possible EU election observation mission in 2009, <Alignment alignment="22059" annotation_id="20818">
          <DiscourseConnective annotation_id="20818" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> all conditions for such a deployment are met.</en>
      <fr>Le Tchad a <Alignment alignment="20705" annotation_id="23007">
          <DiscourseConnective annotation_id="23007" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été repris dans la liste des pays <DiscourseConnective annotation_id="23051">à</DiscourseConnective> suivre <DiscourseConnective annotation_id="23060">en vue d'</DiscourseConnective>une éventuelle mission d'observation électorale de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="23139">en</DiscourseConnective> 2009 <Alignment alignment="16753" annotation_id="23147">
          <DiscourseConnective annotation_id="23147" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les conditions sont remplies <DiscourseConnective annotation_id="23186">pour ce faire</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20867" docOffset="128">
      <en>Concerning the relations between Chad and Sudan, the issue of the rebel groups can only be considered as part of the wider situation, <Alignment alignment="31934" annotation_id="21001">
          <DiscourseConnective annotation_id="21001" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are encouraged by the recent Libreville meeting of the Contact Group established under the Dakar Accord between Chad and Sudan.</en>
      <fr>Quant aux relations entre le Tchad <DiscourseConnective annotation_id="23236">et</DiscourseConnective> le Soudan, la question des groupes rebelles ne peut être examinée <DiscourseConnective annotation_id="23305">que</DiscourseConnective> dans le contexte de la situation générale <Alignment alignment="21001" annotation_id="23351">
          <DiscourseConnective annotation_id="23351" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réunion récente à Libreville du groupe de contact créé dans le cadre de l'accord de Dakar entre le Tchad <DiscourseConnective annotation_id="23462">et</DiscourseConnective> le Soudan est encourageante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21136" docOffset="129">
      <en>We believe that such sustained diplomatic efforts are essential to calm down the two countries.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="23507">que</DiscourseConnective> de tels efforts diplomatiques soutenus sont essentiels <DiscourseConnective annotation_id="23566">pour</DiscourseConnective> apaiser les deux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21232" docOffset="130">
      <en>Our humanitarian assistance in East Chad is ongoing (an average of EUR 30 million each year), <Alignment alignment="29040" annotation_id="21326">
          <DiscourseConnective annotation_id="21326" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs are adequately covered.</en>
      <fr>Nous offrons une aide humanitaire suivie dans l'est du Tchad (30 millions d'EUR en moyenne par an) <Alignment alignment="6888" annotation_id="23693">
          <DiscourseConnective annotation_id="23693" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> répondons suffisamment aux besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21360" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="23732" annotation_id="21360">
          <DiscourseConnective annotation_id="21360" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to complement humanitarian aid and the increase in security of refugee and internally displaced people camps that the EUFOR/MINURCAT deployment will bring, our Programme d'Accompagnement à la Stabililisation de l'Est du Tchad will support the conditions in areas to which internally displaced persons and refugees may choose to return in eastern Chad and northern Central African Republic, with particular regard to access to drinking water and food security.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7842" annotation_id="23732">
          <DiscourseConnective annotation_id="23732" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="23743">afin de</DiscourseConnective> compléter l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="23780">et</DiscourseConnective> le renforcement de la sécurité des camps de réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="23836">et</DiscourseConnective> de personnes déplacées dans leur propre pays <DiscourseConnective annotation_id="23884">qu'</DiscourseConnective>apportera la mission de l'EUFOR/MINURCAT, notre Programme d'accompagnement à la stabilisation de l'est du Tchad améliorera la situation dans les régions de l'est du Tchad <DiscourseConnective annotation_id="24058">et</DiscourseConnective> du nord de la République centrafricaine vers lesquelles les personnes déplacées à l'intérieur de leur pays <DiscourseConnective annotation_id="24168">et</DiscourseConnective> les réfugiés peuvent choisir de retourner, en mettant particulièrement l'accent sur l'accès à l'eau potable et sur la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21834" docOffset="132">
      <en>Activities will start under this programme <Alignment alignment="10377" annotation_id="21877">
          <DiscourseConnective annotation_id="21877" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rainy season commences.</en>
      <fr>Les actions relevant de ce programme démarreront <Alignment alignment="21877" annotation_id="24360">
          <DiscourseConnective annotation_id="24360" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> le début de la saison des pluies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21912" docOffset="133">
      <en>In view of the success of the MINURCAT mission as crucial to safeguarding the long-term stability and development of Chad, <Alignment alignment="35966" annotation_id="22035">
          <DiscourseConnective annotation_id="22035" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> seen in our EUR 10 million contribution to the MINURCAT operation, we are encouraged that training has started for the first 77 commanders of the Détachement intégré de sécurité.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24400">Dans la mesure où</DiscourseConnective> le succès de la mission de la MINURCAT est crucial <DiscourseConnective annotation_id="24469">pour</DiscourseConnective> garantir la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="24496">et</DiscourseConnective> le développement à long terme du Tchad, <Alignment alignment="22035" annotation_id="24539">
          <DiscourseConnective annotation_id="24539" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montre notre contribution de 10 millions d'EUR <DiscourseConnective annotation_id="24595">à</DiscourseConnective> cette mission, il est encourageant de voir <DiscourseConnective annotation_id="24640">que</DiscourseConnective> la formation a commencé <DiscourseConnective annotation_id="24668">pour</DiscourseConnective> les 77 commandants du détachement intégré de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22217" docOffset="134">
      <en>To help embed progress, our 10th European Development Fund will include EUR 25 million in support of reform of the justice sector, including the development of the police force, as well as an additional EUR 25 million for Security Sector Reform.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24728">Afin d'</DiscourseConnective>ancrer les progrès, notre 10e Fonds européen de développement comportera 25 millions d'EUR <DiscourseConnective annotation_id="24826">pour</DiscourseConnective> soutenir la réforme du secteur de la justice, y compris le développement de la police, <DiscourseConnective annotation_id="24918">ainsi</DiscourseConnective> que 25 millions supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="24956">pour</DiscourseConnective> la réforme du secteur de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22463" id="236" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="22463" docOffset="135">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(FR) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22485" docOffset="136">
      <en>The vote will take place after the debates.</en>
      <fr>Le vote aura lieu à la fin des débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22529" docOffset="137">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22559" id="237" name="Alessandro Battilocchio ">
    <ParallelChunk annotation_id="22559" docOffset="138">
      <en>in writing. - (IT) The situation in Chad has now become critical.</en>
      <fr>par écrit. - (IT) La situation au Tchad est <DiscourseConnective annotation_id="25141">maintenant</DiscourseConnective> critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22625" docOffset="139">
      <en>Armed groups from Sudan are carrying out raids in the eastern area of the country with indiscriminate killing, violence and rape, especially among the weaker groups of the population, with no reaction at all from the government there.</en>
      <fr>Des groupes armés du Soudan mènent des raids dans l'est du pays et y commettent des meurtres, des violences <DiscourseConnective annotation_id="25270">et</DiscourseConnective> des viols systématiques, <DiscourseConnective annotation_id="25298">surtout</DiscourseConnective> au sein des groupes les plus faibles de la population, <DiscourseConnective annotation_id="25361">sans que</DiscourseConnective> le gouvernement ne réagisse le moins du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22860" docOffset="140">
      <en>
        <Alignment alignment="14139" annotation_id="22860">
          <Alignment alignment="31768" annotation_id="22860">
            <Alignment alignment="25417" annotation_id="22860">
              <DiscourseConnective annotation_id="22860" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the evident difficulty of managing the growing number of refugee camps receiving refugees from the Darfur region, threatened by the conflict which has arisen in the country between the government and the opposition forces disputing the validity of the elections, has led the authorities there to declare a national state of emergency.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19404" annotation_id="25417">
          <Alignment alignment="22860" annotation_id="25417">
            <Alignment alignment="22860" annotation_id="25417">
              <DiscourseConnective annotation_id="25417" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, la difficulté évidente de gérer le nombre croissant de camps accueillant des réfugiés de la région du Darfour, menacés par le conflit interne entre les forces du gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="25606">et</DiscourseConnective> de l'opposition qui conteste la validité des élections, a amené les autorités à décréter l'état d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23214" docOffset="141">
      <en>The first result of that measure, <Alignment alignment="28625" annotation_id="23248">
          <DiscourseConnective annotation_id="23248" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> reported by Amnesty International, has been the creation of an ad hoc committee to censor newspapers and radio stations which, as well as bringing about a series of arrests of journalists and political opponents, has led to the disappearance of the spokesman for the party for the defence of the Constitution.</en>
      <fr>Le premier <DiscourseConnective annotation_id="25727">résultat</DiscourseConnective> de cette mesure, <Alignment alignment="6180" annotation_id="25753">
          <DiscourseConnective annotation_id="25753" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le déclare Amnesty International, a été la création d'un comité ad hoc <DiscourseConnective annotation_id="25830">pour</DiscourseConnective> censurer les journaux <DiscourseConnective annotation_id="25857">et</DiscourseConnective> les stations de radio. Cela a donné lieu <DiscourseConnective annotation_id="25901">à</DiscourseConnective> plusieurs arrestations de journalistes <DiscourseConnective annotation_id="25942">et</DiscourseConnective> d'opposants politiques et a mené <DiscourseConnective annotation_id="25978">à</DiscourseConnective> la disparition du porte-parole du parti <DiscourseConnective annotation_id="26020">pour</DiscourseConnective> la défense de la constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23561" docOffset="142">
      <en>This escalation of violence absolutely has to be stopped.</en>
      <fr>Il faut absolument mettre un terme à cette escalade de la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23619" docOffset="143">
      <en>The European institutions have the task, the resources and the responsibility to ensure and defend human rights throughout the world, especially in particular regions such as Chad where citizens are already suffering humanitarian crises and attacks from outside.</en>
      <fr>Les institutions européennes ont la tâche, les moyens <DiscourseConnective annotation_id="26178">et</DiscourseConnective> la responsabilité de garantir <DiscourseConnective annotation_id="26211">et</DiscourseConnective> de défendre les droits de l'homme dans le monde, particulièrement dans des régions spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="26309">comme</DiscourseConnective> le Tchad où les citoyens souffrent <DiscourseConnective annotation_id="26350">déjà</DiscourseConnective> de crises humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="26378">et</DiscourseConnective> d'attaques extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
