<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Nominal quantities for pre-packed products (debate)</en>
    <fr>Règles relatives aux quantités nominales des produits en préemballages (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="52" id="171" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="52" docOffset="1">
      <en>The next item is the recommendation for second reading from the Committee on the Internal Market and Consumer Protection on the Council common position for adopting a directive of the European Parliament and of the Council laying down rules on nominal quantities for pre-packed products, repealing Council Directives 75/106/EEC and 80/232/EEC, and amending Council Directive 76/211/EEC (13484/1/2006 - C6-0039/2007 - (Rapporteur: Jacques Toubon).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la recommandation <DiscourseConnective annotation_id="121">pour</DiscourseConnective> la deuxième lecture au nom de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="190">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs relative à la position commune du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="270">en vue de</DiscourseConnective> l'adoption de la directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="329">et</DiscourseConnective> du Conseil fixant les règles relatives aux quantités nominales des produits en préemballages, abrogeant les directives 75/106/CEE <DiscourseConnective annotation_id="462">et</DiscourseConnective> 80/232/CEE du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="488">et</DiscourseConnective> modifiant la directive 76/211/CEE du Conseil (13484/1/2006 - C6-0039/2007 - (Rapporteur: Jacques Toubon).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="499" id="172" name="Jacques Toubon ">
    <ParallelChunk annotation_id="499" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (FR) Madam President, Mr Verheugen, ladies and gentlemen, the Committee on Internal Market and Consumer Protection recommends that you adopt the Council common position, modified by some amendments: an amendment comprising a safeguard clause at the end of the transitional periods, a provision encouraging the extension of unit pricing, a system for guaranteeing that British bread can continue to be marketed in its current sizes and, finally, a declaration by the Commission that can explain and guarantee exactly the phasing out of stocks of bottles that are off-specification.</en>
      <fr>rapporteur. - Madame la Présidente, Monsieur le Vice-président de la Commission, mes chers collègues, la commission du marché intérieur vous recommande d'adopter la position commune du Conseil, modifiée par quelques amendements: un amendement comportant une clause de sauvegarde <DiscourseConnective annotation_id="876">à</DiscourseConnective> la fin des périodes transitoires, une disposition encourageant l'extension du prix à l'unité de mesure, un dispositif <DiscourseConnective annotation_id="996">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="1010">que</DiscourseConnective> le pain britannique puisse continuer <DiscourseConnective annotation_id="1051">à</DiscourseConnective> être commercialisé sous ses formats actuels <DiscourseConnective annotation_id="1097">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1101">enfin</DiscourseConnective>, une déclaration de la Commission qui puisse expliquer <DiscourseConnective annotation_id="1162">et</DiscourseConnective> garantir exactement l'écoulement des stocks de bouteilles déclassées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1094" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="1235" annotation_id="1094">
          <DiscourseConnective annotation_id="1094" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the heart of this directive is, on the one hand, freedom in sizing and, on the other, mandatory sizes, for five years, for milk, pasta, butter and coffee and, for six years, for white sugar.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4385" annotation_id="1235">
          <DiscourseConnective annotation_id="1235" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cœur de cette directive, c'est, <DiscourseConnective annotation_id="1275">d'une part</DiscourseConnective>, la liberté des formats <DiscourseConnective annotation_id="1310">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1314">d'autre part</DiscourseConnective>, des formats obligatoires, pendant cinq ans, <DiscourseConnective annotation_id="1372">pour</DiscourseConnective> le lait, les pâtes, le beurre <DiscourseConnective annotation_id="1407">et</DiscourseConnective> le café <DiscourseConnective annotation_id="1418">et</DiscourseConnective>, pendant six ans, <DiscourseConnective annotation_id="1439">pour</DiscourseConnective> le sucre blanc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1294" docOffset="4">
      <en>That is what is proposed to you.</en>
      <fr>Voici ce qui vous est proposé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1327" docOffset="5">
      <en>How have we reached this point?</en>
      <fr>Comment en est-on arrivé là?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1359" docOffset="6">
      <en>At first reading, on the basis of its own study, the European Parliament retained mandatory sizes for a number of products, in permanent derogation in relation to the general liberalisation of sizes that was proposed by the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1520">En</DiscourseConnective> première lecture, sur la base de sa propre étude, le Parlement européen avait retenu des formats obligatoires <DiscourseConnective annotation_id="1633">pour</DiscourseConnective> un certain nombre de produits, <DiscourseConnective annotation_id="1669">en</DiscourseConnective> dérogation permanente par rapport <DiscourseConnective annotation_id="1706">à</DiscourseConnective> la libéralisation générale des tailles qui était proposée par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1595" docOffset="7">
      <en>The latter, in a position of principle, set out a revised proposal that was totally opposed to Parliament's text.</en>
      <fr>Cette dernière, dans une position de principe, a établi une proposition révisée totalement opposée au texte du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1709" docOffset="8">
      <en>It was <Alignment alignment="1907" annotation_id="1716">
          <DiscourseConnective annotation_id="1716" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> that I was able to resume talks with the Commission and the Finnish Presidency of the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1716" annotation_id="1907">
          <DiscourseConnective annotation_id="1907" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">C'est alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai pu reprendre langue avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1967">et</DiscourseConnective> la Présidence finlandaise du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1816" docOffset="9">
      <en>The latter succeeded in achieving the adoption of a common position that took up some of the derogations requested by the European Parliament, but only for a limited period, a transitional period.</en>
      <fr>Cette dernière a réussi <DiscourseConnective annotation_id="2032">à</DiscourseConnective> faire adopter une position commune qui reprenait certaines des dérogations demandées par le Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="2146">mais</DiscourseConnective> seulement <DiscourseConnective annotation_id="2161">pour</DiscourseConnective> une période limitée, une période transitoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2013" docOffset="10">
      <en>I proposed accepting the main points of this position, provided that it was accompanied by two additional guarantees.</en>
      <fr>J'ai proposé d'accepter l'essentiel de cette position, <DiscourseConnective annotation_id="2267">à condition qu'</DiscourseConnective>elle <DiscourseConnective annotation_id="2287">s'</DiscourseConnective>accompagne de deux garanties supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2131" docOffset="11">
      <en>Firstly, that the Commission can propose continuing to keep certain mandatory sizes for certain mass-marketed products <Alignment alignment="2472" annotation_id="2250">
          <DiscourseConnective annotation_id="2250" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> consumers experienced disruption at the end of the transitional period <Alignment alignment="2559" annotation_id="2324">
          <DiscourseConnective annotation_id="2324" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, secondly, that the Member States should be encouraged to extend unit pricing to local shops.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2335">Premièrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="2349">que</DiscourseConnective> la Commission puisse proposer de prolonger certains formats obligatoires <DiscourseConnective annotation_id="2426">pour</DiscourseConnective> certains produits de grande consommation <Alignment alignment="2250" annotation_id="2472">
          <DiscourseConnective annotation_id="2472" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les consommateurs subissaient des perturbations <DiscourseConnective annotation_id="2523">à</DiscourseConnective> l'issue de la période transitoire <Alignment alignment="2324" annotation_id="2559">
          <DiscourseConnective annotation_id="2559" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="2563">deuxièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="2577">que</DiscourseConnective> les États membres soient encouragés <DiscourseConnective annotation_id="2617">à</DiscourseConnective> étendre l'usage du prix à l'unité de mesure aux commerces de proximité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2422" docOffset="12">
      <en>That is what the Committee on Internal Market and Consumer Protection decided on on the basis of my proposal <Alignment alignment="2766" annotation_id="2531">
          <DiscourseConnective annotation_id="2531" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="2775" annotation_id="2541">
          <DiscourseConnective annotation_id="2541" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we agreed with the Council and the Commission at the end of two trialogues held over recent weeks.</en>
      <fr>C'est ce que la commission du marché intérieur a décidé sur ma proposition <Alignment alignment="2531" annotation_id="2766">
          <DiscourseConnective annotation_id="2766" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="2541" annotation_id="2775">
          <DiscourseConnective annotation_id="2775" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce dont nous avons convenu avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="2824">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="2841">à</DiscourseConnective> l'issue de deux trilogues tenus dans les dernières semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2650" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="2904" annotation_id="2650">
          <DiscourseConnective annotation_id="2650" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ladies and gentlemen, I shall draw three lessons from this legislative procedure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2650" annotation_id="2904">
          <DiscourseConnective annotation_id="2904" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je tirerai, mes chers collègues, trois leçons de cette procédure législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2745" docOffset="14">
      <en>Firstly, on this occasion, we have, for the first time, carried out an impact assessment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2996">D'abord</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3005">à</DiscourseConnective> cette occasion, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="3034">pour</DiscourseConnective> la première fois fait effectuer une étude d'impact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2835" docOffset="15">
      <en>We commissioned this assessment from an independent body, <Alignment alignment="3148" annotation_id="2893">
          <DiscourseConnective annotation_id="2893" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was the first time that Parliament had used this procedure, which has, I believe, a great future.</en>
      <fr>Nous avons commandé cette étude <DiscourseConnective annotation_id="3123">à</DiscourseConnective> un bureau indépendant, <Alignment alignment="2893" annotation_id="3148">
          <DiscourseConnective annotation_id="3148" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'était la première fois <DiscourseConnective annotation_id="3176">que</DiscourseConnective> le Parlement utilisait cette procédure, laquelle a, je crois, un grand avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2998" docOffset="16">
      <en>Secondly, what we are doing means that better lawmaking does not necessarily consist in doing away with all legislation <Alignment alignment="3380" annotation_id="3118">
          <DiscourseConnective annotation_id="3118" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> - and this is the third lesson I have drawn - through this debate, we have strictly taken into account the needs of consumers, and, in particular, the most vulnerable consumers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3259">Deuxièmement</DiscourseConnective>, ce que nous faisons veut <DiscourseConnective annotation_id="3298">dire que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3307">mieux</DiscourseConnective> légiférer ne consiste pas forcément <DiscourseConnective annotation_id="3349">à</DiscourseConnective> supprimer toute législation. <Alignment alignment="3118" annotation_id="3380">
          <DiscourseConnective annotation_id="3380" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3385">et</DiscourseConnective> c'est la troisième leçon que je tire, nous avons, à travers ce débat, étroitement pris en compte les besoins des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="3515">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3519">en particulier</DiscourseConnective>, des consommateurs les plus vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3304" docOffset="17">
      <en>That is why, ladies and gentlemen, I propose that our Parliament vote tomorrow for the three amendments that have been adopted by the Commission on Internal Market and Consumer Protection.</en>
      <fr>Voilà, mes chers collègues, pourquoi je propose <DiscourseConnective annotation_id="3623">à</DiscourseConnective> notre Parlement de voter demain les trois amendements qui ont été adoptés par la commission du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3493" id="173" name="Günter Verheugen">
    <ParallelChunk annotation_id="3493" docOffset="18">
      <en>Vice-President of the Commission. (DE) Madam President, ladies and gentlemen, I should like first of all to thank Mr Toubon for his constructive work on this very difficult legislative proposal and agree with everything that he has just said, particularly <Alignment alignment="4012" annotation_id="3749">
          <DiscourseConnective annotation_id="3749" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to the lessons to be learnt, that is what we can learn from this dossier.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (DE) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="3809">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="3835">d'abord</DiscourseConnective> remercier M. Toubon <DiscourseConnective annotation_id="3863">pour</DiscourseConnective> son travail constructif sur cette proposition législative très difficile <DiscourseConnective annotation_id="3941">et</DiscourseConnective> marquer mon accord avec tout ce <DiscourseConnective annotation_id="3976">qu'</DiscourseConnective>il vient de dire, <DiscourseConnective annotation_id="3997">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="757" annotation_id="4012">
          <DiscourseConnective annotation_id="4012" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui est des enseignements <DiscourseConnective annotation_id="4046">à</DiscourseConnective> tirer, c'est ce que nous pouvons apprendre de ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3837" docOffset="19">
      <en>I should like to make one additional point: I hope very much that the Council will see fit to follow Parliament's example and in future, <Alignment alignment="4241" annotation_id="3974">
          <DiscourseConnective annotation_id="3974" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is making amendments to legislative proposals, that it will <Alignment alignment="4325" annotation_id="4042">
          <DiscourseConnective annotation_id="4042" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> carry out an impact assessment.</en>
      <fr>Je voudrais ajouter quelque chose: j'espère réellement <DiscourseConnective annotation_id="4161">que</DiscourseConnective> le Conseil s'efforcera de suivre l'exemple du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4221">et</DiscourseConnective> que, <DiscourseConnective annotation_id="4229">à</DiscourseConnective> l'avenir, <Alignment alignment="3974" annotation_id="4241">
          <DiscourseConnective annotation_id="4241" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il apportera des modifications <DiscourseConnective annotation_id="4279">à</DiscourseConnective> des propositions législatives, il réalisera <Alignment alignment="4042" annotation_id="4325">
          <DiscourseConnective annotation_id="4325" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une analyse d'impact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4079" docOffset="20">
      <en>This would certainly help us greatly in our ongoing work of creating better regulation.</en>
      <fr>Cela nous aiderait certainement beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="4398">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4400">mieux</DiscourseConnective> légiférer, ce qui est notre tâche actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4167" docOffset="21">
      <en>This is actually just one part of a major project being implemented by the Commission and all of the other institutions: better regulation.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="4456">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="4463">en fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4471">que</DiscourseConnective> d'une partie d'un projet majeur mis en œuvre par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4538">et</DiscourseConnective> toutes les autres institutions: <DiscourseConnective annotation_id="4573">mieux</DiscourseConnective> légiférer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4307" docOffset="22">
      <en>We began with the clear political goal of improving and simplifying the European Union's existing body of legislation.</en>
      <fr>Nous avons commencé par l'objectif politique clair consistant à améliorer <DiscourseConnective annotation_id="4664">et</DiscourseConnective> à simplifier le corpus de législation européenne existant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4426" docOffset="23">
      <en>Mr Toubon is quite right: improving it does not mean abolishing it.</en>
      <fr>M. Toubon a raison: améliorer ne veut pas dire abolir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4494" docOffset="24">
      <en>Improving it means making it simpler, more transparent and more manageable.</en>
      <fr>Améliorer veut dire rendre plus simple, plus transparent <DiscourseConnective annotation_id="4838">et</DiscourseConnective> plus gérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4570" docOffset="25">
      <en>Obviously, <Alignment alignment="4855" annotation_id="4581">
          <DiscourseConnective annotation_id="4581" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the levels of protection that we have in place should remain intact.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4581" annotation_id="4855">
          <DiscourseConnective annotation_id="4855" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="4879">que</DiscourseConnective> le niveau de protection existant devrait rester intact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4659" docOffset="26">
      <en>In principle, all of the institutions and certainly also consumers and business agree with this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4939">En</DiscourseConnective> principe, toutes les institutions, <DiscourseConnective annotation_id="4977">et</DiscourseConnective> certainement <DiscourseConnective annotation_id="4993">aussi</DiscourseConnective> les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="5017">et</DiscourseConnective> les entreprises, sont d'accord avec cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4756" docOffset="27">
      <en>Despite this agreement of principle, <Alignment alignment="5103" annotation_id="4793">
          <DiscourseConnective annotation_id="4793" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are always specific reservations <Alignment alignment="5147" annotation_id="4841">
          <DiscourseConnective annotation_id="4841" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> a proposal is actually drafted and tabled.</en>
      <fr>Malgré cet accord de principe, il existe <Alignment alignment="4793" annotation_id="5103">
          <DiscourseConnective annotation_id="5103" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> toujours des réserves spécifiques <Alignment alignment="4841" annotation_id="5147">
          <DiscourseConnective annotation_id="5147" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> une proposition est concrètement rédigée <DiscourseConnective annotation_id="5201">et</DiscourseConnective> déposée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4889" docOffset="28">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4889" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective> it becomes clear that a political compromise is needed <Alignment alignment="5278" annotation_id="4949">
          <DiscourseConnective annotation_id="4949" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased that in this case we have produced a good solution together.</en>
      <fr>Il devient alors clair <DiscourseConnective annotation_id="5236">qu'</DiscourseConnective>un compromis politique est nécessaire, <Alignment alignment="4949" annotation_id="5278">
          <DiscourseConnective annotation_id="5278" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="5297">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5302">dans ce cas</DiscourseConnective>, nous ayons produit une bonne solution ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5027" docOffset="29">
      <en>What is this really about?</en>
      <fr>De quoi <DiscourseConnective annotation_id="5371">s'</DiscourseConnective>agit-il vraiment?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5054" docOffset="30">
      <en>We are dealing here with regulations from the 70s and 80s.</en>
      <fr>Nous nous occupons aussi de règlements datant des années 1970 <DiscourseConnective annotation_id="5453">et</DiscourseConnective> 1980.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5113" docOffset="31">
      <en>At that time mandatory sizes were laid down for a large number of prepacked products.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5462">À</DiscourseConnective> cette époque, des tailles obligatoires ont été décidées <DiscourseConnective annotation_id="5520">pour</DiscourseConnective> un grand nombre de produits en préemballages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5199" docOffset="32">
      <en>These included such varied goods as toothpaste, detergent, fish fingers, tomato puree, solvents and even dry and wet dog and cat food.</en>
      <fr>Il s'agissant de biens aussi divers que le dentifrice, le détergent, les bâtonnets de poisson, la purée de tomates, les solvants <DiscourseConnective annotation_id="5700">et même</DiscourseConnective> la nourriture sèche <DiscourseConnective annotation_id="5728">et</DiscourseConnective> humide pour chiens <DiscourseConnective annotation_id="5750">et</DiscourseConnective> chats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5334" docOffset="33">
      <en>At the time of their adoption around 30 years' ago, this was the best way of achieving two aims: firstly, to open up the internal market for goods even more, <Alignment alignment="5933" annotation_id="5492">
          <DiscourseConnective annotation_id="5492" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> provided for in the Treaties of Rome, and secondly to ensure the necessary level of consumer protection in the cross-border trade of these goods.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5760">À</DiscourseConnective> l'époque de leur adoption, il y a environ 30 ans, c'était la meilleure manière d'atteindre deux objectifs: <DiscourseConnective annotation_id="5869">premièrement</DiscourseConnective>, ouvrir <DiscourseConnective annotation_id="5890">encore</DiscourseConnective> plus le marché intérieur des biens, <Alignment alignment="5492" annotation_id="5933">
          <DiscourseConnective annotation_id="5933" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévu par les traités de Rome, <DiscourseConnective annotation_id="5970">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5974">deuxièmement</DiscourseConnective>, assurer le niveau nécessaire de protection du consommateur dans le commerce transfrontalier de ces biens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5641" docOffset="34">
      <en>Since then, <Alignment alignment="6102" annotation_id="5653">
          <DiscourseConnective annotation_id="5653" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have significantly developed the internal market and consumer protection within the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6094">Depuis</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5653" annotation_id="6102">
          <DiscourseConnective annotation_id="6102" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons significativement développé le marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="6172">et</DiscourseConnective> la protection des consommateurs dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5765" docOffset="35">
      <en>Now it is a question of following suit by simplifying and harmonising the regulations on packaging sizes.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="6239">maintenant</DiscourseConnective> question de suivre le mouvement <DiscourseConnective annotation_id="6282">en</DiscourseConnective> simplifiant <DiscourseConnective annotation_id="6297">et</DiscourseConnective> en harmonisant les règlements sur les tailles d'emballages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5871" docOffset="36">
      <en>Here, less European regulation means more innovation and greater competitiveness.</en>
      <fr>Ici, moins de réglementation européenne signifie plus d'innovation <DiscourseConnective annotation_id="6427">et</DiscourseConnective> une plus grande compétitivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5953" docOffset="37">
      <en>I am convinced that this proposal will have a positive impact, in particular for consumers.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="6479">que</DiscourseConnective> cette proposition aura un impact positif, <DiscourseConnective annotation_id="6525">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6540">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6045" docOffset="38">
      <en>Consumers will gain greater freedom of choice.</en>
      <fr>Ceux-ci acquerront une plus grande liberté de choix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6092" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="5291" annotation_id="6092">
          <DiscourseConnective annotation_id="6092" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, thanks to the existing directive on unit pricing (pricing per kilogram or litre), they will <Alignment alignment="6729" annotation_id="6197">
          <DiscourseConnective annotation_id="6197" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue to be able to compare the prices of different packaging sizes easily in the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6092" annotation_id="6617">
          <DiscourseConnective annotation_id="6617" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, grâce <DiscourseConnective annotation_id="6633">à</DiscourseConnective> la directive existante sur le prix à l'unité (prix par kilogramme <DiscourseConnective annotation_id="6701">ou</DiscourseConnective> par litre), ils pourront <Alignment alignment="6197" annotation_id="6729">
          <DiscourseConnective annotation_id="6729" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> continuer <DiscourseConnective annotation_id="6745">à</DiscourseConnective> comparer facilement les prix des différentes tailles d'emballages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6295" docOffset="40">
      <en>I am grateful to the rapporteur for his commitment.</en>
      <fr>Je suis reconnaissant au rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="6850">pour</DiscourseConnective> son engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6347" docOffset="41">
      <en>I <Alignment alignment="6880" annotation_id="6349">
          <DiscourseConnective annotation_id="6349" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that we have agreed on transitional rules.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="6349" annotation_id="6880">
          <DiscourseConnective annotation_id="6880" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6886">que</DiscourseConnective> nous nous sommes mis d'accord sur les règles de transition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6403" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="6950" annotation_id="6403">
          <DiscourseConnective annotation_id="6403" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament has requested, the Commission will review the situation in a few years' time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6403" annotation_id="6950">
          <DiscourseConnective annotation_id="6950" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement l'a demandé, la Commission réévaluera la situation dans quelques années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6495" docOffset="43">
      <en>There is therefore nothing to prevent an agreement at this second reading.</en>
      <fr>Rien n'empêche <DiscourseConnective annotation_id="7057">donc</DiscourseConnective> un accord lors de cette seconde lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6570" id="174" name="Malcolm Harbour">
    <ParallelChunk annotation_id="6570" docOffset="44">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Madam President, with slightly more time at my disposal I would like to congratulate you on becoming a Vice-President.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="7157">si</DiscourseConnective> je disposais d'un peu plus de temps, je voudrais vous féliciter d'être devenue vice-présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6722" docOffset="45">
      <en>As a valued colleague of the Committee on the Internal Market and Consumer Protection, it is a pleasure to speak with you chairing the sitting here tonight.</en>
      <fr>C'est un plaisir de m'exprimer ici ce soir <DiscourseConnective annotation_id="7299">alors que</DiscourseConnective> vous, collègue appréciée au sein de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="7379">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, présidez la séance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6879" docOffset="46">
      <en>I would <Alignment alignment="7450" annotation_id="6887">
          <DiscourseConnective annotation_id="6887" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank Jacques Toubon, who I think has led an outstanding review of this process, <Alignment alignment="7549" annotation_id="6981">
          <DiscourseConnective annotation_id="6981" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has indicated.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="6887" annotation_id="7450">
          <DiscourseConnective annotation_id="7450" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier Jacques Toubon qui, d'après moi, a mené une évaluation excellente de ce processus, <Alignment alignment="6981" annotation_id="7549">
          <DiscourseConnective annotation_id="7549" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a indiqué le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7016" docOffset="47">
      <en>I <Alignment alignment="7592" annotation_id="7018">
          <DiscourseConnective annotation_id="7018" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> echo what the Commissioner said about the way that we approached this.</en>
      <fr>Je ferai <Alignment alignment="7018" annotation_id="7592">
          <DiscourseConnective annotation_id="7592" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> écho aux paroles du commissaire <DiscourseConnective annotation_id="7630">à propos</DiscourseConnective> de notre approche de cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7094" docOffset="48">
      <en>I think we were one of the first committees in Parliament to commission an impact assessment on our proposed amendments.</en>
      <fr>Je pense que nous avons été une des premières commissions du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7747">à</DiscourseConnective> commander une analyse d'impact de nos propositions d'amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7215" docOffset="49">
      <en>Some of the issues raised by that have now been reflected in the amendments which we shall support tomorrow, particularly concerning what I might call the safeguard clauses that the Commission will be observing in order to closely observe the behaviour of the market.</en>
      <fr>Certaines des questions soulevées par cette analyse se reflètent désormais dans les amendements <DiscourseConnective annotation_id="7911">que</DiscourseConnective> nous soutiendrons demain, particulièrement en ce qui concerne ce que je pourrais appeler les clauses de sauvegarde <DiscourseConnective annotation_id="8030">que</DiscourseConnective> la Commission respectera <DiscourseConnective annotation_id="8059">afin d'</DiscourseConnective>observer étroitement le comportement du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7483" docOffset="50">
      <en>Overall we are very much in support of your aims, Commissioner, in wanting to push forward to remove unnecessary legislation, much of which dates back 20 or 30 years, <Alignment alignment="8300" annotation_id="7650">
          <DiscourseConnective annotation_id="7650" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you indicated.</en>
      <fr>Dans l'ensemble, Monsieur le Commissaire, nous soutenons beaucoup vos objectifs, qui ont <DiscourseConnective annotation_id="8203">pour</DiscourseConnective> but de supprimer la législation inutile, dont une grande partie date d'il y a 20 <DiscourseConnective annotation_id="8289">ou</DiscourseConnective> 30 ans, <Alignment alignment="7650" annotation_id="8300">
          <DiscourseConnective annotation_id="8300" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez mentionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7668" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="8329" annotation_id="7668">
          <Alignment alignment="8329" annotation_id="7668">
            <DiscourseConnective annotation_id="7668" sense="Contingency.Cause.Reason">Now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> consumers are better informed, we want them to take advantage of that and to have information about pricing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5364" annotation_id="8329">
          <Alignment alignment="7668" annotation_id="8329">
            <DiscourseConnective annotation_id="8329" sense="Contingency.Cause.Reason">Maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les consommateurs sont <DiscourseConnective annotation_id="8367">mieux</DiscourseConnective> informés, nous voulons qu'ils en tirent profit <DiscourseConnective annotation_id="8420">et</DiscourseConnective> qu'ils aient des informations sur les prix</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7786" docOffset="52">
      <en>We want to give manufacturers the flexibility to produce products in different sizes that would suit different family sizes.</en>
      <fr>Nous voulons donner aux fabricants la flexibilité nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="8527">pour</DiscourseConnective> produire des produits dans différentes tailles qui conviendraient aux différentes tailles de familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7911" docOffset="53">
      <en>I am bound to say that in my own country - and I suspect in others - it is such a surprise for them to find the Commission producing a deregulatory measure.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="8643">dire que</DiscourseConnective> dans mon pays - <DiscourseConnective annotation_id="8668">et</DiscourseConnective>, je le soupçonne, dans d'autres - c'est une très grande surprise de constater que la Commission produit une mesure de déréglementation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8068" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="8807" annotation_id="8068">
          <DiscourseConnective annotation_id="8068" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will see from some colourful newspaper stories in my stories in my own country, this directive has been freely misinterpreted <Alignment alignment="8945" annotation_id="8201">
          <DiscourseConnective annotation_id="8201" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> in many cases preventing British consumers from having access to their preferred sizes for products.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8068" annotation_id="8807">
          <DiscourseConnective annotation_id="8807" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le verrez dans certaines histoires rapportées par les journaux de mon pays, cette directive a été librement et mal interprétée <Alignment alignment="8201" annotation_id="8945">
          <DiscourseConnective annotation_id="8945" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> empêchant dans de nombreux cas les consommateurs britanniques d'avoir accès <DiscourseConnective annotation_id="9027">à</DiscourseConnective> leurs tailles de produit préférées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8305" docOffset="55">
      <en>I think that you as a Commission need to work on the fact that misrepresentation is so easy, because at the moment this is such an unusual proposal.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="9074">que</DiscourseConnective> vous, la Commission, devez travailler sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="9128">qu'</DiscourseConnective>il est <DiscourseConnective annotation_id="9138">si</DiscourseConnective> facile de mal représenter les choses, <DiscourseConnective annotation_id="9179">car</DiscourseConnective>, actuellement, cette proposition est tellement inhabituelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8454" docOffset="56">
      <en>In that context I am very grateful to you and to the Council for giving consumers of pre-packed bread in the United Kingdom - that is over 80% of regular eaters of bread every day - assurances that their traditional sizes of loaf, which they perceived to be under threat from this proposal, are guaranteed <Alignment alignment="9563" annotation_id="8760">
          <DiscourseConnective annotation_id="8760" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they will still be able to enjoy and consume every morning with their marmalade toast made in their traditional sizes of pre-packed bread.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je vous suis très reconnaissant, <DiscourseConnective annotation_id="9295">ainsi</DiscourseConnective> qu'au Conseil, d'avoir assuré aux consommateurs de pain préemballé du Royaume-Uni - <DiscourseConnective annotation_id="9385">soit</DiscourseConnective> plus de 80 % de ceux qui mangent du pain chaque jour - <DiscourseConnective annotation_id="9445">que</DiscourseConnective> les tailles de pain traditionnelles, <DiscourseConnective annotation_id="9486">qu'</DiscourseConnective>ils percevaient comme menacées par cette proposition, seraient garanties, <Alignment alignment="8760" annotation_id="9563">
          <DiscourseConnective annotation_id="9563" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9566">qu'</DiscourseConnective>ils pourraient toujours apprécier <DiscourseConnective annotation_id="9603">et</DiscourseConnective> consommer chaque matin leurs toasts <DiscourseConnective annotation_id="9642">à</DiscourseConnective> la marmelade provenant d'un pain préemballé de la taille traditionnelle qu'ils connaissent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8908" id="175" name="Evelyne Gebhardt">
    <ParallelChunk annotation_id="8908" docOffset="57">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (DE) Madam President, Commissioner, Mr President-in-Office, ladies and gentlemen, I believe that the piece of legislation that we are debating today is very important, <Alignment alignment="9961" annotation_id="9106">
          <DiscourseConnective annotation_id="9106" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reason why this directive was created in the past was of course to open up the market for goods.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="9829">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9862">et</DiscourseConnective> Messieurs, je pense <DiscourseConnective annotation_id="9885">que</DiscourseConnective> le texte législatif dont nous débattons aujourd'hui est très important, <Alignment alignment="9106" annotation_id="9961">
          <DiscourseConnective annotation_id="9961" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la raison de la création de cette directive dans le passé était naturellement l'ouverture du marché des biens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9215" docOffset="58">
      <en>Opening up the market and producing nominal quantities have now been replaced by consumer protection.</en>
      <fr>L'ouverture du marché <DiscourseConnective annotation_id="10104">et</DiscourseConnective> la production de quantités nominales ont désormais été remplacées par la protection des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9317" docOffset="59">
      <en>How we deal with this proposal is <Alignment alignment="10262" annotation_id="9351">
          <DiscourseConnective annotation_id="9351" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> extremely important <DiscourseConnective annotation_id="9381" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is why the European Parliament has stated clearly that simply doing away with all of the regulations in this sector could lead to difficulties, particularly for people with disabilities, especially the partially sighted.</en>
      <fr>La manière dont nous traitons cette proposition est <Alignment alignment="9351" annotation_id="10262">
          <DiscourseConnective annotation_id="10262" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> extrêmement importante, <DiscourseConnective annotation_id="10291">c'est pourquoi</DiscourseConnective> le Parlement européen a affirmé clairement <DiscourseConnective annotation_id="10349">que</DiscourseConnective> supprimer <DiscourseConnective annotation_id="10363">simplement</DiscourseConnective> toutes les réglementations dans ce secteur pourrait mener <DiscourseConnective annotation_id="10432">à</DiscourseConnective> des difficultés, particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="10468">pour</DiscourseConnective> les personnes handicapées, <DiscourseConnective annotation_id="10500">notamment</DiscourseConnective> les malvoyants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9611" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="10539" annotation_id="9611">
          <DiscourseConnective annotation_id="9611" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look round large supermarkets, <Alignment alignment="10526" annotation_id="9648">
          <DiscourseConnective annotation_id="9648" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we note that prices are not always displayed as clearly <Alignment alignment="10655" annotation_id="9717">
          <DiscourseConnective annotation_id="9717" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they might be.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9648" annotation_id="10526">
          <DiscourseConnective annotation_id="10526" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9611" annotation_id="10539">
          <DiscourseConnective annotation_id="10539" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous examinons un grand supermarché, nous remarquons <DiscourseConnective annotation_id="10595">que</DiscourseConnective> les prix ne sont pas toujours affichés <DiscourseConnective annotation_id="10638">aussi</DiscourseConnective> clairement <Alignment alignment="9717" annotation_id="10655">
          <DiscourseConnective annotation_id="10655" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils pourraient l'être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9735" docOffset="61">
      <en>For Parliament, it is of great importance to appeal to the Member States and say that it is not enough to display prices in units of litres or kilograms in the large supermarkets, <Alignment alignment="10874" annotation_id="9915">
          <DiscourseConnective annotation_id="9915" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it would <Alignment alignment="10892" annotation_id="9933">
          <DiscourseConnective annotation_id="9933" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be appropriate to introduce this pricing method in other outlets. They should identify ways of achieving this, <Alignment alignment="1041" annotation_id="10049">
          <DiscourseConnective annotation_id="10049" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is particularly important for vulnerable customers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10681">Pour</DiscourseConnective> le Parlement, il est très important d'en appeler aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="10753">et</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="10759">dire qu'</DiscourseConnective>il ne suffit pas d'afficher les prix <DiscourseConnective annotation_id="10804">à</DiscourseConnective> l'unité, par litre <DiscourseConnective annotation_id="10825">ou</DiscourseConnective> par kilogramme, dans les grands supermarchés, <Alignment alignment="9915" annotation_id="10874">
          <DiscourseConnective annotation_id="10874" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10879">qu'</DiscourseConnective>il serait <Alignment alignment="9933" annotation_id="10892">
          <DiscourseConnective annotation_id="10892" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> approprié d'introduire cette méthode de tarification chez les autres distributeurs Ils devraient trouver des moyens d'y arriver, <Alignment alignment="10049" annotation_id="11027">
          <DiscourseConnective annotation_id="11027" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est quelque chose de particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="11081">pour</DiscourseConnective> les consommateurs vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10107" docOffset="62">
      <en>It was very important for us to make this appeal <Alignment alignment="11172" annotation_id="10156">
          <DiscourseConnective annotation_id="10156" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is good that it has been heard.</en>
      <fr>Il était très important <DiscourseConnective annotation_id="11141">pour</DiscourseConnective> nous de lancer cet appel, <Alignment alignment="10156" annotation_id="11172">
          <DiscourseConnective annotation_id="11172" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est bon <DiscourseConnective annotation_id="11186">qu'</DiscourseConnective>il ait été entendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10195" docOffset="63">
      <en>The second point that is particularly close to our hearts as social democrats has just been mentioned by my fellow Member, Mr Harbour.</en>
      <fr>Le deuxième élément, qui est particulièrement cher <DiscourseConnective annotation_id="11260">à</DiscourseConnective> nos cœurs en <DiscourseConnective annotation_id="11275">tant que</DiscourseConnective> sociaux-démocrates, vient d'être mentionné par mon collègue, M. Harbour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10330" docOffset="64">
      <en>It concerns loaves of bread in the United Kingdom.</en>
      <fr>Il concerne les pains au Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10381" docOffset="65">
      <en>At no stage have either the Commission, the Council or the European Parliament wanted to call into question these packaging sizes, <Alignment alignment="11522" annotation_id="10512">
          <DiscourseConnective annotation_id="10512" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the debate in the United Kingdom has taken on a life of its own.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11395">À</DiscourseConnective> aucun moment la Commission, le Conseil ni le Parlement européen n'ont voulu remettre <DiscourseConnective annotation_id="11482">en</DiscourseConnective> question leurs tailles d'emballages, <Alignment alignment="10512" annotation_id="11522">
          <DiscourseConnective annotation_id="11522" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le débat au Royaume-Uni s'est développé tout seul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10581" docOffset="66">
      <en>To make this clear to the people of the United Kingdom it was important to include a corresponding recital in this legislation, <Alignment alignment="11716" annotation_id="10709">
          <Alignment alignment="11716" annotation_id="10709">
            <DiscourseConnective annotation_id="10709" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we really could ensure - <Alignment alignment="18267" annotation_id="10742">
          <DiscourseConnective annotation_id="10742" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> British Members, in particular from the Labour Party, have asked me to stress this once more - that bread in the United Kingdom will not be affected in any shape or form, <DiscourseConnective annotation_id="10917" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> that it will continue to be able to be sold in the forms that the British public is used to.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11578">Pour</DiscourseConnective> éclaircir ce point <DiscourseConnective annotation_id="11602">pour</DiscourseConnective> les habitants du Royaume-Uni, il était important d'inclure <DiscourseConnective annotation_id="11666">à</DiscourseConnective> cette législation un considérant correspondant, <Alignment alignment="10709" annotation_id="11716">
          <Alignment alignment="10709" annotation_id="11716">
            <DiscourseConnective annotation_id="11716" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions vraiment garantir - <Alignment alignment="10742" annotation_id="11760">
          <DiscourseConnective annotation_id="11760" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les députés britanniques, <DiscourseConnective annotation_id="11789">en particulier</DiscourseConnective> ceux du parti travailliste, m'ont demandé de le souligner une fois <DiscourseConnective annotation_id="11871">de plus</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="11881">que</DiscourseConnective> le pain au Royaume-Uni ne <DiscourseConnective annotation_id="11911">soit</DiscourseConnective> affecté <DiscourseConnective annotation_id="11924">en</DiscourseConnective> aucune manière et continue <DiscourseConnective annotation_id="11954">à</DiscourseConnective> être vendu sous les formes auxquelles le public britannique est habitué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11014" docOffset="67">
      <en>A third issue in this context concerned the fact that we wanted to ensure that these nominal quantities would not be abolished automatically after a certain time, <Alignment alignment="11163" annotation_id="11177">
          <DiscourseConnective annotation_id="11177" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the European Commission would assess the consequences and the possibilities beforehand and would consider by means of an impact assessment whether this was appropriate, what consequences could arise as a result <Alignment alignment="16181" annotation_id="11397">
          <DiscourseConnective annotation_id="11397" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how we might respond to any disruption of the market.</en>
      <fr>Une troisième question dans ce contexte concernait le fait <DiscourseConnective annotation_id="12088">que</DiscourseConnective> nous voulions nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="12119">que</DiscourseConnective> ces quantités nominales ne seraient pas abolies automatiquement <DiscourseConnective annotation_id="12187">après</DiscourseConnective> un certain temps, <Alignment alignment="11177" annotation_id="12211">
          <DiscourseConnective annotation_id="12211" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12216">que</DiscourseConnective> la Commission européenne évaluerait les conséquences <DiscourseConnective annotation_id="12273">et</DiscourseConnective> les possibilités à l'avance <DiscourseConnective annotation_id="12304">et</DiscourseConnective> examinerait, au moyen d'une analyse d'impact, <DiscourseConnective annotation_id="12353">si</DiscourseConnective> cela était approprié, quelles <DiscourseConnective annotation_id="12386">en</DiscourseConnective> seraient les conséquences <Alignment alignment="11397" annotation_id="12415">
          <DiscourseConnective annotation_id="12415" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment nous pourrions répondre <DiscourseConnective annotation_id="12450">à</DiscourseConnective> une éventuelle distorsion du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11455" docOffset="68">
      <en>The detergent market has provided us with an example of what happens <Alignment alignment="12555" annotation_id="11524">
          <DiscourseConnective annotation_id="11524" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are no nominal quantities, <Alignment alignment="12591" annotation_id="11562">
          <DiscourseConnective annotation_id="11562" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in that case we could consider what action might be taken.</en>
      <fr>Le marché des détergents nous a donné un exemple de ce qui arrive <Alignment alignment="11524" annotation_id="12555">
          <DiscourseConnective annotation_id="12555" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence de quantités nominales <Alignment alignment="11562" annotation_id="12591">
          <DiscourseConnective annotation_id="12591" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="12595">dans ce cas</DiscourseConnective>, nous pourrions examiner quelles actions il conviendrait de mener.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11625" id="176" name="Janelly Fourtou">
    <ParallelChunk annotation_id="11625" docOffset="69">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (FR) Madam President, Mr Verheugen, Mr Lütke Daldrup, ladies and gentlemen, I should like first of all to congratulate our rapporteur and <Alignment alignment="12855" annotation_id="11794">
          <DiscourseConnective annotation_id="11794" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to thank him <Alignment alignment="12874" annotation_id="11812">
          <DiscourseConnective annotation_id="11812" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Toubon has worked in a spirit of complete cooperation with all his colleagues.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Monsieur le représentant du Conseil, chers collègues, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="12812">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="12852">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11794" annotation_id="12855">
          <DiscourseConnective annotation_id="12855" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le remercier <Alignment alignment="11812" annotation_id="12874">
          <DiscourseConnective annotation_id="12874" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Toubon a travaillé dans un esprit de totale coopération avec tous ses collègues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11902" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="12962" annotation_id="11902">
          <DiscourseConnective annotation_id="11902" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have always been informed of his positions and of the progress of the dossier after every discussion with the Commission and the Presidency of the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11902" annotation_id="12962">
          <DiscourseConnective annotation_id="12962" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons toujours été informés de ses positions <DiscourseConnective annotation_id="13019">et</DiscourseConnective> des avancées du dossier <DiscourseConnective annotation_id="13046">après</DiscourseConnective> chaque entretien avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13088">et</DiscourseConnective> la Présidence du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12075" docOffset="71">
      <en>Mr Toubon has sought our opinion, providing us in good time with clear, precise notes, which have enabled us to make up our minds with full knowledge of the facts.</en>
      <fr>M. Toubon a sollicité notre avis, nous faisant parvenir <DiscourseConnective annotation_id="13173">en</DiscourseConnective> temps utile des notes claires, précises, qui nous ont permis de nous déterminer <DiscourseConnective annotation_id="13256">en</DiscourseConnective> toute connaissance de cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12239" docOffset="72">
      <en>At the time of the vote at first reading, the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe took a stand against maintaining packaging sizes insofar as these mandatory categories did not exist in the 27 Member States <Alignment alignment="7345" annotation_id="12469">
          <DiscourseConnective annotation_id="12469" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> these obligations could hamper innovation and competition by limiting consumer choice.</en>
      <fr>Lors du vote <DiscourseConnective annotation_id="13301">en</DiscourseConnective> première lecture, le groupe ALDE s'était positionné contre le maintien des formats d'emballage <DiscourseConnective annotation_id="13399">dans la mesure où</DiscourseConnective> ces catégories obligatoires n'existaient pas dans les 27 États membres <Alignment alignment="10257" annotation_id="13488">
          <DiscourseConnective annotation_id="13488" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que ces obligations risquaient d'entraver l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="13546">et</DiscourseConnective> la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="13564">en</DiscourseConnective> limitant le choix des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12560" docOffset="73">
      <en>The ALDE Group has, <Alignment alignment="13625" annotation_id="12580">
          <DiscourseConnective annotation_id="12580" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, come round to the Council common position and supports the idea of transitional periods for certain categories of product.</en>
      <fr>Le groupe ALDE s'est <Alignment alignment="12580" annotation_id="13625">
          <DiscourseConnective annotation_id="13625" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> rallié <DiscourseConnective annotation_id="13642">à</DiscourseConnective> la position commune du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="13675">et</DiscourseConnective> soutient l'idée de périodes transitoires <DiscourseConnective annotation_id="13719">pour</DiscourseConnective> certaines catégories de produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12712" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="13758" annotation_id="12712">
          <Alignment alignment="13758" annotation_id="12712">
            <Alignment alignment="2687" annotation_id="12712">
              <DiscourseConnective annotation_id="12712" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the ALDE Group did not necessarily want a revision clause to be entered into the actual body of the directive, <DiscourseConnective annotation_id="12842" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it felt that the reference to this review clause in a recital sufficed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16840" annotation_id="13758">
          <Alignment alignment="12712" annotation_id="13758">
            <Alignment alignment="12712" annotation_id="13758">
              <DiscourseConnective annotation_id="13758" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'ALDE ne souhaitait pas nécessairement l'inscription d'une clause de révision dans le corps <DiscourseConnective annotation_id="13865">même</DiscourseConnective> de la directive, estimant la référence <DiscourseConnective annotation_id="13909">à</DiscourseConnective> cette clause de réexamen suffisante dans un considérant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12917" docOffset="75">
      <en>Recognising, <Alignment alignment="13968" annotation_id="12930">
          <DiscourseConnective annotation_id="12930" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the persuasive powers of the rapporteur, the ALDE Group will support him on this point as, I might add, it will support his amendments as a whole.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12930" annotation_id="13968">
          <DiscourseConnective annotation_id="13968" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> saluant la force de persuasion du rapporteur, le groupe ALDE le soutiendra sur ce point <DiscourseConnective annotation_id="14061">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14067">d'ailleurs</DiscourseConnective> elle soutiendra l'ensemble de ses amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13086" docOffset="76">
      <en>Aside from this vote, <Alignment alignment="14125" annotation_id="13108">
          <DiscourseConnective annotation_id="13108" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, may I express my regret that none of the institutions has taken up the idea of concordance tables, which appeared in Article 8 of the basic proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13973" annotation_id="14125">
          <DiscourseConnective annotation_id="14125" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en marge de ce vote, permettez-moi de regretter <DiscourseConnective annotation_id="14179">qu'</DiscourseConnective>aucune des institutions n'ait repris l'idée des tableaux de concordance qui apparaissait <DiscourseConnective annotation_id="14271">à</DiscourseConnective> l'article 8 de la proposition de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13267" docOffset="77">
      <en>In accordance with the 'Better lawmaking' interinstitutional agreement, the Member States are <Alignment alignment="14398" annotation_id="13361">
          <Alignment alignment="14398" annotation_id="13361">
            <DiscourseConnective annotation_id="13361" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> encouraged to establish for themselves and in the Community interest their own concordance tables between the directives and the transitional measures <Alignment alignment="34959" annotation_id="13520">
          <DiscourseConnective annotation_id="13520" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, to make them public.</en>
      <fr>Conformément à l'accord interinstitutionnel "<DiscourseConnective annotation_id="14357">Mieux</DiscourseConnective> légiférer", les États membres sont <Alignment alignment="13361" annotation_id="14398">
          <Alignment alignment="13361" annotation_id="14398">
            <DiscourseConnective annotation_id="14398" sense="Comparison.Contrast">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> encouragés <DiscourseConnective annotation_id="14418">à</DiscourseConnective> établir <DiscourseConnective annotation_id="14428">pour</DiscourseConnective> eux-mêmes <DiscourseConnective annotation_id="14443">et</DiscourseConnective> dans l'intérêt communautaire leurs propres tableaux de concordance entre les directives <DiscourseConnective annotation_id="14534">et</DiscourseConnective> les mesures de transposition <Alignment alignment="13520" annotation_id="14566">
          <DiscourseConnective annotation_id="14566" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14570">surtout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14579">à</DiscourseConnective> les rendre publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13557" docOffset="78">
      <en>This point is particularly important for the ALDE Group, which is very committed to improving information for consumers and, beyond that, which is fighting for better information for European citizens.</en>
      <fr>Ce point est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="14641">pour</DiscourseConnective> le groupe ALDE, très engagé dans l'amélioration de l'information des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="14729">et</DiscourseConnective>, au-delà, se battant <DiscourseConnective annotation_id="14753">pour</DiscourseConnective> une meilleure information du citoyen européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13759" id="177" name="Charlotte Cederschiöld">
    <ParallelChunk annotation_id="13759" docOffset="79">
      <en>(SV) Madam President, the Swedish Members of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats are opposed to a Packaging Directive.</en>
      <fr>(SV) Madame la Présidente, les députés suédois du groupe du parti populaire européen (démocrates chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="14913">et</DiscourseConnective> des démocrates européens <DiscourseConnective annotation_id="14941">s'</DiscourseConnective>opposent <DiscourseConnective annotation_id="14952">à</DiscourseConnective> une directive sur les emballages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13928" docOffset="80">
      <en>Ideally, we would want to do away with the whole directive.</en>
      <fr>Nous voudrions idéalement nous débarrasser de l'ensemble de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13988" docOffset="81">
      <en>I have made efforts to rescue Swedish milk packages, reduce bureaucracy and prevent a debate on milk snatching.</en>
      <fr>J'ai fait des efforts <DiscourseConnective annotation_id="15084">pour</DiscourseConnective> sauver les emballages de lait suédois, réduire la bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="15152">et</DiscourseConnective> empêcher un débat sur la "suppression du verre de lait".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14100" docOffset="82">
      <en>The rapporteur, Mr Toubon, has negotiated, and reached a compromise, with Members of the European Parliament and with the Council.</en>
      <fr>Le rapporteur, M. Toubon, a négocié, <DiscourseConnective annotation_id="15249">et</DiscourseConnective> est arrivé à un compromis avec les députés au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="15317">et</DiscourseConnective> avec le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14231" docOffset="83">
      <en>The compromise now looks quite different.</en>
      <fr>Le compromis a <DiscourseConnective annotation_id="15352">maintenant</DiscourseConnective> une apparence différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14273" docOffset="84">
      <en>Today's date is 9 May, a day of peace for Europe.</en>
      <fr>La date d'aujourd'hui est le 9 mai, <DiscourseConnective annotation_id="15425">un jour</DiscourseConnective> de paix <DiscourseConnective annotation_id="15441">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14323" docOffset="85">
      <en>The motto is jaw not war, <Alignment alignment="15502" annotation_id="14349">
          <DiscourseConnective annotation_id="14349" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in that spirit I shall try to do my bit.</en>
      <fr>Le mot d'ordre est de discuter sans se battre <Alignment alignment="1500" annotation_id="15502">
          <DiscourseConnective annotation_id="15502" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans cet état d'esprit, je tenterai de faire de mon <DiscourseConnective annotation_id="15558">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14394" docOffset="86">
      <en>Negotiations presuppose compromise.</en>
      <fr>Les négociations présupposent des compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14430" docOffset="87">
      <en>Whoever is able to compromise contributes to the development of Europe.</en>
      <fr>Toute personne capable de faire des compromis contribue au développement de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14502" docOffset="88">
      <en>It is more difficult to say yes in the right place than to say no.</en>
      <fr>Il est plus difficile de dire oui au bon moment <DiscourseConnective annotation_id="15744">que</DiscourseConnective> de dire non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14569" docOffset="89">
      <en>I personally am in favour of Mr Toubon's compromise, irrespective of whether <Alignment alignment="15858" annotation_id="14646">
          <DiscourseConnective annotation_id="14646" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not my Swedish fellow Members are.</en>
      <fr>Je suis personnellement favorable au compromis de M. Toubon, que mes collègues suédois le soient <Alignment alignment="14646" annotation_id="15858">
          <DiscourseConnective annotation_id="15858" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14684" docOffset="90">
      <en>This is my way of celebrating 9 May, that is to say by showing some additional willingness to compromise on the issue of a Packaging Directive, for it is in that way that modern Europe is being built - stone by stone, compromise by compromise.</en>
      <fr>C'est ma façon de célébrer le 9 mai: montrer une volonté supplémentaire de faire des compromis sur la question d'une directive sur les emballages, <DiscourseConnective annotation_id="16013">car</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16017">c'est ainsi qu'</DiscourseConnective>on construit l'Europe moderne, pierre <DiscourseConnective annotation_id="16070">après</DiscourseConnective> pierre, compromis <DiscourseConnective annotation_id="16094">après</DiscourseConnective> compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14928" docOffset="91">
      <en>I <Alignment alignment="16119" annotation_id="14930">
          <DiscourseConnective annotation_id="14930" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to try to help, <Alignment alignment="16153" annotation_id="14956">
          <DiscourseConnective annotation_id="14956" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am agreeing to the proposal and would conclude by saying:</en>
      <fr>Je veux <Alignment alignment="14930" annotation_id="16119">
          <DiscourseConnective annotation_id="16119" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenter d'apporter mon aide, <Alignment alignment="14956" annotation_id="16153">
          <DiscourseConnective annotation_id="16153" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'approuve la proposition <DiscourseConnective annotation_id="16194">et</DiscourseConnective> je conclurai <DiscourseConnective annotation_id="16210">en</DiscourseConnective> disant:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15019" docOffset="92">
      <en>(FR) My respects, Mr Toubon.</en>
      <fr>Mes hommages, Monsieur Toubon!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15048" id="179" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="15048" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="16252" annotation_id="15048">
          <Alignment alignment="16252" annotation_id="15048">
            <DiscourseConnective annotation_id="15048" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Mrs Cederschiöld, Mr Toubon is behind you on the other side.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15048" annotation_id="16252">
          <Alignment alignment="1925" annotation_id="16252">
            <DiscourseConnective annotation_id="16252" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Mme Cederschiöld, M. Toubon se trouve derrière vous, <DiscourseConnective annotation_id="16314">de l'autre côté</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15118" docOffset="94">
      <en>In any event, the debate is closed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16331">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15154" docOffset="95">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
