<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Explanations of vote</en>
    <fr>Explications de vote</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="21" id="148" language="FR" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="21" docOffset="1">
      <en>I voted in favour of the report by my German colleague, Mrs Niebler, on the proposal for a Council decision concerning the conclusion of the Agreement on Scientific and Technical Cooperation between the European Community and the State of Israel.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="44">en</DiscourseConnective> faveur du rapport de mon excellente collègue Allemande, Angélina Niebler, au sujet de la proposition de décision du Conseil relative à la conclusion de l'accord de coopération scientifique <DiscourseConnective annotation_id="236">et</DiscourseConnective> technique entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="280">et</DiscourseConnective> l'État d'Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="268" docOffset="2">
      <en>I wholeheartedly congratulate the European Commission, which negotiated this Agreement based on the principles of mutual benefit, reciprocal opportunities for participating in each party's programmes and activities in the areas covered by the Agreement, non-discrimination, effective protection of intellectual property and equitable sharing of intellectual property rights.</en>
      <fr>J'adresse toute mes félicitations à la Commission européenne, qui a négocié cet accord fondé sur les principes de l'avantage mutuel, des possibilités réciproques de s'engager dans des programmes <DiscourseConnective annotation_id="495">et</DiscourseConnective> des activités menées par chacune des parties dans les domaines couverts par l'accord, de la non-discrimination, de la protection effective de la propriété intellectuelle <DiscourseConnective annotation_id="668">et</DiscourseConnective> du partage équitable des droits de propriété intellectuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="643" id="150" language="FR" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="643" docOffset="3">
      <en>I voted in favour of the report by my Spanish colleague, Mr Galeote, on the proposal for a Council decision authorising France to apply a reduced rate of excise duty on 'traditional' rum produced in its overseas departments and repealing the Council Decision of 18 February 2002.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="755">en</DiscourseConnective> faveur du rapport de mon excellent collègue Espagnol, Gérardo Galeote, sur la proposition de décision du Conseil autorisant la France <DiscourseConnective annotation_id="892">à</DiscourseConnective> appliquer un taux d'accise réduit sur le rhum "traditionnel" produit dans ses départements d'outre-mer <DiscourseConnective annotation_id="997">et</DiscourseConnective> abrogeant la décision du Conseil du 18 février 2002.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="923" docOffset="4">
      <en>The proposed decision authorises France to apply a reduced rate of excise duty on a significant quota of 'traditional' rum produced in its overseas departments from 1 January 2007 to 31 December 2012.</en>
      <fr>Cette proposition vise à autoriser la France <DiscourseConnective annotation_id="1098">à</DiscourseConnective> appliquer un taux d'accise réduit sur le rhum "traditionnel" produit dans les départements d'outre-mer (DOM) <DiscourseConnective annotation_id="1209">pour</DiscourseConnective> un contingent important du 1er janvier 2007 au 31 décembre 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1124" docOffset="5">
      <en>It increases the volume and duration of the tax arrangements currently applied to traditional rum <Alignment alignment="1373" annotation_id="1222">
          <DiscourseConnective annotation_id="1222" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation has worsened over the last few years.</en>
      <fr>Elle étend le dispositif fiscal actuel applicable au rhum traditionnel en volume <DiscourseConnective annotation_id="1360">et</DiscourseConnective> en durée, <Alignment alignment="20612" annotation_id="1373">
          <DiscourseConnective annotation_id="1373" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation s'est dégradée <DiscourseConnective annotation_id="1405">depuis</DiscourseConnective> quelques années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1282" docOffset="6">
      <en>This is excellent news for cane-sugar-rum sector production, which is crucial to the economic and social balance of these territories.</en>
      <fr>C'est une excellente nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="1459">pour</DiscourseConnective> les productions de la filière canne-sucre-rhum qui sont indispensables <DiscourseConnective annotation_id="1535">pour</DiscourseConnective> assurer l'équilibre économique <DiscourseConnective annotation_id="1571">et</DiscourseConnective> social de ces territoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1417" docOffset="7">
      <en>I am pleased that this vote at first reading without amendment is opening the way to a swift adoption of this text <Alignment alignment="1713" annotation_id="1532">
          <DiscourseConnective annotation_id="1532" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I recognise the important work done by my French colleague, Mrs Sudre, who staunchly defended this matter in the Committee on Regional Development.</en>
      <fr>Je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="1617">que</DiscourseConnective> ce vote <DiscourseConnective annotation_id="1629">en</DiscourseConnective> première lecture <DiscourseConnective annotation_id="1649">sans</DiscourseConnective> amendement ouvre la voie <DiscourseConnective annotation_id="1679">à</DiscourseConnective> une adoption rapide de ce texte <Alignment alignment="1532" annotation_id="1713">
          <DiscourseConnective annotation_id="1713" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je salue l'important travail accompli par ma collègue française, Margie Sudre, qui, <DiscourseConnective annotation_id="1800">en</DiscourseConnective> commission du développement régional, a fermement défendu ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1684" id="151" language="FR" name="Margie Sudre ">
    <ParallelChunk annotation_id="1684" docOffset="8">
      <en>The new tax arrangements take account of the fact that the competitiveness of traditional rum from the overseas departments has deteriorated considerably since 2001, <Alignment alignment="2023" annotation_id="1850">
          <DiscourseConnective annotation_id="1850" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that support for the cane-sugar-rum sector is crucial to the economic and social balance of these regions.</en>
      <fr>par écrit. - Le nouveau dispositif fiscal tient compte <DiscourseConnective annotation_id="1928">du fait que</DiscourseConnective> la compétitivité du rhum traditionnel des DOM s'est beaucoup dégradée <DiscourseConnective annotation_id="2010">depuis</DiscourseConnective> 2001, <Alignment alignment="1850" annotation_id="2023">
          <DiscourseConnective annotation_id="2023" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2026">que</DiscourseConnective> le soutien <DiscourseConnective annotation_id="2041">à</DiscourseConnective> la filière canne-sucre-rhum est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="2089">à</DiscourseConnective> l'équilibre économique <DiscourseConnective annotation_id="2114">et</DiscourseConnective> social de ces régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1961" docOffset="9">
      <en>The measure is proportional to the additional costs borne by the sector as a result of the handicaps associated with outermost region status, particularly remoteness, the small market and the difficult topography, which explains the high price of sugar cane.</en>
      <fr>La mesure est proportionnelle aux coûts additionnels supportés par la filière du fait des handicaps liés <DiscourseConnective annotation_id="2245">à</DiscourseConnective> l'ultrapériphérie, <DiscourseConnective annotation_id="2266">notamment</DiscourseConnective> l'éloignement, le marché étroit <DiscourseConnective annotation_id="2308">et</DiscourseConnective> le relief accidenté, qui expliquent le prix élevé de la canne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2220" docOffset="10">
      <en>The Commission opportunely took into account that 40 000 jobs depend directly or indirectly on sugar cane cultivation, across a total of 5 500 farms.</en>
      <fr>La Commission a opportunément pris en compte <DiscourseConnective annotation_id="2419">que</DiscourseConnective> 40 000 emplois dépendent de la culture de la canne à sucre, de manière directe <DiscourseConnective annotation_id="2502">et</DiscourseConnective> indirecte, sur un <DiscourseConnective annotation_id="2523">total</DiscourseConnective> de 5 500 exploitations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2370" docOffset="11">
      <en>The new tax system should <Alignment alignment="2583" annotation_id="2396">
          <DiscourseConnective annotation_id="2396" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribute to the maintenance of ten distilleries in Guadeloupe, nine in Martinique, three in Réunion and one in French Guiana, as well as 22 000 jobs directly connected with rum production.</en>
      <fr>Le nouveau régime fiscal doit <Alignment alignment="14764" annotation_id="2583">
          <DiscourseConnective annotation_id="2583" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribuer au maintien des 10 distilleries <DiscourseConnective annotation_id="2636">en</DiscourseConnective> Guadeloupe, 9 <DiscourseConnective annotation_id="2653">en</DiscourseConnective> Martinique, 3 <DiscourseConnective annotation_id="2670">à</DiscourseConnective> La Réunion <DiscourseConnective annotation_id="2683">et</DiscourseConnective> 1 <DiscourseConnective annotation_id="2688">en</DiscourseConnective> Guyane, <DiscourseConnective annotation_id="2699">et</DiscourseConnective> d'environ 22 000 emplois directs en rapport avec la production de rhum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2592" docOffset="12">
      <en>European aid will help ensure a trade outlet for rum from the overseas departments, resisting competition from ACP producers, and will benefit local producers who have been waiting for a positive sign, conscious of the extreme difficulties they face over the next few years, particularly following the devastation wrought by Cyclone Dean in the Antilles last month.</en>
      <fr>L'aide européenne permettra d'assurer le débouché commercial du rhum des DOM, en résistant à la concurrence des producteurs ACP, <DiscourseConnective annotation_id="2903">et</DiscourseConnective> bénéficiera aux producteurs locaux qui étaient dans l'attente d'un signal positif, bien conscients des difficultés extrêmes qui s'annoncent à eux dans les années à venir, <DiscourseConnective annotation_id="3077">notamment</DiscourseConnective> suite au passage dévastateur du cyclone Dean sur les Antilles le mois dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2958" id="152" name="Lars Wohlin ">
    <ParallelChunk annotation_id="2958" docOffset="13">
      <en>in writing. - (SV) I voted against Gerardo Galeote's report today.</en>
      <fr>par écrit. - (SV) J'ai voté contre le rapport de Gerardo Galeote aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3025" docOffset="14">
      <en>France must not be allowed to favour rum producers in its overseas departments by lower taxes than permitted.</en>
      <fr>La France ne doit pas être autorisée <DiscourseConnective annotation_id="3281">à</DiscourseConnective> favoriser les producteurs de rhum de ses départements d'outre-mer par le biais de réductions d'impôts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3135" docOffset="15">
      <en>The best way to help agriculture in the less developed countries is through tariffs on agricultural products from all countries in the world and by scrapping the common agricultural policy (CAP).</en>
      <fr>Le meilleur moyen d'aider l'agriculture dans les pays les moins développés passe par des tarifs sur les produits agricoles de tous les pays du monde <DiscourseConnective annotation_id="3535">et</DiscourseConnective> par l'abandon de la politique agricole commune (PAC).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3331" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="3592" annotation_id="3331">
          <Alignment alignment="3592" annotation_id="3331">
            <DiscourseConnective annotation_id="3331" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, excise duties on alcohol serve the purpose of moderating alcohol consumption.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3331" annotation_id="3592">
          <Alignment alignment="22875" annotation_id="3592">
            <DiscourseConnective annotation_id="3592" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les accises sur les spiritueux contribuent à modérer la consommation d'alcool.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3422" docOffset="17">
      <en>The damaging effects of alcohol are exactly the same <Alignment alignment="3739" annotation_id="3475">
          <DiscourseConnective annotation_id="3475" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the alcohol is produced in Guadeloupe or Martinique <DiscourseConnective annotation_id="3532" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3535" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it is produced somewhere else.</en>
      <fr>Les effets néfastes de l'alcool sont exactement les mêmes <Alignment alignment="3475" annotation_id="3739">
          <DiscourseConnective annotation_id="3739" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'alcool <DiscourseConnective annotation_id="3752">soit</DiscourseConnective> fabriqué <DiscourseConnective annotation_id="3766">en</DiscourseConnective> Guadeloupe <DiscourseConnective annotation_id="3780">ou</DiscourseConnective> en Martinique ou n'importe où ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3571" id="975" language="FR" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="3571" docOffset="18">
      <en>I voted in favour of the report by my German colleague Mr Mayer on the amended proposal for a directive of the European Parliament and of the Council on passenger hand-holds on two-wheel motor vehicles (codified version).</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté le rapport de mon excellent collègue Allemand, Hans-Peter Mayer, sur la proposition modifiée de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="3974">et</DiscourseConnective> du Conseil relative au dispositif de retenue <DiscourseConnective annotation_id="4022">pour</DiscourseConnective> passagers des véhicules à moteur <DiscourseConnective annotation_id="4060">à</DiscourseConnective> deux roues (version codifiée).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3793" docOffset="19">
      <en>I am taking advantage of this explanation of vote to criticise the delay in the codification of European law.</en>
      <fr>Je profite de cette explication de vote <DiscourseConnective annotation_id="4133">pour</DiscourseConnective> dénoncer le retard du travail de codification du droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3903" docOffset="20">
      <en>With regard to this matter, the facts date back to 27 March 2003, <Alignment alignment="4271" annotation_id="3969">
          <DiscourseConnective annotation_id="3969" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission presented a proposal for a directive of the European Parliament and of the Council codifying Council Directive 93/32/EEC on passenger hand-holds on two-wheel motor vehicles.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4203">En</DiscourseConnective> ce qui concerne ce dossier, les faits remontent au 27 mars 2003, <Alignment alignment="6803" annotation_id="4271">
          <DiscourseConnective annotation_id="4271" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne a présenté une proposition de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="4366">et</DiscourseConnective> du Conseil codifiant la directive 93/32/CEE du Conseil relative au dispositif de retenue <DiscourseConnective annotation_id="4458">pour</DiscourseConnective> passagers des véhicules à moteur <DiscourseConnective annotation_id="4496">à</DiscourseConnective> deux roues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4172" docOffset="21">
      <en>In its opinion of 26 June 2003 the Consultative Working Party of the legal services set up under the Interinstitutional Agreement of 20 December 1994 on an accelerated working method for official codification of legislative texts stated that this proposal did indeed confine itself to straightforward codification, without any substantive changes to the acts covered by it.</en>
      <fr>Dans son avis du 26 juin 2003, le groupe consultatif des services juridiques, créé en vertu de l'accord interinstitutionnel du 20 décembre 1994 sur une méthode de travail accélérée <DiscourseConnective annotation_id="4691">pour</DiscourseConnective> la codification officielle des textes législatifs, a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="4757">que</DiscourseConnective> cette proposition se limite <DiscourseConnective annotation_id="4789">effectivement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4803">à</DiscourseConnective> une codification pure et simple, <DiscourseConnective annotation_id="4838">sans</DiscourseConnective> modification de substance des actes qui <DiscourseConnective annotation_id="4883">en</DiscourseConnective> font l'objet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4546" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="4900" annotation_id="4546">
          <DiscourseConnective annotation_id="4546" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is only in September 2007 that we are voting on this codification. This is not right.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4546" annotation_id="4900">
          <DiscourseConnective annotation_id="4900" sense="Comparison.Contrast">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="4912">qu'en</DiscourseConnective> ce mois de septembre 2007 <DiscourseConnective annotation_id="4944">que</DiscourseConnective> nous votons cette codification: ce n'est pas normal!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4639" docOffset="23">
      <en>I call on the European Commission to accelerate the codification of European law.</en>
      <fr>J'engage la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="5035">à</DiscourseConnective> accélérer la codification du droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4721" id="973" language="FR" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="4721" docOffset="24">
      <en>I voted in favour of the report by my German colleague Mr Mayer on the amended proposal for a directive of the European Parliament and of the Council on stands for two-wheel motor vehicles (codified version).</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté le rapport de mon excellent collègue Allemand, Hans-Peter Mayer, sur la proposition modifiée de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="5233">et</DiscourseConnective> du Conseil relative <DiscourseConnective annotation_id="5256">à</DiscourseConnective> la béquille des véhicules à moteur à deux roues (version codifiée).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4930" docOffset="25">
      <en>I am taking advantage of this explanation of vote to criticise the delay in the codification of European law.</en>
      <fr>Je profite de cette explication de vote <DiscourseConnective annotation_id="5366">pour</DiscourseConnective> dénoncer le retard du travail de codification du droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5040" docOffset="26">
      <en>The facts date back to 28 March 2003, <Alignment alignment="5472" annotation_id="5078">
          <DiscourseConnective annotation_id="5078" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission presented a proposal for a directive of the European Parliament and of the Council codifying Council Directive 93/31/EEC on stands for two-wheel motor vehicles.</en>
      <fr>Les faits remontent au 28 mars 2003 <Alignment alignment="5078" annotation_id="5472">
          <DiscourseConnective annotation_id="5472" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne a présenté une proposition de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="5567">et</DiscourseConnective> du Conseil codifiant la directive 93/31/CEE du Conseil relative à la béquille des véhicules à moteur à deux roues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5268" docOffset="27">
      <en>In its opinion of 26 June 2003 the Consultative Working Party of the legal services set up under the Interinstitutional Agreement of 20 December 1994 on an accelerated working method for official codification of legislative texts stated that this proposal did indeed confine itself to straightforward codification, without any substantive changes to the acts covered by it.</en>
      <fr>Dans son avis du 26 juin 2003, le groupe consultatif des services juridiques, créé en vertu de l'accord interinstitutionnel du 20 décembre 1994 sur une méthode de travail accélérée <DiscourseConnective annotation_id="5866">pour</DiscourseConnective> la codification officielle des textes législatifs, a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="5932">que</DiscourseConnective> cette proposition se limite <DiscourseConnective annotation_id="5964">effectivement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5978">à</DiscourseConnective> une codification pure et simple, <DiscourseConnective annotation_id="6013">sans</DiscourseConnective> modification de substance des actes qui <DiscourseConnective annotation_id="6058">en</DiscourseConnective> font l'objet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5642" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="6075" annotation_id="5642">
          <DiscourseConnective annotation_id="5642" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is only in September 2007 that we are voting on this codification. This is not right.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5642" annotation_id="6075">
          <DiscourseConnective annotation_id="6075" sense="Comparison.Contrast">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="6087">qu'en</DiscourseConnective> ce mois de septembre 2007 <DiscourseConnective annotation_id="6119">que</DiscourseConnective> nous votons cette codification: ce n'est pas normal!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5735" docOffset="29">
      <en>I call on the European Commission to accelerate the codification of European law.</en>
      <fr>J'engage la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="6210">à</DiscourseConnective> accélérer la codification du droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5817" id="971" language="FR" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="5817" docOffset="30">
      <en>I voted in favour of the report by my German colleague Mr Mayer on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council relating to the space for mounting the rear registration plate of two or three-wheel motor vehicles (codified version).</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté le rapport de mon excellent collègue Allemand, Hans-Peter Mayer, sur la proposition de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6399">et</DiscourseConnective> du Conseil relative <DiscourseConnective annotation_id="6422">à</DiscourseConnective> l'emplacement pour le montage de la plaque d'immatriculation arrière des véhicules à moteur à deux <DiscourseConnective annotation_id="6523">ou</DiscourseConnective> trois roues (version codifiée).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6079" docOffset="31">
      <en>I am taking advantage of this explanation of vote to criticise the delay in the codification of European law.</en>
      <fr>Je profite de cette explication de vote <DiscourseConnective annotation_id="6598">pour</DiscourseConnective> dénoncer le retard du travail de codification du droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6189" docOffset="32">
      <en>With regard to this matter, the facts date back to 5 September 2006, <Alignment alignment="6739" annotation_id="6258">
          <DiscourseConnective annotation_id="6258" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission presented the proposal for the codification of Council Directive 93/94/EEC of 29 October 1993 relating to the space for mounting the rear registration plate of two or three-wheel vehicles.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6668">En</DiscourseConnective> ce qui concerne ce dossier, les faits remontent au 5 septembre 2006 <Alignment alignment="6258" annotation_id="6739">
          <DiscourseConnective annotation_id="6739" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a présenté la proposition consistant à procéder <DiscourseConnective annotation_id="6809">à</DiscourseConnective> la codification de la directive 93/94/CEE du Conseil du 29 octobre 1993 relative <DiscourseConnective annotation_id="6892">à</DiscourseConnective> l'emplacement <DiscourseConnective annotation_id="6908">pour</DiscourseConnective> le montage de la plaque d'immatriculation arrière des véhicules à moteur à deux <DiscourseConnective annotation_id="6993">ou</DiscourseConnective> trois roues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6467" docOffset="33">
      <en>I do not know whether this was referred to the Consultative Working Party of the legal services set up under the Interinstitutional Agreement of 20 December 1994 on an accelerated working method for official codification of legislative texts.</en>
      <fr>Je n'ai pas su <DiscourseConnective annotation_id="7024">si</DiscourseConnective> le groupe consultatif des services juridiques, créé en vertu de l'accord interinstitutionnel du 20 décembre 1994 sur une méthode de travail accélérée <DiscourseConnective annotation_id="7177">pour</DiscourseConnective> la codification officielle des textes législatifs, a été saisi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6710" docOffset="34">
      <en>In any case, it is only in September 2007 that we are voting on this codification. This is not right.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7246">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="7275">qu'en</DiscourseConnective> ce mois de septembre 2007 <DiscourseConnective annotation_id="7307">que</DiscourseConnective> nous votons cette codification: ce n'est pas normal!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6812" docOffset="35">
      <en>I call on the European Commission to accelerate the codification of European law.</en>
      <fr>J'engage la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="7398">à</DiscourseConnective> accélérer la codification du droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6894" id="154" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="6894" docOffset="36">
      <en>in writing. - (PT) We know that Community education <Alignment alignment="7534" annotation_id="6946">
          <DiscourseConnective annotation_id="6946" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> training statistics were developed in the past decade based on an informal agreement between the Member States as a response to the Council Resolution of 5 December 1994 on the promotion of education and training statistics in the European Union.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="7475">que</DiscourseConnective> les statistiques communautaires en matière d'éducation <Alignment alignment="6946" annotation_id="7534">
          <DiscourseConnective annotation_id="7534" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de formation ont été développées pendant la dernière décennie sur la base d'un accord informel entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="7656">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="7667">à</DiscourseConnective> une résolution du Conseil du 5 décembre 1994 relative à la promotion des statistiques sur l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="7771">et</DiscourseConnective> la formation dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7197" docOffset="37">
      <en>Those statistics are compiled by the Member States and forwarded to the Commission (Eurostat) annually on a voluntary basis through a joint action carried out with the OECD and the UNESCO Institute for Statistics, usually referred to as the 'UOE data collection'.</en>
      <fr>Ces statistiques sont compilées par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="7866">et</DiscourseConnective> transmises annuellement <DiscourseConnective annotation_id="7893">à</DiscourseConnective> la Commission (Eurostat) sur une base volontaire par le biais d'une action commune menée par l'OCDE <DiscourseConnective annotation_id="7995">et</DiscourseConnective> l'Institut de statistique de l'UNESCO, connue sous le nom de "collecte de données UEO".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7461" docOffset="38">
      <en>Eurostat <Alignment alignment="8104" annotation_id="7470">
          <DiscourseConnective annotation_id="7470" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> collects data on education, training and lifelong learning through other sources in addition to data on vocational training in enterprises.</en>
      <fr>Eurostat collecte <Alignment alignment="3761" annotation_id="8104">
          <DiscourseConnective annotation_id="8104" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des données sur l'éducation, la formation <DiscourseConnective annotation_id="8156">et</DiscourseConnective> l'apprentissage tout au long de la vie par le biais d'autres sources <DiscourseConnective annotation_id="8228">en plus</DiscourseConnective> des données sur la formation professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="8281">en</DiscourseConnective> entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7615" docOffset="39">
      <en>Now there is an attempt to have a new legal framework to regulate and formalise the production of Community statistics <Alignment alignment="8453" annotation_id="7734">
          <DiscourseConnective annotation_id="7734" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is to be a viable system for producing statistics in these sectors, <Alignment alignment="8541" annotation_id="7811">
          <DiscourseConnective annotation_id="7811" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there were some gaps and some confusion which it was necessary to clarify during the Parliamentary debate.</en>
      <fr>Aujourd'hui, on observe une tentative de disposer d'un nouveau cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="8376">pour</DiscourseConnective> réglementer <DiscourseConnective annotation_id="8393">et</DiscourseConnective> formaliser la production des statistiques communautaires <Alignment alignment="7734" annotation_id="8453">
          <DiscourseConnective annotation_id="8453" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on veut jouir d'un système viable de production de statistiques dans ces secteurs, <Alignment alignment="7811" annotation_id="8541">
          <DiscourseConnective annotation_id="8541" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> des lacunes <DiscourseConnective annotation_id="8558">et</DiscourseConnective> une certaines confusion subsistent <DiscourseConnective annotation_id="8596">et</DiscourseConnective> il est nécessaire de clarifier ces points au cours du débat parlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7922" docOffset="40">
      <en>The final text <Alignment alignment="8696" annotation_id="7937">
          <DiscourseConnective annotation_id="7937" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> appears to ensure greater transparency; it is <Alignment alignment="8748" annotation_id="7993">
          <DiscourseConnective annotation_id="7993" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hoped that implementation will not impose undue administrative or financial burdens.</en>
      <fr>Le texte final semble <Alignment alignment="11275" annotation_id="8696">
          <DiscourseConnective annotation_id="8696" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantir une meilleure transparence; on espère <Alignment alignment="7993" annotation_id="8748">
          <DiscourseConnective annotation_id="8748" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8758">que</DiscourseConnective> la mise en œuvre n'imposera pas de charges administratives <DiscourseConnective annotation_id="8821">et</DiscourseConnective> financières supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8083" id="155" name="Milan Gaľa ">
    <ParallelChunk annotation_id="8083" docOffset="41">
      <en>in writing. - (SK) I congratulate Nikolaos Sifunakis on his well-prepared report.</en>
      <fr>par écrit. - (SK) Je félicite Nikolaos Sifunakis d'avoir si bien préparé son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8165" docOffset="42">
      <en>I voted unequivocally for the document submitted.</en>
      <fr>J'ai voté sans réserve <DiscourseConnective annotation_id="8962">pour</DiscourseConnective> le document qui a été déposé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8215" docOffset="43">
      <en>As rapporteur for the Committee on Culture and Education in relation to a proposal to establish a European Qualifications Framework for lifelong learning, I welcome this legislative initiative from the Commission.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="9000">tant que</DiscourseConnective> rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="9020">pour</DiscourseConnective> la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="9053">et</DiscourseConnective> de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="9071">s'</DiscourseConnective>agissant d'une proposition aux fins de la création d'un cadre européen des qualification <DiscourseConnective annotation_id="9162">pour</DiscourseConnective> la formation tout au long de la vie, je me réjouis de cette initiative législative de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8429" docOffset="44">
      <en>I consider it important, in the effort we are making to emphasise education, vocational training and lifelong learning in the context of the Lisbon strategy, to ensure that there is <DiscourseConnective annotation_id="8611" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> feedback in response to that effort and concrete steps in the field of education in the European Union.</en>
      <fr>Dans notre effort visant <DiscourseConnective annotation_id="9293">à</DiscourseConnective> mettre l'accent sur l'éducation, la formation professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="9357">et</DiscourseConnective> la formation tout au long de la vie dans le cadre de la stratégie de Lisbonne, je pense qu'il est important de garantir un feed-back <DiscourseConnective annotation_id="9493">pour</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="9507">à</DiscourseConnective> cet effort <DiscourseConnective annotation_id="9520">et</DiscourseConnective> des mesures concrètes <DiscourseConnective annotation_id="9545">en</DiscourseConnective> matière d'éducation dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8720" docOffset="45">
      <en>Comparable statistics will establish a viable system for collating statistical data on education and lifelong learning.</en>
      <fr>Des statistiques comparables créeront un système viable de collecte des données statistiques sur l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="9702">et</DiscourseConnective> la formation tout au long de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8840" docOffset="46">
      <en>We will have available to us the most meaningful possible statistical information which will help us focus attention on shortcomings or misplaced objectives in implementing Community education policy.</en>
      <fr>Nous disposerons des informations statistiques les plus éloquentes possibles qui nous aideront à concentrer notre attention sur les défauts <DiscourseConnective annotation_id="9882">ou</DiscourseConnective> les objectifs biaisés dans la mise en œuvre de la politique communautaire en matière d'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9041" id="156" name="Hélène Goudin and Nils Lundgren ">
    <ParallelChunk annotation_id="9041" docOffset="47">
      <en>in writing. - (SV) The June List accepts the Commission's proposals <Alignment alignment="10061" annotation_id="9109">
          <DiscourseConnective annotation_id="9109" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament's amendments, provided the EU institutions respect the principle that education policy is a national matter.</en>
      <fr>par écrit. - (SV) La liste de juin approuve les propositions de la Commission <Alignment alignment="17810" annotation_id="10061">
          <DiscourseConnective annotation_id="10061" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les amendements du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="10103">pourvu que</DiscourseConnective> les institutions de l'UE respectent le principe selon lequel la politique de l'éducation est une compétence nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9246" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="10233" annotation_id="9246">
          <DiscourseConnective annotation_id="9246" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in Amendment 7 the Committee on Culture and Education of the European Parliament proposes that a reference should <DiscourseConnective annotation_id="9369" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be included to the 'Charter of Fundamental Rights of the European Union'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21534" annotation_id="10233">
          <DiscourseConnective annotation_id="10233" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10244">à</DiscourseConnective> l'amendement 7, la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="10290">et</DiscourseConnective> de l'éducation du Parlement européen propose d'ajouter une référence <DiscourseConnective annotation_id="10362">à</DiscourseConnective> la charte des droits fondamentaux de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9448" docOffset="49">
      <en>There is no such thing.</en>
      <fr>Rien de tel n'existe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9472" docOffset="50">
      <en>The EU Member States have not adopted any such charter.</en>
      <fr>Les États membres de l'UE n'ont adopté aucune charte de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9528" docOffset="51">
      <en>There was a reference to such a document in the draft Constitutional Treaty, which was rejected through the democratic process in the summer of 2005.</en>
      <fr>On constate une référence <DiscourseConnective annotation_id="10534">à</DiscourseConnective> un pareil document dans le projet de traité constitutionnel, qui a été rejeté par le biais du processus démocratique <DiscourseConnective annotation_id="10653">à</DiscourseConnective> l'été 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9678" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="10667" annotation_id="9678">
          <Alignment alignment="75778" annotation_id="9678">
            <Alignment alignment="10667" annotation_id="9678">
              <DiscourseConnective annotation_id="9678" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, all the EU Member States have signed the Council of Europe European Convention on Human Rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9678" annotation_id="10667">
          <Alignment alignment="9678" annotation_id="10667">
            <Alignment alignment="9678" annotation_id="10667">
              <DiscourseConnective annotation_id="10667" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, tous les États membres de l'UE ont signé la Convention européenne des droits de l'homme du Conseil de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9793" docOffset="53">
      <en>This means that all EU citizens can assert their fundamental freedoms and rights in the European Court of Human Rights.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="10807">que</DiscourseConnective> tous les citoyens de l'UE peuvent revendiquer leurs libertés <DiscourseConnective annotation_id="10872">et</DiscourseConnective> leurs droits fondamentaux devant la Cour européenne des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9913" docOffset="54">
      <en>The EU charter represents the opposite of the 'leaner but keener' EU which is often mentioned in solemn speeches about subsidiarity.</en>
      <fr>La charte de l'UE représente tout le contraire de l'UE "plus mince, <DiscourseConnective annotation_id="11018">mais</DiscourseConnective> plus affûtée" dont il est souvent question dans les discours solennels sur la subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10046" docOffset="55">
      <en>The EU should concentrate on cross-border matters, but stay away from matters on which the individual Member States can take their own decisions <Alignment alignment="11277" annotation_id="10191">
          <DiscourseConnective annotation_id="10191" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> which are already regulated in other international treaties.</en>
      <fr>L'UE doit se concentrer sur les questions transfrontières, <DiscourseConnective annotation_id="11174">mais</DiscourseConnective> s'écarter des questions <DiscourseConnective annotation_id="11203">pour</DiscourseConnective> lesquelles les États membres peuvent prendre leurs propres décisions <Alignment alignment="10191" annotation_id="11277">
          <DiscourseConnective annotation_id="11277" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui sont <DiscourseConnective annotation_id="11289">déjà</DiscourseConnective> réglementée par d'autres traités internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10255" docOffset="56">
      <en>It follows that the proposal for an EU Charter of Fundamental Rights should be rejected, of course along with the 'new' Treaty for the EU.</en>
      <fr>Il s'ensuit <DiscourseConnective annotation_id="11355">que</DiscourseConnective> la proposition aux fins d'une charte européenne des droits fondamentaux doit être rejetée, <DiscourseConnective annotation_id="11450">tout comme</DiscourseConnective> le "nouveau" traité de l'UE, bien sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10394" id="157" name="Andreas Mölzer ">
    <ParallelChunk annotation_id="10394" docOffset="57">
      <en>in writing. - (DE) The statistics prove what we all know: a good education promises a higher income and protection against unemployment.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) Les statistiques confirment ce que nous savons tous: une bonne éducation promet un salaire plus élevé <DiscourseConnective annotation_id="11620">et</DiscourseConnective> une meilleure protection contre le chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10531" docOffset="58">
      <en>In this respect it is irresponsible of the EU constantly to allow in a vast number of unskilled migrants, who are <Alignment alignment="11780" annotation_id="10645">
          <DiscourseConnective annotation_id="10645" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> condemned to a life of unemployment and switch to moonlighting, as a result of which the low-wage sector comes under even greater pressure, who turn to crime or 'just' put pressure on the welfare state.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11667">En ce sens</DiscourseConnective>, il est insensé <DiscourseConnective annotation_id="11694">que</DiscourseConnective> l'UE autorise constamment un nombre important de migrants non qualifiés, qui sont <Alignment alignment="10645" annotation_id="11780">
          <DiscourseConnective annotation_id="11780" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> condamnés au chômage <DiscourseConnective annotation_id="11810">et</DiscourseConnective> à se tourner vers le travail au noir. <DiscourseConnective annotation_id="11851">Par conséquent</DiscourseConnective>, le secteur à faible revenu fait l'objet d'une pression <DiscourseConnective annotation_id="11922">encore</DiscourseConnective> plus importante, qui se transforme <DiscourseConnective annotation_id="11964">en</DiscourseConnective> crime, <DiscourseConnective annotation_id="11974">ou</DiscourseConnective> fait "<DiscourseConnective annotation_id="11983">simplement</DiscourseConnective>" pression sur l'État providence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10853" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="12027" annotation_id="10853">
          <DiscourseConnective annotation_id="10853" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12030" annotation_id="10857">
          <DiscourseConnective annotation_id="10857" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there really is a shortage of skilled workers, we should be training our own people instead of enticing cheap replacements from abroad with Green or Blue Cards, pushing wages down.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="564" annotation_id="12027">
          <DiscourseConnective annotation_id="12027" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10857" annotation_id="12030">
          <DiscourseConnective annotation_id="12030" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a vraiment une pénurie de travailleurs qualifiés, nous devrions former notre propre population <DiscourseConnective annotation_id="12132">au lieu d'</DiscourseConnective>attirer des substituts bon marché de l'étranger avec des cartes vertes <DiscourseConnective annotation_id="12213">ou</DiscourseConnective> bleues, de tirer les salaires vers le bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11041" docOffset="60">
      <en>On this note it is important to have statistical data in order to be able to respond to undesirable trends.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12259">En</DiscourseConnective> l'espèce, il est important de disposer de données statistiques pour pouvoir répondre aux tendances indésirables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11149" id="159" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="11149" docOffset="61">
      <en>(DE) Mr President, I abstained from voting on the Jarzembowski report <Alignment alignment="12461" annotation_id="11219">
          <DiscourseConnective annotation_id="11219" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> high-speed routes in Europe have been extended in recent years, mainly between major cities, <Alignment alignment="12580" annotation_id="11318">
          <DiscourseConnective annotation_id="11318" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> shorter routes have been most appallingly neglected, despite the fact that 90% of journeys are made on shorter routes.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je me suis abstenu de voter <DiscourseConnective annotation_id="12431">pour</DiscourseConnective> le rapport Jarzembowski, <Alignment alignment="10961" annotation_id="12461">
          <DiscourseConnective annotation_id="12461" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> des routes à grande vitesse ont été prolongées en Europe ces dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="12544">notamment</DiscourseConnective> entre les grandes villes, <Alignment alignment="27358" annotation_id="12580">
          <DiscourseConnective annotation_id="12580" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les routes plus courtes ont été atrocement négligées, <DiscourseConnective annotation_id="12637">bien que</DiscourseConnective> 90 % des déplacements empruntent les petites routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11441" docOffset="62">
      <en>On the one hand, Brussels is demanding that people become more mobile, and is wanting to shift traffic from road to rail, <Alignment alignment="12818" annotation_id="11563">
          <DiscourseConnective annotation_id="11563" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12823" annotation_id="11567">
          <Alignment alignment="12823" annotation_id="11567">
            <Alignment alignment="12823" annotation_id="11567">
              <DiscourseConnective annotation_id="11567" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> it is trying to bring into play precisely the opposite development with the magic formula of privatisation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12699">D'une part</DiscourseConnective>, Bruxelles exige <DiscourseConnective annotation_id="12727">que</DiscourseConnective> les gens soient plus mobiles, <DiscourseConnective annotation_id="12761">et</DiscourseConnective> veut faire passer le trafic de la route vers le rail, <Alignment alignment="15362" annotation_id="12818">
          <DiscourseConnective annotation_id="12818" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5600" annotation_id="12823">
          <Alignment alignment="11567" annotation_id="12823">
            <Alignment alignment="35305" annotation_id="12823">
              <DiscourseConnective annotation_id="12823" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, elle tente de mettre <DiscourseConnective annotation_id="12858">en</DiscourseConnective> place le développement exactement inverse avec la formule magique de la privatisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11693" docOffset="63">
      <en>The EU needs to ensure that common standards and systems facilitate cross-border rail travel <Alignment alignment="13057" annotation_id="11786">
          <DiscourseConnective annotation_id="11786" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> important projects are promoted within the arterial roads.</en>
      <fr>L'UE doit garantir <DiscourseConnective annotation_id="12967">que</DiscourseConnective> les normes <DiscourseConnective annotation_id="12982">et</DiscourseConnective> les systèmes communs facilitent le transport ferroviaire transfrontière <Alignment alignment="4066" annotation_id="13057">
          <DiscourseConnective annotation_id="13057" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'on promeut des projets importants au sein du réseau routier artériel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11849" docOffset="64">
      <en>In the end, <Alignment alignment="78166" annotation_id="11861">
          <DiscourseConnective annotation_id="11861" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it must understand that private investors do not have the welfare of the country and its people in mind, but ultimately only their profits and returns on their investment.</en>
      <fr>Au final, il faut <Alignment alignment="11861" annotation_id="13154">
          <DiscourseConnective annotation_id="13154" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> comprendre <DiscourseConnective annotation_id="13175">que</DiscourseConnective> les investisseurs privés n'ont pas le bien-être du pays <DiscourseConnective annotation_id="13235">et</DiscourseConnective> de sa population <DiscourseConnective annotation_id="13255">à</DiscourseConnective> l'esprit, <DiscourseConnective annotation_id="13267">mais</DiscourseConnective> uniquement leurs profits <DiscourseConnective annotation_id="13297">et</DiscourseConnective> les retours sur investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12042" id="160" name="Carlo Fatuzzo">
    <ParallelChunk annotation_id="12042" docOffset="65">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I voted in favour of the report by Georg Jarzembowski, partly <Alignment alignment="88907" annotation_id="12145">
          <DiscourseConnective annotation_id="12145" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that our excellent rapporteur will listen to the pensioners in Rome who, <Alignment alignment="13536" annotation_id="12233">
          <DiscourseConnective annotation_id="12233" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was leaving for Strasbourg, and knowing that this report was to be voted on, said to me: '<Alignment alignment="13630" annotation_id="12330">
          <DiscourseConnective annotation_id="12330" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Fatuzzo, you haven't given an explanation of your vote for such a long time!</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13369">et</DiscourseConnective> messieurs, j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="13393">en</DiscourseConnective> faveur du rapport de Georg Jarzembowski, en partie <Alignment alignment="12145" annotation_id="13447">
          <DiscourseConnective annotation_id="13447" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="13460">que</DiscourseConnective> notre excellent rapporteur écoutera les retraités <DiscourseConnective annotation_id="13514">à</DiscourseConnective> Rome qui m'ont dit, <Alignment alignment="20877" annotation_id="13536">
          <DiscourseConnective annotation_id="13536" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon départ <DiscourseConnective annotation_id="13560">pour</DiscourseConnective> Strasbourg, <DiscourseConnective annotation_id="13577">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13580">sachant que</DiscourseConnective> le rapport devait être mis aux voix: "<Alignment alignment="12330" annotation_id="13630">
          <DiscourseConnective annotation_id="13630" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Fatuzzo, vous ne donnez aucune explication sur votre <DiscourseConnective annotation_id="13691">depuis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13698">si</DiscourseConnective> longtemps!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12414" docOffset="66">
      <en>We would like you to tell the European Parliament, even <Alignment alignment="13766" annotation_id="12470">
          <DiscourseConnective annotation_id="12470" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13804" annotation_id="12473">
          <DiscourseConnective annotation_id="12473" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you speak everyone is leaving, thinking about their own affairs and chatting, we would like you to tell the President, who is listening to you carefully, that passes should finally be produced for free movement throughout Europe, for the pensioners who want to see Europe with their own eyes <Alignment alignment="19261" annotation_id="12770">
          <DiscourseConnective annotation_id="12770" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> having spent so many years working to build it.</en>
      <fr>Nous aimerions que vous disiez au Parlement européen, <Alignment alignment="12470" annotation_id="13766">
          <DiscourseConnective annotation_id="13766" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde quitte la salle <Alignment alignment="12473" annotation_id="13804">
          <DiscourseConnective annotation_id="13804" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le ferez, de réfléchir à leurs propres affaires <DiscourseConnective annotation_id="13865">et</DiscourseConnective> palabres, nous aimerions que vous disiez au président, qui vous écoute attentivement, <DiscourseConnective annotation_id="13954">qu'</DiscourseConnective>il faut produire des laissez-passer <DiscourseConnective annotation_id="13993">pour</DiscourseConnective> la libre circulation à travers l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="14039">pour</DiscourseConnective> les retraités qui souhaitent découvrir l'Europe de leurs propres yeux <Alignment alignment="12770" annotation_id="14114">
          <DiscourseConnective annotation_id="14114" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir passé tant d'années <DiscourseConnective annotation_id="14146">à</DiscourseConnective> la construire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12824" id="161" name="Pedro Guerreiro ">
    <ParallelChunk annotation_id="12824" docOffset="67">
      <en>in writing. - (PT) The conclusion of the process of negotiation between the EP and the Council on what is euphemistically called 'the development of the Community's railways' establishes the beginning of the liberalisation of international passenger services from 1 January 2010.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) La conclusion du processus de négociation entre le PE <DiscourseConnective annotation_id="14235">et</DiscourseConnective> le Conseil sur ce qu'on appelle par euphémisme "le développement des chemins de fer communautaires" marque le début de la libéralisation des services internationaux de transport de personnes à partir du 1er janvier 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13104" docOffset="68">
      <en>We would point out that in previous readings in the EP we tabled proposals for rejection of this European Commission initiative.</en>
      <fr>Nous tenons à souligner <DiscourseConnective annotation_id="14483">que</DiscourseConnective> lors des précédentes lectures au PE, nous avons déposé des propositions aux fins du rejet de l'initiative de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13233" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="14622" annotation_id="13233">
          <DiscourseConnective annotation_id="13233" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the majority of the EP voted in favour of speeding up the liberalisation (and privatisation) of rail passenger services and attempted to include national passenger services as from 2017.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13233" annotation_id="14622">
          <DiscourseConnective annotation_id="14622" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la majorité du PE a voté <DiscourseConnective annotation_id="14658">en</DiscourseConnective> faveur de l'accélération de la libéralisation (<DiscourseConnective annotation_id="14708">et</DiscourseConnective> de la privatisation) des services de transport de personnes par rail <DiscourseConnective annotation_id="14780">et</DiscourseConnective> tenté d'inclure les services nationaux de transport de personnes à partir de 2017.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13429" docOffset="70">
      <en>That attempt was not, <Alignment alignment="14886" annotation_id="13451">
          <DiscourseConnective annotation_id="13451" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, successful and did not obtain the majority required for adoption.</en>
      <fr>Cette tentative n'a <Alignment alignment="13451" annotation_id="14886">
          <DiscourseConnective annotation_id="14886" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas été fructueuse <DiscourseConnective annotation_id="14915">et</DiscourseConnective> n'a pas obtenu la majorité nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="14956">à</DiscourseConnective> son adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13526" docOffset="71">
      <en>The liberalisation of rail transport is an attempt to hand over the (most profitable) lines to large private interests by privatising the operation of those lines (<Alignment alignment="15148" annotation_id="13690">
          <DiscourseConnective annotation_id="13690" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> by means of concessions), promoting the creation of monopolies at the expense of public funds.</en>
      <fr>La libéralisation des chemins de fer est une tentative de faire passer les lignes (les plus rentables) vers des intérêts privés <DiscourseConnective annotation_id="15100">en</DiscourseConnective> privatisant le fonctionnement de ces lignes (<Alignment alignment="11319" annotation_id="15148">
          <DiscourseConnective annotation_id="15148" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> par le biais de concessions), en favorisant la création de monopoles aux frais des fonds publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13799" docOffset="72">
      <en>Rail transport is a strategic sector for a country's development because of its important role in the movement of goods and in the mobility of workers and of the population in general, <Alignment alignment="15435" annotation_id="13984">
          <DiscourseConnective annotation_id="13984" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has enormous benefits for the environment and for social and territorial cohesion.</en>
      <fr>Les chemins de fer sont un secteur stratégique <DiscourseConnective annotation_id="15303">pour</DiscourseConnective> le développement d'un pays compte tenu de son rôle important dans la mobilité des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="15403">et</DiscourseConnective> de la population <DiscourseConnective annotation_id="15423">en</DiscourseConnective> général, <Alignment alignment="13984" annotation_id="15435">
          <DiscourseConnective annotation_id="15435" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils présentent des avantages considérables <DiscourseConnective annotation_id="15481">pour</DiscourseConnective> l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="15502">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15505">pour</DiscourseConnective> la cohésion sociale <DiscourseConnective annotation_id="15530">et</DiscourseConnective> territoriale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14074" docOffset="73">
      <en>What is required is the promotion and development of public rail transport systems in the various countries, not their privatisation.</en>
      <fr>Ce qu'il faut, c'est promouvoir <DiscourseConnective annotation_id="15579">et</DiscourseConnective> développer les systèmes de transport public par rail dans les différents pays, et non les privatiser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14208" docOffset="74">
      <en>That is why we voted against it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15684">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous avons voté contre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14241" id="162" name="Jörg Leichtfried ">
    <ParallelChunk annotation_id="14241" docOffset="75">
      <en>in writing. - (DE) I am voting for liberalisation of international transport as from 2010.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) Je vote <DiscourseConnective annotation_id="15749">pour</DiscourseConnective> la libéralisation du transport international à partir de 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14332" docOffset="76">
      <en>Two years <Alignment alignment="15839" annotation_id="14342">
          <DiscourseConnective annotation_id="14342" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the law comes into force at the latest, the European Commission should examine the impact of the directive and discussion on opening it up further will <Alignment alignment="15970" annotation_id="14500">
          <DiscourseConnective annotation_id="14500" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> take place.</en>
      <fr>Deux ans au <DiscourseConnective annotation_id="15829">plus tard</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14342" annotation_id="15839">
          <DiscourseConnective annotation_id="15839" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="15854">en</DiscourseConnective> vigueur de la loi, la Commission doit examiner l'impact de la directive <DiscourseConnective annotation_id="15929">et</DiscourseConnective> le débat sur son ouverture se tiendra <Alignment alignment="14500" annotation_id="15970">
          <DiscourseConnective annotation_id="15970" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14517" docOffset="77">
      <en>Competition will <Alignment alignment="15999" annotation_id="14534">
          <DiscourseConnective annotation_id="14534" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> be allowed to a limited extent <Alignment alignment="16043" annotation_id="14570">
          <DiscourseConnective annotation_id="14570" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> national suppliers will not be at risk.</en>
      <fr>La concurrence sera <Alignment alignment="14534" annotation_id="15999">
          <DiscourseConnective annotation_id="15999" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> autorisée dans une certaine mesure <Alignment alignment="14570" annotation_id="16043">
          <DiscourseConnective annotation_id="16043" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les fournisseurs nationaux ne seront pas <DiscourseConnective annotation_id="16087">en</DiscourseConnective> danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14614" docOffset="78">
      <en>I am relieved that the European Parliament has argued against the automatic liberalisation of national rail transport in 2017.</en>
      <fr>Je suis soulagé <DiscourseConnective annotation_id="16114">que</DiscourseConnective> le Parlement européen se <DiscourseConnective annotation_id="16143">soit</DiscourseConnective> prononcé contre la libéralisation automatique des chemins de fer nationaux <DiscourseConnective annotation_id="16223">en</DiscourseConnective> 2017.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14741" id="163" name="Andrzej Jan Szejna ">
    <ParallelChunk annotation_id="14741" docOffset="79">
      <en>in writing. - (PL) I am voting in favour of Georg Jarzembowski's report on the joint text approved by the Conciliation Committee for a directive of the European Parliament and of the Council amending Council Directive 91/440/EEC on the development of the Community's railways and Directive 2001/14/EC of the European Parliament and of the Council on the allocation of railway infrastructure capacity and the levying of charges for the use of railway infrastructure.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) Je vote <DiscourseConnective annotation_id="16258">en</DiscourseConnective> faveur du rapport de Georg Jarzembowski sur le texte commun approuvé par le comité de conciliation aux fins d'une directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="16407">et</DiscourseConnective> du Conseil modifiant la directive du Conseil 91/440/CEE relative au développement des chemins de fer communautaires <DiscourseConnective annotation_id="16526">et</DiscourseConnective> la directive 2001/14/CE du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="16575">et</DiscourseConnective> du Conseil concernant la répartition des capacités d'infrastructure ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="16658">et</DiscourseConnective> la tarification de l'infrastructure ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15207" docOffset="80">
      <en>The Third Railway Package constitutes a very important element of the regulations on transport.</en>
      <fr>Le troisième paquet ferroviaire représente un élément important des règlements en matière de transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15303" docOffset="81">
      <en>International passenger transport networks need to be opened up, <Alignment alignment="16884" annotation_id="15368">
          <DiscourseConnective annotation_id="15368" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission should analyse the situation in the international passenger transport market with a view to taking a decision on further liberalisation which <Alignment alignment="17069" annotation_id="15538">
          <DiscourseConnective annotation_id="15538" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> covers national transport.</en>
      <fr>IL faut ouvrir les réseaux internationaux de transport de personnes, <Alignment alignment="15368" annotation_id="16884">
          <DiscourseConnective annotation_id="16884" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne doit analyser la situation sur la marché du transport international de personnes <DiscourseConnective annotation_id="16993">en vue de</DiscourseConnective> prendre une décision sur une libéralisation ultérieure qui couvre <Alignment alignment="15538" annotation_id="17069">
          <DiscourseConnective annotation_id="17069" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le transport national.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15570" id="164" name="Lars Wohlin ">
    <ParallelChunk annotation_id="15570" docOffset="82">
      <en>in writing. - (SV) I welcome the possibility of cross-border train traffic, <Alignment alignment="17192" annotation_id="15646">
          <DiscourseConnective annotation_id="15646" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for a market to function properly competition must be on equal terms.</en>
      <fr>par écrit. - (SV) Je me réjouis de la possibilité d'un trafic ferroviaire transfrontière, <Alignment alignment="15646" annotation_id="17192">
          <DiscourseConnective annotation_id="17192" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17197">pour qu'</DiscourseConnective>un marché fonctionne correctement, la concurrence doit jouer sur un pied d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15720" docOffset="83">
      <en>It is therefore unfortunate that the EU is forcing through legislation under which countries that have not yet deregulated railway transport are to be given the right to compete with operators on a deregulated market where international train services are concerned.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="17296">donc</DiscourseConnective> malheureux <DiscourseConnective annotation_id="17312">que</DiscourseConnective> l'UE force la main par le biais d'une législation au titre de laquelle les pays qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="17410">encore</DiscourseConnective> déréglementé les chemins de fer reçoivent le droit de concurrencer les opérateurs sur un marché déréglementé en ce qui concerne les services de chemins de fer internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15987" docOffset="84">
      <en>In practice this proposal gives state-aided railway companies the possibility of competing on a market where there is free competition, which in the long term poses the risk of deactivating market mechanisms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17592">En</DiscourseConnective> pratique, cette proposition donne aux entreprises ferroviaires d'État la possibilité de rivaliser sur un marché de libre concurrence, ce qui <DiscourseConnective annotation_id="17736">à</DiscourseConnective> long terme risque de désactiver les mécanismes du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16196" docOffset="85">
      <en>I have <Alignment alignment="17801" annotation_id="16203">
          <DiscourseConnective annotation_id="16203" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> chosen to vote against this report.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="16203" annotation_id="17801">
          <DiscourseConnective annotation_id="17801" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> choisi de voter contre le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16249" docOffset="86">
      <en>State-aided railway companies should not be allowed to compete on a market with free competition.</en>
      <fr>Les entreprises ferroviaires d'État ne devraient pas être autorisées <DiscourseConnective annotation_id="17910">à</DiscourseConnective> participer <DiscourseConnective annotation_id="17923">à</DiscourseConnective> un marché de libre concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16347" id="166" name="Pedro Guerreiro ">
    <ParallelChunk annotation_id="16347" docOffset="87">
      <en>in writing. - (PT) The proposal for a directive on the ' forms part of the 'Third Railway Package', which aims principally to promote the liberalisation of international rail passenger services.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) la proposition aux fins d'une directive relative à la "certification des conducteurs de train assurant la conduite de locomotives et de trains sur le système ferroviaire dans la Communauté" fait partie du troisième paquet ferroviaire, qui vise principalement <DiscourseConnective annotation_id="18234">à</DiscourseConnective> promouvoir la libéralisation des services de transport international de voyageurs par chemins de fer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16542" docOffset="88">
      <en>Here too, it should above all be stressed that the first objective of this directive will be, through harmonisation, to remove any obstacles to the liberalisation of international rail passenger services which might derive from different rules on professional requirements in the sector within each country.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="18347">encore</DiscourseConnective>, il faut souligner <DiscourseConnective annotation_id="18373">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="18384">que</DiscourseConnective> le premier objectif de la directive sera, par le biais d'une harmonisation, de lever tous les obstacles <DiscourseConnective annotation_id="18492">à</DiscourseConnective> la libéralisation des services de transport international de voyageurs par chemins de fer qui peuvent découler des différentes règles <DiscourseConnective annotation_id="18628">pour</DiscourseConnective> chaque pays sur les exigences professionnelles dans le secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16850" docOffset="89">
      <en>The measure will <Alignment alignment="23304" annotation_id="16867">
          <DiscourseConnective annotation_id="16867" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> favour worker mobility in the sector.</en>
      <fr>La mesure favorisera <Alignment alignment="16867" annotation_id="18718">
          <DiscourseConnective annotation_id="18718" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mobilité des travailleurs du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16910" docOffset="90">
      <en>In addition to the important set of questions which such a directive poses, it must be stressed that the adoption of harmonised rules at Community level on the certification of workers in the rail sector of each country must never jeopardise more progressive rights or standards already established at the level of each Member State, or deny the prerogative of each Member State to establish those rights and standards.</en>
      <fr>Outre l'importante série de questions <DiscourseConnective annotation_id="18807">que</DiscourseConnective> pose une telle directive, il faut souligner <DiscourseConnective annotation_id="18855">que</DiscourseConnective> l'adoption de règles harmonisées au niveau communautaire sur la certification des travailleurs dans le secteur du rail de chaque pays ne doit jamais menacer des règles <DiscourseConnective annotation_id="19027">ou</DiscourseConnective> des normes plus progressistes <DiscourseConnective annotation_id="19060">déjà</DiscourseConnective> établies au niveau des États membres, ni nier la prérogative de chaque État membre d'établir ces droits <DiscourseConnective annotation_id="19169">et</DiscourseConnective> ces normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17330" docOffset="91">
      <en>Here, too, reality shows that it is the liberalisation and privatisation of rail services which has jeopardised workers' rights and reduced the number of workers in the rail sector, with serious consequences for the level of service provided.</en>
      <fr>Une fois de plus, la réalité montre <DiscourseConnective annotation_id="19220">que</DiscourseConnective> ce sont la libéralisation <DiscourseConnective annotation_id="19250">et</DiscourseConnective> la privatisation des chemins de fer qui ont mis en péril les droits des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="19338">et</DiscourseConnective> réduit leur nombre dans le secteur du rail, avec des conséquences importantes sur le niveau de service presté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17573" id="167" name="Jörg Leichtfried ">
    <ParallelChunk annotation_id="17573" docOffset="92">
      <en>in writing. - (DE) I am voting for a standard driving licence for train drivers.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) Je vote <DiscourseConnective annotation_id="19478">pour</DiscourseConnective> un permis de conduire standard <DiscourseConnective annotation_id="19514">pour</DiscourseConnective> les conducteurs de train.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17654" docOffset="93">
      <en>The harmonisation of training for drivers will <Alignment alignment="19608" annotation_id="17701">
          <DiscourseConnective annotation_id="17701" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensure greater safety in future on the railways.</en>
      <fr>L'harmonisation de la formation <DiscourseConnective annotation_id="19577">pour</DiscourseConnective> les conducteurs garantira <Alignment alignment="541" annotation_id="19608">
          <DiscourseConnective annotation_id="19608" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une meilleure sécurité sur les chemins de fer <DiscourseConnective annotation_id="19664">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17755" docOffset="94">
      <en>A minimum age of 20 and an appropriate school education and language training are now compulsory as conditions for being allowed to work as a train driver in international rail transport.</en>
      <fr>Un âge minimum de 20 ans <DiscourseConnective annotation_id="19701">et</DiscourseConnective> un enseignement scolaire <DiscourseConnective annotation_id="19729">et</DiscourseConnective> une formation linguistique appropriés sont désormais des conditions obligatoires <DiscourseConnective annotation_id="19813">à</DiscourseConnective> l'autorisation de travailler <DiscourseConnective annotation_id="19844">comme</DiscourseConnective> conducteur de train dans le transport international par rail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17943" docOffset="95">
      <en>The standardisation of training is key to a European rail network.</en>
      <fr>La standardisation de la formation est la clé d'un réseau ferroviaire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18010" docOffset="96">
      <en>The driving licence issued in a Member State will be recognised in future by all the other Member States.</en>
      <fr>À l'avenir, le permis de conduire délivré dans un État membre sera reconnu par tous les autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18116" id="169" name="Pedro Guerreiro ">
    <ParallelChunk annotation_id="18116" docOffset="97">
      <en>in writing. - (PT) The 'Third Railway Package', which aims principally to promote the liberalisation of international rail passenger services, contains a regulation on 'rail passengers' rights and obligations'.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Le troisième paquet ferroviaire, qui vise principalement <DiscourseConnective annotation_id="20177">à</DiscourseConnective> promouvoir la libéralisation des services de transport international de personnes par chemins de fer, contient un règlement sur les droits <DiscourseConnective annotation_id="20318">et</DiscourseConnective> les obligations des voyageurs ferroviaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18327" docOffset="98">
      <en>Above all, we can state that the essential aim of this regulation is to remove any obstacles to the liberalisation of international rail passenger services which might derive from different rules on passengers' rights and obligations in the various countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20365">Avant</DiscourseConnective> tout, nous pouvons affirmer <DiscourseConnective annotation_id="20399">que</DiscourseConnective> le but essentiel de ce règlement est de supprimer les obstacles <DiscourseConnective annotation_id="20467">à</DiscourseConnective> la libéralisation des services de transport international de passagers ferroviaires qui peuvent découler des différentes règles sur les droits <DiscourseConnective annotation_id="20612">et</DiscourseConnective> les obligations des voyageurs en présence dans les différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18587" docOffset="99">
      <en>In addition to stressing this first point - which is the central issue - we certainly consider that it is essential to safeguard passengers' rights, starting with the right to a public rail transport service provided by public undertakings in each country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20683">En plus de</DiscourseConnective> souligner ce premier point - qui est la question centrale -, nous estimons bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="20778">qu'</DiscourseConnective>il est essentiel de protéger les droits des passagers, en commençant par le droit <DiscourseConnective annotation_id="20863">à</DiscourseConnective> un service de transport ferroviaire public fourni par les entreprises publiques dans chaque pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18844" docOffset="100">
      <en>Reality shows that it is the liberalisation and privatisation of rail services that jeopardise passengers' rights: they have led to a deterioration in the services offered to the public and in the conditions for passenger mobility as well as an increase in fares; they have meant the loss of hundreds of kilometres of track, station closures, a reduction in the number of workers in the rail sector and a threat to their pay and to labour rights.</en>
      <fr>La réalité montre <DiscourseConnective annotation_id="20981">que</DiscourseConnective> ce sont la libéralisation <DiscourseConnective annotation_id="21011">et</DiscourseConnective> la privatisation des services ferroviaires qui mettent en péril les droits des passagers: elles ont entraîné une détérioration des services proposés au public <DiscourseConnective annotation_id="21173">et</DiscourseConnective> des conditions de mobilité des voyageurs <DiscourseConnective annotation_id="21217">ainsi</DiscourseConnective> qu'une augmentation des tarifs; ils ont entraîné la perte de centaines de kilomètres de voies, la fermeture de gares, une réduction du nombre de travailleurs dans le secteur du rail <DiscourseConnective annotation_id="21405">et</DiscourseConnective> une menace <DiscourseConnective annotation_id="21419">pour</DiscourseConnective> leurs salaires <DiscourseConnective annotation_id="21439">et</DiscourseConnective> leurs droits du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19291" docOffset="101">
      <en>This is a disastrous policy opposed by workers and the public.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="21470">s'</DiscourseConnective>agit d'une politique désastreuse à laquelle s'opposent les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="21544">et</DiscourseConnective> le public.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19354" id="170" name="Ian Hudghton ">
    <ParallelChunk annotation_id="19354" docOffset="102">
      <en>in writing. - I supported this report on the conciliation agreement on regulation of the rights and obligations of rail passengers.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) J'ai voté en faveur du rapport sur l'accord de conciliation relatif au règlement sur les droits <DiscourseConnective annotation_id="21672">et</DiscourseConnective> obligations des passagers des trains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19486" docOffset="103">
      <en>This was originally intended to apply only to passengers on international journeys, <Alignment alignment="21816" annotation_id="19570">
          <DiscourseConnective annotation_id="19570" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased that our views have been heeded, <Alignment alignment="21877" annotation_id="19620">
          <DiscourseConnective annotation_id="19620" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the rules will now include passengers on domestic journeys too.</en>
      <fr>Ce règlement était à l'origine uniquement destiné aux passagers effectuant des trajets internationaux, <Alignment alignment="4841" annotation_id="21816">
          <DiscourseConnective annotation_id="21816" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis heureux de constater <DiscourseConnective annotation_id="21848">que</DiscourseConnective> nous avons été entendus, <Alignment alignment="5278" annotation_id="21877">
          <DiscourseConnective annotation_id="21877" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21880">que</DiscourseConnective> les règles s'appliqueront désormais aussi aux passagers effectuant des trajets nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19693" docOffset="104">
      <en>From 2009, a reasonable set of basic rights will apply, including the right to accessible transport for people with reduced mobility.</en>
      <fr>À partir de 2009, un socle raisonnable de droits fondamentaux s'appliquera, comprenant le droit <DiscourseConnective annotation_id="22070">à</DiscourseConnective> des moyens de transport accessibles aux personnes <DiscourseConnective annotation_id="22122">à</DiscourseConnective> mobilité réduite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19827" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="22156" annotation_id="19827">
          <DiscourseConnective annotation_id="19827" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I welcome the fact that a scheme of compensation in the event of delays will be introduced.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="18966" annotation_id="22156">
          <DiscourseConnective annotation_id="22156" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22166">du fait qu'</DiscourseConnective>un régime d'indemnisation <DiscourseConnective annotation_id="22203">en</DiscourseConnective> cas de retard <DiscourseConnective annotation_id="22220">soit</DiscourseConnective> prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19932" id="171" name="Jörg Leichtfried ">
    <ParallelChunk annotation_id="19932" docOffset="106">
      <en>in writing. - (DE) I am voting for a new passenger regulation as from 2009.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) Je vote en faveur d'un nouveau règlement sur les passagers à partir de 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20008" docOffset="107">
      <en>Among other things, the regulation governs compensation for major delays, companies' liability for passengers and their luggage, transport of disabled people and the information to be supplied by the rail companies.</en>
      <fr>Entre autres, le règlement gère l'indemnisation en cas de retard important, la responsabilité des entreprises s'agissant des voyageurs <DiscourseConnective annotation_id="22462">et</DiscourseConnective> de leurs bagages, le transport des personnes handicapées <DiscourseConnective annotation_id="22522">et</DiscourseConnective> les informations que doivent fournir les sociétés ferroviaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20224" docOffset="108">
      <en>In practical terms this means that, in the future, <DiscourseConnective annotation_id="20275" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> there is a delay in cross-border transport of between 60 and 119 minutes, customers will be entitled to a refund of 25 % of the fare.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22589">En</DiscourseConnective> pratique, cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="22616">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22621">en</DiscourseConnective> cas de retard dans le transport international d'entre 60 <DiscourseConnective annotation_id="22681">et</DiscourseConnective> 119 minutes, les clients auront droit <DiscourseConnective annotation_id="22722">à</DiscourseConnective> un remboursement de 25 % du prix du billet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20414" docOffset="109">
      <en>This rises to 50% for delays of more than two hours.</en>
      <fr>Cela monte <DiscourseConnective annotation_id="22779">à</DiscourseConnective> 50 % <DiscourseConnective annotation_id="22786">pour</DiscourseConnective> les retards <DiscourseConnective annotation_id="22803">de plus</DiscourseConnective> de deux heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20467" docOffset="110">
      <en>This does means more legal claims, but also greater certainty for rail customers.</en>
      <fr>Cela implique davantage d'actions en justice, <DiscourseConnective annotation_id="22873">mais aussi</DiscourseConnective> une plus grande certitude <DiscourseConnective annotation_id="22910">pour</DiscourseConnective> les clients du rail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20549" docOffset="111">
      <en>It is now <DiscourseConnective annotation_id="20559" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> up to the Member States to extend these rules to their national transport networks as soon as possible and not just after 15 years.</en>
      <fr>Il revient <DiscourseConnective annotation_id="22947">maintenant</DiscourseConnective> aux États membres d'étendre ces règlements <DiscourseConnective annotation_id="23001">à</DiscourseConnective> leurs réseaux de transport nationaux dans les plus brefs délais <DiscourseConnective annotation_id="23067">et</DiscourseConnective> pas dans 15 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20696" id="172" name="Catherine Stihler ">
    <ParallelChunk annotation_id="20696" docOffset="112">
      <en>in writing. - This report on rail passengers' rights and obligations should be welcomed.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Ce rapport sur les droits <DiscourseConnective annotation_id="23131">et</DiscourseConnective> obligations des passagers des trains devrait être approuvé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20785" id="173" name="Lars Wohlin ">
    <ParallelChunk annotation_id="20785" docOffset="113">
      <en>in writing. - (SV) <Alignment alignment="23212" annotation_id="20804">
          <DiscourseConnective annotation_id="20804" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the latest proposal does not impose such stringent requirements on train operators as previous ones, it still contains much too extensive provisions on everything from how tickets can be purchased (by telephone, on the internet and from ticket machines) to the liability of train operators for damage to passengers' luggage.</en>
      <fr>par écrit. - (SV) <Alignment alignment="20804" annotation_id="23212">
          <DiscourseConnective annotation_id="23212" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la dernière proposition n'impose pas de conditions <DiscourseConnective annotation_id="23272">aussi</DiscourseConnective> draconiennes <DiscourseConnective annotation_id="23291">que</DiscourseConnective> la précédente sur les opérateurs ferroviaires, elle prévoit toujours des dispositions bien trop importantes sur tous les points, de la manière dont on peut acheter les billets (par téléphone, sur Internet <DiscourseConnective annotation_id="23500">ou</DiscourseConnective> auprès des distributeurs automatiques) <DiscourseConnective annotation_id="23542">à</DiscourseConnective> la responsabilité des opérateurs ferroviaires en cas de dégâts causés aux bagages des passagers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21138" docOffset="114">
      <en>There is <Alignment alignment="23653" annotation_id="21147">
          <DiscourseConnective annotation_id="21147" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> detailed regulation of various forms of compensation in the event of delays (compensation levels, entitlement to meals etc.) and minimum requirements for information on what may be the cause of any delays.</en>
      <fr>On constate <Alignment alignment="22990" annotation_id="23653">
          <DiscourseConnective annotation_id="23653" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un règlement détaillé sur différentes formes d'indemnisation <DiscourseConnective annotation_id="23724">en</DiscourseConnective> cas de retard (niveaux d'indemnisation, droits aux repas, etc.) <DiscourseConnective annotation_id="23791">et</DiscourseConnective> des conditions minimum <DiscourseConnective annotation_id="23817">pour</DiscourseConnective> les informations sur les causes éventuelles des retards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21358" docOffset="115">
      <en>I chose to vote against the proposal <Alignment alignment="23923" annotation_id="21395">
          <DiscourseConnective annotation_id="21395" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the operators must be allowed to develop their own services on the basis of the protection which passengers themselves demand (and are prepared to pay for in the form of higher fares).</en>
      <fr>J'ai choisi de voter contre la proposition, <Alignment alignment="46555" annotation_id="23923">
          <DiscourseConnective annotation_id="23923" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les opérateurs doivent être autorisés <DiscourseConnective annotation_id="23965">à</DiscourseConnective> développer leurs propres services sur la base de la protection <DiscourseConnective annotation_id="24030">que</DiscourseConnective> les passagers eux-mêmes réclament (<DiscourseConnective annotation_id="24069">et</DiscourseConnective> qu'ils sont prêts <DiscourseConnective annotation_id="24090">à</DiscourseConnective> payer par le biais d'un tarif plus élevé).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21588" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="24135" annotation_id="21588">
          <DiscourseConnective annotation_id="21588" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the wide-ranging regulations are not proportionate to the value added which will be created by the replacement of regulations that already exist at Member State level in those countries which have opted for national legislation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6952" annotation_id="24135">
          <DiscourseConnective annotation_id="24135" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les vastes règlements ne sont pas adaptés <DiscourseConnective annotation_id="24187">à</DiscourseConnective> la valeur ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="24207">que</DiscourseConnective> créera le remplacement des règlements qui existent <DiscourseConnective annotation_id="24262">déjà</DiscourseConnective> au niveau des États membres dans les pays qui ont opté <DiscourseConnective annotation_id="24322">pour</DiscourseConnective> la législation nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21829" id="175" name="Mathieu Grosch ">
    <ParallelChunk annotation_id="21829" docOffset="117">
      <en>in writing. - (DE) Liberalisation of railways is not an end in itself; it must serve users and improve efficiency.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) La libéralisation des chemins de fer n'est pas une fin <DiscourseConnective annotation_id="24426">en</DiscourseConnective> soi; elle doit servir les usagers <DiscourseConnective annotation_id="24463">et</DiscourseConnective> améliorer l'efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21944" docOffset="118">
      <en>Liberalisation in international transport is a natural thing <Alignment alignment="24565" annotation_id="22005">
          <DiscourseConnective annotation_id="22005" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> no one country should be able to close itself off from another.</en>
      <fr>La libéralisation dans le transport international est une chose naturelle, <Alignment alignment="12581" annotation_id="24565">
          <DiscourseConnective annotation_id="24565" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun pays ne doit pouvoir se couper des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22077" docOffset="119">
      <en>In national transport there can be no sense and no purpose in exposing the profitable lines to competition during liberalisation, whilst at the same time leaving the unprofitable lines to the public sector, with no compensation.</en>
      <fr>Dans le transport national, il est insensé <DiscourseConnective annotation_id="24661">et</DiscourseConnective> inutile d'exposer les lignes rentables <DiscourseConnective annotation_id="24703">à</DiscourseConnective> la concurrence pendant la libéralisation, <DiscourseConnective annotation_id="24747">tout en</DiscourseConnective> laissant les lignes non rentables au secteur public, <DiscourseConnective annotation_id="24808">sans</DiscourseConnective> compensation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22306" docOffset="120">
      <en>With this in mind, I am anxiously awaiting the application of the recently adopted regulation on public passenger transport.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24827">En ce sens</DiscourseConnective>, j'attends fébrilement l'application du règlement adopté récemment concernant le transport public de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22431" docOffset="121">
      <en>Parliament was able to stand up to the Member States and the rail companies for the rights of passengers, which is a huge success for the citizens of the EU.</en>
      <fr>Le Parlement a pu se dresser face aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="25002">et</DiscourseConnective> aux sociétés ferroviaires <DiscourseConnective annotation_id="25031">pour</DiscourseConnective> défendre les droits des passagers, ce qui représente un énorme succès <DiscourseConnective annotation_id="25106">pour</DiscourseConnective> les citoyens de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22589" docOffset="122">
      <en>Particularly in transit countries like Belgium, a difference between international and national passengers would make no sense and would be unfair.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25133">En particulier</DiscourseConnective> dans des pays de transit <DiscourseConnective annotation_id="25173">comme</DiscourseConnective> la Belgique, différencier les voyageurs nationaux <DiscourseConnective annotation_id="25229">et</DiscourseConnective> internationaux n'aurait aucun sens <DiscourseConnective annotation_id="25267">et</DiscourseConnective> serait déloyal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22737" docOffset="123">
      <en>In this sense, the third railways package represents a step in the right direction, even <Alignment alignment="25373" annotation_id="22826">
          <DiscourseConnective annotation_id="22826" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will certainly not be the last.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25286">En ce sens</DiscourseConnective>, le troisième paquet ferroviaire représente un pas dans la bonne direction, <Alignment alignment="22826" annotation_id="25373">
          <DiscourseConnective annotation_id="25373" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce ne sera certainement pas le dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22868" id="176" name="Brian Simpson ">
    <ParallelChunk annotation_id="22868" docOffset="124">
      <en>in writing. - I will be voting for the compromise agreed by our rapporteurs with the Council of Ministers <Alignment alignment="25526" annotation_id="22974">
          <DiscourseConnective annotation_id="22974" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe it is a step forward for the railway industry throughout the European Union, and is the best deal available to Parliament at this time.</en>
      <fr>par écrit. - Je voterai en faveur du compromis concordé par nos rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="25497">et</DiscourseConnective> le Conseil des ministres, <Alignment alignment="22279" annotation_id="25526">
          <DiscourseConnective annotation_id="25526" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois que c'est un pas en <DiscourseConnective annotation_id="25559">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25565">pour</DiscourseConnective> l'industrie ferroviaire dans l'ensemble de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="25633">et</DiscourseConnective> que c'est le meilleur accord dont dispose actuellement le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23128" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="25705" annotation_id="23128">
          <DiscourseConnective annotation_id="23128" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the slow pace with which the railway industry works is not only frustrating but <DiscourseConnective annotation_id="23217" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> acts as a very effective brake on the kind of radical action that is required to galvanise railways in many of our Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="520" annotation_id="25705">
          <DiscourseConnective annotation_id="25705" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la lenteur avec laquelle fonctionne l'industrie ferroviaire n'est pas seulement frustrante, elle agit <DiscourseConnective annotation_id="25818">comme</DiscourseConnective> un frein très efficace <DiscourseConnective annotation_id="25847">à</DiscourseConnective> l'action radicale nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="25878">pour</DiscourseConnective> stimuler les chemins de fer dans nombre de nos États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23352" docOffset="126">
      <en>A wide gulf exists between the railways of say France and Germany with those of Bulgaria and Romania.</en>
      <fr>Un large fossé sépare les chemins de fer de France <DiscourseConnective annotation_id="25996">et</DiscourseConnective> d'Allemagne, <DiscourseConnective annotation_id="26012">par exemple</DiscourseConnective>, et ceux de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="26048">et</DiscourseConnective> de la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23454" docOffset="127">
      <en>This gap needs to be closed <Alignment alignment="26094" annotation_id="23482">
          <DiscourseConnective annotation_id="23482" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to be serious about developing a railway system that is clearly Europe-wide.</en>
      <fr>Cet écart doit être comblé <Alignment alignment="23482" annotation_id="26094">
          <DiscourseConnective annotation_id="26094" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons sérieusement développer un système ferroviaire qui ait vraiment une dimension européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23569" docOffset="128">
      <en>Finally, whilst I welcome the agreement that all railways should be fully accessible within 15 years, is it not a sad fact and an indictment on our railway industry that many people of reduced mobility do not have access to their railway in the 21st century?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26200">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26207">même si</DiscourseConnective> j'accueille favorablement l'accord aux termes duquel tous les chemins de fer devraient être complètement accessibles d'ici 15 ans, n'est-il pas triste <DiscourseConnective annotation_id="26366">et</DiscourseConnective> répréhensible <DiscourseConnective annotation_id="26383">pour</DiscourseConnective> notre industrie ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="26416">que</DiscourseConnective> de nombreuses personnes <DiscourseConnective annotation_id="26444">à</DiscourseConnective> mobilité réduite ne puissent accéder aux trains au 21e siècle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23828" docOffset="129">
      <en>The railway industry is caught in a philosophy of 'can't do' rather than one of 'can do'.</en>
      <fr>L'industrie ferroviaire s'est encrée dans une philosophie fataliste <DiscourseConnective annotation_id="26577">au lieu de</DiscourseConnective> s'employer <DiscourseConnective annotation_id="26599">à</DiscourseConnective> agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23918" docOffset="130">
      <en>I hope this package of measures at least moves us away from negativity and starts a more positive era for our railways.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="26616">au moins</DiscourseConnective> que cet ensemble de mesures nous éloignera du négativisme <DiscourseConnective annotation_id="26683">et</DiscourseConnective> marquera le début d'une ère positive <DiscourseConnective annotation_id="26723">pour</DiscourseConnective> nos chemins de fer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24038" docOffset="131">
      <en>(Explanation of vote abbreviated in accordance with Rule 163)</en>
      <fr>(Explication du vote abrégée au titre de l'article 163)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24100" id="178" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="24100" docOffset="132">
      <en>(PL) We have given our opinion on changes to the previous reform of the EU sugar market.</en>
      <fr>(PL) Nous avons donné notre avis sur les modifications apportées <DiscourseConnective annotation_id="26869">à</DiscourseConnective> la précédente réforme du marché du sucre de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24189" docOffset="133">
      <en>This reform was drawn up in 2005 and was supposed to restore equilibrium in this market.</en>
      <fr>Cette réforme a été produite <DiscourseConnective annotation_id="26950">en</DiscourseConnective> 2005 <DiscourseConnective annotation_id="26958">et</DiscourseConnective> était censées rétablir l'équilibre sur ce marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24278" docOffset="134">
      <en>Sadly I have the impression that all these proposals are considerably restricting sugar beet growing in order to carve out a place for cane sugar.</en>
      <fr>Hélas, j'ai l'impression <DiscourseConnective annotation_id="27036">que</DiscourseConnective> toutes les propositions limitent considérablement la culture de la betterave sucrière <DiscourseConnective annotation_id="27126">pour</DiscourseConnective> creuser une niche <DiscourseConnective annotation_id="27149">pour</DiscourseConnective> le sucre de canne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24425" docOffset="135">
      <en>I am fundamentally opposed to this.</en>
      <fr>J'y suis fondamentalement opposé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24461" docOffset="136">
      <en>We cannot allow traditional sugar beet growing and sugar production in the European Union to be eliminated.</en>
      <fr>Nous ne pouvons permettre l'élimination de la culture de la betterave sucrière <DiscourseConnective annotation_id="27286">et</DiscourseConnective> de la production de sucre dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24569" docOffset="137">
      <en>I think that the new proposal put forward by the European Commission in May 2007, which is intended to provide incentives for the withdrawal of almost 3.8 million tonnes of sugar from the EU market, will again fail to bring about the anticipated results.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="27349">que</DiscourseConnective> la nouvelle proposition avancée par la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="27414">en</DiscourseConnective> mai 2007, qui est censée fournir les incitants <DiscourseConnective annotation_id="27464">pour</DiscourseConnective> le retrait de près de 3,8 millions de tonnes de sucre du marché de l'UE, ne parviendra toujours pas <DiscourseConnective annotation_id="27569">à</DiscourseConnective> produire les résultats escomptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24824" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="27605" annotation_id="24824">
          <DiscourseConnective annotation_id="24824" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to the threatened mandatory reduction in quotas in 2010, quota cuts cannot take into account changes in the size of quotas given up previously, voluntarily and for payment, to the restructuring fund, since in line with the aim of the reform, restrictions on production took place in less competitive regions, following receipt of appropriate financial compensation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13406" annotation_id="27605">
          <DiscourseConnective annotation_id="27605" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on parle de la réduction obligatoire menacée des quotas <DiscourseConnective annotation_id="27664">en</DiscourseConnective> 2010, les réductions de quotas ne peuvent tenir compte des modifications de la taille des quotas abandonné au préalable, volontairement <DiscourseConnective annotation_id="27803">et</DiscourseConnective> aux fins de versement, au fonds de restructuration, <DiscourseConnective annotation_id="27858">car</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27862">en</DiscourseConnective> accord avec le but de la réforme, des restrictions sur la production ont été observées dans des régions moins compétitives, <DiscourseConnective annotation_id="27989">après</DiscourseConnective> réception d'une indemnisation financière appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25202" id="179" name="Jan Březina">
    <ParallelChunk annotation_id="25202" docOffset="139">
      <en>(CS) Mr President, unfortunately the proposed sugar reform has no positive outcome.</en>
      <fr>(CS) M. le Président, hélas, la proposition de réforme sucrière ne donne aucun <DiscourseConnective annotation_id="28127">résultat</DiscourseConnective> positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25286" docOffset="140">
      <en>This is due to the fact that, <Alignment alignment="28170" annotation_id="25316">
          <DiscourseConnective annotation_id="25316" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sugar reform seems to be based on economic factors, <Alignment alignment="28243" annotation_id="25381">
          <DiscourseConnective annotation_id="25381" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the interested parties consider leaving the market they tend to take other factors into account.</en>
      <fr>Cela est dû <DiscourseConnective annotation_id="28157">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28165">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="256" annotation_id="28170">
          <DiscourseConnective annotation_id="28170" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réforme du sucre semble fondée sur des facteurs économiques, <Alignment alignment="25381" annotation_id="28243">
          <DiscourseConnective annotation_id="28243" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les parties intéressées pensent quitter le marché, elles ont tendance <DiscourseConnective annotation_id="28321">à</DiscourseConnective> tenir compte d'autres facteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25483" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="4982" annotation_id="25483">
          <DiscourseConnective annotation_id="25483" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Czech Republic produces sugar on a profitable basis, we still renounced 22% of the quota: this quota is in the hands of Western Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35456" annotation_id="28355">
          <DiscourseConnective annotation_id="28355" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la République tchèque produise un sucre rentable, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="28425">tout de même</DiscourseConnective> abandonné 22 % du quota: celui-ci est entre les mains de l'Europe occidentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25632" docOffset="142">
      <en>Unfortunately, the measures proposed may have a negative impact on the Czech Republic.</en>
      <fr>Hélas, les mesures proposées peuvent exercer une incidence négative sur la République tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25719" docOffset="143">
      <en>The same factors that make sugar production in our country profitable and give us the edge, such as the fact that the holdings of individual sugar beet growers are higher on average, may, in the light of these proposals, become a disadvantage <Alignment alignment="28903" annotation_id="25962">
          <DiscourseConnective annotation_id="25962" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the farmers have the right to leave the market.</en>
      <fr>Les mêmes facteurs qui rendent la production de sucre rentable dans notre pays <DiscourseConnective annotation_id="28691">et</DiscourseConnective> qui font de nous un fer de lance, <DiscourseConnective annotation_id="28728">comme</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="28742">que</DiscourseConnective> les exploitations des producteurs de betteraves sucrières soient plus élevées <DiscourseConnective annotation_id="28824">en</DiscourseConnective> moyenne, peuvent, <DiscourseConnective annotation_id="28845">à</DiscourseConnective> la lumière de ces propositions, devenir un inconvénient <Alignment alignment="3275" annotation_id="28903">
          <DiscourseConnective annotation_id="28903" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les agriculteurs ont le droit de quitter le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26013" docOffset="144">
      <en>A situation whereby those who need no subsidies to survive are leaving the market is hardly desirable.</en>
      <fr>Une situation où les personnes qui n'ont pas besoin de subventions <DiscourseConnective annotation_id="29025">pour</DiscourseConnective> survivre quittent le marché n'est que peu souhaitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26116" docOffset="145">
      <en>In this regard, the reform is moving in the wrong direction.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29085">En ce sens</DiscourseConnective>, la réforme avance dans la mauvaise direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26177" docOffset="146">
      <en>That is why I voted against both reports by the rapporteur, Mrs Batzeli.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29143">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'ai voté contre les rapports du rapporteur, Mme Batzeli.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26250" id="180" name="Hynek Fajmon">
    <ParallelChunk annotation_id="26250" docOffset="147">
      <en>(CS) Ladies and gentlemen, <Alignment alignment="29244" annotation_id="26277">
          <DiscourseConnective annotation_id="26277" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the vote was held today I voted, together with my colleagues in the Czech Civic Democratic Party, against the reports by the rapporteur, Mrs Batzeli, on the reform of the sugar regime.</en>
      <fr>(CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="29230">et</DiscourseConnective> messieurs, <Alignment alignment="26277" annotation_id="29244">
          <DiscourseConnective annotation_id="29244" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le vote s'est tenu aujourd'hui, j'ai voté, <DiscourseConnective annotation_id="29295">comme</DiscourseConnective> mes collègues du parti démocratique civique tchèque, contre les rapports du rapporteur, Mme Batzeli, sur la réforme du régime du sucre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26467" docOffset="148">
      <en>So far this reform has damaged the Czech Republic: many sugar factories have closed <Alignment alignment="25115" annotation_id="26551">
          <DiscourseConnective annotation_id="26551" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> machinery and technology have lost their value.</en>
      <fr>Jusqu'ici, cette réforme a saccagé la République tchèque: de nombreuses usines sucrières ont fermé leurs portes <Alignment alignment="26551" annotation_id="29549">
          <DiscourseConnective annotation_id="29549" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les machines <DiscourseConnective annotation_id="29565">et</DiscourseConnective> les technologies ont perdu leur valeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26603" docOffset="149">
      <en>For many centuries my country had a tradition of sugar production and export.</en>
      <fr>Pendant de nombreux siècles, mon pays a eu une tradition de production <DiscourseConnective annotation_id="29679">et</DiscourseConnective> d'exportation de sucre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26681" docOffset="150">
      <en>Now, because of a poor European Union policy, we have become a net sugar importer; that is the result of incompetent decision-making in Brussels.</en>
      <fr>Aujourd'hui, à cause d'une politique médiocre de l'Union européenne, nous sommes devenus un parfait importateur de sucre; c'est le fruit d'un processus décisionnel incompétent <DiscourseConnective annotation_id="29882">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26827" docOffset="151">
      <en>The Czech Republic has already decreased its sugar production by more than 20%.</en>
      <fr>La République tchèque a <DiscourseConnective annotation_id="29919">déjà</DiscourseConnective> diminué sa production de sucre <DiscourseConnective annotation_id="29955">de plus</DiscourseConnective> de 20 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26907" docOffset="152">
      <en>Other Member States of the European Union should do the same now, particularly the states that have not yet decreased their production at all.</en>
      <fr>Les autres États membres de l'Union européenne devraient faire <DiscourseConnective annotation_id="30035">de même</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="30044">notamment</DiscourseConnective> les États qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="30078">encore</DiscourseConnective> réduit du tout leur production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27050" docOffset="153">
      <en>These are the reasons why I voted against the reform.</en>
      <fr>Telles sont les raisons pour lesquelles j'ai voté contre la réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27104" id="181" name="DanutBudreikait">
    <ParallelChunk annotation_id="27104" docOffset="154">
      <en>(LT) Ladies and gentlemen, the restructuring of the sugar industry and the changes in the organisation of the markets in the sugar sector are necessary.</en>
      <fr>(LT) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30200">et</DiscourseConnective> messieurs, la restructuration de l'industrie du sucre <DiscourseConnective annotation_id="30257">et</DiscourseConnective> les modifications dans l'organisation des marchés dans le secteur du sucre <DiscourseConnective annotation_id="30335">s'</DiscourseConnective>avèrent nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27257" docOffset="155">
      <en>
        <Alignment alignment="30358" annotation_id="27257">
          <DiscourseConnective annotation_id="27257" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is possible that the Commission's proposal will not solve problems but create even more in some countries' sugar market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27257" annotation_id="30358">
          <DiscourseConnective annotation_id="30358" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est possible <DiscourseConnective annotation_id="30385">que</DiscourseConnective> la proposition de la Commission ne règle pas les problèmes, <DiscourseConnective annotation_id="30449">mais</DiscourseConnective> en crée davantage sur le marché du sucre de certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27390" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="30513" annotation_id="27390">
          <DiscourseConnective annotation_id="27390" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> a country is not able to set the priority order of criteria for the acceptance of growers' applications itself, taking into account farm productivity and the amount of production, it is possible that not only farms with the lowest productivity but also the competitive growers will stop producing sugar beet.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16575" annotation_id="30513">
          <DiscourseConnective annotation_id="30513" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pays n'est pas capable de fixer l'ordre des priorités <DiscourseConnective annotation_id="30573">pour</DiscourseConnective> les critères d'acceptation des candidatures des agriculteurs, compte tenu de la productivité agricole <DiscourseConnective annotation_id="30680">et</DiscourseConnective> du volume de la production, il se peut <DiscourseConnective annotation_id="30722">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30726">non seulement</DiscourseConnective> les exploitations les moins productives, <DiscourseConnective annotation_id="30781">mais aussi</DiscourseConnective> les agriculteurs compétitifs cessent la production de betteraves sucrières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27702" docOffset="157">
      <en>In Lithuania's situation, sugar factories may face a shortage of raw sugar <Alignment alignment="30974" annotation_id="27777">
          <DiscourseConnective annotation_id="27777" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would have negative economic and social consequences.</en>
      <fr>Dans le cas de la Lituanie, les usines sucrières seront peut-être confrontées à une pénurie de sucre brut <Alignment alignment="27777" annotation_id="30974">
          <DiscourseConnective annotation_id="30974" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela entraînerait des conséquences économiques <DiscourseConnective annotation_id="31024">et</DiscourseConnective> sociales négatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27840" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="31047" annotation_id="27840">
          <DiscourseConnective annotation_id="27840" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission has not considered Lithuania's proposal to reduce the quota until 2010, taking into account not only whether a Member State voluntarily reduces its production quota, but also whether it has bought a supplementary production quota.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27840" annotation_id="31047">
          <DiscourseConnective annotation_id="31047" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission n'a pas examine la proposition de la Lituanie aux fins de la réduction des quotas jusque 2010, compte tenu <DiscourseConnective annotation_id="31178">non seulement</DiscourseConnective> de la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="31217">si</DiscourseConnective> un État membre réduit volontairement son quota de production, <DiscourseConnective annotation_id="31282">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31293">s'</DiscourseConnective>il a acheté un quota de production supplémentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28096" docOffset="159">
      <en>I would encourage the Commission to take account of the remarks made.</en>
      <fr>J'encourage la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31372">à</DiscourseConnective> tenir compte des remarques formulées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28166" docOffset="160">
      <en>Incidentally, I abstained in the vote on this project.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31412">D'ailleurs</DiscourseConnective>, je me suis abstenue de voter <DiscourseConnective annotation_id="31453">pour</DiscourseConnective> ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28221" id="182" name="Jan Andersson, Göran Färm, Anna Hedh and Inger Segelström ">
    <ParallelChunk annotation_id="28221" docOffset="161">
      <en>in writing. - (SV) We Swedish Social Democrats voted against Parliament's report on the common organisation of the markets in the sugar sector.</en>
      <fr>par écrit. - (SV) Nous, en tant que sociaux démocrates suédois, avons voté contre le rapport du Parlement sur l'organisation commune des marchés dans le secteur du sucre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28365" docOffset="162">
      <en>Basically we are favourably disposed to a reform of the Community sugar sector.</en>
      <fr>Fondamentalement, nous sommes favorablement disposés s'agissant d'une réforme du secteur communautaire du sucre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28445" docOffset="163">
      <en>
        <Alignment alignment="31753" annotation_id="28445">
          <DiscourseConnective annotation_id="28445" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we do not think that Parliament's proposed amendments add anything positive to the Commission proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1315" annotation_id="31753">
          <DiscourseConnective annotation_id="31753" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pensons pas <DiscourseConnective annotation_id="31784">que</DiscourseConnective> les amendements proposés par le Parlement ajoute un quelconque élément positif <DiscourseConnective annotation_id="31867">à</DiscourseConnective> la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28558" docOffset="164">
      <en>We think that they pose the risk of cost increases in a sector of agriculture which is already far too large, something that we Swedish Social Democrats can never support.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="31915">qu'</DiscourseConnective>ils présentent un risque d'augmentation des prix dans un secteur de l'agriculture où ils s'avèrent <DiscourseConnective annotation_id="32017">déjà</DiscourseConnective> bien trop importants, ce <DiscourseConnective annotation_id="32047">que</DiscourseConnective> nous, en tant que sociaux démocrates suédois, ne pourrons jamais supporter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28730" docOffset="165">
      <en>
        <Alignment alignment="78456" annotation_id="28730">
          <Alignment alignment="32127" annotation_id="28730">
            <DiscourseConnective annotation_id="28730" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we think that export subsidies for sugar must be completely removed in the long term.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19065" annotation_id="32127">
          <Alignment alignment="28730" annotation_id="32127">
            <DiscourseConnective annotation_id="32127" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="32150">que</DiscourseConnective> les subventions à l'exportation <DiscourseConnective annotation_id="32186">pour</DiscourseConnective> le sucre doivent être totalement supprimées <DiscourseConnective annotation_id="32235">à</DiscourseConnective> long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28829" docOffset="166">
      <en>Subsidies which continue to be paid to agriculture should be given in the form of direct aid entirely decoupled from production.</en>
      <fr>Les subventions qui continuent d'être versées <DiscourseConnective annotation_id="32295">à</DiscourseConnective> l'agriculture doivent l'être sous la forme d'une aide directe tout à fait séparée de la production.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28958" id="184" name="Hélène Goudin and Nils Lundgren ">
    <ParallelChunk annotation_id="28958" docOffset="167">
      <en>in writing. - (SV) The June List supports a radical reform of the sugar markets in the EU with a view to liberalising them as quickly as possible <Alignment alignment="32550" annotation_id="29104">
          <DiscourseConnective annotation_id="29104" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> giving sugar-producing countries outside the EU the chance to compete on fair terms.</en>
      <fr>par écrit. - (SV) La liste de juin soutient une réforme radicale des marchés du sucre dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="32493">en vue de</DiscourseConnective> leur libéralisation dans les plus brefs délais <Alignment alignment="29104" annotation_id="32550">
          <DiscourseConnective annotation_id="32550" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour donner aux pays producteurs de sucres hors de l'UE l'occasion de rivaliser <DiscourseConnective annotation_id="32633">en</DiscourseConnective> toute impartialité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29193" docOffset="168">
      <en>The amendments proposed by the European Parliament's Committee on Agriculture and Rural Affairs in this report are nothing more than a further attempt to impede the rate of reform as much as possible <Alignment alignment="32871" annotation_id="29393">
          <Alignment alignment="32871" annotation_id="29393">
            <DiscourseConnective annotation_id="29393" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> a protectionist trade policy can continue.</en>
      <fr>Les amendements proposés par la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="32716">et</DiscourseConnective> des affaires rurales du Parlement européen dans ce rapport ne sont <DiscourseConnective annotation_id="32786">qu'</DiscourseConnective>une tentative supplémentaire de ralentir le rythme de la réforme le plus possible <Alignment alignment="29393" annotation_id="32871">
          <Alignment alignment="29393" annotation_id="32871">
            <DiscourseConnective annotation_id="32871" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>une politique commerciale protectionniste puisse se maintenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29444" docOffset="169">
      <en>The amendments would <Alignment alignment="37332" annotation_id="29465">
          <DiscourseConnective annotation_id="29465" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mean an increase in the cost of the industrial restructuring of existing refineries which the reform would involve, at the same time as more generous direct compensation to players on the sugar market.</en>
      <fr>Les amendements impliqueront <Alignment alignment="48153" annotation_id="32971">
          <DiscourseConnective annotation_id="32971" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une augmentation du coût de la restructuration industrielle des raffineries existantes <DiscourseConnective annotation_id="33068">que</DiscourseConnective> la réforme impliquerait, <DiscourseConnective annotation_id="33097">parallèlement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33111">à</DiscourseConnective> une indemnisation directe plus généreuse <DiscourseConnective annotation_id="33154">en</DiscourseConnective> faveur des acteurs du marché du sucre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29672" docOffset="170">
      <en>The June List can never give its backing to a report which frustrates the purposes of reforms to the sugar market in the EU <Alignment alignment="67616" annotation_id="29796">
          <DiscourseConnective annotation_id="29796" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which would inevitably dilute those reforms as well as jeopardise their completion.</en>
      <fr>La liste de juin ne pourra jamais soutenir un rapport qui frustre les objectifs des réformes du marché du sucre dans l'UE <Alignment alignment="16815" annotation_id="33318">
          <DiscourseConnective annotation_id="33318" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui dilue inévitablement ces réformes <DiscourseConnective annotation_id="33359">tout en</DiscourseConnective> mettant leur réalisation en péril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29884" docOffset="171">
      <en>We oppose blatant attempts to renege on commitments which have been made to less developed countries.</en>
      <fr>Nous nous opposons aux tentatives flagrantes de renoncer aux engagement qui ont été pris envers les pays moins développés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29986" docOffset="172">
      <en>For the above-mentioned reasons, <Alignment alignment="108872" annotation_id="30019">
          <DiscourseConnective annotation_id="30019" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we vote against this report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33525">Pour</DiscourseConnective> les raisons qui précèdent, nous votons <Alignment alignment="30019" annotation_id="33569">
          <DiscourseConnective annotation_id="33569" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> contre ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30059" id="185" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="30059" docOffset="173">
      <en>in writing. - (PT) Reality has shown that in this as in other sectors, persuading small growers to renounce quotas and abandon production - <DiscourseConnective annotation_id="30199" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> proposed for sugar beet and sugar production - with a view to promoting competition, has adverse effects; it accentuates development inequalities and will increase poverty and the exodus from the countryside.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) La réalité a montré <DiscourseConnective annotation_id="33631">que</DiscourseConnective>, dans ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="33652">comme</DiscourseConnective> dans d'autres, persuader les petits agriculteurs de renoncer à leurs quotas <DiscourseConnective annotation_id="33734">et</DiscourseConnective> d'abandonner leur production - tel que proposé <DiscourseConnective annotation_id="33784">pour</DiscourseConnective> la production de sucre <DiscourseConnective annotation_id="33812">et</DiscourseConnective> de betteraves sucrières - <DiscourseConnective annotation_id="33841">en vue de</DiscourseConnective> promouvoir la concurrence, a des effets indésirables; cela accentue le développement des inégalités <DiscourseConnective annotation_id="33951">et</DiscourseConnective> augmentera la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="33977">et</DiscourseConnective> l'exode des zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30411" docOffset="174">
      <en>We <Alignment alignment="16440" annotation_id="30414">
          <DiscourseConnective annotation_id="30414" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> object to the European Commission's proposals and stress the need to reverse this policy and take account of the specific reality of the Member States and their production needs.</en>
      <fr>Nous nous opposons <Alignment alignment="30414" annotation_id="34026">
          <DiscourseConnective annotation_id="34026" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux propositions de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="34076">et</DiscourseConnective> soulignons la nécessité de renverser cette politique <DiscourseConnective annotation_id="34132">et</DiscourseConnective> de tenir compte de la réalité spécifique de chaque État membre <DiscourseConnective annotation_id="34198">et</DiscourseConnective> de leurs besoins de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30603" docOffset="175">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="30606" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> support food sovereignty and hence consider it unacceptable that a country such as Portugal, with only very limited sugar production, scarcely able to supply half the country's consumption need should be confronted with the obligation to reduce its quota for sugar produced from sugar beet.</en>
      <fr>Nous soutenons donc la souveraineté alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="34281">et</DiscourseConnective> estimons inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="34306">qu'</DiscourseConnective>un pays <DiscourseConnective annotation_id="34317">comme</DiscourseConnective> le Portugal, avec une production de sucre très limitée, à peine capable de répondre à la moitié des besoins de consommation du pays <DiscourseConnective annotation_id="34455">soit</DiscourseConnective> obligé de réduire ses quotas <DiscourseConnective annotation_id="34489">pour</DiscourseConnective> le sucre produit à partir de betteraves sucrières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30907" docOffset="176">
      <en>We consider it essential for the liberalising trend seen in successive CAP reforms to be reversed and measures to be taken to maintain national sugar beet production, supporting agriculture that is essentially focused upon food production and <DiscourseConnective annotation_id="31150" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> helping to safeguard the two factories' production as well as employment.</en>
      <fr>Selon nous, il est vital d'inverser la tendance à la libéralisation observée dans les réformes successives de la PAC <DiscourseConnective annotation_id="34662">et</DiscourseConnective> de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="34688">pour</DiscourseConnective> maintenir la production nationale de betteraves sucrières, en soutenant l'agriculture qui se concentre principalement sur la production de denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="34853">et</DiscourseConnective> qui contribue ainsi <DiscourseConnective annotation_id="34876">à</DiscourseConnective> protéger la production des deux usines <DiscourseConnective annotation_id="34917">ainsi</DiscourseConnective> que l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31229" id="186" name="Jaromír Kohlíček ">
    <ParallelChunk annotation_id="31229" docOffset="177">
      <en>in writing. - (CS) The European Union is often justifiably criticised for interfering in a range of industrial sectors.</en>
      <fr>par écrit. - (CS) L'Union européenne est souvent critiquée à juste titre <DiscourseConnective annotation_id="35010">pour</DiscourseConnective> ses interventions dans une série de secteurs industriels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31349" docOffset="178">
      <en>Particularly controversial is its interference in the affairs of the food processing industry.</en>
      <fr>Une controverse se dégage <DiscourseConnective annotation_id="35099">notamment</DiscourseConnective> de son intervention dans les affaires de l'industrie de traitement des denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31444" docOffset="179">
      <en>It is true that some Member States create their own problems.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="35214">que</DiscourseConnective> certains États membres se créent eux-mêmes des problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31506" docOffset="180">
      <en>A classical example is the strenuous effort by a number of countries in Central and Eastern Europe to liquidate cooperative farms even <Alignment alignment="35402" annotation_id="31641">
          <DiscourseConnective annotation_id="31641" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are prosperous.</en>
      <fr>Un exemple classique est l'effort ardu de quelques pays d'Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="35350">et</DiscourseConnective> orientale de liquider les coopératives agricoles <Alignment alignment="31641" annotation_id="35402">
          <DiscourseConnective annotation_id="35402" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont prospères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31669" docOffset="181">
      <en>In the Czech Republic several amended laws governing cooperative farming have been trying to achieve exactly this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35432">En</DiscourseConnective> République tchèque, c'est exactement ce que tentent de réaliser plusieurs lois modifiées régissant les coopératives agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31784" docOffset="182">
      <en>Many cooperative farms have fallen apart <Alignment alignment="35611" annotation_id="31825">
          <DiscourseConnective annotation_id="31825" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> others have transformed into different legal entities.</en>
      <fr>De nombreuses coopératives agricoles ont disparu <Alignment alignment="31825" annotation_id="35611">
          <DiscourseConnective annotation_id="35611" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres se sont transformées en différentes entités juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31884" docOffset="183">
      <en>At the same time production has decreased in a range of industries, <Alignment alignment="35747" annotation_id="31952">
          <DiscourseConnective annotation_id="31952" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the sugar beet growing industry.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35679">En même temps</DiscourseConnective>, la production a diminué dans une série d'industries, <Alignment alignment="23064" annotation_id="35747">
          <DiscourseConnective annotation_id="35747" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans celle de la culture de la betterave sucrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32000" docOffset="184">
      <en>
        <Alignment alignment="35811" annotation_id="32000">
          <DiscourseConnective annotation_id="32000" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, processing has unfortunately become detached from production as a result of privatisation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32000" annotation_id="35811">
          <DiscourseConnective annotation_id="35811" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le traitement s'est hélas désolidarisé de la production <DiscourseConnective annotation_id="35877">à</DiscourseConnective> cause de la privatisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32104" docOffset="185">
      <en>Most sugar factories have been acquired by foreign parties.</en>
      <fr>La plupart des usines sucrières ont été rachetées par des parties étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32164" docOffset="186">
      <en>This has resulted led to a disastrous situation in the sugar industry in the Czech Republic: the profits end up in the pockets of the foreigners <Alignment alignment="40053" annotation_id="32309">
          <DiscourseConnective annotation_id="32309" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the losses hit the people of the Czech Republic.</en>
      <fr>Cela a entraîné une situation catastrophique dans l'industrie du sucre de la République tchèque: les bénéfices finissent dans les poches d'étrangers <Alignment alignment="30028" annotation_id="36133">
          <DiscourseConnective annotation_id="36133" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pertes frappent la population tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32364" docOffset="187">
      <en>There has been more than a 20% decrease in sugar production in a country that had been exporting sugar for 150 years.</en>
      <fr>On a constaté une baisse <DiscourseConnective annotation_id="36211">de plus</DiscourseConnective> de 20 % de la production de sucre dans un pays qui a exporté du sucre pendant 150 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32482" docOffset="188">
      <en>Now the country must begin to import sugar and at the same time look for new opportunities for the farms that have been growing sugar beet until now.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le pays doit commencer <DiscourseConnective annotation_id="36342">à</DiscourseConnective> importer du sucre <DiscourseConnective annotation_id="36362">tout en</DiscourseConnective> cherchant de nouvelles opportunités <DiscourseConnective annotation_id="36406">pour</DiscourseConnective> les exploitations qui ont produit des betteraves sucrières <DiscourseConnective annotation_id="36470">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32632" docOffset="189">
      <en>This untenable situation is not solved by Mrs Katerina Batzeli's reports; <Alignment alignment="36572" annotation_id="32706">
          <DiscourseConnective annotation_id="32706" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we voted in favour of them <Alignment alignment="36615" annotation_id="32742">
          <DiscourseConnective annotation_id="32742" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they at least draw attention to the unsatisfactory situation.</en>
      <fr>Les rapports de Mme Katerina Batzeli ne résolvent <DiscourseConnective annotation_id="36537">en</DiscourseConnective> rien cette situation intenable; <Alignment alignment="32706" annotation_id="36572">
          <DiscourseConnective annotation_id="36572" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons voté <DiscourseConnective annotation_id="36599">en</DiscourseConnective> leur faveur, <Alignment alignment="32742" annotation_id="36615">
          <DiscourseConnective annotation_id="36615" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils attirent <DiscourseConnective annotation_id="36632">au moins</DiscourseConnective> l'attention sur cette situation problématique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32812" docOffset="190">
      <en>I would add a word of warning to those who see today's texts as a solution to the problem.</en>
      <fr>J'aimerais lancer un avertissement <DiscourseConnective annotation_id="36723">à</DiscourseConnective> ceux qui voient le texte actuel <DiscourseConnective annotation_id="36757">comme</DiscourseConnective> une solution au problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32903" docOffset="191">
      <en>I trust that we will return to the sugar issue <Alignment alignment="36853" annotation_id="32950">
          <DiscourseConnective annotation_id="32950" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the next time we will be able to respond more successfully to our farmers' needs.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="36807">que</DiscourseConnective> nous reviendrons sur la question du sucre <Alignment alignment="12218" annotation_id="36853">
          <DiscourseConnective annotation_id="36853" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36856">que</DiscourseConnective>, la prochaine fois, nous pourrons répondre plus efficacement aux besoins de nos agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33041" id="187" name="David Martin ">
    <ParallelChunk annotation_id="33041" docOffset="192">
      <en>in writing. - I support the report on reform of the sugar sector, <Alignment alignment="37031" annotation_id="33107">
          <DiscourseConnective annotation_id="33107" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are some areas of concern with this report.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je soutiens le rapport sur la réforme du secteur du sucre, <Alignment alignment="33107" annotation_id="37031">
          <DiscourseConnective annotation_id="37031" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains points m'inquiètent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33166" docOffset="193">
      <en>I do not agree with the report in its intent to apply the process of withdrawal of sugar surplus to cane refiners.</en>
      <fr>Je ne suis pas d'accord avec l'intention exprimée dans ce rapport d'appliquer le processus de retrait des excédents de sucre aux raffineurs de sucre de canne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33281" docOffset="194">
      <en>This is in contrast to the Commission proposal to exclude cane refining from the withdrawal process.</en>
      <fr>Cela va <DiscourseConnective annotation_id="37237">à</DiscourseConnective> l'encontre de la proposition de la Commission qui prévoit l'exclusion du raffinage de la canne à sucre du processus de retrait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33382" docOffset="195">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="33382" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> the refiners are not directly part of the restructuring scheme, to reduce by withdrawal the refiners' traditional supply needs (TSNs) would have no effect on reducing the surplus of sugar on the EU market, <Alignment alignment="96319" annotation_id="33591">
          <DiscourseConnective annotation_id="33591" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU would still have to meet its international obligation to import specified quantities of raw sugar from ACP countries.</en>
      <fr>Dans la mesure où les raffineurs ne font pas directement partie du régime de restructuration, diminuer leurs besoins d'approvisionnement traditionnels (TNSs) par retrait ne permettrait pas de faire baisser les excédents de sucre sur le marché européen, <Alignment alignment="30610" annotation_id="37620">
          <DiscourseConnective annotation_id="37620" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE aurait toujours <DiscourseConnective annotation_id="37649">à</DiscourseConnective> faire face à son obligation internationale d'importer des quantités déterminées de sucre brut des pays ACP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33724" docOffset="196">
      <en>The amendment would, <Alignment alignment="41507" annotation_id="33745">
          <DiscourseConnective annotation_id="33745" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tend to weaken the impact of the measure in providing incentives to beet processors to dismantle their plant.</en>
      <fr>L'amendement aurait <Alignment alignment="33745" annotation_id="37779">
          <DiscourseConnective annotation_id="37779" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> tendance <DiscourseConnective annotation_id="37798">à</DiscourseConnective> affaiblir l'impact de la mesure, <DiscourseConnective annotation_id="37833">en</DiscourseConnective> attribuant des incitations financières aux industriels de la betterave <DiscourseConnective annotation_id="37907">pour</DiscourseConnective> le démantèlement de leurs installations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33864" id="188" name="Brian Simpson ">
    <ParallelChunk annotation_id="33864" docOffset="197">
      <en>in writing. - I shall be voting in favour of the report that has been prepared by Ms Batzeli, <Alignment alignment="38028" annotation_id="33958">
          <DiscourseConnective annotation_id="33958" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is quite obvious that a restructuring of the sugar industry is required.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je voterai <DiscourseConnective annotation_id="37982">en</DiscourseConnective> faveur du rapport préparé par Mme Batzeli, <Alignment alignment="41312" annotation_id="38028">
          <DiscourseConnective annotation_id="38028" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est évident <DiscourseConnective annotation_id="38047">qu'</DiscourseConnective>une restructuration de l'industrie du sucre est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34042" docOffset="198">
      <en>My only concern relates to Amendment 31, which, <DiscourseConnective annotation_id="34090" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> passed, would still commit the European Commission to keeping the existing fund open up to 2011, and would be a negative aspect of this restructuring process.</en>
      <fr>Ma seule objection porte sur l'amendement 31, qui, en cas d'adoption obligerait la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="38215">à</DiscourseConnective> conserver jusqu'en 2011 le fonds existant, ce aurait un impact négatif sur ce processus de restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34252" docOffset="199">
      <en>This report, whilst not perfect, <DiscourseConnective annotation_id="34285" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective> strikes a balance between the needs of the producers and the obvious need to reform this sector.</en>
      <fr>Ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="38337">bien qu'</DiscourseConnective>imparfait, trouve un équilibre entre les besoins des producteurs <DiscourseConnective annotation_id="38410">et</DiscourseConnective> l'évidente nécessité de réformer ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34395" docOffset="200">
      <en>My only concern regards the effect any restructuring could have on sugar cane producers from developing countries.</en>
      <fr>Ma seule inquiétude porte sur l'effet que toute restructuration pourrait avoir sur les producteurs de canne à sucre des pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34510" docOffset="201">
      <en>At all costs we must avoid a restructuring that protects beet producers at the expense of cane producers <Alignment alignment="119477" annotation_id="34615">
          <DiscourseConnective annotation_id="34615" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would hope that the Commission will ensure that this does not happen, whilst still being fair to our own farmers.</en>
      <fr>Nous devons éviter <DiscourseConnective annotation_id="38620">à</DiscourseConnective> tout prix une restructuration qui protège les producteurs de betteraves au détriment des producteurs de canne à sucre, <Alignment alignment="25510" annotation_id="38741">
          <DiscourseConnective annotation_id="38741" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="38753">que</DiscourseConnective> la Commission veillera à ce <DiscourseConnective annotation_id="38785">que</DiscourseConnective> cela n'arrive pas, <DiscourseConnective annotation_id="38808">tout en</DiscourseConnective> restant juste envers nos propres agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34735" id="189" name="Catherine Stihler ">
    <ParallelChunk annotation_id="34735" docOffset="202">
      <en>in writing. - <Alignment alignment="13993" annotation_id="34749">
          <DiscourseConnective annotation_id="34749" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> voting on agriculture reports such as this report on sugar, Members with a financial interest should declare it or decline from voting.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) <Alignment alignment="34749" annotation_id="38881">
          <DiscourseConnective annotation_id="38881" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on vote sur des rapports portant sur l'agriculture, <DiscourseConnective annotation_id="38943">comme</DiscourseConnective> ce rapport sur le sucre, les députés ayant un intérêt financier devrait le déclarer <DiscourseConnective annotation_id="39033">ou</DiscourseConnective> s'abstenir de voter.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34890" id="191" language="FR" name="Bernadette Bourzai ">
    <ParallelChunk annotation_id="34890" docOffset="203">
      <en>We should support the EU's commitment to achieving the ambitious goal of generating 20% of total energy consumed in Europe from renewable sources by 2020.</en>
      <fr>par écrit. - On doit soutenir l'engagement pris par l'Union européenne d'atteindre, d'ici 2020, un objectif ambitieux de 20 % d'énergies renouvelables dans la part totale d'énergie consommée <DiscourseConnective annotation_id="39248">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35045" docOffset="204">
      <en>Renewable energy offers numerous advantages for Europe: lower CO2 emissions, reduced European dependency and a contribution to job creation and growth.</en>
      <fr>Les avantages <DiscourseConnective annotation_id="39273">que</DiscourseConnective> l'Europe peut tirer des énergies renouvelables sont multiples: réduction des émissions de CO2, réduction de la dépendance européenne <DiscourseConnective annotation_id="39410">et</DiscourseConnective> contribution <DiscourseConnective annotation_id="39426">à</DiscourseConnective> la création d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="39450">et</DiscourseConnective> à la croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35197" docOffset="205">
      <en>
        <Alignment alignment="39478" annotation_id="35197">
          <DiscourseConnective annotation_id="35197" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need to monitor the development of all renewable energy from the point of view of sustainability, depending of course on the capacities of the Member States, as well as saving energy through lower consumption and increased energy efficiency.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="55235" annotation_id="39478">
          <DiscourseConnective annotation_id="39478" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller au développement de toutes les énergies renouvelables dans une perspective durable et en fonction, bien sûr, des capacités des États membres et <DiscourseConnective annotation_id="39640">aussi</DiscourseConnective> réaliser des économies d'énergie - mode de consommation <DiscourseConnective annotation_id="39702">et</DiscourseConnective> efficacité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35451" docOffset="206">
      <en>I regret that the Directive on electricity from renewable energy sources does not make cogeneration compulsory and will lead to the building of large-scale biomass power stations without cogeneration, which are not energy efficient and destabilise the market in timber for both industrial and energy generation purposes.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="39741">que</DiscourseConnective> la directive sur l'électricité produite à partir de sources d'énergie renouvelables n'impose pas la cogénération <DiscourseConnective annotation_id="39858">et</DiscourseConnective> aboutisse <DiscourseConnective annotation_id="39871">à</DiscourseConnective> la mise en place de centrales de production de biomasse, de grande échelle et <DiscourseConnective annotation_id="39951">sans</DiscourseConnective> cogénération, qui ne sont pas performantes au plan énergétique <DiscourseConnective annotation_id="40019">et</DiscourseConnective> déstabilisent le marché du bois d'industrie <DiscourseConnective annotation_id="40066">et</DiscourseConnective> du bois énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35772" docOffset="207">
      <en>There are examples of this in my own region, Limousin.</en>
      <fr>J'en ai des exemples dans ma région, le Limousin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35827" docOffset="208">
      <en>I am pleased <Alignment alignment="40144" annotation_id="35840">
          <DiscourseConnective annotation_id="35840" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the European Parliament is asking for a proposal on the heating and cooling sectors to be central to the future Framework Directive on renewable energies and I <Alignment alignment="40347" annotation_id="36015">
          <DiscourseConnective annotation_id="36015" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour of the Thomsen Report.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="35840" annotation_id="40144">
          <DiscourseConnective annotation_id="40144" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> satisfaite <DiscourseConnective annotation_id="40160">que</DiscourseConnective> le Parlement européen demande qu'une proposition sur les secteurs du chauffage <DiscourseConnective annotation_id="40243">et</DiscourseConnective> de la réfrigération <DiscourseConnective annotation_id="40266">soit</DiscourseConnective> au cœur de la future directive-cadre sur les énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="40339">et</DiscourseConnective> j'ai <Alignment alignment="36015" annotation_id="40347">
          <DiscourseConnective annotation_id="40347" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté <DiscourseConnective annotation_id="40357">pour</DiscourseConnective> le rapport Thomsen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36064" id="192" name="Edite Estrela ">
    <ParallelChunk annotation_id="36064" docOffset="209">
      <en>in writing. - (PT) I voted in favour of the Thomsen report on the Roadmap for Renewable Energy in Europe, <Alignment alignment="40506" annotation_id="36170">
          <DiscourseConnective annotation_id="36170" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that increasing investment in renewable energy is essential to reduce the European Union's external energy dependence, cut CO2 emissions, and <Alignment alignment="40708" annotation_id="36328">
          <DiscourseConnective annotation_id="36328" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> help to combat climate change.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="40410">en</DiscourseConnective> faveur du rapport Thomsen sur la feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="40463">pour</DiscourseConnective> les énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="40495">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="7506" annotation_id="40506">
          <DiscourseConnective annotation_id="40506" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="40519">qu'</DiscourseConnective>augmenter les investissements dans les énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="40584">s'</DiscourseConnective>avère essentiel <DiscourseConnective annotation_id="40602">pour</DiscourseConnective> réduire la dépendance énergétique extérieure de l'Union européenne, réduire les émissions de CO2, <DiscourseConnective annotation_id="40705">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="36328" annotation_id="40708">
          <DiscourseConnective annotation_id="40708" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="40724">à</DiscourseConnective> lutter contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36369" docOffset="210">
      <en>This report underscores the importance of the sustainable use of biofuels in the transport sector in order to reduce oil dependency and greenhouse gas emissions, <Alignment alignment="40965" annotation_id="36531">
          <DiscourseConnective annotation_id="36531" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> lessening the environmental impact.</en>
      <fr>Ce rapport souligne l'importance de l'utilisation durable des biocarburants dans le secteur des transports <DiscourseConnective annotation_id="40873">pour</DiscourseConnective> réduire la dépendance au pétrole <DiscourseConnective annotation_id="40911">et</DiscourseConnective> les émissions de gaz à effet de serre, et diminuer <Alignment alignment="36531" annotation_id="40965">
          <DiscourseConnective annotation_id="40965" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'impact environnemental.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36572" id="193" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="36572" docOffset="211">
      <en>in writing. - (PT) This is a very unbalanced report, despite some positive changes compared with previous reports, in particular in that it admits that fossil energy sources will inevitably run out in the near future - <Alignment alignment="41234" annotation_id="36791">
          <DiscourseConnective annotation_id="36791" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it makes no mention of high oil prices - <Alignment alignment="41289" annotation_id="36841">
          <DiscourseConnective annotation_id="36841" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in that it recognises the environmental and social harm associated with the recently deified agrofuels.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Il <DiscourseConnective annotation_id="41018">s'</DiscourseConnective>agit d'un rapport très déséquilibré, malgré quelques modifications positives comparé aux rapports précédents, <DiscourseConnective annotation_id="41130">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41140">qu'</DiscourseConnective>il reconnaît l'épuisement inévitable des sources d'énergie fossiles dans un futur proche - <Alignment alignment="36791" annotation_id="41234">
          <DiscourseConnective annotation_id="41234" sense="Comparison.Concession">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien ne mentionne les prix élevés du pétrole - <Alignment alignment="617" annotation_id="41289">
          <DiscourseConnective annotation_id="41289" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41292">qu'</DiscourseConnective>il reconnaît les dégâts environnementaux <DiscourseConnective annotation_id="41336">et</DiscourseConnective> sociaux associés aux biocarburants qui suscitent tant d'éloges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36949" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="52524" annotation_id="36949">
          <DiscourseConnective annotation_id="36949" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it <Alignment alignment="41424" annotation_id="36961">
          <DiscourseConnective annotation_id="36961" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> forgets the need for a different set of energy policy priorities geared towards reducing costs for consumers, rationalising consumption in order to reduce it (and not merely through energy efficiency), less polluting public transport and a public policy that is genuinely in the peoples' interest.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36949" annotation_id="41403">
          <DiscourseConnective annotation_id="41403" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il oublie <Alignment alignment="36961" annotation_id="41424">
          <DiscourseConnective annotation_id="41424" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nécessité d'un nouvel éventail de priorités en matière de politique énergétique orientées vers une réduction des coûts <DiscourseConnective annotation_id="41554">pour</DiscourseConnective> les consommateurs, une rationalisation de la consommation <DiscourseConnective annotation_id="41617">dans le but de</DiscourseConnective> la réduire (<DiscourseConnective annotation_id="41644">et</DiscourseConnective> pas seulement par le biais de l'efficacité énergétique), des transports publics moins polluants <DiscourseConnective annotation_id="41743">et</DiscourseConnective> une politique publique qui agisse véritablement dans l'intérêt des personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37264" docOffset="213">
      <en>The idea of setting up a Common European Energy Policy is an attempt to find ways of providing greater support for the sector's private financial groups, overriding the sovereign right of every Member State to set its own energy policies.</en>
      <fr>L'idée de créer une politique énergétique européenne commune est une tentative de trouver des moyens d'apporter un meilleur soutien aux groupes financiers privés du secteur, en outrepassant le droit souverain de chaque État membre <DiscourseConnective annotation_id="42055">à</DiscourseConnective> établir ses propres politiques énergétiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37503" docOffset="214">
      <en>It <Alignment alignment="42110" annotation_id="37506">
          <DiscourseConnective annotation_id="37506" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> omits to analyse gaseous biofuels; it fails to stress the need to encourage research into and development of biogas and does not mention the Target 2020 Programme.</en>
      <fr>Il omet <Alignment alignment="8095" annotation_id="42110">
          <DiscourseConnective annotation_id="42110" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'analyser les biocarburants gazeux; il oublie de souligner l'importance d'encourager la recherche <DiscourseConnective annotation_id="42219">et</DiscourseConnective> le développement du biogaz <DiscourseConnective annotation_id="42249">et</DiscourseConnective> ne mentionne pas le programme "Objectif 2020".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37675" docOffset="215">
      <en>That is <Alignment alignment="42299" annotation_id="37683">
          <DiscourseConnective annotation_id="37683" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the main objective of the report is to guarantee ever greater profits, specifically by using the market in greenhouse gas emissions trading.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16650" annotation_id="42299">
          <DiscourseConnective annotation_id="42299" sense="Contingency.Cause.Reason">C'est parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objectif principal du rapport est de garantir des bénéfices toujours plus importants, <DiscourseConnective annotation_id="42403">notamment en</DiscourseConnective> utilisant le marché des échanges de quotas d'émissions de gaz à effet de serre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37832" id="194" language="FR" name="Françoise Grossetête ">
    <ParallelChunk annotation_id="37832" docOffset="216">
      <en>I voted in favour of this report, which encourages Member States to take the necessary measures to increase the share of renewables in their energy mix.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="42519">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport, qui incite les États membres <DiscourseConnective annotation_id="42573">à</DiscourseConnective> prendre les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="42607">pour</DiscourseConnective> augmenter la part des énergies renouvelables dans leur palette énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37985" docOffset="217">
      <en>Renewables must become the 'stepping stone' to reaching the dual objective of increased security of supply and reduced greenhouse gas emissions.</en>
      <fr>Les sources d'énergie renouvelables doivent devenir le levier qui permettra d'atteindre le double objectif d'une plus grande sécurité d'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="42842">et</DiscourseConnective> d'une réduction des émissions de gaz à effet de serre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38130" docOffset="218">
      <en>The energy efficiency objective should not be seen as a precondition for achieving the 20% renewables target by 2020, but as a condition in its own right.</en>
      <fr>L'objectif d'efficacité énergétique ne doit pas être considéré <DiscourseConnective annotation_id="42963">comme</DiscourseConnective> une condition préalable <DiscourseConnective annotation_id="42993">pour</DiscourseConnective> parvenir à l'objectif de 20 % d'énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="43053">en</DiscourseConnective> 2020, <DiscourseConnective annotation_id="43062">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43067">comme</DiscourseConnective> une condition <DiscourseConnective annotation_id="43087">à</DiscourseConnective> part entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38285" docOffset="219">
      <en>This will create new jobs and encourage research and innovation in the energy sector.</en>
      <fr>Cela va créer de nouveaux emplois <DiscourseConnective annotation_id="43137">et</DiscourseConnective> encourager la recherche <DiscourseConnective annotation_id="43164">et</DiscourseConnective> l'innovation dans le secteur énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38371" docOffset="220">
      <en>I am thinking <Alignment alignment="43218" annotation_id="38385">
          <DiscourseConnective annotation_id="38385" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> of research into increasing access to environmentally-friendly housebuilding materials.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="38385" annotation_id="43218">
          <DiscourseConnective annotation_id="43218" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'effort de recherche pour permettre un accès plus large aux matériaux écologiques de construction pour l'habitat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38485" docOffset="221">
      <en>Renewable energy is one of the best ways of protecting consumers and industry from the dual effects of increased energy imports and rising fuel costs.</en>
      <fr>Les énergies renouvelables constituent l'un des meilleurs remparts de protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="43446">et</DiscourseConnective> de l'industrie face au double impact de l'accroissement des importations d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="43532">et</DiscourseConnective> de la hausse des prix des carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38636" docOffset="222">
      <en>Finally, I am pleased about freedom to choose the most appropriate renewable energy sources given that the potential to develop certain renewable energies varies because of the particular geological, hydrological and climatic conditions in each Member State.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="43588">enfin</DiscourseConnective> de la liberté de choisir les sources d'énergie renouvelables les <DiscourseConnective annotation_id="43659">mieux</DiscourseConnective> appropriées, étant donné les différences du potentiel de développement de certaines énergies renouvelables, inhérentes aux particularités géologiques, hydrologiques <DiscourseConnective annotation_id="43830">et</DiscourseConnective> climatiques des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38895" id="195" name="Ian Hudghton ">
    <ParallelChunk annotation_id="38895" docOffset="223">
      <en>in writing. - I supported the Thomsen report and strongly believe that more effort should be directed towards the promotion of renewable energy.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) J'ai soutenu le rapport Thomsen, <DiscourseConnective annotation_id="43915">et</DiscourseConnective> je pense vraiment <DiscourseConnective annotation_id="43936">que</DiscourseConnective> plus d'efforts devraient être entrepris <DiscourseConnective annotation_id="43980">pour</DiscourseConnective> la promotion des énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39040" docOffset="224">
      <en>My own country, Scotland, has immense potential in the field of renewable energy <Alignment alignment="44093" annotation_id="39121">
          <DiscourseConnective annotation_id="39121" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Scottish government has recently signalled its intention to promote as diverse a range of renewable technologies as possible.</en>
      <fr>Mon propre pays, l'Écosse, a un potentiel immense dans ce domaine, <Alignment alignment="39121" annotation_id="44093">
          <DiscourseConnective annotation_id="44093" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement écossais a récemment exprimé son intention de promouvoir une palette de technologies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="44211">aussi</DiscourseConnective> large <DiscourseConnective annotation_id="44223">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39255" docOffset="225">
      <en>I believe that Scotland's efforts have a vital role to play in the EU's targets for renewable technology.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="44246">que</DiscourseConnective> les efforts de l'Écosse seront essentiels <DiscourseConnective annotation_id="44292">à</DiscourseConnective> l'atteinte des objectifs de l'UE en matière d'énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39361" docOffset="226">
      <en>I voted against setting a 10% target for plant fuels, and in favour of calls for a full impact assessment <DiscourseConnective annotation_id="39467" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> considering any possible biofuels target.</en>
      <fr>J'ai voté contre la fixation d'un objectif de 10 % de carburants végétaux, <DiscourseConnective annotation_id="44439">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44442">en</DiscourseConnective> faveur des demandes d'évaluation complète de leurs effets préalable à l'adoption d'un éventuel objectif de biocarburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39516" docOffset="227">
      <en>Biofuel production can accelerate global warming by speeding up the destruction of forests, peatlands, healthy soils and other ecosystems which are carbon sinks <Alignment alignment="44786" annotation_id="39677">
          <DiscourseConnective annotation_id="39677" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which help to regulate the climate.</en>
      <fr>La production des biocarburants peut avoir un impact négatif sur le réchauffement planétaire <DiscourseConnective annotation_id="44660">en</DiscourseConnective> accélérant la destruction des forêts, des tourbières, des sols sains <DiscourseConnective annotation_id="44732">et</DiscourseConnective> d'autres écosystèmes qui sont des puits de carbone <Alignment alignment="39677" annotation_id="44786">
          <DiscourseConnective annotation_id="44786" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aident <DiscourseConnective annotation_id="44796">à</DiscourseConnective> réguler le climat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39717" id="196" name="Jaromír Kohlíček ">
    <ParallelChunk annotation_id="39717" docOffset="228">
      <en>in writing. - (CS) I adore amateur performances.</en>
      <fr>par écrit. - (CS) J'adore les performances de fans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39766" docOffset="229">
      <en>It does not matter much what subject the amateur covers, with his ideological blinders on: the result is always the same.</en>
      <fr>Peu importe le sujet que le fan traite, avec ses œillères idéologiques: les <DiscourseConnective annotation_id="44945">résultat</DiscourseConnective> est toujours le <DiscourseConnective annotation_id="44970">même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39888" docOffset="230">
      <en>A black and white description of reality; ecstatic conclusions divorced from the world of facts.</en>
      <fr>Une description en noir <DiscourseConnective annotation_id="45000">et</DiscourseConnective> blanc de la réalité; des conclusions extatiques éloignées de la réalité des faits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39985" docOffset="231">
      <en>
        <Alignment alignment="45086" annotation_id="39985">
          <Alignment alignment="45086" annotation_id="39985">
            <DiscourseConnective annotation_id="39985" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, in the course of practical application sometimes there are high costs and 'unexpected problems'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39985" annotation_id="45086">
          <Alignment alignment="25089" annotation_id="45086">
            <DiscourseConnective annotation_id="45086" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, pendant l'application pratique, on constate parfois des coûts élevés <DiscourseConnective annotation_id="45165">et</DiscourseConnective> des problèmes inattendus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40095" docOffset="232">
      <en>Especially charming are the speeches by some of my fellow Members on such attractive topics as biomass and biofuels, which consume high levels of energy during the transportation of raw materials, processing and product distribution: <Alignment alignment="48019" annotation_id="40329">
          <DiscourseConnective annotation_id="40329" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> experience shows, this is a basic fact.</en>
      <fr>J'ai trouvé particulièrement charmants les discours de certains de mes collègues députés sur des sujets <DiscourseConnective annotation_id="45298">aussi</DiscourseConnective> intéressants <DiscourseConnective annotation_id="45317">que</DiscourseConnective> la biomasse <DiscourseConnective annotation_id="45333">et</DiscourseConnective> les biocarburants, qui consomment de grandes quantités d'énergie pendant le transport des matières premières, le traitement <DiscourseConnective annotation_id="45460">et</DiscourseConnective> la distribution du produit: <Alignment alignment="2150" annotation_id="45491">
          <DiscourseConnective annotation_id="45491" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'expérience le montre, c'est un fait très clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40372" docOffset="233">
      <en>In order to reduce costs we should build small production units supplying local neighbourhoods with alternative fuels.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45547">Pour</DiscourseConnective> réduire les coûts, nous devrions construire de petites unités de production approvisionnant le voisinage local <DiscourseConnective annotation_id="45663">en</DiscourseConnective> carburants alternatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40491" docOffset="234">
      <en>I must stress that these sources cannot provide the solution to our power supply situation.</en>
      <fr>Je dois souligner <DiscourseConnective annotation_id="45708">que</DiscourseConnective> ces sources ne peuvent apporter la solution <DiscourseConnective annotation_id="45756">à</DiscourseConnective> notre problème d'approvisionnement énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40583" docOffset="235">
      <en>They only offer a relatively slight improvement on the current situation.</en>
      <fr>Ils n'offrent qu'un avantage relativement mince par rapport <DiscourseConnective annotation_id="45866">à</DiscourseConnective> la situation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40657" docOffset="236">
      <en>The same is true of the rainwater harvesting systems that are becoming very popular and a number of other renewable energy resources.</en>
      <fr>C'est la <DiscourseConnective annotation_id="45900">même</DiscourseConnective> chose pour les systèmes de collecte des eaux de pluie qui deviennent très populaires <DiscourseConnective annotation_id="45990">et</DiscourseConnective> une série d'autres sources d'énergie renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40791" docOffset="237">
      <en>In the next 10 years large cities and industry will depend on large-scale energy production and on natural gas.</en>
      <fr>Dans les dix prochaines années, les grandes villes <DiscourseConnective annotation_id="46096">et</DiscourseConnective> l'industrie dépendront d'une production énergétique à grande échelle <DiscourseConnective annotation_id="46168">et</DiscourseConnective> du gaz naturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40903" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="46187" annotation_id="40903">
          <DiscourseConnective annotation_id="40903" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to meet the Kyoto Protocol commitments, the countries with a rapidly growing gross domestic product will <Alignment alignment="48955" annotation_id="41019">
          <DiscourseConnective annotation_id="41019" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to build large power plants.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40903" annotation_id="46187">
          <DiscourseConnective annotation_id="46187" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons respecter les engagements du protocole de Kyoto, les pays qui affichent un produit intérieur brut en croissance rapide devront <Alignment alignment="41019" annotation_id="46330">
          <DiscourseConnective annotation_id="46330" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> construire de plus grandes centrales énergétiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41058" docOffset="239">
      <en>This can mean only one thing: more nuclear power plants.</en>
      <fr>Cela ne peut avoir qu'une seule conséquence: davantage de centrales nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41115" docOffset="240">
      <en>
        <Alignment alignment="25193" annotation_id="41115">
          <DiscourseConnective annotation_id="41115" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union will soon become highly dependent on energy imports.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41115" annotation_id="46471">
          <DiscourseConnective annotation_id="46471" sense="Expansion.Alternative">Autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne dépendra <DiscourseConnective annotation_id="46510">bientôt</DiscourseConnective> considérablement des importations énergétiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41197" docOffset="241">
      <en>The daydreams of romantic amateurs will not change this fact.</en>
      <fr>Les utopies de fans romantiques n'y changeront rien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41259" id="197" name="Romano Maria La Russa ">
    <ParallelChunk annotation_id="41259" docOffset="242">
      <en>in writing. - (IT) I supported the Thomsen report, which confirms the need to obtain 20% of energy from renewable energy sources by 2020.</en>
      <fr>par écrit. - (IT) Je soutiens le rapport Thomsen, qui confirme la nécessité de produire 20 % de l'énergie à partir de sources renouvelables d'ici 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41397" docOffset="243">
      <en>This will be a major challenge for every European country, <Alignment alignment="36295" annotation_id="41456">
          <DiscourseConnective annotation_id="41456" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must no longer seek to evade the challenge or require only the most virtuous and far-seeing Member States to meet it.</en>
      <fr>Ce sera un défi important à relever <DiscourseConnective annotation_id="46807">pour</DiscourseConnective> chaque pays européen, <Alignment alignment="7624" annotation_id="46834">
          <DiscourseConnective annotation_id="46834" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons plus chercher <DiscourseConnective annotation_id="46866">à</DiscourseConnective> l'éviter, ni à demander seulement aux États membres les plus virtueux <DiscourseConnective annotation_id="46938">et</DiscourseConnective> visionnaires d'y répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41581" docOffset="244">
      <en>I think differentiated national objectives need to be set, allocated fairly with regard to the existing levels of renewable energies, the energy mix and the differing development potentials that result from varied climate, geological and territorial conditions in the Member States.</en>
      <fr>Je pense qu'il faut fixer des objectifs nationaux différenciés, attribués justement par rapport aux niveaux existants d'énergie renouvelables, du mélange énergétique <DiscourseConnective annotation_id="47134">et</DiscourseConnective> des différents potentiels de développement qui résultent de différentes conditions climatiques, géologiques <DiscourseConnective annotation_id="47245">et</DiscourseConnective> territoriales différentes entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41864" docOffset="245">
      <en>Renewable sources represent the future.</en>
      <fr>Les sources d'énergie renouvelables représentent l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41904" docOffset="246">
      <en>Investment in innovation and technology will need to be huge in order to allow Europe to resolve the problem of energy dependency within a reasonable time-frame, guaranteeing affordable prices for users.</en>
      <fr>L'investissement dans l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="47393">et</DiscourseConnective> les technologies devra s'avérer considérable <DiscourseConnective annotation_id="47441">pour</DiscourseConnective> permettre à l'Europe de résoudre le problème de la dépendance énergétique dans un délai raisonnable, en garantissant des prix abordables <DiscourseConnective annotation_id="47583">pour</DiscourseConnective> les utilisateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42108" docOffset="247">
      <en>I believe, <Alignment alignment="47606" annotation_id="42119">
          <DiscourseConnective annotation_id="42119" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we ought to be pragmatic, and avoid succumbing to hypocrisy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42119" annotation_id="47606">
          <DiscourseConnective annotation_id="47606" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="47626">que</DiscourseConnective> nous devons nous montrer pragmatiques <DiscourseConnective annotation_id="47668">et</DiscourseConnective> éviter de succomber <DiscourseConnective annotation_id="47691">à</DiscourseConnective> l'hypocrisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42194" docOffset="248">
      <en>Imagining that the production of renewable energy will by itself allow us to meet such ambitious targets is unrealistic, <Alignment alignment="4694" annotation_id="42315">
          <DiscourseConnective annotation_id="42315" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the preconceptions and often ideological ideas of certain left-wing and Green politicians may convince us <DiscourseConnective annotation_id="42430" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Imaginer <DiscourseConnective annotation_id="47716">que</DiscourseConnective> la production d'énergie renouvelable permettra <DiscourseConnective annotation_id="47767">à</DiscourseConnective> elle seule d'atteindre des objectifs <DiscourseConnective annotation_id="47806">aussi</DiscourseConnective> ambitieux n'est pas réaliste, <Alignment alignment="42315" annotation_id="47842">
          <DiscourseConnective annotation_id="47842" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines idées préconçues <DiscourseConnective annotation_id="47877">ou</DiscourseConnective> idéologies de quelques politiciens de gauche <DiscourseConnective annotation_id="47925">et</DiscourseConnective> écologistes peuvent nous convaincre du contraire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42441" docOffset="249">
      <en>What can save Europe in the medium term is an energy mix which <Alignment alignment="11734" annotation_id="42504">
          <DiscourseConnective annotation_id="42504" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> includes energy sources that are not wholly renewable, such as nuclear power, which, like it <Alignment alignment="49378" annotation_id="42602">
          <DiscourseConnective annotation_id="42602" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not, accounts for one third of Europe's electricity production.</en>
      <fr>Ce qui peut sauver l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="48006">à</DiscourseConnective> moyen terme, c'est un mélange énergétique qui comprend <Alignment alignment="42504" annotation_id="48063">
          <DiscourseConnective annotation_id="48063" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des sources d'énergie qui ne sont pas entièrement renouvelables, <DiscourseConnective annotation_id="48138">comme</DiscourseConnective> l'énergie nucléaire, qui, qu'on le veuille <Alignment alignment="42602" annotation_id="48187">
          <DiscourseConnective annotation_id="48187" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non, représente un tiers de la production électrique en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42669" docOffset="250">
      <en>(Explanation of vote abbreviated in accordance with Rule 163 of the Rules of Procedure)</en>
      <fr>(Explication du vote abrégée au titre de l'article 163 du règlement)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42757" id="198" name="Kartika Tamara Liotard ">
    <ParallelChunk annotation_id="42757" docOffset="251">
      <en>in writing. - (NL) In view of the fact that our party, the Dutch Socialist Party, attaches great importance to renewable energy sources and feels that action must be taken on a much wider scale in this respect, we have not voted against this report.</en>
      <fr>par écrit. - (NL) Compte tenu <DiscourseConnective annotation_id="48353">du fait que</DiscourseConnective> notre parti, le parti socialiste néerlandais, accorde une grande importance aux sources d'énergie renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="48477">et</DiscourseConnective> estime <DiscourseConnective annotation_id="48487">que</DiscourseConnective> des mesures doivent être prises <DiscourseConnective annotation_id="48523">en</DiscourseConnective> l'espèce <DiscourseConnective annotation_id="48535">à</DiscourseConnective> une échelle bien plus grande, nous n'avons pas voté contre ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43007" docOffset="252">
      <en>
        <Alignment alignment="48608" annotation_id="43007">
          <DiscourseConnective annotation_id="43007" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it contains a few very negative issues.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="54312" annotation_id="48608">
          <DiscourseConnective annotation_id="48608" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il contient quelques points très négatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43056" docOffset="253">
      <en>We strongly reject nuclear energy as a sustainable, renewable source of energy.</en>
      <fr>Nous rejetons fermement l'énergie nucléaire en <DiscourseConnective annotation_id="48709">tant que</DiscourseConnective> source d'énergie renouvelable durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43136" docOffset="254">
      <en>
        <Alignment alignment="79877" annotation_id="43136">
          <Alignment alignment="48757" annotation_id="43136">
            <DiscourseConnective annotation_id="43136" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we are opposed to the idea that energy markets must be liberalised at European level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43136" annotation_id="48757">
          <Alignment alignment="43136" annotation_id="48757">
            <DiscourseConnective annotation_id="48757" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous sommes opposés <DiscourseConnective annotation_id="48787">à</DiscourseConnective> l'idée <DiscourseConnective annotation_id="48796">que</DiscourseConnective> les marchés de l'énergie doivent être libéralisés au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43235" docOffset="255">
      <en>Finally, we are of the opinion that solar energy, wind energy and water energy are better alternatives to biofuels.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48870">Enfin</DiscourseConnective>, nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="48890">que</DiscourseConnective> l'énergie solaire, éolienne <DiscourseConnective annotation_id="48922">et</DiscourseConnective> hydraulique représentent de meilleures alternatives aux biocarburants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43351" id="199" name="Diamanto Manolakou ">
    <ParallelChunk annotation_id="43351" docOffset="256">
      <en>in writing. - (EL) The Commission's proposal to set a production target of 20% of total energy from renewable sources, which must be achieved by each Member State and must be included in national action plans, would have been acceptable were it aiming to meet people's needs, reduce energy dependency, save energy, protect the environment and confirm that energy products are a public asset and not a commodity.</en>
      <fr>par écrit. - (EL) La proposition de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="49053">à</DiscourseConnective> fixer un objectif de production de 20 % de l'énergie totale issue de sources renouvelables, qui doit être réalisé par chaque État membre <DiscourseConnective annotation_id="49192">et</DiscourseConnective> intégré dans les plans d'action nationaux, aurait été acceptable <DiscourseConnective annotation_id="49260">s'</DiscourseConnective>il avait visé <DiscourseConnective annotation_id="49276">à</DiscourseConnective> répondre aux besoins de la population, réduire la dépendance énergétique, économiser de l'énergie, protéger l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="49402">et</DiscourseConnective> confirmer <DiscourseConnective annotation_id="49415">que</DiscourseConnective> les produits énergétiques sont un bien public <DiscourseConnective annotation_id="49465">et</DiscourseConnective> non un simple produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43763" docOffset="257">
      <en>The EU guidelines, <Alignment alignment="49523" annotation_id="43782">
          <DiscourseConnective annotation_id="43782" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, are aimed at profitability for investors and using renewable energy to pave the way for private capital, <Alignment alignment="49656" annotation_id="43896">
          <DiscourseConnective annotation_id="43896" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> guaranteeing the profitability of renewable energy.</en>
      <fr>Les orientations de l'UE visent <Alignment alignment="5462" annotation_id="49523">
          <DiscourseConnective annotation_id="49523" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> la rentabilité <DiscourseConnective annotation_id="49548">pour</DiscourseConnective> leurs investisseurs <DiscourseConnective annotation_id="49573">et</DiscourseConnective> à l'utilisation d'énergie renouvelable <DiscourseConnective annotation_id="49615">pour</DiscourseConnective> ouvrir la voie aux capitaux privés, <Alignment alignment="22994" annotation_id="49656">
          <DiscourseConnective annotation_id="49656" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantissant la rentabilité de l'énergie renouvelable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43954" docOffset="258">
      <en>
        <Alignment alignment="49719" annotation_id="43954">
          <DiscourseConnective annotation_id="43954" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> renewable sources of energy are natural and inexhaustible, <Alignment alignment="49796" annotation_id="44022">
          <DiscourseConnective annotation_id="44022" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they contribute to reducing the use of pollutants, the environment continues to be ruined in the name of profit.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26437" annotation_id="49719">
          <DiscourseConnective annotation_id="49719" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les sources d'énergie renouvelables sont naturelles <DiscourseConnective annotation_id="49779">et</DiscourseConnective> inépuisables, <Alignment alignment="44022" annotation_id="49796">
          <DiscourseConnective annotation_id="49796" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> si elles contribuent <DiscourseConnective annotation_id="49820">à</DiscourseConnective> réduire l'utilisation de polluants, on continue de détériorer l'environnement au nom du profit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44139" docOffset="259">
      <en>An example is the uncontrolled promotion of wind farms for private profit, even in areas protected by NATURA.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49918">Par exemple</DiscourseConnective>, la promotion débridée des exploitations d'éoliennes aux fins de bénéfices privés, <DiscourseConnective annotation_id="50013">même</DiscourseConnective> dans des zones protégées par NATURA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44249" docOffset="260">
      <en>
        <Alignment alignment="50055" annotation_id="44249">
          <Alignment alignment="50055" annotation_id="44249">
            <DiscourseConnective annotation_id="44249" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the environment is a hypocritical pretext concealing the liberalisation of the energy sector and its effects on the people's interests.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8540" annotation_id="50055">
          <Alignment alignment="8708" annotation_id="50055">
            <DiscourseConnective annotation_id="50055" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'environnement n'est qu'un prétexte hypocrite qui dissimule la libéralisation du secteur de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="50174">et</DiscourseConnective> ses conséquences sur les intérêts de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44398" docOffset="261">
      <en>Energy is being dealt with as a commodity rather than as a common asset.</en>
      <fr>L'énergie est traitée <DiscourseConnective annotation_id="50251">comme</DiscourseConnective> un produit <DiscourseConnective annotation_id="50268">plutôt que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50279">comme</DiscourseConnective> un bien commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44471" docOffset="262">
      <en>As for biofuels, it is a provocation to use food products for energy and not to feed the hungry <DiscourseConnective annotation_id="44567" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> millions of people are starving to death.</en>
      <fr>S'agissant des biocarburants, c'est une provocation d'utiliser des produits alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="50390">à</DiscourseConnective> des fins énergétiques <DiscourseConnective annotation_id="50414">et</DiscourseConnective> de ne pas nourrir les millions de personnes qui meurent de faim dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44614" id="200" name="Andreas Mölzer ">
    <ParallelChunk annotation_id="44614" docOffset="263">
      <en>in writing. - (DE) Even <Alignment alignment="50514" annotation_id="44638">
          <DiscourseConnective annotation_id="44638" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the promotion of renewable energy is important, this should not be a pretext in relation to the EU Constitution for reducing even further the sovereign rights of Member States by the back door.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) <Alignment alignment="44638" annotation_id="50514">
          <DiscourseConnective annotation_id="50514" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la promotion des énergies renouvelables est importante, cela ne doit pas devenir un prétexte relatif <DiscourseConnective annotation_id="50623">à</DiscourseConnective> la constitution de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="50649">pour</DiscourseConnective> réduire <DiscourseConnective annotation_id="50662">encore</DiscourseConnective> davantage les droits souverains des États membres <DiscourseConnective annotation_id="50719">en</DiscourseConnective> catimini.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44839" docOffset="264">
      <en>
        <Alignment alignment="50732" annotation_id="44839">
          <DiscourseConnective annotation_id="44839" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this point has unfortunately not found its way into the present report, <Alignment alignment="50802" annotation_id="44917">
          <DiscourseConnective annotation_id="44917" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no clarification has been made, I must <Alignment alignment="50850" annotation_id="44960">
          <DiscourseConnective annotation_id="44960" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> reject the present report.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4875" annotation_id="50732">
          <DiscourseConnective annotation_id="50732" sense="Contingency.Cause.Reason">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce point n'apparaît <DiscourseConnective annotation_id="50758">malheureusement</DiscourseConnective> pas dans le rapport actuel, <Alignment alignment="4547" annotation_id="50802">
          <DiscourseConnective annotation_id="50802" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'aucun précision n'a été apportée, je dois <Alignment alignment="44960" annotation_id="50850">
          <DiscourseConnective annotation_id="50850" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rejeter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44997" docOffset="265">
      <en>Concentration on expensive nuclear power plants has obstructed the development of other energy technologies for far too long.</en>
      <fr>Le fait de se concentrer sur des centrales nucléaires coûteuses entrave le développement d'autres technologies énergétiques <DiscourseConnective annotation_id="50991">depuis</DiscourseConnective> bien trop longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45123" docOffset="266">
      <en>The nuclear research budget is still seven to eight times higher compared with funds for renewable energy sources and energy efficiency.</en>
      <fr>Le budget de la recherche nucléaire est toujours sept <DiscourseConnective annotation_id="51073">à</DiscourseConnective> huit fois plus important par rapport au fonds <DiscourseConnective annotation_id="51121">pour</DiscourseConnective> les sources d'énergie renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="51162">et</DiscourseConnective> l'efficacité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45260" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="80589" annotation_id="45260">
          <DiscourseConnective annotation_id="45260" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU really is serious about renewable energy sources with its roadmap, it must provide a fairer distribution of subsidies here, <Alignment alignment="51346" annotation_id="45394">
          <DiscourseConnective annotation_id="45394" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no indication of this in the report on which we are voting either.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9838" annotation_id="51191">
          <DiscourseConnective annotation_id="51191" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE veut parler sérieusement de sources d'énergie renouvelables avec sa feuille de route, elle doit prévoir une meilleure répartition des subventions, <Alignment alignment="6737" annotation_id="51346">
          <DiscourseConnective annotation_id="51346" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien ne l'indique dans le rapport <DiscourseConnective annotation_id="51385">que</DiscourseConnective> nous mettons aux voix aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45474" id="201" name="Luís Queiró ">
    <ParallelChunk annotation_id="45474" docOffset="268">
      <en>in writing. - (PT) Increasing consumption is a sign of a generalised (<Alignment alignment="51510" annotation_id="45544">
          <DiscourseConnective annotation_id="45544" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> not always balanced) improvement in living conditions.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Augmenter la consommation est le signe d'une amélioration générale (<Alignment alignment="45544" annotation_id="51510">
          <DiscourseConnective annotation_id="51510" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'est pas toujours équilibrée) des conditions de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45602" docOffset="269">
      <en>Measures aimed at combating the negative effects of increasing consumption should <Alignment alignment="51668" annotation_id="45684">
          <DiscourseConnective annotation_id="45684" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> bear in mind that one of the factors in the equation - that growth cannot be altered.</en>
      <fr>Les mesures destinées <DiscourseConnective annotation_id="51594">à</DiscourseConnective> lutter contre les effets néfastes d'une consommation croissante doivent <Alignment alignment="45684" annotation_id="51668">
          <DiscourseConnective annotation_id="51668" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> garder <DiscourseConnective annotation_id="51680">à</DiscourseConnective> l'esprit ce facteur de l'équation - <DiscourseConnective annotation_id="51718">que</DiscourseConnective> la croissance ne peut être altérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45780" docOffset="270">
      <en>That <Alignment alignment="51770" annotation_id="45785">
          <DiscourseConnective annotation_id="45785" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> leaves the possibility of acting on two fronts: rationalising of consumption and improving the efficiency (particularly energy efficiency) of what we produce.</en>
      <fr>Cela laisse <Alignment alignment="45785" annotation_id="51770">
          <DiscourseConnective annotation_id="51770" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> la possibilité d'agir sur deux fronts: rationaliser la consommation <DiscourseConnective annotation_id="51846">et</DiscourseConnective> améliorer l'efficacité (<DiscourseConnective annotation_id="51873">notamment</DiscourseConnective> l'efficacité énergétique) de ce que nous produisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45949" docOffset="271">
      <en>That means that much of what we need to try to achieve depends upon research and innovation.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="51950">que</DiscourseConnective> la majeure partie de ce que nous devons tenter d'accomplir dépend de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="52036">et</DiscourseConnective> de l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46042" docOffset="272">
      <en>The approved resolution quite rightly stresses that 'renewable sources of energy are a key element in a sustainable energy mix, contributing to: reduced import dependency and diversification of the fuel mix; lower CO2 and other emissions; the development of new innovative technologies; and employment and regional development opportunities'; one of the conclusion's drawn is that greater use should be made of the EU's research and technology programmes to encourage the development of renewable energy technologies.</en>
      <fr>La résolution approuvée souligne très justement <DiscourseConnective annotation_id="52104">que</DiscourseConnective> les sources d'énergie renouvelables sont un élément clé d'un mélange énergétique durable, contribuant à: une réduction de la dépendance énergétique <DiscourseConnective annotation_id="52256">et</DiscourseConnective> la diversification du mélange de carburants; moins de CO2 <DiscourseConnective annotation_id="52317">et</DiscourseConnective> autres émissions; le développement de nouvelles technologies innovantes; <DiscourseConnective annotation_id="52393">et</DiscourseConnective> les opportunités d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="52422">et</DiscourseConnective> de développement régional; une des conclusions est <DiscourseConnective annotation_id="52476">qu'</DiscourseConnective>il faut utiliser davantage les programmes de recherche <DiscourseConnective annotation_id="52534">et</DiscourseConnective> de technologies de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="52561">pour</DiscourseConnective> encourager le développement des technologies en matière d'énergie renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46560" docOffset="273">
      <en>To sum up: I agree with the approach taken and am in favour of increasing investment to this end.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52647">En</DiscourseConnective> résumé: j'approuve l'approche adoptée <DiscourseConnective annotation_id="52688">et</DiscourseConnective> je suis favorable à une augmentation de l'investissement <DiscourseConnective annotation_id="52748">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46658" docOffset="274">
      <en>That is the main reason why I voted in favour of the report.</en>
      <fr>C'est la principale raison pour laquelle j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="52812">en</DiscourseConnective> faveur du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46719" id="202" language="FR" name="Lydia Schenardi ">
    <ParallelChunk annotation_id="46719" docOffset="275">
      <en>We fully support the promotion of renewable energy, whether for transport, heating or electricity generation.</en>
      <fr>par écrit. - (FR) Nous soutenons tout à fait la promotion des énergies renouvelables, que ce <DiscourseConnective annotation_id="52927">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="52932">pour</DiscourseConnective> les transports, pour le chauffage des bâtiments, la production d'électricité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46829" docOffset="276">
      <en>Like all our fellow Members, we see it as a way of protecting the environment, but also of reducing our energy dependence.</en>
      <fr>Nous y voyons, <DiscourseConnective annotation_id="53030">comme</DiscourseConnective> tous nos collègues ici, un moyen de protéger l'environnement, <DiscourseConnective annotation_id="53098">mais aussi</DiscourseConnective> de réduire de notre dépendance énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46952" docOffset="277">
      <en>
        <Alignment alignment="53153" annotation_id="46952">
          <DiscourseConnective annotation_id="46952" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we cannot support Mrs Thomsen's report.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8933" annotation_id="53153">
          <DiscourseConnective annotation_id="53153" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pouvons soutenir le rapport de Mme Thomsen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47001" docOffset="278">
      <en>First of all, her real aim is not ecological or even economic, it is dogmatic: <Alignment alignment="53329" annotation_id="47080">
          <DiscourseConnective annotation_id="47080" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> indicated in the explanatory statement, the aim is to introduce a common European energy policy, <Alignment alignment="53448" annotation_id="47180">
          <DiscourseConnective annotation_id="47180" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this must take precedence over everything else.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53216">D'abord</DiscourseConnective>, parce que son véritable objectif n'est pas écologique ni <DiscourseConnective annotation_id="53282">même</DiscourseConnective> économique, il est dogmatique: il s'agit, <Alignment alignment="47080" annotation_id="53329">
          <DiscourseConnective annotation_id="53329" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est écrit dans l'exposé des motifs, de mettre en place une politique énergétique commune au niveau européen <Alignment alignment="33865" annotation_id="53448">
          <DiscourseConnective annotation_id="53448" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet objectif doit primer tout le reste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47232" docOffset="279">
      <en>
        <Alignment alignment="53491" annotation_id="47232">
          <DiscourseConnective annotation_id="47232" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, energy policy, a matter of sovereignty and independence, should fall solely under national competence. In no way does this prevent cooperation and solidarity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19577" annotation_id="53491">
          <DiscourseConnective annotation_id="53491" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la politique énergétique, enjeu de souveraineté <DiscourseConnective annotation_id="53543">et</DiscourseConnective> d'indépendance, ne doit relever que de la seule compétence nationale, ce qui n'empêche <DiscourseConnective annotation_id="53633">en</DiscourseConnective> rien coopération <DiscourseConnective annotation_id="53653">et</DiscourseConnective> solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47400" docOffset="280">
      <en>
        <Alignment alignment="53668" annotation_id="47400">
          <Alignment alignment="53668" annotation_id="47400">
            <DiscourseConnective annotation_id="47400" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the proposals in the report do not seem sufficient to guarantee that national circumstances will be properly taken into account: not only geographical characteristics, but also specific economic constraints.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="47400" annotation_id="53668">
          <Alignment alignment="41134" annotation_id="53668">
            <DiscourseConnective annotation_id="53668" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les propositions du rapport ne nous paraissent pas suffisantes <DiscourseConnective annotation_id="53741">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="53755">que</DiscourseConnective> seront réellement prises en compte les particularités nationales: <DiscourseConnective annotation_id="53825">non seulement</DiscourseConnective> les particularités géographiques, <DiscourseConnective annotation_id="53873">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53878">également</DiscourseConnective> les contraintes économiques spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47621" docOffset="281">
      <en>The text is <Alignment alignment="53942" annotation_id="47633">
          <DiscourseConnective annotation_id="47633" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> silent on the ways of helping countries that are least advanced in this area to achieve a binding, universal target.</en>
      <fr>Le texte est <Alignment alignment="12412" annotation_id="53942">
          <DiscourseConnective annotation_id="53942" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> muet sur les moyens d'aider les pays les moins avancés dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="54023">à</DiscourseConnective> atteindre un objectif chiffré contraignant identique pour tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47755" docOffset="282">
      <en>I say yes to renewables, but not as a pretext for extending the powers of the European Union.</en>
      <fr>Alors oui, aux énergies renouvelables, <DiscourseConnective annotation_id="54128">mais</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="54137">comme</DiscourseConnective> prétexte <DiscourseConnective annotation_id="54152">à</DiscourseConnective> une extension des pouvoirs de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47849" id="203" name="Brian Simpson ">
    <ParallelChunk annotation_id="47849" docOffset="283">
      <en>in writing. - Renewable energy in Europe is an important issue, which, in my mind, does not get the recognition it fully deserves.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) La question des énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="54261">en</DiscourseConnective> Europe est très importante, et elle n'est selon moi pas reconnue à sa juste valeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47980" docOffset="284">
      <en>In this era of energy crisis, global warming and diminishing stocks of the most traditional fossil fuels, it is right that Parliament should examine a better use of renewable energy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54348">En</DiscourseConnective> cette ère de crise de l'énergie, de réchauffement de la planète <DiscourseConnective annotation_id="54415">et</DiscourseConnective> de diminution des stocks de la plupart des combustibles fossiles traditionnels, il serait juste <DiscourseConnective annotation_id="54514">que</DiscourseConnective> le Parlement étudie une meilleure utilisation des énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48163" docOffset="285">
      <en>
        <Alignment alignment="54604" annotation_id="48163">
          <DiscourseConnective annotation_id="48163" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would <Alignment alignment="54614" annotation_id="48180">
          <DiscourseConnective annotation_id="48180" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to point out that we still have large reserves of coal throughout the EU <Alignment alignment="54705" annotation_id="48263">
          <DiscourseConnective annotation_id="48263" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with the development of clean coal technology, I pose the question whether <DiscourseConnective annotation_id="48343" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> not our abandonment of coal, as a source of energy, was premature?</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="8124" annotation_id="54604">
          <DiscourseConnective annotation_id="54604" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="48180" annotation_id="54614">
          <DiscourseConnective annotation_id="54614" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire remarquer <DiscourseConnective annotation_id="54636">que</DiscourseConnective> nous avons toujours de larges réserves de charbon à travers l'UE <Alignment alignment="11672" annotation_id="54705">
          <DiscourseConnective annotation_id="54705" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que, vu le développement de la technologie propre du charbon, je me demande <DiscourseConnective annotation_id="54784">si</DiscourseConnective> notre abandon du charbon <DiscourseConnective annotation_id="54812">comme</DiscourseConnective> source d'énergie n'a pas été prématuré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48413" docOffset="286">
      <en>I will support this report, <Alignment alignment="54885" annotation_id="48441">
          <DiscourseConnective annotation_id="48441" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we must be realistic in what can be achieved with wind or wave energy, especially <DiscourseConnective annotation_id="48535" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> matched up with the ever-increasing energy demands of the EU.</en>
      <fr>Je soutiendrai ce rapport, <Alignment alignment="48441" annotation_id="54885">
          <DiscourseConnective annotation_id="54885" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que nous devons être réalistes <DiscourseConnective annotation_id="54930">quant à</DiscourseConnective> ce qui peut être fait avec l'énergie éolienne <DiscourseConnective annotation_id="54984">ou</DiscourseConnective> houlomotrice, <DiscourseConnective annotation_id="55001">surtout</DiscourseConnective> au regard des demandes d'énergie toujours plus importantes dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48602" docOffset="287">
      <en>I think it is right to ask the Commission to draw up action plans involving renewable energy including wind, wave and solar power generation, as well as developing a strategy for biofuels.</en>
      <fr>Je pense qu'il est juste de demander à la Commission d'élaborer des plans d'action mettant en œuvre les énergies renouvelables, <DiscourseConnective annotation_id="55207">en particulier</DiscourseConnective> la production d'électricité éolienne, houlomotrice <DiscourseConnective annotation_id="55273">et</DiscourseConnective> solaire, <DiscourseConnective annotation_id="55285">et</DiscourseConnective> de développer une stratégie sur les biocarburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48791" docOffset="288">
      <en>
        <Alignment alignment="55339" annotation_id="48791">
          <DiscourseConnective annotation_id="48791" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> in regard to this, we must ensure that we do not save the planet, environmentally, only to see its population starve to death, which is why the committee's call for a fair balance between food and energy production is a correct stance to take.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9644" annotation_id="55339">
          <DiscourseConnective annotation_id="55339" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à ce sujet, nous devons prendre garde <DiscourseConnective annotation_id="55385">à</DiscourseConnective> ne pas sauver la planète, écologiquement parlant, seulement <DiscourseConnective annotation_id="55447">pour</DiscourseConnective> voir sa population mourir de faim, et <DiscourseConnective annotation_id="55490">c'est pourquoi</DiscourseConnective> l'appel de la commission visant <DiscourseConnective annotation_id="55537">à</DiscourseConnective> un juste équilibre entre les productions alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="55592">et</DiscourseConnective> énergétique doit être suivi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49044" id="204" name="Kathy Sinnott ">
    <ParallelChunk annotation_id="49044" docOffset="289">
      <en>in writing. - In my country, Ireland, residential energy accounted for about 25 % of the total final energy consumption.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Dans mon pays, l'Irlande, l'énergie domestique représentait environ 25 % du <DiscourseConnective annotation_id="55718">total</DiscourseConnective> de la consommation finale d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49165" docOffset="290">
      <en>A large proportion of this energy accounted for was connected to the consumption of energy for heat.</en>
      <fr>Une grande part de cette énergie servait au chauffage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49266" docOffset="291">
      <en>Energy consumption in the domestic sector is greater than necessary, <Alignment alignment="55899" annotation_id="49335">
          <DiscourseConnective annotation_id="49335" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> people living in inefficient dwellings must consume more energy to heat their homes.</en>
      <fr>La consommation d'énergie au niveau domestique est plus importante <DiscourseConnective annotation_id="55883">que</DiscourseConnective> nécessaire, <Alignment alignment="14180" annotation_id="55899">
          <DiscourseConnective annotation_id="55899" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les personnes qui vivent dans des logements mal isolés doivent consommer plus d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="55997">pour</DiscourseConnective> se chauffer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49423" docOffset="292">
      <en>Improving a household's energy efficiency status can often be achieved by taking some relatively simple and inexpensive steps, such as fitting thermostatic valves onto radiators or using more energy efficient household appliances.</en>
      <fr>Améliorer l'efficacité énergétique d'un foyer peut souvent être fait au moyen de mesures relativement simples <DiscourseConnective annotation_id="56125">et</DiscourseConnective> peu coûteuses, telles <DiscourseConnective annotation_id="56150">que</DiscourseConnective> la pose de vannes thermostatiques dans les radiateurs, <DiscourseConnective annotation_id="56209">ou</DiscourseConnective> l'utilisation d'appareils électroménagers plus économiques en énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49654" docOffset="293">
      <en>Other measures include installation of full central heating systems, or the provision of insulation in cavity walls or lofts.</en>
      <fr>D'autres mesures peuvent comprendre l'installation de systèmes complets de chauffage central, <DiscourseConnective annotation_id="56377">ou</DiscourseConnective> la pose d'isolants <DiscourseConnective annotation_id="56399">à</DiscourseConnective> l'intérieur des murs <DiscourseConnective annotation_id="56422">ou</DiscourseConnective> sous les toits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49780" docOffset="294">
      <en>These latter options can be more disruptive in the short term, <Alignment alignment="56521" annotation_id="49843">
          <DiscourseConnective annotation_id="49843" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> their impact is long lasting.</en>
      <fr>Ces dernières options peuvent être plus difficiles à mettre <DiscourseConnective annotation_id="56501">en</DiscourseConnective> place au départ, <Alignment alignment="24740" annotation_id="56521">
          <DiscourseConnective annotation_id="56521" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur effet est durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49877" docOffset="295">
      <en>I would like to call on governments to promote insulation in housing and the other measures that I have mentioned.</en>
      <fr>Je voudrais faire appel aux gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="56592">pour qu'</DiscourseConnective>ils fassent la promotion de l'isolation des logements <DiscourseConnective annotation_id="56654">et</DiscourseConnective> des autres mesures <DiscourseConnective annotation_id="56676">que</DiscourseConnective> j'ai citées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49992" docOffset="296">
      <en>In promoting these measures one can save in energy costs whilst helping the environment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56693">En</DiscourseConnective> encourageant ces mesures, il est possible d'économiser <DiscourseConnective annotation_id="56751">en</DiscourseConnective> frais d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="56770">tout en</DiscourseConnective> protégeant l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50081" docOffset="297">
      <en>The VAT reduction on renovation should be promoted by governments.</en>
      <fr>La réduction de la TVA sur la rénovation devrait être promue par les gouvernements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50148" docOffset="298">
      <en>Better insulation would cut the residential energy consumption down by up to 5 %.</en>
      <fr>Une meilleure isolation réduirait d'environ 5 % la consommation domestique en énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50230" id="205" name="Peter Skinner ">
    <ParallelChunk annotation_id="50230" docOffset="299">
      <en>in writing. - I can vote for this report and believe that its overall objectives are balanced against the back-drop of continued concern over energy security.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je voterai en faveur de ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="57030">et</DiscourseConnective> je crois <DiscourseConnective annotation_id="57042">que</DiscourseConnective> ses objectifs généraux sont équilibrés au regard des inquiétudes constantes que suscite la sécurité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50389" docOffset="300">
      <en>Renewables are an important aspect of our future electricity generation <Alignment alignment="57253" annotation_id="50461">
          <DiscourseConnective annotation_id="50461" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> still we need to work with existing energy production.</en>
      <fr>Les énergies renouvelables sont un aspect important de notre production d'électricité future, <Alignment alignment="50461" annotation_id="57253">
          <DiscourseConnective annotation_id="57253" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="57280">à</DiscourseConnective> travailler avec la production d'énergie existante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50520" docOffset="301">
      <en>
        <Alignment alignment="57333" annotation_id="50520">
          <DiscourseConnective annotation_id="50520" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU can put its emphasis on the technology necessary to take it into the 21st century, it will <DiscourseConnective annotation_id="50621" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> enjoy a competitive edge in this sector in the years to come.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="50520" annotation_id="57333">
          <DiscourseConnective annotation_id="57333" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE concentre ses efforts sur la technologie nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="57393">à</DiscourseConnective> son évolution vers le 21e siècle, elle pourra profiter d'un avantage concurrentiel dans ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="57494">pour</DiscourseConnective> les années <DiscourseConnective annotation_id="57510">à</DiscourseConnective> venir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50688" id="206" name="Bart Staes ">
    <ParallelChunk annotation_id="50688" docOffset="302">
      <en>in writing. - (NL) The report on the roadmap for renewable energy is a clever piece of work.</en>
      <fr>par écrit. - (NL) Le rapport sur la feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="57572">pour</DiscourseConnective> les énergies renouvelables est une réalisation très brillante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50781" docOffset="303">
      <en>It clearly states that the coming years are crucial <Alignment alignment="57703" annotation_id="50833">
          <DiscourseConnective annotation_id="50833" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that a legislative framework is needed to support the codecision procedure in order to raise the current share of 7% renewable energy in the energy mix to 20% in 2020.</en>
      <fr>Il indique clairement <DiscourseConnective annotation_id="57662">que</DiscourseConnective> les années à venir sont essentielles <Alignment alignment="30428" annotation_id="57703">
          <DiscourseConnective annotation_id="57703" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="57706">qu'</DiscourseConnective>un cadre législatif <DiscourseConnective annotation_id="57729">s'</DiscourseConnective>avère nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="57748">pour</DiscourseConnective> soutenir la procédure de codécision <DiscourseConnective annotation_id="57789">afin de</DiscourseConnective> faire passer la part actuelle de 7 % des énergies renouvelables dans le mélange énergétique <DiscourseConnective annotation_id="57889">à</DiscourseConnective> 20 % d'ici 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51005" docOffset="304">
      <en>The report rightly emphasises the enormous potential of offshore wind energy: a possible contribution of 15% of the total EU energy demand by 2020, which could lead to the creation of 368 000 jobs.</en>
      <fr>Le rapport insiste à juste titre sur l'énorme potentiel de l'énergie éolienne au large: une éventuelle contribution de 15 % de la demande énergétique totale de l'UE d'ici 2020, qui pourrait conduire <DiscourseConnective annotation_id="58107">à</DiscourseConnective> la création de 368 000 emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51203" docOffset="305">
      <en>The necessary question marks have rightly been placed alongside the development of biofuels, certainly in relation to the necessity for sustainable production methods and the reasonable balance between food and energy production.</en>
      <fr>Les points d'interrogation nécessaires ont été justement placés tout au long du développement des biocarburants, certainement par rapport <DiscourseConnective annotation_id="58279">à</DiscourseConnective> la nécessité de moyens de production durables <DiscourseConnective annotation_id="58327">et</DiscourseConnective> d'un équilibre raisonnable entre la production alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="58389">et</DiscourseConnective> énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51433" docOffset="306">
      <en>The Group of the Greens / European Free Alliance would have put it somewhat more sharply and <Alignment alignment="58471" annotation_id="51526">
          <DiscourseConnective annotation_id="51526" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> request that a serious analysis be carried out into the effects of biofuels on the climate, the environment, the social structure and a secure food supply.</en>
      <fr>Le groupe des Verts/ALE aurait dû l'affiner davantage <DiscourseConnective annotation_id="58459">et</DiscourseConnective> demander <Alignment alignment="51526" annotation_id="58471">
          <DiscourseConnective annotation_id="58471" sense="Contingency.Cause.Result">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="58479">qu'</DiscourseConnective>une analyse sérieuse <DiscourseConnective annotation_id="58503">soit</DiscourseConnective> menée pour examiner les effets des biocarburants sur le climat, l'environnement, la structure sociale <DiscourseConnective annotation_id="58610">et</DiscourseConnective> un approvisionnement sécurisé en denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51692" docOffset="307">
      <en>It is unfortunate that in the report, the target for biofuels remains unchanged at 10%.</en>
      <fr>Il est malheureux <DiscourseConnective annotation_id="58686">que</DiscourseConnective> dans le rapport, l'objectif concernant les biocarburants reste fixé <DiscourseConnective annotation_id="58758">à</DiscourseConnective> 10 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51780" docOffset="308">
      <en>Another minus point in the report is Recital E, in which the nuclear lobby proposes nuclear energy as a 'bridge' technology.</en>
      <fr>Un autre point noir du rapport concerne le Considérant E, dans lequel le lobby nucléaire propose l'énergie nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="58883">comme</DiscourseConnective> un "pont" technologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51905" docOffset="309">
      <en>The Greens disagree with this and <Alignment alignment="58949" annotation_id="51939">
          <DiscourseConnective annotation_id="51939" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> submitted Amendment 2.</en>
      <fr>Les Verts <DiscourseConnective annotation_id="58924">s'</DiscourseConnective>y opposent <DiscourseConnective annotation_id="58937">et</DiscourseConnective> déposent <Alignment alignment="17395" annotation_id="58949">
          <DiscourseConnective annotation_id="58949" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'amendement 2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51972" docOffset="310">
      <en>Overall, this is a thorough report that merits our support.</en>
      <fr>Dans l'ensemble, il <DiscourseConnective annotation_id="58990">s'</DiscourseConnective>agit d'un rapport approfondi qui mérite notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
