<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Space and security (debate)</en>
    <fr>Espace <DiscourseConnective annotation_id="7">et</DiscourseConnective> sécurité (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="28" id="475" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="28" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Karl von Wogau, on behalf of the Committee on Foreign Affairs, on space and security (INI/2008/2030).</en>
      <fr>(PT) Le prochain point appelé à l'ordre du jour est le rapport de Karl von Wogau, au nom de la commission des affaires étrangères, sur l'espace <DiscourseConnective annotation_id="171">et</DiscourseConnective> la sécurité (INI/2008/2030).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="161" id="476" name="Karl von Wogau">
    <ParallelChunk annotation_id="161" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, Mr Vice-President of the European Commission, ladies and gentlemen, operations under the Security and Defence Policy are becoming more dangerous. That has been shown by the fact that for the first time a soldier has been killed during an operation under European command.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) M le Président, M le vice-président de la Commission européenne, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="296">et</DiscourseConnective> messieurs, les opérations menées dans le cadre de la politique de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="374">et</DiscourseConnective> de défense sont <DiscourseConnective annotation_id="393">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="401">en plus</DiscourseConnective> dangereuses, <DiscourseConnective annotation_id="422">comme</DiscourseConnective> en atteste le premier décès d'un soldat au cours d'une opération placée sous commandement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="466" docOffset="3">
      <en>Gilles Polin was killed on the border between Chad and Darfur.</en>
      <fr>Gilles Polin a été tué dans la région frontalière entre le Tchad <DiscourseConnective annotation_id="593">et</DiscourseConnective> le Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="529" docOffset="4">
      <en>We must, <Alignment alignment="39502" annotation_id="538">
          <DiscourseConnective annotation_id="538" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, consider whether some of those risks can be avoided.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="538" annotation_id="620">
          <DiscourseConnective annotation_id="620" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demander <DiscourseConnective annotation_id="639">s'</DiscourseConnective>il n'est pas possible de réduire certains risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="602" docOffset="5">
      <en>They arise as a result of the wrong kind of command structures, <DiscourseConnective annotation_id="666" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="670" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="675" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the necessary equipment is not available for specific operations.</en>
      <fr>Ces risques s'expliquent bien souvent par des structures de commandement inadaptées ou par le manque d'équipements adaptés <DiscourseConnective annotation_id="815">à</DiscourseConnective> des opérations spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="746" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="35476" annotation_id="746">
          <DiscourseConnective annotation_id="746" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we consider this matter, we start with Javier Solana's broad approach to security strategy, which covers the armed forces and also the European Union's critical infrastructure, its external borders and humanitarian operations as well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="746" annotation_id="845">
          <DiscourseConnective annotation_id="845" sense="Temporal.Synchrony">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on se penche sur la question, il faut commencer par l'approche générale de la stratégie de sécurité développée par Javier Solana, qui couvre les forces armées, <DiscourseConnective annotation_id="1010">mais aussi</DiscourseConnective> les infrastructures critiques de l'Union européenne, ses frontières extérieures <DiscourseConnective annotation_id="1101">et</DiscourseConnective> les opérations humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="986" docOffset="7">
      <en>Here we keep finding weaknesses in the area of space, satellite-based reconnaissance, satellite-based telecommunications and satellite-based navigation.</en>
      <fr>Dans ce cadre, nous continuons d'observer des lacunes, notamment dans le domaine de l'espace, de la reconnaissance par satellite, des télécommunications par satellite <DiscourseConnective annotation_id="1300">et</DiscourseConnective> de la navigation par satellite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1139" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="36312" annotation_id="1139">
          <DiscourseConnective annotation_id="1139" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cooperate more closely in this area, we will be able to spend our money more usefully and achieve greater efficiency.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19576" annotation_id="1335">
          <DiscourseConnective annotation_id="1335" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous consolidons notre coopération dans ce domaine, nous serons en mesure de dépenser notre argent à meilleur escient <DiscourseConnective annotation_id="1456">et</DiscourseConnective> de renforcer notre efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1263" docOffset="9">
      <en>I will start with reconnaissance.</en>
      <fr>Je commencerai par la reconnaissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1297" docOffset="10">
      <en>We have the Helios reconnaissance satellites, the German SAR Lupe ones and the Italian Cosmo-Skymed.</en>
      <fr>Nous avons les satellites de reconnaissance Helios, les satellites allemands SAR Lupe <DiscourseConnective annotation_id="1614">et</DiscourseConnective> l'italien Cosmo-Skymed.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1398" docOffset="11">
      <en>It is vital to ensure that the imagery received from these reconnaissance satellites is actually available to our satellite centre in Torrejón.</en>
      <fr>Il est primordial de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="1677">que</DiscourseConnective> notre centre de Torrejón dispose bel et bien de l'imagerie envoyée par ces satellites de reconnaissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1542" docOffset="12">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1542" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective> there is the MUSIS project, planned for the future.</en>
      <fr>Il y a ensuite le futur projet MUSIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1599" docOffset="13">
      <en>In the report I urge that this project eventually be brought within an appropriate European framework.</en>
      <fr>Dans mon rapport, je préconise l'intégration de ce projet dans un cadre européen approprié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1702" docOffset="14">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1702" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective> we have satellite navigation, the Galileo project.</en>
      <fr>Il y a également la navigation par satellite, le projet Galileo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1758" docOffset="15">
      <en>The report states quite clearly that the Galileo project should <DiscourseConnective annotation_id="1822" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be available in future for military operations, <DiscourseConnective annotation_id="1875" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> our military forces that plan and conduct such operations need Galileo to give them directions.</en>
      <fr>Le rapport affirme très clairement <DiscourseConnective annotation_id="2016">que</DiscourseConnective> le projet Galileo devrait <DiscourseConnective annotation_id="2046">à</DiscourseConnective> l'avenir être mis à disposition d'opérations de nature militaire. Nos troupes qui planifient <DiscourseConnective annotation_id="2141">et</DiscourseConnective> mènent ces opérations ont besoin de Galileo <DiscourseConnective annotation_id="2188">pour</DiscourseConnective> s'orienter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1979" docOffset="16">
      <en>That brings me to telecommunications, which must <Alignment alignment="2262" annotation_id="2028">
          <DiscourseConnective annotation_id="2028" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be satellite-based.</en>
      <fr>Ce qui m'amène aux télécommunications, qui doivent elles <Alignment alignment="2028" annotation_id="2262">
          <DiscourseConnective annotation_id="2262" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> reposer sur la technologie par satellite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2053" docOffset="17">
      <en>Closer cooperation can be of great benefit here.</en>
      <fr>Nous aurions tout <DiscourseConnective annotation_id="2328">à</DiscourseConnective> gagner d'un renforcement de la coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2102" docOffset="18">
      <en>I <Alignment alignment="57482" annotation_id="2104">
          <DiscourseConnective annotation_id="2104" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> regard software-defined radio as a joint project that offers great opportunities; it sets a common standard for protected telecommunications that could lead to interoperability between armed forces on the one hand and the police on the other, and also with the forces that have to stand by for disaster aid.</en>
      <fr>Je considère <Alignment alignment="2104" annotation_id="2387">
          <DiscourseConnective annotation_id="2387" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2400">que</DiscourseConnective> le développement conjoint d'une radio logicielle offre d'importantes opportunités et établit une norme commune <DiscourseConnective annotation_id="2515">pour</DiscourseConnective> la protection des télécommunications, ce qui pourrait favoriser l'interopérabilité entre les forces armées <DiscourseConnective annotation_id="2627">et</DiscourseConnective> les forces de police, <DiscourseConnective annotation_id="2652">mais aussi</DiscourseConnective> les éléments chargés de l'aide d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2417" docOffset="19">
      <en>We <Alignment alignment="2716" annotation_id="2420">
          <DiscourseConnective annotation_id="2420" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need space surveillance to monitor our space infrastructure and protect our satellites.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="2420" annotation_id="2716">
          <DiscourseConnective annotation_id="2716" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin d'un système de surveillance <DiscourseConnective annotation_id="2762">afin de</DiscourseConnective> contrôler notre infrastructure spatiale <DiscourseConnective annotation_id="2810">et</DiscourseConnective> de protéger nos satellites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2513" docOffset="20">
      <en>Here we should develop a common European system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2841">À cet égard</DiscourseConnective>, je pense que nous devrions mettre au point un système européen commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2562" docOffset="21">
      <en>We need an early warning system for ballistic missiles and for communications and electronic intelligence.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un système d'alerte précoce <DiscourseConnective annotation_id="2973">pour</DiscourseConnective> les missiles balistiques <DiscourseConnective annotation_id="3003">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="3013">pour</DiscourseConnective> les communications <DiscourseConnective annotation_id="3037">et</DiscourseConnective> le renseignement électronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2669" docOffset="22">
      <en>A word on financing.</en>
      <fr>Un mot encore sur le financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2690" docOffset="23">
      <en>We note that we are already spending a sizeable amount of the European budget on security, firstly on security research, secondly on GMES, the satellite observation system, which <DiscourseConnective annotation_id="2869" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> has security connotations, and now on Galileo.</en>
      <fr>Nous consacrons d'ores et <DiscourseConnective annotation_id="3131">déjà</DiscourseConnective> une grande partie du budget européen <DiscourseConnective annotation_id="3173">à</DiscourseConnective> la sécurité: recherche en matière de sécurité, mais aussi le système d'observation par satellite GMES qui couvre notamment une dimension sécuritaire, <DiscourseConnective annotation_id="3325">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3328">maintenant</DiscourseConnective> Galileo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2921" docOffset="24">
      <en>We are <DiscourseConnective annotation_id="2928" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> spending EUR 750 m of the budget on security aspects.</en>
      <fr>Concrètement, 750 millions d'euros du budget sont dédiés à des aspects liés à la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2990" docOffset="25">
      <en>Perhaps we should consider whether European budget funds could not <DiscourseConnective annotation_id="3057" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be made available for the other planned projects I mentioned.</en>
      <fr>Nous devrions peut-être nous demander <DiscourseConnective annotation_id="3477">si</DiscourseConnective> certain fonds budgétaires ne pourraient pas être débloqués <DiscourseConnective annotation_id="3539">afin de</DiscourseConnective> financer les autres projets mentionnés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3124" id="477" name="Günter Verheugen">
    <ParallelChunk annotation_id="3124" docOffset="26">
      <en>Vice-President of the Commission. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, space policy will play a very important role over the next six months, <Alignment alignment="3765" annotation_id="3272">
          <DiscourseConnective annotation_id="3272" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is one of the French Presidency's priorities.</en>
      <fr>Vice-président de la Commission. - (DE) M le Président, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="3652">et</DiscourseConnective> messieurs, la politique spatiale occupera une place particulièrement importante au cours des six mois à venir <Alignment alignment="7877" annotation_id="3765">
          <DiscourseConnective annotation_id="3765" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle fait partie des priorités de la présidence française.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3324" docOffset="27">
      <en>The Commission finds that most welcome.</en>
      <fr>La Commission ne peut que s'en réjouir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3364" docOffset="28">
      <en>All of us here know, of course, that space is a fascinating topic.</en>
      <fr>Nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="3888">que</DiscourseConnective> l'espace fascine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3431" docOffset="29">
      <en>We see it today <DiscourseConnective annotation_id="3447" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we follow the scientific adventures of the Phoenix Mars probe, <Alignment alignment="23729" annotation_id="3513">
          <DiscourseConnective annotation_id="3513" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did a few months ago with the successful installation of the European Columbus Laboratory module in the International Space Station.</en>
      <fr>Nous le constatons aujourd'hui encore en suivant les aventures de la sonde Phoenix, <Alignment alignment="3513" annotation_id="3994">
          <DiscourseConnective annotation_id="3994" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons fait il y a quelques mois avec l'installation réussie du module laboratoire Columbus sur la station spatiale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3652" docOffset="30">
      <en>I must add that over and above its major achievements, space technology is offering a growing number of instruments we need in order to achieve our policy aims.</en>
      <fr>Je me dois d'ajouter <DiscourseConnective annotation_id="4164">qu'</DiscourseConnective>au delà des grandes avancées qu'elle a permis, la technologie spatiale offre un nombre croissant d'instruments nécessaires à la réalisation de nos objectifs politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3813" docOffset="31">
      <en>That applies to environmental policy, transport policy, agricultural policy, but also to major external policy areas such as development policy, humanitarian aid and international aid for disasters and, of course - <DiscourseConnective annotation_id="4028" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this brings me to the subject Mr von Wogau has successfully kept on the agenda for many years, for which the Commission is most grateful to him - space policy and European security.</en>
      <fr>Cette réalité vaut pour différents domaines, comme la politique environnementale, les transports, la politique agricole, <DiscourseConnective annotation_id="4457">mais aussi</DiscourseConnective> d'importants domaines de la politique extérieure tels <DiscourseConnective annotation_id="4522">que</DiscourseConnective> la politique de développement, l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="4576">et</DiscourseConnective> l'aide d'urgence, <DiscourseConnective annotation_id="4597">et</DiscourseConnective> enfin -et j'en viens au point si cher à M. von Wogau, ce dont la Commission le remercie - la politique spatiale <DiscourseConnective annotation_id="4712">et</DiscourseConnective> la sécurité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4214" docOffset="32">
      <en>The Commission described the importance of space applications for the European Security and Defence Policy in its communication on European space policy last year.</en>
      <fr>Dans sa communication sur la politique spatiale européenne publiée l'an dernier, la Commission précise l'importance des applications spatiales dans le cadre de la politique européenne de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="4935">et</DiscourseConnective> de défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4378" docOffset="33">
      <en>I agree with the rapporteur that the two are closely linked.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec le rapporteur, ces deux éléments sont étroitement liés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4439" docOffset="34">
      <en>The Commission <Alignment alignment="5052" annotation_id="4454">
          <DiscourseConnective annotation_id="4454" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcomes this report on space and security with its proposals and details about specific initiatives and measures.</en>
      <fr>La Commission accueille <Alignment alignment="10298" annotation_id="5052">
          <DiscourseConnective annotation_id="5052" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> positivement ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="5081">et</DiscourseConnective> ses propositions <DiscourseConnective annotation_id="5101">et</DiscourseConnective> détails concernant d'éventuelles incitatives <DiscourseConnective annotation_id="5149">et</DiscourseConnective> mesures spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4579" docOffset="35">
      <en>I would like to discuss a few points in more detail.</en>
      <fr>J'aimerais approfondir quelques points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4632" docOffset="36">
      <en>The report stresses that the European Union is allocating more than EUR 5 billion to financing space projects under the current financial perspective.</en>
      <fr>Le rapport souligne <DiscourseConnective annotation_id="5233">que</DiscourseConnective> l'Union européenne consacre plus de cinq milliards d'euros au financement de projets spatiaux dans le cadre des perspectives financières actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4783" docOffset="37">
      <en>The lion's share of that goes to applications of the GMES system - Global Monitoring for Environment and Security - which will soon be given its own and, in my view, very attractive brand name, like Galileo.</en>
      <fr>La part du lion va aux applications du système de surveillance globale de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="5475">et</DiscourseConnective> de la sécurité, GMES, qui devrait <DiscourseConnective annotation_id="5512">bientôt</DiscourseConnective> recevoir, à l'instar de Galileo, son propre nom de baptême - un nom très porteur selon moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4991" docOffset="38">
      <en>That will happen in September.</en>
      <fr>Il faudra attendre septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5022" docOffset="39">
      <en>The potential applications of GMES are <Alignment alignment="21380" annotation_id="5061">
          <DiscourseConnective annotation_id="5061" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> most important to the European Security and Defence Policy.</en>
      <fr>Les applications potentielles du système GMES sont <Alignment alignment="5061" annotation_id="5693">
          <DiscourseConnective annotation_id="5693" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la plus haute importance <DiscourseConnective annotation_id="5731">pour</DiscourseConnective> la politique européenne de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="5772">et</DiscourseConnective> de défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5126" docOffset="40">
      <en>I want to leave no room for doubt here, <DiscourseConnective annotation_id="5166" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we do not repeat the mistakes of the past: GMES has a multi-use potential, we do not deny that, <Alignment alignment="28856" annotation_id="5270">
          <DiscourseConnective annotation_id="5270" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this multi-use potential should and must <DiscourseConnective annotation_id="5315" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be used sensibly, to avoid duplication and unnecessary costs.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="5796">à</DiscourseConnective> ce qu'aucun doute ne subsiste, pour ne pas répéter les erreurs du passé: Le potentiel d'utilisation du système GMES est multiple, <Alignment alignment="5270" annotation_id="5928">
          <DiscourseConnective annotation_id="5928" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce potentiel devrait <DiscourseConnective annotation_id="5952">et</DiscourseConnective> doit être exploité avec précaution <DiscourseConnective annotation_id="5990">afin d'</DiscourseConnective>éviter les doubles emplois <DiscourseConnective annotation_id="6024">et</DiscourseConnective> les coûts inutiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5382" docOffset="41">
      <en>That is the only way we can ensure that our space industry is competitive <Alignment alignment="6108" annotation_id="5456">
          <DiscourseConnective annotation_id="5456" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we develop its technology.</en>
      <fr>C'est la seule méthode si l'on veut assurer la compétitivité <Alignment alignment="5456" annotation_id="6108">
          <DiscourseConnective annotation_id="6108" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le développement technologique de notre industrie spatiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5492" docOffset="42">
      <en>My next point is most important to the Commission, in the context <Alignment alignment="6260" annotation_id="5558">
          <DiscourseConnective annotation_id="5558" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of our experiences with Galileo.</en>
      <fr>Le prochain point est de la plus haute importance aux yeux de la Commission, compte tenu <Alignment alignment="2548" annotation_id="6260">
          <DiscourseConnective annotation_id="6260" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nos expériences dans le cadre de Galileo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5596" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="12296" annotation_id="5596">
          <DiscourseConnective annotation_id="5596" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to make GMES services available for the long term, we need a permanent operational financial basis. We do not have that at present.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5596" annotation_id="6315">
          <DiscourseConnective annotation_id="6315" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons mettre à disposition les services GMES à long terme, nous devons pouvoir compter sur une base financière opérationnelle permanente, ce qui nous fait défaut à l'heure actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5739" docOffset="44">
      <en>We are still at the development stage and are funding GMES from research and development resources.</en>
      <fr>Nous en sommes <DiscourseConnective annotation_id="6525">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6532">à</DiscourseConnective> la phase de développement <DiscourseConnective annotation_id="6560">et</DiscourseConnective> nous finançons le système à partir de ressources de recherche <DiscourseConnective annotation_id="6625">et</DiscourseConnective> développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5839" docOffset="45">
      <en>We will be entering the operational stage very soon, <Alignment alignment="16234" annotation_id="5892">
          <DiscourseConnective annotation_id="5892" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5901" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5905" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> we will have to be prepared to draw the necessary conclusions from what we have jointly decided so far, not just specifically in relation to space policy but also on the basis of the European budget.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19152" annotation_id="6643">
          <DiscourseConnective annotation_id="6643" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="6668">bientôt</DiscourseConnective> entrer <DiscourseConnective annotation_id="6683">en</DiscourseConnective> phase opérationnelle. Nous devrons alors tirer les conclusions qui s'imposent en fonction de ce que nous avons décidé de manière conjointe jusque-là, pas uniquement dans le cadre de la politique spatiale <DiscourseConnective annotation_id="6890">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6901">en</DiscourseConnective> fonction du budget européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6110" docOffset="46">
      <en>It would make little sense to spend billions on developing a technology and <Alignment alignment="7028" annotation_id="6186">
          <DiscourseConnective annotation_id="6186" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> not want to finance it <DiscourseConnective annotation_id="6214" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> we are in a position to apply it.</en>
      <fr>Il serait en effet insensé de dépenser des milliards <DiscourseConnective annotation_id="6986">pour</DiscourseConnective> mettre au point une technologie <DiscourseConnective annotation_id="7023">pour</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6186" annotation_id="7028">
          <DiscourseConnective annotation_id="7028" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> refuser d'en financer les applications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6253" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="6650" annotation_id="6253">
          <DiscourseConnective annotation_id="6253" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want a long-term, operational financing basis - and I am speaking without any reservations here - then we must incorporate space projects that are relevant to security and defence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20897" annotation_id="7076">
          <DiscourseConnective annotation_id="7076" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons obtenir une base financière opérationnelle durable - <DiscourseConnective annotation_id="7148">et</DiscourseConnective> je parle ici <DiscourseConnective annotation_id="7164">sans</DiscourseConnective> la moindre réserve - nous nous devons d'intégrer les projets spatiaux liés <DiscourseConnective annotation_id="7244">à</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="7258">et</DiscourseConnective> à la défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6440" docOffset="48">
      <en>That brings me to a second point.</en>
      <fr>Ce qui m'amène <DiscourseConnective annotation_id="7290">à</DiscourseConnective> développer un autre point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6474" docOffset="49">
      <en>We agree that there is a close link between space and security and defence policy.</en>
      <fr>Nous sommes d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="7345">dire qu'</DiscourseConnective>il existe un lien étroit entre l'espace <DiscourseConnective annotation_id="7393">et</DiscourseConnective> la politique de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="7421">et</DiscourseConnective> de défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6557" docOffset="50">
      <en>We should, <Alignment alignment="22987" annotation_id="6568">
          <DiscourseConnective annotation_id="6568" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, make optimum use of the synergies between space and civilian and military security, both in the field of technology and in the operational field.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="3212" annotation_id="7450">
          <DiscourseConnective annotation_id="7450" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous efforcer de tirer au maximum profit des synergies entre l'espace <DiscourseConnective annotation_id="7535">et</DiscourseConnective> la sécurité civile <DiscourseConnective annotation_id="7557">et</DiscourseConnective> militaire, que <DiscourseConnective annotation_id="7575">soit</DiscourseConnective> sur le plan technologique <DiscourseConnective annotation_id="7606">ou</DiscourseConnective> opérationnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6725" docOffset="51">
      <en>I am, <Alignment alignment="17148" annotation_id="6731">
          <DiscourseConnective annotation_id="6731" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, very glad that the report encourages strong inter-pillar cooperation, i.e. between the Commission, the Council, the European Defence Agency and the European Union Satellite Centre.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="6731" annotation_id="7631">
          <DiscourseConnective annotation_id="7631" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> enchanté de constater <DiscourseConnective annotation_id="7658">que</DiscourseConnective> le rapport préconise une importante collaboration intersecteurs entre la Commission, le Conseil, l'Agence européenne de défense <DiscourseConnective annotation_id="7790">et</DiscourseConnective> le centre satellitaire de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6923" docOffset="52">
      <en>I would <Alignment alignment="7848" annotation_id="6931">
          <DiscourseConnective annotation_id="6931" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stress that we must look at the whole spectrum of the question of space and its links to European security and defence policy, <DiscourseConnective annotation_id="7063" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> respecting the provisions of the Treaties - the Commission would never touch them and has said quite clearly that we cannot finance any European defence measures or measures of a military nature out of the EU budget.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="6931" annotation_id="7848">
          <DiscourseConnective annotation_id="7848" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à souligner <DiscourseConnective annotation_id="7870">que</DiscourseConnective> nous devons aborder la question de l'espace <DiscourseConnective annotation_id="7918">et</DiscourseConnective> de ses liens avec la politique européenne de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="7975">et</DiscourseConnective> de défense dans son intégralité, tout en respectant les dispositions des traités - la Commission ne permettrait pas que l'on y touche <DiscourseConnective annotation_id="8112">et</DiscourseConnective> n'a pas caché qu'il était impossible de financer des mesures au titre de la politique de défense <DiscourseConnective annotation_id="8212">ou</DiscourseConnective> des mesures de nature militaire en dehors du budget communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7286" docOffset="53">
      <en>The Commission very much welcomes the fact that the report <Alignment alignment="8332" annotation_id="7345">
          <DiscourseConnective annotation_id="7345" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> addresses aspects of foreign and security policy in the stricter sense of the term, such as the development of a code of conduct for space activities or the potential of satellites to monitor international arms control agreements.</en>
      <fr>La Commission salue le fait <DiscourseConnective annotation_id="8310">que</DiscourseConnective> le rapport aborde <Alignment alignment="7345" annotation_id="8332">
          <DiscourseConnective annotation_id="8332" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> divers aspects de la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="8383">et</DiscourseConnective> de sécurité commune au sens plus strict du terme, <DiscourseConnective annotation_id="8436">comme</DiscourseConnective> l'élaboration d'un code de conduite <DiscourseConnective annotation_id="8478">pour</DiscourseConnective> les activités spatiales <DiscourseConnective annotation_id="8507">ou</DiscourseConnective> le potentiel qu'offrent les satellites en termes de contrôle des accords internationaux sur la prolifération des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7581" docOffset="54">
      <en>A central concern of our policy is the use of space for purely peaceful purposes.</en>
      <fr>L'utilisation de l'espace <DiscourseConnective annotation_id="8656">à</DiscourseConnective> des fins uniquement pacifiques est au cœur de notre politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7663" docOffset="55">
      <en>The European Union - and here I can refer to various European Parliament resolutions - supports every initiative to prevent the weaponisation of space.</en>
      <fr>L'Union européenne - je pourrais mentionner diverses résolutions du Parlement européen - encourage toute initiative destinée <DiscourseConnective annotation_id="8846">à</DiscourseConnective> empêcher la militarisation de l'espace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7815" docOffset="56">
      <en>That is <DiscourseConnective annotation_id="7823" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> why the Commission welcomes the European Space Agency's intention to develop an instrument to that end, called space situational awareness, that can not only verify the observance of the relevant agreements but also monitor the security of our satellites.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8888">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la Commission accueille favorablement l'intention de l'Agence spatiale européenne de mettre au point un outil <DiscourseConnective annotation_id="9013">à</DiscourseConnective> cet effet, baptisé space situational awareness, capable <DiscourseConnective annotation_id="9071">non seulement</DiscourseConnective> de vérifier le respect des conventions <DiscourseConnective annotation_id="9124">mais aussi</DiscourseConnective> de contrôler la sécurité de nos satellites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8084" docOffset="57">
      <en>We will be discussing how to coordinate that with the Community's activities in a few days' time at a meeting between the ministers responsible for space affairs, the French Presidency and the Commission to be held in Kourou, our European spaceport in French Guiana.</en>
      <fr>Dans ce cadre, nous discuterons de la coordination avec les activités communautaires dans quelques jours, à l'occasion d'une réunion regroupant les ministres compétents <DiscourseConnective annotation_id="9348">pour</DiscourseConnective> les questions spatiales, la présidence française <DiscourseConnective annotation_id="9402">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9419">à</DiscourseConnective> Kourou, <DiscourseConnective annotation_id="9429">en</DiscourseConnective> Guyane française.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8351" docOffset="58">
      <en>The report on space and security clarifies the security challenges that will face Europe in the coming years.</en>
      <fr>Le rapport consacré à l'espace <DiscourseConnective annotation_id="9481">et</DiscourseConnective> à la sécurité précise les défis sécuritaires qui attendent l'Europe dans les années à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8461" docOffset="59">
      <en>We should see this as an opportunity to make Europe more capable of action and more competitive.</en>
      <fr>Nous devons appréhender cette réalité <DiscourseConnective annotation_id="9615">comme</DiscourseConnective> une opportunité <DiscourseConnective annotation_id="9637">à</DiscourseConnective> saisir pour renforcer la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="9678">et</DiscourseConnective> le pouvoir d'action de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8558" docOffset="60">
      <en>An innovative European space policy and a common European security and defence policy can bring us some way towards achieving that.</en>
      <fr>Pour y parvenir, nous avons besoin d'une politique européenne commune de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="9796">et</DiscourseConnective> de défense <DiscourseConnective annotation_id="9810">et</DiscourseConnective> d'une politique spatiale innovante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8690" id="478" name="Romana Jordan Cizelj">
    <ParallelChunk annotation_id="8690" docOffset="61">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Industry, Research and Energy. - (SL) The European space policy is exceptionally important for two reasons: firstly, <DiscourseConnective annotation_id="8852" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it contributes to greater security, <DiscourseConnective annotation_id="8896" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> secondly, <DiscourseConnective annotation_id="8910" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it contributes to the pursuance of development targets prescribed by the Lisbon Strategy for growth and jobs.</en>
      <fr>rapporteur de l'avis de la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="9919">et</DiscourseConnective> de l'énergie. - (SL) La politique spatiale européenne revêt une importance primordiale <DiscourseConnective annotation_id="10009">pour</DiscourseConnective> deux raisons. <DiscourseConnective annotation_id="10028">Premièrement</DiscourseConnective>, elle contribue <DiscourseConnective annotation_id="10057">à</DiscourseConnective> renforcer la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9028" docOffset="62">
      <en>It was primarily this aspect that we in the Committee on Industry focused our attention on.</en>
      <fr>Ensuite, elle contribue à la réalisation de la stratégie de Lisbonne en matière de croissance et d'emploi. C'est principalement sur cette dimension <DiscourseConnective annotation_id="10230">que</DiscourseConnective> la commission de l'industrie a focalisé son attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9120" docOffset="63">
      <en>We are delighted that, in its chapter on research and technological development, the Lisbon Treaty provides a legal basis for the European space policy.</en>
      <fr>Nous sommes ravis de constater <DiscourseConnective annotation_id="10320">que</DiscourseConnective>, dans le chapitre consacré à la recherche <DiscourseConnective annotation_id="10366">et</DiscourseConnective> au développement technologique, le Traité de Lisbonne offre une base juridique <DiscourseConnective annotation_id="10448">à</DiscourseConnective> la politique spatiale européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9273" docOffset="64">
      <en>We will carefully examine the proposals for a European space programme which the Commission is to draw up, <Alignment alignment="10596" annotation_id="9380">
          <DiscourseConnective annotation_id="9380" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will <Alignment alignment="10615" annotation_id="9392">
          <DiscourseConnective annotation_id="9392" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopt a position on them.</en>
      <fr>Nous étudierons avec soin les propositions <DiscourseConnective annotation_id="10527">que</DiscourseConnective> la Commission élaborera concernant un programme spatial européen <Alignment alignment="20831" annotation_id="10596">
          <DiscourseConnective annotation_id="10596" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous adopterons <Alignment alignment="9392" annotation_id="10615">
          <DiscourseConnective annotation_id="10615" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> une position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9423" docOffset="65">
      <en>We must <Alignment alignment="10647" annotation_id="9431">
          <DiscourseConnective annotation_id="9431" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> define relations with the European Space Agency <DiscourseConnective annotation_id="9484" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="9431" annotation_id="10647">
          <DiscourseConnective annotation_id="10647" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> définir les relations avec l'Agence spatiale européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9497" docOffset="66">
      <en>I am <Alignment alignment="42284" annotation_id="9502">
          <DiscourseConnective annotation_id="9502" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> delighted that, on this very day, the relevant regulation has been signed guaranteeing a practical start-up of the EGNOS and Galileo programmes.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="9502" annotation_id="10720">
          <DiscourseConnective annotation_id="10720" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> ravi d'avoir assisté aujourd'hui à la ratification du règlement garantissant le lancement concret des programmes EGNOS <DiscourseConnective annotation_id="10848">et</DiscourseConnective> Galileo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9652" docOffset="67">
      <en>Our experience with these two programmes will enable us to agree on how to manage other programmes.</en>
      <fr>L'expérience que nous accumulons dans le cadre de ces deux programmes nous permettra de nous accorder sur la manière de gérer d'autres programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9752" docOffset="68">
      <en>We must now prepare and establish in practice an environment in which it will be easier for us to make effective use of new systems and as wide a variety of applications as possible, without limiting ourselves too narrowly in advance.</en>
      <fr>Nous devons nous préparer dès <DiscourseConnective annotation_id="11037">maintenant</DiscourseConnective> à établir concrètement un environnement <DiscourseConnective annotation_id="11088">afin de</DiscourseConnective> nous aider <DiscourseConnective annotation_id="11107">à</DiscourseConnective> utiliser de manière efficace les nouveaux systèmes <DiscourseConnective annotation_id="11160">et</DiscourseConnective> un maximum d'applications, <DiscourseConnective annotation_id="11190">sans</DiscourseConnective> nous limiter exagérément au préalable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9987" docOffset="69">
      <en>Ladies and gentlemen, space is a natural shared asset and not just the property of one nation or community.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11243">et</DiscourseConnective> messieurs, l'espace est un bien commun naturel qui ne peut être la propriété d'une seule nation <DiscourseConnective annotation_id="11342">ou</DiscourseConnective> d'une seule communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10095" docOffset="70">
      <en>That is why, <Alignment alignment="11433" annotation_id="10108">
          <DiscourseConnective annotation_id="10108" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are developing future European legislation, we must <DiscourseConnective annotation_id="10168" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> take into account the international framework.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11369">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devrons tenir compte du cadre international <Alignment alignment="23569" annotation_id="11433">
          <DiscourseConnective annotation_id="11433" sense="Temporal.Synchrony">au moment d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>élaborer la future législation européenne dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10220" docOffset="71">
      <en>Here I mean the existing United Nations treaties as well as the principles of space legislation.</en>
      <fr>Je songe ici aux traités des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="11547">et</DiscourseConnective> aux grands principes de la législation spatiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10317" docOffset="72">
      <en>Finally, I should <Alignment alignment="11617" annotation_id="10335">
          <DiscourseConnective annotation_id="10335" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the rapporteur for his cooperation and for taking account of the Industry Committee's views, <DiscourseConnective annotation_id="10447" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am convinced that by working in this manner we can still achieve much more.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11599">Enfin</DiscourseConnective>, j'aimerais <Alignment alignment="26599" annotation_id="11617">
          <DiscourseConnective annotation_id="11617" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="11651">pour</DiscourseConnective> sa coopération <DiscourseConnective annotation_id="11671">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11674">pour</DiscourseConnective> avoir tenu compte des opinions de la commission de l'industrie. Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="11761">que</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="11771">en</DiscourseConnective> travaillant de cette manière que nous irons de l'<DiscourseConnective annotation_id="11823">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10529" id="479" name="Anna Ibrisagic">
    <ParallelChunk annotation_id="10529" docOffset="73">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (SV) Mr President, thank you Mr von Wogau for a good, clear report.</en>
      <fr>au nom du groupe du PPE-DE. - (SV) M le Président, je remercie M. von Wogau <DiscourseConnective annotation_id="11906">pour</DiscourseConnective> ce rapport très clair et de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10630" docOffset="74">
      <en>Let me begin with something that at first sight does not seem to have much to do with space, namely the Balkan war.</en>
      <fr>J'aimerais commencer par quelque chose qui, a priori, n'a rien <DiscourseConnective annotation_id="12011">à</DiscourseConnective> voir avec l'espace, à savoir la guerre des Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10746" docOffset="75">
      <en>We eventually realised that Europe made quite a lot of mistakes during the various conflicts in the Balkans during the 1990s.</en>
      <fr>Avec le recul, nous avons compris <DiscourseConnective annotation_id="12099">que</DiscourseConnective> l'Europe avait commis de nombreuses erreurs lors des divers conflits qui ont secoué les Balkans dans les années 1990.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10872" docOffset="76">
      <en>Europe did not make those mistakes because of a bad common foreign and security policy, but because of the total absence of a common foreign and security policy.</en>
      <fr>Les erreurs commises par l'Europe n'étaient pas dues <DiscourseConnective annotation_id="12274">à</DiscourseConnective> une politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="12300">et</DiscourseConnective> de sécurité inadaptée, <DiscourseConnective annotation_id="12326">mais</DiscourseConnective> bien <DiscourseConnective annotation_id="12336">à</DiscourseConnective> l'absence de politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="12371">et</DiscourseConnective> de sécurité commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11034" docOffset="77">
      <en>There are still people who oppose both a common foreign and security policy and the areas the report deals with.</en>
      <fr>Certains continuent de s'opposer à une politique commune dans le domaine extérieur <DiscourseConnective annotation_id="12478">et</DiscourseConnective> de la sécurité, mais aussi aux domaines abordés dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11147" docOffset="78">
      <en>I share Mr von Wogau's view that satellite surveillance systems should be financed from the European budget, not just <Alignment alignment="9691" annotation_id="11265">
          <DiscourseConnective annotation_id="11265" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> such systems can be used for security purposes, but also <Alignment alignment="17886" annotation_id="11330">
          <DiscourseConnective annotation_id="11330" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can be used for other purposes in which we have a common interest, <Alignment alignment="16843" annotation_id="11410">
          <DiscourseConnective annotation_id="11410" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> the environment.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec M. von Wogau: le financement des systèmes de surveillance par satellite doit provenir du budget européen, <DiscourseConnective annotation_id="12674">non seulement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11265" annotation_id="12688">
          <DiscourseConnective annotation_id="12688" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces systèmes peuvent servir <DiscourseConnective annotation_id="12726">à</DiscourseConnective> des fins de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="12750">mais aussi</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11330" annotation_id="12761">
          <DiscourseConnective annotation_id="12761" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont utiles dans d'autres domaines <DiscourseConnective annotation_id="12809">pour</DiscourseConnective> lesquels il existe un intérêt commun, <Alignment alignment="11410" annotation_id="12852">
          <DiscourseConnective annotation_id="12852" sense="Expansion.Instantiation">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11439" docOffset="79">
      <en>I would <Alignment alignment="26315" annotation_id="11447">
          <DiscourseConnective annotation_id="11447" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> emphasise that, in these important, but also sensitive, issues to which the space dimension of European security responds, it is good to have a system which is not dependent on the USA, which builds upon increased cooperation between the Member States <Alignment alignment="28165" annotation_id="11704">
          <DiscourseConnective annotation_id="11704" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which makes better use of resources.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="22792" annotation_id="12886">
          <DiscourseConnective annotation_id="12886" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="12906">que</DiscourseConnective>, compte tenu de l'importance <DiscourseConnective annotation_id="12939">et</DiscourseConnective> de la sensibilité des enjeux liés <DiscourseConnective annotation_id="12976">à</DiscourseConnective> la dimension spatiale de la sécurité européenne, il n'est pas négligeable de pouvoir compter sur un système qui ne dépende pas des États-Unis, qui repose sur une coopération renforcée entre les États membres <Alignment alignment="11704" annotation_id="13186">
          <DiscourseConnective annotation_id="13186" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui utilise les ressources de manière plus rationnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11745" docOffset="80">
      <en>A system such as the one described in this report is <Alignment alignment="13307" annotation_id="11798">
          <DiscourseConnective annotation_id="11798" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a guarantee that in the future we may better manage any conflicts, which we do not want in Europe but <Alignment alignment="23848" annotation_id="11905">
          <DiscourseConnective annotation_id="11905" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> may find ourselves having to deal with.</en>
      <fr>Un système tel <DiscourseConnective annotation_id="13260">que</DiscourseConnective> celui décrit dans le rapport nous garantit <Alignment alignment="11798" annotation_id="13307">
          <DiscourseConnective annotation_id="13307" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13317">que</DiscourseConnective> nous serons <DiscourseConnective annotation_id="13333">mieux</DiscourseConnective> armés <DiscourseConnective annotation_id="13345">pour</DiscourseConnective> gérer d'éventuels conflits <DiscourseConnective annotation_id="13377">à</DiscourseConnective> venir, <Alignment alignment="11905" annotation_id="13386">
          <DiscourseConnective annotation_id="13386" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'en voulons pas <DiscourseConnective annotation_id="13416">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11958" id="480" name="Ana Maria Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="11958" docOffset="81">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PT) Mr President, I congratulate our fellow member, Karl von Wogau, on this report and on the tireless way in which he has supported the deepening of the European project through the construction of a European defence policy.</en>
      <fr>au nom du groupe du PSE. - (PT) M. le Président, je félicite mon collègue, Karl von Wogau, <DiscourseConnective annotation_id="13518">pour</DiscourseConnective> ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="13534">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13537">pour</DiscourseConnective> son opiniâtreté <DiscourseConnective annotation_id="13558">à</DiscourseConnective> donner une nouvelle dimension au projet européen par l'élaboration d'une politique européenne de défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12215" docOffset="82">
      <en>The report strikes an appropriate balance between what should be the main objectives of a European policy in the field of space and security.</en>
      <fr>Le rapport offre un juste équilibre entre les grands objectifs <DiscourseConnective annotation_id="13729">que</DiscourseConnective> devrait se fixer la politique européenne dans le domaine de l'espace <DiscourseConnective annotation_id="13802">et</DiscourseConnective> de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12357" docOffset="83">
      <en>First, the capital importance of using all diplomatic and political channels to prevent the weaponisation of space, <Alignment alignment="35740" annotation_id="12473">
          <DiscourseConnective annotation_id="12473" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> emphasised by Commissioner Verheugen, so that space can continue to be used as a public asset for all humanity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13821">Premièrement</DiscourseConnective>, il est vital de recourir à tous les leviers diplomatiques <DiscourseConnective annotation_id="13893">et</DiscourseConnective> politiques à notre disposition <DiscourseConnective annotation_id="13927">afin d'</DiscourseConnective>éviter la militarisation de l'espace - <Alignment alignment="13435" annotation_id="13973">
          <DiscourseConnective annotation_id="13973" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné le commissaire Verheugen - <DiscourseConnective annotation_id="14019">et</DiscourseConnective> de laisser à l'espace son caractère de bien public universel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12588" docOffset="84">
      <en>Second, to equip Europe with the policies, financial resources and equipment needed to ensure its strategic autonomy on the international stage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14084">Ensuite</DiscourseConnective>, l'Europe doit se doter des politiques, des ressources financières <DiscourseConnective annotation_id="14159">et</DiscourseConnective> des infrastructures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="14194">pour</DiscourseConnective> garantir son autonomie stratégique sur la scène internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12733" docOffset="85">
      <en>With regard to the first objective, it is important to emphasise that we are not talking here about the use of space for military ends.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14263">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'objectif, il est important d'insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="14334">que</DiscourseConnective> nous ne parlons pas de l'utilisation de l'espace <DiscourseConnective annotation_id="14387">à</DiscourseConnective> des fins militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12869" docOffset="86">
      <en>We know that, from the beginning of space exploration, satellites have been used to support the armed forces of various countries in the area of communications.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14410">Depuis</DiscourseConnective> les prémices de l'exploration spatiale, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="14469">que</DiscourseConnective> les satellites ont servi les forces armées de différents pays dans le domaine des communications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13030" docOffset="87">
      <en>Some of our fellow Members persist in confusing this type of operation, which is compatible with international law, with recent attempts by some, especially the United States, to put arms into space and transform it into a fourth battlefield, in addition to land, sea and air.</en>
      <fr>Certains collègues persistent <DiscourseConnective annotation_id="14601">à</DiscourseConnective> confondre ce type d'opération, compatible avec le droit international, avec les récentes velléités de certains États, <DiscourseConnective annotation_id="14721">en particulier</DiscourseConnective> les États-Unis, de placer des armes en orbite <DiscourseConnective annotation_id="14782">et</DiscourseConnective> de transformer l'espace <DiscourseConnective annotation_id="14809">en</DiscourseConnective> un nouveau champ de bataille, <DiscourseConnective annotation_id="14842">après</DiscourseConnective> le sol, la mer <DiscourseConnective annotation_id="14863">et</DiscourseConnective> les airs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13307" docOffset="88">
      <en>It is such warlike strategies and other unacceptable initiatives, such as China's anti-satellite test in January 2007, that must be combated.</en>
      <fr>Ce sont de telles stratégies belliqueuses, <DiscourseConnective annotation_id="14919">mais aussi</DiscourseConnective> d'autres initiatives inacceptables, <DiscourseConnective annotation_id="14966">comme</DiscourseConnective> l'essai anti-satellite mené par la Chine <DiscourseConnective annotation_id="15013">en</DiscourseConnective> janvier 2007, <DiscourseConnective annotation_id="15030">que</DiscourseConnective> nous devons combattre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13449" docOffset="89">
      <en>The report responds to these threats by seeking a pro-active diplomatic role for the European Union.</en>
      <fr>Le rapport répond <DiscourseConnective annotation_id="15075">à</DiscourseConnective> ces menaces <DiscourseConnective annotation_id="15089">en</DiscourseConnective> privilégiant une démarche diplomatique proactive de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13550" docOffset="90">
      <en>It is Europe's task to lead a global strategy that seeks to equip the international community with an effective legal architecture that guarantees the total exclusion of arms from space, through the revision and strengthening of the Outer Space Treaty.</en>
      <fr>Il appartient <DiscourseConnective annotation_id="15178">à</DiscourseConnective> l'Europe de mener une stratégie mondiale afin de doter la communauté internationale d'une architecture juridique adaptée qui garantirait l'interdiction totale des armes dans l'espace, <DiscourseConnective annotation_id="15364">en</DiscourseConnective> révisant <DiscourseConnective annotation_id="15376">et</DiscourseConnective> en consolidant le Traité sur l'espace extra-atmosphérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13803" docOffset="91">
      <en>With regard to the second objective, the report warns against neglecting the crucial importance of space for Europe's strategic autonomy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15438">Pour</DiscourseConnective> ce qui est du deuxième objectif, le rapport lance une mise en garde: il ne faut pas négliger l'importance vitale de l'espace dans l'autonomie stratégique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13941" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="22673" annotation_id="13941">
          <DiscourseConnective annotation_id="13941" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Galileo project showed, an overwhelming majority of MEPs believe that sharing financial and technological resources and equipment among Europeans is the only way for Europe to avoid dependence on the United States, Russia and China for vital strategic activities, such as navigation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13941" annotation_id="15609">
          <DiscourseConnective annotation_id="15609" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> en atteste le projet Galileo, les députés européens estiment dans leur grande majorité <DiscourseConnective annotation_id="15702">que</DiscourseConnective> la mise en commun de ressources financières <DiscourseConnective annotation_id="15750">et</DiscourseConnective> technologiques <DiscourseConnective annotation_id="15768">et</DiscourseConnective> de matériel est le seul moyen dont dispose l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="15823">pour</DiscourseConnective> garantir son indépendance <DiscourseConnective annotation_id="15854">à</DiscourseConnective> l'égard des États-Unis, de la Russie <DiscourseConnective annotation_id="15893">et</DiscourseConnective> de la Chine <DiscourseConnective annotation_id="15908">pour</DiscourseConnective> ses activités stratégiques essentielles, <DiscourseConnective annotation_id="15954">comme</DiscourseConnective> la navigation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14232" docOffset="93">
      <en>The report <Alignment alignment="15994" annotation_id="14243">
          <DiscourseConnective annotation_id="14243" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> underlines the importance, frequently ignored or feared, of Galileo and other European national programmes for a serious common foreign and security policy.</en>
      <fr>Le rapport insiste <Alignment alignment="10159" annotation_id="15994">
          <DiscourseConnective annotation_id="15994" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur le rôle important, fréquemment ignoré <DiscourseConnective annotation_id="16046">ou</DiscourseConnective> craint, que jouent Galileo <DiscourseConnective annotation_id="16076">et</DiscourseConnective> d'autres programmes nationaux dans le cadre d'une politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="16149">et</DiscourseConnective> de sécurité commune digne de ce nom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14405" docOffset="94">
      <en>Without the peaceful and effective use of space, our economies, transport systems and meteorology and our whole way of life would be impossible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16189">Si</DiscourseConnective> nous ne pouvons utiliser l'espace de manière efficace <DiscourseConnective annotation_id="16246">et</DiscourseConnective> pacifique, nous pouvons dire adieu <DiscourseConnective annotation_id="16284">à</DiscourseConnective> nos modes de vie, à nos économies, nos modes de transport, nos prévisions météorologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14550" docOffset="95">
      <en>Europe must think strategically about this important area, in the same way <Alignment alignment="16445" annotation_id="14625">
          <DiscourseConnective annotation_id="14625" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Washington, Beijing and Moscow do.</en>
      <fr>L'Europe doit envisager ce domaine sensible en termes stratégiques, <Alignment alignment="12539" annotation_id="16445">
          <DiscourseConnective annotation_id="16445" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Washington, Beijing <DiscourseConnective annotation_id="16476">ou</DiscourseConnective> Moscou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14663" docOffset="96">
      <en>Think and act.</en>
      <fr>Réflexion <DiscourseConnective annotation_id="16497">et</DiscourseConnective> action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14678" docOffset="97">
      <en>It is with this in mind that I very much regret that the Council Presidency is not here for this debate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16508">À cet égard</DiscourseConnective>, il est fort regrettable <DiscourseConnective annotation_id="16545">que</DiscourseConnective> la présidence du Conseil ne soit pas présente <DiscourseConnective annotation_id="16595">pour</DiscourseConnective> participer au débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14783" id="481" name="Tobias Pflüger">
    <ParallelChunk annotation_id="14783" docOffset="98">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (DE) Mr President, paragraph 41 of the report reads: 'urges that under no circumstances should European space policy contribute to the militarisation and weaponisation of space'.</en>
      <fr>au nom du groupe de la GUE/NGL. - (DE) M. le Président, le paragraphe 41 du rapport dit ceci: "demande instamment <DiscourseConnective annotation_id="16735">qu'en</DiscourseConnective> aucun cas la politique spatiale européenne ne contribue <DiscourseConnective annotation_id="16797">à</DiscourseConnective> la militarisation <DiscourseConnective annotation_id="16817">et</DiscourseConnective> à la multiplication globale des armes dans l'espace".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14996" docOffset="99">
      <en>So far so good.</en>
      <fr>Jusque-là, tout va bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15012" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="16899" annotation_id="15012">
          <DiscourseConnective annotation_id="15012" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the entire report contradicts that statement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15012" annotation_id="16899">
          <DiscourseConnective annotation_id="16899" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'ensemble du rapport est en contradiction avec cette affirmation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15062" docOffset="101">
      <en>It actually lists military measures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16977">En réalité</DiscourseConnective>, il dresse une liste de mesures militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15099" docOffset="102">
      <en>Paragraph 5, <Alignment alignment="30828" annotation_id="15112">
          <DiscourseConnective annotation_id="15112" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, states that there is a need for telecommunications, information management, observation and navigation in the military area.</en>
      <fr>Le paragraphe 5, <Alignment alignment="2780" annotation_id="17049">
          <DiscourseConnective annotation_id="17049" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mentionne par exemple les besoins militaires dans le domaine des télécommunications, de la gestion des informations, de l'observation <DiscourseConnective annotation_id="17196">et</DiscourseConnective> de la navigation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15251" docOffset="103">
      <en>The report even underlines the necessity of the Galileo satellite project, which is quite clearly a civilian project, for autonomous ESDP operations.</en>
      <fr>Le rapport va <DiscourseConnective annotation_id="17231">jusqu'à</DiscourseConnective> souligner la nécessité de mettre le projet Galileo, un projet de nature civile, <DiscourseConnective annotation_id="17319">à</DiscourseConnective> la disposition d'opérations autonomes menées dans le cadre de la PESD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15401" docOffset="104">
      <en>I am grateful to Mr Verheugen for clarifying the budgetary aspects again.</en>
      <fr>Je remercie M. Verheugen <DiscourseConnective annotation_id="17417">pour</DiscourseConnective> ses éclaircissements concernant les aspects budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15475" docOffset="105">
      <en>The European Union's current Treaty provides quite clearly that the EU budget cannot be used for military purposes.</en>
      <fr>Le Traité actuel précise très clairement <DiscourseConnective annotation_id="17520">que</DiscourseConnective> le budget communautaire ne peut servir <DiscourseConnective annotation_id="17563">à</DiscourseConnective> des fins militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15591" docOffset="106">
      <en>That is why the GUE/NGL Group has tabled amendments to rectify the legal situation, to the effect that space may be used only for explicitly civilian purposes <Alignment alignment="17787" annotation_id="15750">
          <DiscourseConnective annotation_id="15750" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Galileo is an explicitly civilian project.</en>
      <fr>C'est ce qui a incité le groupe de la GUE/NGL à déposer des amendements <DiscourseConnective annotation_id="17658">afin de</DiscourseConnective> rectifier la situation sur le plan légal et de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="17728">que</DiscourseConnective> l'espace <DiscourseConnective annotation_id="17741">soit</DiscourseConnective> utilisé à des fins exclusivement civiles <Alignment alignment="24947" annotation_id="17787">
          <DiscourseConnective annotation_id="17787" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17790">que</DiscourseConnective> le projet Galileo conserve lui aussi une dimension purement civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15802" docOffset="107">
      <en>Looking at the other amendments tabled, it is interesting to see how contradictory some of them are.</en>
      <fr>Il est intéresser d'observer <DiscourseConnective annotation_id="17891">à</DiscourseConnective> quel point les autres amendements soumis sont parfois contradictoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15903" docOffset="108">
      <en>My favourite was the amendment by the Greens, which begins by stressing that Galileo must remain a space project for civilian purposes and continues by <Alignment alignment="18142" annotation_id="16055">
          <DiscourseConnective annotation_id="16055" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> acknowledging its importance for autonomous ESDP operations.</en>
      <fr>Mon préféré reste l'amendement déposé par les Verts, qui commence par souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="18052">que</DiscourseConnective> Galileo doit rester un projet spatial <DiscourseConnective annotation_id="18094">à</DiscourseConnective> des fins exclusivement civiles, <DiscourseConnective annotation_id="18128">mais</DiscourseConnective> poursuit <Alignment alignment="7141" annotation_id="18142">
          <DiscourseConnective annotation_id="18142" sense="Comparison.Concession">malgré tout</DiscourseConnective>
        </Alignment> en affirmant son importance dans le cadre des opérations autonomes de la PESD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16128" docOffset="109">
      <en>That is clearly a contradiction in terms.</en>
      <fr>Voilà une contradiction flagrante!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16170" docOffset="110">
      <en>We should make it quite clear that the issue here is the militarisation of space by the European Union.</en>
      <fr>Ne nous voilons pas la face, l'enjeu dont nous parlons ici est bel et bien la militarisation de l'espace par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16274" docOffset="111">
      <en>It is easy to keep pointing the finger at others who are (<DiscourseConnective annotation_id="16332" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>) pursuing the militarisation of space.</en>
      <fr>Il n'y a rien de plus facile que de pointer les autres du doigt tout en poursuivant de son côté la militarisation de l'espace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16376" docOffset="112">
      <en>Such military use is precisely what we do not want to see!</en>
      <fr>Nous ne voulons pas de tels desseins militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16435" docOffset="113">
      <en>That is why the content of this report, taken as a whole, <Alignment alignment="40510" annotation_id="16493">
          <DiscourseConnective annotation_id="16493" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is worded, is wrong, <DiscourseConnective annotation_id="16520" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it calls for precisely that militarisation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18573">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le contenu global de ce rapport, tel <Alignment alignment="16493" annotation_id="18625">
          <DiscourseConnective annotation_id="18625" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est formulé, est inapproprié en ce sens où il encourage la militarisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16572" docOffset="114">
      <en>We reject that.</en>
      <fr>Nous y sommes opposés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16588" docOffset="115">
      <en>We want space to be used for civilian purposes and want Galileo to remain a purely civilian project.</en>
      <fr>Nous voulons que l'espace serve uniquement des objectifs civils <DiscourseConnective annotation_id="18793">et</DiscourseConnective> que Galileo demeure un projet civil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16689" docOffset="116">
      <en>We have now shifted the burden onto the taxpayer - EUR 3.4 billion - with this latest call for tender.</en>
      <fr>Avec le dernier appel d'offres, nous faisons désormais peser la charge sur le contribuable - 3,4 milliards d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16792" docOffset="117">
      <en>We keep saying we want a system that is independent of the USA, <Alignment alignment="22088" annotation_id="16856">
          <DiscourseConnective annotation_id="16856" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> now Boeing is clearly interested in this tender, so that does not seem quite true any more either.</en>
      <fr>Nous affirmons haut et fort que nous voulons garder notre indépendance à l'égard des États-Unis, <Alignment alignment="16856" annotation_id="19046">
          <DiscourseConnective annotation_id="19046" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, Boeing semble manifestement s'intéresser <DiscourseConnective annotation_id="19105">à</DiscourseConnective> cet appel d'offres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16959" docOffset="118">
      <en>We want the purely civilian use of space, no militarisation!</en>
      <fr>Nous souhaitons voir l'espace utilisé à des fins purement civiles, pas de militarisation!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17020" id="482" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="17020" docOffset="119">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, this report opens by saying 'the various political and security challenges which the European Union is increasingly facing make an autonomous European Space Policy a strategic necessity'.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (EN) M. le Président, ce rapport commence <DiscourseConnective annotation_id="19287">en</DiscourseConnective> ces termes: "les divers défis politiques <DiscourseConnective annotation_id="19331">et</DiscourseConnective> de sécurité auxquels l'Union européenne doit de plus <DiscourseConnective annotation_id="19387">en plus</DiscourseConnective> faire face font d'une politique spatiale européenne autonome une nécessité stratégique."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17256" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="69334" annotation_id="17256">
          <DiscourseConnective annotation_id="17256" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you accept this opening proposition at face value <Alignment alignment="19571" annotation_id="17309">
          <DiscourseConnective annotation_id="17309" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course the report's recommendations follow as a logical consequence: a common European space policy, the implementation of the European security and defence policy, the use of the Galileo satellite system for military purposes, and, of course, a budget to pay for it all.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17256" annotation_id="19484">
          <DiscourseConnective annotation_id="19484" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on accepte ce postulat sans aucune réserve, les recommandations du rapport ne son <Alignment alignment="17309" annotation_id="19571">
          <DiscourseConnective annotation_id="19571" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une conséquence logique: une politique spatiale européenne commune, la mise en œuvre de la politique européenne de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="19704">et</DiscourseConnective> de défense, la mise à disposition du système Galileo <DiscourseConnective annotation_id="19760">à</DiscourseConnective> des fins militaires <DiscourseConnective annotation_id="19782">et</DiscourseConnective>, bien entendu, le budget nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="19821">pour</DiscourseConnective> financer le tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17589" docOffset="121">
      <en>
        <Alignment alignment="19844" annotation_id="17589">
          <DiscourseConnective annotation_id="17589" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19855" annotation_id="17593">
          <DiscourseConnective annotation_id="17593" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not accept the proposition, the logic falls apart.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17589" annotation_id="19844">
          <DiscourseConnective annotation_id="19844" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24549" annotation_id="19855">
          <DiscourseConnective annotation_id="19855" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on refuse ce postulat de départ, la logique s'écroule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17653" docOffset="122">
      <en>There are indeed political and security challenges facing the continent of Europe, <Alignment alignment="19993" annotation_id="17736">
          <DiscourseConnective annotation_id="17736" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> why should the European Union have an autonomous space and security and defence policy?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19913">Certes</DiscourseConnective>, le continent européen fait face à des défis politiques <DiscourseConnective annotation_id="19976">et</DiscourseConnective> sécuritaires, <Alignment alignment="17736" annotation_id="19993">
          <DiscourseConnective annotation_id="19993" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi l'Union européenne devrait-elle se doter d'une politique autonome en matière d'espace, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="20106">et</DiscourseConnective> de défense?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17828" docOffset="123">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="17835" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the overwhelming majority of its citizens are concerned, the European Union is not, and should not be, a political state.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20121">Pour</DiscourseConnective> l'écrasante majorité de ses citoyens, l'Union n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="20182">et</DiscourseConnective> ne doit pas devenir un État politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17960" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="20224" annotation_id="17960">
          <DiscourseConnective annotation_id="17960" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> only states legitimately have security policies and military capabilities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17960" annotation_id="20224">
          <DiscourseConnective annotation_id="20224" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> seuls les États légitimes se dotent de politiques de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="20289">et</DiscourseConnective> de capacités militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18039" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="20244" annotation_id="18039">
          <DiscourseConnective annotation_id="18039" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report says, the Lisbon Treaty includes a legal basis for the European space policy and the possibility for permanent structured cooperation on security and defence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18039" annotation_id="20317">
          <DiscourseConnective annotation_id="20317" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'affirme le rapport, le Traité de Lisbonne prévoit une base juridique <DiscourseConnective annotation_id="20394">pour</DiscourseConnective> la politique spatiale européenne <DiscourseConnective annotation_id="20432">et</DiscourseConnective> la possibilité d'une coopération structurée permanente en matière de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="20513">et</DiscourseConnective> de défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18212" docOffset="126">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18212" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> of course, legally, the Lisbon Treaty is dead.</en>
      <fr>Bien entendu, sur le plan juridique, le Traité de Lisbonne n'est plus, tué par le non irlandais lors du récent référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18263" docOffset="127">
      <en>It was killed by the Irish 'no' vote in the recent referendum, <Alignment alignment="20660" annotation_id="18326">
          <DiscourseConnective annotation_id="18326" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the implementation of a space and security and defence policy should <Alignment alignment="20777" annotation_id="18398">
          <DiscourseConnective annotation_id="18398" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be dead.</en>
      <fr>Il coule <Alignment alignment="3905" annotation_id="20660">
          <DiscourseConnective annotation_id="20660" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de source que la mise en œuvre d'une politique européenne <DiscourseConnective annotation_id="20723">en</DiscourseConnective> matière d'espace, de défense <DiscourseConnective annotation_id="20755">et</DiscourseConnective> de sécurité a elle <Alignment alignment="6447" annotation_id="20777">
          <DiscourseConnective annotation_id="20777" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> vécu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18412" docOffset="128">
      <en>Space and security and defence policy would of course require a common communication system, <Alignment alignment="20906" annotation_id="18505">
          <DiscourseConnective annotation_id="18505" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report underlines the necessity for Galileo to be used for an autonomous European security and defence policy.</en>
      <fr>Une politique européenne en matière d'espace, de défense et de sécurité nécessite un système de communication commun <Alignment alignment="18505" annotation_id="20906">
          <DiscourseConnective annotation_id="20906" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport souligne la nécessité de mettre Galileo <DiscourseConnective annotation_id="20960">à</DiscourseConnective> disposition d'une politique européenne de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="21013">et</DiscourseConnective> de défense autonome.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18624" docOffset="129">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18624" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> until recently we were told that Galileo was for civilian purposes only.</en>
      <fr>Jusqu'il y a peu, Galileo semblait un projet exclusivement civil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18701" docOffset="130">
      <en>Finally it has to be admitted that its real use is for EU military purposes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21103">En définitive</DiscourseConnective>, il faut admettre <DiscourseConnective annotation_id="21135">que</DiscourseConnective> sa finalité est <DiscourseConnective annotation_id="21155">en réalité</DiscourseConnective> purement militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18778" docOffset="131">
      <en>The report <DiscourseConnective annotation_id="18789" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> wants it both ways.</en>
      <fr>Le rapport poursuit des objectifs antagonistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18814" docOffset="132">
      <en>It wants an EU space programme linked to the security and defence policy <Alignment alignment="33336" annotation_id="18887">
          <DiscourseConnective annotation_id="18887" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time says that the space policy should not contribute to the militarisation and weaponisation of space.</en>
      <fr>Il veut un programme spatial européen lié <DiscourseConnective annotation_id="21276">à</DiscourseConnective> la politique de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="21303">et</DiscourseConnective> de défense <Alignment alignment="2319" annotation_id="21317">
          <DiscourseConnective annotation_id="21317" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> affirmant <DiscourseConnective annotation_id="21335">que</DiscourseConnective> la politique spatial ne doit pas contribuer <DiscourseConnective annotation_id="21383">à</DiscourseConnective> la militarisation <DiscourseConnective annotation_id="21403">et</DiscourseConnective> à la multiplication globale des armes dans l'espace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19007" docOffset="133">
      <en>Of course space will be militarised and weaponised. That is inevitable.</en>
      <fr>Ne doutons pas que l'espace sera militarisé <DiscourseConnective annotation_id="21503">et</DiscourseConnective> que les armes prolifèreront, c'est inévitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19079" docOffset="134">
      <en>It will be done by the USA, probably by Russia and in due course certainly by China.</en>
      <fr>Les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="21568">s'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="21570">en</DiscourseConnective> chargeront, ainsi <DiscourseConnective annotation_id="21591">que</DiscourseConnective> la Russie <DiscourseConnective annotation_id="21605">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21609">en</DiscourseConnective> temps voulu, la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19164" docOffset="135">
      <en>The security interests of the West should be represented in space not by an illegitimate European Union but with our ally the USA, in partnership with the only legitimate security organisation that has the democratic backing of the people of Europe, NATO.</en>
      <fr>Les intérêts sécuritaires de l'Occident dans l'espace ne devraient pas être représentés par une Union européenne illégitime, <DiscourseConnective annotation_id="21760">mais</DiscourseConnective> par nos alliés, les États-Unis, <DiscourseConnective annotation_id="21797">en</DiscourseConnective> partenariat avec la seule organisation légitime en termes de sécurité et qui bénéficie du soutien démocratique des peuples d'Europe, l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19420" id="483" name="Justas Vincas Paleckis">
    <ParallelChunk annotation_id="19420" docOffset="136">
      <en>(LT) My congratulations to the rapporteur, Mr von Wogau, who has prepared a very important and topical report.</en>
      <fr>(LT) Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="21955">à</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur, M. von Wogau, <DiscourseConnective annotation_id="21996">pour</DiscourseConnective> ce rapport très important <DiscourseConnective annotation_id="22027">et</DiscourseConnective> d'actualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19531" docOffset="137">
      <en>In my opinion, the report could be summarised <Alignment alignment="13778" annotation_id="19577">
          <DiscourseConnective annotation_id="19577" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> follows: more peace in space, better cooperation between the EU Member States and other countries, and more funding for common space projects.</en>
      <fr>Selon moi, le rapport pourrait être résumé <Alignment alignment="12708" annotation_id="22086">
          <DiscourseConnective annotation_id="22086" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceci: plus de paix, une plus grande coopération entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="22164">et</DiscourseConnective> les autres pays, <DiscourseConnective annotation_id="22184">et</DiscourseConnective> un meilleur financement <DiscourseConnective annotation_id="22211">pour</DiscourseConnective> les projets spatiaux communs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19723" docOffset="138">
      <en>I approve of the proposed amendments, which once again highlight Galileo's importance as a strictly civilian project and reject any possibility of using space for military purposes.</en>
      <fr>J'approuve les amendements proposés, qui mettent une fois <DiscourseConnective annotation_id="22304">encore</DiscourseConnective> en exergue la nature strictement civile du projet Galileo <DiscourseConnective annotation_id="22369">et</DiscourseConnective> s'opposent à toute possibilité d'utiliser l'espace <DiscourseConnective annotation_id="22423">à</DiscourseConnective> des fins militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19905" docOffset="139">
      <en>More and more countries are becoming involved in space projects, with space having started to play an increasingly large role in our lives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22446">De plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22454">en plus de</DiscourseConnective> pays participent <DiscourseConnective annotation_id="22482">à</DiscourseConnective> des projets spatiaux <DiscourseConnective annotation_id="22505">et</DiscourseConnective> l'espace prend une place toujours plus importante dans notre vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20045" docOffset="140">
      <en>Military and civilian satellite systems intended for Earth observation as well as telecommunications, navigation, positioning and timing have become our eyes and ears.</en>
      <fr>Les systèmes satellitaires civils <DiscourseConnective annotation_id="22608">et</DiscourseConnective> militaires, qu'ils soient utilisés <DiscourseConnective annotation_id="22646">à</DiscourseConnective> des fins d'observation de la Terre, de télécommunication, de navigation, de positionnement <DiscourseConnective annotation_id="22739">et</DiscourseConnective> de chronométrage, sont devenus nos yeux <DiscourseConnective annotation_id="22782">et</DiscourseConnective> nos oreilles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20213" docOffset="141">
      <en>Geopolitical classics stated long ago, that 'whoever dominates space dominates the world.'</en>
      <fr>Un grand principe de géopolitique, établi de longue date, veut <DiscourseConnective annotation_id="22862">que</DiscourseConnective> "quiconque domine l'espace, domine aussi le monde".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20304" docOffset="142">
      <en>The European Union does not aim to achieve superiority.</en>
      <fr>L'Union européenne n'a pas vocation <DiscourseConnective annotation_id="22954">à</DiscourseConnective> rechercher cette supériorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20360" docOffset="143">
      <en>The multipolar world in which the rights of all nations are secured is much more attractive.</en>
      <fr>Le monde multipolaire garantissant leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="23034">à</DiscourseConnective> toutes les nations est un concept bien plus séduisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20453" docOffset="144">
      <en>Having combined their power in space, the 27 EU Member States would increase their potential to carry out successful independent civil and preventive operations pursuing common foreign and security policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23091">En</DiscourseConnective> associant leurs forces dans l'espace, les 27 États membres renforceraient leur capacité potentielle <DiscourseConnective annotation_id="23194">à</DiscourseConnective> mener des opérations civiles <DiscourseConnective annotation_id="23225">et</DiscourseConnective> préventives indépendantes dans le cadre de la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="23294">et</DiscourseConnective> de sécurité commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20659" docOffset="145">
      <en>It could give the EU an important advantage in observing arms expansion and monitoring the implementation of international agreements.</en>
      <fr>Cela pourrait également conférer à l'UE un avantage considérable sur le plan de l'observation de la prolifération des armes <DiscourseConnective annotation_id="23442">et</DiscourseConnective> du contrôle de la mise en œuvre des conventions internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20794" docOffset="146">
      <en>The EU countries have created several space projects for the purpose of increasing their security.</en>
      <fr>Les États membres ont mis en place divers projets spatiaux <DiscourseConnective annotation_id="23569">afin de</DiscourseConnective> renforcer leur sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20893" docOffset="147">
      <en>To avoid wasteful duplication, it would be better to make full use of the potential offered by these systems and reduce the cost of Earth surveillance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23602">Pour</DiscourseConnective> éviter les doubles emplois inutiles, il serait plus judicieux d'exploiter pleinement le potentiel de ces systèmes <DiscourseConnective annotation_id="23721">et</DiscourseConnective> de réduire le coût de la surveillance terrestre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21045" docOffset="148">
      <en>The telecommunications satellite sector should undergo more effective standardisation.</en>
      <fr>Le secteur des satellites de télécommunication satellite doit passer par une phase d'harmonisation plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21132" docOffset="149">
      <en>We need more intensive interaction between space projects developed by the EU.</en>
      <fr>Nous devons intensifier l'interaction entre les projets spatiaux mis au point par l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21211" docOffset="150">
      <en>The EU should allocate more substantial funds and have a common budget to prevent individual countries from wasting their efforts and resources.</en>
      <fr>L'Union devrait également débloquer plus de fonds <DiscourseConnective annotation_id="24025">et</DiscourseConnective> prévoir un budget commun <DiscourseConnective annotation_id="24053">afin d'</DiscourseConnective>éviter que certains pays gaspillent leurs efforts <DiscourseConnective annotation_id="24110">et</DiscourseConnective> leurs ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21356" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="24131" annotation_id="21356">
          <DiscourseConnective annotation_id="21356" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the forthcoming negotiations on the EU-Russia strategic partnership provide us with a good opportunity to organise even more productive cooperation in space, undoubtedly seeking to expand strategic cooperation in common space programmes with the United States and NATO in every possible way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21356" annotation_id="24131">
          <DiscourseConnective annotation_id="24131" sense="Temporal.Synchrony">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les négociations à venir entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="24181">et</DiscourseConnective> la Russie concernant le partenariat stratégique constituent une occasion de choix de favoriser une coopération spatiale plus productive, en s'efforçant d'intensifier par tous les moyens la coopération stratégique dans des programmes spatiaux communs avec les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="24454">et</DiscourseConnective> les Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21659" id="484" name="Philippe Morillon">
    <ParallelChunk annotation_id="21659" docOffset="152">
      <en>(FR) Mr President, I asked to speak <Alignment alignment="45321" annotation_id="21695">
          <DiscourseConnective annotation_id="21695" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I heard Mrs Ibrisagic describe the crisis which occurred in the Balkans, in which, <DiscourseConnective annotation_id="21783" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you probably remember, I was involved.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai demandé la parole <Alignment alignment="21695" annotation_id="24522">
          <DiscourseConnective annotation_id="24522" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> entendant Mme Ibrisagic rappeler le drame qui s'est déroulé dans les Balkans, auquel j'ai été mêlé, vous vous en souvenez probablement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21825" docOffset="153">
      <en>At the time, our former fellow Member Jean-François Deniau said, 'Europe died at Sarajevo', <DiscourseConnective annotation_id="21917" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I replied, 'Europe did not die at Sarajevo <Alignment alignment="24818" annotation_id="21964">
          <DiscourseConnective annotation_id="21964" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe does not exist'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24661">À</DiscourseConnective> l'époque, notre ancien collègue Jean-François Deniau avait dit "L'Europe est morte <DiscourseConnective annotation_id="24746">à</DiscourseConnective> Sarajevo". Je lui avais répondu: "L'Europe n'est pas morte <DiscourseConnective annotation_id="24807">à</DiscourseConnective> Sarajevo <Alignment alignment="21964" annotation_id="24818">
          <DiscourseConnective annotation_id="24818" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe n'existe pas".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21996" docOffset="154">
      <en>Europe still does not exist, <Alignment alignment="24883" annotation_id="22025">
          <DiscourseConnective annotation_id="22025" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I congratulate our fellow Member Mr von Wogau for battling, <Alignment alignment="24936" annotation_id="22089">
          <DiscourseConnective annotation_id="22089" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has done since becoming Chairman of the Subcommittee on Security and Defence, to ensure that Europe fulfils the expectations expressed not only outside Europe, in every corner of the world, but also within Europe, where, <DiscourseConnective annotation_id="22316" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you know, 70% of our fellow citizens are calling on Europe to take its place on the international stage and prove worthy of its heritage.</en>
      <fr>L'Europe n'existe toujours pas <Alignment alignment="7176" annotation_id="24883">
          <DiscourseConnective annotation_id="24883" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je félicite notre collègue von Wogau de se battre <Alignment alignment="19652" annotation_id="24936">
          <DiscourseConnective annotation_id="24936" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il le fait <DiscourseConnective annotation_id="24953">depuis qu'</DiscourseConnective>il a pris la présidence de la sous-commission "défense" <DiscourseConnective annotation_id="25019">pour que</DiscourseConnective> l'Europe réponde aux attentes exprimées tant à l'extérieur, dans tous les coins du monde, <DiscourseConnective annotation_id="25118">qu'</DiscourseConnective>à l'intérieur de l'Europe où, vous le savez bien, 70 % de nos concitoyens réclament que l'Europe prenne sa place sur la scène internationale <DiscourseConnective annotation_id="25262">en</DiscourseConnective> étant digne de son héritage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22457" id="485" name="Marie Anne Isler Béguin">
    <ParallelChunk annotation_id="22457" docOffset="155">
      <en>(FR) Mr President, <Alignment alignment="25317" annotation_id="22476">
          <DiscourseConnective annotation_id="22476" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are not very many of us here, I too will take advantage of the opportunity to add, in the same spirit as Mr Morillon, that people actually expect a great deal from Europe <Alignment alignment="25475" annotation_id="22659">
          <DiscourseConnective annotation_id="22659" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> even today - <DiscourseConnective annotation_id="22676" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Mr von Wogau knows - Georgia, a country which is covered by our neighbourhood policy, is almost on the brink of war.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <Alignment alignment="22476" annotation_id="25317">
          <DiscourseConnective annotation_id="25317" sense="Contingency.Cause.Reason">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne sommes pas très nombreux, j'en profite <DiscourseConnective annotation_id="25370">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25376">pour</DiscourseConnective> ajouter, dans la <DiscourseConnective annotation_id="25398">même</DiscourseConnective> verve <DiscourseConnective annotation_id="25409">que</DiscourseConnective> M. Morillon, <DiscourseConnective annotation_id="25426">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="25429">effectivement</DiscourseConnective>, on attend beaucoup de l'Europe <Alignment alignment="22659" annotation_id="25475">
          <DiscourseConnective annotation_id="25475" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="25491">même</DiscourseConnective> - M. von Wogau le sait -, un pays relevant de la politique de voisinage, la Géorgie, est pratiquement au bord de la guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22796" docOffset="156">
      <en>Every day there are confrontations between Georgia and the separatist region of Abkhazia.</en>
      <fr>Il y a des affrontements journaliers entre L'Abkhazie - la région séparatiste - <DiscourseConnective annotation_id="25700">et</DiscourseConnective> la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22886" docOffset="157">
      <en>I would say that the situation is becoming worse with every hour that passes.</en>
      <fr>La situation se dégrade d'heure en heure, je dirais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22964" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="3086" annotation_id="22964">
          <DiscourseConnective annotation_id="22964" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this afternoon we have received an urgent appeal from the Georgian authorities, urging the European Union to become involved in resolving this conflict, <Alignment alignment="25961" annotation_id="23127">
          <DiscourseConnective annotation_id="23127" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this just goes to show how much we need Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22964" annotation_id="25768">
          <DiscourseConnective annotation_id="25768" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons encore reçu aujourd'hui, dans l'après-midi, un appel urgent de la part des autorités géorgiennes pour que, justement, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="25919">s'</DiscourseConnective>engage dans la résolution de ce conflit <Alignment alignment="7443" annotation_id="25961">
          <DiscourseConnective annotation_id="25961" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> effectivement, là, on voit combien nous avons besoin d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23179" docOffset="159">
      <en>
        <Alignment alignment="46695" annotation_id="23179">
          <DiscourseConnective annotation_id="23179" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we introduce a neighbourhood policy, then we must <Alignment alignment="26105" annotation_id="23234">
          <DiscourseConnective annotation_id="23234" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take it upon ourselves to put it into practice.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3913" annotation_id="26027">
          <DiscourseConnective annotation_id="26027" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous mettons <DiscourseConnective annotation_id="26048">en</DiscourseConnective> place une politique de voisinage, eh bien nous devons <Alignment alignment="4149" annotation_id="26105">
          <DiscourseConnective annotation_id="26105" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'assumer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23287" id="486" name="Günter Verheugen">
    <ParallelChunk annotation_id="23287" docOffset="160">
      <en>Vice-President of the Commission. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, as was only to be expected, this debate has focussed very clearly on the really crucial issues.</en>
      <fr>Vice-président de la Commission. - (DE) M le Président, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="26191">et</DiscourseConnective> messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="26205">comme</DiscourseConnective> il fallait s'y attendre, ce débat fut très clairement axé sur les questions vraiment essentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23460" docOffset="161">
      <en>We should talk about them openly <DiscourseConnective annotation_id="23493" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we are dealing here with reality and not wishful thinking.</en>
      <fr>Nous devons parler ouvertement de ces questions, il <DiscourseConnective annotation_id="26362">s'</DiscourseConnective>agit de la réalité <DiscourseConnective annotation_id="26383">et</DiscourseConnective> non de chimères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23560" docOffset="162">
      <en>The reality is quite simple.</en>
      <fr>La réalité est relativement simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23589" docOffset="163">
      <en>The traditional patterns of conflict are no longer what they once were.</en>
      <fr>Les schémas de conflit traditionnels ont évolué avec le temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23661" docOffset="164">
      <en>The traditional distinction between internal and external security is becoming increasingly blurred.</en>
      <fr>La distinction classique entre sécurité intérieure <DiscourseConnective annotation_id="26553">et</DiscourseConnective> extérieure se fait de plus <DiscourseConnective annotation_id="26583">en plus</DiscourseConnective> floue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23762" docOffset="165">
      <en>
        <Alignment alignment="26598" annotation_id="23762">
          <DiscourseConnective annotation_id="23762" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not everybody in this Chamber will agree with the American view that the fight against terrorism is a war.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23762" annotation_id="26598">
          <DiscourseConnective annotation_id="26598" sense="Expansion.Instantiation">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> titre d'exemple, tout le monde ici ne partage pas le point de vue américain qui qualifie de guerre la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23883" docOffset="166">
      <en>Yet most Americans share that view.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="26733">pourtant</DiscourseConnective>, la grande majorité des Américains partagent cet avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23919" docOffset="167">
      <en>The technology used to maintain internal security, especially to combat international crime and terrorism, is tending more and more to come from the same research centres and the same enterprises and <DiscourseConnective annotation_id="24119" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to be used for the same purpose, <Alignment alignment="27070" annotation_id="24157">
          <DiscourseConnective annotation_id="24157" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> with different fields of application.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26797">De plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26805">en plus</DiscourseConnective> fréquemment, la technologie utilisée <DiscourseConnective annotation_id="26850">pour</DiscourseConnective> préserver la sécurité interne, <DiscourseConnective annotation_id="26886">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26901">pour</DiscourseConnective> lutter contre la criminalité internationale <DiscourseConnective annotation_id="26950">et</DiscourseConnective> le terrorisme, provient des mêmes centres de recherche <DiscourseConnective annotation_id="27008">et</DiscourseConnective> des mêmes entreprises <DiscourseConnective annotation_id="27033">et</DiscourseConnective> est utilisée <DiscourseConnective annotation_id="27049">pour</DiscourseConnective> les mêmes fins, <Alignment alignment="11174" annotation_id="27070">
          <DiscourseConnective annotation_id="27070" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans différents domaines d'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24204" docOffset="168">
      <en>We must clearly recognise that we need to draw the boundaries elsewhere, namely in the place where the political decisions on the use of instruments are taken.</en>
      <fr>Nous devons clairement admettre <DiscourseConnective annotation_id="27151">que</DiscourseConnective> les frontières doivent être tracées ailleurs, et <DiscourseConnective annotation_id="27204">plus précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27221">au moment de</DiscourseConnective> la prise de décisions concernant l'utilisation de ces instruments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24364" docOffset="169">
      <en>At this point let me state quite clearly: the Treaty applies here.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27301">À cet égard</DiscourseConnective>, je tiens à lever toute ambiguïté, seul le Traité compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24431" docOffset="170">
      <en>General Morillon - <Alignment alignment="17106" annotation_id="24450">
          <DiscourseConnective annotation_id="24450" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may use Mr Morillon's title here, given that he referred to his important role in the Balkans - has drawn our attention to that again.</en>
      <fr>Le général Morillon - <Alignment alignment="24450" annotation_id="27393">
          <DiscourseConnective annotation_id="27393" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me permettez d'utiliser le titre de M. Morillon compte tenu de la référence faite au rôle important <DiscourseConnective annotation_id="27501">qu'</DiscourseConnective>il a joué dans les Balkans - n'a pas manqué de nous le rappeler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24590" docOffset="171">
      <en>There have been European operations to prevent conflict, resolve conflicts and avoid conflicts for a long time.</en>
      <fr>L'Europe mène depuis un certains temps déjà des opérations destinées <DiscourseConnective annotation_id="27638">à</DiscourseConnective> prévenir <DiscourseConnective annotation_id="27649">et</DiscourseConnective> à résoudre des conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24702" docOffset="172">
      <en>I do not need to call any senior officers as witnesses, <DiscourseConnective annotation_id="24758" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> everybody here knows that those who are responsible for the safety of European soldiers sent on these missions rely heavily on having an exact and precise picture of the situation.</en>
      <fr>Je n'ai pas besoin de venir faire témoigner de hauts gradés, vous savez tous parfaitement <DiscourseConnective annotation_id="27767">bien que</DiscourseConnective> les personnes responsables de la sécurité des soldats européens qui partent <DiscourseConnective annotation_id="27852">en</DiscourseConnective> mission sont largement tributaires de leur connaissance précise de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24945" docOffset="173">
      <en>Under today's conditions it is no longer possible to obtain that kind of picture without the use of space technology, <Alignment alignment="28071" annotation_id="25063">
          <DiscourseConnective annotation_id="25063" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25071" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> the other side would have it.</en>
      <fr>Dans les circonstances actuelles il est impossible de se forger cette connaissance précise <DiscourseConnective annotation_id="28027">sans</DiscourseConnective> faire appel <DiscourseConnective annotation_id="28044">à</DiscourseConnective> la technologie spatiale, <Alignment alignment="25063" annotation_id="28071">
          <DiscourseConnective annotation_id="28071" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'oublions pas que l'autre camp ne se prive pas d'y faire appel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25111" docOffset="174">
      <en>We would be putting our own forces in extreme danger and making them less effective <Alignment alignment="28246" annotation_id="25195">
          <DiscourseConnective annotation_id="25195" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we said that for reasons of principle we Europeans could not allow such a thing.</en>
      <fr>Nous exposerions nos propres forces <DiscourseConnective annotation_id="28176">à</DiscourseConnective> de grands dangers <DiscourseConnective annotation_id="28196">et</DiscourseConnective> nous porterions un rude coup à leur efficacité <Alignment alignment="3371" annotation_id="28246">
          <DiscourseConnective annotation_id="28246" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous décidions, par principe, que nous, Européens, ne pouvons le permettre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25279" docOffset="175">
      <en>I want to draw attention to these problems again to show that I am very much aware of them.</en>
      <fr>J'aimerais une fois de plus attirer votre attention sur ces problèmes <DiscourseConnective annotation_id="28395">pour</DiscourseConnective> vous montrer <DiscourseConnective annotation_id="28413">que</DiscourseConnective> j'en ai bien conscience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25371" docOffset="176">
      <en>They relate both to our space policy and to the area of security research.</en>
      <fr>Ils portent tant sur la politique spatiale <DiscourseConnective annotation_id="28485">que</DiscourseConnective> sur la recherche appliquée à la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25446" docOffset="177">
      <en>I can only urge Parliament to see its role as <Alignment alignment="28613" annotation_id="25492">
          <DiscourseConnective annotation_id="25492" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring that in this difficult situation in which we find ourselves, where things are not just black and white <DiscourseConnective annotation_id="25609" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> there is <DiscourseConnective annotation_id="25622" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a large grey area, we still proceed in a manner that does not compromise our values and our principles.</en>
      <fr>Je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="28542">qu'</DiscourseConnective>inviter instamment le Parlement de considérer que son rôle consiste <Alignment alignment="7997" annotation_id="28613">
          <DiscourseConnective annotation_id="28613" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="28624">en</DiscourseConnective> cette situation difficile dans laquelle nous sommes et où tout est loin d'être blanc ou noir, à faire <DiscourseConnective annotation_id="28729">en</DiscourseConnective> sorte <DiscourseConnective annotation_id="28738">que</DiscourseConnective> notre attitude ne mette pas en péril nos valeurs <DiscourseConnective annotation_id="28791">et</DiscourseConnective> nos principes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25731" id="487" name="Karl von Wogau">
    <ParallelChunk annotation_id="25731" docOffset="178">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, I would like to take up what Mr Verheugen said and <DiscourseConnective annotation_id="25815" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> answer Mr Pflüger and Mr Batten on the question of what the citizens of the European Union want.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) M le Président, j'aimerais rebondir sur ce qu'a dit M. Verheugen <DiscourseConnective annotation_id="28893">et</DiscourseConnective> répondre à M. Pflüger <DiscourseConnective annotation_id="28918">et</DiscourseConnective> M. Batten sur la question du souhait des citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25917" docOffset="179">
      <en>Eurobarometer surveys show that 70% to 80% of EU citizens believe we need a common security and defence policy.</en>
      <fr>Les sondages Eurobaromètre indiquent <DiscourseConnective annotation_id="29031">que</DiscourseConnective> 70 <DiscourseConnective annotation_id="29038">à</DiscourseConnective> 80 % des citoyens européens pensent que nous avons besoin d'une politique commune de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="29134">et</DiscourseConnective> de défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26029" docOffset="180">
      <en>That became particularly clear with the terrible events in the Balkans.</en>
      <fr>Les terribles événements qui ont frappé les Balkans ont mis au jour cette nécessité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26101" docOffset="181">
      <en>The 27 European countries spend EUR 170 billion a year on defence, yet these countries were unable to put an end to the bloodshed in the Balkans <DiscourseConnective annotation_id="26246" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we simply do not yet have a common European organisation for such operations.</en>
      <fr>Les 27 États membres dépensent 170 milliards d'euros par an <DiscourseConnective annotation_id="29294">pour</DiscourseConnective> la seule défense et <DiscourseConnective annotation_id="29319">pourtant</DiscourseConnective> ces pays ont été incapables de mettre un terme au bain de sang des Balkans pour la bonne et simple raison que nous ne disposons pas d'une organisation européenne commune <DiscourseConnective annotation_id="29498">pour</DiscourseConnective> ce type d'opération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26332" docOffset="182">
      <en>There were German, French, British, Italian, Luxembourgish and other forces, yet at the time it was only the Americans, not the Europeans, who had the capability to put an end to the bloodshed.</en>
      <fr>Il y avait-là des troupes allemandes, françaises, britanniques, italiennes, luxembourgeoises <DiscourseConnective annotation_id="29617">et</DiscourseConnective> d'autres encore, mais ce sont les Américains et non les Européens qui avaient le pouvoir d'arrêter le bain de sang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26526" docOffset="183">
      <en>Mr Morillon saw that with his own eyes and experienced it very much in person.</en>
      <fr>M Morillon l'a constaté de ses propres yeux <DiscourseConnective annotation_id="29780">et</DiscourseConnective> vécu très personnellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26605" docOffset="184">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="26611" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> quite wrong to refer to weapons in space here.</en>
      <fr>Il n'est pas question ici de parler d'armes dans l'espace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26663" docOffset="185">
      <en>What threat is there?</en>
      <fr>Quelle est la menace?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26685" docOffset="186">
      <en>
        <Alignment alignment="29891" annotation_id="26685">
          <DiscourseConnective annotation_id="26685" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="29895" annotation_id="26689">
          <DiscourseConnective annotation_id="26689" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we station Galileo or observation satellites in space to find out what is happening, it is done for the security of our citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30564" annotation_id="29891">
          <DiscourseConnective annotation_id="29891" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19445" annotation_id="29895">
          <DiscourseConnective annotation_id="29895" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous plaçons Galileo <DiscourseConnective annotation_id="29929">ou</DiscourseConnective> d'autres satellites en orbite dans l'espace <DiscourseConnective annotation_id="29976">afin de</DiscourseConnective> mieux connaître la situation, nous le faisons dans un souci de sécurité de nos citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26833" docOffset="187">
      <en>The real danger is that weapons are stationed in space and used to destroy our communications satellites, <DiscourseConnective annotation_id="26939" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26947" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> our entire social system could be disrupted by relatively minor means.</en>
      <fr>Le véritable danger serait de voir proliférer des armes dans l'espace, menaçant de destruction nos satellites de communication. Notre système social pourrait alors être désintégré par des moyens relativement modestes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27023" docOffset="188">
      <en>Just imagine what would happen <Alignment alignment="50155" annotation_id="27054">
          <DiscourseConnective annotation_id="27054" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the telecommunications satellites for TV, for radio, for everything that makes up our society today, were destroyed.</en>
      <fr>Imaginez ce qu'il se produirait <Alignment alignment="10251" annotation_id="30323">
          <DiscourseConnective annotation_id="30323" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les satellites de télécommunications destinés à la télévision, <DiscourseConnective annotation_id="30389">à</DiscourseConnective> la radio, <DiscourseConnective annotation_id="30401">à</DiscourseConnective> tout ce qui forme notre société actuelle, venaient à être détruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27174" docOffset="189">
      <en>That is why I believe we are on the right track, including with Galileo.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30471">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je pense que nous avançons dans la bonne direction, y compris avec Galileo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27247" docOffset="190">
      <en>We will probably find at the vote tomorrow that there has been a change of mind in the European Parliament.</en>
      <fr>Demain, nous assisterons peut-être à un changement de mentalité lors du vote au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27355" docOffset="191">
      <en>The first step was that we managed to get Galileo financed out of the European budget.</en>
      <fr>La <DiscourseConnective annotation_id="30656">première étape</DiscourseConnective> consistait <DiscourseConnective annotation_id="30682">à</DiscourseConnective> assurer le financement de Galileo au titre du budget européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27442" docOffset="192">
      <en>The Committee on Budgets and the Committee on Foreign Affairs urged this very strongly and managed to obtain it.</en>
      <fr>La commission budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="30772">et</DiscourseConnective> la commission des affaires étrangères ont fait pression <DiscourseConnective annotation_id="30831">en ce sens</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30842">et</DiscourseConnective> ont eu gain de cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27555" docOffset="193">
      <en>The second step is that Galileo is of course a civilian project, somewhat different in type from the American system, <Alignment alignment="30995" annotation_id="27673">
          <DiscourseConnective annotation_id="27673" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is <Alignment alignment="31011" annotation_id="27688">
          <DiscourseConnective annotation_id="27688" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary <DiscourseConnective annotation_id="27703" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that it is available for operations by EU forces in, <DiscourseConnective annotation_id="27760" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>, Congo, Bosnia and Herzegovina or Chad.</en>
      <fr>La seconde étape consiste à reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="30907">que</DiscourseConnective> Galileo est un projet avant tout civil, quelque peu différent du système américain, <Alignment alignment="27673" annotation_id="30995">
          <DiscourseConnective annotation_id="30995" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31000">qu'</DiscourseConnective>il doit <Alignment alignment="16340" annotation_id="31011">
          <DiscourseConnective annotation_id="31011" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être mis à disposition dans le cadre des opérations menées par les forces européennes, que ce soit au Congo, en Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="31155">ou</DiscourseConnective> au Tchad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27813" docOffset="194">
      <en>I believe, <Alignment alignment="31177" annotation_id="27824">
          <DiscourseConnective annotation_id="27824" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that tomorrow will see a change in the majority view in the European Parliament.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="27824" annotation_id="31177">
          <DiscourseConnective annotation_id="31177" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31182">que</DiscourseConnective> nous assisterons demain à un changement du point de vue majoritaire au parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27916" id="488" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="27916" docOffset="195">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(PT) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27938" docOffset="196">
      <en>The vote will take place tomorrow, 10 July 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain, le 10 juillet 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
