<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Application of the Schengen acquis - Application of the Schengen acquis in the Czech Republic, Estonia, Latvia, Lithuania, Hungary, Malta, Poland, Slovenia and Slovakia (debate)</en>
    <fr>Application des dispositions de l'acquis de Schengen - Application de l'acquis de Schengen <DiscourseConnective annotation_id="91">à</DiscourseConnective> la République tchèque, l'Estonie, la Lettonie, la Lituanie, la Hongrie, Malte, la Pologne, la Slovénie <DiscourseConnective annotation_id="196">et</DiscourseConnective> la Slovaquie (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="178" id="201" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="178" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle en discussion commune</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="215" docOffset="2">
      <en>the Council Declaration on application of the provisions of the Schengen acquis, and</en>
      <fr>la déclaration du Conseil sur l'application des dispositions de l'acquis de Schengen,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="300" docOffset="3">
      <en>the report by Carlos Coelho, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the draft Council decision on the full application of the provisions of the Schengen acquis in the Czech Republic, the Republic of Estonia, the Republic of Latvia, the Republic of Lithuania, the Republic of Hungary, the Republic of Malta, the Republic of Poland, the Republic of Slovenia and the Slovak Republic (11722/2007 - C6-0244/2007 -.</en>
      <fr>le rapport de Carlos Coelho, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="441">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur le projet de décision du Conseil sur l'application <DiscourseConnective annotation_id="525">à</DiscourseConnective> la République tchèque, à la République d'Estonie, à la République de Lettonie, à la République de Lituanie, à la République de Hongrie, à la République de Malte, à la République de Pologne, à la République de Slovénie <DiscourseConnective annotation_id="745">et</DiscourseConnective> à la République slovaque de la totalité des dispositions de l'acquis de Schengen (11722/2007 - C6-0244/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="747" id="202" name="José Magalhães">
    <ParallelChunk annotation_id="747" docOffset="4">
      <en>President-in-Office of the Council. - (PT) Mr President, ladies and gentlemen, I am absolutely delighted to be here today before this House, on behalf of the Presidency and the Portuguese Republic, to discuss the imminent enlargement of the Schengen area.</en>
      <fr>Président <DiscourseConnective annotation_id="869">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (PT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="932">et</DiscourseConnective> Messieurs, c'est avec un immense plaisir que je me présente aujourd'hui devant ce Parlement, au nom de la présidence <DiscourseConnective annotation_id="1052">et</DiscourseConnective> de la République du Portugal, <DiscourseConnective annotation_id="1085">pour</DiscourseConnective> discuter de l'élargissement imminent de l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1003" docOffset="5">
      <en>Only a year ago dark clouds were hanging over Europe with the risk of an extremely serious political crisis due to the technical impossibility of bringing the second generation Schengen Information System (SIS) into operation in 2007.</en>
      <fr>Il y a un an à peine, des nuages menaçants assombrissaient le ciel européen, avec le risque d'une très grave crise politique, face <DiscourseConnective annotation_id="1280">à</DiscourseConnective> l'impossibilité technique de mettre <DiscourseConnective annotation_id="1318">en</DiscourseConnective> service le système d'information Schengen (SIS) de deuxième génération <DiscourseConnective annotation_id="1392">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1238" docOffset="6">
      <en>Indefinitely postponing the satisfaction of the reasonable expectations of free movement of citizens from the Member States which joined the European Union in 2004 would not only have been an intolerable demonstration of technological incapacity but also, in particular, a heavy defeat for the European ideal and evidence of the impotence and incompetence of our institutions and Member States.</en>
      <fr>Le report à une date indéterminée de la satisfaction des attentes raisonnables des citoyens des États membres ayant rejoint l'Union européenne 2004 <DiscourseConnective annotation_id="1549">en</DiscourseConnective> matière de la libre circulation n'aurait pas seulement été une démonstration intolérable de notre incapacité technologique, <DiscourseConnective annotation_id="1676">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1681">également</DiscourseConnective>, et <DiscourseConnective annotation_id="1695">surtout</DiscourseConnective>, une lourde défaite <DiscourseConnective annotation_id="1723">pour</DiscourseConnective> l'idéal européen <DiscourseConnective annotation_id="1745">et</DiscourseConnective> une preuve de l'impotence <DiscourseConnective annotation_id="1774">et</DiscourseConnective> de l'incompétence de nos institutions <DiscourseConnective annotation_id="1815">et</DiscourseConnective> de nos États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1633" docOffset="7">
      <en>We could have given these citizens a thousand explanations <Alignment alignment="88175" annotation_id="1692">
          <DiscourseConnective annotation_id="1692" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> all would have sounded like feeble excuses and would have invited a search for the guilty parties, <DiscourseConnective annotation_id="1795" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> preventing the practical solution of the problem.</en>
      <fr>Nous aurions pu fournir mille explications à ces citoyens, <Alignment alignment="1692" annotation_id="1899">
          <DiscourseConnective annotation_id="1899" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes auraient résonné <DiscourseConnective annotation_id="1928">comme</DiscourseConnective> de piètres excuses <DiscourseConnective annotation_id="1953">et</DiscourseConnective> donné lieu à une chasse aux sorcières, empêchant ainsi la résolution pratique du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1853" docOffset="8">
      <en>Fortunately, we took another route with a speed and cohesion that was truly without precedent.</en>
      <fr>Nous avons fort heureusement emprunté une autre voie <DiscourseConnective annotation_id="2100">en</DiscourseConnective> faisant preuve d'une rapidité de réaction <DiscourseConnective annotation_id="2145">et</DiscourseConnective> d'une cohésion <DiscourseConnective annotation_id="2163">sans</DiscourseConnective> précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1948" docOffset="9">
      <en>First of all, we found in Lisbon the appropriate technological response to the technological crisis.</en>
      <fr>Nous avons tout d'abord trouvé <DiscourseConnective annotation_id="2210">à</DiscourseConnective> Lisbonne la réponse technologique appropriée <DiscourseConnective annotation_id="2257">à</DiscourseConnective> la crise technologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2049" docOffset="10">
      <en>SISone4all was a project conceived in around 30 days with its feasibility study being scrutinised by top European experts within a similar timescale.</en>
      <fr>SISone4all est un projet qui a été conçu <DiscourseConnective annotation_id="2324">en</DiscourseConnective> une trentaine de jours et dont l'étude de faisabilité a été examinée minutieusement par de grands experts européens dans un laps de temps similaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2199" docOffset="11">
      <en>In December 2006 the JHA Council was able to green light the start of the process with a schedule of operations worthy of a European version of the film 'Mission Impossible' and with a minuscule budget, little more than half a million euros.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2476">En</DiscourseConnective> décembre 2006, le Conseil JAI a ainsi pu donner son feu vert au lancement du processus avec un calendrier d'opérations digne d'une version européenne du film "Mission Impossible" <DiscourseConnective annotation_id="2658">et</DiscourseConnective> un budget minuscule, d'un peu plus d'un demi million d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2441" docOffset="12">
      <en>In March, <Alignment alignment="2784" annotation_id="2451">
          <DiscourseConnective annotation_id="2451" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> promised, the software application - a clone of the Portuguese N.SIS (National SIS) - was ready and was delivered to the new project partners.</en>
      <fr>Le logiciel - un clone du N.SIS (National SIS) portugais - a <Alignment alignment="2451" annotation_id="2784">
          <DiscourseConnective annotation_id="2784" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> promis été terminé <DiscourseConnective annotation_id="2809">en</DiscourseConnective> mars <DiscourseConnective annotation_id="2817">et</DiscourseConnective> livré aux nouveaux partenaires du projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2597" docOffset="13">
      <en>The C.SIS (Central SIS) <DiscourseConnective annotation_id="2621" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> underwent a major upgrade thanks to the total commitment of the French Republic, which we must thank.</en>
      <fr>Le C.SIS (Central SIS) a pour sa part subi une importante mise à jour grâce <DiscourseConnective annotation_id="2938">à</DiscourseConnective> un engagement <DiscourseConnective annotation_id="2954">total</DiscourseConnective> de la part de la France, <DiscourseConnective annotation_id="2985">que</DiscourseConnective> nous nous devons de remercier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2728" docOffset="14">
      <en>The German Presidency drove forward the appropriate legal measures with impeccable timing.</en>
      <fr>La présidence allemande a présenté les mesures juridiques appropriées avec un parfait timing.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2819" docOffset="15">
      <en>On 31 August we managed to finish installing the applications and migrating the data which was a difficult and complex process.</en>
      <fr>Nous sommes parvenus <DiscourseConnective annotation_id="3135">à</DiscourseConnective> boucler l'installation des applications <DiscourseConnective annotation_id="3177">et</DiscourseConnective> la migration des données, un processus à la fois difficile <DiscourseConnective annotation_id="3239">et</DiscourseConnective> complexe, le 31 août.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2947" docOffset="16">
      <en>The next day, the security forces of the new Member States gained access to the new tools which they <DiscourseConnective annotation_id="3048" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> started to use with great success.</en>
      <fr>Le lendemain, les forces de sécurité des nouveaux États membres obtenaient l'accès aux nouveaux outils, de sorte qu'ils ont pu commencer <DiscourseConnective annotation_id="3401">à</DiscourseConnective> les utiliser avec beaucoup de succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3088" docOffset="17">
      <en>It only remained to check whether all the other many measures needed for admission into the Schengen area had been adopted with equal success, such as those relating to land and sea borders, police cooperation, data protection and issue of visas. Fortunately, these have been adopted.</en>
      <fr>Il restait juste <DiscourseConnective annotation_id="3458">à</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="3470">que</DiscourseConnective> toutes les autres mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="3512">pour</DiscourseConnective> l'admission dans l'espace Schengen, concernent notamment les frontières terrestres <DiscourseConnective annotation_id="3600">et</DiscourseConnective> maritimes, la coopération des forces de police, la protection des données <DiscourseConnective annotation_id="3677">et</DiscourseConnective> la délivrance des visas, avaient été adoptées avec le <DiscourseConnective annotation_id="3734">même</DiscourseConnective> succès, ce qui avait fort heureusement été le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3373" docOffset="18">
      <en>Last week, on 8 November, the JHA Council learnt that the Member States in question have demonstrated a sufficient degree of preparation in order to satisfactorily apply both the provisions not relating to the SIS and the provisions relating to the Schengen Information System of the Schengen acquis.</en>
      <fr>Le 8 novembre dernier, le Conseil JAI a appris <DiscourseConnective annotation_id="3837">que</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="3859">en</DiscourseConnective> question avaient fait preuve d'un niveau de préparation suffisant pour appliquer de manière satisfaisante les dispositions liées <DiscourseConnective annotation_id="3991">et</DiscourseConnective> non liées au SIS au titre de l'acquis de Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3674" docOffset="19">
      <en>I should like to thank, here in this House, everyone who implemented the changes and carried out the assessment programme in recent months.</en>
      <fr>Je voudrais profiter de mon passage au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4094">pour</DiscourseConnective> remercier toutes les personnes qui ont mis en œuvre ces changements <DiscourseConnective annotation_id="4167">et</DiscourseConnective> réalisé le programme d'évaluation ces derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3814" docOffset="20">
      <en>Particular mention should be made of the important work carried out by the many experts involved in the visits which enabled the transformations achieved in just a few months to be confirmed without a shadow of a doubt.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="4235">plus particulièrement</DiscourseConnective> souligner le travail capital réalisé par les nombreux experts ayant participé aux visites, qui ont permis de confirmer <DiscourseConnective annotation_id="4376">sans</DiscourseConnective> l'ombre d'un doute les transformations intervenues <DiscourseConnective annotation_id="4432">en</DiscourseConnective> l'espace de quelques mois seulement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4034" docOffset="21">
      <en>We now have, at what will be the new external border of our European Union, some of the most sophisticated and modern equipment, organisational solutions which deserve prizes for innovation and appropriate procedures for ensuring a very high level in the fight against crime.</en>
      <fr>Nous disposons désormais, au niveau de ce qui sera la nouvelle frontière extérieure de l'Union européenne, des équipements les plus sophistiqués <DiscourseConnective annotation_id="4617">et</DiscourseConnective> les plus modernes, de solutions organisationnelles <DiscourseConnective annotation_id="4671">à</DiscourseConnective> la pointe de l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="4699">et</DiscourseConnective> de procédures appropriées <DiscourseConnective annotation_id="4728">pour</DiscourseConnective> garantir une lutte contre la criminalité de très haut niveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4310" docOffset="22">
      <en>These will be supplemented by special policing measures, already agreed on a bilateral or multilateral level, so that, in the 'day after' the abolition of controls, there is more freedom but no less security.</en>
      <fr>Ces dernières seront par ailleurs complétées par des mesures de police spéciales, <DiscourseConnective annotation_id="4877">déjà</DiscourseConnective> approuvées au niveau bilatéral <DiscourseConnective annotation_id="4913">ou</DiscourseConnective> multilatéral, <DiscourseConnective annotation_id="4930">de sorte qu'</DiscourseConnective>au lendemain de l'abolition des contrôles, il y aura plus de liberté <DiscourseConnective annotation_id="5011">mais</DiscourseConnective> pas moins de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4519" docOffset="23">
      <en>I must <Alignment alignment="5053" annotation_id="4526">
          <DiscourseConnective annotation_id="4526" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stress that the concern for maximum transparency led the Portuguese Presidency to take very successful steps <Alignment alignment="5207" annotation_id="4640">
          <DiscourseConnective annotation_id="4640" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament could access the information resulting from the enormous effort made.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="18785" annotation_id="5053">
          <DiscourseConnective annotation_id="5053" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner <DiscourseConnective annotation_id="5076">que</DiscourseConnective> le souci d'offrir une transparence maximale a conduit la présidence portugaise <DiscourseConnective annotation_id="5159">à</DiscourseConnective> prendre une série de mesures très fructueuses <Alignment alignment="10423" annotation_id="5207">
          <DiscourseConnective annotation_id="5207" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre au Parlement européen d'accéder aux informations résultant de l'effort énorme consenti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4742" docOffset="24">
      <en>This House was therefore able to verify the absolute rigour of the impact assessment summary which we <Alignment alignment="5416" annotation_id="4844">
          <DiscourseConnective annotation_id="4844" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wanted to provide as a separate document.</en>
      <fr>Ce Parlement a <DiscourseConnective annotation_id="5328">ainsi</DiscourseConnective> pu constater la rigueur absolue du résumé de l'évaluation d'impact <DiscourseConnective annotation_id="5401">que</DiscourseConnective> nous avons <Alignment alignment="27216" annotation_id="5416">
          <DiscourseConnective annotation_id="5416" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> voulu fournir sous forme de document séparé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4891" docOffset="25">
      <en>I must congratulate the rapporteur, Mr Coelho, on his total commitment to meeting the deadlines set and on the excellent quality of his report.</en>
      <fr>Je me dois de féliciter à cet égard le rapporteur, M. Coelho, pour l'engagement <DiscourseConnective annotation_id="5551">total</DiscourseConnective> dont il a fait preuve <DiscourseConnective annotation_id="5579">en vue de</DiscourseConnective> respecter les échéances fixée, <DiscourseConnective annotation_id="5620">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="5630">pour</DiscourseConnective> l'excellente qualité de son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5035" docOffset="26">
      <en>Ladies and gentlemen, this is the method we need to use in order to overcome the future challenge of setting up and managing, in an integrated manner, the SIS II, VIS (Visa Information System) and new information systems on travellers which Vice-President Frattini recently announced.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5681">et</DiscourseConnective> Messieurs, c'est d'une telle méthode dont nous avons besoin <DiscourseConnective annotation_id="5744">pour</DiscourseConnective> surmonter le défi futur de la mise en place <DiscourseConnective annotation_id="5793">et</DiscourseConnective> de la gestion, de manière intégrée, du SIS II, du système d'information sur les visas (VIS) <DiscourseConnective annotation_id="5888">et</DiscourseConnective> des nouveaux systèmes sur les voyageurs récemment annoncés par le vice-président Frattini.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5320" docOffset="27">
      <en>No one should have any illusions <DiscourseConnective annotation_id="5353" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> mega-projects of this kind can be huge successes or heavy failures.</en>
      <fr>Il ne faut pas se faire d'illusions: les mégaprojets de ce type peuvent aussi bien déboucher sur des succès retentissants que sur des échecs fracassants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5424" docOffset="28">
      <en>Success can only be achieved with strong command structures, determined leadership and very tight schedules.</en>
      <fr>Seuls des structures de commandement solides, un leadership déterminé <DiscourseConnective annotation_id="6206">et</DiscourseConnective> des calendriers très serrés pourront nous assurer le succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5533" docOffset="29">
      <en>We do not need a technology tsar but rather a great deal of work in a democratic network involving the Commission, Member States and the European Parliament, <Alignment alignment="6449" annotation_id="5691">
          <DiscourseConnective annotation_id="5691" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was demonstrated in exemplary fashion in this case.</en>
      <fr>Nous n'avons pas besoin d'un "tsar technologique", <DiscourseConnective annotation_id="6321">mais</DiscourseConnective> d'un travail énorme au sein d'un réseau démocratique impliquant la Commission, les États membres <DiscourseConnective annotation_id="6423">et</DiscourseConnective> le Parlement européen, <Alignment alignment="5691" annotation_id="6449">
          <DiscourseConnective annotation_id="6449" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a démontré de manière exemplaire le présent dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5746" docOffset="30">
      <en>I should <Alignment alignment="6522" annotation_id="5755">
          <DiscourseConnective annotation_id="5755" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to officially thank all those who contributed to this success.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="5755" annotation_id="6522">
          <DiscourseConnective annotation_id="6522" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier officiellement toutes les personnes qui ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="6596">à</DiscourseConnective> ce succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5828" docOffset="31">
      <en>This is the secret of the success of SISone4all and only in this way can we save resources, create synergies between projects and <Alignment alignment="6769" annotation_id="5958">
          <DiscourseConnective annotation_id="5958" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ladies and gentlemen, meet deadlines.</en>
      <fr>Tel est le secret du succès de SISone4all <DiscourseConnective annotation_id="6651">et</DiscourseConnective> ce n'est que de cette façon que nous pourrons économiser des ressources, créer des synergies entre les projets <DiscourseConnective annotation_id="6765">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="24731" annotation_id="6769">
          <DiscourseConnective annotation_id="6769" sense="Expansion.Restatement">surtout</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6787">et</DiscourseConnective> Messieurs, respecter les délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6011" docOffset="32">
      <en>There is only one requirement to be met <Alignment alignment="6868" annotation_id="6051">
          <DiscourseConnective annotation_id="6051" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council can take a decision, which is planned for December 2007, on the full application of the provisions of the Schengen acquis in the new Member States. This requirement is your vote, the vote of the European Parliament.</en>
      <fr>Une seule condition doit encore être remplie <Alignment alignment="6051" annotation_id="6868">
          <DiscourseConnective annotation_id="6868" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil ne puisse prendre une décision, prévue en décembre 2007, sur l'application totale des dispositions de l'acquis de Schengen dans les nouveaux États membres: votre vote, le vote du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6286" docOffset="33">
      <en>I hope I can count on its result and be confident in this respect, given the very positive content of the motion for a resolution which is already on the agenda.</en>
      <fr>J'espère pouvoir compter sur son <DiscourseConnective annotation_id="7121">résultat</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7130">et</DiscourseConnective> je suis confiant <DiscourseConnective annotation_id="7150">à cet égard</DiscourseConnective>, au vu du contenu très positif de la proposition de résolution qui est <DiscourseConnective annotation_id="7233">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7238">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6448" docOffset="34">
      <en>Please allow me, finally, to give warm thanks for the very complimentary comments which, through this motion for a resolution, the European Parliament has made to the Presidency and the Portuguese Republic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7257">Pour terminer</DiscourseConnective>, permettez-moi de vous remercier chaleureusement <DiscourseConnective annotation_id="7320">pour</DiscourseConnective> les commentaires élogieux <DiscourseConnective annotation_id="7351">que</DiscourseConnective> le Parlement européen a adressés <DiscourseConnective annotation_id="7388">à</DiscourseConnective> la présidence <DiscourseConnective annotation_id="7404">et</DiscourseConnective> à la République du Portugal au travers de cette proposition de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6655" docOffset="35">
      <en>On behalf of the men and women who in recent months have dedicated themselves to our task of preparing for this historic decision which will finally bury the Iron Curtain, I must say that we were not inspired only by a desire for victory and to avoid a serious crisis.</en>
      <fr>Au nom des hommes <DiscourseConnective annotation_id="7500">et</DiscourseConnective> des femmes qui se sont dévoués corps et âme ces derniers mois aux préparatifs de cette décision historique qui enterrera une fois pour toute le Rideau de fer, je dois avouer <DiscourseConnective annotation_id="7677">que</DiscourseConnective> nous n'avons pas uniquement été inspirés par le désir de victoire <DiscourseConnective annotation_id="7747">et</DiscourseConnective> le souhait d'éviter une crise grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6924" docOffset="36">
      <en>We mobilised the best know-how in Europe, we took advantage of the tools of the new digital Europe to quickly discuss our plans and difficulties <Alignment alignment="97580" annotation_id="7069">
          <DiscourseConnective annotation_id="7069" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we created a fantastic network of experts and a 24/7 help desk to find solutions.</en>
      <fr>Nous avons mobilisé le meilleur savoir-faire européen, nous avons profité des outils de la nouvelle Europe numérique <DiscourseConnective annotation_id="7904">pour</DiscourseConnective> examiner rapidement nos plans <DiscourseConnective annotation_id="7939">et</DiscourseConnective> difficultés <Alignment alignment="7069" annotation_id="7954">
          <DiscourseConnective annotation_id="7954" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons créé un fantastique réseau d'experts <DiscourseConnective annotation_id="8005">et</DiscourseConnective> un centre d'assistance accessible 24 h/24 et 7 jours/7 <DiscourseConnective annotation_id="8063">pour</DiscourseConnective> trouver des solutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7155" docOffset="37">
      <en>All of this was accompanied by close and unprecedented liaison between experts and politicians, the ministers in this area who periodically met in special meetings to direct the process with the total solidarity of the Commission.</en>
      <fr>Tout ceci s'est accompagné d'une collaboration étroite <DiscourseConnective annotation_id="8146">et</DiscourseConnective> sans précédent entre experts <DiscourseConnective annotation_id="8178">et</DiscourseConnective> hommes politiques. De même, les ministres compétents se sont régulièrement rencontrés lors de réunions spéciales <DiscourseConnective annotation_id="8294">afin de</DiscourseConnective> diriger le processus en totale solidarité avec la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7386" docOffset="38">
      <en>I must particularly highlight the role of Vice-President Frattini.</en>
      <fr>Je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="8385">plus particulièrement</DiscourseConnective> le rôle du vice-président Frattini.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7453" docOffset="39">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="7456" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> never forget, ladies and gentlemen, that Europe has its parliamentary representatives, whose opinion must have a bearing on what we do.</en>
      <fr>Par ailleurs, nous n'oublions jamais, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="8490">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="8504">que</DiscourseConnective> l'Europe possède ses propres représentants parlementaires, dont l'avis doit influencer nos actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7597" docOffset="40">
      <en>We took due note of your recommendations <Alignment alignment="8656" annotation_id="7638">
          <DiscourseConnective annotation_id="7638" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are counting on your representation at the commemorative ceremonies to mark the historic enlargement of the European area of free movement, which will take place on 21 and 22 November.</en>
      <fr>Nous avons pris bonne note de vos recommandations <Alignment alignment="7638" annotation_id="8656">
          <DiscourseConnective annotation_id="8656" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comptons sur votre présence lors des cérémonies de commémoration <DiscourseConnective annotation_id="8724">en vue de</DiscourseConnective> marquer l'élargissement historique de l'espace européen de libre circulation, qui se dérouleront les 21 <DiscourseConnective annotation_id="8838">et</DiscourseConnective> 22 novembre prochains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7830" docOffset="41">
      <en>Thank you, too, ladies and gentlemen, for your contribution to this historic result.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="8870">également</DiscourseConnective>, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="8890">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="8904">pour</DiscourseConnective> votre contribution <DiscourseConnective annotation_id="8928">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="8933">résultat</DiscourseConnective> historique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7915" id="203" name="Franco Frattini">
    <ParallelChunk annotation_id="7915" docOffset="42">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, first of all I would like to congratulate all the Member States on their achievements in making it possible for citizens in Poland, Estonia, Lithuania, Latvia, the Czech Republic, Slovenia, Hungary, Slovakia, Malta and in the current Schengen countries to finally fully benefit from the free movement of persons, which is one of the pillars of the European Union.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, j'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="9028">d'abord</DiscourseConnective> féliciter tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="9069">pour</DiscourseConnective> avoir rendu possible <DiscourseConnective annotation_id="9095">pour</DiscourseConnective> les citoyens de Pologne, d'Estonie, de Lituanie, de Lettonie, de République tchèque, de Slovénie, de Hongrie, de Slovaquie, de Malte <DiscourseConnective annotation_id="9233">et</DiscourseConnective> des pays de l'espace Schengen actuel de <DiscourseConnective annotation_id="9276">finalement</DiscourseConnective> bénéficier pleinement de la libre circulation des personnes, qui est un des piliers de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8329" docOffset="43">
      <en>This is a real benefit for the citizens of the Member States that joined the EU in 2004.</en>
      <fr>C'est un réel avantage <DiscourseConnective annotation_id="9417">pour</DiscourseConnective> les citoyens des États membres qui ont adhéré à l'UE <DiscourseConnective annotation_id="9475">en</DiscourseConnective> 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8418" docOffset="44">
      <en>It will make travelling quicker and easier.</en>
      <fr>Ils voyageront plus rapidement <DiscourseConnective annotation_id="9515">et</DiscourseConnective> plus facilement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8462" docOffset="45">
      <en>For all the Member States of the European Union, this shows the benefit of acting together in the European framework.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9535">Pour</DiscourseConnective> tous les États membres de l'Union européenne, cela montre l'avantage d'agir ensemble dans le cadre européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8580" docOffset="46">
      <en>An area without internal border control is an amazing achievement, without historical precedent.</en>
      <fr>Un espace <DiscourseConnective annotation_id="9659">sans</DiscourseConnective> contrôle frontalier interne est une réussite extraordinaire <DiscourseConnective annotation_id="9724">sans</DiscourseConnective> précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8677" docOffset="47">
      <en>From 21 December onwards, travel will be possible from, <Alignment alignment="74468" annotation_id="8733">
          <DiscourseConnective annotation_id="8733" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Iberian Peninsula to the Baltic States and from Greece to Finland without border checks.</en>
      <fr>À partir du 21 décembre, il sera possible de voyager, <Alignment alignment="22192" annotation_id="9794">
          <DiscourseConnective annotation_id="9794" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de la péninsule ibérique <DiscourseConnective annotation_id="9832">à</DiscourseConnective> la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="9850">et</DiscourseConnective> de Grèce en Finlande <DiscourseConnective annotation_id="9874">sans</DiscourseConnective> contrôle frontalier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8839" docOffset="48">
      <en>This is truly symbolic of a united Europe and a basic right for all European citizens.</en>
      <fr>C'est un véritable symbole d'une Union unifiée <DiscourseConnective annotation_id="9947">et</DiscourseConnective> un droit fondamental de tous les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8926" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="10003" annotation_id="8926">
          <DiscourseConnective annotation_id="8926" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are all aware, this historic achievement follows much preparation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8926" annotation_id="10003">
          <DiscourseConnective annotation_id="10003" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, cette concrétisation historique est le résultat d'une préparation conséquente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9000" docOffset="50">
      <en>Joining the Schengen area is not an easy undertaking.</en>
      <fr>Rejoindre l'espace Schengen n'est pas une tâche aisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9054" docOffset="51">
      <en>It is a challenge, <Alignment alignment="10173" annotation_id="9073">
          <DiscourseConnective annotation_id="9073" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must strike the right balance between freedom and security.</en>
      <fr>C'est un défi, <Alignment alignment="34121" annotation_id="10173">
          <DiscourseConnective annotation_id="10173" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons trouver le bon équilibre entre liberté <DiscourseConnective annotation_id="10227">et</DiscourseConnective> sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9140" docOffset="52">
      <en>Lifting internal border controls is <Alignment alignment="10285" annotation_id="9176">
          <DiscourseConnective annotation_id="9176" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a question of trust between Member States.</en>
      <fr>Lever les contrôles frontaliers internes est <Alignment alignment="37392" annotation_id="10285">
          <DiscourseConnective annotation_id="10285" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une question de confiance entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9224" docOffset="53">
      <en>It is through a peer evaluation process, the 'Schengen Evaluation', that Member States gain confidence in each other's capacity to guard the external borders on behalf of all the others and issue visas valid for the whole Schengen area.</en>
      <fr>C'est par le biais d'un processus d'évaluation par les pairs, "l'évaluation Schengen", <DiscourseConnective annotation_id="10429">que</DiscourseConnective> les États membres acquièrent confiance dans la capacité d'autrui <DiscourseConnective annotation_id="10498">à</DiscourseConnective> protéger les frontières extérieures au nom de tous les autres <DiscourseConnective annotation_id="10562">et</DiscourseConnective> à produire des visas valables <DiscourseConnective annotation_id="10595">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9461" docOffset="54">
      <en>Member States will <Alignment alignment="10664" annotation_id="9480">
          <DiscourseConnective annotation_id="9480" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> improve police cooperation and security controls within the broader Schengen space, in order to prevent criminals from enjoying free movement and better opportunities to act illegally.</en>
      <fr>Les États membres amélioreront <Alignment alignment="47061" annotation_id="10664">
          <DiscourseConnective annotation_id="10664" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coopération en matière de police <DiscourseConnective annotation_id="10710">et</DiscourseConnective> les contrôles de sécurité au sein d'un espace Schengen élargi, <DiscourseConnective annotation_id="10776">afin d'</DiscourseConnective>empêcher les criminels de bénéficier de la libre circulation <DiscourseConnective annotation_id="10844">et</DiscourseConnective> de les priver de meilleures occasions de commettre des actes illégaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9670" docOffset="55">
      <en>All this would not have been possible without financial solidarity.</en>
      <fr>Tout cela n'aurait pas été possible <DiscourseConnective annotation_id="10954">sans</DiscourseConnective> la solidarité financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9738" docOffset="56">
      <en>The Schengen Facility, providing nearly EUR 1 billion, enabled the new Member States to meet, in particular, the challenge of building up an efficient border control and becoming full partners in the Schengen area.</en>
      <fr>La "facilité Schengen", avec son milliard d'euros environ, a permis aux nouveaux États membres de relever <DiscourseConnective annotation_id="11091">notamment</DiscourseConnective> le défi de mettre sur pied un contrôle frontalier efficace <DiscourseConnective annotation_id="11160">et</DiscourseConnective> de devenir des partenaires à part entière dans l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9953" docOffset="57">
      <en>I would <Alignment alignment="11240" annotation_id="9961">
          <DiscourseConnective annotation_id="9961" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the rapporteur, Mr Coelho, and the European Parliament for their positive support in reaching this fundamental achievement, <Alignment alignment="11381" annotation_id="10104">
          <DiscourseConnective annotation_id="10104" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> last, but not least, I congratulate the Portuguese Presidency.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="9961" annotation_id="11240">
          <DiscourseConnective annotation_id="11240" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier le rapporteur, M. Coelho, <DiscourseConnective annotation_id="11286">et</DiscourseConnective> le Parlement européen de nous avoir aidés positivement <DiscourseConnective annotation_id="11344">à</DiscourseConnective> réaliser cet objectif fondamental, <Alignment alignment="10104" annotation_id="11381">
          <DiscourseConnective annotation_id="11381" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11384">enfin</DiscourseConnective>, je félicite la présidence portugaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10171" docOffset="58">
      <en>I congratulate you personally, <Alignment alignment="11463" annotation_id="10202">
          <DiscourseConnective annotation_id="10202" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ministers of the Interior, Minister Costa and Minister Pereira, on your strategic partnership and clarity of purpose for the successful implementation of the Schengen information system project, known as 'SIS One For All'.</en>
      <fr>Je vous félicite personnellement, <Alignment alignment="1489" annotation_id="11463">
          <DiscourseConnective annotation_id="11463" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les ministres de l'intérieur, les ministres Costa <DiscourseConnective annotation_id="11523">et</DiscourseConnective> Pereira, <DiscourseConnective annotation_id="11535">pour</DiscourseConnective> votre partenariat stratégique <DiscourseConnective annotation_id="11570">et</DiscourseConnective> la clarté de vos objectifs <DiscourseConnective annotation_id="11600">pour</DiscourseConnective> une mise en œuvre réussie du projet de système d'information Schengen, baptisé "SIS One For All".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10429" docOffset="59">
      <en>We have worked hard, together with the former German and the future Slovenian Presidencies, to support our Portuguese colleagues, <Alignment alignment="11855" annotation_id="10559">
          <DiscourseConnective annotation_id="10559" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have succeeded.</en>
      <fr>Nous avons travaillé dur, en collaboration avec l'ancienne présidence allemande <DiscourseConnective annotation_id="11783">et</DiscourseConnective> la future présidence slovène, <DiscourseConnective annotation_id="11816">pour</DiscourseConnective> soutenir nos collègues portugais, <Alignment alignment="10559" annotation_id="11855">
          <DiscourseConnective annotation_id="11855" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons réussi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10582" docOffset="60">
      <en>This shows what can be accomplished <Alignment alignment="44661" annotation_id="10618">
          <DiscourseConnective annotation_id="10618" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> everyone is fully committed to a complex project.</en>
      <fr>Cela montre ce qu'il est possible de réaliser <Alignment alignment="10618" annotation_id="11923">
          <DiscourseConnective annotation_id="11923" sense="Contingency.Condition">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun <DiscourseConnective annotation_id="11938">s'</DiscourseConnective>engage pleinement dans un projet complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10671" docOffset="61">
      <en>Now, ladies and gentlemen, work is not finished.</en>
      <fr>Aujourd'hui, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12005">et</DiscourseConnective> Messieurs, le travail n'est pas terminé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10720" docOffset="62">
      <en>Our ultimate goal is to make Schengen Information System II fully operational by December 2008.</en>
      <fr>Notre dernier objectif est de rendre le système d'information Schengen II entièrement opérationnel <DiscourseConnective annotation_id="12148">pour</DiscourseConnective> décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10816" docOffset="63">
      <en>We will again have to work very hard together.</en>
      <fr>Nous devrons <DiscourseConnective annotation_id="12181">encore</DiscourseConnective> travailler dur ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10863" id="204" name="Carlos Coelho">
    <ParallelChunk annotation_id="10863" docOffset="64">
      <en>rapporteur. - (PT) Mr President, Mr Vice-President of the Commission, Mr President-in-Office of the Council, ladies and gentlemen, the Schengen area is one of the greatest successes in the history of European integration.</en>
      <fr>rapporteur. - (PT) Monsieur le Président, Monsieur le Vice-président de la Commission, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="12322">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12355">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'espace Schengen est l'un des plus grands succès de l'<DiscourseConnective annotation_id="12424">histoire de</DiscourseConnective> l'intégration européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11085" docOffset="65">
      <en>Abolishing internal borders and implementing several compensatory measures, such as the reinforcement of controls at the external borders, police and judicial cooperation and the creation of the Schengen Information System, are the best way to enable freedom of movement.</en>
      <fr>L'abolition des frontières intérieures <DiscourseConnective annotation_id="12501">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre de plusieurs mesures compensatoires, telles <DiscourseConnective annotation_id="12565">que</DiscourseConnective> le renforcement des contrôles aux frontières extérieures, la coopération policière <DiscourseConnective annotation_id="12652">et</DiscourseConnective> judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="12666">et</DiscourseConnective> la création du système d'information Schengen, sont la meilleure façon de garantir la liberté de circulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11357" docOffset="66">
      <en>Like the European Union, Schengen has grown.</en>
      <fr>À l'instar de l'Union européenne, Schengen a grandi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11402" docOffset="67">
      <en>From the five original Member States, we are now 15, including two non-Community countries, Iceland and Norway, and with the partial participation of Ireland and the United Kingdom.</en>
      <fr>Les cinq États membres d'origine ont fait place à 15, dont deux pays non communautaires, l'Islande <DiscourseConnective annotation_id="12931">et</DiscourseConnective> la Norvège, <DiscourseConnective annotation_id="12946">et</DiscourseConnective> avec la participation partielle de l'Irlande <DiscourseConnective annotation_id="12994">et</DiscourseConnective> du Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11584" docOffset="68">
      <en>We are now facing an historic event: the biggest enlargement in Schengen's history, with the simultaneous abolition of internal borders with nine Member States: the Czech Republic, Estonia, Hungary, Latvia, Poland, Lithuania, Slovenia, Slovakia and Malta.</en>
      <fr>Nous sommes aujourd'hui à l'aube d'un événement historique: le plus grand élargissement de l'<DiscourseConnective annotation_id="13106">histoire de</DiscourseConnective> Schengen, avec l'abolition simultanée des frontières intérieures de neuf États membres: la République tchèque, l'Estonie, la Hongrie, la Lettonie, la Pologne, la Lituanie, la Slovénie, la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="13316">et</DiscourseConnective> Malte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11840" docOffset="69">
      <en>This is an event full of significance for Europe, for free movement and for these new Member States and their citizens.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="13329">s'</DiscourseConnective>agit là d'un événement d'une très grande importance <DiscourseConnective annotation_id="13383">pour</DiscourseConnective> l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="13398">pour</DiscourseConnective> la libre circulation <DiscourseConnective annotation_id="13424">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13427">pour</DiscourseConnective> ces nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="13459">et</DiscourseConnective> leurs citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11960" docOffset="70">
      <en>I must start by welcoming and congratulating them.</en>
      <fr>Permettez-moi de commencer par leur souhaiter la bienvenue <DiscourseConnective annotation_id="13537">et</DiscourseConnective> les féliciter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12011" docOffset="71">
      <en>I want to congratulate them not only on their entry into this area but also, in particular, on the systematic and committed effort that they have made to meet all the requirements laid down by the strict Schengen rules.</en>
      <fr>Je voudrais les féliciter <DiscourseConnective annotation_id="13581">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13595">pour</DiscourseConnective> leur entrée dans cet espace, <DiscourseConnective annotation_id="13629">mais aussi</DiscourseConnective>, et <DiscourseConnective annotation_id="13644">surtout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13653">pour</DiscourseConnective> leurs efforts systématiques <DiscourseConnective annotation_id="13686">et</DiscourseConnective> acharnés <DiscourseConnective annotation_id="13698">en vue de</DiscourseConnective> remplir toutes les conditions fixées par les règles strictes de Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12231" docOffset="72">
      <en>The December 2006 reports, already mentioned by Minister Magalhães, highlighted various problems which have in the main been overcome.</en>
      <fr>Les rapports de décembre 2006, <DiscourseConnective annotation_id="13813">déjà</DiscourseConnective> mentionnés par le ministre Magalhães, ont mis en exergue les divers problèmes qui ont été, <DiscourseConnective annotation_id="13909">pour</DiscourseConnective> l'essentiel, surmontés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12366" docOffset="73">
      <en>The evaluation teams were composed of experts from all the Member States.</en>
      <fr>Les équipes d'évaluation étaient composées d'experts issus de tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12440" docOffset="74">
      <en>They went to the borders and consulates and prepared exhaustive reports containing factual descriptions, assessments and recommendations, many of which required additional measures and follow-up visits due to the problems that still existed in the vast majority of Member States.</en>
      <fr>Ils ont été dépêchés aux frontières <DiscourseConnective annotation_id="14060">et</DiscourseConnective> dans les consulats <DiscourseConnective annotation_id="14082">et</DiscourseConnective> ont élaboré des rapports exhaustifs contenant des descriptions factuelles, des évaluations <DiscourseConnective annotation_id="14176">et</DiscourseConnective> des recommandations, dont bon nombre ont nécessité des mesures supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="14258">et</DiscourseConnective> des visites de suivi en raison des problèmes toujours présents dans la grande majorité des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12720" docOffset="75">
      <en>I want to congratulate the evaluation team, led by Dr Carlos Moreira, not only for the exacting work carried out in a short space of time, <Alignment alignment="90855" annotation_id="12859">
          <DiscourseConnective annotation_id="12859" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14515" annotation_id="12863">
          <DiscourseConnective annotation_id="12863" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14526" annotation_id="12868">
          <DiscourseConnective annotation_id="12868" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it did not just fulfil its inspection role, it <DiscourseConnective annotation_id="12923" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> frequently suggested measures and solutions allowing the problems identified to be solved.</en>
      <fr>Permettez-moi de féliciter l'équipe d'évaluation, conduite par le Dr Carlos Moreira, <DiscourseConnective annotation_id="14452">pour</DiscourseConnective> le travail minutieux réalisé dans des délais très courts, <Alignment alignment="9857" annotation_id="14515">
          <Alignment alignment="45212" annotation_id="14515">
            <DiscourseConnective annotation_id="14515" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <Alignment alignment="12868" annotation_id="14526">
          <DiscourseConnective annotation_id="14526" sense="Contingency.Cause.Reason">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir dépassé son rôle d'inspection et souvent proposé des mesures <DiscourseConnective annotation_id="14598">et</DiscourseConnective> des solutions qui ont permis de résoudre les problèmes identifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13019" docOffset="76">
      <en>Mr President, the absence of internal borders not only requires better controls at the external borders and a good exchange of information and data through the Schengen Information System (SIS), it is notably an exercise in mutual trust in which everyone must strictly comply with the adopted rules.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'absence de frontières intérieures n'exige pas seulement des contrôles renforcés aux frontières extérieures <DiscourseConnective annotation_id="14800">et</DiscourseConnective> un échange efficace d'informations <DiscourseConnective annotation_id="14838">et</DiscourseConnective> de données par le biais du système d'information Schengen (SIS), c'est <DiscourseConnective annotation_id="14912">aussi</DiscourseConnective> un exercice de confiance mutuelle dans le cadre duquel chacun doit se conformer strictement aux règles adoptées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13319" docOffset="77">
      <en>Guaranteeing effective control at our borders allows the security of all European citizens to be ensured.</en>
      <fr>La garantie d'un contrôle efficace <DiscourseConnective annotation_id="15066">à</DiscourseConnective> nos frontières permet d'assurer la sécurité de tous les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13425" docOffset="78">
      <en>
        <Alignment alignment="15144" annotation_id="13425">
          <Alignment alignment="15144" annotation_id="13425">
            <DiscourseConnective annotation_id="13425" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the security of the Schengen area depends on the rigour and efficiency that each Member State applies to controls at its external borders and <Alignment alignment="15311" annotation_id="13576">
          <DiscourseConnective annotation_id="13576" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the quality and rapidity of the exchange of information via the SIS.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17583" annotation_id="15144">
          <Alignment alignment="13425" annotation_id="15144">
            <DiscourseConnective annotation_id="15144" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la sécurité de l'espace Schengen dépend de la rigueur <DiscourseConnective annotation_id="15207">et</DiscourseConnective> de l'efficacité déployées par chaque État membre par rapport au contrôle des frontières extérieures, <Alignment alignment="5279" annotation_id="15311">
          <DiscourseConnective annotation_id="15311" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la qualité <DiscourseConnective annotation_id="15336">et</DiscourseConnective> de la rapidité de l'échange d'informations via le SIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13653" docOffset="79">
      <en>Any weakness or incorrect working of any of these elements is liable to jeopardise the security of the Union.</en>
      <fr>Tout dysfonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="15417">ou</DiscourseConnective> défaut de l'un de ces éléments est en effet susceptible de mettre en péril la sécurité de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13763" docOffset="80">
      <en>That is why the remaining minor problems must be ironed out.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle il nous faut régler les problèmes mineurs en suspens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13824" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="15629" annotation_id="13824">
          <DiscourseConnective annotation_id="13824" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not constitute an obstacle to abolishing the internal borders, they must be solved.</en>
      <fr>Ils doivent être résolus, <Alignment alignment="23888" annotation_id="15629">
          <DiscourseConnective annotation_id="15629" sense="Comparison.Concession">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne constituent pas un obstacle <DiscourseConnective annotation_id="15671">à</DiscourseConnective> l'abolition des frontières intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13925" docOffset="82">
      <en>That is why the European Parliament, in the political resolution to be adopted, which has been co-signed by five political groups, and in the legislative resolution, asks to be informed in detail within six months about all pending issues.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle le Parlement européen demande, dans la résolution politique qui doit être adoptée et qui a été co-signée par les cinq groupes politiques, <DiscourseConnective annotation_id="15881">ainsi</DiscourseConnective> que dans la résolution législative, <DiscourseConnective annotation_id="15923">à</DiscourseConnective> être informé <DiscourseConnective annotation_id="15938">en</DiscourseConnective> détail de tous les problèmes en suspens dans les six mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14165" docOffset="83">
      <en>That is why we <DiscourseConnective annotation_id="14180" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ask that a global evaluation of the functioning of the Schengen area is carried out within two years, involving all the Member States, both new and old.</en>
      <fr>C'est aussi la raison pour laquelle nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="16051">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16055">soit</DiscourseConnective> réalisée, dans les deux ans, une évaluation générale du fonctionnement de l'espace Schengen, avec la participation de tous les États membres, nouveaux <DiscourseConnective annotation_id="16211">et</DiscourseConnective> anciens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14338" docOffset="84">
      <en>Finally, I want to thank the Portuguese Presidency for its commitment and spirit of cooperation, <Alignment alignment="16338" annotation_id="14435">
          <DiscourseConnective annotation_id="14435" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Portuguese Government and the Portuguese Secretary of State, José Magalhães, who is here today, and for the solution found with SISone4all, <Alignment alignment="16513" annotation_id="14593">
          <DiscourseConnective annotation_id="14593" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> already underlined by Vice-President Frattini.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16223">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais remercier la présidence portugaise <DiscourseConnective annotation_id="16285">pour</DiscourseConnective> son engagement <DiscourseConnective annotation_id="16305">et</DiscourseConnective> son esprit de coopération, et <Alignment alignment="9140" annotation_id="16338">
          <DiscourseConnective annotation_id="16338" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement portugais <DiscourseConnective annotation_id="16386">et</DiscourseConnective> le secrétaire d'État portugais, José Magalhães, qui est avec nous aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="16468">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16471">pour</DiscourseConnective> la solution trouvée avec SISone4all, <Alignment alignment="13903" annotation_id="16513">
          <DiscourseConnective annotation_id="16513" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que <DiscourseConnective annotation_id="16523">déjà</DiscourseConnective> souligné par le vice-président Frattini.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14643" docOffset="85">
      <en>This solution has enabled the new Member States to be connected to the SIS.</en>
      <fr>Cette solution a permis aux nouveaux États membres de se connecter au SIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14719" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="16644" annotation_id="14719">
          <DiscourseConnective annotation_id="14719" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this had not occurred, given the delay with SIS II, it would not have been possible to extend the Schengen area this year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14719" annotation_id="16644">
          <DiscourseConnective annotation_id="16644" sense="Contingency.Condition">Sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette solution et compte tenu du retard pris avec SIS II, il aurait été impossible d'élargir l'espace Schengen cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14845" docOffset="87">
      <en>Minister Magalhães, I am fully aware of your extensive personal commitment <Alignment alignment="16879" annotation_id="14920">
          <DiscourseConnective annotation_id="14920" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="16894" annotation_id="14926">
          <DiscourseConnective annotation_id="14926" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to congratulate Dr Eduarda Peixeiro, to whom much is owed for the solution adopted.</en>
      <fr>Monsieur le Ministre Magalhães, je suis parfaitement conscient de l'étendue de votre engagement personnel <Alignment alignment="14920" annotation_id="16879">
          <DiscourseConnective annotation_id="16879" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <Alignment alignment="14926" annotation_id="16894">
          <DiscourseConnective annotation_id="16894" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> féliciter le Dr Eduarda Peixeiro, <DiscourseConnective annotation_id="16938">à</DiscourseConnective> qui nous devons beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="16965">pour</DiscourseConnective> la solution adoptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15020" docOffset="88">
      <en>I have two final comments.</en>
      <fr>Je voudrais faire deux derniers commentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15047" docOffset="89">
      <en>The first is to the European Commission.</en>
      <fr>Le premier est destiné <DiscourseConnective annotation_id="17060">à</DiscourseConnective> la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15088" docOffset="90">
      <en>I would like to remind it once again that the creation of SIS II continues to be a priority for the European Parliament, not necessarily to allow the new Member States to access the system, <Alignment alignment="17286" annotation_id="15278">
          <DiscourseConnective annotation_id="15278" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this has been solved with SISone4all, <Alignment alignment="17337" annotation_id="15319">
          <DiscourseConnective annotation_id="15319" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> mainly because, within the Community framework, it will enable more efficient use of data, <DiscourseConnective annotation_id="15414" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> improving security through both the inclusion of biometric data and the interlinking of alerts.</en>
      <fr>Je voudrais lui rappeler une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="17130">que</DiscourseConnective> la création du SIS II reste une priorité <DiscourseConnective annotation_id="17175">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen, pas nécessairement <DiscourseConnective annotation_id="17222">pour</DiscourseConnective> permettre aux nouveaux États membres d'accéder au système, <Alignment alignment="5999" annotation_id="17286">
          <DiscourseConnective annotation_id="17286" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une solution a été trouvée avec SISone4all, <Alignment alignment="11492" annotation_id="17337">
          <DiscourseConnective annotation_id="17337" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> principalement <DiscourseConnective annotation_id="17357">parce qu'</DiscourseConnective>il permettra d'utiliser les données de manière plus efficace et, partant, d'améliorer la sécurité, que ce soit lors de l'introduction de données biométriques <DiscourseConnective annotation_id="17524">ou</DiscourseConnective> de l'interconnexion d'alertes, dans le cadre communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15518" docOffset="91">
      <en>My second comment is to the Council.</en>
      <fr>Mon deuxième commentaire <DiscourseConnective annotation_id="17612">s'</DiscourseConnective>adresse au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15555" docOffset="92">
      <en>I must express my regret that at the start of this consultation process it did not respect the principle of reasonable cooperation with Parliament <DiscourseConnective annotation_id="15702" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it refused to send the evaluation reports prepared by the experts, on security grounds.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="17646">qu'</DiscourseConnective>au début de ce processus de consultation, il n'ait pas respecté le principe de coopération loyale vis-à-vis du Parlement, en refusant d'envoyer les rapports d'évaluation préparés par les experts <DiscourseConnective annotation_id="17844">pour</DiscourseConnective> des raisons de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15793" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="17874" annotation_id="15793">
          <DiscourseConnective annotation_id="15793" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> a compromise was found to resolve the situation temporarily, a long-term solution must be sought.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8883" annotation_id="17874">
          <DiscourseConnective annotation_id="17874" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un compromis ait été trouvé <DiscourseConnective annotation_id="17910">pour</DiscourseConnective> dénouer temporairement la situation, une solution à long terme doit être recherchée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15900" docOffset="94">
      <en>It is absurd to deny Parliament material with which it exercises its legislative competences.</en>
      <fr>Il est absurde de refuser de communiquer au Parlement des informations qui doivent lui permettre d'exercer ces compétences législatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15994" docOffset="95">
      <en>Mr President, we have taken another step towards European integration.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous avons fait un pas de plus sur la voie de l'intégration européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16065" docOffset="96">
      <en>It is up to all of us to make sure that this step results in more freedom and greater security.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18232">À</DiscourseConnective> nous de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="18257">que</DiscourseConnective> ce pas en avant se traduise par plus de liberté <DiscourseConnective annotation_id="18309">et</DiscourseConnective> plus de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16161" id="205" name="József Szájer">
    <ParallelChunk annotation_id="16161" docOffset="97">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (HU) Mr President, ladies and gentlemen, on behalf of the European People's Party and European Democrats Group I would like to welcome the introduction of the Schengen system, and to use the occasion on behalf of the nine new Member States to thank both the German and Portuguese Presidencies, the Council, the Commission and especially Mr Coelho for the enormous amount of work needed to achieve this.</en>
      <fr>au nom du Groupe PPE-DE. - (HU) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18394">et</DiscourseConnective> Messieurs, au nom du Groupe du parti populaire européen <DiscourseConnective annotation_id="18453">et</DiscourseConnective> des démocrates chrétiens, je voudrais saluer l'introduction du système Schengen, <DiscourseConnective annotation_id="18537">et</DiscourseConnective> profiter de l'occasion, au nom des neuf nouveaux États membres, <DiscourseConnective annotation_id="18604">pour</DiscourseConnective> remercier les présidences allemande <DiscourseConnective annotation_id="18645">et</DiscourseConnective> portugaise, le Conseil, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="18686">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18689">plus particulièrement</DiscourseConnective> M. Coelho <DiscourseConnective annotation_id="18721">pour</DiscourseConnective> le travail considérable abattu <DiscourseConnective annotation_id="18757">pour</DiscourseConnective> parvenir à ce résultat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16597" docOffset="98">
      <en>I must <Alignment alignment="29791" annotation_id="16604">
          <DiscourseConnective annotation_id="16604" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mention the efforts of the new Member States, <DiscourseConnective annotation_id="16655" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> their work has enabled us to be at this point today.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="4509" annotation_id="18798">
          <DiscourseConnective annotation_id="18798" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner les efforts faits par les nouveaux États membres, <DiscourseConnective annotation_id="18868">sans</DiscourseConnective> lesquels nous n'aurions pas pu être là où nous sommes aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16714" docOffset="99">
      <en>The free movement of people is one of the four freedoms of the Union.</en>
      <fr>La libre circulation des personnes est l'une des quatre libertés de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16784" docOffset="100">
      <en>We are now extending this achievement, this new area of freedom to many millions of new Union citizens.</en>
      <fr>Nous ouvrons aujourd'hui ce nouvel espace de liberté <DiscourseConnective annotation_id="19070">à</DiscourseConnective> plusieurs millions de nouveaux citoyens de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16888" docOffset="101">
      <en>This is a joint act by all of us: we Europeans have created this together, <Alignment alignment="39981" annotation_id="16963">
          <DiscourseConnective annotation_id="16963" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should be proud of it.</en>
      <fr>Ce résultat est le fruit de notre travail commun: nous, Européens, avons créé cet espace tous ensemble <Alignment alignment="16653" annotation_id="19227">
          <DiscourseConnective annotation_id="19227" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> devons en être fiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16993" docOffset="102">
      <en>Ladies and gentlemen of the House, I come from a town on the border of Austria and Hungary.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19261">et</DiscourseConnective> Messieurs, je viens d'une ville située <DiscourseConnective annotation_id="19303">à</DiscourseConnective> la frontière entre l'Autriche <DiscourseConnective annotation_id="19335">et</DiscourseConnective> la Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17085" docOffset="103">
      <en>For many decades my town, Sopron, was separated from its immediate environment and from Austria by an iron curtain.</en>
      <fr>Pendant de nombreuses décennies, ma ville, Sopron, a été séparée de son environnement immédiat <DiscourseConnective annotation_id="19445">et</DiscourseConnective> de l'Autriche par un rideau de fer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17201" docOffset="104">
      <en>I have brought in a piece of this iron curtain to Parliament - <Alignment alignment="83634" annotation_id="17264">
          <DiscourseConnective annotation_id="17264" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have many other times.</en>
      <fr>J'ai amené un morceau de ce rideau de fer avec moi au Parlement - <Alignment alignment="17264" annotation_id="19550">
          <DiscourseConnective annotation_id="19550" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai fait en de nombreuses autres occasions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17292" docOffset="105">
      <en>It was this iron curtain that made it impossible to exercise freedom in Europe.</en>
      <fr>C'est ce rideau de fer qui a rendu impossible l'exercice de la liberté <DiscourseConnective annotation_id="19675">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17372" docOffset="106">
      <en>With the introduction of the Schengen system, we are eliminating the last remnants of it.</en>
      <fr>Avec l'introduction du système Schengen, nous en balayons les derniers vestiges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17462" docOffset="107">
      <en>This piece of iron should remind us that our recent past did not have freedom, <Alignment alignment="19864" annotation_id="17541">
          <DiscourseConnective annotation_id="17541" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we should never allow freedom to be taken away from us.</en>
      <fr>Ce morceau de fer doit nous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="19804">que</DiscourseConnective> la liberté n'avait pas de place dans notre passé récent <Alignment alignment="17541" annotation_id="19864">
          <DiscourseConnective annotation_id="19864" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19867">que</DiscourseConnective> nous ne devons jamais permettre qu'on nous la retire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17606" docOffset="108">
      <en>With freedom comes responsibility.</en>
      <fr>La liberté <DiscourseConnective annotation_id="19936">s'</DiscourseConnective>accompagne de responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17641" docOffset="109">
      <en>The new Member States are taking on the responsibility of guarding the common European external borders rigorously, <Alignment alignment="20114" annotation_id="17757">
          <DiscourseConnective annotation_id="17757" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the security of all of us depends on this.</en>
      <fr>Les nouveaux États membres vont à présent endosser la responsabilité de la protection rigoureuse des frontières extérieures européennes communes, <Alignment alignment="8764" annotation_id="20114">
          <DiscourseConnective annotation_id="20114" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre sécurité <DiscourseConnective annotation_id="20133">à</DiscourseConnective> tous <DiscourseConnective annotation_id="20140">en</DiscourseConnective> dépend.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17806" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="20151" annotation_id="17806">
          <DiscourseConnective annotation_id="17806" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not allow ourselves to undermine widespread social support for the right to move freely.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17806" annotation_id="20151">
          <DiscourseConnective annotation_id="20151" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons éviter d'ébranler le soutien social étendu dont bénéficie le droit <DiscourseConnective annotation_id="20244">à</DiscourseConnective> la libre circulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17916" docOffset="111">
      <en>For this reason every citizen of the Union must comply with the laws of the Union; <Alignment alignment="20369" annotation_id="17999">
          <DiscourseConnective annotation_id="17999" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Frattini said just now, freedom of movement does not mean freedom of crime without borders.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle tous les citoyens de l'Union doivent se conformer aux lois de l'Union; <Alignment alignment="17999" annotation_id="20369">
          <DiscourseConnective annotation_id="20369" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que vient de le dire le commissaire Frattini, la libre circulation ne signifie en aucun cas qu'il faut laisser libre cours <DiscourseConnective annotation_id="20498">à</DiscourseConnective> la criminalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18107" docOffset="112">
      <en>Freedom must not and cannot be abused, <Alignment alignment="20564" annotation_id="18146">
          <DiscourseConnective annotation_id="18146" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that endangers freedom itself and the right to move freely.</en>
      <fr>Nous ne devons ni pouvons abuser de la liberté, <Alignment alignment="18146" annotation_id="20564">
          <DiscourseConnective annotation_id="20564" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> une telle attitude mettrait en péril la liberté elle-même, <DiscourseConnective annotation_id="20627">mais aussi</DiscourseConnective> le droit de se déplacer librement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18214" docOffset="113">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18214" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> can we allow certain forces to revitalise the principle of collective guilt, which brings bad memories, <Alignment alignment="20821" annotation_id="18322">
          <DiscourseConnective annotation_id="18322" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18325" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to undermine the right to move freely.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas non plus autoriser certaines forces <DiscourseConnective annotation_id="20729">à</DiscourseConnective> raviver le principe de la culpabilité collective, qui nous rappelle de mauvais souvenirs, <Alignment alignment="18322" annotation_id="20821">
          <DiscourseConnective annotation_id="20821" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ébranler le droit <DiscourseConnective annotation_id="20846">à</DiscourseConnective> la libre circulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18367" docOffset="114">
      <en>We cannot allow the perpetrators of crimes to go unpunished.</en>
      <fr>Nous ne pouvons laisser les auteurs d'actes criminels impunis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18428" docOffset="115">
      <en>For this very reason, I would like to express my thanks again that the Schengen system can be extended to these nine new Member States.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="20939">pour</DiscourseConnective> cette raison très précise que je voudrais à nouveau vous remercier d'avoir permis l'extension du système Schengen <DiscourseConnective annotation_id="21058">à</DiscourseConnective> ces neuf nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18564" docOffset="116">
      <en>This is an historical event.</en>
      <fr>C'est un événement historique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18593" id="206" name="Jan Marinus Wiersma">
    <ParallelChunk annotation_id="18593" docOffset="117">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (NL) Mr President, on behalf of my group I, too, would like to congratulate the citizens of the nine new Member States on the present that the Portuguese Presidency will be giving them on 21 and 22 December.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (NL) Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="21190">à</DiscourseConnective> mon tour, au nom de mon groupe, de féliciter les citoyens des neuf nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="21282">pour</DiscourseConnective> le cadeau <DiscourseConnective annotation_id="21297">que</DiscourseConnective> leur offrira la présidence portugaise les 21 <DiscourseConnective annotation_id="21346">et</DiscourseConnective> 22 décembre prochains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18831" docOffset="118">
      <en>I am in complete agreement with the Minister and the Presidency, who are indeed dismantling the last remains of the Iron Curtain.</en>
      <fr>Je suis totalement d'accord avec le ministre <DiscourseConnective annotation_id="21417">et</DiscourseConnective> la présidence, qui, par leurs actes, démantèlent les derniers vestiges du rideau de fer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18961" docOffset="119">
      <en>The free movement of citizens without internal borders is a very positive thing and one of the most important freedoms of the European Union, <DiscourseConnective annotation_id="19103" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I welcome the fact that the inhabitants of the nine new Member States will now be able to enjoy it.</en>
      <fr>La libre circulation des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="21543">sans</DiscourseConnective> frontières intérieures est une chose très positive <DiscourseConnective annotation_id="21599">et</DiscourseConnective> l'une des libertés les plus importantes de l'Union européenne. Je me réjouis donc <DiscourseConnective annotation_id="21684">que</DiscourseConnective> les habitants des neuf nouveaux États membres puissent désormais en bénéficier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19207" docOffset="120">
      <en>The Schengen Agreement, <Alignment alignment="21802" annotation_id="19231">
          <DiscourseConnective annotation_id="19231" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, concerns more than just the removal of internal borders.</en>
      <fr>L'accord de Schengen ne se limite <Alignment alignment="23942" annotation_id="21802">
          <DiscourseConnective annotation_id="21802" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas <DiscourseConnective annotation_id="21816">à</DiscourseConnective> la suppression des frontières intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19297" docOffset="121">
      <en>It <Alignment alignment="21873" annotation_id="19300">
          <DiscourseConnective annotation_id="19300" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means that the external borders of the Union must now be monitored by these new countries, in the interest of all the other Member States.</en>
      <fr>Il signifie <Alignment alignment="45132" annotation_id="21873">
          <DiscourseConnective annotation_id="21873" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21883">que</DiscourseConnective> les nouveaux pays devront désormais surveiller les frontières extérieures de l'Union dans l'intérêt de tous les autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19444" docOffset="122">
      <en>It is very important that the expansion of the Schengen area does not jeopardise our security.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="22038">que</DiscourseConnective> l'élargissement de l'espace Schengen ne mette pas en péril notre sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19539" docOffset="123">
      <en>Mr Frattini and the Minister have both said the same.</en>
      <fr>M. Frattini <DiscourseConnective annotation_id="22129">et</DiscourseConnective> le ministre l'ont dit <DiscourseConnective annotation_id="22154">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19593" docOffset="124">
      <en>Efficient and effective border controls are therefore essential.</en>
      <fr>Des contrôles efficaces <DiscourseConnective annotation_id="22189">et</DiscourseConnective> réels des frontières sont <DiscourseConnective annotation_id="22218">par conséquent</DiscourseConnective> primordiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19658" docOffset="125">
      <en>The assessment of the Council and the Commission show that the nine countries are in principle ready to take on this task, <Alignment alignment="26099" annotation_id="19781">
          <DiscourseConnective annotation_id="19781" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that improvements could be made in a number of areas, <Alignment alignment="22445" annotation_id="19839">
          <DiscourseConnective annotation_id="19839" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> as regards staffing and airport infrastructure, <Alignment alignment="105375" annotation_id="19899">
          <DiscourseConnective annotation_id="19899" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our curiosity has been aroused as to the evaluations and monitoring that will appear <Alignment alignment="26291" annotation_id="19988">
          <Alignment alignment="22594" annotation_id="19988">
            <DiscourseConnective annotation_id="19988" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>L'évaluation réalisée par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="22283">et</DiscourseConnective> la Commission montre <DiscourseConnective annotation_id="22307">que</DiscourseConnective> les neuf pays sont <DiscourseConnective annotation_id="22330">en</DiscourseConnective> principe prêts <DiscourseConnective annotation_id="22348">à</DiscourseConnective> assumer cette tâche, <Alignment alignment="13165" annotation_id="22371">
          <DiscourseConnective annotation_id="22371" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22376">que</DiscourseConnective> des améliorations pourraient être faites dans certains domaines, <Alignment alignment="19839" annotation_id="22445">
          <DiscourseConnective annotation_id="22445" sense="Expansion.Instantiation">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne la formation du personnel <DiscourseConnective annotation_id="22500">et</DiscourseConnective> l'infrastructure aéroportuaire, <Alignment alignment="19899" annotation_id="22535">
          <DiscourseConnective annotation_id="22535" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les évaluations <DiscourseConnective annotation_id="22554">et</DiscourseConnective> la surveillance qui seront réalisées <Alignment alignment="19988" annotation_id="22594">
          <Alignment alignment="6299" annotation_id="22594">
            <DiscourseConnective annotation_id="22594" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ont éveillé notre curiosité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20001" docOffset="126">
      <en>We hope, too, that Parliament will be swiftly informed about this.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="22652">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22662">que</DiscourseConnective> le Parlement sera rapidement tenu informé des résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20068" docOffset="127">
      <en>Schengen of course relates to much more than border controls.</en>
      <fr>Schengen concerne évidemment bien plus <DiscourseConnective annotation_id="22762">que</DiscourseConnective> les contrôles aux frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20130" docOffset="128">
      <en>It implies greater police and judicial cooperation between Schengen countries.</en>
      <fr>Il implique une plus grande coopération policière <DiscourseConnective annotation_id="22846">et</DiscourseConnective> judiciaire entre les pays Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20209" docOffset="129">
      <en>We are glad that in the case of these nine Member States the Portuguese Presidency has found a solution with a sort of SIS 1+, <Alignment alignment="23032" annotation_id="20336">
          <DiscourseConnective annotation_id="20336" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we maintain that progress must be made as soon as possible on SIS II.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons de voir <DiscourseConnective annotation_id="22915">que</DiscourseConnective>, dans le cas de ces neuf États membres, la présidence portugaise a trouvé une solution avec une sorte de SIS 1+, <Alignment alignment="20336" annotation_id="23032">
          <DiscourseConnective annotation_id="23032" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous insistons sur la nécessité de faire au plus vite des progrès par rapport <DiscourseConnective annotation_id="23118">à</DiscourseConnective> SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20415" docOffset="130">
      <en>I am happy with Mr Frattini's promise to have it by December 2008, <Alignment alignment="116289" annotation_id="20482">
          <DiscourseConnective annotation_id="20482" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> naturally we will hold him to that.</en>
      <fr>Je me réjouis de la promesse de M. Frattini, qui s'est engagé <DiscourseConnective annotation_id="23190">à</DiscourseConnective> ce que nous l'ayons d'ici 2008, <Alignment alignment="20482" annotation_id="23224">
          <DiscourseConnective annotation_id="23224" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous veillerons bien évidemment à ce qu'il la tienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20522" docOffset="131">
      <en>We understand that Bulgaria and Romania still have to wait a number of years, <Alignment alignment="23369" annotation_id="20600">
          <DiscourseConnective annotation_id="20600" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="20607" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> hope that these countries will continue to work hard, with our help, <Alignment alignment="23449" annotation_id="20681">
          <DiscourseConnective annotation_id="20681" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> in a few years they can <DiscourseConnective annotation_id="20713" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> join the Schengen area.</en>
      <fr>Nous comprenons <DiscourseConnective annotation_id="23297">que</DiscourseConnective> la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="23313">et</DiscourseConnective> la Roumanie doivent <DiscourseConnective annotation_id="23336">encore</DiscourseConnective> attendre quelques années, <Alignment alignment="20600" annotation_id="23369">
          <DiscourseConnective annotation_id="23369" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="23388">que</DiscourseConnective> ces pays continueront <DiscourseConnective annotation_id="23414">à</DiscourseConnective> travailler dur, avec notre aide, <Alignment alignment="45867" annotation_id="23449">
          <DiscourseConnective annotation_id="23449" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> être à leur tour en mesure de rejoindre l'espace Schengen d'ici quelques années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20742" docOffset="132">
      <en>The same applies to Cyprus.</en>
      <fr>Cela vaut aussi <DiscourseConnective annotation_id="23551">pour</DiscourseConnective> Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20770" docOffset="133">
      <en>It is a shame that the problem that has been holding the country back for so long is now <Alignment alignment="23640" annotation_id="20859">
          <DiscourseConnective annotation_id="20859" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> preventing it from joining the Schengen area.</en>
      <fr>Il est honteux <DiscourseConnective annotation_id="23579">que</DiscourseConnective> le problème qui a bloqué le pays pendant des années <DiscourseConnective annotation_id="23635">soit</DiscourseConnective> <Alignment alignment="20859" annotation_id="23640">
          <DiscourseConnective annotation_id="23640" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui qui l'empêche de rejoindre l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20910" docOffset="134">
      <en>That is another argument for working together to find a solution to the problem that has affected this country for too long already.</en>
      <fr>C'est une raison de plus <DiscourseConnective annotation_id="23723">pour</DiscourseConnective> travailler main dans la main et trouver une solution au problème qui affecte le pays <DiscourseConnective annotation_id="23813">depuis</DiscourseConnective> bien trop longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21043" docOffset="135">
      <en>In other areas, too, <Alignment alignment="23913" annotation_id="21064">
          <DiscourseConnective annotation_id="21064" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in relations with Turkey, this question leads to problems.</en>
      <fr>Cette question engendre des problèmes dans d'autres domaines <DiscourseConnective annotation_id="23902">également</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="21064" annotation_id="23913">
          <DiscourseConnective annotation_id="23913" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans nos relations avec la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21135" docOffset="136">
      <en>Naturally a solution is <Alignment alignment="24009" annotation_id="21159">
          <DiscourseConnective annotation_id="21159" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary for the people of Cyprus themselves.</en>
      <fr>Il est clair qu'une solution doit être trouvée, <Alignment alignment="21159" annotation_id="24009">
          <DiscourseConnective annotation_id="24009" sense="Expansion.Conjunction">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24019">pour</DiscourseConnective> les Chypriotes eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21211" docOffset="137">
      <en>Finally, I want to refer again to yesterday's discussion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24050">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="24077">à</DiscourseConnective> nouveau faire référence à la discussion d'hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21269" docOffset="138">
      <en>It has rightly been indicated that the enlargement of the Schengen area and the entire Schengen system requires mutual solidarity between the Member States.</en>
      <fr>Il a été souligné à juste titre <DiscourseConnective annotation_id="24159">que</DiscourseConnective> l'élargissement de l'espace Schengen <DiscourseConnective annotation_id="24200">et</DiscourseConnective> l'ensemble du système Schengen exigeaient une solidarité mutuelle entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21426" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="24294" annotation_id="21426">
          <DiscourseConnective annotation_id="21426" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already said, controlling the external borders is a task that affects all our security <Alignment alignment="24405" annotation_id="21523">
          <DiscourseConnective annotation_id="21523" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in which the nine countries concerned are now involved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21426" annotation_id="24294">
          <DiscourseConnective annotation_id="24294" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="24308">déjà</DiscourseConnective> dit, le contrôle des frontières extérieures est une tâche qui affecte notre sécurité à tous <Alignment alignment="21523" annotation_id="24405">
          <DiscourseConnective annotation_id="24405" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24408">à</DiscourseConnective> laquelle participent désormais les neuf pays concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21583" docOffset="140">
      <en>We will now speak to them about this.</en>
      <fr>Nous allons désormais leur parler de cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21621" docOffset="141">
      <en>That security and the need for cooperation are themselves potential future problems, as regards internal migration <Alignment alignment="24636" annotation_id="21736">
          <DiscourseConnective annotation_id="21736" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Cette sécurité <DiscourseConnective annotation_id="24524">et</DiscourseConnective> la nécessité d'une coopération sont en soi de futurs problèmes potentiels, concernant l'immigration interne, <Alignment alignment="21736" annotation_id="24636">
          <DiscourseConnective annotation_id="24636" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21749" docOffset="142">
      <en>We must <Alignment alignment="24661" annotation_id="21757">
          <DiscourseConnective annotation_id="21757" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree that we will not try to solve the problems unilaterally, <Alignment alignment="24740" annotation_id="21825">
          <DiscourseConnective annotation_id="21825" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we will seek to cooperate, with all the countries that belong to the Schengen area working together to solve the problems that arise in the future.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="3296" annotation_id="24661">
          <DiscourseConnective annotation_id="24661" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> convenir de ne pas tenter de résoudre les problèmes unilatéralement, <Alignment alignment="21825" annotation_id="24740">
          <DiscourseConnective annotation_id="24740" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> de chercher <DiscourseConnective annotation_id="24757">à</DiscourseConnective> instaurer une coopération, <DiscourseConnective annotation_id="24786">de sorte que</DiscourseConnective> tous les pays appartenant <DiscourseConnective annotation_id="24825">à</DiscourseConnective> l'espace Schengen collaborent <DiscourseConnective annotation_id="24857">à</DiscourseConnective> la résolution des problèmes qui surgiront dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21982" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="24916" annotation_id="21982">
          <DiscourseConnective annotation_id="21982" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, we must ensure that what is currently happening in Italy does not happen, i.e. that one country tries to solve on its own what is <Alignment alignment="25083" annotation_id="22123">
          <Alignment alignment="21351" annotation_id="22123">
            <DiscourseConnective annotation_id="22123" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> a shared problem.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21982" annotation_id="24916">
          <DiscourseConnective annotation_id="24916" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, nous devons veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="24960">que</DiscourseConnective> ce qui se passe actuellement <DiscourseConnective annotation_id="24993">en</DiscourseConnective> Italie ne se reproduise pas, <DiscourseConnective annotation_id="25025">c'est-à-dire qu'</DiscourseConnective>un pays tente de résoudre seul ce qui est <Alignment alignment="1411" annotation_id="25083">
          <Alignment alignment="8870" annotation_id="25083">
            <DiscourseConnective annotation_id="25083" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> un problème commun.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22149" id="207" language="SV" name="Henrik Lax">
    <ParallelChunk annotation_id="22149" docOffset="144">
      <en>Mr President, I would <Alignment alignment="25146" annotation_id="22171">
          <DiscourseConnective annotation_id="22171" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to join the congratulators. I congratulate the new Schengen members for having succeeded in the feat of satisfying the requirements of the Schengen rules in such a short space of time.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais <Alignment alignment="12616" annotation_id="25146">
          <DiscourseConnective annotation_id="25146" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> me joindre aux éloges et féliciter les nouveaux membres Schengen <DiscourseConnective annotation_id="25221">pour</DiscourseConnective> avoir réussi l'exploit de remplir les conditions des règles de Schengen dans un laps de temps <DiscourseConnective annotation_id="25320">aussi</DiscourseConnective> court.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22366" docOffset="145">
      <en>I would <Alignment alignment="25345" annotation_id="22374">
          <DiscourseConnective annotation_id="22374" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to congratulate Portugal, which is a double congratulation.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="22374" annotation_id="25345">
          <DiscourseConnective annotation_id="25345" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> féliciter le Portugal et ce, pour deux raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22444" docOffset="146">
      <en>Portugal was the first to come up with the proposal of "SIS I for All”.</en>
      <fr>D'une part, parce que le Portugal a été le premier <DiscourseConnective annotation_id="25454">à</DiscourseConnective> présenter la proposition "SIS I for All".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22516" docOffset="147">
      <en>Now, under its Presidency, Portugal has had the ability and energy to drive through the evaluation process.</en>
      <fr>Et d'autre part, parce que sous sa présidence, le Portugal a fait preuve des capacités <DiscourseConnective annotation_id="25585">et</DiscourseConnective> de l'énergie nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="25613">pour</DiscourseConnective> mener à bien le processus d'évaluation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22624" docOffset="148">
      <en>We have heard here what an historic step forward this is.</en>
      <fr>Nous avons entendu combien ce pas en <DiscourseConnective annotation_id="25695">avant</DiscourseConnective> était historique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22682" docOffset="149">
      <en>To reunite Europe <DiscourseConnective annotation_id="22700" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> in this form, with free movement, is an achievement which cannot be overestimated.</en>
      <fr>La réunification de l'Europe sous cette forme, avec la libre circulation, est un succès qui ne peut être surestimé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22788" docOffset="150">
      <en>The road has been difficult. <Alignment alignment="25858" annotation_id="22817">
          <Alignment alignment="25868" annotation_id="22817">
            <DiscourseConnective annotation_id="22817" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the problem with SIS II, which has been delayed for reasons which are unacceptable and have been much criticised by Parliament.</en>
      <fr>La route a été longue, <Alignment alignment="29682" annotation_id="25858">
          <DiscourseConnective annotation_id="25858" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22817" annotation_id="25868">
          <DiscourseConnective annotation_id="25868" sense="Expansion.Restatement">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> cause du problème du SIS II, dont la mise en place a été retardée <DiscourseConnective annotation_id="25936">pour</DiscourseConnective> des raisons inadmissibles <DiscourseConnective annotation_id="25967">et</DiscourseConnective> vivement critiquées par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22960" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="26008" annotation_id="22960">
          <DiscourseConnective annotation_id="22960" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have heard, we need SIS II in order to strengthen security within the new enlarged area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="0" annotation_id="26008">
          <DiscourseConnective annotation_id="26008" sense="Temporal.Synchrony">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que certains l'ont dit, nous avons besoin de SIS II <DiscourseConnective annotation_id="26066">pour</DiscourseConnective> renforcer la sécurité dans le nouvel espace élargi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23055" docOffset="152">
      <en>Parliament has <Alignment alignment="26142" annotation_id="23070">
          <DiscourseConnective annotation_id="23070" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been critical of not immediately having had full transparency and access to the evaluation documents.</en>
      <fr>Le Parlement s'est <Alignment alignment="23070" annotation_id="26142">
          <DiscourseConnective annotation_id="26142" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> montré critique face au manque initial de transparence <DiscourseConnective annotation_id="26207">et</DiscourseConnective> à son impossibilité d'accéder aux documents d'évaluation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23177" docOffset="153">
      <en>I would like to give special thanks to my friend and colleague Mr Coelho.</en>
      <fr>Je voudrais remercier tout spécialement mon ami <DiscourseConnective annotation_id="26316">et</DiscourseConnective> collègue M. Coelho.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23251" docOffset="154">
      <en>Without his efforts we would not have been able to complete our parliamentary scrutiny.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26339">Sans</DiscourseConnective> ses efforts, jamais nous n'aurions été en mesure d'exercer notre réserve parlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23339" docOffset="155">
      <en>Finally, I would like to recall that many of the new Member States have long historical ties to their European neighbours.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26432">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais rappeler <DiscourseConnective annotation_id="26468">que</DiscourseConnective> bon nombre des nouveaux États membres entretiennent des liens historiques anciens avec leurs voisins européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23462" docOffset="156">
      <en>We must now ensure that the Schengen enlargement does not lead to a Schengen iron curtain against these.</en>
      <fr>Nous devons à présent nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="26619">que</DiscourseConnective> l'élargissement de Schengen ne conduira pas <DiscourseConnective annotation_id="26667">à</DiscourseConnective> un rideau de fer Schengen vis-à-vis de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23567" docOffset="157">
      <en>These, our neighbours, must <Alignment alignment="26738" annotation_id="23595">
          <DiscourseConnective annotation_id="23595" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have access to the knowledge we have here <Alignment alignment="26797" annotation_id="23642">
          <DiscourseConnective annotation_id="23642" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are to be able to follow in our footsteps and build up a society governed by the rule of law, democracy and a market economy.</en>
      <fr>Nos voisins doivent <Alignment alignment="50417" annotation_id="26738">
          <DiscourseConnective annotation_id="26738" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir accès aux informations dont nous disposons <Alignment alignment="23642" annotation_id="26797">
          <DiscourseConnective annotation_id="26797" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils veulent pouvoir suivre notre trace <DiscourseConnective annotation_id="26838">et</DiscourseConnective> ériger une société gouvernée par l'État de droit, la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="26905">et</DiscourseConnective> l'économie de marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23776" docOffset="158">
      <en>Once again, congratulations to all three parties that have succeeded here.</en>
      <fr>Permettez-moi une fois de plus de féliciter les trois parties pour ce grand succès.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23851" id="208" name="Brian Crowley">
    <ParallelChunk annotation_id="23851" docOffset="159">
      <en>on behalf of the UEN Group. - Mr President, I would like to join with my colleagues in congratulating the Portuguese Presidency on being able to create an agreement and understanding with regard to the enlargement of Schengen, <Alignment alignment="27235" annotation_id="24078">
          <DiscourseConnective annotation_id="24078" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27238" annotation_id="24082">
          <DiscourseConnective annotation_id="24082" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is historic.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (EN) Monsieur le Président, j'aimerais me joindre <DiscourseConnective annotation_id="27088">à</DiscourseConnective> mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="27104">pour</DiscourseConnective> féliciter la présidence portugaise d'être parvenue <DiscourseConnective annotation_id="27160">à</DiscourseConnective> un accord <DiscourseConnective annotation_id="27172">et</DiscourseConnective> à un arrangement <DiscourseConnective annotation_id="27192">s'</DiscourseConnective>agissant de l'élargissement de Schengen, <Alignment alignment="24078" annotation_id="27235">
          <DiscourseConnective annotation_id="27235" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24082" annotation_id="27238">
          <DiscourseConnective annotation_id="27238" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est un moment historique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24105" docOffset="160">
      <en>It ranks there alongside the enlargement of the European Union <Alignment alignment="27339" annotation_id="24168">
          <DiscourseConnective annotation_id="24168" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is one that we should welcome.</en>
      <fr>Il se place aux côtés de l'élargissement de l'Union européenne <Alignment alignment="29349" annotation_id="27339">
          <DiscourseConnective annotation_id="27339" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions nous en réjouir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24206" docOffset="161">
      <en>There are concerns, <Alignment alignment="27373" annotation_id="24226">
          <DiscourseConnective annotation_id="24226" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27384" annotation_id="24235">
          <DiscourseConnective annotation_id="24235" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> rightly mentioned by other colleagues, with regard to our external borders <DiscourseConnective annotation_id="24313" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what we can do <Alignment alignment="27508" annotation_id="24332">
          <DiscourseConnective annotation_id="24332" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how we can deal with them, about the issue of solidarity and about showing solidarity with other Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15138" annotation_id="27373">
          <DiscourseConnective annotation_id="27373" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="32142" annotation_id="27384">
          <DiscourseConnective annotation_id="27384" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres collègues l'ont justement indiqué, on <DiscourseConnective annotation_id="27437">s'</DiscourseConnective>inquiète de nos frontières extérieures, de ce que nous pouvons faire <Alignment alignment="12268" annotation_id="27508">
          <DiscourseConnective annotation_id="27508" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la manière dont nous pouvons les gérer, <DiscourseConnective annotation_id="27554">s'</DiscourseConnective>agissant de la question de la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="27597">et</DiscourseConnective> du fait de faire preuve de solidarité envers les autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24448" docOffset="162">
      <en>
        <Alignment alignment="27671" annotation_id="24448">
          <Alignment alignment="27671" annotation_id="24448">
            <DiscourseConnective annotation_id="24448" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, from my own position coming from Ireland, because of the common travel area which exists between Ireland and Britain, there are certain difficulties with regard to Ireland becoming part of the Schengen Agreement, for no other reason, maybe, except the most important one of all: that it would reintroduce a border between the north and south of Ireland.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42374" annotation_id="27671">
          <Alignment alignment="24448" annotation_id="27671">
            <DiscourseConnective annotation_id="27671" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="27687">comme</DiscourseConnective> je viens personnellement d'Irlande, compte tenu de la zone de voyage commune qui existe entre l'Irlande <DiscourseConnective annotation_id="27797">et</DiscourseConnective> la Grande-Bretagne, on observe certaines difficultés qui empêchent l'Irlande de faire partie de l'accord Schengen, <DiscourseConnective annotation_id="27915">pour</DiscourseConnective> une seule raison, sans doute la plus importante: cela réintroduirait une frontière entre le Nord <DiscourseConnective annotation_id="28017">et</DiscourseConnective> le Sud de l'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24817" docOffset="163">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24817" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> there is a difficulty there <Alignment alignment="28064" annotation_id="24848">
          <DiscourseConnective annotation_id="24848" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not want to see hindered the progress that is being made.</en>
      <fr>Cela pose un problème, <Alignment alignment="24848" annotation_id="28064">
          <DiscourseConnective annotation_id="28064" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne voulons pas <DiscourseConnective annotation_id="28089">que</DiscourseConnective> les progrès en cours soient entravés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24916" docOffset="164">
      <en>Now, with your permission, I would like to continue in Irish.</en>
      <fr>Avec votre permission, j'aimerais à présent poursuivre <DiscourseConnective annotation_id="28186">en</DiscourseConnective> irlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24978" docOffset="165">
      <en>(GA) The EU will continue to grapple with the problems of drug imports into the EU and illicit trafficking in children, as well as addressing itself to common policy on migration, common asylum policy, EU-wide police cooperation, <Alignment alignment="28472" annotation_id="25208">
          <DiscourseConnective annotation_id="25208" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fight against organised crime.</en>
      <fr>(GA) L'UE continue de se débattre avec les problèmes de l'importation de drogues dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="28291">et</DiscourseConnective> de la traite illégale d'enfants, <DiscourseConnective annotation_id="28327">en plus de</DiscourseConnective> s'attaquer <DiscourseConnective annotation_id="28349">à</DiscourseConnective> une politique d'immigration commune, à une politique d'asile commune, à une coopération policière à l'échelle européenne <Alignment alignment="25208" annotation_id="28472">
          <DiscourseConnective annotation_id="28472" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la lutte contre la criminalité organisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25247" docOffset="166">
      <en>Europol is doing a wonderful job in tackling international crime in Europe.</en>
      <fr>Europol fait un travail fabuleux dans sa lutte contre la criminalité internationale <DiscourseConnective annotation_id="28603">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25323" docOffset="167">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25323" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> together we can actually achieve the required double result of free movement of people and security and certainty for all countries.</en>
      <fr>(EN) Et ensemble, nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="28645">effectivement</DiscourseConnective> arriver au double <DiscourseConnective annotation_id="28677">résultat</DiscourseConnective> requis de la libre circulation des personnes <DiscourseConnective annotation_id="28731">et</DiscourseConnective> de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="28749">et</DiscourseConnective> la certitude <DiscourseConnective annotation_id="28765">pour</DiscourseConnective> tous les pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25460" id="211" name="Tatjana Ždanoka">
    <ParallelChunk annotation_id="25460" docOffset="168">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, first of all, on behalf of my group, I would like to congratulate the new Member States, including my own state, Latvia, on the occasion of joining the Schengen area.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (EN) Monsieur le Président, au nom de mon groupe, j'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="28880">d'abord</DiscourseConnective> féliciter les nouveaux États membres, y compris le mien, la Lettonie, <DiscourseConnective annotation_id="28958">à</DiscourseConnective> l'occasion de l'adhésion à l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25677" docOffset="169">
      <en>I <Alignment alignment="29018" annotation_id="25679">
          <DiscourseConnective annotation_id="25679" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> thank Portugal for its SIS I initiative, which has opened the way to free movement for many Europeans.</en>
      <fr>Je remercie <Alignment alignment="23383" annotation_id="29018">
          <DiscourseConnective annotation_id="29018" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Portugal <DiscourseConnective annotation_id="29040">pour</DiscourseConnective> son initiative SIS I, qui a ouvert la voie <DiscourseConnective annotation_id="29088">à</DiscourseConnective> la libre circulation <DiscourseConnective annotation_id="29111">pour</DiscourseConnective> de nombreux Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25787" docOffset="170">
      <en>Many thanks to all the people who were involved in this work and did their best in order to make this Christmas gift possible.</en>
      <fr>Un grand merci <DiscourseConnective annotation_id="29154">à</DiscourseConnective> toutes les personnes impliquées dans ce travail <DiscourseConnective annotation_id="29204">et</DiscourseConnective> qui ont fait de leur <DiscourseConnective annotation_id="29228">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29234">pour</DiscourseConnective> concrétiser ce cadeau de Noël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25914" docOffset="171">
      <en>In the mean time, a lot of problems still exist in this field.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29270">En même temps</DiscourseConnective>, de nombreux problèmes subsistent <DiscourseConnective annotation_id="29318">en</DiscourseConnective> l'espèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25977" docOffset="172">
      <en>What has happened with SIS II?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29331">Qu'en</DiscourseConnective> est-il du SIS II?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26008" docOffset="173">
      <en>When can it start operating?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29355">Quand</DiscourseConnective> pourra-t-il être opérationnel?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26037" docOffset="174">
      <en>We are <Alignment alignment="29413" annotation_id="26044">
          <DiscourseConnective annotation_id="26044" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> worried about the use of sensitive data by SIS II.</en>
      <fr>Nous nous inquiétons <Alignment alignment="26044" annotation_id="29413">
          <DiscourseConnective annotation_id="29413" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'utilisation de données sensibles par le SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26100" docOffset="175">
      <en>The data protection regime applicable to these SIS II rules is unduly complex.</en>
      <fr>Le système de protection des données applicable aux règles du SIS II est excessivement complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26179" docOffset="176">
      <en>Will we have a political agreement on the third pillar data protection framework decision by the end of this year?</en>
      <fr>Disposerons-nous d'un accord politique sur la décision-cadre relative à la protection des données dans le cadre du troisième pilier <DiscourseConnective annotation_id="29705">pour</DiscourseConnective> la fin de cette année?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26294" docOffset="177">
      <en>Will the framework decision solve all the problems?</en>
      <fr>Cette décision-cadre résoudra-t-elle tous les problèmes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26346" docOffset="178">
      <en>Do data protection authorities have adequate resources to enforce data protection rules in respect of SIS II?</en>
      <fr>Les autorités de protection des données disposent-elles des ressources adéquates <DiscourseConnective annotation_id="29871">pour</DiscourseConnective> appliquer les règles de protection des données <DiscourseConnective annotation_id="29923">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le SIS II?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26456" docOffset="179">
      <en>Will all Member States act in good faith <DiscourseConnective annotation_id="26497" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> processing Schengen data?</en>
      <fr>Tous les États membres agiront-ils de bonne foi lors du traitement des données Schengen?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26528" docOffset="180">
      <en>Why am I posing so many questions now?</en>
      <fr>Pourquoi posé-je <DiscourseConnective annotation_id="30059">autant</DiscourseConnective> de questions <DiscourseConnective annotation_id="30079">maintenant</DiscourseConnective>?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26567" docOffset="181">
      <en>I just want to remind you that the Schengen system is far from complete.</en>
      <fr>Je tiens juste <DiscourseConnective annotation_id="30106">à</DiscourseConnective> vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="30122">que</DiscourseConnective> le système Schengen est loin d'être achevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26640" docOffset="182">
      <en>A good job has been done in order to enlarge the Schengen area, <Alignment alignment="30238" annotation_id="26704">
          <DiscourseConnective annotation_id="26704" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we have a new task - maybe a more difficult one - to make the area of freedom and liberty a guaranteed area for everyone.</en>
      <fr>Un travail important a été accompli <DiscourseConnective annotation_id="30206">pour</DiscourseConnective> élargir l'espace Schengen, <Alignment alignment="19730" annotation_id="30238">
          <DiscourseConnective annotation_id="30238" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une autre tâche nous attend désormais - plus difficile peut-être -, <DiscourseConnective annotation_id="30311">à</DiscourseConnective> savoir garantir cet espace de liberté <DiscourseConnective annotation_id="30351">et</DiscourseConnective> d'indépendance <DiscourseConnective annotation_id="30369">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26834" id="212" name="Giusto Catania">
    <ParallelChunk annotation_id="26834" docOffset="183">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I too, on behalf of my Group, believe that today is a very important day <Alignment alignment="30550" annotation_id="26982">
          <DiscourseConnective annotation_id="26982" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are extending the possibility of free movement for many Community citizens.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30445">et</DiscourseConnective> Messieurs, je pense moi <DiscourseConnective annotation_id="30472">aussi</DiscourseConnective>, au nom de mon groupe, que la journée d'aujourd'hui est très importante <Alignment alignment="29488" annotation_id="30550">
          <DiscourseConnective annotation_id="30550" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous étendons la liberté de circulation <DiscourseConnective annotation_id="30608">à</DiscourseConnective> de nombreux citoyens de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27069" docOffset="184">
      <en>This marks a ground-breaking step forward, about which we are very happy <Alignment alignment="30705" annotation_id="27142">
          <DiscourseConnective annotation_id="27142" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it guarantees additional freedom of movement.</en>
      <fr>C'est un pas en <DiscourseConnective annotation_id="30665">avant</DiscourseConnective> hors du commun, et qui nous ravit <Alignment alignment="16859" annotation_id="30705">
          <DiscourseConnective annotation_id="30705" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il garantit une liberté de circulation accrue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27196" docOffset="185">
      <en>It is a great achievement, pointing us in the direction of a single European space.</en>
      <fr>C'est un succès formidable, qui nous rapproche d'un espace européen unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27280" docOffset="186">
      <en>My Group is <Alignment alignment="30859" annotation_id="27292">
          <DiscourseConnective annotation_id="27292" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> somewhat hesitant about certain other aspects, especially concerning the external dimension of the Schengen area.</en>
      <fr>Mon groupe a <Alignment alignment="19003" annotation_id="30859">
          <DiscourseConnective annotation_id="30859" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelques réticences par rapport à certains autres aspects, et <DiscourseConnective annotation_id="30931">notamment</DiscourseConnective> la dimension extérieure de l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27419" docOffset="187">
      <en>We are <Alignment alignment="30999" annotation_id="27426">
          <Alignment alignment="30999" annotation_id="27426">
            <DiscourseConnective annotation_id="27426" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> strengthening the external dimension of the Schengen area, reinforcing and in a sense actually militarising our external borders.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="21674" annotation_id="30999">
          <Alignment alignment="14959" annotation_id="30999">
            <DiscourseConnective annotation_id="30999" sense="Comparison.Contrast">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> en train de renforcer la dimension extérieure de l'espace Schengen, de consolider <DiscourseConnective annotation_id="31089">et</DiscourseConnective>, dans un sens, de militariser nos frontières extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27564" docOffset="188">
      <en>We have grave doubts about this: <Alignment alignment="31199" annotation_id="27597">
          <DiscourseConnective annotation_id="27597" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> guaranteeing ever greater freedom of movement for Community citizens belonging to the Schengen area, we are at the same time impeding access for non-Community citizens.</en>
      <fr>Nous avons de sérieux doutes par rapport <DiscourseConnective annotation_id="31191">à</DiscourseConnective> cela: <Alignment alignment="46630" annotation_id="31199">
          <DiscourseConnective annotation_id="31199" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'un côté, nous garantissons une plus grande liberté de circulation aux citoyens de la Communauté appartenant <DiscourseConnective annotation_id="31320">à</DiscourseConnective> l'espace Schengen, <DiscourseConnective annotation_id="31341">de l'autre</DiscourseConnective>, nous entravons l'accès aux citoyens non communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27772" docOffset="189">
      <en>For this reason we are not happy with the entire process.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous ne sommes pas satisfaits de l'ensemble du processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27830" docOffset="190">
      <en>
        <Alignment alignment="31508" annotation_id="27830">
          <DiscourseConnective annotation_id="27830" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have our doubts about the implementation of SIS II: we are very concerned, and believe that in certain cases these exchanges of information do not afford proper protection for sensitive data.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="54315" annotation_id="31508">
          <DiscourseConnective annotation_id="31508" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des doutes quant à la mise en œuvre de SIS II: nous sommes très inquiets <DiscourseConnective annotation_id="31591">et</DiscourseConnective> estimons <DiscourseConnective annotation_id="31603">que</DiscourseConnective>, dans certains cas, ces échanges d'informations n'offrent pas une protection adéquate des données sensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28038" docOffset="191">
      <en>We <Alignment alignment="36592" annotation_id="28041">
          <DiscourseConnective annotation_id="28041" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that a very tangible step forward has been taken today in the building of the European Union, yet at the same time we have sent out a very negative signal about the form and substance of this European Union.</en>
      <fr>Nous pensons <Alignment alignment="24092" annotation_id="31729">
          <DiscourseConnective annotation_id="31729" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31744">qu'</DiscourseConnective>un pas en <DiscourseConnective annotation_id="31757">avant</DiscourseConnective> très concret a été fait aujourd'hui sur la voie de la construction de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="31853">mais</DiscourseConnective> que, dans le <DiscourseConnective annotation_id="31871">même</DiscourseConnective> temps, nous avons envoyé un signal très négatif <DiscourseConnective annotation_id="31924">quant à</DiscourseConnective> la forme <DiscourseConnective annotation_id="31941">et</DiscourseConnective> à la substance de cette Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28265" id="213" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="28265" docOffset="192">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (NL) Mr President, I would like to speak on behalf of my colleague Mr Blokland.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (NL) Monsieur le Président, permettez-moi de m'adresser à vous au nom de mon collègue M. Blokland.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28379" docOffset="193">
      <en>In previous weeks it has become clear in the media that since the accession of Romania to the European Union, 500 000 Romanians have already moved to Italy.</en>
      <fr>Au cours des dernières semaines, on a pu lire dans les médias <DiscourseConnective annotation_id="32175">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="32180">depuis</DiscourseConnective> l'adhésion de la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="32213">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, 500 000 Roumains avaient <DiscourseConnective annotation_id="32260">déjà</DiscourseConnective> déménagé en Italie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28536" docOffset="194">
      <en>There is <Alignment alignment="25525" annotation_id="28545">
          <DiscourseConnective annotation_id="28545" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a great deal of free movement of people within the European Union even without the application of the Schengen acquis.</en>
      <fr>Les citoyens bénéficient <Alignment alignment="43240" annotation_id="32310">
          <DiscourseConnective annotation_id="32310" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> déjà d'une grande liberté de circulation au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="32396">sans</DiscourseConnective> l'application de l'acquis de Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28674" docOffset="195">
      <en>I am therefore very concerned about the controls on undesirable persons crossing our internal borders.</en>
      <fr>La question du contrôle des personnes indésirables qui traversent nos frontières intérieures me tracasse <DiscourseConnective annotation_id="32545">par conséquent</DiscourseConnective> beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28777" docOffset="196">
      <en>Italy's decision to turn away European citizens is an extreme measure that clearly shows that open borders can <Alignment alignment="89357" annotation_id="28888">
          <DiscourseConnective annotation_id="28888" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have negative consequences.</en>
      <fr>La décision de l'Italie de refouler des citoyens européens est une mesure extrême qui montre clairement <DiscourseConnective annotation_id="32674">que</DiscourseConnective> l'ouverture des frontières peut <Alignment alignment="28888" annotation_id="32710">
          <DiscourseConnective annotation_id="32710" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir des conséquences négatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28921" docOffset="197">
      <en>Specific controls will <Alignment alignment="32787" annotation_id="28944">
          <DiscourseConnective annotation_id="28944" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be necessary.</en>
      <fr>Des contrôles spécifiques seront <Alignment alignment="28944" annotation_id="32787">
          <DiscourseConnective annotation_id="32787" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28968" docOffset="198">
      <en>That is possible at the borders, <Alignment alignment="32864" annotation_id="29001">
          <DiscourseConnective annotation_id="29001" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> controls can <Alignment alignment="32877" annotation_id="29018">
          <DiscourseConnective annotation_id="29018" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be carried out at airports and railway stations.</en>
      <fr>De tels contrôles sont possibles aux frontières, <Alignment alignment="18849" annotation_id="32864">
          <DiscourseConnective annotation_id="32864" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> peuvent <Alignment alignment="29018" annotation_id="32877">
          <DiscourseConnective annotation_id="32877" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être réalisés dans les aéroports <DiscourseConnective annotation_id="32920">ou</DiscourseConnective> les gares ferroviaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29072" docOffset="199">
      <en>For this reason it is necessary for a functional SIS to be operational in the short term.</en>
      <fr>C'est la raison <DiscourseConnective annotation_id="32963">pour</DiscourseConnective> laquelle un SIS opérationnel est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="33012">à</DiscourseConnective> court terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29162" docOffset="200">
      <en>Can the Commission, in its Schengen assessment, <Alignment alignment="96569" annotation_id="29210">
          <DiscourseConnective annotation_id="29210" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> focus on the free movement of people from countries that belong to the Union but not to the Schengen area?</en>
      <fr>Dans son évaluation de Schengen, la Commission pourrait-elle <Alignment alignment="29210" annotation_id="33088">
          <DiscourseConnective annotation_id="33088" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettre l'accent sur la libre circulation de citoyens de pays qui font partie de l'Union pas <DiscourseConnective annotation_id="33190">mais</DiscourseConnective> de l'espace Schengen?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29322" id="214" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="29322" docOffset="201">
      <en>on behalf of the ITS Group. - (DE) Mr President, we too are pleased that the Iron Curtain which the Communists drew across Europe for more than half a century, with such contempt for human dignity, is finally down.</en>
      <fr>au nom du groupe ITS. - (DE) Monsieur le Président, nous sommes nous <DiscourseConnective annotation_id="33286">aussi</DiscourseConnective> ravis <DiscourseConnective annotation_id="33298">que</DiscourseConnective> le rideau de fer dressé par les Communistes à travers l'Europe pendant plus d'un demi-siècle, au mépris total de la dignité humaine, ait <DiscourseConnective annotation_id="33439">finalement</DiscourseConnective> été démantelé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29537" docOffset="202">
      <en>I say this as an Austrian, for whom access to our neighbours, the Czechs, Slovaks, Hungarians and Slovenians, is now open again, just <Alignment alignment="33614" annotation_id="29671">
          <DiscourseConnective annotation_id="29671" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was a hundred years ago.</en>
      <fr>Je dis cela en <DiscourseConnective annotation_id="33480">tant qu'</DiscourseConnective>Autrichien, <DiscourseConnective annotation_id="33500">pour</DiscourseConnective> qui l'accès <DiscourseConnective annotation_id="33517">à</DiscourseConnective> ses voisins, les Tchèques, les Slovaques, les Hongrois <DiscourseConnective annotation_id="33574">et</DiscourseConnective> les Slovènes, est désormais rouvert, <Alignment alignment="29671" annotation_id="33614">
          <DiscourseConnective annotation_id="33614" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a une centaine d'années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29702" docOffset="203">
      <en>May I <Alignment alignment="90904" annotation_id="29708">
          <DiscourseConnective annotation_id="29708" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> voice a point of criticism: on a decision of such gravity, the fact that the Schengen Information System is functioning properly is by no means enough.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="29708" annotation_id="33669">
          <DiscourseConnective annotation_id="33669" sense="Comparison.Concession">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de formuler une critique: face <DiscourseConnective annotation_id="33710">à</DiscourseConnective> une décision <DiscourseConnective annotation_id="33725">aussi</DiscourseConnective> grave, le bon fonctionnement du système d'information Schengen n'est <DiscourseConnective annotation_id="33800">en</DiscourseConnective> aucun cas suffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29872" docOffset="204">
      <en>In my view, the new guardians of the external borders must actually have the capacities to perform their role.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33824">À</DiscourseConnective> mes yeux, les nouveaux gardiens des frontières extérieures doivent impérativement avoir les capacités <DiscourseConnective annotation_id="33928">pour</DiscourseConnective> remplir leur rôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29983" docOffset="205">
      <en>
        <Alignment alignment="33952" annotation_id="29983">
          <DiscourseConnective annotation_id="29983" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we consider that some EU countries in East Central Europe were still major transit countries in 2006 <Alignment alignment="34088" annotation_id="30087">
          <DiscourseConnective annotation_id="30087" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the figures for the apprehension of illegal immigrants were far higher at the EU's previous Schengen borders in Austria and Germany than at the EU's external borders, we cannot afford to ignore this concern.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29983" annotation_id="33952">
          <DiscourseConnective annotation_id="33952" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on considère le fait <DiscourseConnective annotation_id="33978">que</DiscourseConnective> certains pays de l'UE d'Europe centrale et de l'Est étaient toujours d'importants pays de transit <DiscourseConnective annotation_id="34080">en</DiscourseConnective> 2006 <Alignment alignment="30087" annotation_id="34088">
          <DiscourseConnective annotation_id="34088" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34091">que</DiscourseConnective> les chiffres relatifs <DiscourseConnective annotation_id="34117">à</DiscourseConnective> l'appréhension d'immigrants illégaux étaient beaucoup plus élevés aux anciennes frontières Schengen de l'UE situées <DiscourseConnective annotation_id="34235">en</DiscourseConnective> Autriche <DiscourseConnective annotation_id="34247">et</DiscourseConnective> en Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="34263">qu'</DiscourseConnective>aux frontières extérieures de l'UE, nous ne pouvons nous permettre d'ignorer ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30304" docOffset="206">
      <en>
        <Alignment alignment="34356" annotation_id="30304">
          <DiscourseConnective annotation_id="30304" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is a very good thing that the Iron Curtain has finally been consigned to history.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30304" annotation_id="34356">
          <DiscourseConnective annotation_id="34356" sense="Comparison.Concession">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est une très bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="34403">que</DiscourseConnective> le rideau de fer fasse définitivement partie de l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30402" id="215" name="Irena Belohorská">
    <ParallelChunk annotation_id="30402" docOffset="207">
      <en>(SK) I believe that the new Member States, including the Slovak Republic, are all well prepared to join the Schengen area.</en>
      <fr>(SK) Je pense <DiscourseConnective annotation_id="34481">que</DiscourseConnective> l'ensemble des nouveaux États membres, Slovaquie comprise, sont fin prêts <DiscourseConnective annotation_id="34559">à</DiscourseConnective> rejoindre l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30525" docOffset="208">
      <en>The Slovak Republic has fulfilled the individual criteria in the area of Schengen cooperation and has <Alignment alignment="34698" annotation_id="30627">
          <DiscourseConnective annotation_id="30627" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> fulfilled all the basic conditions, <Alignment alignment="112263" annotation_id="30673">
          <Alignment alignment="34751" annotation_id="30673">
            <DiscourseConnective annotation_id="30673" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Slovak citizens will be able to enjoy the removal of internal border controls on the ground from December 2007 and from March 2008 in the air as well.</en>
      <fr>La République slovaque a satisfait les critères individuels dans le domaine de la coopération Schengen <DiscourseConnective annotation_id="34693">et</DiscourseConnective> a <Alignment alignment="16371" annotation_id="34698">
          <DiscourseConnective annotation_id="34698" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> rempli toutes les conditions de base, <Alignment alignment="30673" annotation_id="34751">
          <Alignment alignment="30673" annotation_id="34751">
            <DiscourseConnective annotation_id="34751" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les citoyens slovaques pourront bénéficier de la suppression des contrôles aux frontières intérieures terrestres à partir de décembre 2007 <DiscourseConnective annotation_id="34903">et</DiscourseConnective>, dans les airs, à partir de 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30832" docOffset="209">
      <en>The Slovak Republic implemented the Schengen acquis in regard to the Schengen Information System by 1 September 2007 <Alignment alignment="118081" annotation_id="30949">
          <DiscourseConnective annotation_id="30949" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> police information is now flowing through the system in both directions.</en>
      <fr>La République slovaque a mis en œuvre l'acquis de Schengen concernant le système d'information Schengen <DiscourseConnective annotation_id="35044">depuis</DiscourseConnective> le 1er septembre 2007 <Alignment alignment="30949" annotation_id="35073">
          <DiscourseConnective annotation_id="35073" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les informations de police circulent à présent dans le système dans les deux directions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31026" docOffset="210">
      <en>We have built a network of points of contact to facilitate the exchange of data from police information systems. Our border protection and control are now in compliance with requirements of the Schengen border code.</en>
      <fr>Nous avons créé un réseau de points de contact <DiscourseConnective annotation_id="35212">pour</DiscourseConnective> faciliter l'échange de données <DiscourseConnective annotation_id="35248">depuis</DiscourseConnective> les systèmes d'information de la police; la protection <DiscourseConnective annotation_id="35310">et</DiscourseConnective> le contrôle de nos frontières sont désormais <DiscourseConnective annotation_id="35358">en</DiscourseConnective> parfaite conformité avec les exigences du code frontières Schengen; et, enfin, les problèmes identifiés au niveau de la protection des données personnelles et de l'aéroport de Bratislava ont été réglés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31242" docOffset="211">The shortcomings identified in personal data protection and at Bratislava airport have been remedied.</ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31344" docOffset="212">
      <en>After three and a half years of EU membership, there are no longer any obstacles to Slovak citizens at last getting the right to which they are entitled under the EC Treaty, the right to the free movement of persons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35565">Après</DiscourseConnective> trois années <DiscourseConnective annotation_id="35584">et</DiscourseConnective> demie d'adhésion à l'UE, il n'y a <DiscourseConnective annotation_id="35621">finalement</DiscourseConnective> plus aucun obstacle à ce que les citoyens slovaques bénéficient du droit à la libre circulation des personnes, qui est inscrit dans le traité CE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31561" docOffset="213">
      <en>I trust that the European Union will soon grant our citizens another right to which they are entitled, which is the right to work without restrictions in other EU countries <Alignment alignment="35954" annotation_id="31734">
          <DiscourseConnective annotation_id="31734" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that European Union will no longer give priority to workers from third countries but will <DiscourseConnective annotation_id="31828" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> prioritise EU citizens from the Eastern Europe.</en>
      <fr>Je ne doute pas <DiscourseConnective annotation_id="35794">que</DiscourseConnective> l'Union européenne accordera <DiscourseConnective annotation_id="35827">bientôt</DiscourseConnective> à nos citoyens un autre droit inscrit dans le traité, celui de travailler <DiscourseConnective annotation_id="35909">sans</DiscourseConnective> restriction dans d'autres pays de l'UE, <Alignment alignment="14943" annotation_id="35954">
          <DiscourseConnective annotation_id="35954" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35957">que</DiscourseConnective> l'Union européenne cessera de donner la priorité aux travailleurs de pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="36041">pour</DiscourseConnective> privilégier les citoyens européens d'Europe de l'Est.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31884" id="216" name="Manfred Weber">
    <ParallelChunk annotation_id="31884" docOffset="214">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, I myself represent Lower Bavaria, which borders on the Czech Republic, here in the European Parliament.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="36137">et</DiscourseConnective> Messieurs, je représente moi-même la Basse Bavière, une région qui borde la République tchèque, au sein du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32029" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="36267" annotation_id="32029">
          <DiscourseConnective annotation_id="32029" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was even younger than I am today, this area really was the end of the world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14759" annotation_id="36267">
          <DiscourseConnective annotation_id="36267" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais plus jeune, cette région était <DiscourseConnective annotation_id="36314">en</DiscourseConnective> quelque sorte le bout du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32113" docOffset="216">
      <en>Looking at the gallery, I see so many young people in the audience, <DiscourseConnective annotation_id="32181" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I think we can remind ourselves that it is an historic day <DiscourseConnective annotation_id="32244" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> these borders finally fall <DiscourseConnective annotation_id="32276" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are united in Europe.</en>
      <fr>En regardant la tribune et en voyant tous ces jeunes présents dans le public, je pense que nous devons garder en mémoire ce jour historique, qui sonne le glas de ces frontières, pour qu'enfin nous soyons réunis au sein de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32305" docOffset="217">
      <en>For that reason, yes, it is a cause for celebration!</en>
      <fr>Alors oui, nous pouvons fêter cet instant!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32358" docOffset="218">
      <en>As a political representative, may I say in all honesty that many people were not convinced that this would work as well <DiscourseConnective annotation_id="32479" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it has, <DiscourseConnective annotation_id="32490" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> that our East European friends, one for all, would implement SIS in this way.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="36627">tant que</DiscourseConnective> représentant politique, je dois avouer <DiscourseConnective annotation_id="36675">en</DiscourseConnective> toute honnêteté <DiscourseConnective annotation_id="36694">que</DiscourseConnective> beaucoup de personnes ne pensaient pas <DiscourseConnective annotation_id="36737">que</DiscourseConnective> cela fonctionnerait <DiscourseConnective annotation_id="36761">aussi</DiscourseConnective> bien ni <DiscourseConnective annotation_id="36775">que</DiscourseConnective> nos amis d'Europe de l'Est parviendraient à mettre en œuvre le SIS comme ils l'ont fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32571" docOffset="219">
      <en>May I express my congratulations and respect for that achievement.</en>
      <fr>Permettez-moi de leur adresser mes félicitations <DiscourseConnective annotation_id="36917">et</DiscourseConnective> de leur faire part de mon respect <DiscourseConnective annotation_id="36954">pour</DiscourseConnective> ce succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32638" docOffset="220">
      <en>I would <Alignment alignment="36982" annotation_id="32646">
          <DiscourseConnective annotation_id="32646" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank Carlos Coelho.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="1923" annotation_id="36982">
          <DiscourseConnective annotation_id="36982" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier Carlos Coelho.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32680" docOffset="221">
      <en>The fact that the European Parliament is playing such a major role <DiscourseConnective annotation_id="32747" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to Schengen is due to our rapporteur.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="37023">à</DiscourseConnective> notre rapporteur que nous devons le fait <DiscourseConnective annotation_id="37066">que</DiscourseConnective> le Parlement européen joue un rôle <DiscourseConnective annotation_id="37105">aussi</DiscourseConnective> important par rapport <DiscourseConnective annotation_id="37133">à</DiscourseConnective> Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32799" docOffset="222">
      <en>I would like to emphasise that point as well.</en>
      <fr>Je me devais de le souligner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32845" docOffset="223">
      <en>
        <Alignment alignment="37205" annotation_id="32845">
          <DiscourseConnective annotation_id="32845" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, politicians always have to think of tomorrow and what will be facing us <Alignment alignment="37269" annotation_id="32926">
          <DiscourseConnective annotation_id="32926" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Les hommes politiques doivent <Alignment alignment="17006" annotation_id="37205">
          <DiscourseConnective annotation_id="37205" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> toujours penser au lendemain <DiscourseConnective annotation_id="37244">et</DiscourseConnective> à ce qui les attendra <Alignment alignment="3032" annotation_id="37269">
          <DiscourseConnective annotation_id="37269" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32932" docOffset="224">
      <en>Here, I would like to remind everyone of what the Executive Director of Frontex, Ilkka Laitinen, said at the last meeting of the Justice and Home Affairs (JHA) Council: he said that migration flows are already demonstrably changing, away from the southern border across the Mediterranean and towards the eastern border.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37276">À cet égard</DiscourseConnective>, je voudrais vous rappeler ce qu'a déclaré le directeur général de Frontex, Ilkka Laitinen, lors de la dernière réunion du Conseil des ministres de la justice <DiscourseConnective annotation_id="37447">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures (JAI): il a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="37495">que</DiscourseConnective> les flux migratoires étaient manifestement en train de changer, pour se déplacer de la frontière sud, au niveau de la Méditerranée, vers la frontière est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33252" docOffset="225">
      <en>That is something we need to prepare for today.</en>
      <fr>Nous devons nous préparer <DiscourseConnective annotation_id="37680">à</DiscourseConnective> ce changement dès à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33300" docOffset="226">
      <en>We must <Alignment alignment="37723" annotation_id="33308">
          <DiscourseConnective annotation_id="33308" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> work through the problems identified in the evaluation reports.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="23282" annotation_id="37723">
          <DiscourseConnective annotation_id="37723" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> régler les divers problèmes épinglés dans les rapports d'évaluation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33377" docOffset="227">
      <en>That is why the evaluation clause proposed by Parliament is so important.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle la clause d'évaluation proposée par le Parlement est <DiscourseConnective annotation_id="37885">aussi</DiscourseConnective> importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33451" docOffset="228">
      <en>We need SIS II <Alignment alignment="32284" annotation_id="33466">
          <DiscourseConnective annotation_id="33466" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> may I appeal to the Vice-President of the Commission not to cease applying pressure here, for it is important that Member States resist any temptation to sit back and say, that is it, we have done it.</en>
      <fr>Nous avons besoin de SIS II <Alignment alignment="6479" annotation_id="37931">
          <DiscourseConnective annotation_id="37931" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais demander au vice-président de la Commission de ne pas relâcher la pression à ce niveau, <DiscourseConnective annotation_id="38034">car</DiscourseConnective> il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="38055">que</DiscourseConnective> les États membres résistent à la tentation de s'asseoir <DiscourseConnective annotation_id="38115">et</DiscourseConnective> de se dire, ça y est, c'est terminé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33671" docOffset="229">
      <en>We need the same level of commitment from them <DiscourseConnective annotation_id="33718" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to the implementation of SIS II as well.</en>
      <fr>Nous avons besoin du <DiscourseConnective annotation_id="38176">même</DiscourseConnective> niveau d'engagement de leur part vis-à-vis de SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33773" docOffset="230">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="33773" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective> we have open borders for citizens, we will <Alignment alignment="32570" annotation_id="33821">
          <DiscourseConnective annotation_id="33821" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have open borders for criminals, <DiscourseConnective annotation_id="33859" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="38325" annotation_id="33863">
          <DiscourseConnective annotation_id="33863" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have open borders for criminals, we need open borders for our police as well.</en>
      <fr>En ouvrant les frontières aux citoyens, nous les ouvrons <Alignment alignment="33821" annotation_id="38292">
          <DiscourseConnective annotation_id="38292" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux criminels, ce qui fait <Alignment alignment="33863" annotation_id="38325">
          <DiscourseConnective annotation_id="38325" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons aussi les ouvrir <DiscourseConnective annotation_id="38358">à</DiscourseConnective> la police.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33949" docOffset="231">
      <en>For that reason, there must be no slackening of commitment now <Alignment alignment="91442" annotation_id="34012">
          <DiscourseConnective annotation_id="34012" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to the Prüm Treaty; we need closer cooperation here too.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="38383">par conséquent</DiscourseConnective> éviter tout relâchement de l'attention <Alignment alignment="24633" annotation_id="38437">
          <DiscourseConnective annotation_id="38437" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous abordons le traité de Prüm, <DiscourseConnective annotation_id="38483">de même qu'</DiscourseConnective>instaurer une coopération plus étroite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34083" docOffset="232">
      <en>As my fifth point, may I say that there is a need for a strengthening of Frontex.</en>
      <fr>En guise de cinquième point, permettez-moi de souligner la nécessité de renforcer Frontex.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34165" docOffset="233">
      <en>I would like to see Frontex taking on responsibility for the evaluation of standards at the external borders in future.</en>
      <fr>Je souhaiterais, <DiscourseConnective annotation_id="38642">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, Frontex endosse la responsabilité de l'évaluation des normes aux frontières extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34285" docOffset="234">
      <en>We will be celebrating in December, <Alignment alignment="38781" annotation_id="34321">
          <DiscourseConnective annotation_id="34321" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that what will come <DiscourseConnective annotation_id="34352" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective> will not be a hangover but the positive memory of the celebration itself and the reasons for it.</en>
      <fr>L'heure sera à la fête <DiscourseConnective annotation_id="38769">en</DiscourseConnective> décembre <Alignment alignment="12368" annotation_id="38781">
          <DiscourseConnective annotation_id="38781" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="38793">que</DiscourseConnective> nous n'en garderons pas une gueule de bois, <DiscourseConnective annotation_id="38841">mais</DiscourseConnective> le souvenir positif de cette célébration <DiscourseConnective annotation_id="38887">et</DiscourseConnective> des raisons qui y ont conduit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34460" id="217" name="Irena Belohorská">
    <ParallelChunk annotation_id="34460" docOffset="235">
      <en>(SK) Excuse me, Mr Chairman, excuse me, <Alignment alignment="38962" annotation_id="34500">
          <DiscourseConnective annotation_id="34500" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have been informed that the English interpreter said the Czech Republic instead of the Slovak Republic.</en>
      <fr>(SK) Excusez-moi, Monsieur le Président, <Alignment alignment="34500" annotation_id="38962">
          <DiscourseConnective annotation_id="38962" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai été informée <DiscourseConnective annotation_id="38985">que</DiscourseConnective> l'interprète anglais avait parlé de la République tchèque <DiscourseConnective annotation_id="39047">au lieu de</DiscourseConnective> la République slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34610" docOffset="236">
      <en>I would like to appeal to our interpreters to get used to the fact that Czechoslovakia has been divided into two sovereign states, which <DiscourseConnective annotation_id="34747" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> means that in the context of my speech, I meant that it was the Slovak Republic that was fulfilling the conditions.</en>
      <fr>Je voudrais demander <DiscourseConnective annotation_id="39103">à</DiscourseConnective> nos interprètes de s'habituer <DiscourseConnective annotation_id="39135">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39143">que</DiscourseConnective> la Tchécoslovaquie a été divisée <DiscourseConnective annotation_id="39180">en</DiscourseConnective> deux États souverains, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="39222">que</DiscourseConnective>, dans mon intervention, je voulais <DiscourseConnective annotation_id="39261">dire que</DiscourseConnective> c'est la République slovaque qui remplissait les conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34868" id="218" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="34868" docOffset="237">
      <en>Thank you, Mrs Belohorská.</en>
      <fr>Merci, Madame Belohorská.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34895" docOffset="238">
      <en>We are aware of what happened, <Alignment alignment="39436" annotation_id="34926">
          <DiscourseConnective annotation_id="34926" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know that we were <DiscourseConnective annotation_id="34952" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> exceptional witnesses to the situation.</en>
      <fr>Nous sommes parfaitement conscients de la situation que vous nous décrivez et, <Alignment alignment="2729" annotation_id="39436">
          <DiscourseConnective annotation_id="39436" sense="Expansion.Conjunction">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, nous en avons été des témoins d'exception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35000" docOffset="239">
      <en>In any case we have taken due note of this, <Alignment alignment="39559" annotation_id="35044">
          <DiscourseConnective annotation_id="35044" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39563" annotation_id="35048">
          <DiscourseConnective annotation_id="35048" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> any corrections are necessary they will be made in due course.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39500">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, nous avons pris note de votre remarque <Alignment alignment="17097" annotation_id="39559">
          <DiscourseConnective annotation_id="39559" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="35048" annotation_id="39563">
          <DiscourseConnective annotation_id="39563" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des corrections <DiscourseConnective annotation_id="39582">s'</DiscourseConnective>avèrent nécessaires, elles seront apportées <DiscourseConnective annotation_id="39628">en</DiscourseConnective> temps utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35114" docOffset="240">
      <en>To tell you the truth, I am not altogether sure who you mean, who mentioned Czechoslovakia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39644">Pour</DiscourseConnective> dire la vérité, je ne vois pas très bien à qui vous faite référence, qui a mentionné la Tchécoslovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35206" docOffset="241">
      <en>I do not think it came from the Presidency.</en>
      <fr>Je ne pense pas que cela venait de la présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35250" id="219" name="Magda Kósáné Kovács">
    <ParallelChunk annotation_id="35250" docOffset="242">
      <en>(HU) Thank you, Mr President.</en>
      <fr>(HU) Merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35280" docOffset="243">
      <en>Today's decision is truly symbolic, <Alignment alignment="42623" annotation_id="35316">
          <DiscourseConnective annotation_id="35316" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be experienced most keenly by those of us who grew up behind the barbed-wire fence, who were able to cross the border to the West every three years, <Alignment alignment="40080" annotation_id="35476">
          <DiscourseConnective annotation_id="35476" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who today can remember the stomach-churning moment of crossing the border.</en>
      <fr>La décision d'aujourd'hui est tout à fait symbolique <Alignment alignment="3237" annotation_id="39892">
          <DiscourseConnective annotation_id="39892" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> est <DiscourseConnective annotation_id="39899">plus particulièrement</DiscourseConnective> ressentie par ceux d'entre nous qui ont grandi derrière la clôture de fil barbelé, qui ne pouvaient traverser la frontière vers l'Ouest que tous les trois ans <Alignment alignment="35476" annotation_id="40080">
          <DiscourseConnective annotation_id="40080" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui peuvent encore se rappeler aujourd'hui les crampes à l'estomac ressenties <DiscourseConnective annotation_id="40161">au moment de</DiscourseConnective> passer la frontière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35555" docOffset="244">
      <en>Hungary implemented the necessary legislation by 2004, the time of the accession.</en>
      <fr>La Hongrie a introduit la législation nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="40244">en</DiscourseConnective> 2004, <DiscourseConnective annotation_id="40253">au moment de</DiscourseConnective> l'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35637" docOffset="245">
      <en>Since then, it has developed its system of instruments necessary for Schengen protection.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40278">Depuis</DiscourseConnective> lors, elle a développé le système d'instruments nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="40344">pour</DiscourseConnective> assurer la protection de Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35727" docOffset="246">
      <en>The inspections have classified the preparations as excellent, both for the land and air borders.</en>
      <fr>Les inspections ont qualifié les préparatifs d'excellents, tant au niveau des frontières terrestres <DiscourseConnective annotation_id="40484">qu'</DiscourseConnective>aériennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35825" docOffset="247">
      <en>
        <Alignment alignment="40498" annotation_id="35825">
          <Alignment alignment="40498" annotation_id="35825">
            <DiscourseConnective annotation_id="35825" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Hungary will take responsibility for 15% of the eastern border.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11104" annotation_id="40498">
          <Alignment alignment="35825" annotation_id="40498">
            <DiscourseConnective annotation_id="40498" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Hongrie endossera la responsabilité de 15 % de la frontière orientale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35902" docOffset="248">
      <en>We would like to thank the Member States who have shown us solidarity, and especially the Portuguese Presidency, for this opportunity that is full of responsibility.</en>
      <fr>Nous voudrions remercier les États membres qui nous ont témoigné leur solidarité, <DiscourseConnective annotation_id="40664">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40667">plus particulièrement</DiscourseConnective> la présidence portugaise, <DiscourseConnective annotation_id="40715">pour</DiscourseConnective> cette opportunité riche en responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36068" docOffset="249">
      <en>We would <Alignment alignment="31373" annotation_id="36077">
          <DiscourseConnective annotation_id="36077" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the Council for their flexibility, which has enabled us to solve the problem we had with Croatia, <DiscourseConnective annotation_id="36194" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which has <DiscourseConnective annotation_id="36208" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> made it possible to resolve the situation of Hungarians living abroad through bilateral agreements, in accordance with their wishes and the approval of neighbouring countries.</en>
      <fr>Nous voudrions <Alignment alignment="54196" annotation_id="40778">
          <DiscourseConnective annotation_id="40778" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="40809">pour</DiscourseConnective> sa flexibilité, qui nous a permis de résoudre le problème qui nous opposait <DiscourseConnective annotation_id="40890">à</DiscourseConnective> la Croatie, de même que la situation des Hongrois vivant à l'étranger par le biais d'accords bilatéraux, conformément à leurs souhaits <DiscourseConnective annotation_id="41027">et</DiscourseConnective> avec l'approbation des pays voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36389" docOffset="250">
      <en>Thank you everyone!</en>
      <fr>Merci à tous!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36409" docOffset="251">
      <en>Thank you for the floor, Mr President.</en>
      <fr>Merci de m'avoir donné la parole, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36448" id="220" name="Toomas Savi">
    <ParallelChunk annotation_id="36448" docOffset="252">
      <en>Mr President, with the accession of nine new Member States to the Schengen area, which is a true and final falling of the historical Iron Curtain, the EU has truly given the opportunity to their European citizens to travel and fraternise in a reciprocal manner.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, avec l'adhésion de neuf nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="41213">à</DiscourseConnective> l'espace Schengen, qui marque la chute véritable <DiscourseConnective annotation_id="41264">et</DiscourseConnective> définitive du célèbre rideau de fer, l'UE donne réellement l'occasion aux citoyens européens de voyager <DiscourseConnective annotation_id="41371">et</DiscourseConnective> de fraterniser réciproquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36710" docOffset="253">
      <en>Last autumn I drew the attention of the Estonian public to the threat that the accession of the new Member States might be delayed until the beginning of 2009.</en>
      <fr>L'automne dernier, j'ai attiré l'attention du public estonien sur la menace qui laissait présager un report de l'adhésion des nouveaux États membres au début 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36870" docOffset="254">
      <en>I am glad that the European Commission has found the means to speed up the process <Alignment alignment="41656" annotation_id="36953">
          <DiscourseConnective annotation_id="36953" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that it has not affected the pertinence of the system.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="41582">que</DiscourseConnective> la Commission européenne ait trouvé le moyen d'accélérer la procédure <Alignment alignment="36953" annotation_id="41656">
          <DiscourseConnective annotation_id="41656" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="41668">que</DiscourseConnective> cela n'a pas affecté la pertinence du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37019" docOffset="255">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="37019" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>, besides the positive products of this accession, the EU must be up to the challenge of managing the possible threats that might result from such a vast administrative unit.</en>
      <fr>Outre les conséquences positives de l'adhésion, l'UE doit toutefois se préparer à gérer les menaces éventuelles qui peuvent découler d'une <DiscourseConnective annotation_id="41858">si</DiscourseConnective> grande unité administrative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37197" docOffset="256">
      <en>The SIS is a necessary safeguard to secure the normal functioning of the Schengen area <Alignment alignment="41987" annotation_id="37284">
          <DiscourseConnective annotation_id="37284" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should definitely be left open to future complements.</en>
      <fr>Le SIS est une protection nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="41927">pour</DiscourseConnective> garantir le fonctionnement normal de l'espace Schengen <Alignment alignment="37284" annotation_id="41987">
          <DiscourseConnective annotation_id="41987" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit absolument rester ouvert <DiscourseConnective annotation_id="42023">à</DiscourseConnective> de futurs ajouts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37345" docOffset="257">
      <en>Now the practice might induce some new issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42043">Toutefois</DiscourseConnective>, la pratique peut soulever de nouvelles questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37392" docOffset="258">
      <en>Working off the threats and maintaining a flexible nature is essential for the SIS to address the challenges that this enlargement brings about.</en>
      <fr>Supprimer les menaces <DiscourseConnective annotation_id="42126">et</DiscourseConnective> maintenir une nature flexible sont deux éléments essentiels <DiscourseConnective annotation_id="42189">pour</DiscourseConnective> permettre au SIS de relever les défis <DiscourseConnective annotation_id="42232">qu'</DiscourseConnective>entraîne l'élargissement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37537" id="221" name="Mario Borghezio">
    <ParallelChunk annotation_id="37537" docOffset="259">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, the spirit of the Schengen Treaty is about safeguarding the security of European citizens.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="42298">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'esprit du traité de Schengen vise <DiscourseConnective annotation_id="42348">à</DiscourseConnective> préserver la sécurité des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37669" docOffset="260">
      <en>To this end, it is undoubtedly better to have a few queues at borders and in airports rather than allowing free entry not only to decent people but also to the most hardened criminals, whom we do not want in our countries.</en>
      <fr>Dans cette optique, il est clair qu'il est préférable d'avoir quelques files aux frontières <DiscourseConnective annotation_id="42488">et</DiscourseConnective> dans les aéroports <DiscourseConnective annotation_id="42510">que</DiscourseConnective> de permettre la libre entrée <DiscourseConnective annotation_id="42543">à</DiscourseConnective> des personnes honnêtes, <DiscourseConnective annotation_id="42569">mais aussi</DiscourseConnective> aux criminels les plus endurcis, <DiscourseConnective annotation_id="42613">que</DiscourseConnective> nous ne voulons pas dans nos pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37892" docOffset="261">
      <en>We wish to see border checks, <Alignment alignment="42704" annotation_id="37922">
          <DiscourseConnective annotation_id="37922" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> on Romanian Roma, with compulsory detection of biometric data including digital fingerprints.</en>
      <fr>Nous souhaitons avoir des contrôles aux frontières, <Alignment alignment="37922" annotation_id="42704">
          <DiscourseConnective annotation_id="42704" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour les Roms de Roumanie, avec détection obligatoire des données biométriques, <DiscourseConnective annotation_id="42796">ainsi</DiscourseConnective> que des empreintes digitales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38028" docOffset="262">
      <en>We must know who we are allowing into our country, as well as the exact date of entry, <Alignment alignment="42975" annotation_id="38115">
          <DiscourseConnective annotation_id="38115" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38118" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to be able <Alignment alignment="42992" annotation_id="38132">
          <DiscourseConnective annotation_id="38132" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> to apply scrupulously the European Directive enabling us - <Alignment alignment="43080" annotation_id="38203">
          <DiscourseConnective annotation_id="38203" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> pointed out just a moment ago - to expel after three months anyone who lacks the funds to support themselves.</en>
      <fr>Nous devons connaître l'identité des personnes que nous autorisons à pénétrer sur notre territoire, <DiscourseConnective annotation_id="42932">de même que</DiscourseConnective> la date exacte de leur entrée, <Alignment alignment="17482" annotation_id="42975">
          <DiscourseConnective annotation_id="42975" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir, <Alignment alignment="38132" annotation_id="42992">
          <DiscourseConnective annotation_id="42992" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, appliquer de manière scrupuleuse la directive européenne qui nous permet - <Alignment alignment="38203" annotation_id="43080">
          <DiscourseConnective annotation_id="43080" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que souligné il y a quelques instants - d'expulser <DiscourseConnective annotation_id="43137">après</DiscourseConnective> trois mois toute personne ne disposant pas des fonds nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="43208">pour</DiscourseConnective> assurer sa subsistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38316" docOffset="263">
      <en>Romano Prodi's Commission made commitments to the new Member States without giving any consideration at all to emergencies, of which there have been several since then.</en>
      <fr>La Commission de Romano Prodi a pris des engagements vis-à-vis des nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="43327">sans</DiscourseConnective> tenir compte des situations d'urgence, qui ont été plusieurs <DiscourseConnective annotation_id="43393">depuis</DiscourseConnective> lors et qui engendrent aujourd'hui d'énormes problèmes de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38485" docOffset="264">
      <en>They are now giving rise to appalling security problems, <DiscourseConnective annotation_id="38542" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the European Union must think not only about European citizens' rights, but also about their security.</en>
      <fr>L'Union européenne ne doit par conséquent pas seulement penser aux droits des citoyens européens, <DiscourseConnective annotation_id="43566">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43577">à</DiscourseConnective> leur sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38649" docOffset="265">
      <en>Security is an inalienable right, a natural right.</en>
      <fr>La sécurité est en effet un droit inaliénable, un droit naturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38700" docOffset="266">
      <en>Action is now required, <Alignment alignment="43700" annotation_id="38724">
          <DiscourseConnective annotation_id="38724" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Frattini is quite rightly sending out well-balanced, positive signals in this regard, <DiscourseConnective annotation_id="38827" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> we should not forget that Schengen must <Alignment alignment="43869" annotation_id="38871">
          <DiscourseConnective annotation_id="38871" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concern itself with checks at the European Union's external borders, and must do so ever more efficiently.</en>
      <fr>Des mesures sont aujourd'hui nécessaires <Alignment alignment="38724" annotation_id="43700">
          <DiscourseConnective annotation_id="43700" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire Frattini est, à juste titre, en train d'envoyer des signaux équilibrés et positifs <DiscourseConnective annotation_id="43801">à cet égard</DiscourseConnective>. Nous ne devons cependant pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="43851">que</DiscourseConnective> Schengen doit <Alignment alignment="38871" annotation_id="43869">
          <DiscourseConnective annotation_id="43869" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'occuper des contrôles aux frontières extérieures de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="43952">et</DiscourseConnective> le faire de manière <DiscourseConnective annotation_id="43975">encore</DiscourseConnective> plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38983" docOffset="267">
      <en>We have nothing against any ethnic group or population group, still less against our brothers in Eastern Europe; <Alignment alignment="44125" annotation_id="39096">
          <DiscourseConnective annotation_id="39096" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we do not want criminals moving around freely in our land.</en>
      <fr>Nous n'avons rien contre un groupe ethnique <DiscourseConnective annotation_id="44041">ou</DiscourseConnective> une population en particulier, <DiscourseConnective annotation_id="44075">encore</DiscourseConnective> moins contre nos frères d'Europe de l'Est, <Alignment alignment="28615" annotation_id="44125">
          <DiscourseConnective annotation_id="44125" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne voulons pas que des criminels circulent librement sur notre territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39164" docOffset="268">
      <en>Padania is a land of honest, hard-working people.</en>
      <fr>La Padanie est une terre de gens honnêtes et travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39214" docOffset="269">
      <en>Its doors are open only to those who come to work, who behave well <Alignment alignment="44362" annotation_id="39281">
          <DiscourseConnective annotation_id="39281" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> - as befits the European Union's area of justice and freedom - who abide by the rules, namely the rules of honesty and law and order.</en>
      <fr>Ses portes sont uniquement ouvertes <DiscourseConnective annotation_id="44305">à</DiscourseConnective> ceux qui viennent travailler et qui se comportent bien <Alignment alignment="8767" annotation_id="44362">
          <DiscourseConnective annotation_id="44362" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="44367">ainsi</DiscourseConnective> qu'exigé par l'espace de justice <DiscourseConnective annotation_id="44406">et</DiscourseConnective> de liberté de l'Union européenne - qui respectent les règles en matière d'honnêteté <DiscourseConnective annotation_id="44493">et</DiscourseConnective> d'ordre public.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39419" id="222" name="Miloslav Ransdorf">
    <ParallelChunk annotation_id="39419" docOffset="270">
      <en>(CS) The history of the enlargement of the Schengen area is marked by double standards.</en>
      <fr>(CS) L'<DiscourseConnective annotation_id="44519">histoire de</DiscourseConnective> l'élargissement de l'espace Schengen est marquée par des inégalités de traitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39507" docOffset="271">
      <en>In 1995 the three new Schengen states only had to fulfil a few formalities.</en>
      <fr>Ainsi, <DiscourseConnective annotation_id="44621">en</DiscourseConnective> 1995, les trois nouveaux États Schengen n'ont dû remplir que quelques formalités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39583" docOffset="272">
      <en>In 2004, <Alignment alignment="44715" annotation_id="39592">
          <DiscourseConnective annotation_id="39592" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the new Member States were subjected to a series of humiliating controls and assessments lasting three and a half years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44706">En</DiscourseConnective> 2004, <Alignment alignment="39592" annotation_id="44715">
          <DiscourseConnective annotation_id="44715" sense="Comparison.Contrast">par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les nouveaux États membres ont été soumis <DiscourseConnective annotation_id="44769">à</DiscourseConnective> une série de contrôles <DiscourseConnective annotation_id="44794">et</DiscourseConnective> d'évaluations humiliants qui ont duré trois ans <DiscourseConnective annotation_id="44845">et</DiscourseConnective> demi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39722" docOffset="273">
      <en>There were objections from Germany and Austria <Alignment alignment="44884" annotation_id="39769">
          <DiscourseConnective annotation_id="39769" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, which maintained that enlarging the existing Schengen Information System to include the new countries was not possible.</en>
      <fr>L'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="44866">et</DiscourseConnective> l'Autriche ont <Alignment alignment="9052" annotation_id="44884">
          <DiscourseConnective annotation_id="44884" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> émis des objections <DiscourseConnective annotation_id="44914">et</DiscourseConnective> soutenaient <DiscourseConnective annotation_id="44929">qu'</DiscourseConnective>il était impossible d'élargir le système d'information Schengen <DiscourseConnective annotation_id="44996">pour</DiscourseConnective> inclure les nouveaux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39904" docOffset="274">
      <en>In the end this problem was overcome thanks to the Portuguese Presidency, which is to be highly commended for having been able to overrule these voices.</en>
      <fr>Ce problème a <DiscourseConnective annotation_id="45042">finalement</DiscourseConnective> pu être surmonté grâce à la présidence portugaise, à laquelle il convient de rendre hommage <DiscourseConnective annotation_id="45145">pour</DiscourseConnective> avoir été capable de faire fi de ces objections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40057" docOffset="275">
      <en>SISone4all now fulfils all the requirements.</en>
      <fr>SISone4all remplit aujourd'hui toutes les conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40102" docOffset="276">
      <en>The new Members are now ready to ensure adequate security of the Schengen area.</en>
      <fr>Les nouveaux membres sont désormais prêts <DiscourseConnective annotation_id="45295">à</DiscourseConnective> assurer la sécurité de l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40182" docOffset="277">
      <en>There are a few issues that have yet to be resolved, such as data protection, perhaps even protection of the new Member States against the transport of toxic substances, such as in the case of Germany and the Czech Republic.</en>
      <fr>Certains problèmes doivent certes <DiscourseConnective annotation_id="45373">encore</DiscourseConnective> être résolus, <DiscourseConnective annotation_id="45394">comme</DiscourseConnective> la protection des données, et peut-être <DiscourseConnective annotation_id="45440">même</DiscourseConnective> la protection des nouveaux États membres contre le transport de substances toxiques, <DiscourseConnective annotation_id="45530">comme</DiscourseConnective> dans le cas de l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="45563">et</DiscourseConnective> de la République tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40407" docOffset="278">
      <en>I believe, <Alignment alignment="3458" annotation_id="40418">
          <DiscourseConnective annotation_id="40418" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that all these issues will be successfully dealt with <Alignment alignment="45664" annotation_id="40481">
          <DiscourseConnective annotation_id="40481" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Europe will not in the process become some sort of enclosed fortress.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="15546" annotation_id="45600">
          <DiscourseConnective annotation_id="45600" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> convaincu <DiscourseConnective annotation_id="45620">que</DiscourseConnective> tous ces problèmes pourront être réglés <Alignment alignment="17396" annotation_id="45664">
          <DiscourseConnective annotation_id="45664" sense="Expansion.Conjunction">sans que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe ne se transforme en une sorte de forteresse au cours de ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40560" docOffset="279">
      <en>I hope that Europe will continue to be open to collaboration with other nations of Central, Eastern and South-Eastern Europe.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="45761">que</DiscourseConnective> l'Europe continuera de se montrer ouverte <DiscourseConnective annotation_id="45807">à</DiscourseConnective> la collaboration avec d'autres nations d'Europe centrale, de l'Est <DiscourseConnective annotation_id="45876">et</DiscourseConnective> du Sud-Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40686" docOffset="280">
      <en>Without Eastern Europe and the Balkans, Europe is not and will never be complete.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45891">Sans</DiscourseConnective> l'Europe de l'Est <DiscourseConnective annotation_id="45914">et</DiscourseConnective> les Balkans, l'Europe n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="45949">et</DiscourseConnective> ne sera jamais complète.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40768" id="223" name="Koenraad Dillen">
    <ParallelChunk annotation_id="40768" docOffset="281">
      <en>(NL) Mr President, like the European Ministers of Home Affairs this Parliament is now giving the green light to the extension of the Schengen system to the Member States that joined in 2004.It will be a relief to many.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, à l'instar des ministres européens de l'intérieur, le Parlement donne aujourd'hui son feu vert <DiscourseConnective annotation_id="46100">à</DiscourseConnective> l'extension du système Schengen aux États membres qui ont rejoint l'UE <DiscourseConnective annotation_id="46173">en</DiscourseConnective> 2004, au grand soulagement de beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40987" docOffset="282">
      <en>
        <Alignment alignment="46224" annotation_id="40987">
          <DiscourseConnective annotation_id="40987" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am somewhat less euphoric about Schengen itself: the fact is that the European policy of open borders <Alignment alignment="46374" annotation_id="41100">
          <DiscourseConnective annotation_id="41100" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> noticeably strengthens the scope of international organised crime.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="34418" annotation_id="46224">
          <DiscourseConnective annotation_id="46224" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup moins euphorique en ce qui concerne Schengen lui-même: <DiscourseConnective annotation_id="46298">le fait est que</DiscourseConnective> la politique européenne d'ouverture des frontières renforce <Alignment alignment="41100" annotation_id="46374">
          <DiscourseConnective annotation_id="46374" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> considérablement l'ampleur de la criminalité organisée internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41172" docOffset="283">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="41172" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>, Schengen has a spill-over effect.</en>
      <fr>Schengen a donc une sorte d'effet "boule de neige".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41219" docOffset="284">
      <en>The system of open borders has always demanded a further transfer of competences and ever-closer police cooperation, which will eventually result in a full-blown European police force, prosecutors and criminal law, with their positive but also their negative aspects.</en>
      <fr>Le système d'ouverture des frontières a toujours exigé un transfert de compétences supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="46605">et</DiscourseConnective> une coopération policière plus étroite, qui pourrait <DiscourseConnective annotation_id="46661">un jour</DiscourseConnective> déboucher sur des forces de police, des avocats <DiscourseConnective annotation_id="46717">et</DiscourseConnective> un droit pénal européens généralisés, avec tout ce que cela comporte comme aspects positifs, <DiscourseConnective annotation_id="46813">mais aussi</DiscourseConnective> négatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41487" docOffset="285">
      <en>
        <Alignment alignment="46879" annotation_id="41487">
          <DiscourseConnective annotation_id="41487" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the policy of open borders renders the individual Member States powerless in the face of the regularisation programmes for illegal migrants adopted in certain countries - I am thinking of Spain and Italy <Alignment alignment="47030" annotation_id="41700">
          <DiscourseConnective annotation_id="41700" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> - which always attract more migrants to Europe's poorly protected borders.</en>
      <fr>La politique d'ouverture des frontières rend <Alignment alignment="41487" annotation_id="46879">
          <DiscourseConnective annotation_id="46879" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres totalement impuissants face aux programmes de régularisation des immigrants illégaux adoptés dans certains pays - je pense <Alignment alignment="14021" annotation_id="47030">
          <DiscourseConnective annotation_id="47030" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="47040">à</DiscourseConnective> l'Espagne <DiscourseConnective annotation_id="47052">et</DiscourseConnective> à l'Italie - qui attirent des immigrants toujours plus nombreux aux frontières moins bien protégées d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41789" docOffset="286">
      <en>The famous European solidarity is completely lacking here <Alignment alignment="49476" annotation_id="41847">
          <DiscourseConnective annotation_id="41847" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this has to be said.</en>
      <fr>La fameuse solidarité européenne est totalement absente à ce niveau <Alignment alignment="26717" annotation_id="47233">
          <DiscourseConnective annotation_id="47233" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important de le souligner.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41872" id="224" name="Barbara Kudrycka">
    <ParallelChunk annotation_id="41872" docOffset="287">
      <en>(PL) Mr President, the decision on the Schengen issue was mission impossible, <Alignment alignment="47365" annotation_id="41950">
          <DiscourseConnective annotation_id="41950" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Magalhães stated.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la décision relative au dossier Schengen était mission impossible, <Alignment alignment="41950" annotation_id="47365">
          <DiscourseConnective annotation_id="47365" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a déclaré M. Magalhães.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41974" docOffset="288">
      <en>It proves that <Alignment alignment="37795" annotation_id="41989">
          <DiscourseConnective annotation_id="41989" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there really is a will to do so, it can be possible to interconnect in practice the areas of freedom for the citizens of Europe, including the freedom to travel, whilst simultaneously reinforcing security for those same citizens, that is to say, internal security.</en>
      <fr>Cela prouve <DiscourseConnective annotation_id="47409">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="41989" annotation_id="47413">
          <DiscourseConnective annotation_id="47413" sense="Contingency.Condition">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la volonté d'agir est là, il est possible de relier les espaces de liberté au profit des citoyens européens, <DiscourseConnective annotation_id="47530">notamment</DiscourseConnective> la liberté de déplacement, <DiscourseConnective annotation_id="47567">tout en</DiscourseConnective> renforçant dans le même temps la sécurité de ces mêmes citoyens, c'est-à-dire la sécurité intérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42257" docOffset="289">
      <en>Preparations for this decision have lasted at least 10 years, and have been very intense in the last two of these.</en>
      <fr>Les préparatifs de cette décision ont duré pas moins de 10 ans <DiscourseConnective annotation_id="47740">et</DiscourseConnective> ont été particulièrement intensifs au cours des deux dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42372" docOffset="290">
      <en>In its present form, the Schengen project is quite different from what it was in the mid-1980s. The main difference is that it is now fully enshrined in the Community's legal and organisational order.</en>
      <fr>Le projet Schengen est aujourd'hui très différent de ce qu'il était au milieu des années 80, la principale différence étant <DiscourseConnective annotation_id="47938">qu'</DiscourseConnective>il est aujourd'hui totalement inscrit dans l'ordre juridique <DiscourseConnective annotation_id="48002">et</DiscourseConnective> organisationnel de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42573" docOffset="291">
      <en>
        <Alignment alignment="41124" annotation_id="42573">
          <Alignment alignment="48039" annotation_id="42573">
            <Alignment alignment="48039" annotation_id="42573">
              <DiscourseConnective annotation_id="42573" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, as far <DiscourseConnective annotation_id="42596" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the new countries are concerned, the question is not <Alignment alignment="48116" annotation_id="42652">
          <DiscourseConnective annotation_id="42652" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> but <Alignment alignment="48125" annotation_id="42659">
          <DiscourseConnective annotation_id="42659" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will begin to benefit fully from the Schengen area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48202" annotation_id="48039">
          <Alignment alignment="42573" annotation_id="48039">
            <Alignment alignment="42573" annotation_id="48039">
              <DiscourseConnective annotation_id="48039" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, la question, <DiscourseConnective annotation_id="48072">pour</DiscourseConnective> les nouveaux pays, n'est pas de savoir <Alignment alignment="25310" annotation_id="48116">
          <DiscourseConnective annotation_id="48116" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="48120">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2903" annotation_id="48125">
          <DiscourseConnective annotation_id="48125" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils commenceront <DiscourseConnective annotation_id="48148">à</DiscourseConnective> bénéficier pleinement de l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42719" docOffset="292">
      <en>At this juncture one is inclined to indulge in historical and symbolic reminiscences.</en>
      <fr>Dans des instants pareils, on a tendance <DiscourseConnective annotation_id="48235">à</DiscourseConnective> se laisser envahir par des réminiscences historiques <DiscourseConnective annotation_id="48290">et</DiscourseConnective> symboliques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42805" docOffset="293">
      <en>After the Second World War the issue of borders and their control resulted in bloody dividing lines being drawn across the map of Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48306">Après</DiscourseConnective> la Seconde guerre mondiale, le problème des frontières <DiscourseConnective annotation_id="48367">et</DiscourseConnective> de leur contrôle a conduit au tracé de lignes de démarcation sanglantes à travers la carte d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42943" docOffset="294">
      <en>Crossing a border often meant risking one's life.</en>
      <fr>Traverser une frontière était souvent très périlleux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42993" docOffset="295">
      <en>
        <Alignment alignment="24255" annotation_id="42993">
          <DiscourseConnective annotation_id="42993" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> things now stand we can state that part of our post-war legacy has gone forever.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5463" annotation_id="48525">
          <DiscourseConnective annotation_id="48525" sense="Temporal.Synchrony">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, force est de constater <DiscourseConnective annotation_id="48566">qu'</DiscourseConnective>une partie de notre héritage de l'après-guerre a disparu pour toujours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43077" docOffset="296">
      <en>The new countries have come through the preparatory stage with flying colours.</en>
      <fr>Les nouveaux pays ont franchi la phase préparatoire haut la main.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43156" docOffset="297">
      <en>It is abundantly obvious that many of the solutions adopted by Poland and other new Member States can and do serve as examples for current members of the Schengen area.</en>
      <fr>Il est tout à fait évident <DiscourseConnective annotation_id="48734">que</DiscourseConnective> bon nombre des solutions adoptées par la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="48787">et</DiscourseConnective> d'autres nouveaux États membres peuvent servir <DiscourseConnective annotation_id="48837">et</DiscourseConnective> servent déjà d'exemples aux membres actuels de l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43325" docOffset="298">
      <en>The wind of change from the new countries will be an inspiration for the old Union, not a threat.</en>
      <fr>Le vent du changement qui souffle sur les nouveaux pays sera une source d'inspiration <DiscourseConnective annotation_id="48992">pour</DiscourseConnective> l'ancienne Union, pas une menace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43423" docOffset="299">
      <en>It will <Alignment alignment="49041" annotation_id="43431">
          <DiscourseConnective annotation_id="43431" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help to increase mutual trust.</en>
      <fr>Il aidera <Alignment alignment="9091" annotation_id="49041">
          <DiscourseConnective annotation_id="49041" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49050">à</DiscourseConnective> renforcer la confiance mutuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43467" docOffset="300">
      <en>The Schengen enlargement process <Alignment alignment="49136" annotation_id="43500">
          <DiscourseConnective annotation_id="43500" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> constitutes a challenge and hard work for us in Parliament.</en>
      <fr>Le processus d'élargissement de Schengen constitue <Alignment alignment="43500" annotation_id="49136">
          <DiscourseConnective annotation_id="49136" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un défi <DiscourseConnective annotation_id="49154">et</DiscourseConnective> une tâche ardue <DiscourseConnective annotation_id="49173">pour</DiscourseConnective> les députés de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43565" docOffset="301">
      <en>On a personal level, I was honoured to be able to work with such a distinguished rapporteur as Mr Coelho, with my colleagues from the group, and with the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49207">À</DiscourseConnective> titre personnel, j'ai été très honorée de pouvoir travailler aux côtés d'un rapporteur aussi distingué <DiscourseConnective annotation_id="49312">que</DiscourseConnective> M. Coelho, de même qu'avec les collègues de mon groupe <DiscourseConnective annotation_id="49371">et</DiscourseConnective> la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="49424">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43775" docOffset="302">
      <en>I would like to thank the Portuguese Presidency for its tremendous determination. Thanks are <Alignment alignment="44195" annotation_id="43868">
          <DiscourseConnective annotation_id="43868" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> due to Mr Frattini for his favourable attitude and commitment to this splendid achievement, which is without precedent in the course of history.</en>
      <fr>Je voudrais remercier la présidence portugaise <DiscourseConnective annotation_id="49500">pour</DiscourseConnective> sa formidable détermination, <Alignment alignment="43868" annotation_id="49534">
          <DiscourseConnective annotation_id="49534" sense="Expansion.Conjunction">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Frattini <DiscourseConnective annotation_id="49558">pour</DiscourseConnective> son attitude positive <DiscourseConnective annotation_id="49585">et</DiscourseConnective> son engagement vis-à-vis de ce succès magnifique et <DiscourseConnective annotation_id="49640">sans</DiscourseConnective> précédent dans l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44018" id="225" name="Wolfgang Kreissl-Dörfler">
    <ParallelChunk annotation_id="44018" docOffset="303">
      <en>(DE) Mr President, extending the Schengen area to include nine new Member States is an historic step which completes the enlargement of the European Union and dismantles those borders where <DiscourseConnective annotation_id="44208" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> the Iron Curtain separated our nations.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, l'intégration de neuf nouveaux États membres à l'espace Schengen est un pas en avant historique, qui vient compléter l'élargissement de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="49855">et</DiscourseConnective> balayer des frontières sur lesquelles le rideau de fer a un jour été érigé pour séparer nos pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44253" docOffset="304">
      <en>There were those who believed, in advance of the process, that it was too early to do this, <Alignment alignment="50021" annotation_id="44345">
          <DiscourseConnective annotation_id="44345" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can now allay those fears.</en>
      <fr>Certains pensaient, au début du processus, <DiscourseConnective annotation_id="49999">qu'</DiscourseConnective>il était trop tôt, <Alignment alignment="44345" annotation_id="50021">
          <DiscourseConnective annotation_id="50021" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons aujourd'hui ranger ces craintes au placard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44379" docOffset="305">
      <en>The most recent evaluation has shown that the new Members are implementing the Schengen acquis to everyone's satisfaction.</en>
      <fr>La dernière évaluation a montré <DiscourseConnective annotation_id="50115">que</DiscourseConnective> les nouveaux membres mettaient en œuvre l'acquis de Schengen <DiscourseConnective annotation_id="50180">à</DiscourseConnective> la satisfaction de tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44502" docOffset="306">
      <en>Let us be honest: border controls and the traffic jams which they produced have only ever made a limited contribution to our countries' security.</en>
      <fr>Soyons honnêtes: les contrôles aux frontières <DiscourseConnective annotation_id="50253">et</DiscourseConnective> les embouteillages <DiscourseConnective annotation_id="50275">qu'</DiscourseConnective>ils engendraient n'ont jamais contribué que de façon limitée <DiscourseConnective annotation_id="50339">à</DiscourseConnective> la sécurité de nos pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44648" docOffset="307">
      <en>Real cross-border organised crime can only be combated effectively through intensive cooperation by our police and security agencies.</en>
      <fr>La véritable criminalité organisée transfrontalière ne peut être combattue efficacement que par une coopération intensive de nos services de police <DiscourseConnective annotation_id="50514">et</DiscourseConnective> de nos agences de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44782" docOffset="308">
      <en>This cooperation must be improved in future, <Alignment alignment="50602" annotation_id="44827">
          <DiscourseConnective annotation_id="44827" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> everyone is invited to play a role here.</en>
      <fr>Cette coopération va devoir être améliorée dans le futur <Alignment alignment="44827" annotation_id="50602">
          <DiscourseConnective annotation_id="50602" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun est invité <DiscourseConnective annotation_id="50623">à</DiscourseConnective> jouer un rôle <DiscourseConnective annotation_id="50639">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44872" docOffset="309">
      <en>After all, among the old Member States, Germany is one of the countries whose borders have been most affected by the removal of controls.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50652">Après tout</DiscourseConnective>, l'Allemagne est l'un des anciens États membres qui a été le plus affecté par la suppression des contrôles aux frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45010" docOffset="310">
      <en>I would <Alignment alignment="127398" annotation_id="45018">
          <DiscourseConnective annotation_id="45018" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to welcome the citizens of our neighbour countries to our common area of free movement.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="45018" annotation_id="50798">
          <DiscourseConnective annotation_id="50798" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> souhaiter la bienvenue aux citoyens de nos pays voisins au sein de notre espace commun de libre circulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45121" docOffset="311">
      <en>May I say that people in our own countries - in Germany, Austria, Italy, France and Spain - will benefit from the newly acquired freedom as well, whether during their vacations or a visit to friends.</en>
      <fr>Je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="50937">que</DiscourseConnective> les citoyens de nos propres pays - l'Allemagne, l'Autriche, l'Italie, la France <DiscourseConnective annotation_id="51021">et</DiscourseConnective> l'Espagne - bénéficieront eux aussi de cette nouvelle liberté acquise, que ce <DiscourseConnective annotation_id="51102">soit</DiscourseConnective> lors de leurs vacances <DiscourseConnective annotation_id="51130">ou</DiscourseConnective> de visites <DiscourseConnective annotation_id="51144">à</DiscourseConnective> des amis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45321" docOffset="312">
      <en>On 21 December, Europe will move a step closer together.</en>
      <fr>Le 21 décembre prochain, l'Europe fera un pas de plus vers le rapprochement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45378" docOffset="313">
      <en>This is good for its people, <DiscourseConnective annotation_id="45407" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is good for Europe.</en>
      <fr>C'est une excellente nouvelle, tant <DiscourseConnective annotation_id="51269">pour</DiscourseConnective> les citoyens que <DiscourseConnective annotation_id="51291">pour</DiscourseConnective> l'Europe elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45434" docOffset="314">
      <en>(PT) Once again, many thanks to Mr Coelho, our President-in-Office and Commissioner Frattini.</en>
      <fr>(PT) Merci <DiscourseConnective annotation_id="51327">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51334">à</DiscourseConnective> M. Coelho, notre président <DiscourseConnective annotation_id="51363">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="51387">et</DiscourseConnective> au commissaire Frattini.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45528" id="227" name="Jan Jerzy Kułakowski">
    <ParallelChunk annotation_id="45528" docOffset="315">
      <en>(PL) Mr President, Poland is to join the Schengen area on 21 December of this year along with other new Member Sates.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le 21 décembre de cette année, la Pologne rejoindra l'espace Schengen en compagnie d'autres nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45646" docOffset="316">
      <en>This will represent a further significant step towards full membership of the European Union.</en>
      <fr>Cette étape constituera un nouveau pas en avant important sur la voie de l'adhésion totale à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45740" docOffset="317">
      <en>We would <Alignment alignment="51687" annotation_id="45749">
          <DiscourseConnective annotation_id="45749" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say how much we welcome this development.</en>
      <fr>Nous voudrions <Alignment alignment="20631" annotation_id="51687">
          <DiscourseConnective annotation_id="51687" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimer nos remerciements pour cette avancée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45809" docOffset="318">
      <en>The next stage will be joining the euro zone.</en>
      <fr>Notre prochaine étape consistera à rejoindre la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45855" docOffset="319">
      <en>Joining the Schengen area does not amount to turning our backs on our Eastern neighbours.</en>
      <fr>Le fait de rejoindre l'espace Schengen ne signifie pas que nous tournons le dos <DiscourseConnective annotation_id="51882">à</DiscourseConnective> nos voisins de l'Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45945" docOffset="320">
      <en>We shall try to facilitate entry into Poland for their citizens within the framework of the Schengen commitments.</en>
      <fr>Nous tenterons au contraire de faciliter l'accès de leurs citoyens sur le territoire polonais dans le cadre des engagements de Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46059" docOffset="321">
      <en>Allow me to emphasise, <Alignment alignment="52052" annotation_id="46082">
          <DiscourseConnective annotation_id="46082" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we shall only do so in accordance with our commitments as members of the Schengen area.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="27558" annotation_id="52052">
          <DiscourseConnective annotation_id="52052" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="52062">à</DiscourseConnective> préciser <DiscourseConnective annotation_id="52073">que</DiscourseConnective> nous agirons uniquement <DiscourseConnective annotation_id="52101">en</DiscourseConnective> conformité avec nos engagements en <DiscourseConnective annotation_id="52139">tant que</DiscourseConnective> membres de l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46184" id="228" name="Kinga Gál">
    <ParallelChunk annotation_id="46184" docOffset="322">
      <en>(HU) Thank you for the floor, Mr President.</en>
      <fr>(HU) Merci de me donner la parole, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46228" docOffset="323">
      <en>The new Europe is now coming into our reach, in that the dividing lines that were drawn up so skilfully in the past have ceased to exist, <DiscourseConnective annotation_id="46366" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this will have a bigger impact than anything else on the everyday lives of all of us who live in the area.</en>
      <fr>La nouvelle Europe est désormais <DiscourseConnective annotation_id="52269">à</DiscourseConnective> portée de main, <DiscourseConnective annotation_id="52287">dans le sens où</DiscourseConnective> les lignes de démarcation tracées avec autant d'adresse par le passé ont cessé d'exister, ce qui aura plus <DiscourseConnective annotation_id="52410">que</DiscourseConnective> tout autre chose un impact sur le quotidien de tous ceux qui vivent dans cet espace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46477" docOffset="324">
      <en>I would like to congratulate and thank the Portuguese Presidency for creating the opportunity and the technical framework for the events of today.</en>
      <fr>Je voudrais féliciter <DiscourseConnective annotation_id="52521">et</DiscourseConnective> remercier la présidence portugaise <DiscourseConnective annotation_id="52559">pour</DiscourseConnective> nous avoir offert cette opportunité <DiscourseConnective annotation_id="52600">et</DiscourseConnective> avoir mis en place le cadre technique nécessaire aux événements d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46624" docOffset="325">
      <en>We would like to thank Commissioner Frattini for the help that these Member States have received.</en>
      <fr>Nous voudrions également remercier le commissaire Frattini <DiscourseConnective annotation_id="52741">pour</DiscourseConnective> l'aide <DiscourseConnective annotation_id="52753">qu'</DiscourseConnective>il a apportée à ces États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46722" docOffset="326">
      <en>Last, but not least, I would like to thank my colleague, Mr Coelho, for his sense of vocation in dealing with this matter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52791">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="52798">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="52801">surtout</DiscourseConnective>, je voudrais remercier mon collègue, M. Coelho, <DiscourseConnective annotation_id="52857">pour</DiscourseConnective> le professionnalisme avec lequel il a traité ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46845" docOffset="327">
      <en>We can now feel the advantages of enlargement as a physical reality, and also the symbolic and practical importance of being able, <Alignment alignment="53113" annotation_id="46976">
          <DiscourseConnective annotation_id="46976" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to cross the bridges of the Danube without checks, or rowing across the Danube, which was an inconceivable dream for our parents.</en>
      <fr>Nous pouvons à présent ressentir les avantages de l'élargissement <DiscourseConnective annotation_id="52985">comme</DiscourseConnective> une réalité physique, de même que percevoir l'importance symbolique <DiscourseConnective annotation_id="53059">et</DiscourseConnective> pratique que représente la possibilité de pouvoir, <Alignment alignment="30790" annotation_id="53113">
          <DiscourseConnective annotation_id="53113" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, emprunter les ponts du Danube <DiscourseConnective annotation_id="53156">ou</DiscourseConnective> traverser le fleuve en canot <DiscourseConnective annotation_id="53188">sans</DiscourseConnective> être contrôlés, un rêve inconcevable <DiscourseConnective annotation_id="53230">pour</DiscourseConnective> nos parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47119" docOffset="328">
      <en>The precious desires of generations are coming true.</en>
      <fr>Les vœux de plusieurs générations sont en train de se réaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47172" docOffset="329">
      <en>In this way, history now admits that our young heroes of 1956 were right.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53312">Et</DiscourseConnective>, ce faisant, l'histoire reconnaît aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="53361">que</DiscourseConnective> nos jeunes héros de 1956 avaient raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47246" docOffset="330">
      <en>At the same time, we must do everything to extend this zone as soon as possible to Bulgaria and Romania, who acceded recently.</en>
      <fr>Nous devons à présent faire tout ce qui est en notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="53467">pour</DiscourseConnective> étendre au plus vite cette zone <DiscourseConnective annotation_id="53504">à</DiscourseConnective> la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="53518">et</DiscourseConnective> à la Roumanie, qui sont récemment entrées dans l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47373" docOffset="331">
      <en>In this latter case - <Alignment alignment="53599" annotation_id="47395">
          <DiscourseConnective annotation_id="47395" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the case of Transylvania - the Romanian-Hungarian border will be so important, <Alignment alignment="53761" annotation_id="47489">
          <DiscourseConnective annotation_id="47489" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can only be compared to what must have been felt <Alignment alignment="53795" annotation_id="47545">
          <DiscourseConnective annotation_id="47545" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Franco-German border was dissolved, by the people living there.</en>
      <fr>Dans ce dernier cas - <Alignment alignment="47395" annotation_id="53599">
          <DiscourseConnective annotation_id="53599" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cas de la Transylvanie - la disparition de la frontière roumano-hongroise sera un événement capital, un peu comparable <DiscourseConnective annotation_id="53739">à</DiscourseConnective> ce que les Français <Alignment alignment="50505" annotation_id="53761">
          <DiscourseConnective annotation_id="53761" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Allemands ont dû ressentir <Alignment alignment="47545" annotation_id="53795">
          <DiscourseConnective annotation_id="53795" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> la dissolution de la frontière franco-allemande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47618" docOffset="332">
      <en>At the same time, we cannot forget that checks will be even more stringent at the external borders of the Schengen zone.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="53873">cependant</DiscourseConnective> pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="53895">que</DiscourseConnective> les contrôles seront renforcés aux frontières extérieures de l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47739" docOffset="333">
      <en>For this reason, the ethnic groups living outside our borders, the Hungarians living in Vojvodina and Subcarpathia, will be at a disadvantage: our close contact with them is a condition for their staying there and a constitutional obligation for us.</en>
      <fr>Les groupes ethniques vivant en dehors de nos frontières, tels les Hongrois vivant <DiscourseConnective annotation_id="54062">en</DiscourseConnective> Vojvodine <DiscourseConnective annotation_id="54075">et</DiscourseConnective> en Subcarpathie, seront donc désavantagés: le maintien d'un contact étroit avec eux est une condition <DiscourseConnective annotation_id="54180">pour qu'</DiscourseConnective>ils continuent à vivre là-bas <DiscourseConnective annotation_id="54218">et</DiscourseConnective> une obligation constitutionnelle <DiscourseConnective annotation_id="54254">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47989" docOffset="334">
      <en>The external borders cannot turn into a new iron curtain for these communities.</en>
      <fr>Il faut à tout prix éviter que les frontières extérieures se transforment en un nouveau rideau de fer <DiscourseConnective annotation_id="54367">pour</DiscourseConnective> ces communautés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48069" docOffset="335">
      <en>It is only in this way, paying attention to those who remain outside, that the celebrations for opening up the borders can be complete for us.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="54398">qu'</DiscourseConnective>à cette condition, que si nous prêtons attention <DiscourseConnective annotation_id="54450">à</DiscourseConnective> ceux qui restent à l'extérieur, <DiscourseConnective annotation_id="54484">que</DiscourseConnective> la fête marquant l'ouverture des frontières sera totale pour nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48212" docOffset="336">
      <en>Thank you for the floor.</en>
      <fr>Merci de m'avoir donné la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48237" id="229" name="Genowefa Grabowska">
    <ParallelChunk annotation_id="48237" docOffset="337">
      <en>(PL) Mr President, along with previous speakers I would like to thank the Portuguese Presidency for its very determined work on enlarging the Schengen system.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, permettez-moi, <DiscourseConnective annotation_id="54632">à</DiscourseConnective> l'instar des précédents orateurs, de remercier la présidence portugaise <DiscourseConnective annotation_id="54706">pour</DiscourseConnective> son travail déterminé en faveur de l'élargissement du système Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48396" docOffset="338">
      <en>I welcome the fact that one of the last remaining differences of treatment between citizens of the old and the new Union will disappear on 21 December of this year.</en>
      <fr>Je me réjouis de la disparition d'une des dernières inégalités entre les citoyens de l'ancienne <DiscourseConnective annotation_id="54879">et</DiscourseConnective> de la nouvelle Union le 21 décembre prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48561" docOffset="339">
      <en>
        <Alignment alignment="54928" annotation_id="48561">
          <DiscourseConnective annotation_id="48561" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as a Pole I am proud that my country is responsible for the control of more than 1 200 kilometres of the Union's external land border, <Alignment alignment="55098" annotation_id="48711">
          <DiscourseConnective annotation_id="48711" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the FRONTEX agency is located in Warsaw.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19559" annotation_id="54928">
          <DiscourseConnective annotation_id="54928" sense="Expansion.Restatement">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="54931">tant que</DiscourseConnective> Polonais, je suis particulièrement fier <DiscourseConnective annotation_id="54980">que</DiscourseConnective> mon pays <DiscourseConnective annotation_id="54993">soit</DiscourseConnective> responsable du contrôle <DiscourseConnective annotation_id="55022">de plus</DiscourseConnective> de 1 200 kilomètres de frontières terrestres extérieures de l'Union <Alignment alignment="27847" annotation_id="55098">
          <DiscourseConnective annotation_id="55098" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="55101">que</DiscourseConnective> le siège de l'agence FRONTEX <DiscourseConnective annotation_id="55134">soit</DiscourseConnective> installé <DiscourseConnective annotation_id="55148">à</DiscourseConnective> Varsovie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48761" docOffset="340">
      <en>At the same time I should like to emphasise that the Schengen system is not intended to isolate the Union from its neighbours.</en>
      <fr>Je voudrais cependant insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="55203">que</DiscourseConnective> le système Schengen n'a pas pour but d'isoler l'Union de ses voisins, pas plus que de créer une forteresse Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48888" docOffset="341">
      <en>It does not aim to create a so-called fortress Europe. I think we should take this opportunity to send out a signal from the House to our neighbours beyond the Union's borders, including the citizens of Russia, Ukraine and Belarus, making it clear that the strengthened Union border is certainly not a wall to defend ourselves against them.</en>
      <fr>Je pense que nous devons profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="55374">pour</DiscourseConnective> envoyer, <DiscourseConnective annotation_id="55388">depuis</DiscourseConnective> le Parlement, un message <DiscourseConnective annotation_id="55420">à</DiscourseConnective> nos voisins situés de l'autre côté des frontières de l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="55484">notamment</DiscourseConnective> aux citoyens de Russie, d'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="55528">et</DiscourseConnective> du Belarus, afin de leur faire clairement savoir <DiscourseConnective annotation_id="55580">que</DiscourseConnective> le renforcement des frontières de l'Union ne vise en aucun cas <DiscourseConnective annotation_id="55647">à</DiscourseConnective> ériger un mur <DiscourseConnective annotation_id="55663">pour</DiscourseConnective> nous protéger d'eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49229" docOffset="342">
      <en>We must let it be known that it is simply a feature of our security as a Union, <Alignment alignment="55791" annotation_id="49309">
          <DiscourseConnective annotation_id="49309" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we shall not cease being good neighbours.</en>
      <fr>Nous devons leur faire savoir <DiscourseConnective annotation_id="55719">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="55725">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="55732">simplement</DiscourseConnective> d'un élément de notre sécurité en <DiscourseConnective annotation_id="55777">tant qu'</DiscourseConnective>Union <Alignment alignment="49309" annotation_id="55791">
          <DiscourseConnective annotation_id="55791" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="55794">que</DiscourseConnective> nous ne changerons rien à nos relations de bon voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49360" id="230" name="István Szent-Iványi">
    <ParallelChunk annotation_id="49360" docOffset="343">
      <en>(HU) The entry of nine Member States is a significant step forward in the field of integration, both for the European Union and for the Member States concerned.</en>
      <fr>(HU) L'entrée de neuf États membres constitue un pas en <DiscourseConnective annotation_id="55912">avant</DiscourseConnective> important sur la voie de l'intégration, tant <DiscourseConnective annotation_id="55963">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="55987">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="55991">pour</DiscourseConnective> les pays concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49521" docOffset="344">
      <en>There will finally be a tangible benefit for citizens from membership of the European Union.</en>
      <fr>Les citoyens vont <DiscourseConnective annotation_id="56034">enfin</DiscourseConnective> pouvoir profiter d'un avantage tangible de l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="56094">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49614" docOffset="345">
      <en>Thanks for this are due to the Portuguese Presidency, which has done everything for us to join at the planned date, in 2007, even <DiscourseConnective annotation_id="49744" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> there were attempts to prevent this.</en>
      <fr>Nous devons ce succès <DiscourseConnective annotation_id="56138">à</DiscourseConnective> la présidence portugaise, qui a tout mis en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="56190">pour que</DiscourseConnective> nous rejoignions l'espace <DiscourseConnective annotation_id="56225">à</DiscourseConnective> la date prévue, <DiscourseConnective annotation_id="56243">en</DiscourseConnective> 2007, malgré diverses tentatives <DiscourseConnective annotation_id="56279">pour</DiscourseConnective> l'empêcher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49788" docOffset="346">
      <en>The Member States concerned are <Alignment alignment="56333" annotation_id="49820">
          <DiscourseConnective annotation_id="49820" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> due recognition for making great efforts to fulfil the stringent criteria and conditions.</en>
      <fr>Les États membres concernés méritent <Alignment alignment="49820" annotation_id="56333">
          <DiscourseConnective annotation_id="56333" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'être salués <DiscourseConnective annotation_id="56357">pour</DiscourseConnective> leurs efforts considérables <DiscourseConnective annotation_id="56390">en vue de</DiscourseConnective> remplir les critères <DiscourseConnective annotation_id="56421">et</DiscourseConnective> conditions très stricts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49915" docOffset="347">
      <en>It is very important that no new iron curtain should fall between the countries that have just joined and their neighbouring countries.</en>
      <fr>Il est essentiel de ne pas ériger un nouveau rideau de fer entre les pays qui viennent de rejoindre l'espace Schengen <DiscourseConnective annotation_id="56567">et</DiscourseConnective> leurs voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50051" docOffset="348">
      <en>The agreements on easing visa procedures and local border traffic might be a great help in this, <Alignment alignment="56735" annotation_id="50148">
          <DiscourseConnective annotation_id="50148" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ultimate goal in any case is to achieve visa exemption.</en>
      <fr>Les accords sur la facilitation des procédures de délivrance de visa <DiscourseConnective annotation_id="56654">et</DiscourseConnective> le trafic frontalier local pourraient s'avérer d'une grande aide <DiscourseConnective annotation_id="56722">à cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="50148" annotation_id="56735">
          <DiscourseConnective annotation_id="56735" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objectif ultime doit être de parvenir à l'exemption de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50212" docOffset="349">
      <en>A specific, realistic timetable is needed for this, to enable the creation of visa exemption as soon as possible.</en>
      <fr>Un calendrier réaliste et spécifique devra être élaboré <DiscourseConnective annotation_id="56862">à cet égard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="56874">de manière à</DiscourseConnective> l'atteindre au plus vite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50326" docOffset="350">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
