<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Risk of closure of Gdansk shipyard (debate)</en>
    <fr>Risque de fermeture des chantiers navals de Gdansk (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="44" id="054" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="44" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on the risk of closure of the Gdansk shipyard.</en>
      <fr>Le point suivant concerne la déclaration de la Commission sur le risque de fermeture du chantier naval de Gdansk.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="133" id="055" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="133" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I am dealing with this file on behalf of my colleague, Mrs Kroes, the Competition Commissioner.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je vais traiter de ce dossier au nom de ma collègue, Mme Kroes, la commissaire à la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="271" docOffset="3">
      <en>The Commission is not seeking the closure of Gdansk shipyard.</en>
      <fr>La Commission ne cherche pas à fermer le chantier naval de Gdansk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="333" docOffset="4">
      <en>Gdansk shipyard has played a crucial part in European history and in the struggle for freedom and a reunited Europe.</en>
      <fr>Le chantier de Gdansk a joué un rôle crucial dans l'histoire européenne <DiscourseConnective annotation_id="464">et</DiscourseConnective> dans la lutte <DiscourseConnective annotation_id="481">pour</DiscourseConnective> la liberté <DiscourseConnective annotation_id="497">et</DiscourseConnective> une Europe réunifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="450" docOffset="5">
      <en>We would like to see the yard undertaking a genuine far-reaching restructuring <Alignment alignment="617" annotation_id="529">
          <DiscourseConnective annotation_id="529" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="532" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to become a successful company capable of competing on its own merits in the EU and world shipbuilding markets.</en>
      <fr>Nous souhaitons <DiscourseConnective annotation_id="538">que</DiscourseConnective> le chantier naval engage une véritable restructuration de grande envergure <Alignment alignment="529" annotation_id="617">
          <DiscourseConnective annotation_id="617" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> devenir une société fructueuse capable de rivaliser sur ses propres valeurs dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="711">et</DiscourseConnective> dans les marchés de construction navale à travers le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="647" docOffset="6">
      <en>In the last decades, the shipbuilding industry has restructured all around Europe.</en>
      <fr>Au cours des dix dernières années, le secteur de la construction navale s'est restructuré à travers l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="730" docOffset="7">
      <en>The Commission is well aware that for many yards and regions this has been a difficult process.</en>
      <fr>La Commission est bien consciente <DiscourseConnective annotation_id="918">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="922">pour</DiscourseConnective> plusieurs chantiers <DiscourseConnective annotation_id="947">et</DiscourseConnective> régions, ce processus a été difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="826" docOffset="8">
      <en>Many shipyards were closed <Alignment alignment="8141" annotation_id="853">
          <DiscourseConnective annotation_id="853" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the shipbuilding capacity had to be reduced.</en>
      <fr>Bon nombre de chantiers navals ont fermé <Alignment alignment="853" annotation_id="1030">
          <DiscourseConnective annotation_id="1030" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la capacité de production de la construction navale a du être réduite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="902" docOffset="9">
      <en>Wherever national State aid has been used for this restructuring, the Commission has had to exercise its responsibility under the Treaty to ensure that the level playing field among shipbuilders in the European Union was not distorted.</en>
      <fr>Quel que soit le lieu où l'aide d'État nationale a été apportée <DiscourseConnective annotation_id="1168">pour</DiscourseConnective> cette restructuration, la Commission a dû exercer ses responsabilités en vertu du Traité afin de garantir <DiscourseConnective annotation_id="1279">que</DiscourseConnective> les règles du jeu équitables parmi les constructeurs de navires dans l'Union européenne n'étaient pas faussées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1138" docOffset="10">
      <en>The Commission now has the same responsibility concerning its intervention in the Gdansk case.</en>
      <fr>La Commission a aujourd'hui la <DiscourseConnective annotation_id="1426">même</DiscourseConnective> responsabilité s'agissant de son intervention dans l'affaire Gdansk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1233" docOffset="11">
      <en>The conditions under which State aid for ailing companies is compatible with the Treaty are clearly set out in the Community Guidelines on State aid for rescuing and restructuring firms in difficulties.</en>
      <fr>Les conditions dans lesquelles l'aide d'État <DiscourseConnective annotation_id="1545">pour</DiscourseConnective> les sociétés mal en point est compatible avec le Traité sont clairement exposées dans les lignes directrices communautaires pour les aides d'État destinées à sauver <DiscourseConnective annotation_id="1715">et</DiscourseConnective> à restructurer les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="1749">en</DiscourseConnective> difficulté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1436" docOffset="12">
      <en>The proper restructuring of Gdansk shipyard has been postponed for many years; public money has not been used to create viable jobs, <Alignment alignment="1944" annotation_id="1569">
          <DiscourseConnective annotation_id="1569" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> to keep alive a company that would under normal market conditions have ceased to exist.</en>
      <fr>Cela fait plusieurs années que la restructuration adéquate du chantier naval de Gdansk a été remise <DiscourseConnective annotation_id="1864">à</DiscourseConnective> plus tard; l'argent public n'a pas été utilisé <DiscourseConnective annotation_id="1913">pour</DiscourseConnective> créer des emplois viables <Alignment alignment="1569" annotation_id="1944">
          <DiscourseConnective annotation_id="1944" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1949">pour</DiscourseConnective> maintenir en vie une société qui aurait cessé d'exister dans des conditions de marché normales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1661" docOffset="13">
      <en>The Commission's goals here are three-fold.</en>
      <fr>Les objectifs de la Commission sont triples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1705" docOffset="14">
      <en>First, to ensure that the restructuring of Gdansk shipyard leads to its own long-term viability.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2095">Premièrement</DiscourseConnective>, garantir <DiscourseConnective annotation_id="2118">que</DiscourseConnective> la restructuration du chantier naval de Gdansk mène <DiscourseConnective annotation_id="2174">à</DiscourseConnective> sa propre viabilité à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1802" docOffset="15">
      <en>It could possibly mean scaling down its activities, but would eventually lead to the emergence of a smaller but more efficient shipyard capable of standing on its own feet.</en>
      <fr>Cela pourrait signifier réduire ses activités <DiscourseConnective annotation_id="2256">mais</DiscourseConnective> finirait par entraîner l'émergence d'un chantier naval plus petit <DiscourseConnective annotation_id="2327">mais</DiscourseConnective> plus efficace et capable de voler de ses propres ailes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1975" docOffset="16">
      <en>Second, to limit the distortion of the level playing field and any harm to European competitors caused by State intervention, the yard's production capacity has to be reduced.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2388">Deuxièmement</DiscourseConnective>, limiter l'altération des règles du jeu équitables <DiscourseConnective annotation_id="2452">et</DiscourseConnective> tout préjudice aux concurrents européens causé par l'intervention de l'État, la capacité de production du chantier doit être restreinte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2151" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="2592" annotation_id="2151">
          <DiscourseConnective annotation_id="2151" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a significant contribution to the restructuring plan must be made from own resources, including the sale of assets that are not essential to the shipyard's survival, or from external financing at market conditions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2151" annotation_id="2592">
          <DiscourseConnective annotation_id="2592" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une contribution importante au plan de restructuration doit être apportée à partir de ressources propres, y compris la vente des actifs qui ne sont pas essentiels <DiscourseConnective annotation_id="2764">à</DiscourseConnective> la survie du chantier naval, <DiscourseConnective annotation_id="2795">ou</DiscourseConnective> à partir de financements externes <DiscourseConnective annotation_id="2832">à</DiscourseConnective> des conditions de marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2372" docOffset="18">
      <en>Third, to ensure equal treatment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2860">Troisièmement</DiscourseConnective>, garantir un traitement équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2406" docOffset="19">
      <en>Shipyards in other countries as well as other Polish shipyards, have had to reduce considerably their capacity.</en>
      <fr>Les chantiers navals d'autres pays <DiscourseConnective annotation_id="2944">ainsi</DiscourseConnective> que d'autres en Pologne ont été contraints de réduire considérablement leur capacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2518" docOffset="20">
      <en>Gdansk shipyard cannot be an exception.</en>
      <fr>Le chantier naval de Gdansk ne peut pas être une exception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2558" docOffset="21">
      <en>Structural funds and other EU assistance have been used by other Member States to tackle the difficult transition period and to support the affected regions.</en>
      <fr>Des fonds structurels <DiscourseConnective annotation_id="3118">et</DiscourseConnective> toutes autres aides de l'UE ont été utilisés par d'autres États membres <DiscourseConnective annotation_id="3193">afin de</DiscourseConnective> s'attaquer à la période de transition difficile <DiscourseConnective annotation_id="3249">et</DiscourseConnective> de soutenir les régions affectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2716" docOffset="22">
      <en>We have repeatedly reminded the Polish authorities of this possibility.</en>
      <fr>Nous avons, à maintes reprises, rappelé cette possibilité aux autorités polonaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2788" docOffset="23">
      <en>The Commission has been, and will remain, in close and constructive dialogue with the Polish authorities to seek a way forward in which the conditions for compatibility of the State aid are met <Alignment alignment="3598" annotation_id="2982">
          <DiscourseConnective annotation_id="2982" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the State aid can be approved.</en>
      <fr>La Commission a maintenu <DiscourseConnective annotation_id="3396">et</DiscourseConnective> continuera <DiscourseConnective annotation_id="3410">à</DiscourseConnective> maintenir un dialogue étroit <DiscourseConnective annotation_id="3441">et</DiscourseConnective> constructif avec les autorités polonaises <DiscourseConnective annotation_id="3486">afin de</DiscourseConnective> chercher une voie à suivre dans laquelle les conditions de compatibilité de l'aide d'État sont remplies <Alignment alignment="2982" annotation_id="3598">
          <DiscourseConnective annotation_id="3598" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'aide d'État approuvée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3017" docOffset="24">
      <en>That process is ongoing.</en>
      <fr>Ce processus est en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3042" docOffset="25">
      <en>Gdansk shipyard deserves a viable future by developing a new and sustainable position in the competitive shipbuilding industry of the EU.</en>
      <fr>Le chantier naval de Gdansk mérite un avenir viable <DiscourseConnective annotation_id="3705">en</DiscourseConnective> développant une position nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="3742">et</DiscourseConnective> durable dans l'industrie compétitive des chantiers navals de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3180" id="056" name="Janusz Lewandowski">
    <ParallelChunk annotation_id="3180" docOffset="26">
      <en>on behalf of the PPE-DE group. - (PL) Mr President, as the MEP for Gdańsk I feel I have a two-fold responsibility: firstly, for the fate of 3 000 jobs and an establishment which has symbolic status in Poland, and, secondly, for ensuring that together we comply with the principles of rational economy on which the European Community is based <Alignment alignment="4204" annotation_id="3522">
          <DiscourseConnective annotation_id="3522" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which has brought prosperity to millions of Europe's inhabitants.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (PL) M. le Président, en <DiscourseConnective annotation_id="3864">tant que</DiscourseConnective> député européen, je pense avoir une responsabilité à deux volets s'agissant de Gdańsk: <DiscourseConnective annotation_id="3960">d'abord</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3969">pour</DiscourseConnective> le sort des 3 000 emplois <DiscourseConnective annotation_id="4000">et</DiscourseConnective> un établissement qui jouit d'un statut symbolique <DiscourseConnective annotation_id="4053">en</DiscourseConnective> Pologne <DiscourseConnective annotation_id="4064">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4067">ensuite</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4076">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="4090">que</DiscourseConnective> nous respectons ensemble les principes de l'économie rationnelle sur lesquels repose la Communauté européenne <Alignment alignment="3522" annotation_id="4204">
          <DiscourseConnective annotation_id="4204" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont apporté la prospérité <DiscourseConnective annotation_id="4237">à</DiscourseConnective> des millions de citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3592" docOffset="27">
      <en>I <Alignment alignment="4284" annotation_id="3594">
          <DiscourseConnective annotation_id="3594" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that today's debate will not be a political demonstration.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="3594" annotation_id="4284">
          <DiscourseConnective annotation_id="4284" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4289">que</DiscourseConnective> le débat d'aujourd'hui ne sera pas une manifestation politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3671" docOffset="28">
      <en>There is too much politics surrounding the Gdańsk shipyard.</en>
      <fr>La politique baigne déjà trop le chantier naval de Gdańsk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3731" docOffset="29">
      <en>To date it has been over-exploited politically.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4416">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, il a été surexploité politiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3779" docOffset="30">
      <en>I trust that this will be a step towards finding the best possible solutions.</en>
      <fr>Je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="4485">que</DiscourseConnective> cela marquera un pas en avant vers la quête des meilleures solutions possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3857" docOffset="31">
      <en>I <Alignment alignment="4578" annotation_id="3859">
          <DiscourseConnective annotation_id="3859" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that such intentions have motivated the radical left in Parliament, which has called for this debate, <Alignment alignment="24444" annotation_id="3974">
          <DiscourseConnective annotation_id="3974" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would point out that they are not idealists seeking a system of social happiness, <Alignment alignment="4781" annotation_id="4062">
          <DiscourseConnective annotation_id="4062" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> practitioners of real socialism, referred to in Poland as "post-Communists”, who twice shut down the Gdańsk shipyard as an act of political revenge, <DiscourseConnective annotation_id="4215" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> undermining its economic credibility and creating one of the sources of today's problems.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="723" annotation_id="4578">
          <DiscourseConnective annotation_id="4578" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4588">que</DiscourseConnective> de telles intentions ont motivé la gauche radicale au Parlement, qui a demandé ce débat, <Alignment alignment="3974" annotation_id="4681">
          <DiscourseConnective annotation_id="4681" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais souligner <DiscourseConnective annotation_id="4707">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="4716">s'</DiscourseConnective>agit pas d'idéalistes en quête d'un système de bonheur social, <Alignment alignment="3239" annotation_id="4781">
          <DiscourseConnective annotation_id="4781" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> des praticiens du véritable socialisme, que l'on qualifie <DiscourseConnective annotation_id="4844">en</DiscourseConnective> Pologne de "postcommunistes", qui ont fermé le chantier naval de Gdańsk à deux reprises en guise de revanche politique, ébranlant ainsi sa crédibilité économique <DiscourseConnective annotation_id="5009">et</DiscourseConnective> créant une des sources des problèmes actuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4313" docOffset="32">
      <en>I was a witness to and a modest participant in the collective elation in August 1980 which gave birth to Solidarity, subsequently a movement of 10 million people.</en>
      <fr>Je fus le témoin <DiscourseConnective annotation_id="5075">et</DiscourseConnective> un modeste participant de l'exaltation collective d'août 1980 qui donna naissance <DiscourseConnective annotation_id="5160">à</DiscourseConnective> Solidarité, qui devint un mouvement de 10 millions de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4476" docOffset="33">
      <en>I know that there are among the 3 000 employees of the present shipyard people who at that time risked their lives in the name of human dignity, human rights and other values enshrined among the standards of the European Union.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="5235">qu'</DiscourseConnective>ils sont environ 3 000 employés du chantier naval à avoir risqué leur vie <DiscourseConnective annotation_id="5312">à</DiscourseConnective> l'époque au nom de la dignité humaine, des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="5375">et</DiscourseConnective> d'autres valeurs que l'on retrouve dans les normes de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4704" docOffset="34">
      <en>They did so with courage but also prudence, and without resorting to violence.</en>
      <fr>Ils ont agi avec courage, <DiscourseConnective annotation_id="5478">mais aussi</DiscourseConnective> prudence <DiscourseConnective annotation_id="5498">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5501">sans</DiscourseConnective> avoir recours <DiscourseConnective annotation_id="5520">à</DiscourseConnective> la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4783" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="43056" annotation_id="4783">
          <DiscourseConnective annotation_id="4783" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that approach, which did not involve the use of violence - an instrument of terror - may serve as a guide for us in the twenty-first century.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4783" annotation_id="5535">
          <DiscourseConnective annotation_id="5535" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette approche, qui n'implique pas l'usage de la violence - un instrument de terreur -, peut nous servir de guide dans le 21e siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4939" docOffset="36">
      <en>I would, of course, like the major centres of workers, the shipyards, the mines and the steelworks which formed the mainstay of Solidarity, to lend the shipyard's cause infinitely greater support than isolated dissenting voices abroad, <Alignment alignment="21711" annotation_id="5175">
          <DiscourseConnective annotation_id="5175" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like these centres to now become examples of economic success in the free market.</en>
      <fr>Bien sûr, j'aimerais que les principaux centres de travailleurs, les chantiers navals, les mines <DiscourseConnective annotation_id="5782">et</DiscourseConnective> les aciéries qui constituent les piliers de Solidarité accordent un soutien infiniment plus important <DiscourseConnective annotation_id="5887">à</DiscourseConnective> la cause du chantier naval <DiscourseConnective annotation_id="5916">que</DiscourseConnective> des voix dissidentes isolées à l'étranger, <Alignment alignment="6667" annotation_id="5963">
          <DiscourseConnective annotation_id="5963" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais que ces centres deviennent des exemples de réussite économique dans un marché libéralisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5269" docOffset="37">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5269" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, this will be very difficult, even impossible in the short term, <Alignment alignment="6136" annotation_id="5342">
          <DiscourseConnective annotation_id="5342" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can see from the experience of major centres of heavy industry in western Europe, which have taken entire decades to turn around economically.</en>
      <fr>Cela s'avérera toutefois difficile, voire impossible, <DiscourseConnective annotation_id="6121">à</DiscourseConnective> court terme, <Alignment alignment="5342" annotation_id="6136">
          <DiscourseConnective annotation_id="6136" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le montre l'expérience des grands centres de l'industrie lourde <DiscourseConnective annotation_id="6211">en</DiscourseConnective> Europe occidentale, qui ont mis plusieurs décennies <DiscourseConnective annotation_id="6266">à</DiscourseConnective> se retourner économiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5491" docOffset="38">
      <en>This is the case in particular in the shipbuilding sector, which is faced with competition from the Far East, Korea, China and Vietnam, where low labour costs and, above all, a range of overt and covert forms of State intervention are decisive.</en>
      <fr>C'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="6310">notamment</DiscourseConnective> dans le secteur de la construction navale, qui est confronté <DiscourseConnective annotation_id="6381">à</DiscourseConnective> la concurrence de l'Extrême-Orient, de la Corée, de la Chine <DiscourseConnective annotation_id="6444">et</DiscourseConnective> du Vietnam, où les coûts de la main-d'œuvre <DiscourseConnective annotation_id="6491">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6494">surtout</DiscourseConnective> différentes formes manifestes <DiscourseConnective annotation_id="6532">ou</DiscourseConnective> masquées d'intervention gouvernementale <DiscourseConnective annotation_id="6575">s'</DiscourseConnective>avèrent décisives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5736" docOffset="39">
      <en>I would like the European Commission too to be aware of the complexity of the situation, <Alignment alignment="26532" annotation_id="5825">
          <DiscourseConnective annotation_id="5825" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="6700" annotation_id="5833">
          <DiscourseConnective annotation_id="5833" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not taken into account frustration will build up <Alignment alignment="6772" annotation_id="5891">
          <DiscourseConnective annotation_id="5891" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a political populism will take root in our country.</en>
      <fr>J'aimerais que la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="6636">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6641">également</DiscourseConnective> consciente de la complexité de la situation, <Alignment alignment="5825" annotation_id="6696">
          <DiscourseConnective annotation_id="6696" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5833" annotation_id="6700">
          <DiscourseConnective annotation_id="6700" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'est pas prise en considération, cela créera de la frustration <Alignment alignment="5891" annotation_id="6772">
          <DiscourseConnective annotation_id="6772" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un populisme politique s'implantera dans notre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5947" docOffset="40">
      <en>I can understand the frustration of the shipyard workers who have a sense of what they are due historically <Alignment alignment="6952" annotation_id="6055">
          <DiscourseConnective annotation_id="6055" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who, <DiscourseConnective annotation_id="6064" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they say, are confronted with soulless bureaucracy.</en>
      <fr>Je peux comprendre la frustration des travailleurs du chantier naval qui ont le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="6918">que</DiscourseConnective> l'histoire leur est redevable <Alignment alignment="6055" annotation_id="6952">
          <DiscourseConnective annotation_id="6952" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, selon eux, sont confrontés à une bureaucratie inhumaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6119" docOffset="41">
      <en>There is <Alignment alignment="7028" annotation_id="6128">
          <DiscourseConnective annotation_id="6128" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> frustration on the part of the European Commission which is dealing with an exceptionally spirited and recalcitrant establishment which would give many an authority a bloody nose.</en>
      <fr>On observe <Alignment alignment="17011" annotation_id="7028">
          <DiscourseConnective annotation_id="7028" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la frustration du côté de la Commission européenne qui doit traiter avec des autorités extrêmement fougueuses <DiscourseConnective annotation_id="7151">et</DiscourseConnective> récalcitrantes susceptibles de mordre jusqu'au sang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6313" docOffset="42">
      <en>I know that the workers at this shipyard should not be punished for the rather inappropriate, or simply clumsy, way these things have been handled by the present government.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="7215">que</DiscourseConnective> les travailleurs de ce chantier naval ne doivent pas être punis <DiscourseConnective annotation_id="7283">pour</DiscourseConnective> la manière <DiscourseConnective annotation_id="7299">plutôt</DiscourseConnective> inappropriée, voire <DiscourseConnective annotation_id="7326">simplement</DiscourseConnective> maladroite, avec laquelle le gouvernement actuel a géré ces événements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6487" docOffset="43">
      <en>I <Alignment alignment="7417" annotation_id="6489">
          <DiscourseConnective annotation_id="6489" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that the basis for agreement must be a long-term vision and not hastily drafted plans.</en>
      <fr>Je sais <Alignment alignment="24483" annotation_id="7417">
          <DiscourseConnective annotation_id="7417" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7423">que</DiscourseConnective> la base d'un accord ne doit pas être des plans élaborés à la hâte, <DiscourseConnective annotation_id="7494">mais</DiscourseConnective> une vision à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6586" docOffset="44">
      <en>That long-term vision means an investor who will equip the shipyard with modern technology to replace the obsolete slipways currently at issue.</en>
      <fr>Cette vision implique qu'un investisseur devra équiper le chantier des technologies modernes <DiscourseConnective annotation_id="7617">pour</DiscourseConnective> remplacer les actuelles cales de construction obsolètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6730" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="40392" annotation_id="6730">
          <DiscourseConnective annotation_id="6730" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that today's debate is a step in precisely that direction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6730" annotation_id="7679">
          <DiscourseConnective annotation_id="7679" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> selon moi, le débat d'aujourd'hui marque <DiscourseConnective annotation_id="7723">précisément</DiscourseConnective> une étape dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6803" id="057" name="Bogusław Liberadzki">
    <ParallelChunk annotation_id="6803" docOffset="46">
      <en>on behalf of the PSE group. - (PL) Mr President, it is appropriate that we are having a debate on the Gdańsk Shipyard.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PL) M. le Président, il convient de tenir un débat sur le chantier naval de Gdańsk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6922" docOffset="47">
      <en>There are two significant facts here: the first is that it is the anniversary of the signing of the Szczecin agreement of 30 August 1980 and the Gdańsk agreement of 31 August 1980, <Alignment alignment="8032" annotation_id="7103">
          <DiscourseConnective annotation_id="7103" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the second very significant fact is the present financial situation of the Gdańsk Shipyard.</en>
      <fr>On observe deux faits distincts: le premier, c'est l'anniversaire de la signature de l'accord de Szczecin du 30 août 1980 <DiscourseConnective annotation_id="7990">et</DiscourseConnective> de l'accord de Gdańsk du 31 août 1980, <Alignment alignment="7103" annotation_id="8032">
          <DiscourseConnective annotation_id="8032" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le second fait très important est la situation financière actuelle du chantier naval de Gdańsk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7199" docOffset="48">
      <en>The Gdańsk Shipyard is a symbol of the historical changes in Poland and <Alignment alignment="8220" annotation_id="7271">
          <DiscourseConnective annotation_id="7271" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of the major changes that have occurred in Europe and internationally.</en>
      <fr>Le chantier naval de Gdańsk est un symbole des bouleversements historiques <DiscourseConnective annotation_id="8206">en</DiscourseConnective> Pologne <DiscourseConnective annotation_id="8217">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25518" annotation_id="8220">
          <DiscourseConnective annotation_id="8220" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des principaux changements qui se sont produits <DiscourseConnective annotation_id="8274">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="8284">et</DiscourseConnective> ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7347" docOffset="49">
      <en>Here is where it began.</en>
      <fr>C'est ici <DiscourseConnective annotation_id="8307">que</DiscourseConnective> tout a commencé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7371" docOffset="50">
      <en>It is <Alignment alignment="8334" annotation_id="7377">
          <DiscourseConnective annotation_id="7377" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Gdańsk Shipyard that the leaders of the free world came to in the 1980s to encourage perseverance in the fight.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="7377" annotation_id="8334">
          <DiscourseConnective annotation_id="8334" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au chantier naval de Gdańsk <DiscourseConnective annotation_id="8372">que</DiscourseConnective> les leaders du monde libre se sont rendus dans les années 80 <DiscourseConnective annotation_id="8437">pour</DiscourseConnective> encourager <DiscourseConnective annotation_id="8453">à</DiscourseConnective> poursuivre la lutte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7498" docOffset="51">
      <en>It is here too that people fought for human rights, freedom of expression, free trade unions, human dignity and development along the lines of the then European Economic Community.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="8482">aussi</DiscourseConnective> ici <DiscourseConnective annotation_id="8492">que</DiscourseConnective> des gens se sont battus <DiscourseConnective annotation_id="8520">pour</DiscourseConnective> les droits de l'homme, la liberté d'expression, des syndicats libres, la dignité humaine <DiscourseConnective annotation_id="8614">et</DiscourseConnective> le développement conformément <DiscourseConnective annotation_id="8647">à</DiscourseConnective> la Communauté économique européenne de l'époque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7679" docOffset="52">
      <en>It is <Alignment alignment="8708" annotation_id="7685">
          <DiscourseConnective annotation_id="7685" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a living monument of which we should be proud, <Alignment alignment="8765" annotation_id="7742">
          <DiscourseConnective annotation_id="7742" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="8776" annotation_id="7752">
          <DiscourseConnective annotation_id="7752" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a shipyard - perhaps it is now primarily an undertaking producing ships.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="8701">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="24848" annotation_id="8708">
          <DiscourseConnective annotation_id="8708" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un monument vivant dont nous devrions être fiers, <Alignment alignment="7742" annotation_id="8765">
          <DiscourseConnective annotation_id="8765" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="7752" annotation_id="8776">
          <DiscourseConnective annotation_id="8776" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un chantier naval - aujourd'hui, il <DiscourseConnective annotation_id="8818">s'</DiscourseConnective>agit peut-être principalement d'une entreprise qui fabrique des navires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7830" docOffset="53">
      <en>The shipyard workers reminded us of this fact a week ago in Brussels.</en>
      <fr>Les travailleurs nous ont rappelé ce fait il y a une semaine <DiscourseConnective annotation_id="8954">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7900" docOffset="54">
      <en>They did not speak about historical dues but about economic matters, about their lives and their jobs.</en>
      <fr>Ils n'ont pas parlé de dettes historiques, <DiscourseConnective annotation_id="9010">mais</DiscourseConnective> de questions économiques, de leurs vies <DiscourseConnective annotation_id="9055">et</DiscourseConnective> de leurs emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8003" docOffset="55">
      <en>Shipbuilding is a global industry.</en>
      <fr>La construction navale est une industrie mondialisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8038" docOffset="56">
      <en>Ships can easily be bought in Asia and do not necessarily have to be bought in Europe.</en>
      <fr>Les navires peuvent facilement se vendre <DiscourseConnective annotation_id="9171">en</DiscourseConnective> Asie <DiscourseConnective annotation_id="9179">et</DiscourseConnective> ils ne doivent pas se vendre nécessairement <DiscourseConnective annotation_id="9226">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8125" docOffset="57">
      <en>In view of what has just been said, Commissioner, in decisions concerning competitiveness we should not concentrate solely on so-called 'fair competition' within the EU.</en>
      <fr>Concernant ce qui vient d'être dit, M. le Commissaire, dans les décisions relatives à la compétitivité, nous ne devons pas uniquement nous concentrer sur la "concurrence loyale" au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8295" docOffset="58">
      <en>We need a global approach, that is to say we need to view the shipbuilding industry in the European Union within the global competitive environment and <Alignment alignment="9628" annotation_id="8447">
          <DiscourseConnective annotation_id="8447" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider all the conditions surrounding the operation of shipyards within the European Union, including the Gdańsk and Szczecin Shipyards.</en>
      <fr>Il nous faut une approche globale, <DiscourseConnective annotation_id="9467">c'est-à-dire que</DiscourseConnective> nous devons envisager l'industrie de la construction navale dans l'Union européenne dans le contexte actuel de concurrence mondiale <DiscourseConnective annotation_id="9616">et</DiscourseConnective> examiner <Alignment alignment="8447" annotation_id="9628">
          <DiscourseConnective annotation_id="9628" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les conditions qui entourent le fonctionnement des chantiers navals dans l'Union européenne, y compris ceux de Gdańsk <DiscourseConnective annotation_id="9761">et</DiscourseConnective> Szczecin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8591" docOffset="59">
      <en>The EU market rules are acceptable and accepted as a principle, <Alignment alignment="9838" annotation_id="8655">
          <DiscourseConnective annotation_id="8655" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the way in which they are implemented <Alignment alignment="9885" annotation_id="8697">
          <DiscourseConnective annotation_id="8697" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the relevant timetable must be realistic, and <Alignment alignment="40324" annotation_id="8747">
          <DiscourseConnective annotation_id="8747" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> must be addressed at individual entities.</en>
      <fr>Les règles du marché sont acceptables <DiscourseConnective annotation_id="9812">et</DiscourseConnective> acceptées <DiscourseConnective annotation_id="9825">en</DiscourseConnective> principe, <Alignment alignment="8655" annotation_id="9838">
          <DiscourseConnective annotation_id="9838" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la manière dont elles sont mises en œuvre <Alignment alignment="8697" annotation_id="9885">
          <DiscourseConnective annotation_id="9885" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le calendrier pertinent doivent être réalistes, <DiscourseConnective annotation_id="9936">et</DiscourseConnective> doivent <Alignment alignment="8747" annotation_id="9947">
          <DiscourseConnective annotation_id="9947" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9957">s'</DiscourseConnective>adresser aux différentes entités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8803" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="9993" annotation_id="8803">
          <DiscourseConnective annotation_id="8803" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there may be certain doubts about privatisation <DiscourseConnective annotation_id="8862" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> a means to an end - that is to say privatisation as an end which must be achieved by a certain date.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8803" annotation_id="9993">
          <DiscourseConnective annotation_id="9993" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la privatisation dans sa dimension instrumentale peut susciter certains doutes - c'est-à-dire la privatisation <DiscourseConnective annotation_id="10120">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10126">résultat</DiscourseConnective> auquel il faut aboutir <DiscourseConnective annotation_id="10158">pour</DiscourseConnective> une certaine date.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8966" docOffset="61">
      <en>I <Alignment alignment="10191" annotation_id="8968">
          <DiscourseConnective annotation_id="8968" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Polish Government to work closely with the Commission, and on the shipyard management to manage this undertaking efficiently.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="3347" annotation_id="10191">
          <DiscourseConnective annotation_id="10191" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement polonais <DiscourseConnective annotation_id="10221">à</DiscourseConnective> travailler en étroite collaboration avec la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="10279">et</DiscourseConnective> la direction du chantier naval de gérer cette entreprise efficacement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9116" id="058" name="Bronisław Geremek">
    <ParallelChunk annotation_id="9116" docOffset="62">
      <en>on behalf of the ALDE group. - (PL) Mr President, first of all I would like to say how pleased I am that the European Parliament is considering this matter today <Alignment alignment="10504" annotation_id="9278">
          <DiscourseConnective annotation_id="9278" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how much I welcome this initiative.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (PL) M. le Président, j'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="10411">d'abord</DiscourseConnective> dire <DiscourseConnective annotation_id="10424">comme</DiscourseConnective> je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="10443">que</DiscourseConnective> le Parlement européen examine cette question aujourd'hui <Alignment alignment="9278" annotation_id="10504">
          <DiscourseConnective annotation_id="10504" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> combien je me réjouis de cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9318" docOffset="63">
      <en>I would like to thank Commissioner McCreevy for his statement today and to say that it is very important that we think of the European Union as a community.</en>
      <fr>J'aimerais remercier le commissaire McCreevy <DiscourseConnective annotation_id="10595">pour</DiscourseConnective> sa déclaration d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="10629">et</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="10642">qu'</DiscourseConnective>il est très important d'envisager l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="10698">comme</DiscourseConnective> une communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9475" docOffset="64">
      <en>On entering the European Parliament building we pass a statue, a sculpture, which states L'Europe a un coeur - Europe has a heart.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10720">En</DiscourseConnective> entrant dans le bâtiment du Parlement européen, nous passons devant une statue, une sculpture qui indique "L'Europe a un cœur".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9606" docOffset="65">
      <en>Translated into political language, it denotes the strength of the European social model.</en>
      <fr>Traduit <DiscourseConnective annotation_id="10859">en</DiscourseConnective> langage politique, cela indique la force du modèle social européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9696" docOffset="66">
      <en>It is 27 years ago that the Gdańsk Shipyard workers launched their fight against the Communist system and for bread and freedom.</en>
      <fr>Il y a 27 ans, les travailleurs du chantier naval de Gdańsk entamèrent leur lutte contre le système communiste <DiscourseConnective annotation_id="11041">pour</DiscourseConnective> le pain <DiscourseConnective annotation_id="11054">et</DiscourseConnective> la liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9825" docOffset="67">
      <en>They wanted to restore the purpose of human labour and to liberate the economy from the State monopoly.</en>
      <fr>Ils voulaient rétablir l'objectif du travail humain <DiscourseConnective annotation_id="11121">et</DiscourseConnective> libérer l'économie du monopole d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9929" docOffset="68">
      <en>This historic shipyard is now faced with the dramatic European Commission recommendation that its production be reduced by two-thirds <Alignment alignment="11331" annotation_id="10063">
          <DiscourseConnective annotation_id="10063" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that two slipways be closed in any event.</en>
      <fr>L'historique chantier naval est aujourd'hui confronté <DiscourseConnective annotation_id="11217">à</DiscourseConnective> la terrible recommandation de la Commission européenne visant à ce <DiscourseConnective annotation_id="11286">que</DiscourseConnective> sa production <DiscourseConnective annotation_id="11304">soit</DiscourseConnective> réduite de deux tiers <Alignment alignment="10063" annotation_id="11331">
          <DiscourseConnective annotation_id="11331" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11334">que</DiscourseConnective> deux cales de construction soient fermées quoi qu'il arrive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10109" docOffset="69">
      <en>We consider that in this situation the following steps must be taken.</en>
      <fr>Dans ces conditions, nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="11434">que</DiscourseConnective> les mesures suivantes doivent être prises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10179" docOffset="70">
      <en>First, limit closure of the slipways to one and <DiscourseConnective annotation_id="10227" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> restore the shipyard's chances of profitability.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11481">D'abord</DiscourseConnective>, se limiter à la fermeture d'une cale de construction <DiscourseConnective annotation_id="11543">et</DiscourseConnective> restaurer ensuite les chances de rentabilité du chantier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10281" docOffset="71">
      <en>Second, allow time to streamline the shipyard management, <Alignment alignment="11676" annotation_id="10339">
          <DiscourseConnective annotation_id="10339" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the current management leaves much to be desired (<Alignment alignment="11737" annotation_id="10395">
          <Alignment alignment="11737" annotation_id="10395">
            <DiscourseConnective annotation_id="10395" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it becomes profitable <Alignment alignment="9118" annotation_id="10425">
          <DiscourseConnective annotation_id="10425" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 3 000 workers do not lose their jobs).</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11604">Ensuite</DiscourseConnective>, accorder du temps <DiscourseConnective annotation_id="11631">pour</DiscourseConnective> canaliser la gestion du chantier naval, <Alignment alignment="10339" annotation_id="11676">
          <DiscourseConnective annotation_id="11676" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la direction actuelle laisse considérablement <DiscourseConnective annotation_id="11726">à</DiscourseConnective> désirer (<Alignment alignment="10395" annotation_id="11737">
          <Alignment alignment="10395" annotation_id="11737">
            <DiscourseConnective annotation_id="11737" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il devienne rentable <Alignment alignment="19127" annotation_id="11770">
          <DiscourseConnective annotation_id="11770" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que 3 000 travailleurs ne perdent pas leur emploi).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10468" docOffset="72">
      <en>Third, remember that the Gdańsk Shipyard stands as a major European memorial and testimony to the fact that social solidarity is one of the founding values of the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11825">Troisièmement</DiscourseConnective>, n'oubliez pas <DiscourseConnective annotation_id="11854">que</DiscourseConnective> le chantier naval de Gdańsk représente la mémoire <DiscourseConnective annotation_id="11908">et</DiscourseConnective> un témoignage <DiscourseConnective annotation_id="11925">du fait que</DiscourseConnective> la solidarité sociale est une des valeurs fondatrices de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10647" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="12014" annotation_id="10647">
          <DiscourseConnective annotation_id="10647" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European institutions cannot ignore this decision.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10647" annotation_id="12014">
          <DiscourseConnective annotation_id="12014" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les institutions européennes ne peuvent ignorer cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10711" docOffset="74">
      <en>The pragmatism of our actions must go hand in hand with an understanding that we are building a Union for people and thanks to people.</en>
      <fr>Le pragmatisme de nos mesures doit aller de pair avec la compréhension <DiscourseConnective annotation_id="12160">du fait que</DiscourseConnective> nous construisons une Union <DiscourseConnective annotation_id="12200">pour</DiscourseConnective> les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="12218">et</DiscourseConnective> grâce aux citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10846" docOffset="75">
      <en>Europe's strength depends on our ability to be innovative and competitive but also sensitive to the fate of those who are weaker and less fortunate.</en>
      <fr>La force de l'Europe dépend de notre capacité <DiscourseConnective annotation_id="12287">à</DiscourseConnective> être innovants <DiscourseConnective annotation_id="12304">et</DiscourseConnective> compétitifs, <DiscourseConnective annotation_id="12320">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12325">également</DiscourseConnective> sensibles au destin des plus faibles <DiscourseConnective annotation_id="12372">et</DiscourseConnective> des moins fortunés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10995" docOffset="76">
      <en>In my view, that is <Alignment alignment="12412" annotation_id="11015">
          <DiscourseConnective annotation_id="11015" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sense of the liberal message of freedom.</en>
      <fr>Selon moi, c'est <Alignment alignment="11015" annotation_id="12412">
          <DiscourseConnective annotation_id="12412" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le sens du message libéral de liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11065" docOffset="77">
      <en>I would <Alignment alignment="12472" annotation_id="11073">
          <DiscourseConnective annotation_id="11073" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to mention a particular memory that I have: that of generations of Europeans in all countries of the European Union who wore the Solidarity badge on their lapels with pride and with hope.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="11073" annotation_id="12472">
          <DiscourseConnective annotation_id="12472" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoquer un souvenir particulier: celui de générations d'Européens de tous pays de l'Union européenne qui ont arboré le badge de Solidarité plein d'espoir <DiscourseConnective annotation_id="12636">et</DiscourseConnective> de fierté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11271" docOffset="78">
      <en>There are such people in this Chamber.</en>
      <fr>Certains d'entre eux siègent dans ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11310" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="4890" annotation_id="11310">
          <DiscourseConnective annotation_id="11310" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they are the generation that is building European unity and should be aware of the historical significance of the Gdańsk Shipyard.</en>
      <fr>Ils sont <Alignment alignment="11310" annotation_id="12707">
          <DiscourseConnective annotation_id="12707" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la génération qui construit l'unité européenne <DiscourseConnective annotation_id="12759">et</DiscourseConnective> doivent connaître l'importance historique du chantier naval de Gdańsk.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11447" id="059" name="Marcin Libicki">
    <ParallelChunk annotation_id="11447" docOffset="80">
      <en>on behalf of the UEN group. - (PL) Mr President, I accompanied workers from the shipyard during their talks with Commissioner Kroes and Commissioner Špidla.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) M. le Président, j'ai accompagné les travailleurs du chantier naval pendant leurs pourparlers avec les commissaires Kroes <DiscourseConnective annotation_id="12984">et</DiscourseConnective> Špidla.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11604" docOffset="81">
      <en>I was <Alignment alignment="13003" annotation_id="11610">
          <DiscourseConnective annotation_id="11610" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> with them <Alignment alignment="13898" annotation_id="11625">
          <DiscourseConnective annotation_id="11625" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they appeared before the European Commission and appealed to Europe to help them.</en>
      <fr>J'étais <Alignment alignment="25762" annotation_id="13003">
          <DiscourseConnective annotation_id="13003" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec eux <Alignment alignment="458" annotation_id="13022">
          <DiscourseConnective annotation_id="13022" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils se sont présentés devant la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="13083">pour</DiscourseConnective> prier l'Europe de les aider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11712" docOffset="82">
      <en>The Gdańsk Shipyard is now emerging from its financial woes and beginning to operate at a profit.</en>
      <fr>Le chantier naval de Gdańsk sort à présent de ses difficultés financières <DiscourseConnective annotation_id="13191">et</DiscourseConnective> reprend le chemin de la rentabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11810" docOffset="83">
      <en>It would be a great mistake <Alignment alignment="43641" annotation_id="11838">
          <DiscourseConnective annotation_id="11838" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> major financial restrictions were now to prevent it from making a profit and achieving success through the efforts of the people working there and us as a whole.</en>
      <fr>Il serait vraiment regrettable <Alignment alignment="11838" annotation_id="13262">
          <DiscourseConnective annotation_id="13262" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'importantes restrictions financières les empêchent <DiscourseConnective annotation_id="13319">maintenant</DiscourseConnective> de réaliser des bénéfices <DiscourseConnective annotation_id="13356">et</DiscourseConnective> de réussir grâce aux efforts des personnes qui travaillent sur place <DiscourseConnective annotation_id="13428">et</DiscourseConnective> à nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="13445">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12003" docOffset="84">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="12011" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to emphasise the historical aspect.</en>
      <fr>J'aimerais insister sur l'aspect historique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12057" docOffset="85">
      <en>We would not now be here <DiscourseConnective annotation_id="12082" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> 27 countries in a united Europe, a Europe free of the threat of nuclear war, had it not been for Solidarity which was born in the Gdańsk Shipyard.</en>
      <fr>Nous ne serions pas une Europe de 27 pays aujourd'hui, une Europe libérée de la menace d'une guerre nucléaire si le mouvement Solidarité n'avait pas vu le jour sur le chantier naval de Gdańsk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12232" docOffset="86">
      <en>This is something that everyone needs to remember, including the politicians sitting here.</en>
      <fr>C'est un élément dont tout le monde doit se souvenir, y compris les hommes et femmes politiques qui siègent ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12323" docOffset="87">
      <en>I would <Alignment alignment="1087" annotation_id="12331">
          <DiscourseConnective annotation_id="12331" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to point out that all those who have spoken on this matter so far and, I think, those who will do so later are completely unanimous in their views on this matter, regardless of their political differences.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="12331" annotation_id="13819">
          <DiscourseConnective annotation_id="13819" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="13839">que</DiscourseConnective> tous ceux qui se sont exprimés <DiscourseConnective annotation_id="13874">en</DiscourseConnective> l'espèce <DiscourseConnective annotation_id="13886">jusqu'à</DiscourseConnective> présent <DiscourseConnective annotation_id="13902">et</DiscourseConnective>, selon moi, ceux qui le feront à l'avenir, présentent des vues totalement convergentes sur la question, sans tenir compte de leurs divergences politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12547" docOffset="88">
      <en>This must be taken into account.</en>
      <fr>Il faut en tenir compte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12580" id="060" name="Francis Wurtz">
    <ParallelChunk annotation_id="12580" docOffset="89">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (FR) Mr President, I welcome the fact that my colleagues in the Conference of Group Presidents have agreed to my proposal to ask the Commission to make a statement to us <Alignment alignment="14295" annotation_id="12784">
          <DiscourseConnective annotation_id="12784" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> any decision is taken on the future of the Gdansk shipyards.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - Monsieur le Président, je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="14150">que</DiscourseConnective> mes collègues de la Conférence des présidents de groupes aient accepté ma proposition de demander à la Commission de s'expliquer devant nous <Alignment alignment="12784" annotation_id="14295">
          <DiscourseConnective annotation_id="14295" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute décision sur l'avenir des chantiers de Gdansk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12852" docOffset="90">
      <en>The Directorate-General for Competition did not need this new case to illustrate its thinking.</en>
      <fr>La direction de la concurrence n'avait pas besoin de cette nouvelle affaire <DiscourseConnective annotation_id="14430">pour</DiscourseConnective> illustrer sa doctrine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12947" docOffset="91">
      <en>It has already attracted so much protest that many observers who can hardly be suspected of anti-liberalism have themselves regarded it as dogmatic for some time.</en>
      <fr>Elle est <DiscourseConnective annotation_id="14467">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14472">si</DiscourseConnective> contestée <DiscourseConnective annotation_id="14485">que</DiscourseConnective> nombre d'observateurs, pourtant peu suspects d'antilibéralisme, la qualifient eux-mêmes, <DiscourseConnective annotation_id="14578">depuis</DiscourseConnective> longtemps, de dogmatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13110" docOffset="92">
      <en>In this instance, a restructuring plan is only seen as convincing <Alignment alignment="14679" annotation_id="13176">
          <DiscourseConnective annotation_id="13176" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it provides for 1 000 workers to be laid off.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14611">En</DiscourseConnective> l'occurrence, un plan de restructuration n'est jugé convainquant <Alignment alignment="13176" annotation_id="14679">
          <DiscourseConnective annotation_id="14679" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il prévoit de mettre 1 000 travailleurs sur le carreau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13225" docOffset="93">
      <en>There are plenty of previous examples of companies in difficulties being told to axe hundreds of jobs, failing which they will have to pay back the aid they need to survive.</en>
      <fr>Les précédents ne manquent pas concernant des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="14799">en</DiscourseConnective> difficulté ainsi sommées de supprimer des emplois par centaines sous peine de devoir rembourser des aides nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="14920">à</DiscourseConnective> leur survie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13399" docOffset="94">
      <en>In the present case, tell us what shipyard operates without subsidies.</en>
      <fr>Qu'on nous dise, dans le cas présent, quel chantier naval tourne <DiscourseConnective annotation_id="15000">sans</DiscourseConnective> subventions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13470" docOffset="95">
      <en>I do not think there is any question that the award of subsidies has to be subject to conditions.</en>
      <fr>Qu'il faille mettre des conditions à l'attribution de subsides me paraît indiscutable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13568" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="10529" annotation_id="13568">
          <DiscourseConnective annotation_id="13568" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem is that those conditions always involve heavy sacrifices for the workers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13568" annotation_id="15105">
          <DiscourseConnective annotation_id="15105" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15110">que</DiscourseConnective> ces conditions passent systématiquement par de lourds sacrifices <DiscourseConnective annotation_id="15179">pour</DiscourseConnective> les salariés, voilà où le bât blesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13658" docOffset="97">
      <en>In that respect, <Alignment alignment="15235" annotation_id="13675">
          <DiscourseConnective annotation_id="13675" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the successive Competition Commissioners I have known are not usually noted for their soul-searching <DiscourseConnective annotation_id="13785" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> social fibre is clearly not one of their attributes, this time the leading directorate-general of the Commission has gone even further by showing that it is as indifferent to political issues as to social problems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15222">À cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13675" annotation_id="15235">
          <DiscourseConnective annotation_id="15235" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les états d'âme ont rarement été la caractéristique première des commissaires à la concurrence successifs que j'ai connus, si la fibre sociale ne fait manifestement pas partie de leurs attributs, cette fois-ci, la direction générale phare de la Commission a fait plus fort encore <DiscourseConnective annotation_id="15518">en</DiscourseConnective> démontrant <DiscourseConnective annotation_id="15532">que</DiscourseConnective> les enjeux politiques la laissaient tout <DiscourseConnective annotation_id="15577">aussi</DiscourseConnective> indifférente <DiscourseConnective annotation_id="15596">que</DiscourseConnective> les problèmes sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14004" docOffset="98">
      <en>By threatening the very existence of this place that is so emblematic of Poland, is the Commission considering the political implications of the message it is sending the people of this new Member State, barely three years after its accession?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15623">En</DiscourseConnective> menaçant jusqu'à l'existence même de ce lieu <DiscourseConnective annotation_id="15671">si</DiscourseConnective> emblématique de la Pologne, la Commission mesure-t-elle la portée politique du message qu'elle adresse ainsi au peuple de ce nouveau pays membre, à peine trois ans <DiscourseConnective annotation_id="15838">après</DiscourseConnective> son adhésion?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14248" docOffset="99">
      <en>That is apparently the least of the worries of the guardians of free and undistorted competition.</en>
      <fr>Voilà apparemment le cadet des soucis des gardiens de la concurrence libre <DiscourseConnective annotation_id="15933">et</DiscourseConnective> non faussée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14346" docOffset="100">
      <en>They think there is a time to celebrate the key role of the Gdansk shipyard workers in the freedom struggle - a historic role, <DiscourseConnective annotation_id="14473" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Mr McCreevy said - and another time to impose the iron laws of the free market on them.</en>
      <fr>À leurs yeux, il y a un temps <DiscourseConnective annotation_id="15979">pour</DiscourseConnective> célébrer le rôle crucial - historique, disiez-vous, Monsieur McCreevy - des travailleurs des chantiers de Gdansk <DiscourseConnective annotation_id="16097">pour</DiscourseConnective> la liberté <DiscourseConnective annotation_id="16113">et</DiscourseConnective> un autre <DiscourseConnective annotation_id="16125">pour</DiscourseConnective> leur appliquer les lois d'airain du libéralisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14564" docOffset="101">
      <en>There is still time to stop this irresponsible action.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="16186">encore</DiscourseConnective> temps d'empêcher cet acte irresponsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14619" docOffset="102">
      <en>The first step, in my view, is to start substantive talks with the Polish trade unions, indeed with the European Federation of Metalworkers.</en>
      <fr>La première mesure à prendre est, <DiscourseConnective annotation_id="16268">à</DiscourseConnective> mon avis, d'ouvrir des discussions de fond avec les syndicats polonais, voire avec la Fédération européenne des métallurgistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14760" docOffset="103">
      <en>What is needed is to clarify the real amount of aid paid to these shipyards and, above all, to find a solution that avoids job losses.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="16401">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="16408">à</DiscourseConnective> la fois de clarifier le montant réel des aides perçues par ces chantiers <DiscourseConnective annotation_id="16483">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16487">surtout</DiscourseConnective>, de trouver une solution permettant d'éviter les suppressions d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14895" docOffset="104">
      <en>Apart from that, this new case, which highlights to the point of absurdity the narrowness of the criteria now applied in the name of preventing distortions of competition, reinforces the view of my group that, <Alignment alignment="16938" annotation_id="15105">
          <DiscourseConnective annotation_id="15105" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> any final decision is taken on the future European treaty, it is vital to have a thorough, public and wide-ranging debate on the aims of the Union <Alignment alignment="16854" annotation_id="15259">
          <DiscourseConnective annotation_id="15259" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether these are consistent with the policies put into operation.</en>
      <fr>Au-delà, cette nouvelle affaire, qui met en lumière <DiscourseConnective annotation_id="16620">jusqu'à</DiscourseConnective> l'absurde l'étroitesse des critères appliqués aujourd'hui au nom de la lutte contre les distorsions de concurrence, conforte mon groupe dans la conviction <DiscourseConnective annotation_id="16783">qu'</DiscourseConnective>un débat de fond, public <DiscourseConnective annotation_id="16811">et</DiscourseConnective> pluraliste sur les finalités de l'Union <Alignment alignment="15259" annotation_id="16854">
          <DiscourseConnective annotation_id="16854" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur leur cohérence avec les politiques mises <DiscourseConnective annotation_id="16902">en</DiscourseConnective> œuvre, est absolument nécessaire <Alignment alignment="15105" annotation_id="16938">
          <DiscourseConnective annotation_id="16938" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute décision définitive concernant le futur traité européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15330" docOffset="105">
      <en>The story of the Gdansk shipyards is a reminder that a political structure that proves unable to face up to its own contradictions and progress beyond them is doomed.</en>
      <fr>L'évocation de l'histoire des chantiers navals de Gdansk nous le rappelle: une construction politique qui s'avère incapable d'affronter ses propres contradictions <DiscourseConnective annotation_id="17170">pour</DiscourseConnective> les dépasser positivement est condamnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15497" docOffset="106">
      <en>That lesson is still just as relevant today <Alignment alignment="17266" annotation_id="15541">
          <DiscourseConnective annotation_id="15541" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some European leaders would do well to reflect on it.</en>
      <fr>Cette leçon garde aujourd'hui toute son actualité <Alignment alignment="15541" annotation_id="17266">
          <DiscourseConnective annotation_id="17266" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains dirigeants européens seraient bien inspirés d'y réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="17336">à</DiscourseConnective> leur tour.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15599" id="061" name="Witold Tomczak">
    <ParallelChunk annotation_id="15599" docOffset="107">
      <en>on behalf of the IND/DEM group. - (PL) Mr President, the closure of two of the three slipways at Gdańsk Shipyard proposed by the European Commission and the possibility of having to reimburse State aid is a great mistake.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (PL) M. le Président, la fermeture de deux des trois cales de construction du chantier naval de Gdańsk proposée par la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="17518">et</DiscourseConnective> l'éventuel remboursement de l'aide gouvernementale sont de graves erreurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15821" docOffset="108">
      <en>It fails to take account of several factors, including previous actions detrimental to the shipyard on the part of political wreckers and dishonest businessmen eager to get their hands on property and land in the city centre.</en>
      <fr>Elles oublient de tenir compte de plusieurs facteurs, y compris les précédentes mesures néfastes <DiscourseConnective annotation_id="17693">pour</DiscourseConnective> le chantier naval <DiscourseConnective annotation_id="17716">à</DiscourseConnective> imputer aux saboteurs politiques <DiscourseConnective annotation_id="17751">et</DiscourseConnective> aux hommes d'affaires véreux impatients de mettre la main sur des propriétés <DiscourseConnective annotation_id="17831">et</DiscourseConnective> des terrains dans le centre de la ville.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16047" docOffset="109">
      <en>The dishonest privatisation of the shipyard is currently the subject of legal proceedings.</en>
      <fr>La privatisation malhonnête du chantier naval fait actuellement l'objet de procédures juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16138" docOffset="110">
      <en>The Commission has no reliable knowledge about this.</en>
      <fr>La Commission n'a pas d'idée fiable <DiscourseConnective annotation_id="18009">en</DiscourseConnective> l'espèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16191" docOffset="111">
      <en>Restructuring of the shipyard has already been carried out, thousands of workers have been laid off, <Alignment alignment="18123" annotation_id="16292">
          <DiscourseConnective annotation_id="16292" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> seven of the ten slipways have been closed down.</en>
      <fr>La restructuration du chantier naval a <DiscourseConnective annotation_id="18061">déjà</DiscourseConnective> eu lieu, des milliers de travailleurs ont été licenciés, <Alignment alignment="16292" annotation_id="18123">
          <DiscourseConnective annotation_id="18123" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sept des dix cales de construction ont été fermées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16345" docOffset="112">
      <en>At present the shipyard is achieving positive financial results.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le chantier enregistre des résultats financiers positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16410" docOffset="113">
      <en>The closure of two slipways would destroy that gain and that achievement.</en>
      <fr>La fermeture de deux cales de construction ruinerait ce bénéfice <DiscourseConnective annotation_id="18314">et</DiscourseConnective> cette concrétisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16484" docOffset="114">
      <en>The enormous State aid that shipyards have received in the old Member States has bypassed the Gdańsk Shipyard.</en>
      <fr>L'aide gouvernementale considérable dont les chantiers navals ont bénéficié dans les anciens États membres a négligé le chantier de Gdańsk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16595" docOffset="115">
      <en>This does not create a level playing field for competition and <DiscourseConnective annotation_id="16658" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> takes no account of the differences in the methods used to calculate the profitability of shipyards.</en>
      <fr>Cela empêche de préparer le terrain <DiscourseConnective annotation_id="18515">pour</DiscourseConnective> la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="18535">et</DiscourseConnective> ne tient nullement compte des différences dans les méthodes utilisées <DiscourseConnective annotation_id="18608">pour</DiscourseConnective> calculer la rentabilité des chantiers navals.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16764" docOffset="116">
      <en>This blow to the Gdańsk Shipyard <Alignment alignment="18712" annotation_id="16797">
          <DiscourseConnective annotation_id="16797" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> weakens the shipbuilding industry of the European Union as a whole.</en>
      <fr>Ce revers essuyé par le chantier de Gdańsk fragilise <Alignment alignment="16797" annotation_id="18712">
          <DiscourseConnective annotation_id="18712" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'industrie de la construction navale de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18782">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16870" docOffset="117">
      <en>I would remind you that the EU's share of international shipbuilding is three times smaller than that of South Korea alone, which subsidises its shipbuilding industry.</en>
      <fr>Je me permets de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="18825">que</DiscourseConnective> la part de l'UE dans la construction navale internationale est trois fois moindre <DiscourseConnective annotation_id="18911">que</DiscourseConnective> celle de la Corée du Sud uniquement, qui subventionne son industrie de la construction navale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17038" docOffset="118">
      <en>This demonstrates the Commission's lack of concern about the EU's long-term economic interests.</en>
      <fr>Cela prouve le manque d'attention que la Commission porte aux intérêts économiques à long terme de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17134" docOffset="119">
      <en>The Commission's intentions are contrary to the objectives of the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>Les intentions de la Commission sont contraires aux objectifs de la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17217" docOffset="120">
      <en>The Gdańsk shipworkers fought for solidarity, which does not involve the brutal elimination of competitors.</en>
      <fr>Les travailleurs du chantier de Gdańsk se sont battus <DiscourseConnective annotation_id="19260">pour</DiscourseConnective> la solidarité, qui ne nécessite pas l'élimination brutale des concurrents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17325" docOffset="121">
      <en>Solidarity is not an empty slogan or compassion but responsibility and fairness and facing up to the truth.</en>
      <fr>La solidarité n'est pas un vain slogan, ni de la compassion, elle est plutôt synonyme de responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="19444">et</DiscourseConnective> d'impartialité, <DiscourseConnective annotation_id="19463">et</DiscourseConnective> implique de voir la réalité en face.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17433" docOffset="122">
      <en>Is the European Union capable of such values today?</en>
      <fr>L'Union européenne est-elle capable de défendre de telles valeurs aujourd'hui?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17485" id="062" name="Maciej Marian Giertych">
    <ParallelChunk annotation_id="17485" docOffset="123">
      <en>(PL) Mr President, the Gdańsk Shipyard has particular significance for Poland.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, le chantier naval de Gdańsk est d'une importance particulière <DiscourseConnective annotation_id="19666">pour</DiscourseConnective> la Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17564" docOffset="124">
      <en>It is not only a work establishment but also a political symbol.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="19689">s'</DiscourseConnective>agit pas d'une simple entreprise, c'est <DiscourseConnective annotation_id="19731">aussi</DiscourseConnective> un symbole politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17629" docOffset="125">
      <en>In Communist times an attempt was made to destroy it.</en>
      <fr>Pendant l'ère communiste, on tenta de le détruire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17683" docOffset="126">
      <en>The political engagement of the workforce and the support of the entire nation meant that the then authorities were unable to shut it down.</en>
      <fr>L'engagement politique du personnel <DiscourseConnective annotation_id="19846">et</DiscourseConnective> le soutien du pays tout entier empêchèrent les autorités de l'époque de le fermer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17823" docOffset="127">
      <en>The workforce is conscious of the particular significance of the Shipyard and is responding to threats <Alignment alignment="20037" annotation_id="17926">
          <DiscourseConnective annotation_id="17926" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they did <DiscourseConnective annotation_id="17938" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> - by means of protest.</en>
      <fr>Les travailleurs sont conscients de l'importance particulière du chantier naval <DiscourseConnective annotation_id="20012">et</DiscourseConnective> répondent aux menaces <Alignment alignment="17926" annotation_id="20037">
          <DiscourseConnective annotation_id="20037" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils le faisaient à l'époque - <DiscourseConnective annotation_id="20073">en</DiscourseConnective> manifestant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17966" docOffset="128">
      <en>It would be terrible <Alignment alignment="20108" annotation_id="17987">
          <DiscourseConnective annotation_id="17987" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> an establishment which defended itself against Communist power should collapse under pressure from European Union directives.</en>
      <fr>Il serait terrible <Alignment alignment="17987" annotation_id="20108">
          <DiscourseConnective annotation_id="20108" sense="Contingency.Condition">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une entreprise qui s'est défendue contre le pouvoir communiste s'effondre sous la pression des directives de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18116" docOffset="129">
      <en>It is absolutely essential that the establishment remains a shipyard <Alignment alignment="20298" annotation_id="18185">
          <DiscourseConnective annotation_id="18185" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it forms part of the shipbuilding industry and no other.</en>
      <fr>Il est vital <DiscourseConnective annotation_id="20253">que</DiscourseConnective> cette entreprise reste un chantier naval <Alignment alignment="18185" annotation_id="20298">
          <DiscourseConnective annotation_id="20298" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20301">qu'</DiscourseConnective>elle fasse partie de l'industrie de la construction navale <DiscourseConnective annotation_id="20363">et</DiscourseConnective> rien d'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18251" docOffset="130">
      <en>The reduction in the number of slipways from three to one, proposed by the Commission, would deprive it of its long-term profitability as a shipbuilder.</en>
      <fr>La proposition de la Commission de réduire de trois <DiscourseConnective annotation_id="20432">à</DiscourseConnective> un le nombre de cales de construction la priverait de sa rentabilité à long terme en <DiscourseConnective annotation_id="20519">tant que</DiscourseConnective> constructeur naval.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18404" docOffset="131">
      <en>It needs at least two slipways in order to continue operating profitably as a shipyard.</en>
      <fr>Elle a besoin d'<DiscourseConnective annotation_id="20564">au moins</DiscourseConnective> deux cales de construction pour continuer de fonctionner <DiscourseConnective annotation_id="20630">comme</DiscourseConnective> un chantier naval rentable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18492" docOffset="132">
      <en>Poland complies with the financial rules in force, <Alignment alignment="20719" annotation_id="18543">
          <DiscourseConnective annotation_id="18543" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that shipbuilding is not such a sensitive sector of the EU economy that aid for the Gdańsk Shipyard might distort competition.</en>
      <fr>La Pologne respecte les règles financières <DiscourseConnective annotation_id="20707">en</DiscourseConnective> vigueur, <Alignment alignment="18543" annotation_id="20719">
          <DiscourseConnective annotation_id="20719" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="20736">que</DiscourseConnective> la construction navale n'est pas un secteur sensible <DiscourseConnective annotation_id="20793">au point que</DiscourseConnective> l'aide accordée au chantier naval entraîne une distorsion de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18682" docOffset="133">
      <en>The Commission must take account of the special character of the Gdańsk Shipyard and give it special treatment.</en>
      <fr>La Commission doit tenir compte de la nature particulière du chantier naval de Gdańsk <DiscourseConnective annotation_id="20969">et</DiscourseConnective> lui réserver un traitement spécial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18794" docOffset="134">
      <en>As a symbol of the fight for independence from Communist power, the Gdańsk Shipyard must remain a shipyard.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="21011">tant que</DiscourseConnective> symbole de la lutte <DiscourseConnective annotation_id="21040">pour</DiscourseConnective> l'indépendance par rapport au pouvoir communiste, le chantier de Gdańsk doit rester un chantier naval.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18902" id="063" name="Józef Pinior">
    <ParallelChunk annotation_id="18902" docOffset="135">
      <en>(PL) Mr President, Commissioner, the Gdańsk Shipyard is a great European symbol, the place where in August 1988 Polish workers led by Lech Wałęsa began a strike for freedom and justice.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, M. le Commissaire, le chantier naval de Gdańsk est un symbole européen important, l'endroit où, <DiscourseConnective annotation_id="21266">à</DiscourseConnective> l'automne 1988, des travailleurs polonais menés par Lech Wałęsa ont entamé une grève <DiscourseConnective annotation_id="21353">pour</DiscourseConnective> la liberté <DiscourseConnective annotation_id="21369">et</DiscourseConnective> la justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19088" docOffset="136">
      <en>The shipyard became a symbol of the fight for trade union, political and civil rights for the workers' movement throughout the world.</en>
      <fr>Le chantier naval devint alors le symbole de la lutte <DiscourseConnective annotation_id="21438">pour</DiscourseConnective> les droits syndicaux, politiques <DiscourseConnective annotation_id="21476">et</DiscourseConnective> civiques <DiscourseConnective annotation_id="21488">pour</DiscourseConnective> le mouvement des travailleurs à travers le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19222" docOffset="137">
      <en>I would like to underline the importance of the initiative by Mr Wurtz which has made it possible to hold a debate on the risk of the collapse of the Gdańsk Shipyard in the European Parliament today.</en>
      <fr>J'aimerais souligner l'importance de l'initiative de M. Wurtz qui rendu possible le tenue d'un débat au Parlement européen aujourd'hui sur le risque d'anéantissement du chantier naval de Gdańsk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19422" docOffset="138">
      <en>I first spoke out in defence of the Gdańsk Shipyard <Alignment alignment="21795" annotation_id="19474">
          <DiscourseConnective annotation_id="19474" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> still an activist in underground 'Solidarity' in November 1998, <Alignment alignment="8057" annotation_id="19544">
          <DiscourseConnective annotation_id="19544" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the government of Mieczysław Rakowski placed the shipyard into liquidation on the pretext of poor economic results.</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="21743">d'abord</DiscourseConnective> pris la défense du chantier naval de Gdańsk <Alignment alignment="19474" annotation_id="21795">
          <DiscourseConnective annotation_id="21795" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais militant auprès de Solidarité <DiscourseConnective annotation_id="21843">en</DiscourseConnective> novembre 1998, <Alignment alignment="19544" annotation_id="21861">
          <DiscourseConnective annotation_id="21861" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement de Mieczysław Rakowski a placé le chantier <DiscourseConnective annotation_id="21928">en</DiscourseConnective> liquidation sous prétexte de résultats économiques décevants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19665" docOffset="139">
      <en>Unfortunately, the Gdańsk Shipyard <Alignment alignment="34452" annotation_id="19700">
          <DiscourseConnective annotation_id="19700" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> became a symbol of the decline of heavy industry and the defencelessness of workers and trade unions in the face of that process, a model example of everything that is defined as 'casino capitalism'.</en>
      <fr>Hélas, le chantier naval de Gdańsk devint <Alignment alignment="19700" annotation_id="22035">
          <DiscourseConnective annotation_id="22035" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le symbole du déclin de l'industrie lourde <DiscourseConnective annotation_id="22088">et</DiscourseConnective> de la vulnérabilité des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="22128">et</DiscourseConnective> des syndicats face <DiscourseConnective annotation_id="22150">à</DiscourseConnective> ce processus, un exemple de tout ce <DiscourseConnective annotation_id="22188">que</DiscourseConnective> l'on qualifie de "capitalisme casino".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19905" docOffset="140">
      <en>Little remains of the proud shipyard that was the birthplace of 'Solidarity'.</en>
      <fr>Il ne reste pas grand-chose de la fierté de ce chantier naval qui fut le berceau de Solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19983" docOffset="141">
      <en>After 1989 the Solidarity government was unconcerned by the fate of the shipyard.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22327">Après</DiscourseConnective> 1989, le gouvernement de Solidarité est resté insensible au destin du chantier naval.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20065" docOffset="142">
      <en>The establishment became a place of market speculation, on the one hand, and demagogy and populism, on the other.</en>
      <fr>L'entreprise devint le théâtre de la spéculation du marché, <DiscourseConnective annotation_id="22479">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22491">et</DiscourseConnective> de la démagogie <DiscourseConnective annotation_id="22510">et</DiscourseConnective> du populisme, <DiscourseConnective annotation_id="22527">d'autre part</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20179" docOffset="143">
      <en>Following entry into the European Union Polish shipyards received State aid.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22541">Après</DiscourseConnective> leur entrée dans l'Union européenne, les chantiers navals polonais bénéficient de l'aide gouvernementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20256" docOffset="144">
      <en>The Gdańsk Shipyard started to restructure and is demonstrating that it can operate profitably.</en>
      <fr>Le chantier naval de Gdańsk a entamé sa restructuration <DiscourseConnective annotation_id="22709">et</DiscourseConnective> a prouvé <DiscourseConnective annotation_id="22721">qu'</DiscourseConnective>il pouvait fonctionner de manière rentable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20352" docOffset="145">
      <en>The current demands by the European Commission for the closure of two of the three slipways used by the shipyard to build ships will make it unprofitable and result in unemployment and tragedy for many workers' families.</en>
      <fr>Les demandes actuelles de la Commission européenne aux fins de la fermeture de deux des trois cales de construction utilisées pas le chantier <DiscourseConnective annotation_id="22910">pour</DiscourseConnective> construire les navires le rendront déficitaire <DiscourseConnective annotation_id="22962">et</DiscourseConnective> entraîneront des pertes d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="22998">et</DiscourseConnective> une tragédie <DiscourseConnective annotation_id="23014">pour</DiscourseConnective> de nombreuses familles de travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20573" docOffset="146">
      <en>In the European Parliament, on the twenty-seventh anniversary of the signing of the August agreements, I would urge prudence in this case.</en>
      <fr>Au Parlement européen, lors du 27e anniversaire de la signature des accords d'août, j'invite à la prudence <DiscourseConnective annotation_id="23166">en</DiscourseConnective> l'espèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20712" docOffset="147">
      <en>Commissioner, let us consider a wise compromise which would reconcile the principles of the Single Market, which the Commission upholds, with the interests of three thousand shipyard workers.</en>
      <fr>M. le commissaire, envisageons un vaste compromis qui réconcilierait les principes du marché unique, <DiscourseConnective annotation_id="23280">que</DiscourseConnective> la Commission soutient, <DiscourseConnective annotation_id="23308">et</DiscourseConnective> les intérêts des 3 000 travailleurs du chantier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20904" docOffset="148">
      <en>Let us save the Gdańsk Shipyard!</en>
      <fr>Sauvons le chantier naval de Gdańsk!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20937" id="064" name="Hanna Foltyn-Kubicka">
    <ParallelChunk annotation_id="20937" docOffset="149">
      <en>(PL) Mr President, <Alignment alignment="66208" annotation_id="20956">
          <DiscourseConnective annotation_id="20956" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it talks about the Gdańsk Shipyard the Commission forgets, in all its pragmatism, a matter much more important than money, namely history.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, <Alignment alignment="20956" annotation_id="23419">
          <DiscourseConnective annotation_id="23419" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle parle du chantier naval de Gdańsk, avec tout le pragmatisme qui la caractérise, la Commission oublie un élément bien plus important <DiscourseConnective annotation_id="23563">que</DiscourseConnective> l'argent, à savoir l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21100" docOffset="150">
      <en>Had it not been for the Shipyard, neither I nor many other Members from Central and Eastern Europe would be here today.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23598">Sans</DiscourseConnective> le chantier naval, ni moi, ni les nombreux autres membres d'Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="23679">et</DiscourseConnective> orientale ne serions là aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21220" docOffset="151">
      <en>Had it not been for the changes initiated at the Shipyard the whole of Europe would look very different today - a Europe built on values such as democracy, freedom, equality and respect for human rights, the fight for which is symbolised by the Gdańsk Shipyard.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23719">Sans</DiscourseConnective> les changements amorcés par le chantier naval, l'Europe entière aurait un autre visage aujourd'hui - une Europe fondée sur des valeurs telles <DiscourseConnective annotation_id="23866">que</DiscourseConnective> la démocratie, la liberté, l'égalité <DiscourseConnective annotation_id="23907">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme, la lutte <DiscourseConnective annotation_id="23953">que</DiscourseConnective> symbolise le chantier naval de Gdańsk.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21482" docOffset="152">
      <en>It was the strikes at that shipyard that began the dismantling of Communism.</en>
      <fr>Ce sont les grèves sur le chantier qui ont entamé l'effondrement du communisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21559" docOffset="153">
      <en>To find a symbol of the European Union we need look no further than the place where we are and remember that in the name of post-war reconciliation between two nations we are able to spend over EUR 200 million a year on the monthly move to Strasbourg.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24076">Pour</DiscourseConnective> trouver un symbole de l'Union européenne, il suffit de chercher <DiscourseConnective annotation_id="24145">à</DiscourseConnective> l'endroit où nous nous trouvons <DiscourseConnective annotation_id="24179">et</DiscourseConnective> de nous souvenir <DiscourseConnective annotation_id="24199">qu'</DiscourseConnective>au nom de la réconciliation d'après-guerre entre les deux nations, nous sommes capables de dépenser plus de 200 millions d'euros par an <DiscourseConnective annotation_id="24338">pour</DiscourseConnective> le déplacement mensuel <DiscourseConnective annotation_id="24366">à</DiscourseConnective> Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21811" docOffset="154">
      <en>Why not <Alignment alignment="24396" annotation_id="21819">
          <DiscourseConnective annotation_id="21819" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> give financial support to the Gdańsk Shipyard, which symbolises the end of the Cold War and the liberation of the whole of Central and Eastern Europe from the yoke of Communism?</en>
      <fr>Pourquoi ne pas <Alignment alignment="21819" annotation_id="24396">
          <DiscourseConnective annotation_id="24396" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> apporter un soutien financier au chantier naval de Gdańsk, qui symbolise la fin de la Guerre froide <DiscourseConnective annotation_id="24506">et</DiscourseConnective> la libération de toute l'Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="24550">et</DiscourseConnective> orientale du joug communiste?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22002" docOffset="155">
      <en>I <Alignment alignment="24592" annotation_id="22004">
          <DiscourseConnective annotation_id="22004" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> make this appeal: let us not allow the Shipyard to collapse, let us not destroy the birthplace of 'Solidarity', and let us not measure the historical value of the Shipyard in euros.</en>
      <fr>Je lance <Alignment alignment="22004" annotation_id="24592">
          <DiscourseConnective annotation_id="24592" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'appel suivant: ne laissons pas le chantier naval péricliter, ne détruisons pas le berceau de Solidarité, <DiscourseConnective annotation_id="24704">et</DiscourseConnective> ne mesurons pas la valeur historique du chantier <DiscourseConnective annotation_id="24756">en</DiscourseConnective> euros.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22196" id="065" name="Mary Lou McDonald">
    <ParallelChunk annotation_id="22196" docOffset="156">
      <en>Mr President, Commissioner, you have yourself recognised the very important political symbolism of the Gdańsk shipyards and all that they evoke.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, vous avez vous-même reconnu la symbolique politique très importante des chantiers navals de Gdańsk <DiscourseConnective annotation_id="24918">et</DiscourseConnective> tout ce <DiscourseConnective annotation_id="24929">qu'</DiscourseConnective>ils évoquent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22341" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="24946" annotation_id="22341">
          <DiscourseConnective annotation_id="22341" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, the shipyards are more than simply that symbolism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22341" annotation_id="24946">
          <DiscourseConnective annotation_id="24946" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien entendu, les chantiers navals représentent plus <DiscourseConnective annotation_id="25005">qu'</DiscourseConnective>une simple symbolique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22408" docOffset="158">
      <en>They are the cornerstone of a whole regional economy, directly and indirectly providing thousands of jobs.</en>
      <fr>Ils sont la pierre angulaire de toute une économie régionale qui fournit, directement <DiscourseConnective annotation_id="25117">et</DiscourseConnective> indirectement, des milliers d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22515" docOffset="159">
      <en>The closure or the running-down of the Gdańsk shipyard could devastate the whole regional economy, destroying the lives of hundreds of thousands of people.</en>
      <fr>La fermeture <DiscourseConnective annotation_id="25172">ou</DiscourseConnective> la réduction des activités du chantier naval de Gdańsk pourrait dévaster l'ensemble de la région économique, détruire les vies de centaines de milliers de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22671" docOffset="160">
      <en>Commissioner, you have spoken about the importance of competition, the importance of the free market.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, vous avez parlé de l'importance de la concurrence et du marché libre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22773" docOffset="161">
      <en>I would like to hear you speak about the importance of those jobs.</en>
      <fr>J'aimerais vous entendre sur l'importance de ces emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22840" docOffset="162">
      <en>I would like to see you recognise the strategic importance of this shipyard for Poland - and, indeed, of this industry for the European Union as a whole.</en>
      <fr>J'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="25505">que</DiscourseConnective> vous admettiez l'importance stratégique de ce chantier naval <DiscourseConnective annotation_id="25570">pour</DiscourseConnective> la Pologne - <DiscourseConnective annotation_id="25588">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25592">en effet</DiscourseConnective>, de cette industrie <DiscourseConnective annotation_id="25621">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22994" docOffset="163">
      <en>I think this controversy lays bare, once again, rules on state aid and exactly where EU policy is directed.</en>
      <fr>Je pense que cette controverse met de nouveau à nu les règles sur les aides d'État <DiscourseConnective annotation_id="25747">et</DiscourseConnective> là <DiscourseConnective annotation_id="25753">même</DiscourseConnective> où la politique de l'UE est orientée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23102" docOffset="164">
      <en>I think it would be ironic and almost tragic <Alignment alignment="25848" annotation_id="23147">
          <DiscourseConnective annotation_id="23147" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the demise of Gdańsk and all that it symbolises was due to the heavy hand of EU policy, which is wedded to the dynamic of competition, the market economy - to the exclusion of all else, it seems to me.</en>
      <fr>Je pense que ce serait ironique <DiscourseConnective annotation_id="25828">et</DiscourseConnective> presque tragique <Alignment alignment="6455" annotation_id="25848">
          <DiscourseConnective annotation_id="25848" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la fin du chantier de Gdańsk <DiscourseConnective annotation_id="25880">et</DiscourseConnective> de tout ce <DiscourseConnective annotation_id="25894">qu'</DiscourseConnective>il symbolise était due <DiscourseConnective annotation_id="25920">à</DiscourseConnective> la main lourde de la politique communautaire, ce qui est associé <DiscourseConnective annotation_id="25987">à</DiscourseConnective> la dynamique de concurrence, l'économie de marché - et à rien d'autre, il me semble.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23352" id="066" name="Genowefa Grabowska">
    <ParallelChunk annotation_id="23352" docOffset="165">
      <en>(PL) Mr President, no one denies that the rules of the Single Market and competition are the driving force behind the European economy which guarantees its swift development.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, personne ne nie le fait <DiscourseConnective annotation_id="26120">que</DiscourseConnective> les règles du marché unique <DiscourseConnective annotation_id="26152">et</DiscourseConnective> la concurrence sont les moteurs de l'économie européenne qui garantissent son évolution rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23527" docOffset="166">
      <en>Work establishments which do not face up to this challenge will have difficulties, including liquidation, <Alignment alignment="21870" annotation_id="23633">
          <DiscourseConnective annotation_id="23633" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is obvious that the employees of those establishments will protest.</en>
      <fr>Les entreprises qui ne relèvent pas ce défi rencontreront des difficultés, y compris la liquidation, <Alignment alignment="23633" annotation_id="26352">
          <DiscourseConnective annotation_id="26352" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est clair <DiscourseConnective annotation_id="26368">que</DiscourseConnective> les employés de celles-ci protesteront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23708" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="26412" annotation_id="23708">
          <DiscourseConnective annotation_id="23708" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, last week's protest by Polish shipyard workers must be viewed differently.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1678" annotation_id="26412">
          <DiscourseConnective annotation_id="26412" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la manifestation des travailleurs du chantier naval polonais de la semaine passée doit être vue sous un autre angle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23792" docOffset="168">
      <en>They did not come to Brussels to complain in order to arouse sympathy or ask for money.</en>
      <fr>Ils ne sont pas venus se plaindre à Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="26586">pour</DiscourseConnective> susciter la sympathie <DiscourseConnective annotation_id="26613">ou</DiscourseConnective> demander de l'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23880" docOffset="169">
      <en>They wanted to protest against a decision which they considered to be another death sentence on their shipyard, and will put at least a thousand workers on the street.</en>
      <fr>Ils voulaient manifester contre une décision <DiscourseConnective annotation_id="26683">qu'</DiscourseConnective>ils considèrent comme une nouvelle mise à mort de leur chantier naval, <DiscourseConnective annotation_id="26757">et</DiscourseConnective> ils seront <DiscourseConnective annotation_id="26771">au moins</DiscourseConnective> un millier de travailleurs à descendre dans le rue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24048" docOffset="170">
      <en>So what is the issue as far <DiscourseConnective annotation_id="24076" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they are concerned?</en>
      <fr>Quel est le problème en ce qui les concerne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24099" docOffset="171">
      <en>To the shipyard workers who were in Brussels the issue is one of a level playing field and ensuring that the Commission decision is based on reliable, verified information, <Alignment alignment="12839" annotation_id="24272">
          <DiscourseConnective annotation_id="24272" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> reality shows that the shipyard is getting off the ground <Alignment alignment="27147" annotation_id="24338">
          <DiscourseConnective annotation_id="24338" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it finally has a chance of being a profitable undertaking.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26877">Pour</DiscourseConnective> les travailleurs du chantier qui étaient <DiscourseConnective annotation_id="26923">à</DiscourseConnective> Bruxelles, le problème concerne un certain pied d'égalité <DiscourseConnective annotation_id="26983">et</DiscourseConnective> le fait de garantir <DiscourseConnective annotation_id="27006">que</DiscourseConnective> la décision de la Commission se fonde sur des informations fiables et vérifiées, <Alignment alignment="16758" annotation_id="27091">
          <DiscourseConnective annotation_id="27091" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réalité montre <DiscourseConnective annotation_id="27113">que</DiscourseConnective> le chantier reprend son envol <Alignment alignment="24338" annotation_id="27147">
          <DiscourseConnective annotation_id="27147" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27150">qu'</DiscourseConnective>il a <DiscourseConnective annotation_id="27158">enfin</DiscourseConnective> la chance de devenir une entreprise rentable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24406" docOffset="172">
      <en>EU law has allowed additional aid in similar situations.</en>
      <fr>Le droit communautaire a autorisé des aides supplémentaires dans des situations similaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24463" docOffset="173">
      <en>We have examples set out in the Treaty <DiscourseConnective annotation_id="24502" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the eastern German Länder benefited from such aid.</en>
      <fr>Nous trouvons des exemples dans le traité où les Länder d'Allemagne de l'Est en ont bénéficié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24558" docOffset="174">
      <en>I <Alignment alignment="27408" annotation_id="24560">
          <DiscourseConnective annotation_id="24560" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to emphasise that it was not a protest by the Polish government. Those protesting were citizens of the European Union - shipyard workers with a right to do so, who organised themselves and came to draw our attention to the fact that something wrong is happening.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="24560" annotation_id="27408">
          <DiscourseConnective annotation_id="27408" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="27424">qu'</DiscourseConnective>il ne s'agissait pas d'une manifestation du gouvernement polonais, <DiscourseConnective annotation_id="27494">mais</DiscourseConnective> de citoyens de l'Union européenne - des travailleurs du chantier naval qui ont le droit de le faire, qui se sont organisés <DiscourseConnective annotation_id="27622">et</DiscourseConnective> ont attiré notre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="27664">que</DiscourseConnective> quelque chose de terrible était en train de se produire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24833" docOffset="175">
      <en>We should welcome that fact <Alignment alignment="27756" annotation_id="24861">
          <DiscourseConnective annotation_id="24861" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is how we build a civic society.</en>
      <fr>Nous devrions nous en réjouir, <Alignment alignment="24861" annotation_id="27756">
          <DiscourseConnective annotation_id="27756" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est comme ça que l'on construit une société civique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24907" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="27815" annotation_id="24907">
          <DiscourseConnective annotation_id="24907" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> one final thing: their presence in Brussels <Alignment alignment="27866" annotation_id="24955">
          <DiscourseConnective annotation_id="24955" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demonstrates the fact that they have enormous trust in the European Union <Alignment alignment="27940" annotation_id="25034">
          <DiscourseConnective annotation_id="25034" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that trust is expressed by Polish society as a whole.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24907" annotation_id="27815">
          <DiscourseConnective annotation_id="27815" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27818">pour</DiscourseConnective> terminer: leur présence <DiscourseConnective annotation_id="27847">à</DiscourseConnective> Bruxelles prouve <Alignment alignment="24955" annotation_id="27866">
          <DiscourseConnective annotation_id="27866" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="27884">qu'</DiscourseConnective>ils ont une confiance énorme dans l'Union européenne <Alignment alignment="275" annotation_id="27940">
          <DiscourseConnective annotation_id="27940" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27943">que</DiscourseConnective> celle-ci se retrouve dans la société polonaise <DiscourseConnective annotation_id="27994">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25092" docOffset="177">
      <en>Neither we nor the European Union should fail to live up to that trust.</en>
      <fr>Ni l'Union européenne, ni nous ne devons nous permettre de trahir cette confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25164" id="067" name="Mirosław Mariusz Piotrowski">
    <ParallelChunk annotation_id="25164" docOffset="178">
      <en>(PL) Mr President, last week a delegation of Polish shipyard workers came to Brussels to protest against the Commission's decision to close down two slipways, which would result in mass lay-offs.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, la semaine passée, une délégation de travailleurs du chantier naval polonais s'est rendue <DiscourseConnective annotation_id="28201">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="28213">pour</DiscourseConnective> protester contre la décision de la Commission de fermer deux cales de construction, ce qui entraînerait des licenciements massifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25360" docOffset="179">
      <en>The shipyard workers believe that the Commission's approach to their workplace is too rigorous and unfair.</en>
      <fr>Les travailleurs du chantier naval estiment <DiscourseConnective annotation_id="28393">que</DiscourseConnective> l'approche de la Commission s'agissant de leur lieu de travail <DiscourseConnective annotation_id="28460">s'</DiscourseConnective>avère trop sévère <DiscourseConnective annotation_id="28480">et</DiscourseConnective> abusive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25467" docOffset="180">
      <en>
        <Alignment alignment="28492" annotation_id="25467">
          <DiscourseConnective annotation_id="25467" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">After</DiscourseConnective>
        </Alignment> discussions with Commissioner Kroes and Commissioner Špidla the shipyard workers returned to Poland with high hopes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25467" annotation_id="28492">
          <DiscourseConnective annotation_id="28492" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir débattu avec les commissaires Kroes <DiscourseConnective annotation_id="28540">et</DiscourseConnective> Špidla, les travailleurs sont rentrés <DiscourseConnective annotation_id="28581">en</DiscourseConnective> Pologne en nourrissant de grands espoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25590" docOffset="181">
      <en>The Commission should, <Alignment alignment="28626" annotation_id="25613">
          <DiscourseConnective annotation_id="25613" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> announced, undertake a further thorough review of the shipyard's situation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21303" annotation_id="28626">
          <DiscourseConnective annotation_id="28626" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été annoncé, la Commission devrait procéder à un examen approfondi supplémentaire de la situation du chantier naval.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25692" docOffset="182">
      <en>I would like to add that <Alignment alignment="28779" annotation_id="25717">
          <DiscourseConnective annotation_id="25717" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> Poland acceded to the European Union about a million people have left my country looking for work abroad, <Alignment alignment="28923" annotation_id="25829">
          <DiscourseConnective annotation_id="25829" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this figure is continuing to increase.</en>
      <fr>J'aimerais ajouter <DiscourseConnective annotation_id="28775">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25717" annotation_id="28779">
          <DiscourseConnective annotation_id="28779" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adhésion de la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="28811">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, un million de personnes environ ont quitté le pays pour chercher du travail à l'étranger, <Alignment alignment="28982" annotation_id="28923">
          <DiscourseConnective annotation_id="28923" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce chiffre continue de s'accroître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25872" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="28962" annotation_id="25872">
          <DiscourseConnective annotation_id="25872" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission sticks to its decision it will result in unavoidable redundancies for thousands of workers at the shipyard, who, at the present time, have been managing to hold their own in the competitive EU market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25872" annotation_id="28962">
          <DiscourseConnective annotation_id="28962" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne se tient <DiscourseConnective annotation_id="28999">à</DiscourseConnective> sa décision, cela entraînera des redondances inévitables <DiscourseConnective annotation_id="29058">pour</DiscourseConnective> des milliers de travailleurs du chantier naval, qui arrivent <DiscourseConnective annotation_id="29124">pour</DiscourseConnective> l'instant <DiscourseConnective annotation_id="29139">à</DiscourseConnective> se maintenir sur le marché concurrentiel de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26100" docOffset="184">
      <en>There are some concerns about the partiality of the Commission and its support for another shipyard lobby.</en>
      <fr>On <DiscourseConnective annotation_id="29194">s'</DiscourseConnective>inquiète quelque peu de la partialité de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="29251">et</DiscourseConnective> du soutien qu'elle apporte <DiscourseConnective annotation_id="29281">à</DiscourseConnective> un autre lobby de construction navale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26207" docOffset="185">
      <en>I am sure it would be possible to find a satisfactory solution for both sides in the maze of often-contradictory regulations.</en>
      <fr>Je suis certain qu'il est possible de trouver une solution satisfaisante <DiscourseConnective annotation_id="29395">pour</DiscourseConnective> les deux parties dans le dédale des règlements souvent contradictoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26333" docOffset="186">
      <en>I would <Alignment alignment="29483" annotation_id="26341">
          <DiscourseConnective annotation_id="26341" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to add my name to the call to change the decision against the shipyard and to treat the Gdańsk Shipyard not just as an ordinary shipbuilding works, but also as a national and European symbol.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="26341" annotation_id="29483">
          <DiscourseConnective annotation_id="29483" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> me joindre <DiscourseConnective annotation_id="29499">à</DiscourseConnective> ceux qui appellent <DiscourseConnective annotation_id="29520">à</DiscourseConnective> une modification de la décision contre le chantier naval <DiscourseConnective annotation_id="29579">et</DiscourseConnective> qui demandent que le chantier de Gdańsk ne soit pas considéré uniquement <DiscourseConnective annotation_id="29655">comme</DiscourseConnective> une entreprise de construction navale ordinaire, <DiscourseConnective annotation_id="29710">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29721">comme</DiscourseConnective> un symbole européen <DiscourseConnective annotation_id="29747">et</DiscourseConnective> national.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26548" id="068" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="26548" docOffset="187">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, may I just emphasise that the Commission understands the historic significance of the Gdańsk shipyard and the sensitivity of the case.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je me permets juste de souligner <DiscourseConnective annotation_id="29848">que</DiscourseConnective> la Commission comprend l'importance historique du chantier de Gdańsk <DiscourseConnective annotation_id="29921">et</DiscourseConnective> le caractère sensible de l'affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26725" docOffset="188">
      <en>We all agree on the objective that the Gdańsk shipyard should be restructured to make it a viable yard.</en>
      <fr>Nous approuvons tous l'objectif selon lequel le chantier naval de Gdańsk devrait être restructuré <DiscourseConnective annotation_id="30058">afin de</DiscourseConnective> le rendre viable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26829" docOffset="189">
      <en>This is the process that the Commission wants to encourage.</en>
      <fr>C'est le processus <DiscourseConnective annotation_id="30103">que</DiscourseConnective> la Commission souhaite encourager.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26889" docOffset="190">
      <en>
        <Alignment alignment="30142" annotation_id="26889">
          <DiscourseConnective annotation_id="26889" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission has the responsibility to do so <Alignment alignment="30200" annotation_id="26945">
          <DiscourseConnective annotation_id="26945" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring a level playing field in the European shipbuilding market and consistency in the treatment of companies under restructuring.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26889" annotation_id="30142">
          <DiscourseConnective annotation_id="30142" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission a la responsabilité d'agir <DiscourseConnective annotation_id="30194">ainsi</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26945" annotation_id="30200">
          <DiscourseConnective annotation_id="30200" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantissant des règles du jeu équitables dans le marché des chantiers navals européen, <DiscourseConnective annotation_id="30296">et</DiscourseConnective> une cohérence dans le traitement des sociétés qui font l'objet d'une restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27085" docOffset="191">
      <en>I would hope that the ongoing discussions between the Polish authorities and the Commission can lead to a satisfactory outcome.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="30394">que</DiscourseConnective> les discussions en cours entre les autorités polonaises <DiscourseConnective annotation_id="30454">et</DiscourseConnective> la Commission pourront mener <DiscourseConnective annotation_id="30486">à</DiscourseConnective> une issue satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27213" id="069" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="27213" docOffset="192">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27235" docOffset="193">
      <en>(The sitting was suspended at 11.15 for voting time, and resumed at 11.30)</en>
      <fr>(La séance est levée <DiscourseConnective annotation_id="30553">à</DiscourseConnective> 11 h 15 <DiscourseConnective annotation_id="30563">pour</DiscourseConnective> l'heure des votes, <DiscourseConnective annotation_id="30587">et</DiscourseConnective> reprend à 11 h 30)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
