<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Financial services (signature of the acts)</en>
    <fr>Services financiers (signatures d'actes)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="43" id="149" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="43" docOffset="1">
      <en>Under the codecision procedure, legislative acts are signed by the President of the European Parliament and the current Presidency representing the Council.</en>
      <fr>Dans le cadre de la procédure de codécision, les actes législatifs sont signés par le président du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="159">et</DiscourseConnective> la Présidence en exercice du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="200" docOffset="2">
      <en>
        <Alignment alignment="200" annotation_id="200">
          <DiscourseConnective annotation_id="200" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> resuming the sitting, a legislative package will be signed to make it effective.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="200" annotation_id="200">
          <DiscourseConnective annotation_id="200" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> reprendre la séance, nous allons procéder à la signature d'un paquet législatif <DiscourseConnective annotation_id="289">afin de</DiscourseConnective> le rendre effectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="288" docOffset="3">
      <en>Cecilia Malmström, the Minister for European Affairs, will sign on behalf of the Council.</en>
      <fr>Mme Cecilia Malmström, ministre des affaires européennes, signera au nom du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="378" docOffset="4">
      <en>I am very pleased that Commissioner Benita Ferrero-Waldner is <DiscourseConnective annotation_id="440" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> with us today.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="415">que</DiscourseConnective> la commissaire Benita Ferrero-Waldner se <DiscourseConnective annotation_id="460">soit</DiscourseConnective> jointe <DiscourseConnective annotation_id="472">à</DiscourseConnective> nous aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="460" docOffset="5">
      <en>I would like to say a few words on the legislation we are about to sign today.</en>
      <fr>Je voudrais dire quelques mots sur la législation que nous allons signer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="539" docOffset="6">
      <en>Today, the eve of the extraordinary summit of the European Union in preparation for the G20 Summit in Pittsburgh is a good occasion to strengthen the role of the European Parliament as co-legislator.</en>
      <fr>Aujourd'hui, à la veille du sommet extraordinaire de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="638">en</DiscourseConnective> préparation du sommet du G20 qui se tiendra <DiscourseConnective annotation_id="685">à</DiscourseConnective> Pittsburgh, c'est une bonne occasion de renforcer le rôle du Parlement européen en <DiscourseConnective annotation_id="770">tant que</DiscourseConnective> colégislateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="739" docOffset="7">
      <en>I have been asked to represent the European Parliament at the dinner of Heads of State or Government.</en>
      <fr>On m'a demandé de représenter le Parlement européen lors du dîner des chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="877">ou</DiscourseConnective> de gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="841" docOffset="8">
      <en>We, the European Union, will be preparing for our participation in the G20 Summit in Pittsburgh.</en>
      <fr>Nous, Union européenne, préparerons notre participation au sommet du G20 qui aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="984">à</DiscourseConnective> Pittsburgh.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="938" docOffset="9">
      <en>Today we have an important package of four different legislative acts under the codecision procedure approved by us in response to the financial crisis.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous adopterons un paquet important de quatre actes législatifs différents couverts par la procédure de codécision <DiscourseConnective annotation_id="1126">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="1137">à</DiscourseConnective> la crise financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1091" docOffset="10">
      <en>What is in the package?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1160">Que</DiscourseConnective> contient ce paquet?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1115" docOffset="11">
      <en>A capital requirements directive, a regulation on credit rating agencies, a new regulation on cross-border payments, and a decision establishing a new programme to support specific activities in the field of financial services, financial reporting and audit.</en>
      <fr>Une directive sur les exigences de fonds propres, un règlement sur les agences de notation de crédit, un nouveau règlement sur les paiements transfrontaliers <DiscourseConnective annotation_id="1342">et</DiscourseConnective> une décision établissant un nouveau programme de soutien à des activités spécifiques dans le domaine des services financiers, de l'information financière <DiscourseConnective annotation_id="1499">et</DiscourseConnective> du contrôle des comptes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1374" docOffset="12">
      <en>The directive and the regulations are aimed at protecting EU investors and the European Union's financial system, and at increasing consumer rights guarantees and ensuring better supervision.</en>
      <fr>La directive <DiscourseConnective annotation_id="1540">et</DiscourseConnective> les règlements visent <DiscourseConnective annotation_id="1565">à</DiscourseConnective> protéger les investisseurs européens <DiscourseConnective annotation_id="1604">et</DiscourseConnective> le système financier de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="1651">ainsi</DiscourseConnective> qu'à accroître la protection des droits des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="1715">et</DiscourseConnective> à assurer un meilleur suivi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1566" docOffset="13">
      <en>These acts are aimed at stabilising the financial markets.</en>
      <fr>Ces actes ont pour but de stabiliser les marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1625" docOffset="14">
      <en>We are <DiscourseConnective annotation_id="1632" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> fulfilling the predictions, <Alignment alignment="1849" annotation_id="1668">
          <DiscourseConnective annotation_id="1668" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the legislation we are signing was drawn up by Parliament in the previous term.</en>
      <fr>Nous concrétisons par là les prévisions, <Alignment alignment="1668" annotation_id="1849">
          <DiscourseConnective annotation_id="1849" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la législation que nous allons signer a été élaborée par le Parlement au cours de la législature précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1752" docOffset="15">
      <en>Would Minister Malmström like to take the floor <Alignment alignment="2023" annotation_id="1800">
          <DiscourseConnective annotation_id="1800" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> signing the legislative acts?</en>
      <fr>Mme la ministre Malmström souhaite-t-elle prendre la parole <Alignment alignment="1964" annotation_id="2023">
          <DiscourseConnective annotation_id="2023" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> signer les actes législatifs?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1837" id="150" language="SV" name="Cecilia Malmström">
    <ParallelChunk annotation_id="1837" docOffset="16">
      <en>Mr President, we are now going to sign a number of legal acts that are absolutely central to the EU's response to the financial and economic crisis that has hit Europe so hard <Alignment alignment="2277" annotation_id="2013">
          <DiscourseConnective annotation_id="2013" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that will continue to have an impact.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous allons <DiscourseConnective annotation_id="2097">maintenant</DiscourseConnective> procéder <DiscourseConnective annotation_id="2117">à</DiscourseConnective> la signature de plusieurs actes juridiques qui sont absolument essentiels <DiscourseConnective annotation_id="2193">pour</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="2207">à</DiscourseConnective> la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="2229">et</DiscourseConnective> économique qui a frappé <DiscourseConnective annotation_id="2256">si</DiscourseConnective> durement l'Europe <Alignment alignment="2013" annotation_id="2277">
          <DiscourseConnective annotation_id="2277" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> continuera d'avoir des conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2055" docOffset="17">
      <en>I would like to take this opportunity to thank the Czech Presidency, which worked very hard to get these acts in place within a short time.</en>
      <fr>Je voudrais profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="2356">pour</DiscourseConnective> remercier la Présidence tchèque, qui a travaillé très dur <DiscourseConnective annotation_id="2419">pour</DiscourseConnective> élaborer ces actes <DiscourseConnective annotation_id="2443">en</DiscourseConnective> peu de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2195" docOffset="18">
      <en>It was thanks to the Czech Presidency that we managed to bring about quickly such successful cooperation between the Council and Parliament, as well as quick, effective agreements.</en>
      <fr>C'est grâce <DiscourseConnective annotation_id="2472">à</DiscourseConnective> elle <DiscourseConnective annotation_id="2479">que</DiscourseConnective> nous avons pu arriver aussi vite à une coopération <DiscourseConnective annotation_id="2534">aussi</DiscourseConnective> fructueuse entre le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="2568">et</DiscourseConnective> le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="2585">ainsi</DiscourseConnective> qu'à des accords rapides et efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2376" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="2630" annotation_id="2376">
          <DiscourseConnective annotation_id="2376" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I mentioned previously, we are cautiously optimistic about the economic situation, <Alignment alignment="2721" annotation_id="2462">
          <DiscourseConnective annotation_id="2462" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="7305" annotation_id="2469">
          <DiscourseConnective annotation_id="2469" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that unemployment will hit many countries very hard in the coming period.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1622" annotation_id="2630">
          <DiscourseConnective annotation_id="2630" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="2644">déjà</DiscourseConnective> dit, nous sommes prudemment optimistes quant à la situation économique, <Alignment alignment="2462" annotation_id="2721">
          <DiscourseConnective annotation_id="2721" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <Alignment alignment="2469" annotation_id="2738">
          <DiscourseConnective annotation_id="2738" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2744">que</DiscourseConnective> le chômage touchera très fort de nombreux pays dans la période à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2553" docOffset="20">
      <en>There is therefore still reason for Parliament, the Council and the Commission to work closely with each other.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="2828">dès lors que</DiscourseConnective> le Parlement, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="2866">et</DiscourseConnective> la Commission continuent de collaborer étroitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2665" docOffset="21">
      <en>I am looking forward to our cooperation <Alignment alignment="2956" annotation_id="2705">
          <DiscourseConnective annotation_id="2705" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am proud to be able to sign these acts along with you, Mr President.</en>
      <fr>Je me réjouis de notre coopération <Alignment alignment="2705" annotation_id="2956">
          <DiscourseConnective annotation_id="2956" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> suis fière de pouvoir signer ces actes <DiscourseConnective annotation_id="2998">à</DiscourseConnective> vos côtés, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2780" id="151" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="2780" docOffset="22">
      <en>I would like to draw attention to the fact that what we are doing is an expression of the continuity of the functions of the Council, Parliament and the Commission.</en>
      <fr>Je voudrais attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="3082">que</DiscourseConnective> ce que nous faisons est une expression de la continuité des fonctions du Conseil, du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="3181">et</DiscourseConnective> de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2945" docOffset="23">
      <en>There have, in the meantime, been elections to the European Parliament which have in no way impeded our activities or our work.</en>
      <fr>Entre-temps, des élections ont eu lieu au Parlement européen et elles n'ont absolument pas entravé nos activités <DiscourseConnective annotation_id="3315">ou</DiscourseConnective> notre travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3073" docOffset="24">
      <en>I would like to now ask Minister Malmström to proceed with the joint signing, which will be done at this table.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="3345">maintenant</DiscourseConnective> demander à la ministre Malmström de procéder <DiscourseConnective annotation_id="3401">à</DiscourseConnective> la signature conjointe, qui se fera sur cette table.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3185" docOffset="25">
      <en>I <Alignment alignment="3465" annotation_id="3187">
          <DiscourseConnective annotation_id="3187" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> invite Commissioner Ferrero-Waldner, Mrs Berès and Mrs Bowles - the previous and current Commissioners on Economic and Monetary Affairs - I would ask both of you to come here to the middle, and the rapporteurs, who include Mr Karas and Mr Gauzès.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="1362" annotation_id="3465">
          <DiscourseConnective annotation_id="3465" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commissaire Ferrero-Waldner, Mme Berès <DiscourseConnective annotation_id="3517">et</DiscourseConnective> Mme Bowles - l'ancienne <DiscourseConnective annotation_id="3544">et</DiscourseConnective> l'actuelle commissaires chargées des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="3605">et</DiscourseConnective> monétaires - à me rejoindre. Je vous demanderai de vous installer ici, au milieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3439" docOffset="26">
      <en>You will all be present at the signing, <Alignment alignment="3737" annotation_id="3479">
          <DiscourseConnective annotation_id="3479" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Minister and I will sign.</en>
      <fr>J'appelle aussi les rapporteurs, dont M. Karas <Alignment alignment="626" annotation_id="3737">
          <DiscourseConnective annotation_id="3737" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Gauzès. Vous serez tous présents lorsque la ministre <DiscourseConnective annotation_id="3796">et</DiscourseConnective> moi apposerons notre signature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3513" docOffset="27">
      <en>I would <Alignment alignment="3843" annotation_id="3521">
          <DiscourseConnective annotation_id="3521" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to point out that Mrs Starkevičiūtand Mr Hoppenstedt are former rapporteurs, but are no longer in the European Parliament, <DiscourseConnective annotation_id="3654" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they were Members during the previous term of office.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="1692" annotation_id="3843">
          <DiscourseConnective annotation_id="3843" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> signaler <DiscourseConnective annotation_id="3862">que</DiscourseConnective> Mme Starkevičiūtet M. Hoppenstedt ont été rapporteurs, <DiscourseConnective annotation_id="3921">mais</DiscourseConnective> qu'ils ne siègent plus au Parlement européen après avoir été députés pendant la législature précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3711" docOffset="28">
      <en>We shall now proceed to the signing.</en>
      <fr>Nous allons <DiscourseConnective annotation_id="4042">maintenant</DiscourseConnective> procéder <DiscourseConnective annotation_id="4062">à</DiscourseConnective> la signature.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
