<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Formation of political groups (amendment of Rule 29) (debate)</en>
    <fr>Constitution des groupes politiques (modification de l'article 29 du règlement) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="62" id="196" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="62" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Corbett, on behalf of the Committee on Constitutional Affairs, on amendment of Rule 29 of Parliament's Rules of Procedure - Formation of political groups.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de M. Corbett, au nom de la commission des affaires constitutionnelles, sur la modification de l'article 29 du règlement du Parlement européen - constitution des groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="251" id="197" name="Richard Corbett">
    <ParallelChunk annotation_id="251" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Mr President, I rise to present to you a report from the Committee on Constitutional Affairs concerning our Rules, where we have examined the question of the threshold - the minimum threshold necessary to constitute a political group in our Parliament.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Monsieur le Président, permettez-moi de vous présenter un rapport de la commission des affaires institutionnelle, dans le cadre duquel nous nous sommes penchés sur la question du seuil - le seuil minimum requis <DiscourseConnective annotation_id="535">pour</DiscourseConnective> former un groupe politique au sein de notre Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="518" docOffset="3">
      <en>All parliaments that have a system of political groups have, of course, a minimum threshold.</en>
      <fr>Tous les parlements possédant un système de groupes politiques ont, bien sûr, un seuil minimum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="611" docOffset="4">
      <en>Normally one does not allow a single Member or two Members to create a political group; it is necessary always to define what that threshold should be.</en>
      <fr>En général, on n'autorise pas un membre unique <DiscourseConnective annotation_id="738">ou</DiscourseConnective> deux membres <DiscourseConnective annotation_id="754">à</DiscourseConnective> créer un groupe politique; il est toujours nécessaire de définir ce seuil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="763" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="831" annotation_id="763">
          <DiscourseConnective annotation_id="763" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="835" annotation_id="768">
          <DiscourseConnective annotation_id="768" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> our Parliament continues to grow, it is logical that we pause to reflect and think what should be, in the next Parliament, the threshold for creating a political group.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1502" annotation_id="831">
          <DiscourseConnective annotation_id="831" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="768" annotation_id="835">
          <DiscourseConnective annotation_id="835" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce Parlement ne cesse de grandir, il est logique <DiscourseConnective annotation_id="890">que</DiscourseConnective> nous marquions un temps d'arrêt <DiscourseConnective annotation_id="926">pour</DiscourseConnective> réfléchir à ce que devrait être le seuil <DiscourseConnective annotation_id="972">pour</DiscourseConnective> la formation d'un groupe politique au sein du prochain Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="940" docOffset="6">
      <en>We have looked at this in detail in the Constitutional Committee, <Alignment alignment="4073" annotation_id="1006">
          <DiscourseConnective annotation_id="1006" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the committee's opinions were fairly evenly divided.</en>
      <fr>Nous avons étudié la question de manière approfondie au sein de la commission des affaires constitutionnelles <Alignment alignment="1006" annotation_id="1153">
          <DiscourseConnective annotation_id="1153" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les avis de celle-ci se sont avérés assez équitablement partagés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1063" docOffset="7">
      <en>There was a majority of one vote against raising the threshold <Alignment alignment="45699" annotation_id="1126">
          <DiscourseConnective annotation_id="1126" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we looked at it in committee, <Alignment alignment="1358" annotation_id="1161">
          <DiscourseConnective annotation_id="1161" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, this matter is now before us again in the House.</en>
      <fr>Une majorité très faible - d'une voix - s'est exprimée contre l'élévation du seuil <Alignment alignment="14932" annotation_id="1305">
          <DiscourseConnective annotation_id="1305" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons examiné ce point à la commission, <Alignment alignment="11096" annotation_id="1358">
          <DiscourseConnective annotation_id="1358" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, celui-ci est à présent à nouveau devant nous au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1231" docOffset="8">
      <en>We <Alignment alignment="1453" annotation_id="1234">
          <DiscourseConnective annotation_id="1234" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> looked at groups that exist already but fall slightly below the threshold <Alignment alignment="1546" annotation_id="1313">
          <DiscourseConnective annotation_id="1313" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> one or two members leave <Alignment alignment="1585" annotation_id="1343">
          <DiscourseConnective annotation_id="1343" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether it is right that such groups should automatically and immediately cease to exist <Alignment alignment="1690" annotation_id="1436">
          <DiscourseConnective annotation_id="1436" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether in some circumstances we should allow such groups to continue to exist.</en>
      <fr>Nous nous sommes <Alignment alignment="12436" annotation_id="1453">
          <DiscourseConnective annotation_id="1453" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> penchés sur la question des groupes existants qui tombent légèrement sous le seuil <Alignment alignment="15838" annotation_id="1546">
          <DiscourseConnective annotation_id="1546" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un <DiscourseConnective annotation_id="1556">ou</DiscourseConnective> deux membres les quittent <Alignment alignment="1343" annotation_id="1585">
          <DiscourseConnective annotation_id="1585" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes demandés <DiscourseConnective annotation_id="1609">s'</DiscourseConnective>il est normal <DiscourseConnective annotation_id="1625">que</DiscourseConnective> ces groupes soient automatiquement <DiscourseConnective annotation_id="1664">et</DiscourseConnective> immédiatement dissolus <Alignment alignment="25798" annotation_id="1690">
          <DiscourseConnective annotation_id="1690" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1693">si</DiscourseConnective>, dans certains cas, nous devrions les autoriser <DiscourseConnective annotation_id="1744">à</DiscourseConnective> continuer d'exister.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1519" docOffset="9">
      <en>Here the committee approved my proposal, which was based on a suggestion of Mr Bonde, the former co-leader of the IND/DEM Group, who pointed out to me what difficulties he, as a group leader, could face, leading a group that was just above the threshold, <Alignment alignment="2025" annotation_id="1774">
          <DiscourseConnective annotation_id="1774" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> one, two or three Members might threaten to leave the group <Alignment alignment="75764" annotation_id="1839">
          <DiscourseConnective annotation_id="1839" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> they got their way on something or other, <Alignment alignment="2166" annotation_id="1888">
          <DiscourseConnective annotation_id="1888" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> effectively blackmailing the group.</en>
      <fr>Sur ce point, la commission a approuvé ma proposition, qui reposait sur une suggestion de M. Bonde, l'ancien co-président du groupe IND/DEM, qui a signalé <DiscourseConnective annotation_id="1922">à</DiscourseConnective> mon attention les difficultés auxquelles il pouvait être confronté, en <DiscourseConnective annotation_id="1995">tant que</DiscourseConnective> président de groupe, <Alignment alignment="1774" annotation_id="2025">
          <DiscourseConnective annotation_id="2025" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un, deux <DiscourseConnective annotation_id="2041">ou</DiscourseConnective> trois membres menaçaient de quitter le groupe <Alignment alignment="1839" annotation_id="2090">
          <DiscourseConnective annotation_id="2090" sense="Expansion.Alternative">à moins d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>obtenir ce qu'ils voulaient sur une question <DiscourseConnective annotation_id="2145">ou</DiscourseConnective> l'autre, exerçant <Alignment alignment="14726" annotation_id="2166">
          <DiscourseConnective annotation_id="2166" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un véritable chantage sur le groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1932" docOffset="10">
      <en>On his suggestion, the committee wisely adopted my proposal that, <DiscourseConnective annotation_id="1998" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> a group has existed for a certain period of time, we should help the smaller groups by allowing them in such circumstances to have the possibility - we will allow the President of Parliament to have some discretion on this - to continue to exist, even <DiscourseConnective annotation_id="2255" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> they fall below the threshold, for a limited period of time until the next constitutive session of Parliament and provided, of course, they still have a reasonable minimum membership: we cannot allow a group to exist with two or three members.</en>
      <fr>Sur sa suggestion, la commission a adopté avec sagesse ma proposition selon laquelle, lorsqu'un groupe existe depuis un certain temps, nous devons aider les petits groupes en les autorisant, dans de telles circonstances, à avoir la possibilité - nous accorderons un pouvoir discrétionnaire au Président du Parlement à cet égard - de continuer d'exister, même s'ils tombent sous le seuil, pour une période limitée, jusqu'à la prochaine session constitutive du Parlement et à condition, bien sûr, qu'ils aient toujours un nombre minimum raisonnable de membres: nous ne pouvons pas permettre à un groupe d'exister avec deux ou trois membres seulement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2502" docOffset="11">
      <en>The idea was to find a balance between a reasonable threshold and to give something to the smaller groups, to make sure they are not facing that dire prospect of virtual blackmail by a minority of Members within their group who could pull the plug at any moment.</en>
      <fr>L'idée était de trouver un équilibre par rapport à un seuil raisonnable <DiscourseConnective annotation_id="2930">et</DiscourseConnective> de soutenir les petits groupes, <DiscourseConnective annotation_id="2965">afin qu'</DiscourseConnective>ils échappent à la perspective sinistre d'un chantage virtuel par une minorité de membres menaçant de se retirer <DiscourseConnective annotation_id="3086">à</DiscourseConnective> tout moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2765" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="3101" annotation_id="2765">
          <DiscourseConnective annotation_id="2765" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, the committee hesitated on raising the threshold - it was a majority of one.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18956" annotation_id="3101">
          <DiscourseConnective annotation_id="3101" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, la commission a hésité <DiscourseConnective annotation_id="3143">à</DiscourseConnective> relever le seuil - avec une majorité d'une voix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2853" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="3194" annotation_id="2853">
          <DiscourseConnective annotation_id="2853" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> that issue is now before us again.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2853" annotation_id="3194">
          <DiscourseConnective annotation_id="3194" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question est à nouveau devant nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2892" docOffset="14">
      <en>At the moment, <Alignment alignment="55249" annotation_id="2907">
          <DiscourseConnective annotation_id="2907" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you look around the parliaments of the world, we have one of the lowest thresholds that exist for allowing the constitution of a political group.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11689" annotation_id="3238">
          <DiscourseConnective annotation_id="3238" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous regardez les parlements du monde entier, nous avons actuellement l'un des seuils les plus bas qui existent en matière de formation d'un groupe politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3056" docOffset="15">
      <en>Just 2.5% of our membership can create a political group.</en>
      <fr>2,5 % seulement de l'ensemble des membres du Parlement européen suffisent <DiscourseConnective annotation_id="3474">pour</DiscourseConnective> créer un groupe politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3114" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="3506" annotation_id="3114">
          <DiscourseConnective annotation_id="3114" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> you remember that constituting a group gives those Members extra resources above what ordinary Members get as a Member - extra resources as a group in terms of finance from the taxpayer, in terms of staff and in terms of procedural privileges - it should give us cause to reflect.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3114" annotation_id="3506">
          <DiscourseConnective annotation_id="3506" sense="Temporal.Synchrony">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on songe <DiscourseConnective annotation_id="3520">que</DiscourseConnective> la formation d'un groupe donne à ses membres des ressources supplémentaires par rapport à ce que reçoit un membre ordinaire - des ressources supplémentaires en <DiscourseConnective annotation_id="3684">tant que</DiscourseConnective> groupe <DiscourseConnective annotation_id="3700">en</DiscourseConnective> termes de financement avec l'argent des contribuables, de personnel <DiscourseConnective annotation_id="3771">et</DiscourseConnective> de privilèges procéduraux - cela devrait nous pousser <DiscourseConnective annotation_id="3828">à</DiscourseConnective> réfléchir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3400" docOffset="17">
      <en>Do we want to give such huge resources to what could frankly be a very small and unrepresentative number of Members - 2.55%?</en>
      <fr>Souhaitons-nous vraiment accorder des ressources <DiscourseConnective annotation_id="3890">aussi</DiscourseConnective> élevées <DiscourseConnective annotation_id="3904">à</DiscourseConnective> ce qui pourrait honnêtement être un nombre très faible <DiscourseConnective annotation_id="3961">et</DiscourseConnective> non représentatif de membres - 2,55 %?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3525" docOffset="18">
      <en>My own thought was that this was a very low threshold: it comprises the danger that we give such resources to very small, possibly unrepresentative and even extreme groups.</en>
      <fr>J'estime personnellement <DiscourseConnective annotation_id="4028">que</DiscourseConnective> ce seuil est très bas: nous courons le risque de devoir octroyer de telles ressources <DiscourseConnective annotation_id="4118">à</DiscourseConnective> des groupes très petits, éventuellement non représentatifs <DiscourseConnective annotation_id="4179">et même</DiscourseConnective> extrêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3698" docOffset="19">
      <en>Some people have pointed to the extreme right potentially being able to create a group with such a small threshold <Alignment alignment="4316" annotation_id="3813">
          <DiscourseConnective annotation_id="3813" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> ever they won enough seats.</en>
      <fr>Certaines personnes ont souligné qu'avec un seuil <DiscourseConnective annotation_id="4247">aussi</DiscourseConnective> bas, l'extrême droite pourrait potentiellement créer un groupe <Alignment alignment="4238" annotation_id="4316">
          <DiscourseConnective annotation_id="4316" sense="Contingency.Condition">à condition d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>obtenir suffisamment de sièges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3844" docOffset="20">
      <en>That is something that it is legitimate to ask.</en>
      <fr>C'est une question <DiscourseConnective annotation_id="4381">que</DiscourseConnective> nous devons légitimement nous poser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3892" docOffset="21">
      <en>What is the minimum threshold?</en>
      <fr>Quel est le seuil minimum?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3923" docOffset="22">
      <en>My proposal had been to raise it to 4%, which is still rather low <DiscourseConnective annotation_id="3989" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you compare it to national parliaments across our Union, still below what is the norm in many national parliaments, but perhaps a reasonable balance.</en>
      <fr>J'ai proposé de l'augmenter <DiscourseConnective annotation_id="4477">à</DiscourseConnective> 4 %, ce qui reste relativement faible par rapport aux parlements nationaux de l'Union et en deçà de ce qui est la norme de nombreux parlements nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="4633">mais</DiscourseConnective> qui nous permettrait peut-être d'atteindre un équilibre raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4142" docOffset="23">
      <en>I understand <Alignment alignment="4715" annotation_id="4155">
          <DiscourseConnective annotation_id="4155" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
        </Alignment> some smaller groups that initially opposed this idea are on board for a compromise between the 30 Members that I proposed and the 20 Members of our current rule; they would be happy to go along with a compromise of 25.</en>
      <fr>Je sais <Alignment alignment="18191" annotation_id="4715">
          <DiscourseConnective annotation_id="4715" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains petits groupes au départ opposés à cette idée sont aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="4791">à</DiscourseConnective> la recherche d'un compromis entre les 30 membres <DiscourseConnective annotation_id="4842">que</DiscourseConnective> j'ai proposé <DiscourseConnective annotation_id="4859">et</DiscourseConnective> les 20 de notre règlement actuel; un compromis de 25 les satisferait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4383" docOffset="24">
      <en>Changing hats and speaking as the coordinator of my group instead of rapporteur, I can tell colleagues that my group is willing to go along with such a compromise - <Alignment alignment="56741" annotation_id="4548">
          <DiscourseConnective annotation_id="4548" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4551" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> it is a compromise - <Alignment alignment="5194" annotation_id="4579">
          <DiscourseConnective annotation_id="4579" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can all unite around that.</en>
      <fr>Si vous me permettez de changer de casquette <DiscourseConnective annotation_id="4977">et</DiscourseConnective> de m'adresser à présent à vous <DiscourseConnective annotation_id="5011">en</DiscourseConnective> ma qualité de coordinateur de mon groupe et <DiscourseConnective annotation_id="5058">non plus</DiscourseConnective> de rapporteur, je peux vous <DiscourseConnective annotation_id="5095">dire que</DiscourseConnective> mon groupe est prêt <DiscourseConnective annotation_id="5124">à</DiscourseConnective> soutenir un tel compromis - <Alignment alignment="31461" annotation_id="5154">
          <DiscourseConnective annotation_id="5154" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="5159">s'</DiscourseConnective>agit réellement d'un compromis - <Alignment alignment="6259" annotation_id="5194">
          <DiscourseConnective annotation_id="5194" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous pouvons tous le soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4613" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="5232" annotation_id="4613">
          <DiscourseConnective annotation_id="4613" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not a compromise - <Alignment alignment="5268" annotation_id="4641">
          <DiscourseConnective annotation_id="4641" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not acceptable - then my group will continue to support the proposal for 30 instead of for 25.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30136" annotation_id="5232">
          <DiscourseConnective annotation_id="5232" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="5240">s'</DiscourseConnective>agit pas d'un compromis - <Alignment alignment="1505" annotation_id="5268">
          <DiscourseConnective annotation_id="5268" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette solution n'est pas acceptable -, mon groupe continuera alors de soutenir la proposition de 30 membres <DiscourseConnective annotation_id="5379">plutôt que de</DiscourseConnective> 25.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4747" id="198" name="József Szájer">
    <ParallelChunk annotation_id="4747" docOffset="26">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (HU) Mr President, my party and I are among those who have supported the creation of a Parliament with stronger cohesion in the event that we raise the threshold that has been a condition for forming a group up to now and at present.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (HU) Monsieur le Président, mon parti <DiscourseConnective annotation_id="5462">et</DiscourseConnective> moi-même figurons au nombre des personnes qui ont soutenu la création d'un Parlement affichant une cohésion plus forte <DiscourseConnective annotation_id="5584">en</DiscourseConnective> cas d'augmentation du seuil à respecte <DiscourseConnective annotation_id="5626">jusqu'à</DiscourseConnective> présent pour former un groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5014" docOffset="27">
      <en>I say that it will lead to a stronger Parliament <DiscourseConnective annotation_id="5063" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> I feel that it is in the interests of the European Parliament that there should be tighter cohesion between political parties and political groups and among political groups in the Parliament, <Alignment alignment="5925" annotation_id="5264">
          <DiscourseConnective annotation_id="5264" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the political parties will be even stronger at European level.</en>
      <fr>Quand je dis <DiscourseConnective annotation_id="5678">que</DiscourseConnective> cela conduira <DiscourseConnective annotation_id="5696">à</DiscourseConnective> un Parlement plus fort, c'est parque que je pense <DiscourseConnective annotation_id="5748">qu'</DiscourseConnective>il est dans l'intérêt du Parlement européen d'instaurer une cohésion plus étroite entre les partis <DiscourseConnective annotation_id="5850">et</DiscourseConnective> groupes politiques, <DiscourseConnective annotation_id="5873">ainsi</DiscourseConnective> qu'entre les groupes politiques au Parlement, <Alignment alignment="26892" annotation_id="5925">
          <DiscourseConnective annotation_id="5925" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5928">que</DiscourseConnective> les partis politiques en ressortiront plus forts au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5336" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="6001" annotation_id="5336">
          <DiscourseConnective annotation_id="5336" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Corbett has said just now, we have faced the fact that this measure is currently very low, <Alignment alignment="6102" annotation_id="5433">
          <DiscourseConnective annotation_id="5433" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is low <Alignment alignment="6112" annotation_id="5447">
          <DiscourseConnective annotation_id="5447" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we compare it with other parliaments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5336" annotation_id="6001">
          <DiscourseConnective annotation_id="6001" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vient de le dire M. Corbett, force est de constater <DiscourseConnective annotation_id="6059">que</DiscourseConnective> ce seuil est actuellement très faible, <Alignment alignment="6430" annotation_id="6102">
          <DiscourseConnective annotation_id="6102" sense="Expansion.Conjunction">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32990" annotation_id="6112">
          <DiscourseConnective annotation_id="6112" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on le compare à celui d'autres parlements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5488" docOffset="29">
      <en>It is for this very reason that, on behalf of the European People's Party, we have supported this recommendation, <Alignment alignment="6277" annotation_id="5602">
          <DiscourseConnective annotation_id="5602" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have supported the view that this limit should be flexible, <Alignment alignment="6336" annotation_id="5669">
          <DiscourseConnective annotation_id="5669" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to add that, with regard to flexibility, I would have authorised the creation of such groups for a shorter period.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="6164">pour</DiscourseConnective> cette raison très précise <DiscourseConnective annotation_id="6195">que</DiscourseConnective>, au nom du parti populaire européen, nous avons soutenu cette recommandation, <Alignment alignment="6167" annotation_id="6277">
          <DiscourseConnective annotation_id="6277" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avis selon lequel cette limite devrait être flexible, <Alignment alignment="9877" annotation_id="6336">
          <DiscourseConnective annotation_id="6336" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6353">à</DiscourseConnective> ajouter, concernant cette flexibilité, que j'aurais autorisé la création de tels groupes <DiscourseConnective annotation_id="6444">pour</DiscourseConnective> une période plus courte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5806" docOffset="30">
      <en>Naturally, <DiscourseConnective annotation_id="5817" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, we have seen that not everyone has shared this opinion, <Alignment alignment="8578" annotation_id="5882">
          <DiscourseConnective annotation_id="5882" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am convinced that, in a European Parliament where there are very many different colours, very many kinds of political party and very many kinds of political persuasion, efforts must always be made to reach some sort of consensus on this matter.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="6485">vu que</DiscourseConnective> tout le monde ne partageait pas cet avis <Alignment alignment="15654" annotation_id="6533">
          <DiscourseConnective annotation_id="6533" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="6554">que</DiscourseConnective> des efforts doivent être faits <DiscourseConnective annotation_id="6589">pour</DiscourseConnective> parvenir à un consensus sur ce dossier au sein d'un Parlement européen qui compte de très nombreuses couleurs différentes, de très nombreux types de parti politique <DiscourseConnective annotation_id="6759">et</DiscourseConnective> de très nombreux types de persuasion politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6133" docOffset="31">
      <en>I was therefore pleased that there was an opportunity for a compromise within the framework of which we can set the limit for creating political parties higher than at present but lower than planned.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="6818">par conséquent</DiscourseConnective> heureux d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="6853">qu'</DiscourseConnective>il existe une possibilité de compromis dans le cadre duquel nous pourrions fixer la limite <DiscourseConnective annotation_id="6947">pour</DiscourseConnective> la formation de partis politiques plus haut <DiscourseConnective annotation_id="6996">qu'</DiscourseConnective>à l'heure actuelle, <DiscourseConnective annotation_id="7019">mais</DiscourseConnective> plus bas <DiscourseConnective annotation_id="7033">que</DiscourseConnective> ce qui était prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6333" docOffset="32">
      <en>One last note: I am convinced that, with regard to both the number of countries and the minimum number of political groups, it would be better to apply not a specific number but a percentage ratio.</en>
      <fr>Permettez-moi d'ajouter un dernier mot: je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="7115">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7120">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le nombre de pays <DiscourseConnective annotation_id="7157">et</DiscourseConnective> le nombre minimum de groupes politiques, il serait préférable d'appliquer non pas un nombre spécifique, <DiscourseConnective annotation_id="7264">mais</DiscourseConnective> un pourcentage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6531" docOffset="33">
      <en>In this case, these ratios would not need to be changed constantly, and particularly in view of the fact that, <Alignment alignment="7361" annotation_id="6642">
          <DiscourseConnective annotation_id="6642" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Lisbon Treaty has become uncertain, we do not know for certain what the numbers will be for the next Parliament in 2009, <Alignment alignment="7526" annotation_id="6776">
          <DiscourseConnective annotation_id="6776" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether we will have to amend this rule again.</en>
      <fr>Ces pourcentages ne devraient pas être modifiés constamment, <DiscourseConnective annotation_id="7346">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="3321" annotation_id="7361">
          <DiscourseConnective annotation_id="7361" sense="Contingency.Cause.Reason">maintenant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avenir du traité de Lisbonne est plus qu'incertain et que nous ignorons avec certitude quels seront les chiffres <DiscourseConnective annotation_id="7491">pour</DiscourseConnective> le prochain Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7518">en</DiscourseConnective> 2009 <Alignment alignment="29730" annotation_id="7526">
          <DiscourseConnective annotation_id="7526" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7529">si</DiscourseConnective> nous devrons <DiscourseConnective annotation_id="7545">à</DiscourseConnective> nouveau modifier le règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6827" docOffset="34">
      <en>Thank you for your attention; the People's Party supports the recommendation.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="7584">pour</DiscourseConnective> votre attention; le parti populaire soutient la recommandation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6905" id="199" language="DE" name="Jo Leinen">
    <ParallelChunk annotation_id="6905" docOffset="35">
      <en>Mr President, I should especially like to thank Mr Corbett for preparing these reports.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais tout spécialement remercier M. Corbett <DiscourseConnective annotation_id="7727">pour</DiscourseConnective> la préparation de ces rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6993" docOffset="36">
      <en>It was clear from the outset not only that agreement would be reached on this subject but also that the subject would be hotly debated.</en>
      <fr>Il était clair, dès le départ, <DiscourseConnective annotation_id="7795">qu'</DiscourseConnective>un accord serait dégagé sur la question <DiscourseConnective annotation_id="7838">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7843">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7853">que</DiscourseConnective> les débats seraient houleux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7129" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="7896" annotation_id="7129">
          <DiscourseConnective annotation_id="7129" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must note that this Parliament has grown from 626 to 785 Members <Alignment alignment="7967" annotation_id="7206">
          <DiscourseConnective annotation_id="7206" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, should the new Treaty come into force, the figure will very likely be 751.</en>
      <fr>Force est <Alignment alignment="7129" annotation_id="7896">
          <DiscourseConnective annotation_id="7896" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de constater <DiscourseConnective annotation_id="7919">que</DiscourseConnective> le Parlement est passé de 626 <DiscourseConnective annotation_id="7953">à</DiscourseConnective> 785 membres <Alignment alignment="7206" annotation_id="7967">
          <DiscourseConnective annotation_id="7967" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7970">que si</DiscourseConnective> le nouveau traité entre <DiscourseConnective annotation_id="8001">en</DiscourseConnective> vigueur, ce chiffre sera très probablement ramené à 751.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7286" docOffset="38">
      <en>Obviously we shall have to adapt the rules by which we work.</en>
      <fr>Il est donc évident que nous devrons adapter les règles qui gouvernent notre travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7347" docOffset="39">
      <en>We have a Working Party on Parliamentary Reform, which is addressing many areas in which Parliament must move forward, and cannot remain standing still <Alignment alignment="13717" annotation_id="7499">
          <DiscourseConnective annotation_id="7499" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was the case many years ago.</en>
      <fr>Nous avons constitué un groupe de travail sur la réforme parlementaire, qui se penche sur les nombreux domaines dans lesquels le Parlement doit aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="8302">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8308">et</DiscourseConnective> ne pas stagner <Alignment alignment="7499" annotation_id="8326">
          <DiscourseConnective annotation_id="8326" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été le cas il y a de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7531" docOffset="40">
      <en>The status quo is always the easiest option.</en>
      <fr>Le statu quo est toujours la solution la plus simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7576" docOffset="41">
      <en>Defending the acquis communautaire means not having to modernise or change, <Alignment alignment="8527" annotation_id="7652">
          <DiscourseConnective annotation_id="7652" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this case it is obvious that the matter of the size of the political groups in Parliament must now be dealt with.</en>
      <fr>La défense de l'acquis communautaire fait que l'on n'est pas tenu de moderniser <DiscourseConnective annotation_id="8513">ou</DiscourseConnective> de changer <Alignment alignment="7652" annotation_id="8527">
          <DiscourseConnective annotation_id="8527" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cas présent, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="8567">que</DiscourseConnective> la question de la taille des groupes politiques au Parlement doit être examinée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7773" docOffset="42">
      <en>Mr Corbett has already said that we have one of the lowest thresholds compared to the national parliaments of the world.</en>
      <fr>M. Corbett a <DiscourseConnective annotation_id="8665">déjà</DiscourseConnective> expliqué <DiscourseConnective annotation_id="8679">que</DiscourseConnective> nous avions un des seuils les plus faibles <DiscourseConnective annotation_id="8726">en comparaison</DiscourseConnective> avec les parlements nationaux du monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7894" docOffset="43">
      <en>That could be an aim - why not?</en>
      <fr>Cela pourrait être un objectif - pourquoi pas?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7926" docOffset="44">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7926" sense="Expansion.Alternative">Alternatively</DiscourseConnective>, like Mr Szájer, one could say: 'It seems to me that we need more coherence in this Parliament.</en>
      <fr>À l'inverse, on pourrait se dire, <DiscourseConnective annotation_id="8869">comme</DiscourseConnective> M. Szájer: "Je pense <DiscourseConnective annotation_id="8896">que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'une plus grande cohérence au sein du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8036" docOffset="45">
      <en>We are no longer an advisory assembly; we are now a legislative body.</en>
      <fr>Nous ne sommes plus une assemblée consultative, mais un organe législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8106" docOffset="46">
      <en>We make laws for 500 million people, <Alignment alignment="9097" annotation_id="8143">
          <DiscourseConnective annotation_id="8143" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a certain degree of coherence is needed to do that.'</en>
      <fr>Nous élaborons des lois <DiscourseConnective annotation_id="9067">pour</DiscourseConnective> 500 millions de citoyens <Alignment alignment="10469" annotation_id="9097">
          <DiscourseConnective annotation_id="9097" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un certain degré de cohérence est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="9145">à</DiscourseConnective> cette fin."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8200" docOffset="47">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8200" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, I would wish for truly political groups in this Parliament and not just technical groups - groups that get together only because of the money and do not really have anything in common politically.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je souhaite avoir de véritables groupes politiques au sein du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="9261">et</DiscourseConnective> pas de simples groupes techniques - des groupes qui se forment uniquement pour l'argent <DiscourseConnective annotation_id="9352">et</DiscourseConnective> n'ont pas grand chose <DiscourseConnective annotation_id="9377">en</DiscourseConnective> commun d'un point de vue politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8408" docOffset="48">
      <en>The proposal that was on the table of moving from 20 to 30 would still have been moderate and not at all excessive.</en>
      <fr>La proposition de passer de 20 <DiscourseConnective annotation_id="9447">à</DiscourseConnective> 30 membres restait modérée <DiscourseConnective annotation_id="9476">et</DiscourseConnective> n'était en rien excessive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8524" docOffset="49">
      <en>Well, it did not make it past the committee stage, <Alignment alignment="45276" annotation_id="8575">
          <DiscourseConnective annotation_id="8575" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> one has to be willing to make compromises.</en>
      <fr>Elle n'a cependant pas passé le stade de la commission, <Alignment alignment="17931" annotation_id="9562">
          <DiscourseConnective annotation_id="9562" sense="Expansion.Conjunction">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons être prêts à faire des compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8622" docOffset="50">
      <en>Even <Alignment alignment="3685" annotation_id="8627">
          <DiscourseConnective annotation_id="8627" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the latest suggestion is 25, that is still progress and the smallest acceptable next step.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11919" annotation_id="9621">
          <DiscourseConnective annotation_id="9621" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la dernière proposition est de 25, cela reste un progrès <DiscourseConnective annotation_id="9686">et</DiscourseConnective> le plus petit pas en avant acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8725" docOffset="51">
      <en>We have 10 political families registered - from the far right to the far left.</en>
      <fr>Dix familles politiques sont enregistrées - <DiscourseConnective annotation_id="9772">depuis</DiscourseConnective> l'extrême droite <DiscourseConnective annotation_id="9796">à</DiscourseConnective> l'extrême gauche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8804" docOffset="52">
      <en>At the next European elections, citizens will have a broad selection of political families to choose from in order to say what kind of Europe they want.</en>
      <fr>Lors des prochaines élections européennes, les citoyens pourront donc choisir parmi un large éventail de familles politiques <DiscourseConnective annotation_id="9941">afin de</DiscourseConnective> décider du type d'Europe qu'ils souhaitent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8957" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="10001" annotation_id="8957">
          <DiscourseConnective annotation_id="8957" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have no doubts about undertaking this reform.</en>
      <fr>Je n'ai <Alignment alignment="29747" annotation_id="10001">
          <DiscourseConnective annotation_id="10001" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun doute quant à la nécessité d'entreprendre cette réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9016" docOffset="54">
      <en>The diversity of this Parliament will be retained, <Alignment alignment="10132" annotation_id="9067">
          <DiscourseConnective annotation_id="9067" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps we shall contribute a little to improving its coherence, <Alignment alignment="10166" annotation_id="9136">
          <DiscourseConnective annotation_id="9136" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the point of the exercise.</en>
      <fr>La diversité au sein de ce Parlement sera maintenue, <Alignment alignment="32650" annotation_id="10132">
          <DiscourseConnective annotation_id="10132" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut-être contribuerons-nous <Alignment alignment="33904" annotation_id="10166">
          <DiscourseConnective annotation_id="10166" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10172">à</DiscourseConnective> améliorer un peu sa cohérence, ce qui est précisément le but.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9175" docOffset="55">
      <en>Thank you, <Alignment alignment="10248" annotation_id="9186">
          <DiscourseConnective annotation_id="9186" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to Mr Corbett.</en>
      <fr>Je remercie <Alignment alignment="9186" annotation_id="10248">
          <DiscourseConnective annotation_id="10248" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Corbett.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9212" id="200" name="Andrew Duff">
    <ParallelChunk annotation_id="9212" docOffset="56">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, the committee, <DiscourseConnective annotation_id="9272" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we know, tries to be consensual, <Alignment alignment="10393" annotation_id="9308">
          <DiscourseConnective annotation_id="9308" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> tonight the consensus has broken apart, <Alignment alignment="10440" annotation_id="9352">
          <DiscourseConnective annotation_id="9352" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have a strong objection to Mr Corbett's proposal on the grounds of both principle and practice.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, la commission tente, nous le savons, de se montrer consensuelle, <Alignment alignment="9308" annotation_id="10393">
          <DiscourseConnective annotation_id="10393" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui le consensus a volé en éclats <Alignment alignment="9352" annotation_id="10440">
          <DiscourseConnective annotation_id="10440" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis tout à fait opposé <DiscourseConnective annotation_id="10470">à</DiscourseConnective> la proposition de M. Corbett <DiscourseConnective annotation_id="10501">pour</DiscourseConnective> une question de pratique <DiscourseConnective annotation_id="10531">et</DiscourseConnective> de principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9454" docOffset="57">
      <en>I simply cannot accept that the existence of seven groups inside Parliament creates a particular problem of efficiency.</en>
      <fr>Je ne peux tout <DiscourseConnective annotation_id="10563">simplement</DiscourseConnective> pas accepter <DiscourseConnective annotation_id="10587">que</DiscourseConnective> l'existence de sept groupes au sein du Parlement puisse créer un problème d'efficacité particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9574" docOffset="58">
      <en>Lessons drawn from national parliaments can only take us so far.</en>
      <fr>Les leçons tirées des parlements nationaux ne peuvent <DiscourseConnective annotation_id="10745">que</DiscourseConnective> nous amener plus loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9639" docOffset="59">
      <en>Here we should reflect on the more complex and wider spread of public opinion from 27 countries.</en>
      <fr>Nous devons réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="10794">à</DiscourseConnective> la propagation plus complexe <DiscourseConnective annotation_id="10825">et</DiscourseConnective> plus large de l'opinion des citoyens des 27 pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9736" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="10885" annotation_id="9736">
          <Alignment alignment="78279" annotation_id="9736">
            <DiscourseConnective annotation_id="9736" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is critical at this sensitive phase of integration that all sorts of minority opinions can organise themselves professionally to express themselves in an articulate fashion.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="9736" annotation_id="10885">
          <Alignment alignment="9736" annotation_id="10885">
            <DiscourseConnective annotation_id="10885" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> essentiel que, durant cette phase sensible de l'intégration, toutes sortes d'avis minoritaires puissent s'organiser professionnellement <DiscourseConnective annotation_id="11029">afin de</DiscourseConnective> pouvoir s'exprimer de manière articulée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9922" docOffset="61">
      <en>Groups contribute to, and do not impede, the work of the assembly.</en>
      <fr>Les groupes contribuent au travail de l'assemblée, au lieu de l'entraver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9989" docOffset="62">
      <en>Mr Corbett's proposal and also the compromise would have the effect of closing the UEN and the IND/DEM Groups.</en>
      <fr>La proposition de M. Corbett <DiscourseConnective annotation_id="11181">et</DiscourseConnective> le compromis auraient <DiscourseConnective annotation_id="11206">pour</DiscourseConnective> effet de rayer les groupes UEN <DiscourseConnective annotation_id="11242">et</DiscourseConnective> IND/DEM de la carte politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10100" docOffset="63">
      <en>Now frequently, perhaps always, I disagree with the opinions of those groups, <Alignment alignment="14221" annotation_id="10178">
          <DiscourseConnective annotation_id="10178" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have a perfect right to express their opinions <Alignment alignment="11414" annotation_id="10234">
          <DiscourseConnective annotation_id="10234" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they certainly represent a specific strand of public opinion.</en>
      <fr>Je suis souvent, <DiscourseConnective annotation_id="11293">si</DiscourseConnective> pas toujours, en désaccord avec les avis de ces groupes, <Alignment alignment="10178" annotation_id="11353">
          <DiscourseConnective annotation_id="11353" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont parfaitement le droit d'exprimer leurs opinions <Alignment alignment="9076" annotation_id="11414">
          <DiscourseConnective annotation_id="11414" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> représentent une frange spécifique de l'opinion publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10300" docOffset="64">
      <en>Should we close them, their members will be forced to join a larger group, <DiscourseConnective annotation_id="10375" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> complicating affairs and increasing the incoherence of those groups.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11475">Si</DiscourseConnective> nous les dissolvons, leurs membres seront obligés de se rallier à un groupe plus large, ce qui ne fera que compliquer les choses <DiscourseConnective annotation_id="11607">et</DiscourseConnective> accroître l'incohérence de ces groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10452" docOffset="65">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10452" sense="Expansion.Alternative">Alternatively</DiscourseConnective>, they will swell the ranks of the non-inscrits.</en>
      <fr>L'autre solution consisterait pour eux à gonfler les rangs des non-inscrits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10514" docOffset="66">
      <en>So, to conclude, <Alignment alignment="11750" annotation_id="10531">
          <DiscourseConnective annotation_id="10531" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the interests of efficiency, pluralism, coherence, fairness and liberalism, please support the committee's position and reject the amendments.</en>
      <fr>En guise de conclusion <Alignment alignment="10531" annotation_id="11750">
          <DiscourseConnective annotation_id="11750" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'intérêt de l'efficacité, du pluralisme, de la cohérence, de l'impartialité <DiscourseConnective annotation_id="11835">et</DiscourseConnective> du libéralisme, je vous demande donc de soutenir la position de la commission <DiscourseConnective annotation_id="11916">et</DiscourseConnective> de rejeter les amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10681" id="201" language="DE" name="Johannes Voggenhuber">
    <ParallelChunk annotation_id="10681" docOffset="67">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, sometimes - not often - it happens that the large groups in this House have something on their conscience.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11979">et</DiscourseConnective> Messieurs, il arrive parfois - pas souvent - <DiscourseConnective annotation_id="12027">que</DiscourseConnective> les grands groupes de ce Parlement aient quelque chose sur la conscience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10824" docOffset="68">
      <en>Sometimes you can tell, <Alignment alignment="55168" annotation_id="10848">
          <DiscourseConnective annotation_id="10848" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a matter is dealt with late on a Monday night in Strasbourg.</en>
      <fr>Vous pouvez parfois le voir <Alignment alignment="5082" annotation_id="12133">
          <DiscourseConnective annotation_id="12133" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ce cas, le sujet en question est traité un lundi soir très tard <DiscourseConnective annotation_id="12213">à</DiscourseConnective> Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10917" docOffset="69">
      <en>That is the case today <Alignment alignment="2855" annotation_id="10940">
          <DiscourseConnective annotation_id="10940" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27663" annotation_id="10949">
          <DiscourseConnective annotation_id="10949" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the public might be interested in why a report that was rejected by the committee should come to this plenary session.</en>
      <fr>C'est précisément le cas aujourd'hui <Alignment alignment="10940" annotation_id="12264">
          <DiscourseConnective annotation_id="12264" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14615" annotation_id="12269">
          <DiscourseConnective annotation_id="12269" sense="Expansion.Alternative">sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le public pourrait être intéressé de savoir pourquoi un rapport qui a été rejeté par la commission est présenté <DiscourseConnective annotation_id="12388">en</DiscourseConnective> séance plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11079" docOffset="70">
      <en>The public might <Alignment alignment="12420" annotation_id="11096">
          <DiscourseConnective annotation_id="11096" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be interested to know why a rapporteur, on behalf of the committee, is presenting a report that does not contain what he is presenting <Alignment alignment="12564" annotation_id="11236">
          <DiscourseConnective annotation_id="11236" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that was not rejected by one vote - <Alignment alignment="12605" annotation_id="11276">
          <DiscourseConnective annotation_id="11276" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Corbett claimed - but by the majority of the committee, and for good reason.</en>
      <fr>Il pourrait <Alignment alignment="11096" annotation_id="12420">
          <DiscourseConnective annotation_id="12420" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être intéressé d'apprendre pourquoi un rapporteur présente, au nom de la commission, un rapport qui ne contient pas ce qu'il présente <Alignment alignment="11236" annotation_id="12564">
          <DiscourseConnective annotation_id="12564" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui n'a pas été rejeté par une voix - <Alignment alignment="11276" annotation_id="12605">
          <DiscourseConnective annotation_id="12605" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'affirme M. Corbett - <DiscourseConnective annotation_id="12638">mais</DiscourseConnective> par la majorité de la commission <DiscourseConnective annotation_id="12676">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12679">à</DiscourseConnective> juste titre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11359" docOffset="71">
      <en>The public might be interested to hear that you are tabling this motion in plenary in violation of the Rules of Procedure - that is, with a view not to voting on the motion but to doing something entirely different.</en>
      <fr>Le public pourrait être intéressé de savoir <DiscourseConnective annotation_id="12738">que</DiscourseConnective> vous présentez cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="12775">en</DiscourseConnective> plénière <DiscourseConnective annotation_id="12787">en</DiscourseConnective> totale violation du règlement - c'est-à-dire avec pour objectif non pas de voter sur la proposition <DiscourseConnective annotation_id="12890">mais</DiscourseConnective> de faire quelque chose de complètement différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11575" docOffset="72">
      <en>I have been a Member of Parliament since 1990.</en>
      <fr>Je suis membre du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="12973">depuis</DiscourseConnective> 1990.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11622" docOffset="73">
      <en>During this time I have become familiar with a consensus regarding parliamentary culture, <DiscourseConnective annotation_id="11712" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is that the majority in a parliament does not use its voice, its weight, to create privileges and powerful positions for itself in the Rules of Procedure at the expense of other groups.</en>
      <fr>Durant tout ce temps, j'ai appris <DiscourseConnective annotation_id="13020">à</DiscourseConnective> connaître un principe de la culture parlementaire qui fait <DiscourseConnective annotation_id="13081">que</DiscourseConnective> la majorité d'un parlement ne peut utiliser sa voix, son poids, <DiscourseConnective annotation_id="13149">pour</DiscourseConnective> créer des privilèges <DiscourseConnective annotation_id="13175">et</DiscourseConnective> se mettre en position de force vis-à-vis du règlement aux dépens d'autres groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11907" docOffset="74">
      <en>That is what you have done here.</en>
      <fr>C'est précisément ce que vous avez fait ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11940" docOffset="75">
      <en>You have violated this taboo.</en>
      <fr>Vous avez violé ce tabou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11970" docOffset="76">
      <en>What is being said here is fraudulent.</en>
      <fr>Les déclarations faites ici sont frauduleuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12009" docOffset="77">
      <en>The major groups simply want to prevent smaller groups from forming and to put pressure on Members from all countries in the Union to join their groups, to prevent the parts of their own groups that are breaking away from doing so.</en>
      <fr>Les grands groupes veulent <DiscourseConnective annotation_id="13406">simplement</DiscourseConnective> empêcher les petits de se former <DiscourseConnective annotation_id="13450">et</DiscourseConnective> exercer des pressions sur des députés de tous les pays de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="13519">afin qu'</DiscourseConnective>ils viennent rejoindre leurs rangs, ainsi que <DiscourseConnective annotation_id="13573">pour</DiscourseConnective> empêcher les membres de leurs propres groupes de partir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12241" docOffset="78">
      <en>They want to adjust the Rules of Procedure according to their taste and to tailor-make their groups.</en>
      <fr>Ils veulent adapter le règlement en fonction de leurs intérêts <DiscourseConnective annotation_id="13698">et</DiscourseConnective> se façonner à la carte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12342" docOffset="79">
      <en>In doing that, they are disregarding another taboo, which is that it is unacceptable to use formal tricks to get rid of existing groups, such as the Independence/Democracy Group.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13725">En</DiscourseConnective> agissant de la sorte, ils font fi d'un autre tabou, en vertu duquel il est inacceptable d'utiliser des astuces officielles <DiscourseConnective annotation_id="13851">pour</DiscourseConnective> se débarrasser de groupes existants, tels <DiscourseConnective annotation_id="13898">que</DiscourseConnective> le groupe Indépendance/Démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12521" docOffset="80">
      <en>That is out of the question in a political democracy.</en>
      <fr>On ne peut tolérer une telle situation dans une démocratie politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12575" docOffset="81">
      <en>This is becoming a tradition, Mr Corbett.</en>
      <fr>Cela devient une tradition, Monsieur Corbett.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12617" docOffset="82">
      <en>I have researched the last two years, <Alignment alignment="14099" annotation_id="12655">
          <DiscourseConnective annotation_id="12655" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall discuss this before the elections: over the last two years, the larger groups in this Chamber have tabled a series of amendments to the Rules of Procedure, all of which have the same outcome: strengthening the power of the larger groups, diminishing diversity, reducing the rights of individual Members and curtailing the rights of the smaller groups.</en>
      <fr>J'ai passé en revue les deux dernières années <Alignment alignment="1946" annotation_id="14099">
          <DiscourseConnective annotation_id="14099" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous discuterons de cela <DiscourseConnective annotation_id="14127">avant</DiscourseConnective> les élections. Au cours des deux dernières années, les grands groupes de ce Parlement ont déposé une série d'amendements au règlement, ayant tous le <DiscourseConnective annotation_id="14282">même</DiscourseConnective> objectif: renforcer le pouvoir des grands groupes, réduire la diversité, limiter les droits des membres individuels <DiscourseConnective annotation_id="14403">et</DiscourseConnective> restreindre les droits des petits groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13020" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="16442" annotation_id="13020">
          <DiscourseConnective annotation_id="13020" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the way to make Parliament popular, to respond to the crisis of confidence amongst citizens and to prepare ourselves for the electoral campaigns next year, then you will find us to be vigorous opponents on this issue, and proponents of a democratic Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6950" annotation_id="14449">
          <DiscourseConnective annotation_id="14449" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est de cette façon que vous comptez rendre le Parlement populaire, répondre <DiscourseConnective annotation_id="14530">à</DiscourseConnective> la crise de confiance des citoyens vis-à-vis de notre institution <DiscourseConnective annotation_id="14598">et</DiscourseConnective> préparer la campagne électorale de l'année prochaine, sachez que vous trouverez en nous des opposants déterminés sur cette question <DiscourseConnective annotation_id="14733">et</DiscourseConnective> des défenseurs d'un Parlement démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13292" id="202" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="13292" docOffset="84">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, pluralism and respect for differences are an important value for the European Parliament. This is <Alignment alignment="14939" annotation_id="13439">
          <DiscourseConnective annotation_id="13439" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union as such must reflect unity in diversity.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, le pluralisme <DiscourseConnective annotation_id="14846">et</DiscourseConnective> le respect des différences sont des valeurs importantes <DiscourseConnective annotation_id="14905">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen, et ce <Alignment alignment="26023" annotation_id="14939">
          <DiscourseConnective annotation_id="14939" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne en <DiscourseConnective annotation_id="14971">tant que</DiscourseConnective> telle doit refléter l'unité dans la diversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13507" docOffset="85">
      <en>For this reason, too, the European Parliament should not only respect but actually support the diversity of colours on the political map, the multiplicity of its strands.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="15033">également</DiscourseConnective> la raison pour laquelle le Parlement européen doit <DiscourseConnective annotation_id="15094">non seulement</DiscourseConnective> respecter <DiscourseConnective annotation_id="15118">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15123">également</DiscourseConnective> soutenir la diversité des couleurs de la carte politique et la multiplicité de ses rangs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13678" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="15223" annotation_id="13678">
          <DiscourseConnective annotation_id="13678" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> properly defending the rights of ethnic, religious and sexual minorities, we must <Alignment alignment="15332" annotation_id="13766">
          <DiscourseConnective annotation_id="13766" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> bear political minorities in mind.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17430" annotation_id="15223">
          <DiscourseConnective annotation_id="15223" sense="Comparison.Contrast">Tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> défendant comme il se doit les droits des minorités ethniques, religieuses <DiscourseConnective annotation_id="15306">et</DiscourseConnective> sexuelles, nous devons <Alignment alignment="24412" annotation_id="15332">
          <DiscourseConnective annotation_id="15332" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> garder <DiscourseConnective annotation_id="15349">à</DiscourseConnective> l'esprit les minorités politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13806" docOffset="87">
      <en>Any manipulation of or politically motivated changes to the Rules of Procedure of the European Parliament will overtly restrict Parliament's role as the body representing peoples and communities from all over the European Union.</en>
      <fr>Toute manipulation <DiscourseConnective annotation_id="15405">ou</DiscourseConnective> modification du règlement du Parlement européen à des fins politiques ne fera que limiter ouvertement le rôle du Parlement en <DiscourseConnective annotation_id="15534">tant qu'</DiscourseConnective>organe représentant les peuples <DiscourseConnective annotation_id="15574">et</DiscourseConnective> les communautés de toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14035" docOffset="88">
      <en>We do not see any need to tamper with those points in the Rules of Procedure that concern the number of countries whose representatives constitute a political group.</en>
      <fr>Nous ne voyons pas la nécessité de toucher aux points du règlement relatifs au nombre de pays dont les représentants forment un groupe politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14201" docOffset="89">
      <en>The current state of affairs is fine.</en>
      <fr>La situation actuelle nous convient très bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14239" docOffset="90">
      <en>The European Parliament <DiscourseConnective annotation_id="14263" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is today is working effectively, <Alignment alignment="1314" annotation_id="14302">
          <DiscourseConnective annotation_id="14302" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15900" annotation_id="14306">
          <DiscourseConnective annotation_id="14306" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Chinese proverb goes, 'leave well enough alone'.</en>
      <fr>Le Parlement européen, tel qu'il est aujourd'hui, fonctionne de manière efficace <Alignment alignment="23779" annotation_id="15896">
          <DiscourseConnective annotation_id="15896" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14306" annotation_id="15900">
          <DiscourseConnective annotation_id="15900" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'affirme le proverbe chinois, "le mieux est l'ennemi du bien".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14362" docOffset="91">
      <en>Six states are adequate in this context and should not be replaced by seven.</en>
      <fr>Le chiffre de six États est très bien <DiscourseConnective annotation_id="16012">et</DiscourseConnective> ne doit pas être augmenté <DiscourseConnective annotation_id="16041">à</DiscourseConnective> sept.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14439" docOffset="92">
      <en>All this will do is cause an increase in the number of non-attached Members, who often differ from one another completely and to an extreme.</en>
      <fr>Un tel changement aura uniquement pour effet d'accroître le nombre de non-inscrits, dont les avis diffèrent souvent totalement les uns des autres <DiscourseConnective annotation_id="16195">et</DiscourseConnective> vont d'un extrême à l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14580" docOffset="93">
      <en>Such a change, like the raising of the threshold needed to form a political group to 30, could <Alignment alignment="2676" annotation_id="14675">
          <Alignment alignment="16343" annotation_id="14675">
            <DiscourseConnective annotation_id="14675" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> impact on pluralism, freedom of opinion, the representativeness of European institutions and our credibility as European Parliament representatives.</en>
      <fr>Une telle modification, telle que l'augmentation du seuil nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="16296">pour</DiscourseConnective> former un groupe politique <DiscourseConnective annotation_id="16328">à</DiscourseConnective> 30, pourrait <Alignment alignment="14675" annotation_id="16343">
          <Alignment alignment="10929" annotation_id="16343">
            <DiscourseConnective annotation_id="16343" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> avoir un impact sur le pluralisme, la liberté d'opinion, la représentativité des institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="16457">et</DiscourseConnective> notre crédibilité en <DiscourseConnective annotation_id="16481">tant que</DiscourseConnective> représentants du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14832" docOffset="94">
      <en>Such changes will not create an image of authority for the European Parliament in an election year, which I think is particularly important in view of the turnout at these elections.</en>
      <fr>De tels changements ne conféreront pas une aura d'autorité au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="16608">en</DiscourseConnective> cette année d'élection, ce qui, je pense, est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="16684">en vue de</DiscourseConnective> la participation <DiscourseConnective annotation_id="16711">à</DiscourseConnective> ces élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15015" docOffset="95">
      <en>These changes should not enter into force either in 2009 or at any time, <Alignment alignment="16798" annotation_id="15088">
          <DiscourseConnective annotation_id="15088" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am saying this as representative of a group that would manage perfectly well even <Alignment alignment="16879" annotation_id="15176">
          <DiscourseConnective annotation_id="15176" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these changes were to be introduced.</en>
      <fr>Ces changements ne doivent entrer en vigueur ni <DiscourseConnective annotation_id="16776">en</DiscourseConnective> 2009 ni <DiscourseConnective annotation_id="16787">plus tard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="22797" annotation_id="16798">
          <DiscourseConnective annotation_id="16798" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dis cela en <DiscourseConnective annotation_id="16816">tant que</DiscourseConnective> représentant d'un groupe qui s'en sortirait très bien <Alignment alignment="8131" annotation_id="16879">
          <DiscourseConnective annotation_id="16879" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces bouleversements étaient introduits.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15216" id="203" language="FR" name="Francis Wurtz">
    <ParallelChunk annotation_id="15216" docOffset="96">
      <en>Mr President, let us face facts.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (FR) Monsieur le Président, voyons les choses en face.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15249" docOffset="97">
      <en>The history of European integration, its dominant ideological currents, practices inherited from half a century of close cooperation within the Commission, the Council and Parliament - all this has resulted in a sort of Christian Democratic-Social Democratic condominium within the European institutions.</en>
      <fr>L'<DiscourseConnective annotation_id="17012">histoire de</DiscourseConnective> la construction européenne, ses courants idéologiques dominants, des comportements hérités d'un demi-siècle de coopération étroite au sein de la Commission, du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="17192">et</DiscourseConnective> du Parlement, tout conduit <DiscourseConnective annotation_id="17222">à</DiscourseConnective> une sorte de condominium chrétien-démocrate, socio-démocrate, au sein des institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15554" docOffset="98">
      <en>I am not passing judgement here; I am simply stating a fact.</en>
      <fr>En l'occurrence, je ne porte pas de jugement, je constate une évidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15615" docOffset="99">
      <en>In this Parliament, the qualified majority necessary for the adoption of any legislative text at codecision means a constant search for consensus between the two main groups, which further marginalises the expression of differences and divergences.</en>
      <fr>S'agissant de notre Assemblée, les majorités qualifiées nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="17464">à</DiscourseConnective> l'adoption de tout texte législatif <DiscourseConnective annotation_id="17502">en</DiscourseConnective> codécision poussent dans ce contexte à la recherche permanente d'un consensus entre les deux principaux groupes, ce qui renforce encore la marginalisation de l'expression des différences <DiscourseConnective annotation_id="17692">et</DiscourseConnective> des divergences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15864" docOffset="100">
      <en>The question is therefore simple: do we want to exacerbate this tendency to avoid conflict by tightening the conditions imposed for the formation of political groups, on the eve of elections that will see the number of MEPs per country decrease, therefore further penalising minority groups, particularly in the least populated countries?</en>
      <fr>La question est <DiscourseConnective annotation_id="17728">dès lors</DiscourseConnective> simple: voulons-nous en rajouter toujours plus à cette tendance <DiscourseConnective annotation_id="17801">à</DiscourseConnective> l'éviction des contradictions, cette fois <DiscourseConnective annotation_id="17845">en</DiscourseConnective> durcissant les conditions mises <DiscourseConnective annotation_id="17880">à</DiscourseConnective> la constitution même d'un groupe, et ce précisément <DiscourseConnective annotation_id="17934">à</DiscourseConnective> la veille d'élections qui vont voir diminuer le nombre de députés par pays, ce qui va à nouveau pénaliser avant tout les formations minoritaires, à plus forte raison dans les pays peu peuplés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16203" docOffset="101">
      <en>How credible would these professions of faith in favour of pluralism be <Alignment alignment="18165" annotation_id="16275">
          <DiscourseConnective annotation_id="16275" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>?</en>
      <fr>Quelle crédibilité auraient encore, <Alignment alignment="19063" annotation_id="18165">
          <DiscourseConnective annotation_id="18165" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">dans ce cas</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les belles professions de foi <DiscourseConnective annotation_id="18208">en</DiscourseConnective> faveur du pluralisme?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16281" docOffset="102">
      <en>The quality of the democratic debate will not be improved by swelling the ranks of non-attached members.</en>
      <fr>Ce n'est pas en risquant de gonfler le nombre des non-inscrits indifférenciés qu'on rehaussera la qualité du débat démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16386" docOffset="103">
      <en>This is why my group is unanimously in favour of maintaining the current rules on the formation of political groups, even <Alignment alignment="22829" annotation_id="16508">
          <DiscourseConnective annotation_id="16508" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> our opinions differ <DiscourseConnective annotation_id="16535" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to the refusal of the two main groups to accommodate our request concerning the procedures to follow: acknowledge the disagreement or accept a compromise.</en>
      <fr>Voilà pourquoi mon groupe est unanimement favorable au maintien des règles actuelles concernant la constitution des groupes, <Alignment alignment="15688" annotation_id="18487">
          <DiscourseConnective annotation_id="18487" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos avis divergent face au refus des deux grands groupes d'accéder à notre demande <DiscourseConnective annotation_id="18578">quant à</DiscourseConnective> la conduite <DiscourseConnective annotation_id="18598">à</DiscourseConnective> tenir: prendre acte du désaccord <DiscourseConnective annotation_id="18633">ou</DiscourseConnective> accepter un compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16704" docOffset="104">
      <en>The majority of my group - including me - has now spoken out in favour of the compromise in a sole bid to help perpetuate pluralist expression within this Parliament, yet with the utmost respect for those who think differently, because at the end of the day we share the same principles.</en>
      <fr>Une majorité de mon groupe s'est <DiscourseConnective annotation_id="18692">finalement</DiscourseConnective> prononcée <DiscourseConnective annotation_id="18713">en</DiscourseConnective> faveur du compromis - j'<DiscourseConnective annotation_id="18740">en</DiscourseConnective> suis - dans le but unique d'être concrètement utile à la pérennisation d'une réelle expression pluraliste au sein de ce Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="18874">mais</DiscourseConnective> dans le plein respect de la position de mes collègues qui sont d'un avis différent, <DiscourseConnective annotation_id="18963">car</DiscourseConnective> nos principes sont les mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16992" docOffset="105">
      <en>These principles have a name, <DiscourseConnective annotation_id="17022" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that name is democracy.</en>
      <fr>Ils portent un nom: démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17050" id="204" name="Hanne Dahl">
    <ParallelChunk annotation_id="17050" docOffset="106">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (DA) Mr President, the debate we are currently holding is surreal.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (DA) Monsieur le Président, ce débat est surréaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17151" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="19118" annotation_id="17151">
          <DiscourseConnective annotation_id="17151" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is every bit as absurd as a Kafkaesque trial.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="6370" annotation_id="19118">
          <DiscourseConnective annotation_id="19118" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19127">aussi</DiscourseConnective> absurde <DiscourseConnective annotation_id="19141">qu'</DiscourseConnective>un essai kafkaïen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17208" docOffset="108">
      <en>I shall have to run through the course of events to explain why I permit myself this comparison, <Alignment alignment="71535" annotation_id="17305">
          <DiscourseConnective annotation_id="17305" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I realise it is <DiscourseConnective annotation_id="17324" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective> crude.</en>
      <fr>Permettez-moi de revenir sur le cours des événements <DiscourseConnective annotation_id="19216">afin d'</DiscourseConnective>expliquer pourquoi je m'autorise une telle comparaison, <Alignment alignment="36710" annotation_id="19279">
          <DiscourseConnective annotation_id="19279" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me rends compte qu'elle est assez sommaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17338" docOffset="109">
      <en>On 27 May a meeting of the Committee on Constitutional Affairs considered a draft report that sought to make it more difficult to form political groups.</en>
      <fr>Lors d'une réunion organisée le 27 mai dernier, la commission des affaires constitutionnelles a examiné un projet de rapport visant <DiscourseConnective annotation_id="19462">à</DiscourseConnective> rendre la formation des groupes politiques plus compliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17491" docOffset="110">
      <en>Mr Corbett, the rapporteur for the report, wanted to raise the number of members from 20 to 30, and at the same time require that the group represent a quarter of the countries as against a fifth up to then.</en>
      <fr>Le rapporteur, M. Corbett, souhaitait faire passer le nombre de membres de 20 <DiscourseConnective annotation_id="19602">à</DiscourseConnective> 30, tout en exigeant dans le <DiscourseConnective annotation_id="19633">même</DiscourseConnective> temps <DiscourseConnective annotation_id="19644">que</DiscourseConnective> le groupe représente un quart des pays, contre un cinquième à l'heure actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17699" docOffset="111">
      <en>This draft report was rejected, which in any other context would mean the report being taken off the agenda.</en>
      <fr>Ce projet de rapport a été rejeté, ce qui, dans tout autre contexte, aurait dû conduire à son retrait de l'agenda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17808" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="19843" annotation_id="17808">
          <DiscourseConnective annotation_id="17808" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="17817" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, the committee chair, Mr Leinen, allowed the committee to continue voting on amendments to the original text of the report - and this despite there being no report to amend!</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11605" annotation_id="19843">
          <DiscourseConnective annotation_id="19843" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Au lieu de</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela, le président de la commission, M. Leinen, a autorisé la commission <DiscourseConnective annotation_id="19927">à</DiscourseConnective> continuer de voter sur des amendements au texte original du rapport -, <DiscourseConnective annotation_id="20000">et</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="20006">malgré le fait qu'</DiscourseConnective>il n'y avait pas de rapport <DiscourseConnective annotation_id="20052">à</DiscourseConnective> amender!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17999" docOffset="113">
      <en>This manoeuvre made it possible to keep alive a report that was <Alignment alignment="20128" annotation_id="18063">
          <Alignment alignment="20128" annotation_id="18063">
            <DiscourseConnective annotation_id="18063" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> dead.</en>
      <fr>Cette manœuvre a permis de maintenir en vie un rapport qui était <Alignment alignment="19212" annotation_id="20128">
          <Alignment alignment="38584" annotation_id="20128">
            <DiscourseConnective annotation_id="20128" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18077" docOffset="114">
      <en>All the rules and customary procedures may have been violated, <DiscourseConnective annotation_id="18140" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> this does not seem to worry Mr Corbett, flanked by the committee chair.</en>
      <fr>Toutes les règles <DiscourseConnective annotation_id="20160">et</DiscourseConnective> procédures coutumières ont été violées, ce qui ne semble pas tracasser M. Corbett, qui bénéficie du soutien du président de la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18216" docOffset="115">
      <en>We need to ask why.</en>
      <fr>Nous devons nous demander pourquoi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18236" docOffset="116">
      <en>After all, in 2004 the threshold was raised on the grounds that the European Parliament now consisted of 25 countries instead of 15.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20338">Après tout</DiscourseConnective>, le seuil a déjà été relevé <DiscourseConnective annotation_id="20377">en</DiscourseConnective> 2004 <DiscourseConnective annotation_id="20385">car</DiscourseConnective> le Parlement européen comptait désormais 25 pays <DiscourseConnective annotation_id="20438">au lieu de</DiscourseConnective> 15.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18369" docOffset="117">
      <en>Two more countries have joined since then, <Alignment alignment="20499" annotation_id="18412">
          <DiscourseConnective annotation_id="18412" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this does not justify amending the rules so drastically.</en>
      <fr>Deux nouveaux pays l'ont rejoint <DiscourseConnective annotation_id="20486">depuis</DiscourseConnective> lors, <Alignment alignment="17447" annotation_id="20499">
          <DiscourseConnective annotation_id="20499" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne justifie en rien une modification <DiscourseConnective annotation_id="20546">aussi</DiscourseConnective> drastique du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18473" docOffset="118">
      <en>They say that, in many cases, the threshold is higher in national parliaments, <Alignment alignment="20672" annotation_id="18552">
          <DiscourseConnective annotation_id="18552" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what they forget to say is that the European Parliament has an additional restriction - a geographical restriction.</en>
      <fr>Ils déclarent <DiscourseConnective annotation_id="20590">que</DiscourseConnective>, dans de nombreux cas, le seuil est plus élevé dans les parlements nationaux, <Alignment alignment="3163" annotation_id="20672">
          <DiscourseConnective annotation_id="20672" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils oublient de <DiscourseConnective annotation_id="20693">dire que</DiscourseConnective> le Parlement européen se heurte à une restriction supplémentaire, d'ordre géographique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18672" docOffset="119">
      <en>To my knowledge, no such restriction exists in any national parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20790">À</DiscourseConnective> ma connaissance, aucun parlement national n'est confronté <DiscourseConnective annotation_id="20850">à</DiscourseConnective> une telle restriction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18744" docOffset="120">
      <en>Why, then, this drastic amendment of the rules on the formation of political groups?</en>
      <fr>Pourquoi, <DiscourseConnective annotation_id="20885">alors</DiscourseConnective>, cette modification drastique des règles de formation des groupes politiques?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18829" docOffset="121">
      <en>It most closely resembles an unholy alliance between the two major groups in Parliament to create a two-party system.</en>
      <fr>Cela ressemble très fort à une alliance inavouable entre les deux groupes principaux au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="21067">pour</DiscourseConnective> créer un système bipartite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18947" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="21100" annotation_id="18947">
          <DiscourseConnective annotation_id="18947" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21110" annotation_id="18955">
          <DiscourseConnective annotation_id="18955" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I were paranoid, I would say that it resembled an unholy alliance with a sinister ulterior motive, one consisting in making it very difficult to create political groups belonging to the opposition; groups such as the one to which I myself belong.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2596" annotation_id="21100">
          <DiscourseConnective annotation_id="21100" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21297" annotation_id="21110">
          <DiscourseConnective annotation_id="21110" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais paranoïaque, je dirais <DiscourseConnective annotation_id="21144">que</DiscourseConnective> cela ressemble à une alliance inavouable avec une terrible arrière-pensée, celle de rendre la formation de groupes politiques plus difficile <DiscourseConnective annotation_id="21289">pour</DiscourseConnective> l'opposition; des groupes tels <DiscourseConnective annotation_id="21325">que</DiscourseConnective> celui auquel j'appartiens moi-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19205" docOffset="123">
      <en>Parliament has no right to judge political opinions.</en>
      <fr>Le Parlement n'a pas le droit de juger les opinions politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19258" docOffset="124">
      <en>Only the voters have such a right.</en>
      <fr>Seuls les électeurs ont ce droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19293" docOffset="125">
      <en>Members elected in the course of lawful democratic elections are legitimate participants in the political process.</en>
      <fr>Les membres élus dans le cadre d'élections démocratiques légales sont des participants légitimes au processus politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19408" docOffset="126">
      <en>They have every right to play on this ground, <Alignment alignment="21638" annotation_id="19454">
          <DiscourseConnective annotation_id="19454" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not for either the Socialist Group in the European Parliament or the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats to make it difficult for them to exercise their mandate.</en>
      <fr>Ils ont parfaitement le droit de jouer sur ce terrain <Alignment alignment="36019" annotation_id="21638">
          <DiscourseConnective annotation_id="21638" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas au groupe socialiste au Parlement européen ni au groupe du parti populaire européen (démocrates chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="21761">et</DiscourseConnective> des démocrates européens de rendre l'exercice de leur mandat plus difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19672" docOffset="127">
      <en>I would recommend that all Members vote against amendments to non-existent reports.</en>
      <fr>Je recommande dès lors à l'ensemble des députés de voter contre tout amendement <DiscourseConnective annotation_id="21921">à</DiscourseConnective> des rapports inexistants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19756" docOffset="128">
      <en>This would be my recommendation both today and in the future.</en>
      <fr>Telle est ma recommandation aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="21989">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21992">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19818" docOffset="129">
      <en>This is quite simply going too far <Alignment alignment="22007" annotation_id="19853">
          <DiscourseConnective annotation_id="19853" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we ever want to be taken seriously as a legislative assembly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15246" annotation_id="22007">
          <DiscourseConnective annotation_id="22007" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="22023">un jour</DiscourseConnective> être pris au sérieux en <DiscourseConnective annotation_id="22055">tant qu'</DiscourseConnective>assemblée législative, nous devons éviter de dépasser les bornes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19918" id="205" name="Frank Vanhecke">
    <ParallelChunk annotation_id="19918" docOffset="130">
      <en>(NL) The rapporteur has actually said himself what this report is about: it is about the European Parliament further intensifying its role as a kind of representative of eurocratic one-dimensional thinking, and doing away with the modicum of freedom enjoyed by the smaller political groups.</en>
      <fr>(NL) Le rapporteur a lui-même défini ce qu'était ce rapport: une tentative de renforcement par le Parlement européen de son rôle en <DiscourseConnective annotation_id="22261">tant que</DiscourseConnective> représentant d'un état d'esprit unidimensionnel eurocratique, en éliminant le minimum de liberté dont jouissent les petits groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20209" docOffset="131">
      <en>Parliament's role is to serve the European mandarins and no longer to represent the political diversity among our peoples.</en>
      <fr>Le rôle du Parlement est de servir les mandarins européens <DiscourseConnective annotation_id="22472">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22475">non plus</DiscourseConnective> de représenter la diversité politique de nos citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20332" docOffset="132">
      <en>What an undemocratic farce your Europe is turning into!</en>
      <fr>Votre Europe est en train de devenir une farce antidémocratique!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20388" docOffset="133">
      <en>The famous Amendment 6 on parliamentary questions is <DiscourseConnective annotation_id="20441" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> yet another curtailment of our rights.</en>
      <fr>Le fameux amendement 6 relatif aux questions parlementaires constitue une réduction supplémentaire de nos droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20485" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="22731" annotation_id="20485">
          <Alignment alignment="22731" annotation_id="20485">
            <DiscourseConnective annotation_id="20485" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we read that this rule is being introduced <Alignment alignment="22780" annotation_id="20541">
          <DiscourseConnective annotation_id="20541" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission - and I quote - 'has [...] strongly complained about the number of such questions and the administrative workload answering them imposes on its services.'</en>
      <fr>Nous pouvons <Alignment alignment="20485" annotation_id="22731">
          <Alignment alignment="34514" annotation_id="22731">
            <DiscourseConnective annotation_id="22731" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> lire <DiscourseConnective annotation_id="22749">que</DiscourseConnective> cette règle est introduite <Alignment alignment="20541" annotation_id="22780">
          <DiscourseConnective annotation_id="22780" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne - je cite - "a [...] vivement critiqué le nombre de ces questions <DiscourseConnective annotation_id="22881">et</DiscourseConnective> la charge de travail administratif que les réponses imposent <DiscourseConnective annotation_id="22945">à</DiscourseConnective> ses services".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20728" docOffset="135">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="20728" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, I think it is more likely to be MEPs who feel the need to complain strongly about the dreadful way in which many European Commissioners barely answer our written questions, namely without getting to the point, incompletely and sometimes with a barely disguised refusal to provide us with the correct information.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="22971">quant à</DiscourseConnective> moi que ce sont les députés qui devraient éprouver le besoin de se plaindre du comportement lamentable des commissaires européens qui répondent à peine aux questions écrites, en évitant d'en venir <DiscourseConnective annotation_id="23176">au fait</DiscourseConnective>, de manière incomplète <DiscourseConnective annotation_id="23207">et</DiscourseConnective> parfois dans un refus à peine déguisé de nous fournir des informations correctes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21050" docOffset="136">
      <en>We would do better to incorporate a disciplinary procedure for Commissioners instead of once again making it difficult for MEPs to do the job they are paid to do.</en>
      <fr>Nous ferions <DiscourseConnective annotation_id="23305">mieux</DiscourseConnective> d'introduire une procédure disciplinaire <DiscourseConnective annotation_id="23352">pour</DiscourseConnective> les commissaires <DiscourseConnective annotation_id="23374">au lieu de</DiscourseConnective> freiner une fois <DiscourseConnective annotation_id="23402">de plus</DiscourseConnective> les députés dans le travail qu'ils sont payés <DiscourseConnective annotation_id="23456">pour</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21213" id="206" name="Timothy Kirkhope">
    <ParallelChunk annotation_id="21213" docOffset="137">
      <en>Mr President, this debate is about the nuts and bolts of Parliament, <Alignment alignment="23545" annotation_id="21282">
          <DiscourseConnective annotation_id="21282" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is our duty to ask <Alignment alignment="23588" annotation_id="21308">
          <DiscourseConnective annotation_id="21308" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposals about groups are practical.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, ce débat concerne les rouages mêmes du Parlement <Alignment alignment="25531" annotation_id="23545">
          <DiscourseConnective annotation_id="23545" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est de notre devoir de nous demander <Alignment alignment="13718" annotation_id="23588">
          <DiscourseConnective annotation_id="23588" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les propositions concernant les groupes sont pragmatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21353" docOffset="138">
      <en>It was certainly with practicalities in mind, faced with the basic requirement of 30 Members, that I submitted my amendment - I think it was my amendment, Mr Corbett - which enabled the President of Parliament, with the agreement of the Conference of Presidents, to allow a group to continue its work for a limited period <Alignment alignment="24016" annotation_id="21675">
          <DiscourseConnective annotation_id="21675" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it fell below that particular threshold.</en>
      <fr>C'est certainement en ayant ces aspects pratiques <DiscourseConnective annotation_id="23700">à</DiscourseConnective> l'esprit et face à l'exigence initiale de 30 membres <DiscourseConnective annotation_id="23755">que</DiscourseConnective> j'ai présenté un amendement - je pense qu'il s'agissait de mon amendement, Monsieur Corbett - <DiscourseConnective annotation_id="23853">afin de</DiscourseConnective> permettre au Président du parlement, avec l'accord de la Conférence de présidents, d'autoriser un groupe <DiscourseConnective annotation_id="23966">à</DiscourseConnective> poursuivre son travail <DiscourseConnective annotation_id="23991">pour</DiscourseConnective> une période limitée <Alignment alignment="21675" annotation_id="24016">
          <DiscourseConnective annotation_id="24016" sense="Contingency.Condition">dans le cas où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il tombe sous le seuil fixé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21719" docOffset="139">
      <en>In committee it was generally agreed this was a good idea to avoid a group being held hostage by a Member threatening to leave and <DiscourseConnective annotation_id="21850" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> instantly disbanding such a group.</en>
      <fr>Il a été admis de manière générale au sein de la commission que c'était une bonne idée <DiscourseConnective annotation_id="24147">afin d'</DiscourseConnective>éviter qu'un groupe ne <DiscourseConnective annotation_id="24177">soit</DiscourseConnective> pris en otage par un membre qui menacerait de claquer la porte <DiscourseConnective annotation_id="24245">et</DiscourseConnective>, partant, d'entraîner la dissolution immédiate du groupe en question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21893" docOffset="140">
      <en>That is why I am somewhat attracted by this new compromise which has been proposed for a limit of 25 Members.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je suis assez séduit par ce nouveau compromis, qui propose de fixer la limite <DiscourseConnective annotation_id="24426">à</DiscourseConnective> 25 membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22003" docOffset="141">
      <en>It does seem to me to be a sensible idea, which would alleviate one of the difficulties I was referring to <Alignment alignment="24531" annotation_id="22110">
          <DiscourseConnective annotation_id="22110" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I prepared my amendment.</en>
      <fr>Je pense que c'est une idée sage, qui aplanirait une des difficultés auxquelles je pensais <Alignment alignment="11636" annotation_id="24531">
          <DiscourseConnective annotation_id="24531" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai préparé mon amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22140" docOffset="142">
      <en>We must always remember, <Alignment alignment="24583" annotation_id="22165">
          <DiscourseConnective annotation_id="22165" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we were elected to represent the views and interests of our electorate as a whole.</en>
      <fr>Nous ne devons <Alignment alignment="2074" annotation_id="24583">
          <DiscourseConnective annotation_id="24583" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> jamais perdre de vue <DiscourseConnective annotation_id="24614">que</DiscourseConnective> nous avons été élus <DiscourseConnective annotation_id="24638">pour</DiscourseConnective> représenter les avis <DiscourseConnective annotation_id="24664">et</DiscourseConnective> les intérêts de l'ensemble de nos électeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22262" docOffset="143">
      <en>It is a fact that our European electoral spectrum spans an ever-wider variety of opinion, which is good for democracy.</en>
      <fr>Il est un fait <DiscourseConnective annotation_id="24727">que</DiscourseConnective> notre spectre électoral européen couvre une variété toujours plus grande d'opinions, ce qui est une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="24843">pour</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22381" docOffset="144">
      <en>It is not just the number of Members which increases in this Parliament; it is <Alignment alignment="24939" annotation_id="22460">
          <DiscourseConnective annotation_id="22460" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the diversity of views which they bring with them.</en>
      <fr>Ce n'est pas seulement le nombre de députés qui augmente au Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="24934">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12925" annotation_id="24939">
          <DiscourseConnective annotation_id="24939" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la diversité d'avis <DiscourseConnective annotation_id="24969">qu'</DiscourseConnective>ils représentent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22516" docOffset="145">
      <en>
        <Alignment alignment="82586" annotation_id="22516">
          <DiscourseConnective annotation_id="22516" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are successfully to fulfil our parliamentary mandate, we must have the opportunity to fully mirror the views of our national electorates.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22516" annotation_id="24990">
          <DiscourseConnective annotation_id="24990" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons remplir correctement notre mandat parlementaire, nous devons avoir la possibilité de refléter l'intégralité des opinions de nos électorats nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22660" docOffset="146">
      <en>A small group in the European Parliament here may well represent a large body of opinion in Member States.</en>
      <fr>Un petit groupe au sein du Parlement européen peut très bien représenter un important pourcentage d'avis dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22767" docOffset="147">
      <en>We need to be able to work constructively as a Parliament and <DiscourseConnective annotation_id="22829" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, most importantly, in line with the wishes of the people that we represent, <DiscourseConnective annotation_id="22910" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective> that is formulated in the disposition and composition of our groups.</en>
      <fr>Notre Parlement doit pouvoir travailler de manière constructive <DiscourseConnective annotation_id="25349">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25353">surtout</DiscourseConnective>, conformément aux aspirations des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="25404">que</DiscourseConnective> nous représentons, quelle <DiscourseConnective annotation_id="25434">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25438">soit</DiscourseConnective> la manière dont cela se traduit dans la disposition <DiscourseConnective annotation_id="25495">et</DiscourseConnective> la composition de nos groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22987" docOffset="148">
      <en>So, whilst I welcome this possible compromise, I welcome a sensible and pragmatic approach to this matter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25529">En conséquence</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25545">tout en</DiscourseConnective> soutenant l'éventuel compromis, je soutiens une approche à la fois raisonnable <DiscourseConnective annotation_id="25632">et</DiscourseConnective> pragmatique vis-à-vis de cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23094" docOffset="149">
      <en>I hope that we do not allow ourselves to fall into the trap of assuming that fewer groups necessarily means more democracy.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="25685">que</DiscourseConnective> nous éviterons de tomber dans le piège consistant à croire <DiscourseConnective annotation_id="25748">que</DiscourseConnective> moins de groupe signifie nécessairement plus de démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23218" id="207" name="Kristian Vigenin">
    <ParallelChunk annotation_id="23218" docOffset="150">
      <en>(BG) Mr. President, colleagues, I think that the motion in the report of Mr. Corbett deserves attention and, in my opinion, comes just on time, <Alignment alignment="25525" annotation_id="23362">
          <DiscourseConnective annotation_id="23362" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> actually with its adoption we do not threaten any of the currently existing groups in the European Parliament.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="25872">que</DiscourseConnective> la proposition contenue dans le rapport de M. Corbett mérite notre attention <DiscourseConnective annotation_id="25953">et</DiscourseConnective> arrive parfaitement <DiscourseConnective annotation_id="25976">à propos</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="23362" annotation_id="25986">
          <DiscourseConnective annotation_id="25986" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> en l'adoptant, nous ne menaçons aucun des groupes existants du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23479" docOffset="151">
      <en>I am in support of a more effectively functioning Parliament in the next mandate from 2009 to 2014.</en>
      <fr>Je soutiens un Parlement plus fonctionnel au cours du prochain mandat 2009-2014.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23579" docOffset="152">
      <en>We have discussed the meaning of these changes repeatedly <Alignment alignment="26232" annotation_id="23637">
          <DiscourseConnective annotation_id="23637" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> limitation of the opportunities of Members elected to the European parliament to express their opinion has never been discussed.</en>
      <fr>Nous avons discuté de la portée de ces modifications à de nombreuses reprises <Alignment alignment="23637" annotation_id="26232">
          <DiscourseConnective annotation_id="26232" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'a jamais été question de limiter la possibilité <DiscourseConnective annotation_id="26288">pour</DiscourseConnective> les membres élus au Parlement européen d'exprimer leur opinion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23770" docOffset="153">
      <en>
        <Alignment alignment="26357" annotation_id="23770">
          <DiscourseConnective annotation_id="23770" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="26362" annotation_id="23774">
          <DiscourseConnective annotation_id="23774" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> our Parliament is a large Parliament, maybe, <Alignment alignment="26500" annotation_id="23825">
          <DiscourseConnective annotation_id="23825" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we say the largest democratically elected parliament in the world, its essence of European Parliament is held precisely by the parliamentary groups, by the political groups that represent not the nations of the elected Members who participate in them, but represent the political trends which unite the Members.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23770" annotation_id="26357">
          <DiscourseConnective annotation_id="26357" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="23774" annotation_id="26362">
          <DiscourseConnective annotation_id="26362" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre Parlement est très grand et est, peut-être, le plus grand parlement élu démocratiquement au monde, son essence en <Alignment alignment="5258" annotation_id="26500">
          <DiscourseConnective annotation_id="26500" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parlement européen réside <DiscourseConnective annotation_id="26535">précisément</DiscourseConnective> dans les groupes parlementaires, les groupes politiques qui représentent non pas les nations de leurs membres élus, <DiscourseConnective annotation_id="26663">mais</DiscourseConnective> les tendances politiques qui unissent les membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24140" docOffset="154">
      <en>This is <Alignment alignment="26729" annotation_id="24148">
          <DiscourseConnective annotation_id="24148" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the meaning of the great power, opportunities which both the political groups and their leaders have in the activity of our Parliament.</en>
      <fr>Telle est <Alignment alignment="24148" annotation_id="26729">
          <DiscourseConnective annotation_id="26729" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la signification du pouvoir immense, des opportunités dont disposent tant les groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="26832">que</DiscourseConnective> leurs dirigeants dans les activités de notre Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24289" docOffset="155">
      <en>That is why I think that now, too, should we blunder in the direction of blaming Socialists or Christian Democrats of being undemocratic, we will not be right.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je pense <DiscourseConnective annotation_id="26931">que</DiscourseConnective> nous aurions tort de blâmer les socialistes <DiscourseConnective annotation_id="26979">ou</DiscourseConnective> les démocrates chrétiens et de les juger antidémocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24449" docOffset="156">
      <en>Quite the contrary, I think that in this way we shall provide the opportunity for a much clearer profile of the political groups which manage to form and actually operate in the next mandate of the European Parliament.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="27051">au contraire</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27064">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="27067">ainsi</DiscourseConnective>, nous parviendrons à obtenir un profil beaucoup plus clair des groupes politiques qui parviennent <DiscourseConnective annotation_id="27171">à</DiscourseConnective> se former <DiscourseConnective annotation_id="27183">et</DiscourseConnective> qui seront actifs lors du prochain mandat du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24668" docOffset="157">
      <en>Of course, I <Alignment alignment="27260" annotation_id="24681">
          <DiscourseConnective annotation_id="24681" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that it is easy to speak in the name of a political group which is not threatened with failure to come up with the necessary number of Members in the next parliament.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="6814" annotation_id="27260">
          <DiscourseConnective annotation_id="27260" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27270">qu'</DiscourseConnective>il est facile de s'exprimer au nom d'un groupe politique qui ne craint pas de ne pas réunir le nombre nécessaire de membres dans le prochain parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24859" docOffset="158">
      <en>I think that in any case the groups that exist today will be able to continue to exist over the next mandate.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="27433">de toute façon</DiscourseConnective> convaincu <DiscourseConnective annotation_id="27458">que</DiscourseConnective> les groupes qui existent aujourd'hui continueront d'exister lors du prochain mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24969" docOffset="159">
      <en>
        <Alignment alignment="27547" annotation_id="24969">
          <Alignment alignment="27547" annotation_id="24969">
            <DiscourseConnective annotation_id="24969" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, our presence here, in this Parliament, is largely due to the power of the political parties we represent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6747" annotation_id="27547">
          <Alignment alignment="22286" annotation_id="27547">
            <DiscourseConnective annotation_id="27547" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, notre présence ici, au Parlement, est en grande partie due au pouvoir des partis politiques que nous représentons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25088" docOffset="160">
      <en>We should not consider the one in isolation from the other.</en>
      <fr>Nous devons éviter de considérer ces deux éléments comme des choses bien distinctes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25148" docOffset="161">
      <en>That is why we should not think, either, that the political life of Europe unconditionally revolves here, in Parliament, and depends on the two political groups, <DiscourseConnective annotation_id="25310" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> should we forget the parties we represent.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous devons éviter de croire <DiscourseConnective annotation_id="27816">que</DiscourseConnective> la vie politique de l'Europe tourne exclusivement autour des deux groupes politiques, et doublier les partis que nous représentons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25357" docOffset="162">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25357" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> in this sense I suggest that we really move toward the suggested compromise and support the motion of Mr. Corbett.</en>
      <fr>Je propose <DiscourseConnective annotation_id="27963">par conséquent</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27978">que</DiscourseConnective> nous soutenions le compromis suggéré, ainsi que la proposition de M. Corbett.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25476" id="208" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="25476" docOffset="163">
      <en>Mr President, this Parliament frequently talks about openness, transparency and democracy, but does not always display it.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, ce Parlement parle souvent d'ouverture, de transparence <DiscourseConnective annotation_id="28144">et</DiscourseConnective> de démocratie, <DiscourseConnective annotation_id="28162">mais</DiscourseConnective> n'affiche pas toujours ces qualités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25599" docOffset="164">
      <en>In this instance, the rapporteur, Mr Corbett, has been very open and transparent about what he seeks to achieve: he wants to make it harder for small groups to form and function; he wants to deny them the resources and privileges they are currently entitled to, which enables them to represent the will of those who elected them.</en>
      <fr>Dans ce cas-ci, le rapporteur, M. Corbett, s'est montré très ouvert <DiscourseConnective annotation_id="28272">et</DiscourseConnective> transparent sur ses objectifs: faire en sorte qu'il soit plus difficile <DiscourseConnective annotation_id="28347">pour</DiscourseConnective> les petits groupes de se former <DiscourseConnective annotation_id="28384">et</DiscourseConnective> de fonctionner; leur refuser les ressources <DiscourseConnective annotation_id="28431">et</DiscourseConnective> les privilèges auxquels ils ont droit et qui leur permettent de représenter la volonté de leurs électeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25929" docOffset="165">
      <en>Mr Corbett wants to put political groups that he does not approve of out of business <DiscourseConnective annotation_id="26014" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> he possibly can.</en>
      <fr>M. Corbett voudrait mettre hors d'état de nuire les groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="28612">qu'</DiscourseConnective>il n'approuve pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26034" docOffset="166">
      <en>This is totally undemocratic.</en>
      <fr>Une telle attitude est totalement antidémocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26064" docOffset="167">
      <en>Why should not the will of European electors be expressed in political groups, formed by those they elect, however small those groups may be.</en>
      <fr>Pourquoi la volonté des électeurs européens ne pourrait-elle pas <DiscourseConnective annotation_id="28751">s'</DiscourseConnective>exprimer dans des groupes politiques, formés par ceux qu'ils ont élus, <DiscourseConnective annotation_id="28824">même si</DiscourseConnective> ces groupes sont petits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26206" docOffset="168">
      <en>Why not?</en>
      <fr>Pourquoi pas?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26215" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="28871" annotation_id="26215">
          <DiscourseConnective annotation_id="26215" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Corbett does not think they should be allowed to!</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8126" annotation_id="28871">
          <DiscourseConnective annotation_id="28871" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Corbett estime qu'ils ne devraient pas y être autorisés!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26276" docOffset="170">
      <en>These rules, <Alignment alignment="28941" annotation_id="26289">
          <DiscourseConnective annotation_id="26289" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopted, would, <Alignment alignment="32990" annotation_id="26308">
          <DiscourseConnective annotation_id="26308" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, put my own - the Independence and Democracy Group - out of business.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26289" annotation_id="28941">
          <DiscourseConnective annotation_id="28941" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont adoptées, ces règles conduiront <Alignment alignment="10308" annotation_id="28987">
          <DiscourseConnective annotation_id="28987" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la dissolution du mon propre groupe - le groupe Indépendance/démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26390" docOffset="171">
      <en>The IND/DEM Group was, of course, formed to oppose the European Constitution, <Alignment alignment="29161" annotation_id="26468">
          <DiscourseConnective annotation_id="26468" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have been very successful, having spent money on the 'no' campaigns in the French, Dutch and, most recently, Irish, referendums.</en>
      <fr>Le groupe IND/DEM a bien sûr été constitué <DiscourseConnective annotation_id="29117">pour</DiscourseConnective> s'opposer à la Constitution européenne <Alignment alignment="29466" annotation_id="29161">
          <DiscourseConnective annotation_id="29161" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons rencontré un certain succès à cet égard, <DiscourseConnective annotation_id="29216">puisque</DiscourseConnective> nous avons dépensé de l'argent dans les campagnes en faveur du "non" lors des référendums français, néerlandais <DiscourseConnective annotation_id="29336">et</DiscourseConnective>, plus récemment, irlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26604" docOffset="172">
      <en>That is why Mr Corbett and other Europhiles want to try to put us, <DiscourseConnective annotation_id="26671" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> any group like us elected after 2009, out of action <DiscourseConnective annotation_id="26727" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> they can.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle M. Corbett <DiscourseConnective annotation_id="29408">et</DiscourseConnective> d'autres europhiles veulent nous mettre hors de combat, de même que tous les groupes du même type qui seraient élus <DiscourseConnective annotation_id="29527">après</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26740" docOffset="173">
      <en>His totally undemocratic credentials are transparent for all to see.</en>
      <fr>Ses objectifs parfaitement antidémocratiques sont parfaitement clairs <DiscourseConnective annotation_id="29609">à</DiscourseConnective> nos yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26809" id="209" name="Maria da Assunção Esteves">
    <ParallelChunk annotation_id="26809" docOffset="174">
      <en>(PT) Mr President, Parliament needs to interpret Democracy in a democratic fashion.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, le Parlement se doit d'interpréter la démocratie de façon démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26893" docOffset="175">
      <en>This means that the Rules of Procedure should not be taken in isolation; <DiscourseConnective annotation_id="26966" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective> they must be interpreted in the light of the moral basis for suffrage and the principle of representation as signifying self-legislation and citizens' autonomy.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="29735">que</DiscourseConnective> le règlement ne doit pas être examiné hors contexte et doit être interprété <DiscourseConnective annotation_id="29815">à</DiscourseConnective> la lumière de la base morale du suffrage <DiscourseConnective annotation_id="29858">et</DiscourseConnective> du principe de représentation, en <DiscourseConnective annotation_id="29895">tant qu'</DiscourseConnective>expression de l'auto-législation <DiscourseConnective annotation_id="29936">et</DiscourseConnective> de l'autonomie des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27134" docOffset="176">
      <en>Drawing some points from this principle, I should like to say the following: from my point of view, the amendment Mr Corbett has proposed is correct in principle, <Alignment alignment="30090" annotation_id="27297">
          <DiscourseConnective annotation_id="27297" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reason why a group that falls below the minimum threshold necessary during a parliamentary term must continue to exist lies especially in the fact that voters' democratic choices are <DiscourseConnective annotation_id="27488" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> nearly always made taking account of the EP political group that candidates belong to.</en>
      <fr>Sur la base de ce principe, je voudrais dire ceci: <DiscourseConnective annotation_id="30019">pour</DiscourseConnective> moi, l'amendement proposé par M. Corbett est correct <DiscourseConnective annotation_id="30077">en</DiscourseConnective> principe, <Alignment alignment="4733" annotation_id="30090">
          <DiscourseConnective annotation_id="30090" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour la raison suivante: un groupe qui tombe sous le seuil minimum durant un mandat parlementaire doit continuer d'exister car les choix démocratiques des électeurs sont presque toujours pris en compte par le groupe politique au PE auquel les candidats en question appartiennent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27580" docOffset="177">
      <en>Voters are not indifferent to whether a candidate is elected to sit on the benches of the Socialist Group in the European Parliament or of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats.</en>
      <fr>Les électeurs ne sont pas indifférents <DiscourseConnective annotation_id="30414">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30422">qu'</DiscourseConnective>un candidat est élu <DiscourseConnective annotation_id="30445">pour</DiscourseConnective> s'asseoir sur les bancs du groupe socialiste au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="30517">ou</DiscourseConnective> du groupe du parti populaire européen (démocrates chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="30581">et</DiscourseConnective> des démocrates européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27806" docOffset="178">
      <en>This being the case, I believe that this amendment, rather than containing a discretionary power for the President of Parliament, should contain a binding power, rather than a permission, a duty, <Alignment alignment="30814" annotation_id="28002">
          <DiscourseConnective annotation_id="28002" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the period for continuation of the group can only, from a democratic point of view, be exactly the period of a parliamentary term.</en>
      <fr>Cela étant dit, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="30635">que</DiscourseConnective> cet amendement, <DiscourseConnective annotation_id="30655">plutôt que d'</DiscourseConnective>accorder un pouvoir discrétionnaire au Président du Parlement, devrait contenir un pouvoir contraignant, <DiscourseConnective annotation_id="30773">plutôt qu'</DiscourseConnective>une autorisation ou un devoir. <Alignment alignment="38700" annotation_id="30814">
          <DiscourseConnective annotation_id="30814" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'un point de vue démocratique, la période de poursuite des activités d'un groupe doit être la période du mandat parlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28137" docOffset="179">
      <en>
        <Alignment alignment="30952" annotation_id="28137">
          <DiscourseConnective annotation_id="28137" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would be completely subverting the principles of freedom that make up what we are.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7130" annotation_id="30952">
          <DiscourseConnective annotation_id="30952" sense="Expansion.Alternative">Sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous bouleversons complètement les principes de liberté qui font de nous ce que nous sommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28233" docOffset="180">
      <en>My second remark concerns the temptation to copy what the national parliaments do.</en>
      <fr>Ma deuxième <DiscourseConnective annotation_id="31064">remarque</DiscourseConnective> concerne la tentation de copier ce que font les parlements nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28316" docOffset="181">
      <en>National parliaments really do act as models for us, <Alignment alignment="31193" annotation_id="28369">
          <DiscourseConnective annotation_id="28369" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this case we need to copy them cum grano salis, with caution, <Alignment alignment="31269" annotation_id="28438">
          <DiscourseConnective annotation_id="28438" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proliferation of groups in European democracy can make up for the lack of representativity that hurls Europe from one crisis to another.</en>
      <fr>Les parlements nationaux nous servent de modèles, <Alignment alignment="28369" annotation_id="31193">
          <DiscourseConnective annotation_id="31193" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans ce cas-ci, nous devons les copier cum grano salis, avec prudence, <Alignment alignment="28438" annotation_id="31269">
          <DiscourseConnective annotation_id="31269" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la prolifération de groupes au sein de la démocratie européenne pourrait renforcer le manque de représentativité qui précipite l'Europe d'une crise vers la suivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28582" docOffset="182">
      <en>Proliferation here may make up for the persistent divorce between European citizens and those who represent them.</en>
      <fr>La prolifération pourrait entraîner le divorce des citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="31509">et</DiscourseConnective> de leurs représentants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28696" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="84410" annotation_id="28696">
          <DiscourseConnective annotation_id="28696" sense="Expansion.Conjunction">Additionally</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the more plurality there is, the more evident the struggle and intense politicking that normally lead to our consensuses will become, <Alignment alignment="31680" annotation_id="28844">
          <DiscourseConnective annotation_id="28844" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> systematic consensuses are not free from controversy here either.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28696" annotation_id="31536">
          <DiscourseConnective annotation_id="31536" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plus la pluralité sera grande, plus les combats <DiscourseConnective annotation_id="31594">et</DiscourseConnective> les manœuvres politiques qui nous conduisent <DiscourseConnective annotation_id="31642">à</DiscourseConnective> des consensus deviendront évidents, <Alignment alignment="18616" annotation_id="31680">
          <DiscourseConnective annotation_id="31680" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les consensus systématiques ne sont pas dépourvus de controverse à ce niveau <DiscourseConnective annotation_id="31761">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28913" docOffset="184">
      <en>Having many groups can help Parliament politicise bureaucratic Europe, <Alignment alignment="20044" annotation_id="28984">
          <DiscourseConnective annotation_id="28984" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Democracy is a Democracy and not an Order.</en>
      <fr>Le fait d'avoir de nombreux groupes pourrait aider le Parlement à politiser l'Europe bureaucratique <Alignment alignment="37699" annotation_id="31872">
          <DiscourseConnective annotation_id="31872" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> une démocratie reste une démocratie <DiscourseConnective annotation_id="31912">et</DiscourseConnective> non un ordre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29037" id="210" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="29037" docOffset="185">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, we should not direct any additional financial support towards Members and representatives who argue against democracy at the European level.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31966">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous ne devrions pas accorder un soutien financier supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="32046">à</DiscourseConnective> des membres <DiscourseConnective annotation_id="32060">et</DiscourseConnective> représentants qui s'attaquent à la démocratie au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29219" id="211" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="29219" docOffset="186">
      <en>Mr President, it is very simple to recognise the agenda of those who are pressing for an increase in the qualifying size of political groups in this House.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il est très facile de reconnaître l'agenda des personnes qui poussent <DiscourseConnective annotation_id="32227">pour</DiscourseConnective> une augmentation du seuil minimum des groupes politiques de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29375" docOffset="187">
      <en>It is quite patently a blatant attempt to squeeze out the smaller groups, who are more often than not more likely to be less enthusiastic - indeed likely to be quite questioning of the precious European project.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="32309">s'</DiscourseConnective>agit manifestement d'une tentative flagrante d'éviction des petits groupes, qui ont généralement plus de chances d'être moins enthousiastes - et qui, partant, sont davantage susceptibles de remettre en question le précieux projet européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29587" docOffset="188">
      <en>Mr Corbett is effectively looking for the steamroller approach in politics.</en>
      <fr>M. Corbett cherche <DiscourseConnective annotation_id="32570">effectivement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32584">à</DiscourseConnective> appliquer une approche de dégraissage <DiscourseConnective annotation_id="32624">à</DiscourseConnective> la politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29663" docOffset="189">
      <en>That is why he is leading the charge tonight in defiance of the committee's democratic decision.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle il sonne la charge ce soir, au mépris de la décision démocratique prise par la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29760" docOffset="190">
      <en>It has been well said that you can judge a parliament, its worth and its integrity by how it treats it minorities.</en>
      <fr>Il a été dit à juste titre <DiscourseConnective annotation_id="32788">que</DiscourseConnective> l'on reconnaît un parlement, sa valeur <DiscourseConnective annotation_id="32831">et</DiscourseConnective> son intégrité <DiscourseConnective annotation_id="32848">à</DiscourseConnective> la manière dont il traite les minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29875" docOffset="191">
      <en>By the standards of this report, Mr Corbett would have this Parliament regress further into the undemocratic cabal of large groups, where decisions are not taken in this House but are taken in deals between the two main parties.</en>
      <fr>Avec ce rapport, M. Corbett voudrait faire régresser le Parlement dans la cabale antidémocratique des grands groupes, où les décisions sont prises non pas au Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="33060">mais</DiscourseConnective> lors de négociations entre les deux principaux partis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30104" id="212" name="Søren Bo Søndergaard">
    <ParallelChunk annotation_id="30104" docOffset="192">
      <en>(DA) Mr President, I should like to dispute a most fundamental premise, namely the premise that dividing ourselves into fewer groups gives us more political coherence.</en>
      <fr>(DA) Monsieur le Président, je voudrais m'attaquer à un principe fondamental, à savoir que le fait de nous scinder <DiscourseConnective annotation_id="33235">en</DiscourseConnective> groupes de plus petite taille nous confère une plus grande cohérence politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30272" docOffset="193">
      <en>I could go and join the Socialist Group in the European Parliament, <Alignment alignment="21545" annotation_id="30340">
          <DiscourseConnective annotation_id="30340" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that would not increase the group's political coherence.</en>
      <fr>Je pourrais rejoindre le groupe socialiste au Parlement européen, <Alignment alignment="30340" annotation_id="33384">
          <DiscourseConnective annotation_id="33384" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela n'augmenterait pas la cohérence politique de groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30401" docOffset="194">
      <en>Equally, I could join the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, <Alignment alignment="33568" annotation_id="30497">
          <DiscourseConnective annotation_id="30497" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can guarantee that it would not increase that group's political coherence - by no means.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33447">De même</DiscourseConnective>, je pourrais rejoindre le groupe du parti populaire européen (démocrates chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="33539">et</DiscourseConnective> des démocrates européens, <Alignment alignment="3750" annotation_id="33568">
          <DiscourseConnective annotation_id="33568" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="33594">que</DiscourseConnective> cela ne renforcerait pas la cohérence politique de ce groupe - <DiscourseConnective annotation_id="33661">en</DiscourseConnective> aucune façon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30592" docOffset="195">
      <en>This proposal is not about political coherence, <Alignment alignment="21789" annotation_id="30640">
          <DiscourseConnective annotation_id="30640" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Cette proposition n'a <Alignment alignment="22022" annotation_id="33700">
          <DiscourseConnective annotation_id="33700" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien <DiscourseConnective annotation_id="33710">à</DiscourseConnective> voir avec la cohérence politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30651" docOffset="196">
      <en>It is about creating large numbers of independents who do not wish to belong to any of the groups that have a sufficient mandate to become established.</en>
      <fr>Elle vise <DiscourseConnective annotation_id="33756">à</DiscourseConnective> créer de nombreux indépendants qui ne souhaitent appartenir <DiscourseConnective annotation_id="33818">à</DiscourseConnective> aucun des groupes ayant un mandat suffisant <DiscourseConnective annotation_id="33864">pour</DiscourseConnective> être formés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30803" docOffset="197">
      <en>This, <DiscourseConnective annotation_id="30809" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>, will mean millions of Europeans not being represented by a political group in the European Parliament.</en>
      <fr>Cela signifie que des millions de citoyens européens ne seront pas représentés par un groupe politique au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30921" docOffset="198">
      <en>I do not regard that as a good development. Above all, I do not regard it as a democratic development.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="34017">que</DiscourseConnective> ce n'est pas une bonne solution, mais <DiscourseConnective annotation_id="34059">surtout que</DiscourseConnective> ce n'est pas une solution démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31024" docOffset="199">
      <en>Lastly, I should like to ask Mr Corbett - now we are on the subject of political coherence - whether the proposal he is presenting here has the unanimous support of the PSE Group, <Alignment alignment="34297" annotation_id="31204">
          <DiscourseConnective annotation_id="31204" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether there is <Alignment alignment="34312" annotation_id="31224">
          <Alignment alignment="34312" annotation_id="31224">
            <DiscourseConnective annotation_id="31224" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> deep disagreement on the proposal within the group.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34111">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais demander à M. Corbett - <DiscourseConnective annotation_id="34162">maintenant qu'</DiscourseConnective>il est question de cohérence politique - <DiscourseConnective annotation_id="34217">si</DiscourseConnective> la proposition qu'il présente ici bénéficie du soutien unanime du groupe PSE <Alignment alignment="4255" annotation_id="34297">
          <DiscourseConnective annotation_id="34297" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34300">s'</DiscourseConnective>il existe <Alignment alignment="31224" annotation_id="34312">
          <Alignment alignment="14796" annotation_id="34312">
            <DiscourseConnective annotation_id="34312" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> un profond désaccord sur cette proposition au sein de ce groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31284" id="213" name="Íñigo Méndez de Vigo">
    <ParallelChunk annotation_id="31284" docOffset="200">
      <en>(ES) Mr President, this debate tonight is interesting, <Alignment alignment="34454" annotation_id="31339">
          <DiscourseConnective annotation_id="31339" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have listened to the rapporteur saying his report was inspired by Mr Bonde who, like Rodrigo Díaz de Vivar, El Cid Campeador, won battles after his death.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, le débat de ce soir est très intéressant <Alignment alignment="5295" annotation_id="34454">
          <DiscourseConnective annotation_id="34454" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai entendu le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="34485">dire que</DiscourseConnective> son rapport lui avait été inspiré par M. Bonde qui, à l'instar de Rodrigo Díaz de Vivar, El Cid Campeador, a remporté des batailles <DiscourseConnective annotation_id="34626">après</DiscourseConnective> sa mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31504" docOffset="201">
      <en>
        <Alignment alignment="35023" annotation_id="31504">
          <DiscourseConnective annotation_id="31504" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> along came Mrs Dahl, who has replaced Mr Bonde, and compared the rapporteur with Kafka, which is certainly a favourable comparison; that is to say, Mrs Dahl should not be so much in agreement with Mr Bonde.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25815" annotation_id="34641">
          <DiscourseConnective annotation_id="34641" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">C'est alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>est intervenue Mme Dahl, qui a remplacé M. Bonde, <DiscourseConnective annotation_id="34706">et</DiscourseConnective> a comparé le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="34733">à</DiscourseConnective> Kafka, ce qui est une comparaison intéressante en soi; Mme Dahl ne devait pas être d'accord avec M. Bonde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31716" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="34842" annotation_id="31716">
          <DiscourseConnective annotation_id="31716" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Batten confessed to us that the parliamentary group's money has been used to interfere in national referendums.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22741" annotation_id="34842">
          <DiscourseConnective annotation_id="34842" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, M. Batten nous a confessé <DiscourseConnective annotation_id="34877">que</DiscourseConnective> l'argent de son groupe parlementaire a été utilisé <DiscourseConnective annotation_id="34932">pour</DiscourseConnective> interférer avec des référendums nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31836" docOffset="203">
      <en>I imagine that the Quaestors will have something to say about that, Mr Batten, <Alignment alignment="35057" annotation_id="31915">
          <DiscourseConnective annotation_id="31915" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is forbidden to use that money for such things.</en>
      <fr>J'imagine <DiscourseConnective annotation_id="34990">que</DiscourseConnective> les questeurs auront des choses <DiscourseConnective annotation_id="35026">à</DiscourseConnective> dire <DiscourseConnective annotation_id="35033">à ce propos</DiscourseConnective>, M. Batten, <Alignment alignment="10025" annotation_id="35057">
          <DiscourseConnective annotation_id="35057" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est interdit d'utiliser cet argent <DiscourseConnective annotation_id="35099">à</DiscourseConnective> de telles fins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31974" docOffset="204">
      <en>What about Mr Voggenhuber?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35117">Qu'en</DiscourseConnective> est-il de M. Voggenhuber?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32001" docOffset="205">
      <en>What can I say about Mr Voggenhuber, who is from the country that so marvellously organised Euro 2008, which we Spaniards are so pleased about?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35149">Que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35153">puis</DiscourseConnective>-je dire de M. Voggenhuber, qui vient du pays qui a organisé <DiscourseConnective annotation_id="35218">si</DiscourseConnective> magnifiquement l'Euro 2008, dont les Espagnols sont tellement ravis?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32145" docOffset="206">
      <en>Mr Voggenhuber has accused us of manipulation and criticised the compromise amendment, <DiscourseConnective annotation_id="32232" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it turns out that he signed it.</en>
      <fr>M. Voggenhuber nous a accusés de manipulation <DiscourseConnective annotation_id="35336">et</DiscourseConnective> a critiqué l'amendement de compromis, qu'il a pourtant signé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32268" docOffset="207">
      <en>
        <Alignment alignment="35401" annotation_id="32268">
          <Alignment alignment="36610" annotation_id="32268">
            <DiscourseConnective annotation_id="32268" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Mr President, in the interests of consistency, and being in agreement with what Mr Szájer, Mr Kirkhope, Mrs Esteves and Mr Rübig said, the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats is going to vote in favour.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2276" annotation_id="35401">
          <Alignment alignment="11740" annotation_id="35401">
            <DiscourseConnective annotation_id="35401" sense="Expansion.Restatement">En bref</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Monsieur le Président, par souci de cohérence <DiscourseConnective annotation_id="35456">et</DiscourseConnective> parce qu'il est <DiscourseConnective annotation_id="35475">en</DiscourseConnective> total accord avec les déclarations de M. Szájer, de M. Kirkhope, de Mme Esteves <DiscourseConnective annotation_id="35558">et</DiscourseConnective> de M. Rübig, le groupe du parti populaire européen (démocrates chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="35635">et</DiscourseConnective> des démocrates européens votera <DiscourseConnective annotation_id="35670">en</DiscourseConnective> faveur du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32527" id="214" name="Hans-Peter Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="32527" docOffset="208">
      <en>(DE) Mr President, 'Let us risk a bold democracy' was the title of a major article I wrote in the Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung two weeks ago.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, "Osons plus de démocratie", tel est le titre d'un grand article que j'ai écrit <DiscourseConnective annotation_id="35799">pour</DiscourseConnective> le Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung il y a deux semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32679" docOffset="209">
      <en>It was people from social democratic circles who came to me and said 'exactly!' - and not only <Alignment alignment="35989" annotation_id="32774">
          <DiscourseConnective annotation_id="32774" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the title echoed a famous statement by the great Willy Brandt.</en>
      <fr>Des personnes issues de cercles démocratiques sociaux sont venues vers moi <DiscourseConnective annotation_id="35943">pour</DiscourseConnective> me dire "exactement!" - <DiscourseConnective annotation_id="35972">et</DiscourseConnective> pas seulement <Alignment alignment="15820" annotation_id="35989">
          <DiscourseConnective annotation_id="35989" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le titre fait écho à une célèbre déclaration du grand Willy Brandt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32845" docOffset="210">
      <en>What are you doing here now, Mr Corbett and Mr Leinen?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36067">Qu'</DiscourseConnective>êtes-vous en train de faire, Messieurs Corbett <DiscourseConnective annotation_id="36117">et</DiscourseConnective> Leinen?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32900" docOffset="211">
      <en>You are turning the thing on its head, <Alignment alignment="36591" annotation_id="32939">
          <DiscourseConnective annotation_id="32939" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know what you are doing.</en>
      <fr>Vous êtes en train de prendre le contre-pied de la décision qui a été prise <Alignment alignment="32939" annotation_id="36204">
          <DiscourseConnective annotation_id="36204" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> savez parfaitement ce que vous faites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32972" docOffset="212">
      <en>I remember well what you said <DiscourseConnective annotation_id="33002" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the last increase in the access barrier for groups was discussed.</en>
      <fr>Je me souviens très bien de vos propos à l'occasion des discussions autour de la dernière augmentation du seuil d'accès <DiscourseConnective annotation_id="36366">pour</DiscourseConnective> les groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33073" docOffset="213">
      <en>I remember Mr Leinen from the days <DiscourseConnective annotation_id="33108" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> he was still an upstanding democrat.</en>
      <fr>Je me souviens de l'époque où M. Leinen était un démocrate respectable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33150" docOffset="214">
      <en>He should pull back and think carefully about which cause he is serving.</en>
      <fr>Je lui conseille de prendre du recul <DiscourseConnective annotation_id="36493">et</DiscourseConnective> de réfléchir soigneusement à la cause qu'il sert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33223" docOffset="215">
      <en>With what you are doing here, you are destroying democracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36546">En</DiscourseConnective> agissant <DiscourseConnective annotation_id="36558">comme</DiscourseConnective> vous le faites aujourd'hui, vous détruisez la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33283" docOffset="216">
      <en>You are looking after the Haiders and Straches, the extreme left, people cut from a cloth that makes even Mr Lafontaine look middle of the road.</en>
      <fr>Vous protégez les Haiders <DiscourseConnective annotation_id="36648">et</DiscourseConnective> les Straches, l'extrême gauche, les personnes tirées d'un canevas qui fait paraître M. Lafontaine modéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33428" docOffset="217">
      <en>Shame on you!</en>
      <fr>Honte <DiscourseConnective annotation_id="36763">à</DiscourseConnective> vous!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33442" docOffset="218">
      <en>Stop and think, and withdraw this amendment for Europe's sake.</en>
      <fr>Arrêtez-vous, prenez le temps de réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="36814">et</DiscourseConnective> retirez cet amendement par égard pour l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33505" docOffset="219">
      <en>Do not be the 'anti-Europeans'.</en>
      <fr>Ne soyez pas les "anti-Européens".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33537" id="215" name="Jean-Claude Martinez">
    <ParallelChunk annotation_id="33537" docOffset="220">
      <en>(FR) Mr President, there is a single market, there is a single currency, <DiscourseConnective annotation_id="33610" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it would make complete sense for there to be a single group, which in any case would be much more efficient.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, il y a un marché unique, il y a une monnaie unique, il serait tout à fait normal <DiscourseConnective annotation_id="37009">qu'</DiscourseConnective>il y ait un groupe unique, ce qui serait <DiscourseConnective annotation_id="37053">d'ailleurs</DiscourseConnective> beaucoup plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33722" docOffset="221">
      <en>There would be a single speaker <Alignment alignment="37120" annotation_id="33754">
          <DiscourseConnective annotation_id="33754" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> things would be shared more easily.</en>
      <fr>Il y aurait un seul intervenant <Alignment alignment="13256" annotation_id="37120">
          <DiscourseConnective annotation_id="37120" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il se partagerait plus facilement les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33794" docOffset="222">
      <en>Mr Corbett is proposing to raise the threshold to 30.</en>
      <fr>M. Corbett propose d'en monter le seuil <DiscourseConnective annotation_id="37209">à</DiscourseConnective> 30.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33848" docOffset="223">
      <en>This seems highly dangerous, <Alignment alignment="37243" annotation_id="33877">
          <DiscourseConnective annotation_id="33877" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Irish, the French and the Dutch are able to send 31 <Alignment alignment="37328" annotation_id="33941">
          <DiscourseConnective annotation_id="33941" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would cause us real problems.</en>
      <fr>Ça me paraît très dangereux <Alignment alignment="16708" annotation_id="37243">
          <DiscourseConnective annotation_id="37243" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Irlandais, les Français, les Hollandais sont capables d'en envoyer 31, <Alignment alignment="33941" annotation_id="37328">
          <DiscourseConnective annotation_id="37328" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> là on serait bien embêtés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33980" docOffset="224">
      <en>Personally I think that we need a floating threshold.</en>
      <fr>Alors moi, je crois <DiscourseConnective annotation_id="37378">qu'</DiscourseConnective>il faut prévoir un seuil flottant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34034" docOffset="225">
      <en>It would remain at 30, <Alignment alignment="37435" annotation_id="34057">
          <DiscourseConnective annotation_id="34057" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the President would be able to use his or her discretion to increase it to 35 or 40 <Alignment alignment="37491" annotation_id="34145">
          <DiscourseConnective annotation_id="34145" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> MEPs who want to join are not fully enrolled.</en>
      <fr>On le laisse <DiscourseConnective annotation_id="37429">à</DiscourseConnective> 30, <Alignment alignment="141" annotation_id="37435">
          <DiscourseConnective annotation_id="37435" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37440">à</DiscourseConnective> discrétion, le Président peut le monter <DiscourseConnective annotation_id="37482">à</DiscourseConnective> 35-40, <Alignment alignment="34145" annotation_id="37491">
          <DiscourseConnective annotation_id="37491" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les députés qui veulent s'agréger ne sont pas tout à fait normaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34194" docOffset="226">
      <en>During the Fourth Republic, a practice known as 'unseating' was used.</en>
      <fr>Mais il y a une technique qui était pratiquée sous la quatrième république, qui s'appelait les invalidations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34264" docOffset="227">
      <en>At the start of the legislature, the majority would decide whether to renew the office of a particular Member of Parliament or to unseat him or her.</en>
      <fr>C'est-à-dire qu'au début de la législature, la majorité décidait de conserver le mandat de tel <DiscourseConnective annotation_id="37766">ou</DiscourseConnective> tel député ou de l'invalider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34413" docOffset="228">
      <en>This method is perfect.</en>
      <fr>Ça, c'est une technique parfaite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34437" docOffset="229">
      <en>Mr Corbett could be in charge, <Alignment alignment="37866" annotation_id="34468">
          <DiscourseConnective annotation_id="34468" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of unseating anyone who did not share his views.</en>
      <fr>M. Corbett pourrait être chargé, <Alignment alignment="10302" annotation_id="37866">
          <DiscourseConnective annotation_id="37866" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'invalider toutes les personnes qui ne pensent pas <DiscourseConnective annotation_id="37931">comme</DiscourseConnective> lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34530" docOffset="230">
      <en>We could <Alignment alignment="37954" annotation_id="34539">
          <DiscourseConnective annotation_id="34539" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> adjust it: those who did not share Mr Corbett's views would pay their salary to him or his group.</en>
      <fr>On pourrait <Alignment alignment="34539" annotation_id="37954">
          <DiscourseConnective annotation_id="37954" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévoir une modulation. Ceux qui ne pensent pas comme M. Corbett verseraient leur traitement <DiscourseConnective annotation_id="38053">à</DiscourseConnective> M. Corbett <DiscourseConnective annotation_id="38066">ou</DiscourseConnective> au groupe de M. Corbett.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34642" docOffset="231">
      <en>Anyway, none of this matters; the Irish have proved that you can adopt whatever rules you want. It no longer works like that here, Mr Corbett.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38094">Enfin</DiscourseConnective>, tout cela n'a aucune importance, les Irlandais vous l'ont montré, adoptez les règles que vous voulez, ça ne se passe déjà plus ici, Monsieur Corbett.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34785" id="216" name="Richard Corbett">
    <ParallelChunk annotation_id="34785" docOffset="232">
      <en>rapporteur. - Mr President, I have enjoyed this debate.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Monsieur le Président, j'ai beaucoup apprécié ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34841" docOffset="233">
      <en>I have enjoyed the wild allegations that have been made about this change, that raising the threshold for creating a group in this Parliament from 20 to 25, or perhaps 30, would somehow be the end of democracy and the end of pluralism in Parliament.</en>
      <fr>J'ai apprécié les allégations farouches <DiscourseConnective annotation_id="38366">à propos</DiscourseConnective> de ce changement, selon lesquelles l'augmentation du seuil <DiscourseConnective annotation_id="38434">pour</DiscourseConnective> la formation d'un groupe au sein de ce Parlement de 20 <DiscourseConnective annotation_id="38494">à</DiscourseConnective> 25, <DiscourseConnective annotation_id="38500">ou</DiscourseConnective> peut-être 30 membres, marquera en quelque sorte la fin de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="38575">et</DiscourseConnective> du pluralisme au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35091" docOffset="234">
      <en>What utter nonsense!</en>
      <fr>Quelle absurdité!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35112" docOffset="235">
      <en>This is a modest proposal.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="38627">s'</DiscourseConnective>agit d'une proposition modeste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35139" docOffset="236">
      <en>Even 30 would be well below the threshold that exists in most national parliaments, which we all find perfectly democratic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38661">Même</DiscourseConnective> le chiffre de 30 serait bien en deçà du seuil existant au sein de la plupart des parlements nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="38769">que</DiscourseConnective> nous trouvons tous parfaitement démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35263" docOffset="237">
      <en>So why not here?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38820">Alors</DiscourseConnective> pourquoi pas ici?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35280" docOffset="238">
      <en>The idea that this is an attack on existing groups is nonsense.</en>
      <fr>L'idée selon laquelle il <DiscourseConnective annotation_id="38869">s'</DiscourseConnective>agit d'une attaque <DiscourseConnective annotation_id="38890">à</DiscourseConnective> l'encontre des groupes existants est absurde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35344" docOffset="239">
      <en>I was glad the UEN Group spokesman recognised his group would not be affected.</en>
      <fr>Je suis heureux que le porte-parole du groupe UEN ait reconnu que son groupe n'en serait pas affecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35423" docOffset="240">
      <en>I was surprised that Mr Batten thought his group would be affected.</en>
      <fr>J'ai été surpris d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="39069">que</DiscourseConnective> M. Batten estime que son groupe pourrait en être affecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35491" docOffset="241">
      <en>I thought he was expecting to gain seats in the next European elections.</en>
      <fr>Je croyais qu'il espérait gagner des sièges lors des prochaines élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35564" docOffset="242">
      <en>I <Alignment alignment="37739" annotation_id="35566">
          <DiscourseConnective annotation_id="35566" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> think they will lose seats <Alignment alignment="39249" annotation_id="35600">
          <DiscourseConnective annotation_id="35600" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they will be annihilated <Alignment alignment="39286" annotation_id="35634">
          <DiscourseConnective annotation_id="35634" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they would not even meet the existing thresholds.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="35566" annotation_id="39215">
          <DiscourseConnective annotation_id="39215" sense="Expansion.Restatement">plutôt qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il va perdre des sièges <Alignment alignment="33169" annotation_id="39249">
          <DiscourseConnective annotation_id="39249" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39252">qu'</DiscourseConnective>il va être à ce point annihilé <Alignment alignment="34169" annotation_id="39286">
          <DiscourseConnective annotation_id="39286" sense="Contingency.Cause.Result">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'atteindra <DiscourseConnective annotation_id="39304">même</DiscourseConnective> pas les seuils existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35692" docOffset="243">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="35692" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> they will not be affected one way or the other in any case.</en>
      <fr>Quel que <DiscourseConnective annotation_id="39344">soit</DiscourseConnective> le cas, il ne sera <DiscourseConnective annotation_id="39368">en</DiscourseConnective> rien affecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35755" docOffset="244">
      <en>As for the idea that this is targeting a particular viewpoint such as Eurosceptics, <Alignment alignment="25610" annotation_id="35839">
          <DiscourseConnective annotation_id="35839" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was alleged, also what nonsense!</en>
      <fr>L'idée selon laquelle cette proposition vise un point de vue particulier, tel <DiscourseConnective annotation_id="39463">que</DiscourseConnective> les eurosceptiques, <Alignment alignment="39761" annotation_id="39487">
          <DiscourseConnective annotation_id="39487" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il a été déclaré, est tout <DiscourseConnective annotation_id="39523">aussi</DiscourseConnective> absurde!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35875" docOffset="245">
      <en>Eurosceptics have always been represented in this Parliament, well represented, have almost always had a political group <Alignment alignment="39660" annotation_id="35996">
          <DiscourseConnective annotation_id="35996" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that will continue to be the case.</en>
      <fr>Les eurosceptiques ont toujours été bien représentés au sein de ce Parlement, ont presque toujours eu un groupe politique <Alignment alignment="4187" annotation_id="39660">
          <DiscourseConnective annotation_id="39660" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis sûr que cela continuera d'être le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36045" docOffset="246">
      <en>They represent a small but significant strand of public opinion <DiscourseConnective annotation_id="36109" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> of course they should take part in our debates.</en>
      <fr>Ils représentent une frange petite, <DiscourseConnective annotation_id="39746">mais</DiscourseConnective> néanmoins significative, de l'opinion publique, raison pour laquelle ils doivent prendre part <DiscourseConnective annotation_id="39845">à</DiscourseConnective> nos débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36161" docOffset="247">
      <en>That will not be changed by this proposal.</en>
      <fr>Cette proposition ne changera rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36204" docOffset="248">
      <en>This proposal is not a radical one.</en>
      <fr>Cette proposition n'est pas radicale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36240" docOffset="249">
      <en>It is a sensible, common-sense, practical proposal to examine what is a sensible level in an expanded Parliament to have a threshold for creating a political group.</en>
      <fr>C'est une proposition sensible, sensée et pratique qui tente de fixer un seuil raisonnable <DiscourseConnective annotation_id="40024">pour</DiscourseConnective> la formation d'un groupe politique au sein d'un Parlement en expansion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36405" docOffset="250">
      <en>It is not a radical proposal, it does not target anybody.</en>
      <fr>Ce n'est pas une proposition radicale, visant quelqu'un en particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36463" docOffset="251">
      <en>I am glad that many groups are seeing the sense of compromising between the two views on this matter and finding a compromise around the modest proposal of 25.</en>
      <fr>Je suis content <DiscourseConnective annotation_id="40189">que</DiscourseConnective> de nombreux groupes perçoivent le sens du compromis entre les deux positions sur cette question <DiscourseConnective annotation_id="40289">et</DiscourseConnective> trouvent un compromis autour de la proposition modeste de 25.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36623" id="217" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="36623" docOffset="252">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36645" docOffset="253">
      <en>The vote will take place on Wednesday 9 July 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi 9 juillet 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
