<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Opening of international negotiations in view of adopting an international treaty for the protection of the Arctic (debate)</en>
    <fr>Ouverture de négociations internationales visant à parvenir à l'adoption d'un traité international <DiscourseConnective annotation_id="99">pour</DiscourseConnective> la protection de l'Arctique (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="124" id="063" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="124" docOffset="1">
      <en>The next item is the Council and the Commission statements on the opening of international negotiations in view of adopting an international Treaty for the protection of the Arctic.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="192">et</DiscourseConnective> de la Commission sur l'ouverture de négociations internationales visant à parvenir à l'adoption d'un traité international <DiscourseConnective annotation_id="317">pour</DiscourseConnective> la protection de l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="306" id="064" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="306" docOffset="2">
      <en>President-in-Office of the Council. - Madam President, <Alignment alignment="414" annotation_id="361">
          <DiscourseConnective annotation_id="361" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know and can read every day, the Arctic is increasing in importance, <Alignment alignment="517" annotation_id="440">
          <DiscourseConnective annotation_id="440" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it deserves greater attention from the European Union as well.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="361">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Madame la Présidente, <Alignment alignment="11604" annotation_id="414">
          <DiscourseConnective annotation_id="414" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons tous <DiscourseConnective annotation_id="440">et</DiscourseConnective> comme nous pouvons le lire tous les jours, l'Arctique gagne <DiscourseConnective annotation_id="503">en</DiscourseConnective> importance <Alignment alignment="18889" annotation_id="517">
          <DiscourseConnective annotation_id="517" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il mérite <DiscourseConnective annotation_id="530">que</DiscourseConnective> l'Union européenne lui accorde <DiscourseConnective annotation_id="565">également</DiscourseConnective> une plus grande attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="507" docOffset="3">
      <en>This was brought out in the resolution Parliament adopted in October. I welcome the opportunity this afternoon to address this issue, which I know is of particular concern for you.</en>
      <fr>Ce point a été mis en évidence dans la résolution du Parlement adoptée <DiscourseConnective annotation_id="673">en</DiscourseConnective> octobre et je suis heureux que nous ayons cet après-midi l'occasion de l'aborder, <DiscourseConnective annotation_id="758">car</DiscourseConnective> je sais <DiscourseConnective annotation_id="770">qu'</DiscourseConnective>il vous préoccupe tout particulièrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="688" docOffset="4">
      <en>Only three EU Member States have territories within the Arctic region.</en>
      <fr>Seuls trois États membres de l'UE ont des territoires dans la région arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="759" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="893" annotation_id="759">
          <DiscourseConnective annotation_id="759" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the effects of climate change and of human activities in the Arctic region extend far beyond the Arctic itself.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="759" annotation_id="893">
          <DiscourseConnective annotation_id="893" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les effets du changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="940">et</DiscourseConnective> des activités humaines dans la région arctique sont ressentis bien au-delà de cette seule région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="885" docOffset="6">
      <en>What happens in the Arctic has significant implications for the EU as a whole.</en>
      <fr>Ce qui se produit <DiscourseConnective annotation_id="1059">en</DiscourseConnective> Arctique a des répercussions importantes <DiscourseConnective annotation_id="1103">pour</DiscourseConnective> l'UE dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="964" docOffset="7">
      <en>So far, issues with an Arctic dimension have tended to be addressed by the Union within the context of sectoral policies such as the maritime policy or the fight against climate change.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1132">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, les questions revêtant une dimension arctique avaient tendance <DiscourseConnective annotation_id="1212">à</DiscourseConnective> être abordées par l'Union dans le cadre de politiques sectorielles telles <DiscourseConnective annotation_id="1288">que</DiscourseConnective> la politique maritime <DiscourseConnective annotation_id="1314">ou</DiscourseConnective> la lutte contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1150" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="1359" annotation_id="1150">
          <DiscourseConnective annotation_id="1150" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> cooperation within the framework of the new northern dimension covers European Arctic areas, the Union has not developed a broad Arctic policy bringing together all the relevant individual policy areas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16888" annotation_id="1359">
          <DiscourseConnective annotation_id="1359" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coopération dans le cadre de la nouvelle dimension nordique couvre les zones arctiques européennes, l'Union n'a pas élaboré de grande politique arctique réunissant l'ensemble des différents domaines politiques pertinents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1362" docOffset="9">
      <en>This is now changing.</en>
      <fr>Cela change <DiscourseConnective annotation_id="1605">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1384" docOffset="10">
      <en>In March last year, High Representative Solana and Commissioner Ferrero-Waldner submitted to the European Council a joint report on climate change and international security.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1617">En</DiscourseConnective> mars de l'année dernière, le Haut-représentant Solana <DiscourseConnective annotation_id="1674">et</DiscourseConnective> la commissaire Ferrero-Waldner ont présenté au Conseil européen un rapport conjoint sur le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="1790">et</DiscourseConnective> la sécurité internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1559" docOffset="11">
      <en>This report highlighted the new strategic interest in the Arctic region.</en>
      <fr>Ce rapport mettait en lumière le nouvel intérêt stratégique <DiscourseConnective annotation_id="1881">pour</DiscourseConnective> la région arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1632" docOffset="12">
      <en>It drew attention to the far-reaching implications of environmental change for the Arctic <Alignment alignment="30654" annotation_id="1722">
          <DiscourseConnective annotation_id="1722" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it recognised that these could have consequences for international stability and for European security interests.</en>
      <fr>Il attirait l'attention sur les vastes répercussions du changement environnemental sur l'Arctique <Alignment alignment="7616" annotation_id="2004">
          <DiscourseConnective annotation_id="2004" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnaissait <DiscourseConnective annotation_id="2021">que</DiscourseConnective> celles-ci pourraient avoir des implications <DiscourseConnective annotation_id="2069">pour</DiscourseConnective> la stabilité internationale <DiscourseConnective annotation_id="2102">et</DiscourseConnective> les intérêts sécuritaires européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1840" docOffset="13">
      <en>The report called for the development of a specific EU Arctic policy based on the growing geostrategic importance of the region and taking into account issues such as access to natural resources and the possible opening-up of new trade routes.</en>
      <fr>Ce rapport appelait <DiscourseConnective annotation_id="2162">à</DiscourseConnective> l'élaboration d'une politique européenne spécifique sur l'Arctique au vu de l'importance géostratégique croissante de la région <DiscourseConnective annotation_id="2292">et</DiscourseConnective> compte tenu de questions telles <DiscourseConnective annotation_id="2327">que</DiscourseConnective> l'accès aux ressources naturelles <DiscourseConnective annotation_id="2365">et</DiscourseConnective> l'éventuelle ouverture de nouvelles routes commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2084" docOffset="14">
      <en>The Commission subsequently presented a communication on the EU and the Arctic region last November.</en>
      <fr>En novembre dernier, la Commission a <DiscourseConnective annotation_id="2462">dès lors</DiscourseConnective> présenté une communication sur l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="2521">et</DiscourseConnective> la région arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2185" docOffset="15">
      <en>This took up the various strategic challenges of the region and proposed concrete actions in three main areas: the protection and preservation of the Arctic in cooperation with the population; the sustainable use of resources; and strengthening multilateral governance of the Arctic.</en>
      <fr>Celle-ci reprenait les différents défis stratégiques de la région <DiscourseConnective annotation_id="2610">et</DiscourseConnective> proposait des mesures concrètes dans trois domaines majeurs: la protection <DiscourseConnective annotation_id="2688">et</DiscourseConnective> la préservation de l'Arctique <DiscourseConnective annotation_id="2721">en</DiscourseConnective> coopération avec sa population, l'exploitation durable des ressources <DiscourseConnective annotation_id="2794">et</DiscourseConnective> le renforcement de la gouvernance multilatérale de l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2469" docOffset="16">
      <en>This last point was covered in last October's resolution.</en>
      <fr>Ce dernier point était couvert par la résolution d'octobre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2527" docOffset="17">
      <en>In its communication, the Commission specifically proposed, as one of its policy objectives, that the EU should work to uphold the further development of a cooperative Arctic governance system based on the UN Convention on the Law of the Sea (UNCLOS), and advocated the full implementation of all existing obligations, rather than proposing new legal instruments.</en>
      <fr>Parmi les principaux objectifs qu'elle proposait spécifiquement dans sa communication la Commission indiquait <DiscourseConnective annotation_id="3038">que</DiscourseConnective> l'UE devrait s'employer <DiscourseConnective annotation_id="3066">à</DiscourseConnective> soutenir l'élaboration future d'un système coopératif de gouvernance arctique s'appuyant sur la convention des Nations unies sur le droit de la mer (UNCLOS) <DiscourseConnective annotation_id="3225">et</DiscourseConnective> préconisait la mise en œuvre dans leur intégralité des obligations existantes <DiscourseConnective annotation_id="3306">plutôt que de</DiscourseConnective> proposer de nouveaux instruments juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2891" docOffset="18">
      <en>This is one of the key elements in the communication.</en>
      <fr>C'est l'un des éléments clés de la communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2945" docOffset="19">
      <en>In its conclusion last December, the Council gave a clear welcome to the communication and considered that it constituted the first layer of a future EU Arctic policy.</en>
      <fr>Dans sa conclusion de décembre dernier, le Conseil a clairement salué cette communication <DiscourseConnective annotation_id="3505">et</DiscourseConnective> estimé <DiscourseConnective annotation_id="3515">qu'</DiscourseConnective>elle constituait la <DiscourseConnective annotation_id="3538">première étape</DiscourseConnective> d'une future politique arctique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3113" docOffset="20">
      <en>The Council agreed with the Commission that the EU should aim to preserve the Arctic in cooperation with its population <Alignment alignment="3743" annotation_id="3233">
          <DiscourseConnective annotation_id="3233" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it should address Arctic challenges in a systematic and coordinated manner.</en>
      <fr>Le Conseil partageait l'avis de la Commission selon lequel l'UE devrait viser <DiscourseConnective annotation_id="3686">à</DiscourseConnective> préserver l'Arctique <DiscourseConnective annotation_id="3709">en</DiscourseConnective> coopération avec sa population <Alignment alignment="3233" annotation_id="3743">
          <DiscourseConnective annotation_id="3743" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3746">qu'</DiscourseConnective>elle devrait relever les défis de l'Arctique de manière systématique <DiscourseConnective annotation_id="3818">et</DiscourseConnective> coordonnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3318" docOffset="21">
      <en>It considered that the goals of the EU could only be achieved in close cooperation with all Arctic partner countries, territories and communities, and <DiscourseConnective annotation_id="3469" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> noted the intergovernmental cooperation in the region.</en>
      <fr>Il a estimé <DiscourseConnective annotation_id="3845">que</DiscourseConnective> les objectifs de l'UE ne pourraient être atteints <DiscourseConnective annotation_id="3899">qu'en</DiscourseConnective> coopération étroite avec tous les pays, territoires <DiscourseConnective annotation_id="3957">et</DiscourseConnective> communautés partenaires de l'Arctique <DiscourseConnective annotation_id="3998">et</DiscourseConnective> a pris note de la coopération intergouvernementale dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3529" docOffset="22">
      <en>It <Alignment alignment="4080" annotation_id="3532">
          <DiscourseConnective annotation_id="3532" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcomed the Commission's intention to apply for permanent observer status to represent the European Community on the Arctic Council.</en>
      <fr>Il s'est <Alignment alignment="3532" annotation_id="4080">
          <DiscourseConnective annotation_id="4080" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> félicité de l'intention de la Commission de demander le statut d'observateur permanent <DiscourseConnective annotation_id="4177">afin de</DiscourseConnective> représenter la Communauté européenne au Conseil de l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3671" docOffset="23">
      <en>The Council specifically stressed the importance of multilateral cooperation in conformity with the relevant international conventions and highlighted, in particular, the UNCLOS.</en>
      <fr>Le Conseil a tout spécialement souligné l'importance de la coopération multilatérale, <DiscourseConnective annotation_id="4334">en</DiscourseConnective> conformité avec les conventions internationales applicables, <DiscourseConnective annotation_id="4398">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4401">en particulier</DiscourseConnective> l'UNCLOS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3850" docOffset="24">
      <en>In line with the Commission communication, it did not express any support for the specific idea of an international treaty.</en>
      <fr>Dans la droite ligne de la communication de la Commission, il n'a exprimé aucun soutien <DiscourseConnective annotation_id="4514">à</DiscourseConnective> l'idée spécifique d'un traité international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3974" docOffset="25">
      <en>On the basis of this position, the Council is now taking forward work on the details of the proposal for action set out in the Commission communication.</en>
      <fr>Sur la base de cette position, le Conseil poursuit désormais les travaux concernant les détails de la proposition d'action présentée dans la communication de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4127" docOffset="26">
      <en>I hope it is clear from what I have said today that the Council is taking this issue very seriously.</en>
      <fr>J'espère qu'il ressort clairement de ce que j'ai dit aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="4799">que</DiscourseConnective> le Conseil prend ce thème très au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4228" docOffset="27">
      <en>We fully recognise the growing strategic importance of the Arctic region.</en>
      <fr>Nous reconnaissons tout à fait l'importance stratégique croissante de la région arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4302" docOffset="28">
      <en>We agree that the Europeam Union should have a comprehensive and coherent policy.</en>
      <fr>Nous convenons <DiscourseConnective annotation_id="4951">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit se doter d'une politique complète <DiscourseConnective annotation_id="5013">et</DiscourseConnective> cohérente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4384" docOffset="29">
      <en>The Council will certainly keep this Parliament fully informed about further developments and is grateful for your continuing interest in this subject.</en>
      <fr>Le Conseil ne manquera pas de tenir le Parlement pleinement informé des évolutions <DiscourseConnective annotation_id="5110">et</DiscourseConnective> lui est reconnaissant de l'intérêt continu qu'il porte <DiscourseConnective annotation_id="5168">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4536" id="065" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="4536" docOffset="30">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I would like to thank Parliament for its interest in the Arctic and <DiscourseConnective annotation_id="4649" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> say how much we appreciated your resolution on Arctic governance last October.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="5211">à</DiscourseConnective> remercier le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5236">pour</DiscourseConnective> l'intérêt qu'il porte <DiscourseConnective annotation_id="5263">à</DiscourseConnective> l'Arctique <DiscourseConnective annotation_id="5276">et</DiscourseConnective> à dire combien nous avons apprécié votre résolution sur la gouvernance arctique d'octobre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4733" docOffset="31">
      <en>It gave political impetus to the Commission's own work on the communication that has already been mentioned, 'The EU and the Arctic region', which was adopted last November.</en>
      <fr>Elle a donné un élan politique aux travaux de la Commission sur la communication qui a <DiscourseConnective annotation_id="5465">déjà</DiscourseConnective> été mentionnée, "L'UE <DiscourseConnective annotation_id="5492">et</DiscourseConnective> la région arctique", adoptée en novembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4907" docOffset="32">
      <en>Now, why is this so important?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5545">Alors</DiscourseConnective>, pourquoi est-ce <DiscourseConnective annotation_id="5568">si</DiscourseConnective> important?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4938" docOffset="33">
      <en>We share your concern that the Arctic region deserves international attention as never ever before.</en>
      <fr>Nous partageons votre point de vue selon lequel la région arctique mérite plus d'attention internationale <DiscourseConnective annotation_id="5688">que</DiscourseConnective> jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5038" docOffset="34">
      <en>Scientific evidence shows that climate change is occurring much faster in the Arctic than in the rest of the world.</en>
      <fr>Des preuves scientifiques montrent <DiscourseConnective annotation_id="5735">que</DiscourseConnective> le changement climatique est beaucoup plus rapide dans l'Arctique <DiscourseConnective annotation_id="5805">que</DiscourseConnective> dans le reste du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5154" docOffset="35">
      <en>In the past six years alone, the ice cap has lost up to half its thickness near the North Pole and may have passed a tipping point.</en>
      <fr>Ces six dernières années seulement, l'épaisseur de la calotte glacière a diminué de moitié près du pôle Nord <DiscourseConnective annotation_id="5942">et</DiscourseConnective> a peut-être franchi un point de basculement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5286" docOffset="36">
      <en>That is a clear warning sign we would be foolish to ignore.</en>
      <fr>C'est un signe d'avertissement clair que nous serions stupides d'ignorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5346" docOffset="37">
      <en>The radical transformation of the Arctic is having an impact on its people, its landscape and its wildlife - on land and at sea.</en>
      <fr>La transformation radicale de l'Arctique a des incidences sur ses citoyens, son paysage <DiscourseConnective annotation_id="6152">et</DiscourseConnective> sa nature - sur terre <DiscourseConnective annotation_id="6177">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6180">en</DiscourseConnective> mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5475" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="41978" annotation_id="5475">
          <DiscourseConnective annotation_id="5475" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, now is the time to act.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="4289" annotation_id="6195">
          <DiscourseConnective annotation_id="6195" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> temps d'agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5510" docOffset="39">
      <en>That is why we adopted the communication, which is the first step towards an EU policy for the Arctic, laying the foundations for a more comprehensive approach.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6214">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous avons adopté la communication, qui est la <DiscourseConnective annotation_id="6276">première étape</DiscourseConnective> vers une politique arctique de l'UE et qui jette les bases d'une approche plus globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5671" docOffset="40">
      <en>The communication focuses on three broad goals: protecting and preserving the Arctic, in full cooperation with its inhabitants; promoting the sustainable use of resources; and beefing up multilateral governance.</en>
      <fr>La communication porte sur trois grands objectifs: protéger <DiscourseConnective annotation_id="6439">et</DiscourseConnective> préserver l'Arctique <DiscourseConnective annotation_id="6463">en</DiscourseConnective> totale coopération avec ses habitants, promouvoir l'exploitation durable des ressources <DiscourseConnective annotation_id="6554">et</DiscourseConnective> renforcer la gouvernance multilatérale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5883" docOffset="41">
      <en>The proposals in the communication are the outcome of a very thorough analysis made by the Commission. This involved consultations with all main Arctic stakeholders, including both EU and non-EU Arctic states.</en>
      <fr>Les propositions de la communication résultent d'une analyse très approfondie réalisée par la Commission, qui comprenait des consultations avec les principales parties prenantes de l'Arctique, dont les pays de l'Arctique, membres <DiscourseConnective annotation_id="6827">ou</DiscourseConnective> non de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6093" docOffset="42">
      <en>This was all the more necessary <Alignment alignment="6889" annotation_id="6125">
          <DiscourseConnective annotation_id="6125" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> many EU activities and key developments of global scope, such as the integrated maritime policy or climate change, have an effect on the Arctic.</en>
      <fr>Cette démarche était d'<DiscourseConnective annotation_id="6866">autant</DiscourseConnective> plus nécessaire <Alignment alignment="6125" annotation_id="6889">
          <DiscourseConnective annotation_id="6889" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreuses activités de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="6925">et</DiscourseConnective> beaucoup d'évolutions clés de portée mondiale, <DiscourseConnective annotation_id="6975">comme</DiscourseConnective> la politique maritime intégrée <DiscourseConnective annotation_id="7012">ou</DiscourseConnective> le changement climatique, ont un effet sur l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6278" docOffset="43">
      <en>So, based on these discussions and in light of the motion for a resolution tabled for discussion today, let me stress that the Arctic region differs from the Antarctic in a number of key aspects.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7070">Par conséquent</DiscourseConnective>, sur la base de ces discussions <DiscourseConnective annotation_id="7117">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7120">à</DiscourseConnective> la lumière de la proposition de résolution déposée <DiscourseConnective annotation_id="7173">en vue d'</DiscourseConnective>être débattue aujourd'hui, je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="7230">que</DiscourseConnective> la région arctique diffère de l'Antarctique sur de nombreux aspects essentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6474" docOffset="44">
      <en>Unlike the Antarctic, which is a vast, uninhabited continent surrounded by an ocean, the Arctic is a maritime space, surrounded by inhabited land belonging to sovereign countries.</en>
      <fr>Contrairement à l'Antarctique, qui est un grand continent inhabité entouré d'un océan, l'Arctique est un espace maritime, entouré de terres habitées appartenant <DiscourseConnective annotation_id="7475">à</DiscourseConnective> des pays souverains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6654" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="40500" annotation_id="6654">
          <DiscourseConnective annotation_id="6654" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> the idea of establishing a binding legal regime specifically designed for the Arctic is, unfortunately, difficult, <Alignment alignment="7649" annotation_id="6772">
          <DiscourseConnective annotation_id="6772" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> none of the five Arctic Ocean coastal states - Denmark, Norway, Canada, Russia and the United States - is in favour of such a regime.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12394" annotation_id="7498">
          <DiscourseConnective annotation_id="7498" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'idée d'établir un régime juridique contraignant spécifiquement destiné <DiscourseConnective annotation_id="7587">à</DiscourseConnective> l'Arctique est <DiscourseConnective annotation_id="7604">malheureusement</DiscourseConnective> difficile à mettre en œuvre, <Alignment alignment="6446" annotation_id="7649">
          <DiscourseConnective annotation_id="7649" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aucun des cinq États côtiers de l'océan Arctique - le Danemark, la Norvège, le Canada, la Russie <DiscourseConnective annotation_id="7761">et</DiscourseConnective> les États-Unis - n'est favorable <DiscourseConnective annotation_id="7797">à</DiscourseConnective> pareil régime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6914" docOffset="46">
      <en>I <Alignment alignment="7824" annotation_id="6916">
          <DiscourseConnective annotation_id="6916" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> fear that such a proposal would at this stage not only be ineffective but could prove to be detrimental to the EU's role and credibility in overall Arctic cooperation.</en>
      <fr>Je crains <Alignment alignment="6055" annotation_id="7824">
          <DiscourseConnective annotation_id="7824" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à ce stade, cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="7866">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7871">non seulement</DiscourseConnective> inefficace, <DiscourseConnective annotation_id="7897">mais</DiscourseConnective> qu'elle s'avère <DiscourseConnective annotation_id="7918">en outre</DiscourseConnective> préjudiciable au rôle <DiscourseConnective annotation_id="7949">et</DiscourseConnective> à la crédibilité de l'UE dans l'ensemble de la coopération arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7094" docOffset="47">
      <en>Rather than expending efforts on that cause, the EU's interests and objectives are better served by building greater multilateral cooperation and making better use of the existing legal instruments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8021">Au lieu de</DiscourseConnective> redoubler d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="8052">pour</DiscourseConnective> cette cause, les intérêts <DiscourseConnective annotation_id="8083">et</DiscourseConnective> objectifs de l'UE seraient <DiscourseConnective annotation_id="8113">mieux</DiscourseConnective> servis via le renforcement de la coopération multilatérale <DiscourseConnective annotation_id="8178">et</DiscourseConnective> une meilleure utilisation des instruments juridiques existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7293" docOffset="48">
      <en>Through the UN Convention on the Law of the Sea (UNCLOS) and other general conventions, there is already an extensive international legal framework in place.</en>
      <fr>Grâce à la convention de l'ONU sur le droit de la mer (UNCLOS) <DiscourseConnective annotation_id="8308">et</DiscourseConnective> à d'autres conventions générales, il existe <DiscourseConnective annotation_id="8355">déjà</DiscourseConnective> un vaste cadre juridique international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7451" docOffset="49">
      <en>The UNCLOS is <Alignment alignment="8602" annotation_id="7465">
          <DiscourseConnective annotation_id="7465" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the basis for settling disputes, including maritime delimitation.</en>
      <fr>L'UNCLOS sert <Alignment alignment="25998" annotation_id="8414">
          <DiscourseConnective annotation_id="8414" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de base au règlement des différends, y compris concernant la délimitation maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7536" docOffset="50">
      <en>We want to see these conventions fully implemented and, very importantly, adapted to the Arctic specificities.</en>
      <fr>Nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="8521">que</DiscourseConnective> ces conventions soient pleinement mises en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="8574">et</DiscourseConnective> - ceci est très important - qu'elles soient adaptées aux spécificités de l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7647" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="8662" annotation_id="7647">
          <DiscourseConnective annotation_id="7647" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we propose a regulatory framework for sustainable fisheries management where areas and species are not yet covered by other instruments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7647" annotation_id="8662">
          <DiscourseConnective annotation_id="8662" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous proposons un cadre réglementaire <DiscourseConnective annotation_id="8713">pour</DiscourseConnective> une gestion durable de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="8750">pour</DiscourseConnective> les zones <DiscourseConnective annotation_id="8765">et</DiscourseConnective> les espèces qui ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="8796">encore</DiscourseConnective> couvertes par d'autres instruments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7797" docOffset="52">
      <en>Secondly, we will work closely with the International Maritime Organisation, developing and enforcing solid international standards for safer Arctic navigation, respecting human safety and environmental sustainability.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8839">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous travaillerons en étroite collaboration avec l'Organisation maritime internationale en vue d'élaborer <DiscourseConnective annotation_id="8959">et</DiscourseConnective> d'appliquer des normes internationales solides <DiscourseConnective annotation_id="9009">pour</DiscourseConnective> une navigation plus sûre dans l'Arctique et de respecter la sécurité humaine <DiscourseConnective annotation_id="9091">et</DiscourseConnective> la durabilité environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8016" docOffset="53">
      <en>This means either extending existing legislation or adopting new legislation.</en>
      <fr>Nous devrons <DiscourseConnective annotation_id="9139">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9144">soit</DiscourseConnective> étendre la législation existante, soit adopter une nouvelle législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8094" docOffset="54">
      <en>Thirdly, we will <Alignment alignment="5663" annotation_id="8111">
          <DiscourseConnective annotation_id="8111" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> defend the internationally recognised principles of freedom of navigation and the right of innocent passage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9222">Troisièmement</DiscourseConnective>, nous défendrons <Alignment alignment="8111" annotation_id="9253">
          <DiscourseConnective annotation_id="9253" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les principes internationalement reconnus de liberté de navigation <DiscourseConnective annotation_id="9326">et</DiscourseConnective> le droit de passage inoffensif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8225" docOffset="55">
      <en>Coastal states should avoid discriminatory steps concerning navigational rules.</en>
      <fr>Les États côtiers doivent éviter de prendre des mesures discriminatoires concernant les règles de navigation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8305" docOffset="56">
      <en>Any measures will have to be applied in full compliance with the International Law of the Sea.</en>
      <fr>Toutes les mesures devront être appliquées dans le respect <DiscourseConnective annotation_id="9530">total</DiscourseConnective> du droit international de la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8400" docOffset="57">
      <en>Fourthly, it is not realistic to propose an international moratorium on the extraction of Arctic resources.</en>
      <fr>Quatrièmement, il n'est pas réaliste de proposer un moratoire international sur l'extraction des ressources de l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8508" docOffset="58">
      <en>The bulk of the estimated reserves of minerals, oil and gas are either on the sovereign territory of the Arctic states or in their exclusive economic zones, <Alignment alignment="3615" annotation_id="8665">
          <DiscourseConnective annotation_id="8665" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of them have far-reaching plans for further exploration activities.</en>
      <fr>L'essentiel des réserves estimées de minéraux, de pétrole <DiscourseConnective annotation_id="9751">et</DiscourseConnective> de gaz se trouvent <DiscourseConnective annotation_id="9773">soit</DiscourseConnective> sur le territoire souverain des États de l'Arctique, <DiscourseConnective annotation_id="9831">soit</DiscourseConnective> dans leurs zones économiques exclusives, <Alignment alignment="9744" annotation_id="9877">
          <DiscourseConnective annotation_id="9877" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains de ces États ont prévu de nouvelles activités d'exploration considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8742" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="24773" annotation_id="8742">
          <DiscourseConnective annotation_id="8742" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we insist that the extraction and use of Arctic resources must always adhere to the highest possible standards for the environment and sustainability.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1107" annotation_id="9964">
          <DiscourseConnective annotation_id="9964" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous insistons sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="10002">que</DiscourseConnective> l'extraction <DiscourseConnective annotation_id="10019">et</DiscourseConnective> l'exploitation des ressources de l'Arctique doivent toujours respecter les normes les plus strictes possibles en matière d'environnement <DiscourseConnective annotation_id="10159">et</DiscourseConnective> de durabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8902" docOffset="60">
      <en>We share Parliament's concerns about the urgency of action in this region, <Alignment alignment="10269" annotation_id="8977">
          <DiscourseConnective annotation_id="8977" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our communication puts forward a set of coherent and specific proposals.</en>
      <fr>Nous partageons les préoccupations du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10225">quant à</DiscourseConnective> l'urgence d'agir dans cette région, <Alignment alignment="6410" annotation_id="10269">
          <DiscourseConnective annotation_id="10269" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre communication présente une série de propositions cohérentes <DiscourseConnective annotation_id="10338">et</DiscourseConnective> spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9054" docOffset="61">
      <en>Based on this, we look forward to continued cooperation with you <DiscourseConnective annotation_id="9119" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we develop an EU Arctic policy.</en>
      <fr>Sur cette base, nous espérons poursuivre notre coopération avec vous dans l'élaboration d'une politique arctique de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9154" docOffset="62">
      <en>Let us never lose sight of our common goal, and let us work together with the Arctic states <Alignment alignment="10570" annotation_id="9246">
          <DiscourseConnective annotation_id="9246" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the international community to find the best and most effective way of preserving and protecting the Arctic for future generations.</en>
      <fr>Ne perdons jamais de vue notre objectif commun <DiscourseConnective annotation_id="10526">et</DiscourseConnective> collaborons avec les États de l'Arctique <Alignment alignment="8127" annotation_id="10570">
          <DiscourseConnective annotation_id="10570" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="10602">pour</DiscourseConnective> trouver la meilleure manière, <DiscourseConnective annotation_id="10637">et</DiscourseConnective> la plus efficace, de préserver <DiscourseConnective annotation_id="10671">et</DiscourseConnective> de protéger l'Arctique <DiscourseConnective annotation_id="10697">pour</DiscourseConnective> les générations futures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9382" id="066" name="Anders Wijkman">
    <ParallelChunk annotation_id="9382" docOffset="63">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Madam President, I have participated in a number of meetings in the Arctic region focusing very much on climate change.</en>
      <fr>Madame la Présidente, j'ai participé <DiscourseConnective annotation_id="10764">à</DiscourseConnective> plusieurs réunions dans la région arctique particulièrement axées sur le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9535" docOffset="64">
      <en>Normally the first day in such meetings is devoted to the serious effects for the region, its wildlife, the livelihood of its people, and so on, because of global warming. The second day is very often devoted to opportunities in terms of geological exploitation.</en>
      <fr>En principe, le premier jour de ces réunions est consacré aux graves répercussions du réchauffement de la planète sur la région, sa nature, les moyens de subsistance de ses citoyens, etc. Le deuxième jour est très souvent consacré aux possibilités d'exploitation géologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9798" docOffset="65">
      <en>Something of a contradiction.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="11143">plutôt</DiscourseConnective> contradictoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9828" docOffset="66">
      <en>I would submit that rapid exploitation of geological resources would, of course, entail very serious risks.</en>
      <fr>Je signale <DiscourseConnective annotation_id="11177">que</DiscourseConnective> l'exploitation rapide des ressources géologique comporterait de toute évidence des risques graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9936" docOffset="67">
      <en>I agree that you cannot draw an exact parallel between the Arctic and the Antarctic - I agree with the Commissioner there.</en>
      <fr>Je conviens <DiscourseConnective annotation_id="11292">que</DiscourseConnective> l'on ne peut établir un parallèle exact entre l'Arctique <DiscourseConnective annotation_id="11353">et</DiscourseConnective> l'Antarctique - je suis d'accord avec la commissaire sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10059" docOffset="68">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="42726" annotation_id="10077">
          <DiscourseConnective annotation_id="10077" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not have a careful, sustainable environment framework in place for the kind of activities that are now being explored by the nations in this region, I think this resolution sends a very important signal: be careful.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11423">En même temps</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6454" annotation_id="11438">
          <DiscourseConnective annotation_id="11438" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne disposons d'aucun cadre prudent en faveur d'un environnement durable <DiscourseConnective annotation_id="11533">pour</DiscourseConnective> le genre d'activités actuellement envisagées par les pays de la région, je pense que cette résolution transmet un message très important: soyons prudents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10305" docOffset="69">
      <en>The fact that all political groups are behind it, I think, is significant.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="11701">que</DiscourseConnective> tous les groupes politiques l'appuient est, selon moi, significatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10380" docOffset="70">
      <en>We list three alternative ways forward: one, an international treaty, with, of course, special provisions for this region compared to the Antarctic; two, a moratorium, pending new scientific research and a better understanding of the region and its vulnerability or sensitivity, but also pending the results of many energy alternatives that are now developing very progressively.</en>
      <fr>Nous proposons trois manières différentes de procéder: <DiscourseConnective annotation_id="11829">premièrement</DiscourseConnective>, un traité international comprenant bien entendu des dispositions particulières <DiscourseConnective annotation_id="11922">pour</DiscourseConnective> cette région par rapport <DiscourseConnective annotation_id="11952">à</DiscourseConnective> l'Antarctique; <DiscourseConnective annotation_id="11969">deuxièmement</DiscourseConnective>, un moratoire <DiscourseConnective annotation_id="11996">en attendant</DiscourseConnective> de nouvelles recherches scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="12047">et</DiscourseConnective> une meilleure compréhension de la région <DiscourseConnective annotation_id="12091">et</DiscourseConnective> de sa vulnérabilité <DiscourseConnective annotation_id="12114">ou</DiscourseConnective> sensibilité, <DiscourseConnective annotation_id="12130">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12141">en attendant</DiscourseConnective> les résultats de nombreuses alternatives énergétiques qui se développent très progressivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10760" docOffset="71">
      <en>Maybe in the future we will not need those fossil reserves at all.</en>
      <fr>Peut-être qu'à l'avenir, nous n'aurons plus du tout besoin de ces réserves fossiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10827" docOffset="72">
      <en>So I think that, even <Alignment alignment="11542" annotation_id="10849">
          <DiscourseConnective annotation_id="10849" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> colleagues in this Parliament may differ on the margin about the most responsible way forward, I think it is very significant that we are all behind this resolution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12334">Par conséquent</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="12183" annotation_id="12350">
          <DiscourseConnective annotation_id="12350" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains collègues du Parlement européen diffèrent peut-être légèrement <DiscourseConnective annotation_id="12430">quant à</DiscourseConnective> la manière la plus responsable de procéder, le fait <DiscourseConnective annotation_id="12490">que</DiscourseConnective> nous soutenions tous cette résolution est, à mes yeux, très révélateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11018" docOffset="73">
      <en>I want to stress that we want to go beyond just enhanced multilateral cooperation and dialogue; we want to ensure that the safety of the environment and the livelihoods of the people are protected.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="12575">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="12587">que</DiscourseConnective> nous souhaitons dépasser le simple renforcement de la coopération multilatérale <DiscourseConnective annotation_id="12671">et</DiscourseConnective> du dialogue; notre but est de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="12717">que</DiscourseConnective> la sécurité de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="12752">et</DiscourseConnective> les moyens de subsistance des personnes soient protégés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11216" id="068" language="FR" name="Véronique De Keyser">
    <ParallelChunk annotation_id="11216" docOffset="74">
      <en>Mr President, I would like to quickly remind you about what is happening in the Arctic <Alignment alignment="35507" annotation_id="11303">
          <Alignment alignment="14360" annotation_id="11303">
            <DiscourseConnective annotation_id="11303" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> everyone understands what is at stake in this debate.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - Monsieur le Président, je voudrais faire un rappel rapide sur l'Arctique <Alignment alignment="13766" annotation_id="12909">
          <Alignment alignment="6327" annotation_id="12909">
            <DiscourseConnective annotation_id="12909" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> chacun comprenne les enjeux du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11365" docOffset="75">
      <en>At the North Pole global warming is sharpening appetites for control of the area's natural wealth.</en>
      <fr>Au pôle Nord, le réchauffement climatique aiguise les appétits <DiscourseConnective annotation_id="13019">pour</DiscourseConnective> le contrôle des richesses de la zone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11464" docOffset="76">
      <en>The melting of the ice will make it easier, <DiscourseConnective annotation_id="11508" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you have said, to exploit the vast oil and gas reserves and to open up a navigable waterway between the East and the West, which will save thousands of kilometres for cargo ships but will unfortunately prove disastrous for the environment.</en>
      <fr>Le dégel va faciliter l'exploitation - vous l'avez dit - d'énormes réserves en pétrole <DiscourseConnective annotation_id="13149">et</DiscourseConnective> en gaz, et permettre le passage d'une voie maritime entre l'Est <DiscourseConnective annotation_id="13216">et</DiscourseConnective> l'Ouest, faisant gagner des milliers de kilomètres aux navires de fret, <DiscourseConnective annotation_id="13291">mais</DiscourseConnective> désastreuse hélas <DiscourseConnective annotation_id="13314">pour</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11751" docOffset="77">
      <en>Claims to sovereignty over the area by the five border countries - Canada, Denmark, Russia, the United States and Norway - leads to obvious tensions.</en>
      <fr>La revendication de la souveraineté sur la zone une tension perceptible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11901" docOffset="78">
      <en>The Canadian Minister for Foreign Affairs announced this week that Canada's sovereignty over the Arctic's lands and waters was long-standing, well-established and based on historic title. He said that the Canadian Government would <Alignment alignment="28519" annotation_id="12132">
          <DiscourseConnective annotation_id="12132" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> promise increased political monitoring and a greater military presence in Canadian Arctic waters.</en>
      <fr>Le ministre canadien des affaires étrangères annonçait cette semaine "la souveraineté du Canada sur les terres <DiscourseConnective annotation_id="13520">et</DiscourseConnective> les eaux de l'Arctique remonte loin; elle est bien établie <DiscourseConnective annotation_id="13582">et</DiscourseConnective> fondée sur un titre historique" et encore "le gouvernement du Canada a <Alignment alignment="21785" annotation_id="13656">
          <DiscourseConnective annotation_id="13656" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> promis une surveillance politique <DiscourseConnective annotation_id="13696">et</DiscourseConnective> une présence militaire accrues dans les eaux arctiques canadiennes".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12235" docOffset="79">
      <en>These words echo the Kremlin's announcement of its intention to deploy military forces in the Arctic in order to protect its interests.</en>
      <fr>Ces paroles font écho à la déclaration du Kremlin de déployer des forces militaires dans l'Arctique <DiscourseConnective annotation_id="13868">pour</DiscourseConnective> défendre ses intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12371" docOffset="80">
      <en>Until now, regulation of this strategic area has come from the United Nations Convention on the Law of the Sea, signed by 150 countries on 10 December 1982.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13896">À</DiscourseConnective> ce jour, la régulation de cette zone stratégique relève de la convention de l'ONU sur le droit de la mer, signée par 150 pays le 10 décembre 1982.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12528" docOffset="81">
      <en>It lays down that coastal states exercise control over an area up to 200 miles from their coasts and have economic rights over the resources of the seabeds, <Alignment alignment="29771" annotation_id="12685">
          <DiscourseConnective annotation_id="12685" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this area can be extended <Alignment alignment="37173" annotation_id="12715">
          <DiscourseConnective annotation_id="12715" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the states can prove that the continental shelves extend beyond 200 miles.</en>
      <fr>Elle prévoit <DiscourseConnective annotation_id="14058">que</DiscourseConnective> les États côtiers exercent le contrôle sur une zone allant <DiscourseConnective annotation_id="14121">jusqu'à</DiscourseConnective> 200 milles de leurs côtes <DiscourseConnective annotation_id="14155">et</DiscourseConnective> disposent des droits d'exploitation des ressources des fonds marins, <Alignment alignment="12685" annotation_id="14227">
          <DiscourseConnective annotation_id="14227" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette zone peut être étendue <Alignment alignment="19291" annotation_id="14261">
          <DiscourseConnective annotation_id="14261" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États peuvent prouver <DiscourseConnective annotation_id="14290">que</DiscourseConnective> les plateaux continentaux s'étendent au-delà des 200 milles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12793" docOffset="82">
      <en>They have until May 2009 - and that is very close - to put a request of this kind to the UN.</en>
      <fr>Et ils ont <DiscourseConnective annotation_id="14366">jusqu'à</DiscourseConnective> mai 2009 - c'est tout proche - <DiscourseConnective annotation_id="14405">pour</DiscourseConnective> déposer une requête <DiscourseConnective annotation_id="14430">en ce sens</DiscourseConnective> auprès de l'ONU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12886" docOffset="83">
      <en>Russia took the initiative in 2001, hence the current unrest.</en>
      <fr>La Russie a pris les devants dès 2001, d'où l'agitation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12948" docOffset="84">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="12955" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> my group, and Mr Rocard, who initiated this debate in the Socialist Group in the European Parliament <Alignment alignment="47675" annotation_id="13059">
          <DiscourseConnective annotation_id="13059" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who has recently been appointed ambassador for the Arctic, are concerned, given the implications for energy, the environment and military security, the Convention on the Law of the Sea is not adequate for the Arctic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14524">Pour</DiscourseConnective> mon groupe, <DiscourseConnective annotation_id="14541">et</DiscourseConnective> pour Michel Rocard, qui avait initié ce débat au PSE <Alignment alignment="15460" annotation_id="14597">
          <DiscourseConnective annotation_id="14597" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui aujourd'hui vient d'être nommé ambassadeur <DiscourseConnective annotation_id="14647">pour</DiscourseConnective> l'Arctique, vu les enjeux énergétiques, environnementaux <DiscourseConnective annotation_id="14709">et</DiscourseConnective> militaires, la convention du droit de la mer n'est pas suffisante <DiscourseConnective annotation_id="14778">pour</DiscourseConnective> l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13280" docOffset="85">
      <en>The North Pole is a global asset that must be protected by a binding charter, in which the European Union must play a leading role.</en>
      <fr>Le pôle Nord est un patrimoine mondial, qui doit être préservé par une charte contraignante et dans laquelle l'Union européenne doit jouer un rôle moteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13412" docOffset="86">
      <en>We want a North Pole that is clean and above all without troops.</en>
      <fr>Nous voulons un pôle Nord propre <DiscourseConnective annotation_id="14983">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14986">surtout</DiscourseConnective> démilitarisé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13477" id="069" name="Diana Wallis">
    <ParallelChunk annotation_id="13477" docOffset="87">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, this debate clearly follows on from our resolution last October on Arctic governance.</en>
      <fr>Monsieur le Président, ce débat fait clairement suite à notre résolution d'octobre dernier sur la gouvernance arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13608" docOffset="88">
      <en>Our group has no problem in supporting the wish for an Arctic treaty, but more in the light of a quest for a new mode of governance.</en>
      <fr>Notre groupe ne voit aucun problème <DiscourseConnective annotation_id="15164">à</DiscourseConnective> soutenir le souhait d'un traité sur l'Arctique, <DiscourseConnective annotation_id="15214">mais</DiscourseConnective> plus <DiscourseConnective annotation_id="15224">à</DiscourseConnective> la lumière de la recherche d'un nouveau mode de gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13741" docOffset="89">
      <en>The treaty is perhaps more symbolic, <Alignment alignment="38327" annotation_id="13778">
          <DiscourseConnective annotation_id="13778" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we do insist upon is working with - and respecting - the nations and, more particularly, the peoples of the Arctic.</en>
      <fr>Le traité est peut-être plus symbolique, <Alignment alignment="13778" annotation_id="15328">
          <DiscourseConnective annotation_id="15328" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous insistons sur la collaboration avec les nations - <DiscourseConnective annotation_id="15388">et</DiscourseConnective> leur respect - <DiscourseConnective annotation_id="15406">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15409">plus particulièrement</DiscourseConnective> les citoyens de l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13903" docOffset="90">
      <en>It is people, <Alignment alignment="15483" annotation_id="13917">
          <DiscourseConnective annotation_id="13917" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have already said, that distinguish the Arctic from the Antarctic.</en>
      <fr>Ces sont les personnes, <Alignment alignment="13243" annotation_id="15483">
          <DiscourseConnective annotation_id="15483" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez <DiscourseConnective annotation_id="15501">déjà</DiscourseConnective> dit, qui distinguent l'Arctique de l'Antarctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13991" docOffset="91">
      <en>There are already international structures - the International Maritime Organisation (IMO) rules, the International Law of the Sea - <Alignment alignment="15700" annotation_id="14124">
          <DiscourseConnective annotation_id="14124" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a need for something more tailored and more specific.</en>
      <fr>Il existe <DiscourseConnective annotation_id="15566">déjà</DiscourseConnective> des structures internationales - les règles de l'Organisation maritime internationale (OMI), le droit international de la mer -, <Alignment alignment="25098" annotation_id="15700">
          <DiscourseConnective annotation_id="15700" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut quelque chose de <DiscourseConnective annotation_id="15730">mieux</DiscourseConnective> adapté <DiscourseConnective annotation_id="15743">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15746">de plus</DiscourseConnective> spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14191" docOffset="92">
      <en>We should build on the work of the Arctic Council.</en>
      <fr>Nous devons exploiter les travaux du Conseil de l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14242" docOffset="93">
      <en>Commissioner, you should join it as soon as possible <Alignment alignment="15892" annotation_id="14295">
          <DiscourseConnective annotation_id="14295" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you should help build its political capacity.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, vous devriez le rejoindre <DiscourseConnective annotation_id="15875">dès que</DiscourseConnective> possible <Alignment alignment="14295" annotation_id="15892">
          <DiscourseConnective annotation_id="15892" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribuer au renforcement de sa capacité politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14345" docOffset="94">
      <en>At all costs, we have to avoid a retreat into old-style sovereignty, territorial claims and intergovernmentalism.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="15960">à</DiscourseConnective> tout prix éviter <DiscourseConnective annotation_id="15979">à</DiscourseConnective> un repli sur la souveraineté à l'ancienne, les revendications territoriales <DiscourseConnective annotation_id="16057">et</DiscourseConnective> l'intergouvernementalisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14459" docOffset="95">
      <en>A new style of governance is needed for this fragile area of our globe in which every citizen of the world feels they have an interest or a stake.</en>
      <fr>Un nouveau style de gouvernance est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="16134">pour</DiscourseConnective> cette région fragile de notre globe, dans laquelle chaque citoyen du monde estime avoir un intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14606" docOffset="96">
      <en>We <Alignment alignment="39234" annotation_id="14609">
          <DiscourseConnective annotation_id="14609" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to prove our credentials for Arctic involvement, <Alignment alignment="16356" annotation_id="14668">
          <DiscourseConnective annotation_id="14668" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our record as Europeans is not good.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="4223" annotation_id="16251">
          <DiscourseConnective annotation_id="16251" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prouver que nous disposons de l'expérience et des compétences <DiscourseConnective annotation_id="16323">pour</DiscourseConnective> nous impliquer en Arctique, <Alignment alignment="52" annotation_id="16356">
          <DiscourseConnective annotation_id="16356" sense="Expansion.Conjunction">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos actions passées en <DiscourseConnective annotation_id="16382">tant qu'</DiscourseConnective>Européens ne sont pas bonnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14709" docOffset="97">
      <en>Our sailors and traders devastated the Arctic environment in the 17th and 18th centuries with the so-called 'rape of Spitsbergen'.</en>
      <fr>Nos marins <DiscourseConnective annotation_id="16431">et</DiscourseConnective> commerçants ont dévasté l'environnement arctique aux XVIIe <DiscourseConnective annotation_id="16493">et</DiscourseConnective> XVIIIe siècles avec ledit "viol de Spitzberg".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14840" docOffset="98">
      <en>It is our industrial emissions that have led directly to acute climate change in the region, <Alignment alignment="48961" annotation_id="14933">
          <DiscourseConnective annotation_id="14933" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we now threaten to impose our values and our traditions on the peoples of the Arctic at this very sensitive moment.</en>
      <fr>Ce sont nos émissions industrielles qui ont entraîné directement un profond changement climatique dans la région <Alignment alignment="14933" annotation_id="16656">
          <DiscourseConnective annotation_id="16656" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous menaçons <DiscourseConnective annotation_id="16673">maintenant</DiscourseConnective> d'imposer nos valeurs <DiscourseConnective annotation_id="16706">et</DiscourseConnective> nos traditions aux citoyens de l'Arctique <DiscourseConnective annotation_id="16751">en</DiscourseConnective> cette période très sensible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15053" docOffset="99">
      <en>We have to listen to them and work with them <Alignment alignment="16831" annotation_id="15098">
          <DiscourseConnective annotation_id="15098" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quite frankly, their record of protecting their environment is better than ours.</en>
      <fr>Nous devons les écouter <DiscourseConnective annotation_id="16807">et</DiscourseConnective> travailler avec eux, <Alignment alignment="11791" annotation_id="16831">
          <DiscourseConnective annotation_id="16831" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, très franchement, leur passé en matière de protection de leur environnement est meilleur <DiscourseConnective annotation_id="16925">que</DiscourseConnective> le nôtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15188" docOffset="100">
      <en>Our group will not <Alignment alignment="16939" annotation_id="15207">
          <DiscourseConnective annotation_id="15207" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the 50-year moratorium.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8329" annotation_id="16939">
          <DiscourseConnective annotation_id="16939" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre groupe ne soutiendra pas le moratoire de 50 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15249" id="070" name="Godfrey Bloom">
    <ParallelChunk annotation_id="15249" docOffset="101">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, I live on a lovely island - a beautiful island - which has been systematically destroyed by the European Union over the last 15 years.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je vis sur une île ravissante - une île magnifique -, qui a été systématiquement détruite par l'Union européenne ces 15 dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15432" docOffset="102">
      <en>I have seen the European Union Landfill Directive, which has had industrial waste - laughingly called 'compost' - thrown upon the land.</en>
      <fr>J'ai vu la directive de l'Union européenne sur la mise en décharge, qui a entraîné le déversement de déchets industriels - risiblement qualifiés de "compost" - sur l'île.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15568" docOffset="103">
      <en>I have seen hundreds of thousands of fish dumped in the North Sea.</en>
      <fr>J'ai vu des centaines de milliers de poissons déversés dans la mer du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15635" docOffset="104">
      <en>Near my own village, I have seen what used to be wonderful fields of wheat and barley and dairy cattle being turned over to things like miscanthus and all sorts of other biofuels, wrecking our environment and pushing up the cost of food.</en>
      <fr>Près de mon village, j'ai vu ce qui était autrefois de magnifiques champs de blé <DiscourseConnective annotation_id="17498">et</DiscourseConnective> d'orge <DiscourseConnective annotation_id="17508">et</DiscourseConnective> du bétail laitier disparaître pour faire place à des plantes telles que le miscanthus <DiscourseConnective annotation_id="17597">et</DiscourseConnective> toutes sortes d'autres biocarburants, qui détruisent notre environnement <DiscourseConnective annotation_id="17673">et</DiscourseConnective> font augmenter le coût des aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15873" docOffset="105">
      <en>The European Union wants us to meet our objectives of renewable energy.</en>
      <fr>L'Union européenne souhaite que nous atteignions nos objectifs en matière d'énergie renouvelable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15945" docOffset="106">
      <en>Thirty-five thousand wind turbines the size of jumbo jets, the biggest desecration of my beautiful island since the Industrial Revolution.</en>
      <fr>Trente-cinq mille éoliennes de la taille de jumbo-jets, la pire profanation de ma belle île <DiscourseConnective annotation_id="17903">depuis</DiscourseConnective> la révolution industrielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16084" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="7082" annotation_id="16084">
          <DiscourseConnective annotation_id="16084" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> now you are looking for a remit over one of the last wildernesses in the world, the Arctic.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23423" annotation_id="17938">
          <DiscourseConnective annotation_id="17938" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17941">maintenant</DiscourseConnective>, vous cherchez <DiscourseConnective annotation_id="17967">à</DiscourseConnective> vous arroger des compétences sur l'une des dernières régions sauvages du monde, l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16180" docOffset="108">
      <en>Well, Mr President, colleagues, let me tell you that I agree with Mrs Wallis.</en>
      <fr>Et bien, Monsieur le Président, chers collègues, laissez-moi vous <DiscourseConnective annotation_id="18127">dire que</DiscourseConnective> je suis d'accord avec Mme Wallis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16258" docOffset="109">
      <en>Your record is appalling and the answer has got to be, for goodness' sake, keep your nose out of this.</en>
      <fr>Vos actions passées sont épouvantables <DiscourseConnective annotation_id="18209">et</DiscourseConnective> la réponse doit être: de grâce, ne vous mêlez pas de cela!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16361" id="071" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="16361" docOffset="110">
      <en>Mr President, yes, the Commissioner is right.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, oui, la commissaire a raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16407" docOffset="111">
      <en>The Arctic is quite different in many ways from the Antarctic, <Alignment alignment="43578" annotation_id="16470">
          <DiscourseConnective annotation_id="16470" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was only a few months ago, on 8 October 2008, that I spoke to this House on this very topic.</en>
      <fr>L'Arctique est très différent de l'Antarctique à de nombreux égards <Alignment alignment="16470" annotation_id="18397">
          <DiscourseConnective annotation_id="18397" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai justement évoqué ce sujet dans cet hémicycle, voici quelques mois seulement, le 8 octobre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16570" docOffset="112">
      <en>The Arctic, <Alignment alignment="46141" annotation_id="16582">
          <DiscourseConnective annotation_id="16582" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said <Alignment alignment="46700" annotation_id="16592">
          <DiscourseConnective annotation_id="16592" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plays an increasingly important geostrategic role in our world, <Alignment alignment="18609" annotation_id="16662">
          <DiscourseConnective annotation_id="16662" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> over the past decade several critical issues have emerged in this region.</en>
      <fr>L'Arctique, <Alignment alignment="8127" annotation_id="18513">
          <DiscourseConnective annotation_id="18513" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit <Alignment alignment="18465" annotation_id="18531">
          <DiscourseConnective annotation_id="18531" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, joue un rôle géostratégique de plus <DiscourseConnective annotation_id="18574">en plus</DiscourseConnective> important dans notre monde <Alignment alignment="6891" annotation_id="18609">
          <DiscourseConnective annotation_id="18609" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au cours de ces dix dernières années, plusieurs questions cruciales ont vu le jour dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16740" docOffset="113">
      <en>We are now faced with the opening of hitherto closed seaways, a direct result of climate change.</en>
      <fr>Nous sommes aujourd'hui confrontés <DiscourseConnective annotation_id="18747">à</DiscourseConnective> l'ouverture de voies maritimes <DiscourseConnective annotation_id="18780">jusqu'à</DiscourseConnective> présent fermées, conséquence directe du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16837" docOffset="114">
      <en>This comes as no surprise, <Alignment alignment="50994" annotation_id="16864">
          <DiscourseConnective annotation_id="16864" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Arctic is warming at a much faster rate, with an increase of two degrees in the last hundred years, compared to an average of just 0.6 degrees in the rest of the world.</en>
      <fr>Ce n'est pas surprenant, <Alignment alignment="16634" annotation_id="18876">
          <DiscourseConnective annotation_id="18876" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Arctique se réchauffe très vite, <DiscourseConnective annotation_id="18927">à</DiscourseConnective> hauteur de deux degrés ces cent dernières années, par rapport <DiscourseConnective annotation_id="18991">à</DiscourseConnective> une moyenne de tout juste 0,6 degré dans le reste du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17043" docOffset="115">
      <en>This highly vulnerable ecosystem is coming under increasing pressure from resource-hungry nations which wish to exploit its potential without having due regard to its fundamental importance as a stabilising force in the world's climate.</en>
      <fr>Cet écosystème hautement vulnérable est soumis à une pression croissante des nations avides de ressources qui souhaitent exploiter son potentiel <DiscourseConnective annotation_id="19198">sans</DiscourseConnective> tenir dûment compte de son importance fondamentale en <DiscourseConnective annotation_id="19257">tant que</DiscourseConnective> force stabilisatrice du climat mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17280" docOffset="116">
      <en>I agree with Mrs Wallis's point that a call for a 50-year moratorium on any exploitation is neither practical nor reasonable, <Alignment alignment="19458" annotation_id="17406">
          <DiscourseConnective annotation_id="17406" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think a limited moratorium on new exploitation - pending fresh scientific studies - is something all civilised nations could perhaps agree to.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec Mme Wallis <DiscourseConnective annotation_id="19339">lorsqu'</DiscourseConnective>elle affirme <DiscourseConnective annotation_id="19359">que</DiscourseConnective> la demande d'un moratoire de 50 ans sur toute exploitation n'est ni réalisable ni raisonnable, <Alignment alignment="17406" annotation_id="19458">
          <DiscourseConnective annotation_id="19458" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'un moratoire limité sur les nouvelles exploitations - <DiscourseConnective annotation_id="19529">en attendant</DiscourseConnective> de nouvelles études scientifiques - pourrait peut-être être accepté par toutes les nations civilisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17555" docOffset="117">
      <en>Apart from this, the EU counts amongst its Member States no less than three Arctic nations along with two other EEA neighbours, accounting for more than half the numeric membership of the Arctic Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19645">Par ailleurs</DiscourseConnective>, l'UE compte parmi ses États membres pas moins de trois nations arctiques <DiscourseConnective annotation_id="19732">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19738">que</DiscourseConnective> deux autres voisins de l'EEE, soit plus de la moitié des membres du Conseil de l'Arctique d'un point de vue numérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17759" docOffset="118">
      <en>This is reason enough for us to be able to assert ourselves, in the best sense of that word, on the global stage on this issue.</en>
      <fr>Cette raison suffit <DiscourseConnective annotation_id="19881">pour</DiscourseConnective> nous permettre de nous affirmer, au meilleur sens du terme, sur la scène mondiale sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17887" docOffset="119">
      <en>The Arctic is critical for global climate, <DiscourseConnective annotation_id="17930" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> for this reason alone we must be part of a new style of governance for this beautiful and - <Alignment alignment="20155" annotation_id="18026">
          <DiscourseConnective annotation_id="18026" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the previous speaker said - one of the last wildernesses of our world.</en>
      <fr>L'Arctique est un enjeu crucial <DiscourseConnective annotation_id="20020">pour</DiscourseConnective> le climat mondial; ce seul motif nous impose de prendre part <DiscourseConnective annotation_id="20086">à</DiscourseConnective> un nouveau style de gouvernance, <DiscourseConnective annotation_id="20121">pour</DiscourseConnective> cette région magnifique qui, <Alignment alignment="18026" annotation_id="20155">
          <DiscourseConnective annotation_id="20155" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit un précédent orateur, constitue l'une des dernières régions sauvages de la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18100" id="072" name="Martí Grau i Segú">
    <ParallelChunk annotation_id="18100" docOffset="120">
      <en>(ES) The Arctic region is one of the most fragile on our planet.</en>
      <fr>(ES) La région arctique est l'une des plus fragiles de notre planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18165" docOffset="121">
      <en>The consequences of unrestricted exploitation of its natural resources would be catastrophic, not only for the surrounding area and the indigenous population, but for the world as a whole.</en>
      <fr>Les conséquences d'une exploitation sans restrictions de ses ressources naturelles seraient catastrophiques, <DiscourseConnective annotation_id="20432">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20446">pour</DiscourseConnective> les alentours <DiscourseConnective annotation_id="20465">et</DiscourseConnective> la population autochtone, <DiscourseConnective annotation_id="20494">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20499">pour</DiscourseConnective> le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18354" docOffset="122">
      <en>The thawing of large areas has made those risks a reality, creating the need for a new global regulation to protect the Arctic, similar to the existing one for the Antarctic, <Alignment alignment="20727" annotation_id="18529">
          <DiscourseConnective annotation_id="18529" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> bearing in mind the differences that have already been highlighted in the debate.</en>
      <fr>Le dégel de grandes zones a fait de ces risques une réalité, rendant nécessaire l'élaboration d'une nouvelle règlementation mondiale <DiscourseConnective annotation_id="20654">pour</DiscourseConnective> protéger l'Arctique, semblable <DiscourseConnective annotation_id="20690">à</DiscourseConnective> celle existant <DiscourseConnective annotation_id="20707">pour</DiscourseConnective> l'Antarctique, <Alignment alignment="18529" annotation_id="20727">
          <DiscourseConnective annotation_id="20727" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> gardant <DiscourseConnective annotation_id="20743">à</DiscourseConnective> l'esprit les différences qui ont <DiscourseConnective annotation_id="20778">déjà</DiscourseConnective> été soulignées dans ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18617" docOffset="123">
      <en>We need an international treaty between all parties involved, which no doubt includes the European Union, in order to protect the unique Arctic environment, to ensure the full sustainability of all kinds of human activity and to implement multilateral regulation of shipping in new sea lanes that become accessible.</en>
      <fr>Il nous faut un traité international entre toutes les parties concernées, parmi lesquelles figure incontestablement l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="20949">afin de</DiscourseConnective> protéger l'environnement unique de l'Arctique, de veiller au caractère entièrement durable de tous les types d'activité humaine <DiscourseConnective annotation_id="21085">et</DiscourseConnective> de mettre en œuvre une régulation multilatérale de la navigation sur les nouvelles voies maritimes qui deviennent accessibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18933" docOffset="124">
      <en>In the years <Alignment alignment="19398" annotation_id="18946">
          <DiscourseConnective annotation_id="18946" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was created, the Arctic Council has been a model of cooperation in managing shared problems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18946" annotation_id="21215">
          <DiscourseConnective annotation_id="21215" sense="Contingency.Cause.Reason">Depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa création, le Conseil de l'Arctique est un modèle de coopération <DiscourseConnective annotation_id="21289">en</DiscourseConnective> matière de gestion de problèmes communs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19048" docOffset="125">
      <en>In these times of difficulty or uncertainty, we should take that spirit and understanding to a higher level <Alignment alignment="21435" annotation_id="19156">
          <DiscourseConnective annotation_id="19156" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19159" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to avoid neighbouring States or other international players becoming involved in geostrategic arguments and forgetting what should be our common goal: preserving a great shared heritage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21333">En</DiscourseConnective> cette période de difficulté <DiscourseConnective annotation_id="21364">ou</DiscourseConnective> d'incertitude, nous devrions consolider cet esprit <DiscourseConnective annotation_id="21418">et</DiscourseConnective> cette entente <Alignment alignment="5320" annotation_id="21435">
          <DiscourseConnective annotation_id="21435" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> éviter que les États voisins <DiscourseConnective annotation_id="21477">ou</DiscourseConnective> d'autres acteurs internationaux ne soient impliqués dans des différends géostratégiques <DiscourseConnective annotation_id="21568">et</DiscourseConnective> oublient ce qui devrait être notre objectif commun: la préservation d'un remarquable patrimoine commun.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19349" id="073" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="19349" docOffset="126">
      <en>Mr President, today we are discussing the protection of the Arctic, which is a very hot topic - not only in the European Union.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, nous discutons aujourd'hui de la protection de l'Arctique, un sujet brûlant, et pas seulement dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19477" docOffset="127">
      <en>Firstly, <DiscourseConnective annotation_id="19486" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the Arctic region is thought to contain huge energy resources - as much as 20% of the world's undiscovered technically recoverable reserves - the temptation to exploit these resources is irresistible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21822">Tout d'abord</DiscourseConnective>, la région arctique recelant supposément d'énormes ressources énergétiques - <DiscourseConnective annotation_id="21912">jusqu'à</DiscourseConnective> 20 % des réserves mondiales non découvertes qui sont techniquement récupérables -, la tentation d'exploiter ces ressources est irrésistible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19695" docOffset="128">
      <en>Secondly, the Arctic environment is exceptionally fragile.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22061">Ensuite</DiscourseConnective>, l'environnement arctique est exceptionnellement fragile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19754" docOffset="129">
      <en>The whole of the international community stands to be affected by many of the changes that are already taking place.</en>
      <fr>L'ensemble de la communauté internationale risque d'être touchée par nombre des changements qui se produisent <DiscourseConnective annotation_id="22237">déjà</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19871" docOffset="130">
      <en>Thirdly, territorial disputes hang over the Arctic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22243">Enfin</DiscourseConnective>, des conflits territoriaux menacent l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19923" docOffset="131">
      <en>We risk triggering major conflicts between countries wanting to protect - including by military means - what countries in the region consider their national interests.</en>
      <fr>Nous risquons de déclencher des conflits majeurs entre des pays qui veulent protéger - y compris par des moyens militaires - ce que les pays de la région considèrent comme leurs intérêts nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20091" docOffset="132">
      <en>It is time for the European Parliament to make its position clear, <Alignment alignment="3255" annotation_id="20158">
          <DiscourseConnective annotation_id="20158" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has taken almost no part in this debate until now, with the exception of our resolution, passed in October last year, calling for an international treaty for the protection of the Arctic.</en>
      <fr>Il est temps <DiscourseConnective annotation_id="22508">que</DiscourseConnective> le Parlement européen indique clairement sa position, <Alignment alignment="7136" annotation_id="22566">
          <DiscourseConnective annotation_id="22566" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, hormis notre résolution, publiée <DiscourseConnective annotation_id="22604">en</DiscourseConnective> octobre dernier, demandant un traité international <DiscourseConnective annotation_id="22658">pour</DiscourseConnective> la protection de l'Arctique, il n'a presque pas participé au débat jusqu'ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20352" docOffset="133">
      <en>It is important to mention that EU Member States and the EEA associated countries comprise more than 50% of the membership of the Arctic Council.</en>
      <fr>Il importe de mentionner <DiscourseConnective annotation_id="22766">que</DiscourseConnective> les États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="22796">et</DiscourseConnective> les pays associés de l'EEE représentent plus de 50 % des membres du Conseil de l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20498" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="8408" annotation_id="20498">
          <DiscourseConnective annotation_id="20498" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is for the United States, the Arctic should be a strategic priority for the European Union.</en>
      <fr>L'Arctique devrait être une priorité stratégique <DiscourseConnective annotation_id="22939">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <Alignment alignment="1418" annotation_id="22964">
          <DiscourseConnective annotation_id="22964" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'est <DiscourseConnective annotation_id="22979">pour</DiscourseConnective> les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20596" docOffset="135">
      <en>I fully support our draft proposal that the Commission and the Council should work towards establishing a moratorium on the exploitation of the geological resources in the Arctic for a period of 50 years, pending fresh scientific studies.</en>
      <fr>Je soutiens totalement notre projet de proposition, qui suggère que la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23082">et</DiscourseConnective> le Conseil œuvrent à l'établissement d'un moratoire sur l'exploitation des ressources géologiques dans l'Arctique <DiscourseConnective annotation_id="23199">pour</DiscourseConnective> une période de 50 ans, dans l'attente de nouvelles études scientifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20835" docOffset="136">
      <en>We, the European Parliament, should call on the Commission to initiate negotiations with the Russian authorities on a number of important issues which are listed in our draft resolution.</en>
      <fr>Nous, le Parlement européen, devrions appeler la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23337">à</DiscourseConnective> entamer des négociations avec les autorités russes sur plusieurs questions importantes qui sont énumérées dans notre projet de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21022" docOffset="137">
      <en>It is time to include the Arctic on the agenda for the forthcoming EU-Russia Summit.</en>
      <fr>Il est temps d'inclure l'Arctique <DiscourseConnective annotation_id="23512">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour du prochain sommet UE-Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21107" id="074" name="Christian Rovsing">
    <ParallelChunk annotation_id="21107" docOffset="138">
      <en>(DA) Mr President, Greenland is part of the Kingdom of Denmark with significant responsibility under Home Rule.</en>
      <fr>(DA) Monsieur le Président, le Groenland est une partie du Royaume du Danemark qui dispose d'un gouvernement autonome aux responsabilités importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21219" docOffset="139">
      <en>The Arctic is not uninhabitable.</en>
      <fr>L'Arctique n'est pas inhabitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21252" docOffset="140">
      <en>It is not an unregulated landmass like the Antarctic.</en>
      <fr>Il n'est pas constitué de terres émergées non réglementées <DiscourseConnective annotation_id="23804">comme</DiscourseConnective> l'Antarctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21306" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="66868" annotation_id="21306">
          <Alignment alignment="104" annotation_id="21306">
            <DiscourseConnective annotation_id="21306" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the landmasses are part of the Arctic countries <Alignment alignment="23885" annotation_id="21371">
          <DiscourseConnective annotation_id="21371" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> four million people already live there, a third of these being indigenous people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18016" annotation_id="23825">
          <Alignment alignment="21306" annotation_id="23825">
            <DiscourseConnective annotation_id="23825" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ses terres font partie des pays de l'Arctique <Alignment alignment="31799" annotation_id="23885">
          <DiscourseConnective annotation_id="23885" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quatre millions de personnes y vivent <DiscourseConnective annotation_id="23926">déjà</DiscourseConnective>, dont un tiers d'autochtones.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21457" docOffset="142">
      <en>These people and their nations have a legitimate requirement to exploit the resources <Alignment alignment="69873" annotation_id="21543">
          <DiscourseConnective annotation_id="21543" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the opportunities found in the area.</en>
      <fr>Ces personnes <DiscourseConnective annotation_id="23975">et</DiscourseConnective> leurs nations ont le droit légitime d'exploiter les ressources <Alignment alignment="21543" annotation_id="24041">
          <DiscourseConnective annotation_id="24041" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les possibilités qu'offre la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21584" docOffset="143">
      <en>It is only the sea in the middle that has international status <Alignment alignment="24138" annotation_id="21647">
          <DiscourseConnective annotation_id="21647" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this regard the United Nations Convention on the Law of the Sea (UNCLOS) forms the relevant legal basis.</en>
      <fr>Seule la mer au milieu dispose d'un statut international <Alignment alignment="13743" annotation_id="24138">
          <DiscourseConnective annotation_id="24138" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="24142">à cet égard</DiscourseConnective>, c'est la convention des Nations unies sur le droit de la mer (UNCLOS) qui constitue la base juridique applicable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21759" docOffset="144">
      <en>This approach was <Alignment alignment="42586" annotation_id="21777">
          <DiscourseConnective annotation_id="21777" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> confirmed by the Arctic coastal states in the 2008 Ilulissat Declaration.</en>
      <fr>Cette approche a <Alignment alignment="21777" annotation_id="24286">
          <DiscourseConnective annotation_id="24286" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été confirmée par les États côtiers de l'Arctique dans la déclaration d'Ilulissat de 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21856" docOffset="145">
      <en>In addition to UNCLOS, there are a large number of other relevant international and regional instruments.</en>
      <fr>Outre l'UNCLOS, il existe de nombreux autres instruments internationaux <DiscourseConnective annotation_id="24459">et</DiscourseConnective> régionaux pertinents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21962" docOffset="146">
      <en>There is scarcely any need for more governance.</en>
      <fr>Un renforcement de la gouvernance n'est guère nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22010" docOffset="147">
      <en>At most there is a need to adapt the instruments already in place.</en>
      <fr>Il faut, tout au plus, adapter les instruments <DiscourseConnective annotation_id="24589">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24594">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22077" docOffset="148">
      <en>Denmark has submitted a proposal to the Arctic Council to examine the existing agreements with a view to updating them.</en>
      <fr>Le Danemark a soumis une proposition au Conseil de l'Arctique visant <DiscourseConnective annotation_id="24673">à</DiscourseConnective> examiner les accords existants <DiscourseConnective annotation_id="24706">afin de</DiscourseConnective> les mettre à jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22197" docOffset="149">
      <en>This will and should happen in cooperation with the Arctic states and the Arctic peoples.</en>
      <fr>Cet examen devra se faire <DiscourseConnective annotation_id="24759">en</DiscourseConnective> coopération avec les États <DiscourseConnective annotation_id="24789">et</DiscourseConnective> les peuples de l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22287" id="075" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="22287" docOffset="150">
      <en>Mr President, the Antarctic Treaty serves as a shining global example that territorial claims by littoral states can be set aside in the interests of peaceful cooperation and scientific research.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le traité sur l'Antarctique montre de façon remarquable <DiscourseConnective annotation_id="24903">que</DiscourseConnective> les revendications territoriales des États littoraux peuvent être mises de côté dans l'intérêt d'une coopération pacifique <DiscourseConnective annotation_id="25030">et</DiscourseConnective> de la recherche scientifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22483" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="1176" annotation_id="22483">
          <DiscourseConnective annotation_id="22483" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the world confronts the issue of global warming impacting on the melting of the two caps and causing rising sea levels, <Alignment alignment="25221" annotation_id="22606">
          <DiscourseConnective annotation_id="22606" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25224" annotation_id="22610">
          <DiscourseConnective annotation_id="22610" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> frozen Arctic maritime passages re-open to navigation, it is important that an analogous arrangement be found for the frozen - or should I say thawing - North of the Arctic.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19607" annotation_id="25063">
          <DiscourseConnective annotation_id="25063" sense="Temporal.Synchrony">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le monde est confronté à l'incidence du réchauffement de la planète sur la fonte des deux calottes, qui entraîne l'augmentation du niveau des mers, <Alignment alignment="5036" annotation_id="25221">
          <DiscourseConnective annotation_id="25221" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="185" annotation_id="25224">
          <DiscourseConnective annotation_id="25224" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des passages maritimes gelés de l'Arctique se rouvrent à la navigation, il importe de fixer des modalités analogues pour le nord de l'Arctique gelé - <DiscourseConnective annotation_id="25378">ou</DiscourseConnective> en dégel, devrais-je dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22787" docOffset="152">
      <en>The scramble for sovereign claims and Arctic mineral resources, <Alignment alignment="13421" annotation_id="22851">
          <DiscourseConnective annotation_id="22851" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> evidenced by the melodramatic planting of the Russian flag on the sea bed, must be rejected.</en>
      <fr>La bousculade <DiscourseConnective annotation_id="25422">pour</DiscourseConnective> l'obtention de la souveraineté <DiscourseConnective annotation_id="25458">et</DiscourseConnective> des ressources minérales de l'Arctique, <Alignment alignment="6102" annotation_id="25501">
          <DiscourseConnective annotation_id="25501" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> montre le placement théâtral du drapeau russe dans le fond marin, doit être rejetée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22947" docOffset="153">
      <en>The EU should try and convince the five Arctic littoral states - the United States, Canada, Russia, Norway and Denmark - of the wisdom of such an approach.</en>
      <fr>L'UE doit tenter de convaincre les cinq États littoraux de l'Arctique - les États-Unis, le Canada, la Russie, la Norvège <DiscourseConnective annotation_id="25711">et</DiscourseConnective> le Danemark - du bien-fondé de ce type d'approche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23103" id="076" name="Johannes Lebech">
    <ParallelChunk annotation_id="23103" docOffset="154">
      <en>(DA) Mr President, <Alignment alignment="25796" annotation_id="23122">
          <DiscourseConnective annotation_id="23122" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Dane involved in tabling this motion for a resolution together with Mrs Wallis in the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, I am not necessarily very popular.</en>
      <fr>(DA) Monsieur le Président, en <Alignment alignment="23122" annotation_id="25796">
          <DiscourseConnective annotation_id="25796" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> Danois ayant participé au dépôt de cette proposition de résolution avec Mme Wallis au sein du groupe de l'Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="25935">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="25951">pour</DiscourseConnective> l'Europe, je ne suis pas nécessairement très populaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23308" docOffset="155">
      <en>
        <Alignment alignment="26012" annotation_id="23308">
          <DiscourseConnective annotation_id="23308" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that the main approach taken by the resolution is a good one.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9486" annotation_id="26012">
          <DiscourseConnective annotation_id="26012" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="26032">que</DiscourseConnective> l'approche principale de la résolution est bonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23387" docOffset="156">
      <en>It is good that the EU is focussing on the Arctic region.</en>
      <fr>Il est bon <DiscourseConnective annotation_id="26097">que</DiscourseConnective> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="26106">s'</DiscourseConnective>intéresse <DiscourseConnective annotation_id="26118">à</DiscourseConnective> la région arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23445" docOffset="157">
      <en>It is <Alignment alignment="26147" annotation_id="23451">
          <DiscourseConnective annotation_id="23451" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> good for the small nations of Denmark and Norway that the EU is involved in this matter, <Alignment alignment="26266" annotation_id="23545">
          <Alignment alignment="2292" annotation_id="23545">
            <DiscourseConnective annotation_id="23545" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we do not only need to play with the big boys of the area, the US and Russia.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="23451" annotation_id="26147">
          <DiscourseConnective annotation_id="26147" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> positif <DiscourseConnective annotation_id="26165">pour</DiscourseConnective> les petites nations que sont le Danemark <DiscourseConnective annotation_id="26211">et</DiscourseConnective> la Norvège <DiscourseConnective annotation_id="26225">que</DiscourseConnective> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="26234">s'</DiscourseConnective>implique dans cette question, <Alignment alignment="23545" annotation_id="26266">
          <Alignment alignment="23545" annotation_id="26266">
            <DiscourseConnective annotation_id="26266" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous n'ayons pas seulement affaire aux grands de la région, à savoir les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="26363">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23631" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="26389" annotation_id="23631">
          <DiscourseConnective annotation_id="23631" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to say that I am unable to vote in favour of the moratorium that has now been included in the resolution.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="23631" annotation_id="26389">
          <DiscourseConnective annotation_id="26389" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26399">dire que</DiscourseConnective> je ne suis pas en mesure de voter <DiscourseConnective annotation_id="26442">en</DiscourseConnective> faveur du moratoire qui a désormais été inclus dans la résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23759" docOffset="159">
      <en>Firstly, it is quite unrealistic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26512">Tout d'abord</DiscourseConnective>, il est assez irréaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23793" docOffset="160">
      <en>Russia and the US will not accept it under any circumstances.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26551">En</DiscourseConnective> aucun cas la Russie <DiscourseConnective annotation_id="26574">et</DiscourseConnective> les États-Unis ne l'accepteront'.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23855" docOffset="161">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="23855" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="31288" annotation_id="23868">
          <DiscourseConnective annotation_id="23868" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <Alignment alignment="8256" annotation_id="23879">
          <DiscourseConnective annotation_id="23879" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that we need, <Alignment alignment="32429" annotation_id="23904">
          <DiscourseConnective annotation_id="23904" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Rovsing said, to take account of the people who live in the region <Alignment alignment="26738" annotation_id="23977">
          <DiscourseConnective annotation_id="23977" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the people of Greenland naturally expect, and naturally have the right, to be able to utilise the natural resources on their territory, just <Alignment alignment="26904" annotation_id="24122">
          <DiscourseConnective annotation_id="24122" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> every other nation can on its territory.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6541" annotation_id="26611">
          <DiscourseConnective annotation_id="26611" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <Alignment alignment="13242" annotation_id="26631">
          <DiscourseConnective annotation_id="26631" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26637">que</DiscourseConnective> nous devons, <Alignment alignment="23904" annotation_id="26654">
          <DiscourseConnective annotation_id="26654" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Rovsing l'a déclaré, tenir compte des personnes qui vivent dans la région; <Alignment alignment="22514" annotation_id="26738">
          <DiscourseConnective annotation_id="26738" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens du Groenland s'attendent naturellement à avoir le droit, <DiscourseConnective annotation_id="26811">et</DiscourseConnective> ils ont naturellement le droit, d'exploiter les ressources naturelles de leur territoire, <Alignment alignment="14726" annotation_id="26904">
          <DiscourseConnective annotation_id="26904" sense="Temporal.Synchrony">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les autres nations le font sur leur territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24166" id="077" name="Marie Anne Isler Béguin">
    <ParallelChunk annotation_id="24166" docOffset="162">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, I would simply like to remind you that it was the polar bears on the ice floes who showed us how much chemical pollution was affecting the whole of the world.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je vous rappellerai <DiscourseConnective annotation_id="27037">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27048">que</DiscourseConnective> ce sont les ours blancs de la banquise qui nous ont révélé combien la pollution chimique était globale au niveau de la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24358" docOffset="163">
      <en>DDT was found in their fat, <Alignment alignment="40364" annotation_id="24386">
          <DiscourseConnective annotation_id="24386" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know very well that that is not a substance that is used on the ice floes.</en>
      <fr>En effet, on a retrouvé du DTT dans leur graisse, <Alignment alignment="5515" annotation_id="27230">
          <DiscourseConnective annotation_id="27230" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on sait très <DiscourseConnective annotation_id="27246">bien que</DiscourseConnective> cette substance n'est pas utilisée sur la banquise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24472" docOffset="164">
      <en>In any case, I would like to thank the Commission for the proposal it made after the discussion we had here in Parliament, <Alignment alignment="52783" annotation_id="24595">
          <DiscourseConnective annotation_id="24595" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is really urgent, on account of climate change, to protect the only area that is sheltered from human predation. We must remember that.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27307">En tout cas</DiscourseConnective>, je voudrais remercier la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27356">pour</DiscourseConnective> la proposition qu'elle a faite <DiscourseConnective annotation_id="27392">après</DiscourseConnective> la discussion que nous avions eue ici même, au Parlement, <Alignment alignment="24595" annotation_id="27456">
          <DiscourseConnective annotation_id="27456" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a <DiscourseConnective annotation_id="27472">effectivement</DiscourseConnective> urgence, <DiscourseConnective annotation_id="27495">à</DiscourseConnective> cause des changements climatiques, <DiscourseConnective annotation_id="27532">à</DiscourseConnective> préserver - il faut le rappeler - le seul espace <DiscourseConnective annotation_id="27583">à</DiscourseConnective> l'abri de la prédation humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24742" docOffset="165">
      <en>There is, of course - and here I am taking up what Mrs De Keyser said - political urgency, <Alignment alignment="27709" annotation_id="24833">
          <DiscourseConnective annotation_id="24833" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, after all, we are forced to do something for the Arctic.</en>
      <fr>Il y a, bien sûr - <DiscourseConnective annotation_id="27636">et</DiscourseConnective> là je reprendrai les propos de Mme De Keyser -, une urgence politique <Alignment alignment="22741" annotation_id="27709">
          <DiscourseConnective annotation_id="27709" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>
        <DiscourseConnective annotation_id="27718">en fin de compte</DiscourseConnective>, nous sommes poussés <DiscourseConnective annotation_id="27756">à</DiscourseConnective> faire quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="27778">pour</DiscourseConnective> l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24899" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="10489" annotation_id="24899">
          <DiscourseConnective annotation_id="24899" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some of the owners of part of this continent have designs on it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24899" annotation_id="27795">
          <DiscourseConnective annotation_id="27795" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certains des propriétaires d'une partie de ce continent ont des envies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24972" docOffset="167">
      <en>We know very well that Russia, which we spoke about recently, wants to establish its frontiers beyond its maritime area and extend them over the continental shelf.</en>
      <fr>On sait très <DiscourseConnective annotation_id="27890">bien que</DiscourseConnective> la Russie, dont nous avons parlé récemment, a envie de déterminer ses frontières au-delà de sa zone maritime <DiscourseConnective annotation_id="28008">et</DiscourseConnective> de les étendre jusque sur le plateau continental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25136" docOffset="168">
      <en>It is <Alignment alignment="28068" annotation_id="25142">
          <DiscourseConnective annotation_id="25142" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> an urgent matter for us, <Alignment alignment="71898" annotation_id="25177">
          <DiscourseConnective annotation_id="25177" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Russia <Alignment alignment="28106" annotation_id="25192">
          <DiscourseConnective annotation_id="25192" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wants to place its flags there and install military units, just <Alignment alignment="28178" annotation_id="25261">
          <DiscourseConnective annotation_id="25261" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Canada does.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="25142" annotation_id="28068">
          <DiscourseConnective annotation_id="28068" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgence <DiscourseConnective annotation_id="28081">pour</DiscourseConnective> nous, <Alignment alignment="25177" annotation_id="28092">
          <DiscourseConnective annotation_id="28092" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle veut <Alignment alignment="11099" annotation_id="28106">
          <DiscourseConnective annotation_id="28106" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> y planter ses bannières <DiscourseConnective annotation_id="28140">et</DiscourseConnective> y installer des unités militaires, <Alignment alignment="25261" annotation_id="28178">
          <DiscourseConnective annotation_id="28178" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Canada.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25277" docOffset="169">
      <en>What is missing from your proposal, perhaps, is what we asked for last time, that is, an international treaty for the protection of the Arctic, which will allow us to ensure its protection once and for all.</en>
      <fr>Ce qui manque peut-être dans votre proposition, c'est ce que nous avions demandé la fois précédente, c'est-à-dire un traité international <DiscourseConnective annotation_id="28338">pour</DiscourseConnective> la protection de l'Arctique, qui permettra d'en assurer définitivement la protection.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25484" id="078" name="Alojz Peterle">
    <ParallelChunk annotation_id="25484" docOffset="170">
      <en>(SL) We are witnessing both natural and human crises taking place in the Arctic.</en>
      <fr>(SL) Nous assistons à des crises naturelles <DiscourseConnective annotation_id="28473">et</DiscourseConnective> humaines dans l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25565" docOffset="171">
      <en>Our efforts should be directed towards ensuring that they are not followed by a political crisis or a crisis of any other sort.</en>
      <fr>Nos efforts doivent surtout viser <DiscourseConnective annotation_id="28536">à</DiscourseConnective> éviter <DiscourseConnective annotation_id="28545">qu'</DiscourseConnective>elles ne soient suivies d'une crise politique <DiscourseConnective annotation_id="28594">ou</DiscourseConnective> de tous autres types de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25693" docOffset="172">
      <en>The call for a responsible approach towards the Arctic is an SOS and an issue of global governance.</en>
      <fr>La demande <DiscourseConnective annotation_id="28639">pour</DiscourseConnective> une gestion responsable de l'Arctique est un S.O.S. <DiscourseConnective annotation_id="28696">et</DiscourseConnective> une question de gouvernance mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25793" docOffset="173">
      <en>I welcome, in particular, any effort which respects the indigenous people of this region.</en>
      <fr>Je salue <DiscourseConnective annotation_id="28746">en particulier</DiscourseConnective> tous les efforts qui respectent le peuple autochtone de cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25883" id="079" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="25883" docOffset="174">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, first of all I would like to thank Mrs Ferrero-Waldner, who has cooperated really very closely with the European Parliament and is certainly the hardest-working Commissioner in this field: I really do appreciate it.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="28891">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="28917">avant</DiscourseConnective> tout remercier Mme Ferrero-Waldner, qui a coopéré vraiment très étroitement avec le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="29026">et</DiscourseConnective> qui est certainement la commissaire la plus active dans ce domaine: je lui suis vraiment reconnaissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26154" docOffset="175">
      <en>She was <Alignment alignment="11776" annotation_id="26162">
          <DiscourseConnective annotation_id="26162" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> present at our meeting with the European Economic Area last week: after all, the Nordic dimension is particularly important here, <Alignment alignment="29328" annotation_id="26297">
          <DiscourseConnective annotation_id="26297" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Diana Wallis, too, has repeatedly stressed that Europe bears a very particular responsibility in this connection.</en>
      <fr>Elle était <Alignment alignment="26162" annotation_id="29144">
          <DiscourseConnective annotation_id="29144" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> présente lors de notre réunion avec l'Espace économique européen de la semaine dernière: <DiscourseConnective annotation_id="29243">après tout</DiscourseConnective>, la dimension septentrionale est particulièrement importante <DiscourseConnective annotation_id="29315">à ce propos</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="26297" annotation_id="29328">
          <DiscourseConnective annotation_id="29328" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> Diana Wallis a <DiscourseConnective annotation_id="29346">également</DiscourseConnective> souligné à plusieurs reprises <DiscourseConnective annotation_id="29386">que</DiscourseConnective> la responsabilité de l'Europe était très particulière <DiscourseConnective annotation_id="29444">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26415" docOffset="176">
      <en>I think that, particularly in a financial and energy crisis, it is incumbent on us to take an even greater interest in this field and <DiscourseConnective annotation_id="26549" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to respond to the wishes and needs of the population in this regard, <Alignment alignment="29655" annotation_id="26623">
          <DiscourseConnective annotation_id="26623" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ultimately, man and nature are not in opposition, <Alignment alignment="10111" annotation_id="26682">
          <DiscourseConnective annotation_id="26682" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> should complement one another.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="29466">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="29471">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29479">en</DiscourseConnective> temps de crise financière <DiscourseConnective annotation_id="29508">et</DiscourseConnective> énergétique, nous sommes tenus de nous intéresser <DiscourseConnective annotation_id="29561">encore</DiscourseConnective> plus <DiscourseConnective annotation_id="29573">à</DiscourseConnective> ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="29586">et</DiscourseConnective> de répondre aux souhaits <DiscourseConnective annotation_id="29614">et</DiscourseConnective> besoins de la population <DiscourseConnective annotation_id="29642">à cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="29461" annotation_id="29655">
          <DiscourseConnective annotation_id="29655" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="29660">en fin de compte</DiscourseConnective>, l'homme <DiscourseConnective annotation_id="29686">et</DiscourseConnective> la nature ne doivent pas <DiscourseConnective annotation_id="29714">s'</DiscourseConnective>opposer <Alignment alignment="31063" annotation_id="29724">
          <DiscourseConnective annotation_id="29724" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> se compléter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26717" docOffset="177">
      <en>From this point of view, I think we can point to some pleasing successes, particularly in energy policy, <Alignment alignment="29888" annotation_id="26822">
          <DiscourseConnective annotation_id="26822" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps we will be able to intensify cooperation in this field.</en>
      <fr>De ce point de vue, je pense que nous pouvons nous prévaloir de quelques réussites réjouissantes, <DiscourseConnective annotation_id="29841">notamment en</DiscourseConnective> matière de politique énergétique, <Alignment alignment="35143" annotation_id="29888">
          <DiscourseConnective annotation_id="29888" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut-être pourrons-nous intensifier la coopération <DiscourseConnective annotation_id="29942">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26890" id="080" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="26890" docOffset="178">
      <en>President-in-Office of the Council. - Mr President, I welcome this timely debate.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="29967">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Monsieur le Président, je me félicite de ce débat qui tombe à point nommé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26972" docOffset="179">
      <en>As a result of the quest for resources and climate change, the Arctic region is on the brink of a profound change.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30073">En</DiscourseConnective> raison de la recherche de ressources <DiscourseConnective annotation_id="30113">et</DiscourseConnective> du changement climatique, la région arctique est sur le point de connaître un profond changement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27087" docOffset="180">
      <en>It is not only the region itself which is likely to be affected but, <Alignment alignment="31436" annotation_id="27156">
          <DiscourseConnective annotation_id="27156" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> many here today have recognised, also the EU as a whole.</en>
      <fr>Ce n'est pas seulement la région elle-même qui risque d'être touchée, <DiscourseConnective annotation_id="30284">mais</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="32815" annotation_id="30290">
          <DiscourseConnective annotation_id="30290" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup l'ont reconnu ici aujourd'hui, l'UE dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27216" docOffset="181">
      <en>Against the background of these developments it is important that the EU approaches the Arctic in a comprehensive and strategic manner covering a whole range of issues, such as environment, transport, biodiversity, climate change, maritime affairs, energy and research, as well as protection of the livelihood of the indigenous peoples.</en>
      <fr>Au vu de ces évolutions, il importe <DiscourseConnective annotation_id="30396">que</DiscourseConnective> l'UE aborde l'Arctique de manière globale <DiscourseConnective annotation_id="30442">et</DiscourseConnective> stratégique en couvrant toute une série de questions, <DiscourseConnective annotation_id="30499">comme</DiscourseConnective> l'environnement, les transports, la biodiversité, le changement climatique, les affaires maritimes, l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="30615">et</DiscourseConnective> la recherche, <DiscourseConnective annotation_id="30632">ainsi</DiscourseConnective> que la protection des moyens de subsistance des peuples autochtones.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27553" docOffset="182">
      <en>I consider that the Council is now taking this issue very seriously.</en>
      <fr>Je considère <DiscourseConnective annotation_id="30720">que</DiscourseConnective> le Conseil prend désormais cette question très au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27622" docOffset="183">
      <en>It broadly supports the suggestions set out in the Commission's communication.</en>
      <fr>Il soutient d'une manière générale les suggestions exposées dans la communication de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27701" docOffset="184">
      <en>This should constitute the basis for an Arctic policy, which needs to be developed in a comprehensive manner.</en>
      <fr>Celle-ci doit constituer la base d'une politique pour l'Arctique, qui doit être élaborée de façon globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27811" docOffset="185">
      <en>To those who are talking about the new treaty, there is no Council position at the moment <Alignment alignment="10328" annotation_id="27901">
          <DiscourseConnective annotation_id="27901" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council is only now in the process of examining the Commission proposals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30990">Pour</DiscourseConnective> répondre à ceux qui parlent du nouveau traité, il n'existe aucune position du Conseil à ce sujet pour le moment, <Alignment alignment="14461" annotation_id="31108">
          <DiscourseConnective annotation_id="31108" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil est seulement <DiscourseConnective annotation_id="31137">en</DiscourseConnective> train d'examiner les propositions de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27987" docOffset="186">
      <en>I would just like to recall the Council's conclusions from December.</en>
      <fr>Je voudrais juste rappeler les conclusions du Conseil de décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28056" docOffset="187">
      <en>In the conclusion we say that the objectives of the EU could only be achieved in close cooperation with the Arctic countries, <DiscourseConnective annotation_id="28182" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the EU should enforce its participation in conformity with the current international conventions.</en>
      <fr>Dans ces conclusions, nous disions <DiscourseConnective annotation_id="31294">que</DiscourseConnective> les objectifs de l'UE ne peuvent être atteints <DiscourseConnective annotation_id="31345">qu'en</DiscourseConnective> coopération étroite avec les pays de l'Arctique et que la participation de l'UE doit être conforme aux conventions internationales en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28284" docOffset="188">
      <en>
        <Alignment alignment="16324" annotation_id="28284">
          <DiscourseConnective annotation_id="28284" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I mentioned earlier, the Commission proposals are now being studied in much more detail.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13217" annotation_id="31494">
          <DiscourseConnective annotation_id="31494" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit précédemment, les propositions de la Commission sont actuellement étudiées plus <DiscourseConnective annotation_id="31592">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28376" docOffset="189">
      <en>They will, I believe, facilitate agreement on an overarching response to the many varied challenges which we face in the Arctic region.</en>
      <fr>Je pense qu'elles faciliteront la conclusion d'un accord sur une réponse globale aux défis nombreux et variés auxquels nous sommes confrontés dans la région arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28512" docOffset="190">
      <en>I welcome the interest of this Parliament <Alignment alignment="48276" annotation_id="28554">
          <DiscourseConnective annotation_id="28554" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am ready to come back to you to report <DiscourseConnective annotation_id="28599" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> the Council has reached a position.</en>
      <fr>Je me félicite de l'intérêt du Parlement pour ce dossier <Alignment alignment="3563" annotation_id="31823">
          <DiscourseConnective annotation_id="31823" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis disposé <DiscourseConnective annotation_id="31842">à</DiscourseConnective> revenir dans cet hémicycle <DiscourseConnective annotation_id="31871">pour</DiscourseConnective> rendre compte de la position que le Conseil adoptera.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28640" id="081" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="28640" docOffset="191">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, <Alignment alignment="31985" annotation_id="28682">
          <DiscourseConnective annotation_id="28682" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I underlined at the beginning of this important debate, the European Union has to play an increasing role in protecting the Arctic environment, in promoting sustainable exploitation of natural resources and in enhancing Arctic multilateral governance.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="9628" annotation_id="31985">
          <DiscourseConnective annotation_id="31985" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai souligné au début de ce débat important, l'Union européenne doit jouer un rôle croissant dans la protection de l'environnement arctique, la promotion de l'exploitation durable des ressources naturelles <DiscourseConnective annotation_id="32201">et</DiscourseConnective> le renforcement de la gouvernance multilatérale de l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28937" docOffset="192">
      <en>We are committed to the preservation of the Arctic <Alignment alignment="32310" annotation_id="28988">
          <DiscourseConnective annotation_id="28988" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, our aim is to contribute to a cooperative system that will guarantee sustainability, as well as free and equitable access.</en>
      <fr>Nous sommes résolus <DiscourseConnective annotation_id="32287">à</DiscourseConnective> préserver l'Arctique <Alignment alignment="18089" annotation_id="32310">
          <DiscourseConnective annotation_id="32310" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="32314">parallèlement</DiscourseConnective>, notre objectif est de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="32362">à</DiscourseConnective> un système de coopération qui garantira la durabilité <DiscourseConnective annotation_id="32418">ainsi</DiscourseConnective> qu'un accès libre <DiscourseConnective annotation_id="32442">et</DiscourseConnective> équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29134" docOffset="193">
      <en>In order to succeed in these important endeavours, we have to cooperate closely with all the Arctic states and Arctic stakeholders, <Alignment alignment="75487" annotation_id="29266">
          <DiscourseConnective annotation_id="29266" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have said.</en>
      <fr>Pour réussir dans cette entreprise cruciale, nous devons coopérer étroitement avec tous les États <DiscourseConnective annotation_id="32554">et</DiscourseConnective> acteurs de l'Arctique, <Alignment alignment="25416" annotation_id="32580">
          <DiscourseConnective annotation_id="32580" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29282" docOffset="194">
      <en>In this regard, the Commission proposes to promote the full implementation and elaboration of existing obligations, rather than proposing new legal instruments in order to enhance security and stability.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32599">À cet égard</DiscourseConnective>, la Commission propose de promouvoir la mise en œuvre totale <DiscourseConnective annotation_id="32672">et</DiscourseConnective> le développement des obligations existantes, <DiscourseConnective annotation_id="32720">plutôt que de</DiscourseConnective> proposer de nouveaux instruments juridiques <DiscourseConnective annotation_id="32778">en vue de</DiscourseConnective> renforcer la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="32810">et</DiscourseConnective> la stabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29486" docOffset="195">
      <en>Strict environmental management and sustainable use of resources, as well as open and equitable access.</en>
      <fr>Il faut une gestion environnementale stricte <DiscourseConnective annotation_id="32872">et</DiscourseConnective> une exploitation durable des ressources, <DiscourseConnective annotation_id="32916">ainsi</DiscourseConnective> qu'un accès ouvert <DiscourseConnective annotation_id="32941">et</DiscourseConnective> équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29590" docOffset="196">
      <en>At the same time, the EU has already highlighted that, for areas beyond national jurisdiction, the provisions on environmental protection under this Convention remain <Alignment alignment="45491" annotation_id="29757">
          <DiscourseConnective annotation_id="29757" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> general, <Alignment alignment="48929" annotation_id="29773">
          <DiscourseConnective annotation_id="29773" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will continue to work within the United Nations towards the further development of some of the frameworks, adapting them to new conditions or Arctic specificities.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="32963">même</DiscourseConnective> temps, l'UE a <DiscourseConnective annotation_id="32982">déjà</DiscourseConnective> souligné <DiscourseConnective annotation_id="32996">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33001">pour</DiscourseConnective> les zones ne relevant pas de la compétence nationale, les dispositions relatives à la protection de l'environnement au titre de cette convention restent <Alignment alignment="29757" annotation_id="33159">
          <DiscourseConnective annotation_id="33159" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> générales <Alignment alignment="29773" annotation_id="33176">
          <DiscourseConnective annotation_id="33176" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous continuerons d'œuvrer au sein des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="33236">en vue de</DiscourseConnective> développer plus <DiscourseConnective annotation_id="33262">avant</DiscourseConnective> certains des cadres, afin de les adapter aux nouvelles conditions <DiscourseConnective annotation_id="33334">ou</DiscourseConnective> aux particularités de l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29944" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="33371" annotation_id="29944">
          <DiscourseConnective annotation_id="29944" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a new UNCLOS implementation agreement on marine biodiversity beyond the areas of national jurisdiction could take the Arctic into account, <Alignment alignment="33551" annotation_id="30096">
          <DiscourseConnective annotation_id="30096" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have <Alignment alignment="33565" annotation_id="30108">
          <DiscourseConnective annotation_id="30108" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> submitted our application to the Norwegian chair of the Arctic Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29944" annotation_id="33371">
          <DiscourseConnective annotation_id="33371" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un nouvel accord de mise en œuvre de l'UNCLOS sur la biodiversité marine dans les zones ne relevant pas de la compétence nationale pourrait tenir compte de l'Arctique <Alignment alignment="30096" annotation_id="33551">
          <DiscourseConnective annotation_id="33551" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <Alignment alignment="30108" annotation_id="33565">
          <DiscourseConnective annotation_id="33565" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> présenté notre candidature <DiscourseConnective annotation_id="33602">à</DiscourseConnective> la présidence norvégienne du Conseil de l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30185" docOffset="198">
      <en>The acceptance of the Commission's application requires the unanimous decision of all the members of the Arctic Council.</en>
      <fr>L'acceptation de la candidature de la Commission nécessite une décision unanime de tous les membres du Conseil de l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30306" docOffset="199">
      <en>This decision, which is due on 29 April - i.e. very soon - might be negatively affected by an initiative that perhaps proposes an Arctic Treaty, <Alignment alignment="30972" annotation_id="30451">
          <DiscourseConnective annotation_id="30451" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should be careful about that.</en>
      <fr>Cette décision, qui devrait être prise le 29 avril, c'est-à-dire très <DiscourseConnective annotation_id="33852">bientôt</DiscourseConnective>, pourrait être influencée négativement par une initiative proposant peut-être un traité de l'Arctique, <Alignment alignment="3738" annotation_id="33963">
          <DiscourseConnective annotation_id="33963" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions donc être prudents <DiscourseConnective annotation_id="33999">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30487" docOffset="200">
      <en>Finally, let me say that the Arctic coastal states have a clear preference for the UNCLOS as a basis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34012">Pour terminer</DiscourseConnective>, je souhaite souligner <DiscourseConnective annotation_id="34049">que</DiscourseConnective> les États côtiers de l'Arctique préfèrent de loin avoir pour base l'UNCLOS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30589" docOffset="201">
      <en>The European Union has to take this into account <Alignment alignment="15285" annotation_id="30638">
          <DiscourseConnective annotation_id="30638" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to develop even stronger cooperation for the benefit of the Arctic, its inhabitants and its wildlife.</en>
      <fr>L'Union européenne doit en tenir compte <Alignment alignment="18672" annotation_id="34169">
          <DiscourseConnective annotation_id="34169" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle veut développer une coopération <DiscourseConnective annotation_id="34209">encore</DiscourseConnective> plus solide au profit de l'Arctique, de ses habitants <DiscourseConnective annotation_id="34270">et</DiscourseConnective> de sa nature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30753" docOffset="202">
      <en>In this context, we should not weaken the existing frameworks for cooperation <Alignment alignment="63760" annotation_id="30831">
          <DiscourseConnective annotation_id="30831" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would not really serve our objectives and interests.</en>
      <fr>Dans ce contexte, nous ne devrions pas affaiblir les cadres de coopération existants, <Alignment alignment="30831" annotation_id="34373">
          <DiscourseConnective annotation_id="34373" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne servirait pas vraiment nos objectifs <DiscourseConnective annotation_id="34422">et</DiscourseConnective> nos intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30892" docOffset="203">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="30892" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> would it correspond to the spirit of your own draft resolution.</en>
      <fr>Et cela ne correspondrait pas non plus <DiscourseConnective annotation_id="34478">à</DiscourseConnective> l'esprit de votre propre projet de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30960" docOffset="204">
      <en>In conclusion, I consider that the conditions are not yet right for an international treaty on the Arctic, <Alignment alignment="6179" annotation_id="31067">
          <DiscourseConnective annotation_id="31067" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we should rather focus our efforts on ensuring the effective application of the existing legal frameworks, <Alignment alignment="10593" annotation_id="31183">
          <DiscourseConnective annotation_id="31183" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> filling the gaps that might exist, and adapting the rules to the specificities of the Arctic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34527">En</DiscourseConnective> conclusion, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="34551">que</DiscourseConnective> les conditions d'un traité international sur l'Arctique ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="34623">encore</DiscourseConnective> réunies <Alignment alignment="7856" annotation_id="34638">
          <DiscourseConnective annotation_id="34638" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34641">que</DiscourseConnective> nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="34659">plutôt</DiscourseConnective> concentrer nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="34689">en vue de</DiscourseConnective> garantir l'application efficace des cadres juridiques existants, <Alignment alignment="5860" annotation_id="34764">
          <DiscourseConnective annotation_id="34764" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> combler les éventuelles lacunes <DiscourseConnective annotation_id="34804">et</DiscourseConnective> d'adapter les règles aux spécificités de l'Arctique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31282" docOffset="205">
      <en>This seems much more feasible.</en>
      <fr>Cela semble beaucoup plus faisable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31313" id="082" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31313" docOffset="206">
      <en>I have received six motions for resolutions tabled in accordance with Rule 103(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu six propositions de résolution, déposées sur la base de l'article 103, paragraphe 2, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31422" docOffset="207">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31444" docOffset="208">
      <en>The vote will take place tomorrow, Thursday 2 April 2009.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain, le jeudi 2 avril 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
