<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Sector of berries and cherries intended for processing (debate)</en>
    <fr>Secteur des fruits à baies <DiscourseConnective annotation_id="27">et</DiscourseConnective> des cerises destinés à la transformation (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="64" id="262" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="64" docOffset="1">
      <en>The next item is the oral question by Mr Daul and Mr Janusz Wojciechowski, on behalf of the Committee on Agriculture and Rural Development, to the Commission, on the situation of the sector of soft fruits and cherries intended for processing - B6-0435/2006).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la question orale de MM. Joseph Daul <DiscourseConnective annotation_id="140">et</DiscourseConnective> Janusz Wojciechowski, au nom de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="206">et</DiscourseConnective> du développement rural, <DiscourseConnective annotation_id="233">à</DiscourseConnective> la Commission, sur la situation du secteur des fruits à baies <DiscourseConnective annotation_id="297">et</DiscourseConnective> des cerises destinés à la transformation - B6-0435/2006).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="323" id="263" language="PL" name="Czesław Adam Siekierski ">
    <ParallelChunk annotation_id="323" docOffset="2">
      <en>Mr President, we can see the growing importance of the market for fruit and vegetables.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chacun peut constater l'importance croissante du marché des fruits <DiscourseConnective annotation_id="448">et</DiscourseConnective> légumes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="411" docOffset="3">
      <en>This is partly a result of increasing consumption, <Alignment alignment="531" annotation_id="462">
          <DiscourseConnective annotation_id="462" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of the interest farmers have in growing such products to improve their income.</en>
      <fr>Cette évolution est due en partie <DiscourseConnective annotation_id="494">à</DiscourseConnective> l'accroissement de la consommation <Alignment alignment="462" annotation_id="531">
          <DiscourseConnective annotation_id="531" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="534">à</DiscourseConnective> l'intérêt qu'ont les producteurs <DiscourseConnective annotation_id="569">à</DiscourseConnective> cultiver de tels produits <DiscourseConnective annotation_id="597">pour</DiscourseConnective> améliorer leurs revenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="545" docOffset="4">
      <en>During the accession talks, despite the good examples of solutions for the markets for tomatoes, peaches or citrus fruit, there was lack of will on the part of the EU to positively resolve the problem of the berries market.</en>
      <fr>Au cours des négociations d'adhésion, malgré les bons exemples de solutions appliquées aux marchés de la tomate, de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="752">ou</DiscourseConnective> du citron, il y a eu un manque de volonté de la part de l'UE de résoudre positivement le problème du marché des fruits à baies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="769" docOffset="5">
      <en>2004 was a difficult year for berry growers in Poland.</en>
      <fr>L'année 2004 a été difficile <DiscourseConnective annotation_id="912">pour</DiscourseConnective> les producteurs de fruits à baies <DiscourseConnective annotation_id="951">en</DiscourseConnective> Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="824" docOffset="6">
      <en>I sent my first letter about this to the former Commissioner for Agriculture, Mr Fischler, in July 2004.</en>
      <fr>J'ai envoyé ma première lettre <DiscourseConnective annotation_id="994">à</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="1005">à</DiscourseConnective> l'ancien commissaire <DiscourseConnective annotation_id="1028">à</DiscourseConnective> l'agriculture, M. Fischler, <DiscourseConnective annotation_id="1058">en</DiscourseConnective> juillet 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="929" docOffset="7">
      <en>At the same time, the European Commission started work on simplifying the common market in fruit and vegetables in the EU, on which it reported in August 2004.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1075">Parallèlement</DiscourseConnective>, la Commission européenne a commencé à travailler <DiscourseConnective annotation_id="1139">à</DiscourseConnective> la simplification du marché commun des fruits <DiscourseConnective annotation_id="1187">et</DiscourseConnective> légumes dans l'UE, ce qui a fait l'objet d'un rapport <DiscourseConnective annotation_id="1244">en</DiscourseConnective> août 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1089" docOffset="8">
      <en>In March 2005 the European Parliament adopted a position on this matter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1258">En</DiscourseConnective> mars 2005, le Parlement européen a adopté une position <DiscourseConnective annotation_id="1316">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1162" docOffset="9">
      <en>As a result of numerous interventions and speeches by Polish MEPs to the Committee on Agriculture, we succeeded in convincing our chairman Joseph Daul to speak on this matter.</en>
      <fr>Suite aux nombreux discours <DiscourseConnective annotation_id="1356">et</DiscourseConnective> interventions des députés européens polonais auprès de la commission de l'agriculture, nous avons réussi <DiscourseConnective annotation_id="1464">à</DiscourseConnective> convaincre notre président, Joseph Daul, <DiscourseConnective annotation_id="1507">à</DiscourseConnective> faire entendre sa voix <DiscourseConnective annotation_id="1532">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1338" docOffset="10">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1338" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>, in April and July 2005 Poland received experts' visits by representatives of the European Commission who looked into the issue of the berry and cherry market in Poland and drew up a report.</en>
      <fr>Suite à son intervention, des visites d'expertise ont été effectuées en Pologne <DiscourseConnective annotation_id="1624">en</DiscourseConnective> avril <DiscourseConnective annotation_id="1633">et</DiscourseConnective> juillet 2005 par des représentants de la Commission européenne qui ont examiné la question du marché polonais des fruits à baies <DiscourseConnective annotation_id="1765">et</DiscourseConnective> de la cerise <DiscourseConnective annotation_id="1781">et</DiscourseConnective> rédigé un rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1541" docOffset="11">
      <en>In 2005 Polish berry growers had to deal with negative returns on produce in that market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1803">En</DiscourseConnective> 2005, les cultivateurs polonais de fruits à baies ont enregistré des revenus négatifs <DiscourseConnective annotation_id="1892">pour</DiscourseConnective> leurs produits sur ce marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1631" docOffset="12">
      <en>In 2006 the Agricultural Commission of the European Parliament included in its programme a session in Poland, enabling MEPs to see for themselves the hardships that their Polish colleagues had been talking about.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1927">En</DiscourseConnective> 2006, la commission de l'agriculture du Parlement européen a inscrit <DiscourseConnective annotation_id="1999">à</DiscourseConnective> son programme une session <DiscourseConnective annotation_id="2027">en</DiscourseConnective> Pologne, pour permettre à ses membres de constater eux-mêmes les difficultés dont leurs collègues polonais leur avaient parlé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1844" docOffset="13">
      <en>The Commissioner, who is not present here today, was probably already well acquainted with the problem.</en>
      <fr>La commissaire, qui n'est pas présente ici aujourd'hui, était probablement <DiscourseConnective annotation_id="2232">déjà</DiscourseConnective> bien informée du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1948" docOffset="14">
      <en>By the way, I am curious to know whether anyone in the Commission has counted how many speeches Members have made in this matter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2264">À propos</DiscourseConnective>, je serais curieux de savoir <DiscourseConnective annotation_id="2302">si</DiscourseConnective> quelqu'un, <DiscourseConnective annotation_id="2316">à</DiscourseConnective> la Commission, a compté combien d'interventions les députés ont faites <DiscourseConnective annotation_id="2389">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2078" docOffset="15">
      <en>During the visit to Poland, the European Commission for the first time presented a report on the situation in the berry, cherry and cherries for processing sector.</en>
      <fr>Pendant la visite en Pologne, la Commission européenne a présenté <DiscourseConnective annotation_id="2467">pour</DiscourseConnective> la première fois un rapport sur la situation dans le secteur des fruits à baies <DiscourseConnective annotation_id="2552">et</DiscourseConnective> des cerises destinés à la transformation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2242" docOffset="16">
      <en>The report is incomplete <Alignment alignment="66" annotation_id="2267">
          <DiscourseConnective annotation_id="2267" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not take into account the lack of horizontal integration, that is to say relations between the farmer and the processor.</en>
      <fr>Ce rapport est incomplet, <Alignment alignment="2267" annotation_id="2623">
          <DiscourseConnective annotation_id="2623" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne tient pas compte du manque d'intégration horizontale, c'est-à-dire de relations entre le producteur <DiscourseConnective annotation_id="2733">et</DiscourseConnective> l'entreprise de transformation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2399" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="4019" annotation_id="2399">
          <DiscourseConnective annotation_id="2399" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it does not mention that growers are absent from the ownership structure of this industry, <DiscourseConnective annotation_id="2496" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that foreign capital is dominant.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2399" annotation_id="2768">
          <DiscourseConnective annotation_id="2768" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne mentionne pas le fait <DiscourseConnective annotation_id="2805">que</DiscourseConnective> les producteurs sont absents de la structure du capital social de cette industrie, ni <DiscourseConnective annotation_id="2895">que</DiscourseConnective> les capitaux étrangers ont la prépondérance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2534" docOffset="18">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2534" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> does it present scenarios for the likely development of the situation on the berries market in the future.</en>
      <fr>Pas plus qu'il ne présente de scénarios du développement probable de la situation sur le marché des fruits à baies <DiscourseConnective annotation_id="3059">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2645" docOffset="19">
      <en>It is stated that all the problems of this particular Polish market have to resolve themselves.</en>
      <fr>Il y est déclaré <DiscourseConnective annotation_id="3088">que</DiscourseConnective> tous les problèmes de ce marché polonais particulier doivent se résoudre d'eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2741" docOffset="20">
      <en>2006, like the two previous years, has again proved extremely difficult for soft fruit growers, and has been a crisis year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3178">Comme</DiscourseConnective> les deux années précédentes, 2006 s'est avérée à nouveau extrêmement difficile <DiscourseConnective annotation_id="3263">pour</DiscourseConnective> les producteurs de fruits à baies <DiscourseConnective annotation_id="3302">et</DiscourseConnective> a été une année de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2865" docOffset="21">
      <en>The Committee on Agriculture has <Alignment alignment="3364" annotation_id="2898">
          <DiscourseConnective annotation_id="2898" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> requested that action on this be speeded up and intensified, the result being today's debate and the resolution which this House will adopt in tomorrow's vote.</en>
      <fr>La commission de l'agriculture a <Alignment alignment="2898" annotation_id="3364">
          <DiscourseConnective annotation_id="3364" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé <DiscourseConnective annotation_id="3377">qu'</DiscourseConnective>une action dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="3407">soit</DiscourseConnective> diligentée <DiscourseConnective annotation_id="3423">et</DiscourseConnective> intensifiée, d'où le débat d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="3467">et</DiscourseConnective> la résolution <DiscourseConnective annotation_id="3484">que</DiscourseConnective> cette Assemblée adoptera par son vote de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3068" docOffset="22">
      <en>We now have the final version, so let us go through it.</en>
      <fr>La version finale étant <DiscourseConnective annotation_id="3561">maintenant</DiscourseConnective> au point, passons-la en revue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3124" docOffset="23">
      <en>MEPs appeal to the European Commission firstly to take action to improve the competitiveness of berries in the EU.</en>
      <fr>Les députés appellent la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="3651">premièrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3665">à</DiscourseConnective> prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="3687">pour</DiscourseConnective> améliorer la compétitivité des fruits à baies dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3239" docOffset="24">
      <en>Secondly, it should take immediate action to limit the excessive import of berries from third countries at dumping prices.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3749">Deuxièmement</DiscourseConnective>, elle devrait agir immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="3795">pour</DiscourseConnective> limiter les importations excessives de fruits à baies en provenance de pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="3882">à</DiscourseConnective> des prix écrasé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3362" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="3901" annotation_id="3362">
          <DiscourseConnective annotation_id="3362" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, the Anti-Dumping Committee yesterday decided to impose immediate duties on frozen strawberries exported by Chinese firms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3362" annotation_id="3901">
          <DiscourseConnective annotation_id="3901" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la commission anti-dumping a décidé hier d'imposer immédiatement des taxes sur les fraises surgelées exportées par des entreprises chinoises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3496" docOffset="26">
      <en>The additional duties will be 0%, 12.6% or 32.4% depending on the situation.</en>
      <fr>La taxe supplémentaire sera de 0 %, 12,6 % <DiscourseConnective annotation_id="4107">ou</DiscourseConnective> 32,4 % suivant le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3573" docOffset="27">
      <en>Thirdly, a support mechanism for grower groups should be introduced, which would give growers greater encouragement to form groups, <Alignment alignment="4274" annotation_id="3705">
          <DiscourseConnective annotation_id="3705" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by doubling the rate of aid for groups that are formed and <Alignment alignment="4341" annotation_id="3777">
          <DiscourseConnective annotation_id="3777" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> recognised.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4133">Troisièmement</DiscourseConnective>, un mécanisme de soutien <DiscourseConnective annotation_id="4172">pour</DiscourseConnective> groupes de producteurs devrait être introduit, <DiscourseConnective annotation_id="4224">afin d'</DiscourseConnective>encourager les producteurs <DiscourseConnective annotation_id="4258">à</DiscourseConnective> se regrouper, <Alignment alignment="3705" annotation_id="4274">
          <DiscourseConnective annotation_id="4274" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> en doublant le taux des aides <DiscourseConnective annotation_id="4316">pour</DiscourseConnective> les groupes formés, <Alignment alignment="3777" annotation_id="4341">
          <DiscourseConnective annotation_id="4341" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3794" docOffset="28">
      <en>Fourthly, other instruments should be introduced, such as a special safeguard clause, entry price mechanisms or inclusion of berries on the list of sensitive products.</en>
      <fr>Quatrièmement, d'autres instruments devraient être introduits, <DiscourseConnective annotation_id="4419">comme</DiscourseConnective> une clause spéciale de sauvegarde, des mécanismes de prix d'entrée <DiscourseConnective annotation_id="4492">ou</DiscourseConnective> l'inclusion des fruits à baies sur la liste des produits sensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3962" docOffset="29">
      <en>A fifth recommendation is to implement a system to support the processing of berries such as strawberries or raspberries similar to that currently used for tomatoes, peaches or citrus fruits, to stabilise the market.</en>
      <fr>Une cinquième recommandation prévoit la mise en place d'un système de soutien de la transformation des fruits à baies, tels les fraises <DiscourseConnective annotation_id="4699">ou</DiscourseConnective> les framboises, analogue <DiscourseConnective annotation_id="4727">à</DiscourseConnective> celui actuellement appliqué <DiscourseConnective annotation_id="4757">pour</DiscourseConnective> les tomates, les pêches <DiscourseConnective annotation_id="4786">ou</DiscourseConnective> les agrumes, <DiscourseConnective annotation_id="4802">pour</DiscourseConnective> stabiliser le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4179" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="4829" annotation_id="4179">
          <DiscourseConnective annotation_id="4179" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the final point, I know that Commissioner Fischer-Boel, who is not present today, was rather sceptical about this, which is why it may be worth considering the introduction of a regional system of payments for growing berries for processing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4179" annotation_id="4829">
          <DiscourseConnective annotation_id="4829" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne le point final, je sais <DiscourseConnective annotation_id="4872">que</DiscourseConnective> la commissaire Fischer-Boel, qui n'est pas présente aujourd'hui, était <DiscourseConnective annotation_id="4947">plutôt</DiscourseConnective> sceptique à ce sujet; <DiscourseConnective annotation_id="4976">c'est pourquoi</DiscourseConnective> il serait peut-être opportun d'envisager l'introduction d'un système régional de paiements <DiscourseConnective annotation_id="5082">pour</DiscourseConnective> la culture de fruits à baies <DiscourseConnective annotation_id="5116">pour</DiscourseConnective> la transformation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4432" docOffset="31">
      <en>This would be in addition to the current subsidies within the SAPS system.</en>
      <fr>Cela <DiscourseConnective annotation_id="5145">s'</DiscourseConnective>ajouterait aux subventions actuelles du système SAPS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4507" docOffset="32">
      <en>A similar solution is proposed for reforming the banana market, where there is a change in the rules for granting subsidies for products expressed in tonnes in favour of subsidies calculated by land area.</en>
      <fr>Une solution analogue est proposée <DiscourseConnective annotation_id="5236">pour</DiscourseConnective> réformer le marché de la banane, où les règles d'attribution des subventions <DiscourseConnective annotation_id="5318">à</DiscourseConnective> la production calculées <DiscourseConnective annotation_id="5344">en</DiscourseConnective> tonnes ont été remplacées par des subventions calculées par zone de culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4712" docOffset="33">
      <en>In order to increase the competitiveness of the sector, these payments must be tied in with an obligation to join producer groups or organisations, and an obligation to sell produce within a contracting framework.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5424">Pour</DiscourseConnective> augmenter la compétitivité du secteur, ces paiements doivent être liés <DiscourseConnective annotation_id="5500">à</DiscourseConnective> une obligation d'affiliation à des groupes <DiscourseConnective annotation_id="5545">ou</DiscourseConnective> organisations de producteurs <DiscourseConnective annotation_id="5577">et</DiscourseConnective> à une obligation de vendre la production dans un cadre contractuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4926" docOffset="34">
      <en>The resolution <Alignment alignment="5671" annotation_id="4941">
          <DiscourseConnective annotation_id="4941" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contains a number of other interesting measures and proposals.</en>
      <fr>La résolution contient <Alignment alignment="4941" annotation_id="5671">
          <DiscourseConnective annotation_id="5671" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> diverses autres mesures <DiscourseConnective annotation_id="5705">et</DiscourseConnective> propositions intéressantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5009" docOffset="35">
      <en>Berry growers have lost three years, <Alignment alignment="5790" annotation_id="5046">
          <DiscourseConnective annotation_id="5046" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the rate things are going with the reform of the market, it seems they will lose two more.</en>
      <fr>Les producteurs de fruits à baies ont perdu trois ans <Alignment alignment="5046" annotation_id="5790">
          <DiscourseConnective annotation_id="5790" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au train où vont les choses <DiscourseConnective annotation_id="5822">en</DiscourseConnective> matière de réforme du marché, il est probable qu'ils en perdront encore deux autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5144" docOffset="36">
      <en>It is only in April 2007 that legislative proposals for solutions in the fruit and vegetable sectors are planned to be tabled.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="5919">qu'en</DiscourseConnective> avril 2007 <DiscourseConnective annotation_id="5936">que</DiscourseConnective> les propositions législatives de solutions <DiscourseConnective annotation_id="5983">pour</DiscourseConnective> les secteurs des fruits <DiscourseConnective annotation_id="6012">et</DiscourseConnective> légumes doivent être présentées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5271" id="264" name="Neelie Kroes">
    <ParallelChunk annotation_id="5271" docOffset="37">
      <en>Thank you for your question.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Merci <DiscourseConnective annotation_id="6086">pour</DiscourseConnective> votre question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5300" docOffset="38">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="5307" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I understood, it contains six points, <Alignment alignment="6153" annotation_id="5348">
          <DiscourseConnective annotation_id="5348" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will address them one by one.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6107">Si</DiscourseConnective> je ne me trompe, elle comporte six points, <Alignment alignment="5348" annotation_id="6153">
          <DiscourseConnective annotation_id="6153" sense="Expansion.Conjunction">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vais aborder un par un.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5384" docOffset="39">
      <en>Point one: yesterday, the Commission services presented to the Member States at the Anti-Dumping Committee a draft regulation to impose provisional additional duties on imports of frozen strawberries from China.</en>
      <fr>Point un: hier, les services de la Commission ont présenté aux États membres, <DiscourseConnective annotation_id="6262">à</DiscourseConnective> la commission anti-dumping, un projet de règlement visant <DiscourseConnective annotation_id="6322">à</DiscourseConnective> imposer une taxe supplémentaire provisoire sur les importations de fraises surgelées en provenance de Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5596" docOffset="40">
      <en>The written procedure for adoption by the Commission is under way.</en>
      <fr>La procédure écrite d'adoption par la Commission est <DiscourseConnective annotation_id="6486">en</DiscourseConnective> cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5663" docOffset="41">
      <en>Regarding the second point, the issue of the low level of organisation in new Member States will be considered in the framework of preparations for the proposal on reforming the common market organisation for fruit and vegetables.</en>
      <fr>En ce qui concerne le second point, la question du faible niveau d'organisation dans les nouveaux États membres sera examinée dans le cadre des préparations <DiscourseConnective annotation_id="6653">pour</DiscourseConnective> la proposition de réforme de l'organisation commune du marché des fruits <DiscourseConnective annotation_id="6731">et</DiscourseConnective> légumes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5894" docOffset="42">
      <en>On point three, the Commission proposed recently to simplify state aid rules <Alignment alignment="6844" annotation_id="5971">
          <DiscourseConnective annotation_id="5971" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5974" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to facilitate crisis support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6743">Pour</DiscourseConnective> le point trois, la Commission a récemment proposé de simplifier les règles sur les aides d'État <Alignment alignment="5971" annotation_id="6844">
          <DiscourseConnective annotation_id="6844" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> faciliter le soulagement de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6007" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="6895" annotation_id="6007">
          <Alignment alignment="6895" annotation_id="6007">
            <DiscourseConnective annotation_id="6007" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is proposed that, under certain conditions, aid to compensate for bad weather would be exempted from prior authorisation by the Commission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6007" annotation_id="6895">
          <Alignment alignment="6007" annotation_id="6895">
            <DiscourseConnective annotation_id="6895" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est proposé <DiscourseConnective annotation_id="6926">que</DiscourseConnective>, sous réserve de certaines conditions, l'aide versée en cas de mauvaises conditions climatiques ne <DiscourseConnective annotation_id="7029">soit</DiscourseConnective> pas soumise <DiscourseConnective annotation_id="7046">à</DiscourseConnective> l'autorisation préalable de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6165" docOffset="44">
      <en>Point four concerns crisis management.</en>
      <fr>Le point quatre concerne la gestion de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6204" docOffset="45">
      <en>The issue of crisis management will be considered in Commission reform proposals for fruit and vegetables.</en>
      <fr>La question de la gestion de la crise sera étudiée dans le cadre des propositions de la Commission pour la réforme du marché des fruits <DiscourseConnective annotation_id="7276">et</DiscourseConnective> légumes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6311" docOffset="46">
      <en>Concerning point five, the Commission is not in favour of setting up EU subsidised grubbing-up programmes.</en>
      <fr>En ce qui concerne le point cinq, la Commission n'est pas favorable à des incitations financières pour la destruction des plantations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6418" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="7423" annotation_id="6418">
          <DiscourseConnective annotation_id="6418" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Member States have the possibility to implement national programmes provided that they meet state aid rules.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6418" annotation_id="7423">
          <DiscourseConnective annotation_id="7423" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les État membres ont la possibilité de mettre en œuvre des programmes nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="7515">à condition qu'</DiscourseConnective>ils soient conformes aux règles sur les aides d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6536" docOffset="48">
      <en>Finally, point six: promotion is <Alignment alignment="7627" annotation_id="6569">
          <DiscourseConnective annotation_id="6569" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> an important aspect.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7584">Enfin</DiscourseConnective>, pour le point six, la promotion est <Alignment alignment="6569" annotation_id="7627">
          <DiscourseConnective annotation_id="7627" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> un aspect important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6597" docOffset="49">
      <en>EU funds are available for promotion of programmes, and let me remind you that most of the above-mentioned aspects are being examined in the preparation process for the common market organisation reform proposals that the Commission will table in the near future.</en>
      <fr>Des fonds communautaires existent <DiscourseConnective annotation_id="7696">pour</DiscourseConnective> le lancement de programmes de promotion de la consommation des fruits à baies, <DiscourseConnective annotation_id="7780">et</DiscourseConnective> permettez-moi de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="7814">que</DiscourseConnective> la plupart des aspects mentionnés ci-dessus sont en cours d'examen dans le cadre du processus de préparation <DiscourseConnective annotation_id="7927">pour</DiscourseConnective> les propositions de réforme de l'organisation commune de marché <DiscourseConnective annotation_id="7996">que</DiscourseConnective> la Commission présentera prochainement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6861" id="265" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="6861" docOffset="50">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (HU) The action plan prepared by the European Commission is a good foundation, <Alignment alignment="8149" annotation_id="6970">
          <DiscourseConnective annotation_id="6970" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the anti-dumping decision regarding Chinese strawberries is positive, <Alignment alignment="8218" annotation_id="7044">
          <DiscourseConnective annotation_id="7044" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not a lasting solution.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (HU) Le plan d'action préparé par la Commission européenne représente une bonne base <Alignment alignment="6970" annotation_id="8149">
          <DiscourseConnective annotation_id="8149" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision contre le dumping des fraises chinoises est positive, <Alignment alignment="7044" annotation_id="8218">
          <DiscourseConnective annotation_id="8218" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas une solution durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7085" docOffset="51">
      <en>The only reassuring, long-term solution would be for these types of produce - cherries, sour cherries, berries, mushrooms and corn - to be included among the produce intended for processing, and <DiscourseConnective annotation_id="7280" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> among those that benefit from processing subsidies within the framework of the reform of the fruit and vegetable sector.</en>
      <fr>La seule solution rassurante à long terme serait, <DiscourseConnective annotation_id="8308">pour</DiscourseConnective> ces types de produits - cerises, cerises acides, fruits à baies, champignons <DiscourseConnective annotation_id="8390">et</DiscourseConnective> céréales - <DiscourseConnective annotation_id="8404">qu'</DiscourseConnective>ils soient inclus parmi les produits destinés à la transformation <DiscourseConnective annotation_id="8473">et</DiscourseConnective>, par suite, parmi les produits bénéficiant de subventions de transformation dans le cadre de la réforme du secteur des fruits <DiscourseConnective annotation_id="8602">et</DiscourseConnective> légumes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7411" docOffset="52">
      <en>This would be very important especially for the new Member States, particularly <Alignment alignment="8712" annotation_id="7491">
          <DiscourseConnective annotation_id="7491" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this year the producers in the new Member States are receiving only 35% of the direct payments.</en>
      <fr>Cela serait très important, <DiscourseConnective annotation_id="8642">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8650">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres, particulièrement cette année <Alignment alignment="7491" annotation_id="8712">
          <DiscourseConnective annotation_id="8712" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les producteurs des nouveaux États membres ne reçoivent <DiscourseConnective annotation_id="8776">que</DiscourseConnective> 35 % des paiements directs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7593" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="8808" annotation_id="7593">
          <DiscourseConnective annotation_id="7593" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> produce in this sector is not included among those intended for processing, there will be no significant help for the new Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7593" annotation_id="8808">
          <DiscourseConnective annotation_id="8808" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les produits de ce secteur ne sont pas inclus parmi ceux destinés à la transformation, il n'y aura pas d'aide significative <DiscourseConnective annotation_id="8935">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7733" docOffset="54">
      <en>I have fought for this over a year and a half and will continue to do so.</en>
      <fr>Je me bats <DiscourseConnective annotation_id="8979">depuis</DiscourseConnective> plus d'un an <DiscourseConnective annotation_id="8999">et</DiscourseConnective> demi pour cela <DiscourseConnective annotation_id="9017">et</DiscourseConnective> j'ai bien l'intention de continuer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7807" id="266" name="Janusz Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="7807" docOffset="55">
      <en>on behalf of the UEN Group - (PL) Mr President, <Alignment alignment="9120" annotation_id="7855">
          <DiscourseConnective annotation_id="7855" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have been discussing soft fruit, we have had hard-fought battles over them since the beginning of this term.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous discutons de fruits à chair tendre, <Alignment alignment="7855" annotation_id="9120">
          <DiscourseConnective annotation_id="9120" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont de dures batailles que nous menons à leur sujet <DiscourseConnective annotation_id="9181">depuis</DiscourseConnective> le début de cette législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7976" docOffset="56">
      <en>I am very pleased that the difficult situation of soft fruit growers has met with the understanding of this House.</en>
      <fr>Je suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="9240">que</DiscourseConnective> la situation difficile des producteurs de fruits à baies et de cerises ait gagné la compréhension de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8091" docOffset="57">
      <en>As a Polish MEP I would like to thank all my colleagues for this.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="9365">tant que</DiscourseConnective> député polonais, je voudrais remercier tous mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="9432">pour</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8157" docOffset="58">
      <en>I thank you for your sympathetic approach to the issue, which above all affects farmers in my country.</en>
      <fr>Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="9460">pour</DiscourseConnective> votre approche compatissante de la question, qui affecte principalement les producteurs de mon pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8260" docOffset="59">
      <en>I thank you for your solidarity, particularly our colleague from the Agriculture Commission who personally came to Poland to meet farmers and see their situation on the ground.</en>
      <fr>Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="9583">pour</DiscourseConnective> votre solidarité, <DiscourseConnective annotation_id="9606">notamment</DiscourseConnective> notre collègue de la commission de l'agriculture qui s'est rendu personnellement en Pologne <DiscourseConnective annotation_id="9708">pour</DiscourseConnective> rencontrer les producteurs <DiscourseConnective annotation_id="9740">et</DiscourseConnective> se rendre compte de leur situation sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8437" docOffset="60">
      <en>The draft resolution contains actions that will satisfy our farmers and bring about stabilisation of the soft fruit market, which is very important for the future of this important sector.</en>
      <fr>Le projet de résolution prévoit des actions qui satisferont nos producteurs <DiscourseConnective annotation_id="9870">et</DiscourseConnective> contribueront <DiscourseConnective annotation_id="9887">à</DiscourseConnective> stabiliser le marché des fruits à baies et des cerises, ce qui est très important <DiscourseConnective annotation_id="9971">pour</DiscourseConnective> l'avenir de ce secteur important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8626" docOffset="61">
      <en>Protection against excessive imports, inclusion of soft fruits on the list of sensitive items, increased aid to groups of producers <Alignment alignment="10187" annotation_id="8758">
          <DiscourseConnective annotation_id="8758" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> compensation for fruit not sold during the crisis are all solutions that are badly needed.</en>
      <fr>La protection contre les importations excessives, l'inclusion des fruits à baies et des cerises dans la liste des articles sensibles, une aide accrue aux groupes de producteurs <Alignment alignment="8758" annotation_id="10187">
          <DiscourseConnective annotation_id="10187" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une compensation <DiscourseConnective annotation_id="10207">pour</DiscourseConnective> les fruits restés invendus pendant la crise: toutes ces solutions sont vraiment indispensables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8853" docOffset="62">
      <en>I believe that the statements in this resolution will not remain on paper only, <Alignment alignment="10408" annotation_id="8933">
          <DiscourseConnective annotation_id="8933" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the European Commission will promptly put forward specific draft legislation.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="10317">que</DiscourseConnective> les déclarations contenues dans cette résolution n'en resteront pas au stade du papier <Alignment alignment="8933" annotation_id="10408">
          <DiscourseConnective annotation_id="10408" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10411">que</DiscourseConnective> la Commission européenne présentera rapidement un projet de législation spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9020" docOffset="63">
      <en>As co-author of the draft resolution, I ask you to vote in support of it.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="10502">tant que</DiscourseConnective> co-auteur du projet résolution, je vous demande de voter favorablement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9094" id="267" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="9094" docOffset="64">
      <en>(PL) Mr President, today's debate on the situation in the berries and cherries for processing sector is the culmination of over two years of discussions of this key issue for European growers and processors.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le débat d'aujourd'hui sur la situation du secteur des fruits à baies <DiscourseConnective annotation_id="10681">et</DiscourseConnective> des cerises destinés à la transformation est l'aboutissement <DiscourseConnective annotation_id="10745">de plus</DiscourseConnective> de deux ans de discussions sur cette question cruciale <DiscourseConnective annotation_id="10808">pour</DiscourseConnective> les producteurs <DiscourseConnective annotation_id="10829">et</DiscourseConnective> les entreprises de transformation de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9302" docOffset="65">
      <en>The lack of protection for the internal market, dumping, natural disasters, low prices, and greed and unfairness among many buyers have resulted in huge losses for fruit farmers, particularly in new Member States such as Poland, which accounts for two-thirds of the output of such produce in the EU.</en>
      <fr>La protection insuffisante du marché intérieur, le dumping, les catastrophes naturelles, la faiblesse des prix <DiscourseConnective annotation_id="10989">et</DiscourseConnective> l'avidité <DiscourseConnective annotation_id="11002">et</DiscourseConnective> la déloyauté de nombreux acheteurs se traduisent par d'énormes pertes <DiscourseConnective annotation_id="11075">pour</DiscourseConnective> les producteurs de fruits, <DiscourseConnective annotation_id="11107">notamment</DiscourseConnective> dans les nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="11149">comme</DiscourseConnective> la Pologne, qui fournit les deux tiers de la production communautaire de ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9602" docOffset="66">
      <en>The difficult situation on the berry market has had the biggest impact on farmers in the poorest region in Europe, Lubelszczyźna, which produces one sixth of total output.</en>
      <fr>Ce sont les producteurs de la plus pauvre des régions d'Europe, la Lubelszczyźna - qui fournit un sixième de la production totale -, qui ont été le plus durement touchés par la situation difficile du marché des fruits à baies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9774" docOffset="67">
      <en>In my parliamentary activities I have frequently raised this issue in various forms.</en>
      <fr>Dans le cadre de mes activités parlementaires, j'ai fréquemment soulevé cette question sous diverses formes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9859" docOffset="68">
      <en>I am therefore happy that today our debate will end with a concrete resolution which will allow us to repair the negotiating errors we made in Copenhagen and provide a basis for the decision which thousands of farmers are waiting for.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11576">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="11607">que</DiscourseConnective> notre débat d'aujourd'hui se termine par une résolution concrète qui nous permettra de corriger les erreurs de négociation que nous avons faites <DiscourseConnective annotation_id="11756">à</DiscourseConnective> Copenhague <DiscourseConnective annotation_id="11769">et</DiscourseConnective> d'établir une base <DiscourseConnective annotation_id="11791">pour</DiscourseConnective> la décision <DiscourseConnective annotation_id="11808">que</DiscourseConnective> des milliers de producteurs attendent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10094" docOffset="69">
      <en>I <Alignment alignment="11863" annotation_id="10096">
          <DiscourseConnective annotation_id="10096" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> thank all the Members for their cooperation and look forward to their positive support for the resolution in the vote.</en>
      <fr>Je remercie <Alignment alignment="10096" annotation_id="11863">
          <DiscourseConnective annotation_id="11863" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="11887">pour</DiscourseConnective> leur coopération <DiscourseConnective annotation_id="11909">et</DiscourseConnective> je compte fermement sur leur soutien lors du vote sur la résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10225" id="268" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="10225" docOffset="70">
      <en>(PL) Mr President, we are debating the soft fruit sector in a situation where the European Commission has, after nearly two years of efforts on the part of many Members, decided to impose anti-dumping duties on frozen strawberries imported from China.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, nous débattons de la situation du secteur des fruits à baies <DiscourseConnective annotation_id="12070">alors qu'</DiscourseConnective>au bout de près de deux années d'efforts de la part de nombreux députés, la Commission européenne a décidé d'imposer des taxes anti-dumping sur les fraises surgelées importées de Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10477" docOffset="71">
      <en>This is a long-awaited decision which, one hopes, will limit the threat of growing exports of frozen strawberries from China at dumping prices.</en>
      <fr>C'est une décision qui s'est fait attendre longtemps <DiscourseConnective annotation_id="12318">et</DiscourseConnective> dont on espère qu'elle limitera la menace des exportations croissantes de fraises surgelées importées de Chine <DiscourseConnective annotation_id="12432">à</DiscourseConnective> des prix écrasés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10621" docOffset="72">
      <en>I would like to express the hope that the European Commission will soon <Alignment alignment="12518" annotation_id="10693">
          <DiscourseConnective annotation_id="10693" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> put into effect other proposals contained in the draft resolutions prepared by Mr Daul and Mr Wojciechowski such as protective clauses, entry prices, compensation for losses due to unfavourable weather conditions or a crisis on the market, and a strong support mechanism for producer groups and organisations.</en>
      <fr>Je voudrais exprimer l'espoir <DiscourseConnective annotation_id="12482">que</DiscourseConnective> la Commission européenne mettra <Alignment alignment="10693" annotation_id="12518">
          <DiscourseConnective annotation_id="12518" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> prochainement <DiscourseConnective annotation_id="12538">en</DiscourseConnective> application certaines des autres propositions incluses dans le projet de résolution préparé par M. Daul <DiscourseConnective annotation_id="12645">et</DiscourseConnective> M. Wojciechowski, <DiscourseConnective annotation_id="12666">comme</DiscourseConnective> les clauses de protection, les prix d'entrée, les compensations <DiscourseConnective annotation_id="12736">pour</DiscourseConnective> les pertes dues aux mauvaises conditions climatiques <DiscourseConnective annotation_id="12794">ou</DiscourseConnective> en cas de crise sur le marché, <DiscourseConnective annotation_id="12828">et</DiscourseConnective> un mécanisme de soutien substantiel <DiscourseConnective annotation_id="12867">pour</DiscourseConnective> les groupes <DiscourseConnective annotation_id="12884">et</DiscourseConnective> organisations de producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11008" id="269" name="Neelie Kroes">
    <ParallelChunk annotation_id="11008" docOffset="73">
      <en>Thank you for your contributions to this debate.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="12966">pour</DiscourseConnective> vos contributions <DiscourseConnective annotation_id="12989">à</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11057" docOffset="74">
      <en>I will inform my colleague, Commissioner Fischer Boel, about the concerns you have raised.</en>
      <fr>J'informerai ma collègue, la commissaire Fischer Boel, des préoccupations que vous avez exprimées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11148" docOffset="75">
      <en>All these points are being considered <DiscourseConnective annotation_id="11186" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> discussed at length in the framework of the preparation of the forthcoming fruit and vegetables reform that is just around the corner.</en>
      <fr>Tous ces aspects sont en cours de discussion approfondie dans le cadre de la préparation de la très prochaine réforme du marché des fruits <DiscourseConnective annotation_id="13239">et</DiscourseConnective> légumes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11325" docOffset="76">
      <en>I shall do my utmost to respond to some of the issues you raised.</en>
      <fr>Je ferai mon possible <DiscourseConnective annotation_id="13273">pour</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="13287">à</DiscourseConnective> certaines des questions que vous avez posées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11391" docOffset="77">
      <en>Mr Tabajdi's question centred around the idea that the Commission should introduce support for producer organisations that sell soft fruit to the processing industry.</en>
      <fr>La question de M. Tabajdi est centrée sur l'idée <DiscourseConnective annotation_id="13384">que</DiscourseConnective> la Commission devrait introduire un mécanisme de soutien <DiscourseConnective annotation_id="13445">pour</DiscourseConnective> les organisations de producteurs qui vendent des fruits à baies <DiscourseConnective annotation_id="13514">à</DiscourseConnective> l'industrie de la transformation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11558" docOffset="78">
      <en>Another point he made concerned support for producer organisations that sell soft fruit to the processing industry at a time <DiscourseConnective annotation_id="11683" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> existing schemes are being reviewed in the context of the reform of the sector.</en>
      <fr>Il a fait une <DiscourseConnective annotation_id="13564">remarque</DiscourseConnective> concernant le soutien des organisations de producteurs qui vendent des fruits à baies <DiscourseConnective annotation_id="13659">à</DiscourseConnective> l'industrie de la transformation <DiscourseConnective annotation_id="13694">à</DiscourseConnective> un moment où les régimes existants sont en cours de révision dans le contexte de la réforme du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11768" docOffset="79">
      <en>The Commission considers that the introduction of such a support scheme would be inadequate from a technical point of view.</en>
      <fr>La Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="13821">que</DiscourseConnective> l'introduction d'un tel mécanisme de soutien serait inadéquate d'un point de vue technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11892" docOffset="80">
      <en>It would <Alignment alignment="13927" annotation_id="11901">
          <DiscourseConnective annotation_id="11901" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be untimely and would not be in line with the principles behind CAP reform.</en>
      <fr>Il serait <Alignment alignment="11901" annotation_id="13927">
          <DiscourseConnective annotation_id="13927" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inopportun <DiscourseConnective annotation_id="13948">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13951">en</DiscourseConnective> contradiction avec les principes qui sous-tendent la réforme de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11982" docOffset="81">
      <en>'The Commission should devise and implement measures restricting excessive imports of soft fruit, in particular those which apply dumping prices'.</en>
      <fr>"La Commission devrait prendre <DiscourseConnective annotation_id="14057">et</DiscourseConnective> appliquer des mesures de restriction des importations excessives de fruits à baies, <DiscourseConnective annotation_id="14144">en particulier</DiscourseConnective> celles faites à des prix écrasés."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12129" docOffset="82">
      <en>It is true that some of the difficulties faced in the sector of strawberries for processing originate from low-priced imports of frozen strawberries from third countries.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="14206">que</DiscourseConnective> certaines des difficultés que connaît le secteur des fraises destinées à la transformation sont dues aux importations à bas prix de fraises surgelées en provenance de pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12300" docOffset="83">
      <en>Yesterday, the Commission presented to the Member States and the Anti-Dumping and Anti-Subsidy Committee a proposal to impose provisional anti-dumping measures on imports of frozen strawberries from China.</en>
      <fr>La Commission a présenté hier aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="14437">et</DiscourseConnective> à la commission antidumping <DiscourseConnective annotation_id="14468">et</DiscourseConnective> antisubventions une proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="14510">à</DiscourseConnective> imposer des mesures provisoires antidumping sur les importations de fraises surgelées de Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12506" docOffset="84">
      <en>The procedure for adoption by the Commission is under way.</en>
      <fr>La procédure d'adoption par la Commission est <DiscourseConnective annotation_id="14654">en</DiscourseConnective> cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12565" docOffset="85">
      <en>In the other subsectors, imports from third countries either play a marginal role - <Alignment alignment="14758" annotation_id="12649">
          <DiscourseConnective annotation_id="12649" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> as regards blackcurrants and sour cherries - or have decreased in the last years - as is the case with raspberries, <Alignment alignment="14903" annotation_id="12777">
          <DiscourseConnective annotation_id="12777" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Dans les autres sous-secteurs, les importations de pays tiers jouent un rôle, <DiscourseConnective annotation_id="14742">soit</DiscourseConnective> marginal - <Alignment alignment="12649" annotation_id="14758">
          <DiscourseConnective annotation_id="14758" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14770">pour</DiscourseConnective> le cassis <DiscourseConnective annotation_id="14785">et</DiscourseConnective> les cerises aigres - <DiscourseConnective annotation_id="14809">soit</DiscourseConnective> elles ont diminué au cours des dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="14863">comme</DiscourseConnective> c'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="14882">pour</DiscourseConnective> les framboises, <Alignment alignment="12777" annotation_id="14903">
          <DiscourseConnective annotation_id="14903" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12790" docOffset="86">
      <en>In the case of frozen raspberries, Poland has increased its market share in the last few years, at the expense of imports from third countries.</en>
      <fr>Dans le cas des framboises surgelées, la Pologne a augmenté sa part de marché ces dernières années aux dépens des importations de pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12934" docOffset="87">
      <en>Mr Siekierski, you were asking about support schemes for grouping producers: these exist both in the common organisation of the market in fruit and vegetables and in rural development legislation.</en>
      <fr>M. Siekierski, vous posiez la question des mécanismes de soutien <DiscourseConnective annotation_id="15123">pour</DiscourseConnective> les groupements de producteurs: ils existent dans l'organisation commune du marché des fruits <DiscourseConnective annotation_id="15222">et</DiscourseConnective> légumes <DiscourseConnective annotation_id="15233">et</DiscourseConnective> dans législation sur le développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13131" docOffset="88">
      <en>In its report on the situation in the sector of soft fruits and cherries, the Commission has indicated that, in the framework of the reform of the common organisation of the market in fruit and vegetables, the Commission may propose specific additional support for Member States with low levels of organisation, <Alignment alignment="15604" annotation_id="13443">
          <DiscourseConnective annotation_id="13443" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is being looked at in the context of the preparation of the reform.</en>
      <fr>Dans son rapport sur la situation dans le secteur des fruits à baies <DiscourseConnective annotation_id="15350">et</DiscourseConnective> des cerises, la Commission a indiqué <DiscourseConnective annotation_id="15390">que</DiscourseConnective>, dans le cadre de la réforme de l'organisation commune du marché des fruits <DiscourseConnective annotation_id="15470">et</DiscourseConnective> légumes, la Commission peut proposer un soutien spécifique supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="15547">pour</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="15570">à</DiscourseConnective> faibles niveaux d'organisation, <Alignment alignment="13443" annotation_id="15604">
          <DiscourseConnective annotation_id="15604" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est en cours d'examen dans le contexte de la préparation de la réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13520" docOffset="89">
      <en>Mr Siekierski, Mr Wojciechowski and others want to include soft fruits on the list of sensitive goods and bring them under the special safeguards clause and the entry price system.</en>
      <fr>M. Siekierski, M. Wojciechowski <DiscourseConnective annotation_id="15716">et</DiscourseConnective> d'autres députés veulent que les fruits <DiscourseConnective annotation_id="15759">à</DiscourseConnective> baies soient inscrits sur la liste des marchandises sensibles <DiscourseConnective annotation_id="15823">et</DiscourseConnective> qu'ils soient protégés par la clause de sauvegarde spéciale <DiscourseConnective annotation_id="15886">et</DiscourseConnective> le système des prix d'entrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13701" docOffset="90">
      <en>The special safeguards clause was introduced in the Uruguay Round for products that had tariffs.</en>
      <fr>La clause de sauvegarde spéciale a été introduite par l'Uruguay Round <DiscourseConnective annotation_id="15989">pour</DiscourseConnective> les produits tarifés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13798" docOffset="91">
      <en>In the case of fruit and vegetables, this concerned products under the reference price system.</en>
      <fr>Dans le cas des fruits <DiscourseConnective annotation_id="16039">et</DiscourseConnective> légumes, cela concernait les produits relevant du système des prix de référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13893" docOffset="92">
      <en>It is no longer possible to increase the list of products covered by the special safeguards.</en>
      <fr>Il n'est plus possible d'allonger la liste des produits couverts par la clause de sauvegarde spéciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13986" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="16226" annotation_id="13986">
          <DiscourseConnective annotation_id="13986" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the entry price system applies to products that were previously covered by the reference price system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13986" annotation_id="16226">
          <DiscourseConnective annotation_id="16226" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le système des prix d'entrée s'applique aux produits qui étaient couverts précédemment par le système des prix de référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14100" docOffset="94">
      <en>There is no possibility of including soft fruits under the entry price system.</en>
      <fr>Il n'y a pas de possibilité d'inclure les fruits à baies dans le système des prix d'entrée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14179" id="270" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="14179" docOffset="95">
      <en>Thank you, Commissioner, for your information.</en>
      <fr>Merci, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="16482">pour</DiscourseConnective> vos informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14226" docOffset="96">
      <en>Cherries are my favourite fruit <DiscourseConnective annotation_id="14258" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14264" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> I can sleep more easily.</en>
      <fr>Les cerises étant mes fruits préférés, je vais pouvoir dormir tranquille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14292" docOffset="97">
      <en>I hope that that goes for other Members <Alignment alignment="16601" annotation_id="14332">
          <DiscourseConnective annotation_id="14332" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="16588">qu'</DiscourseConnective>il en est <Alignment alignment="14332" annotation_id="16601">
          <DiscourseConnective annotation_id="16601" sense="Expansion.Conjunction">de même</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16609">pour</DiscourseConnective> les autres députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14338" docOffset="98">
      <en>I have received a motion for a resolution) tabled in accordance with Rule 108(5) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu une proposition de résolution), déposée sur la base de l'article 108, paragraphe 5, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14446" docOffset="99">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14468" docOffset="100">
      <en>The vote will take place tomorrow at 11 a.m.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="16786">à</DiscourseConnective> 11 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
