<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>EC-Russia short-stay visa agreement - EC-Russia readmission agreement (debate)</en>
    <fr>Accord CE/Russie sur les visas de court séjour - Accord de réadmission CE/Russie(débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="79" id="266" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="79" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la discussion commune sur:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="117" docOffset="2">
      <en>the report by Mrs da Assunção Esteves, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the proposal for a Council decision on the conclusion of the agreement between the European Community and the Russian Federation on the facilitation of issuance of short-stay visas - C6-0169/2006 -, and</en>
      <fr>le rapport de Mme Maria da Assunção Esteves, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="244">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur la proposition de décision du Conseil concernant la conclusion de l'accord visant <DiscourseConnective annotation_id="359">à</DiscourseConnective> faciliter la délivrance de visas de court séjour entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="441">et</DiscourseConnective> la Fédération de Russie - C6-0169/2006 -, <DiscourseConnective annotation_id="486">et</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="435" docOffset="3">
      <en>the report by Mrs da Assunção Esteves, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the proposal for a Council decision on the conclusion of the agreement between the European Community and the Russian Federation on readmission - C6-0168/2006 -.</en>
      <fr>le rapport de Mme Maria da Assunção Esteves, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="594">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur la proposition de décision du Conseil concernant la conclusion de l'accord de réadmission entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="748">et</DiscourseConnective> la Fédération de Russie - C6-0168/2006 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="712" id="267" language="DE" name="Günter Gloser">
    <ParallelChunk annotation_id="712" docOffset="4">
      <en>Mr President, on this occasion, I am speaking on behalf of both the Commission and the Council, both of which are entirely supportive of your House's concerns <Alignment alignment="973" annotation_id="871">
          <DiscourseConnective annotation_id="871" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards respect for human rights in the Russian Federation, and confirm that respect for human rights is fundamental to the implementation of the agreement between the European Community and the Russian Federation relating to visa facilitation and readmission.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - (DE) Monsieur le Président, je m'exprime au nom de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="894">et</DiscourseConnective> du Conseil. Tous deux s'associent aux préoccupations du Parlement européen, <Alignment alignment="18024" annotation_id="973">
          <DiscourseConnective annotation_id="973" sense="Temporal.Synchrony">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agissant du respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="1017">en</DiscourseConnective> Fédération de Russie, <DiscourseConnective annotation_id="1042">et</DiscourseConnective> confirment <DiscourseConnective annotation_id="1056">que</DiscourseConnective> cette notion est un facteur capital <DiscourseConnective annotation_id="1096">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de l'accord portant sur la simplification de la procédure de délivrance des visas <DiscourseConnective annotation_id="1200">et</DiscourseConnective> la réadmission, qui a été signé entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="1266">et</DiscourseConnective> la Fédération de Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1135" docOffset="5">
      <en>You will be able carefully to monitor compliance with this aspect of the readmission agreement and of the agreement on visa facilitation through the joint committees set up pursuant to them, <DiscourseConnective annotation_id="1326" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, under the second of the two, you will <Alignment alignment="1498" annotation_id="1369">
          <DiscourseConnective annotation_id="1369" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be keeping an eye on the principle of mutuality in the implementation of the agreement, on equal treatment in the registration of citizens of the European Union and of the Russian Federation and on the free movement of persons within the territory of the latter.</en>
      <fr>Vous pourrez suivre de près le respect de l'accord de réadmission <DiscourseConnective annotation_id="1360">et</DiscourseConnective> de l'accord visant <DiscourseConnective annotation_id="1382">à</DiscourseConnective> faciliter la délivrance de visas par le biais des comités mixtes créés à cet effet. Ces derniers vous permettront <Alignment alignment="1369" annotation_id="1498">
          <DiscourseConnective annotation_id="1498" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de garder un œil sur le principe de réciprocité lors de la mise en œuvre de l'accord, sur l'égalité de traitement entre les citoyens russes et européens en matière d'inscription et sur la liberté de mouvement des individus sur le territoire de la Fédération de Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1637" docOffset="6">
      <en>Respect for human rights and basic freedoms is fundamental to relations between the European Union and Russia as a whole, which are underpinned by the partnership and cooperation agreements and by the timetables for the shared areas.</en>
      <fr>Le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="1806">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales constitue le fondement des relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1898">et</DiscourseConnective> la Russie dans leur ensemble, lesquelles <DiscourseConnective annotation_id="1942">s'</DiscourseConnective>appuient sur les accords de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="1984">et</DiscourseConnective> de coopération <DiscourseConnective annotation_id="2002">et</DiscourseConnective> sur les calendriers relatifs aux domaines communs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1871" docOffset="7">
      <en>The European Union and the Russian Federation have <Alignment alignment="2107" annotation_id="1922">
          <DiscourseConnective annotation_id="1922" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in accordance with the timetable for the common area of freedom, security and justice, agreed to step up their cooperation through respect for the rights of individuals in the EU Member States and Russia, including those of immigrants and members of minorities, as well as respect for fundamental rights and freedoms <DiscourseConnective annotation_id="2245" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> described in the Convention on Human Rights and Basic Freedoms and in the International Convention against all forms of racial discrimination.</en>
      <fr>L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="2075">et</DiscourseConnective> la Fédération de Russie sont <Alignment alignment="1922" annotation_id="2107">
          <DiscourseConnective annotation_id="2107" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> convenues, conformément au calendrier de l'espace commun de liberté, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="2198">et</DiscourseConnective> de justice, de renforcer leur coopération grâce au respect des droits de l'homme dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="2305">et</DiscourseConnective> en Russie, y compris ceux des immigrés <DiscourseConnective annotation_id="2347">et</DiscourseConnective> des minorités, <DiscourseConnective annotation_id="2365">ainsi</DiscourseConnective> que des droits <DiscourseConnective annotation_id="2386">et</DiscourseConnective> libertés consacrés par la Convention de sauvegarde des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="2462">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="2492">et</DiscourseConnective> par la Convention internationale sur l'élimination de toutes les formes de discrimination raciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2391" docOffset="8">
      <en>The same timetable <DiscourseConnective annotation_id="2410" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> makes reference to the promotion of cooperation in protecting the rights of children, in connection with which soundings have been taken to consider the possibility of accession to international agreements on the subject.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="2597">même</DiscourseConnective> calendrier prévoit ensuite la promotion de la coopération <DiscourseConnective annotation_id="2660">en</DiscourseConnective> matière de protection des droits des enfants; dans ce contexte on étudie les possibilités d'adhésion de la Russie aux traités internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2637" docOffset="9">
      <en>Another opportunity for putting general questions to Russia is afforded to the European Union by the human rights consultations between the two, which are held every six months.</en>
      <fr>L'Union européenne dispose d'une autre possibilité de poser à la Russie des questions d'ordre général, par le biais des consultations bilatérales EU-Russie sur les droits de l'homme. Ces consultations ont lieu tous les six mois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2815" id="268" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="2815" docOffset="10">
      <en>Member of the Commission. Mr President, firstly I would like to thank the rapporteur of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, Mrs Esteves, and the rapporteurs of the Committee on Foreign Affairs, Mr Pinior and Mr Vatanen, for their reports on visa facilitation and readmission agreements.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="3101">avant</DiscourseConnective> tout remercier le rapporteur de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="3189">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, Mme Esteves, <DiscourseConnective annotation_id="3231">ainsi</DiscourseConnective> que les rapporteurs de la commission des affaires étrangères, M. Pinior <DiscourseConnective annotation_id="3309">et</DiscourseConnective> M. Vatanen, <DiscourseConnective annotation_id="3324">pour</DiscourseConnective> leurs rapports concernant la facilitation de la délivrance des visas <DiscourseConnective annotation_id="3398">et</DiscourseConnective> les accords de réadmission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3126" docOffset="11">
      <en>They reflect the European Parliament's concerns and the advice to which the Commission will pay great attention in monitoring the implementation of the two agreements.</en>
      <fr>Ces rapports reflètent les préoccupations du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="3493">et</DiscourseConnective> la Commission prêtera toute son attention aux avis qui y sont rendus, quand elle contrôlera l'application des deux accords concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3294" docOffset="12">
      <en>I wish to confirm the joint Council-Commission statement that was just heard by you, that Vice-President Frattini and I have addressed to the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs at the request of its chairman, Mr Cavada.</en>
      <fr>Je voudrais confirmer le contenu de la déclaration commune du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3700">et</DiscourseConnective> de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="3721">que</DiscourseConnective> vous venez d'entendre, et <DiscourseConnective annotation_id="3751">que</DiscourseConnective> le vice-président Frattini <DiscourseConnective annotation_id="3782">et</DiscourseConnective> moi-même avons adressée <DiscourseConnective annotation_id="3809">à</DiscourseConnective> la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="3861">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, <DiscourseConnective annotation_id="3890">à</DiscourseConnective> la demande de son président, M. Cavada.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3534" docOffset="13">
      <en>I would not underestimate the concerns the European Union has over the human rights situation in Russia.</en>
      <fr>Je ne voudrais pas sous-estimer les questions que se pose l'Union européenne, s'agissant des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="4043">en</DiscourseConnective> Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3639" docOffset="14">
      <en>We remain worried about the shortcomings regarding <Alignment alignment="4150" annotation_id="3690">
          <DiscourseConnective annotation_id="3690" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rule of law and media freedom in Russia.</en>
      <fr>Nous demeurons préoccupés par les manquements que nous observons dans ce pays, particulièrement <Alignment alignment="3690" annotation_id="4150">
          <DiscourseConnective annotation_id="4150" sense="Expansion.Restatement">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne l'application du droit <DiscourseConnective annotation_id="4192">et</DiscourseConnective> la liberté de la presse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3749" docOffset="15">
      <en>I understand and share the concerns raised by the European Parliament in this regard.</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="4233">et</DiscourseConnective> je partage les inquiétudes évoquées par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="4298">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3835" docOffset="16">
      <en>The Commission has always looked to the European Parliament as an ally in its promotion of the principles of democracy and the universality of human rights in our relations with partner countries such as Russia.</en>
      <fr>La Commission a toujours considéré le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="4370">comme</DiscourseConnective> un allié dans sa promotion des principes de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="4434">et</DiscourseConnective> de l'universalité des droits de l'homme dans nos relations avec les pays partenaires <DiscourseConnective annotation_id="4522">comme</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4047" docOffset="17">
      <en>For their own sake, but <Alignment alignment="4557" annotation_id="4071">
          <DiscourseConnective annotation_id="4071" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4571" annotation_id="4076">
          <DiscourseConnective annotation_id="4076" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are cornerstones of peace and human development, they are indeed agreed common values and the foundations of the long-term strategic partnership which the European Union wants to have with Russia.</en>
      <fr>En tant que tels, <Alignment alignment="38544" annotation_id="4557">
          <DiscourseConnective annotation_id="4557" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> en <Alignment alignment="4076" annotation_id="4571">
          <DiscourseConnective annotation_id="4571" sense="Contingency.Cause.Reason">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> pierres angulaires de la paix <DiscourseConnective annotation_id="4610">et</DiscourseConnective> du développement humain, ces principes sont bien des valeurs communes reconnues <DiscourseConnective annotation_id="4693">et</DiscourseConnective> constituent la base du partenariat stratégique à long terme <DiscourseConnective annotation_id="4756">que</DiscourseConnective> l'Union européenne veut développer avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4286" docOffset="18">
      <en>Since the beginning, the Commission has been and will continue to emphasise to the Russian authorities that our strategic partnership is based on common values which underpin EU-Russia relations <DiscourseConnective annotation_id="4481" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> enshrined in the partnership and cooperation agreement and in the four Common Spaces roadmaps.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4811">Depuis</DiscourseConnective> le début, la Commission rappelle aux autorités russes, <DiscourseConnective annotation_id="4873">et</DiscourseConnective> continuera <DiscourseConnective annotation_id="4887">à</DiscourseConnective> le faire, <DiscourseConnective annotation_id="4899">que</DiscourseConnective> notre partenariat stratégique se fonde sur les valeurs communes qui sous-tendent les relations UE-Russie, telles qu'elles sont inscrites dans l'accord de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="5069">et</DiscourseConnective> de coopération <DiscourseConnective annotation_id="5087">et</DiscourseConnective> dans les quatre feuilles de route relatives aux espaces communs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4579" docOffset="19">
      <en>They explicitly foresee the strengthening of our cooperation through respect of individual rights in the EU Member States and Russia.</en>
      <fr>Elles prévoient explicitement le renforcement de notre coopération par le respect des droits individuels dans les États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="5291">et</DiscourseConnective> en Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4713" docOffset="20">
      <en>The readmission agreement fully respects human rights and fundamental freedoms and is consistent with the EU's human rights policies.</en>
      <fr>L'accord de réadmission respecte pleinement les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="5371">et</DiscourseConnective> les libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="5401">et</DiscourseConnective> est compatible avec les politiques de l'UE en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4847" docOffset="21">
      <en>Article 18 of the agreement explicitly clarifies that it is without prejudice to the rights, obligations and responsibilities of the Community, the Member States and the Russian Federation arising from international law, in particular from the 1951 Geneva Refugee Convention, the 1950 European Convention on Human Rights and the 1984 UN Convention against Torture and Other Cruel, Inhuman or Degrading Treatment or Punishment.</en>
      <fr>L'article 18 de l'accord mentionne clairement <DiscourseConnective annotation_id="5526">que</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="5536">sans</DiscourseConnective> préjudice des droits, obligations <DiscourseConnective annotation_id="5575">et</DiscourseConnective> responsabilités de la Communauté, des États membres <DiscourseConnective annotation_id="5630">et</DiscourseConnective> de la Fédération de Russie qui découlent des lois internationales, <DiscourseConnective annotation_id="5700">en particulier</DiscourseConnective> de la convention de Genève de 1951 relative au statut des réfugiés, de la convention européenne de sauvegarde des droits de l'homme de 1950 <DiscourseConnective annotation_id="5855">et</DiscourseConnective> de la convention des Nations unies contre la torture <DiscourseConnective annotation_id="5911">et</DiscourseConnective> autres peines ou traitements cruels, inhumains ou dégradants de 1984.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5274" docOffset="22">
      <en>The practical implementation of the readmission agreement will fall under the exclusive competence of the Member States and Russia's national authorities.</en>
      <fr>La mise en œuvre concrète de l'accord de réadmission relèvera de la compétence exclusive des autorités nationales des États membres <DiscourseConnective annotation_id="6116">et</DiscourseConnective> de la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5429" docOffset="23">
      <en>All of those authorities are directly bound by the above-mentioned international instruments <Alignment alignment="6226" annotation_id="5522">
          <DiscourseConnective annotation_id="5522" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their individual return decisions are subject to judicial review before national courts.</en>
      <fr>Ces autorités sont directement liées par les instruments internationaux mentionnés ci-dessus <Alignment alignment="5522" annotation_id="6226">
          <DiscourseConnective annotation_id="6226" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs décisions individuelles de renvoi sont soumises au contrôle juridictionnel des tribunaux nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5615" docOffset="24">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="5622" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> asylum seekers are concerned, I would like to clarify that they are not included in the scope of the readmission agreement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6335">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des demandeurs d'asile, je voudrais préciser <DiscourseConnective annotation_id="6396">que</DiscourseConnective> l'accord de réadmission ne les concerne pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5749" docOffset="25">
      <en>They have for the duration of their asylum procedure a temporary right to stay in the territory of Member States.</en>
      <fr>Ils disposent, <DiscourseConnective annotation_id="6460">pour</DiscourseConnective> la durée de leur procédure d'asile, d'un droit temporaire de séjour sur le territoire des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5863" docOffset="26">
      <en>The agreement covers only illegal immigrants, that means people who do not or no longer fulfil the conditions in force for entry to, presence in, or residence in the territory.</en>
      <fr>L'accord ne concerne <DiscourseConnective annotation_id="6591">que</DiscourseConnective> les immigrants illégaux, c'est-à-dire les personnes qui ne remplissent pas <DiscourseConnective annotation_id="6670">ou</DiscourseConnective> ne remplissent plus les conditions d'entrée, de présence <DiscourseConnective annotation_id="6730">ou</DiscourseConnective> de séjour applicables sur le territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6040" docOffset="27">
      <en>In the case of asylum applications at the border, the principle of non refoulement has <DiscourseConnective annotation_id="6127" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> to be fully respected by Member States in accordance with Article 18 of the Agreement.</en>
      <fr>Dans le cas de demandes d'asile <DiscourseConnective annotation_id="6806">à</DiscourseConnective> la frontière, le principe de non-refoulement doit être totalement respecté par les États membres, conformément à l'article 18 de l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6228" docOffset="28">
      <en>Honourable Members, the extension of our common borders <Alignment alignment="7021" annotation_id="6284">
          <DiscourseConnective annotation_id="6284" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU enlargement has of course broadened the scope of our cooperation with Russia.</en>
      <fr>Mesdames et Messieurs les Députés, l'extension de nos frontières communes <Alignment alignment="6284" annotation_id="7021">
          <DiscourseConnective annotation_id="7021" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'élargissement de l'UE a naturellement élargi la portée de notre coopération avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6375" docOffset="29">
      <en>Russia is, and should be, a strategic partner and an important neighbour to the European Union.</en>
      <fr>La Russie est, <DiscourseConnective annotation_id="7136">et</DiscourseConnective> doit être, un partenaire stratégique <DiscourseConnective annotation_id="7176">et</DiscourseConnective> un voisin important <DiscourseConnective annotation_id="7199">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6471" docOffset="30">
      <en>Now migration policy and movement of people have become strategic priorities for the EU's external relations in general and with Russia <Alignment alignment="7391" annotation_id="6607">
          <Alignment alignment="7391" annotation_id="6607">
            <DiscourseConnective annotation_id="6607" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>La politique migratoire <DiscourseConnective annotation_id="7248">et</DiscourseConnective> la circulation des personnes sont désormais des priorités stratégiques <DiscourseConnective annotation_id="7322">pour</DiscourseConnective> les relations extérieures de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="7361">en</DiscourseConnective> général, <DiscourseConnective annotation_id="7373">et</DiscourseConnective> avec la Russie <Alignment alignment="6607" annotation_id="7391">
          <Alignment alignment="6607" annotation_id="7391">
            <DiscourseConnective annotation_id="7391" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6622" docOffset="31">
      <en>I firmly believe that only by engaging with Russia can we achieve real results in those areas of common concern.</en>
      <fr>Je suis fermement convaincue <DiscourseConnective annotation_id="7436">que</DiscourseConnective> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="7449">qu'en</DiscourseConnective> nous accordant avec la Russie que nous pourrons arriver à des résultats réels dans ces domaines qui préoccupent les deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6735" docOffset="32">
      <en>Through visa facilitation, we are decisively contributing to the common objective of building a new Europe without dividing lines and facilitating travel among our citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7585">En</DiscourseConnective> facilitant la délivrance des visas, nous contribuons de manière décisive <DiscourseConnective annotation_id="7661">à</DiscourseConnective> l'objectif commun qui est de bâtir une nouvelle Europe, <DiscourseConnective annotation_id="7719">sans</DiscourseConnective> lignes de partage, <DiscourseConnective annotation_id="7743">et</DiscourseConnective> de faciliter les voyages <DiscourseConnective annotation_id="7771">à</DiscourseConnective> notre population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6909" docOffset="33">
      <en>We are fostering trust and dialogue.</en>
      <fr>Nous encourageons la confiance <DiscourseConnective annotation_id="7822">et</DiscourseConnective> le dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6946" docOffset="34">
      <en>People-to-people contacts are intensifying <Alignment alignment="7882" annotation_id="6989">
          <DiscourseConnective annotation_id="6989" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our economic and societal interaction is increasing to the benefit of all our citizens.</en>
      <fr>Les contacts interpersonnels <DiscourseConnective annotation_id="7867">s'</DiscourseConnective>intensifient <Alignment alignment="16451" annotation_id="7882">
          <DiscourseConnective annotation_id="7882" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos interactions économiques <DiscourseConnective annotation_id="7914">et</DiscourseConnective> sociétales se développent, au bénéfice de tous nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7081" docOffset="35">
      <en>Through readmission we are effectively fighting illegal migration, contributing to joint migration management.</en>
      <fr>Avec la réadmission, nous luttons efficacement contre les migrations illégales, en contribuant <DiscourseConnective annotation_id="8076">à</DiscourseConnective> la gestion commune des migrations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7192" docOffset="36">
      <en>Finally, the first agreement on visa facilitation ever negotiated by the Community and the first readmission agreement concluded with a major partner country are tangible signs of our practical cooperation within the aforementioned common space on freedom, security and justice.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8113">Enfin</DiscourseConnective>, le premier accord visant <DiscourseConnective annotation_id="8145">à</DiscourseConnective> faciliter la délivrance des visas jamais négocié par la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="8214">et</DiscourseConnective> le premier accord de réadmission conclu avec un pays partenaire majeur sont des signes tangibles de notre coopération concrète dans l'espace commun, que j'ai déjà mentionné, de liberté, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="8415">et</DiscourseConnective> de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7471" docOffset="37">
      <en>They are evidence of our resolve to successfully address common challenges with Russia.</en>
      <fr>Ils sont des preuves de notre détermination <DiscourseConnective annotation_id="8474">à</DiscourseConnective> relever les défis communs avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7559" docOffset="38">
      <en>They will remain, I think, as landmark, sectoral agreements within the overall new architecture provided by the strategic agreement on which we hope to launch negotiations with Russia soon.</en>
      <fr>Ils resteront, j'en suis convaincue, des accords repères, sectoriels, dans la toute nouvelle architecture prévue par l'accord stratégique sur lequel nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="8681">bientôt</DiscourseConnective> entamer des négociations avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7749" id="269" name="Maria da Assunção Esteves ">
    <ParallelChunk annotation_id="7749" docOffset="39">
      <en>rapporteur. - (PT) Mr President, Commissioner, Mr President-in-Office of the Council, ladies and gentlemen, in the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, Parliament debated the agreements on facilitating visas <Alignment alignment="9034" annotation_id="7976">
          <DiscourseConnective annotation_id="7976" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the readmission of illegal immigrants concluded between the EU and the Russian Federation.</en>
      <fr>rapporteur. - (PT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="8817">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="8850">et</DiscourseConnective> Messieurs, la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="8914">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures du Parlement européen s'est penchée sur l'accord visant <DiscourseConnective annotation_id="8998">à</DiscourseConnective> faciliter la délivrance des visas <Alignment alignment="7976" annotation_id="9034">
          <DiscourseConnective annotation_id="9034" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur l'accord de réadmission des immigrés clandestins, accords conclus entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="9118">et</DiscourseConnective> la Fédération de Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8071" docOffset="40">
      <en>With the active intervention of most of the committee members and with the special help of Mr Lax, Mr Vatanen and Mrs Roure, whom I wish to thank, the debate was far from routine.</en>
      <fr>Grâce à l'intervention active de la plupart des membres de la commission <DiscourseConnective annotation_id="9219">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9222">à</DiscourseConnective> l'aide particulière de M. Lax, de M. Vatanen <DiscourseConnective annotation_id="9269">et</DiscourseConnective> de Mme Roure, <DiscourseConnective annotation_id="9286">que</DiscourseConnective> je voudrais remercier, le débat fut très éloigné de la routine habituelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8251" docOffset="41">
      <en>It was a troubled debate <DiscourseConnective annotation_id="8276" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the Russian Federation's political landscape, and its difficult relationship with democracy and human rights, was never far from people's thoughts.</en>
      <fr>Cela a été un débat perturbé, en raison du paysage politique de la Fédération de Russie, <DiscourseConnective annotation_id="9454">et</DiscourseConnective> les rapports difficiles de celle-ci avec la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="9512">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme n'ont jamais été loin des esprits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8432" docOffset="42">
      <en>Firstly, Parliament was only consulted <Alignment alignment="9614" annotation_id="8471">
          <DiscourseConnective annotation_id="8471" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was no longer possible to influence the content of the agreements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9572">Tout d'abord</DiscourseConnective>, le Parlement a été consulté <Alignment alignment="8471" annotation_id="9614">
          <DiscourseConnective annotation_id="9614" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'était plus possible d'influencer le contenu des accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8546" docOffset="43">
      <en>The Commission and the Council need to bring these agreements to us at an earlier stage, as part of the institutional cooperation laid down in the Treaties.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="9699">et</DiscourseConnective> le Conseil doivent nous présenter ces accords <DiscourseConnective annotation_id="9748">à</DiscourseConnective> un stade plus précoce, dans le cadre de la coopération interinstitutionnelle prévue par les Traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8703" docOffset="44">
      <en>We know that the still intergovernmental nature of the Union's external policy does not accord us all of the powers of a true Parliament.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="9863">que</DiscourseConnective> la nature <DiscourseConnective annotation_id="9877">encore</DiscourseConnective> intergouvernementale de la politique extérieure de l'Union ne nous confère pas tous les pouvoirs d'un vrai parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8841" docOffset="45">
      <en>The day will come <DiscourseConnective annotation_id="8859" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it does, <Alignment alignment="10026" annotation_id="8873">
          <DiscourseConnective annotation_id="8873" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Constitution crisis is over.</en>
      <fr>Ce sera le cas <DiscourseConnective annotation_id="10017">un jour</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8873" annotation_id="10026">
          <DiscourseConnective annotation_id="10026" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la crise de la Constitution européenne appartiendra au passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8920" docOffset="46">
      <en>The wording of the agreements, and the political landscape surrounding them, raises a number of questions for Parliament to address.</en>
      <fr>La formulation des accords, <DiscourseConnective annotation_id="10122">et</DiscourseConnective> les circonstances politiques qui les entourent, donnent au Parlement plusieurs questions <DiscourseConnective annotation_id="10214">à</DiscourseConnective> résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9053" docOffset="47">
      <en>The agreement on the facilitation of issuance of visas does not guarantee genuine reciprocity between the EU and the Russian Federation, either with its wording or in terms of the way in which events are predicted to happen.</en>
      <fr>L'accord visant <DiscourseConnective annotation_id="10242">à</DiscourseConnective> faciliter la délivrance des visas ne garantit pas une véritable réciprocité entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="10331">et</DiscourseConnective> la Fédération de Russie, que ce <DiscourseConnective annotation_id="10366">soit</DiscourseConnective> dans sa formulation <DiscourseConnective annotation_id="10391">ou</DiscourseConnective> dans la manière dont les choses doivent se passer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9278" docOffset="48">
      <en>Obtaining visas in the Russian Federation is a dreadfully complex process: mandatory registration on every journey within Russia, surcharges, additional permits, <Alignment alignment="10644" annotation_id="9440">
          <Alignment alignment="10644" annotation_id="9440">
            <DiscourseConnective annotation_id="9440" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> for travel to Chechnya and certain parts of Eastern Russia, invitations for admission, which are conducive to corruption, bureaucratic obstacles; <DiscourseConnective annotation_id="9600" sense="Expansion.Restatement">in short</DiscourseConnective>, one hurdle after another.</en>
      <fr>L'obtention d'un visa <DiscourseConnective annotation_id="10467">en</DiscourseConnective> Fédération de Russie est un processus extrêmement compliqué: enregistrement obligatoire de chaque déplacement <DiscourseConnective annotation_id="10580">en</DiscourseConnective> Russie, taxes supplémentaires, autorisations additionnelles, <Alignment alignment="9440" annotation_id="10644">
          <Alignment alignment="9440" annotation_id="10644">
            <DiscourseConnective annotation_id="10644" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10659">pour</DiscourseConnective> les voyages vers la Tchétchénie <DiscourseConnective annotation_id="10696">et</DiscourseConnective> certaines régions de l'est du pays, recommandations d'admission qui favorisent la corruption, barrières bureaucratiques, etc. <DiscourseConnective annotation_id="10825">Bref</DiscourseConnective>, contrôle sur contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9636" docOffset="49">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9636" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> we all know, simplifying visas in Russia involves a veil of uncertainty.</en>
      <fr>Nous le savons tous, la simplification de la délivrance des visas <DiscourseConnective annotation_id="10920">en</DiscourseConnective> Russie comporte pas mal d'incertitudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9712" docOffset="50">
      <en>What Parliament would like and expects to see is strong commitment on the part of the Commission and the Council to lobby the Russian authorities.</en>
      <fr>Ce que le Parlement désire <DiscourseConnective annotation_id="10990">et</DiscourseConnective> attend, c'est un engagement ferme de la part de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11055">et</DiscourseConnective> du Conseil de faire pression sur les autorités russes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9859" docOffset="51">
      <en>In spite of all the difficulties, Parliament welcomes the spirit of openness that the visa facilitation arrangements will bring to relations between our peoples.</en>
      <fr>Malgré toutes les difficultés, le Parlement soutient l'esprit d'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="11187">que</DiscourseConnective> l'accord visant à faciliter la délivrance des visas apportera aux relations entre nos peuples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10021" docOffset="52">
      <en>It is the kind of openness needed for a new Europe, for a broader Europe, for that justice on a broad scale that we all want to build.</en>
      <fr>C'est de ce genre d'ouverture qu'a besoin une nouvelle Europe, une Europe plus large, <DiscourseConnective annotation_id="11372">pour</DiscourseConnective> cette justice <DiscourseConnective annotation_id="11391">à</DiscourseConnective> grande échelle <DiscourseConnective annotation_id="11408">que</DiscourseConnective> nous appelons tous de nos vœux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10156" docOffset="53">
      <en>The agreements on the readmission of immigrants <Alignment alignment="11499" annotation_id="10204">
          <DiscourseConnective annotation_id="10204" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> aroused passionate debate in the Committee on Civil Liberties.</en>
      <fr>L'accord sur la réadmission des immigrés clandestins a <Alignment alignment="10204" annotation_id="11499">
          <DiscourseConnective annotation_id="11499" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> suscité un débat passionné au sein de la commission des libertés civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10272" docOffset="54">
      <en>We rejected the simplistic and dangerous classification of this agreement as being a merely technical agreement; an agreement dealing with people is, by definition, never technical, <DiscourseConnective annotation_id="10454" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is particularly true of those on illegal immigrants, which brings to life the human misery of poverty and social exclusion.</en>
      <fr>Nous avons rejeté le classement simpliste <DiscourseConnective annotation_id="11625">et</DiscourseConnective> dangereux de cet accord dans la catégorie des accords purement techniques; un accord concernant les gens n'est par définition jamais technique, ce qui est particulièrement vrai dans le cas des accords relatifs à l'immigration illégale, qui entraîne la misère, la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="11900">et</DiscourseConnective> l'exclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10587" docOffset="55">
      <en>The misfortune of some affects us all.</en>
      <fr>Le malheur des uns touche également les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10626" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="11964" annotation_id="10626">
          <DiscourseConnective annotation_id="10626" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is one area in which guarantees of human rights can be vulnerable it is precisely in this area of immigration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10626" annotation_id="11964">
          <DiscourseConnective annotation_id="11964" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a un domaine dans lequel les garanties en matière de droits de l'homme peuvent être vulnérables, c'est <DiscourseConnective annotation_id="12074">précisément</DiscourseConnective> celui de l'immigration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10746" docOffset="57">
      <en>Parliament is concerned precisely about the guarantees of human rights in the accelerated readmission procedure and about respect for the status in international law of asylum seekers and stateless persons.</en>
      <fr>Le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="12123">s'</DiscourseConnective>inquiète <DiscourseConnective annotation_id="12134">précisément</DiscourseConnective> des garanties relatives aux droits de l'homme dans la procédure de réadmission accélérée, <DiscourseConnective annotation_id="12236">ainsi</DiscourseConnective> que du respect du statut des demandeurs d'asile <DiscourseConnective annotation_id="12290">et</DiscourseConnective> des apatrides dans le droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10953" docOffset="58">
      <en>The speed of the procedure is not a value; people's dignity throughout the process is a value, which must be characterised by rights during the ordeal of illegal immigration, namely the right to defence, humane treatment in detention, family unity, and physical and psychological inviolability.</en>
      <fr>La vitesse d'une procédure n'est pas une valeur; en revanche, la dignité des individus tout au long du processus en est une, qui doit bénéficier de ces droits si nécessaires pour traverser l'épreuve de l'immigration clandestine, le droit <DiscourseConnective annotation_id="12574">à</DiscourseConnective> la défense, au traitement humain pendant la détention, au regroupement familial <DiscourseConnective annotation_id="12656">et</DiscourseConnective> à l'inviolabilité physique <DiscourseConnective annotation_id="12686">et</DiscourseConnective> psychologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11248" docOffset="59">
      <en>This is why the Joint Readmission Committee, which the agreement mentions, must include a human rights monitoring component, by which I mean active monitoring, <DiscourseConnective annotation_id="11408" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> this is Europe's identity - it is what defines Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12704">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le Comité de réadmission mixte prévu par l'accord doit intégrer une composante de contrôle des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11471" docOffset="60">
      <en>Human rights are the only criterion by which compliance with the agreements and the good faith of the parties can be measured.</en>
      <fr>J'entends par là un contrôle actif, parce que c'est la marque de l'Europe, son identité Les droits de l'homme constituent le seul critère permettant de mesurer le respect des accords <DiscourseConnective annotation_id="13016">et</DiscourseConnective> la bonne foi des parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11598" docOffset="61">
      <en>Commissioner, Mr President-in-Office of the Council, a political act is always conditioned by circumstances, <DiscourseConnective annotation_id="11707" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in this case the circumstance is the EU looking for its own energy and a Russian Federation stubbornly refusing to sign essential declarations on human rights.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="13090">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, un acte politique est toujours conditionné par des circonstances, <DiscourseConnective annotation_id="13180">dans ce cas</DiscourseConnective> précis le souci de l'UE d'assurer son approvisionnement énergétique <DiscourseConnective annotation_id="13260">et</DiscourseConnective> l'entêtement de la Fédération de Russie à refuser de signer des déclarations essentielles au respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11871" docOffset="62">
      <en>Yet the Union's silence on this matter would be tantamount to a negation of its culture of rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13387">Pourtant</DiscourseConnective>, le silence de l'Union dans cette matière reviendrait <DiscourseConnective annotation_id="13450">à</DiscourseConnective> nier sa culture des droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11970" docOffset="63">
      <en>The Union must not silence this culture.</en>
      <fr>L'Union ne peut se le permettre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12011" docOffset="64">
      <en>In any part of the world, realpolitik must not endlessly challenge our ideals.</en>
      <fr>Nulle part dans le monde, la realpolitik ne peut primer nos idéaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12090" docOffset="65">
      <en>A joint compromise declaration by the Council and the Commission, such as the one that is promised <Alignment alignment="13681" annotation_id="12189">
          <DiscourseConnective annotation_id="12189" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that accompanies Parliament's decision, is the most important step that we have taken today.</en>
      <fr>Une déclaration de compromis commune du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="13629">et</DiscourseConnective> de la Commission telle <DiscourseConnective annotation_id="13655">que</DiscourseConnective> celle qui est promise <Alignment alignment="12189" annotation_id="13681">
          <DiscourseConnective annotation_id="13681" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui accompagne la décision du Parlement est le pas le plus important <DiscourseConnective annotation_id="13753">que</DiscourseConnective> nous puissions faire aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12286" docOffset="66">
      <en>Is it a small step or giant leap?</en>
      <fr>Sera-ce un saut de puce <DiscourseConnective annotation_id="13815">ou</DiscourseConnective> un pas de géant?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12320" docOffset="67">
      <en>The answer lies with the ethical conscience of the main players - only time will tell.</en>
      <fr>La réponse réside dans la conscience des principaux acteurs. Seul le temps nous le dira.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12407" docOffset="68">
      <en>Mr President, I was expecting to have less time to speak, <Alignment alignment="13998" annotation_id="12465">
          <DiscourseConnective annotation_id="12465" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> now I shall give more time to the other speakers.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je m'attendais <DiscourseConnective annotation_id="13962">à</DiscourseConnective> avoir moins de temps <DiscourseConnective annotation_id="13985">pour</DiscourseConnective> parler, <Alignment alignment="12465" annotation_id="13998">
          <DiscourseConnective annotation_id="13998" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je laisse donc la parole aux autres orateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12518" id="270" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="12518" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="14047" annotation_id="12518">
          <DiscourseConnective annotation_id="12518" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you had two reports, you were entitled to two times five minutes, making ten minutes, <Alignment alignment="14139" annotation_id="12607">
          <DiscourseConnective annotation_id="12607" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you were concise and fulfilled your task very well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12518" annotation_id="14047">
          <DiscourseConnective annotation_id="14047" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous aviez deux rapports, vous aviez droit <DiscourseConnective annotation_id="14096">à</DiscourseConnective> deux fois cinq minutes, ce qui fait dix, <Alignment alignment="12607" annotation_id="14139">
          <DiscourseConnective annotation_id="14139" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez très bien rempli, avec concision, votre mission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12663" id="271" name="Ari Vatanen ">
    <ParallelChunk annotation_id="12663" docOffset="70">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Foreign Affairs. - (FI) Mr President, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="40121" annotation_id="12768">
          <DiscourseConnective annotation_id="12768" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we examine objectively the Agreement we have reached, there is no denying that it is a step in the right direction, albeit a very modest one.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14235">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="12768" annotation_id="14249">
          <DiscourseConnective annotation_id="14249" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous examinons objectivement l'accord atteint, il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="14322">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="14328">s'</DiscourseConnective>agit d'une avancée -<DiscourseConnective annotation_id="14350">certes</DiscourseConnective> modeste - dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12913" docOffset="71">
      <en>We have to remember that the original proposal was very modest in scope.</en>
      <fr>Nous devons nous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="14418">que</DiscourseConnective> la portée de la proposition originelle était très limitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12986" docOffset="72">
      <en>One of the three main things that still cause difficulties for travellers in Russia is the registration requirement.</en>
      <fr>Une des trois choses qui posent <DiscourseConnective annotation_id="14513">encore</DiscourseConnective> des problèmes aux voyageurs qui se rendent <DiscourseConnective annotation_id="14563">en</DiscourseConnective> Russie est l'obligation d'enregistrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13103" docOffset="73">
      <en>How can travellers today still be required to register with the police at different places?</en>
      <fr>Comment peut-on <DiscourseConnective annotation_id="14624">encore</DiscourseConnective> exiger aujourd'hui des voyageurs qu'ils se signalent <DiscourseConnective annotation_id="14684">à</DiscourseConnective> la police <DiscourseConnective annotation_id="14696">à</DiscourseConnective> différents endroits?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13195" docOffset="74">
      <en>In practice, this completely prevents normal motoring in Russia.</en>
      <fr>Dans la pratique, cela empêche la circulation normale <DiscourseConnective annotation_id="14773">en</DiscourseConnective> Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13260" docOffset="75">
      <en>The Russian Federation recently introduced a law which prevents undesirable persons from entering Russia.</en>
      <fr>La Fédération de Russie a récemment adopté une loi qui empêche les individus indésirables d'entrer sur son territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13366" docOffset="76">
      <en>What criteria are being used, <DiscourseConnective annotation_id="13396" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>?</en>
      <fr>Quels sont les critères appliqués?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13404" docOffset="77">
      <en>Is entry into Russia denied to those who have found fault with Russia, the Kremlin, Putin or his speech at Munich?</en>
      <fr>L'entrée dans le pays est-elle refusée <DiscourseConnective annotation_id="14977">à</DiscourseConnective> ceux qui se montrés critiques vis-à-vis de la Russie, du Kremlin, de Poutine <DiscourseConnective annotation_id="15056">ou</DiscourseConnective> de son discours de Munich?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13519" docOffset="78">
      <en>Are these the criteria used to make someone an undesirable person in Russia?</en>
      <fr>Sont-ce là les critères utilisés <DiscourseConnective annotation_id="15119">pour</DiscourseConnective> faire de quelqu'un une persona non grata <DiscourseConnective annotation_id="15165">en</DiscourseConnective> Russie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13596" docOffset="79">
      <en>There are regions in Russia, such as Chechnya and other areas, where travellers cannot even go.</en>
      <fr>Il y a des endroits <DiscourseConnective annotation_id="15196">en</DiscourseConnective> Russie, <DiscourseConnective annotation_id="15207">comme</DiscourseConnective> la Tchétchénie <DiscourseConnective annotation_id="15228">et</DiscourseConnective> d'autres régions, où les voyageurs ne peuvent <DiscourseConnective annotation_id="15277">même</DiscourseConnective> pas se rendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13692" docOffset="80">
      <en>What is hard to take in this whole situation is the fact that this reflects the relationship between the EU and Russia.</en>
      <fr>Ce qui est difficile <DiscourseConnective annotation_id="15318">à</DiscourseConnective> admettre dans toute cette affaire, c'est <DiscourseConnective annotation_id="15361">qu'</DiscourseConnective>elle reflète bien les relations entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="15407">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13812" docOffset="81">
      <en>It shows how we are unable to resolve problems on an equal footing.</en>
      <fr>Elle montre bien notre incapacité <DiscourseConnective annotation_id="15455">à</DiscourseConnective> résoudre les problèmes de manière équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13880" docOffset="82">
      <en>The Commission spoke fine words about common values, but where are they exactly?</en>
      <fr>La Commission a joliment parlé de valeurs communes, <DiscourseConnective annotation_id="15554">mais</DiscourseConnective> quelles sont-elles exactement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13961" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="15590" annotation_id="13961">
          <DiscourseConnective annotation_id="13961" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had common values, we would <DiscourseConnective annotation_id="13995" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be able to conclude balanced agreements that served the interests of both sides and our common future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13961" annotation_id="15590">
          <DiscourseConnective annotation_id="15590" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avions des valeurs en commun, nous pourrions conclure des accords équilibrés servant les intérêts des deux parties <DiscourseConnective annotation_id="15713">et</DiscourseConnective> notre avenir commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14103" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="15737" annotation_id="14103">
          <DiscourseConnective annotation_id="14103" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we accept such one-sided agreements as this one, we will actually slow down Russia's transition to the rule of law.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29431" annotation_id="15737">
          <DiscourseConnective annotation_id="15737" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous acceptons des accords inéquitables, nous ne ferons <DiscourseConnective annotation_id="15796">que</DiscourseConnective> ralentir la transition de la Russie vers l'État de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14222" docOffset="85">
      <en>In this Agreement there are echoes of a time gone by, <DiscourseConnective annotation_id="14276" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15921" annotation_id="14280">
          <DiscourseConnective annotation_id="14280" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we take an honest look at our partnership and its development, we will need to start drawing up a new agreement immediately.</en>
      <fr>Cet accord contient des réminiscences d'une époque révolue et, <Alignment alignment="20084" annotation_id="15921">
          <DiscourseConnective annotation_id="15921" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous envisageons honnêtement notre partenariat <DiscourseConnective annotation_id="15971">et</DiscourseConnective> son développement, nous devons commencer à rédiger immédiatement un nouvel accord.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14408" id="272" name="Józef Pinior ">
    <ParallelChunk annotation_id="14408" docOffset="86">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Foreign Affairs. - (PL) Mr President, I was the author of the opinion of the Committee on Foreign Affairs on the Council's decision concerning the conclusion of an agreement between the European Union and the Russian Federation on readmission.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'étais le rapporteur pour avis de la commission des affaires étrangères sur la décision du Conseil relative à la conclusion d'un accord de réadmission entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="16257">et</DiscourseConnective> la Fédération de Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14697" docOffset="87">
      <en>The Committee on Foreign Affairs welcomed the conclusion of an agreement between the European Union and the Russian Federation on readmission, in parallel to the visa facilitation agreement.</en>
      <fr>La commission s'est félicitée de la conclusion d'un tel accord, <DiscourseConnective annotation_id="16349">parallèlement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16363">à</DiscourseConnective> l'accord visant à faciliter la délivrance de visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14888" docOffset="88">
      <en>This represents a further step toward completing the creation of an Area of Freedom, Security and Justice, within the framework of the strategic partnership between the European Union and Russia.</en>
      <fr>Cela représente un pas <DiscourseConnective annotation_id="16440">de plus</DiscourseConnective> vers la création d'un espace de liberté, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="16501">et</DiscourseConnective> de justice, dans le cadre du partenariat stratégique entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="16582">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15084" docOffset="89">
      <en>The Committee on Foreign Affairs <Alignment alignment="16641" annotation_id="15117">
          <DiscourseConnective annotation_id="15117" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believes that it is necessary to enhance the capacity of the Russian Federation in the field of migration management, in order for its authorities to be able to fulfil the obligations stipulated in the readmission agreement, <Alignment alignment="16855" annotation_id="15347">
          <Alignment alignment="16855" annotation_id="15347">
            <DiscourseConnective annotation_id="15347" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">as soon as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> this agreement enters into force.</en>
      <fr>La commission des affaires étrangères estime <Alignment alignment="15117" annotation_id="16641">
          <DiscourseConnective annotation_id="16641" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16651">qu'</DiscourseConnective>il faut renforcer la capacité de la Fédération de Russie dans le domaine de la gestion de la migration, <DiscourseConnective annotation_id="16758">en</DiscourseConnective> sorte <DiscourseConnective annotation_id="16767">que</DiscourseConnective> ses autorités puissent remplir les obligations visées dans l'accord de réadmission, <Alignment alignment="15347" annotation_id="16855">
          <Alignment alignment="7939" annotation_id="16855">
            <DiscourseConnective annotation_id="16855" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> celui-ci entrera en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15392" docOffset="90">
      <en>The committee was <Alignment alignment="16912" annotation_id="15410">
          <DiscourseConnective annotation_id="15410" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concerned about the absence of regulatory framework provisions for implementing the Agreement.</en>
      <fr>La commission s'est <Alignment alignment="15410" annotation_id="16912">
          <DiscourseConnective annotation_id="16912" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> inquiétée de l'absence de dispositions-cadres <DiscourseConnective annotation_id="16964">pour</DiscourseConnective> l'application de l'accord en question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15510" docOffset="91">
      <en>The European Commission should seek to provide the Russian authorities with the necessary expertise in order for the country to be in a position to meet its obligations according to accepted international standards.</en>
      <fr>La Commission européenne doit apporter aux autorités russes l'expertise nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="17091">pour que</DiscourseConnective> ce pays puisse remplir ses obligations dans le respect des normes internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15726" docOffset="92">
      <en>That is the most important matter to be dealt with at present.</en>
      <fr>C'est là le point le plus urgent <DiscourseConnective annotation_id="17216">à</DiscourseConnective> traiter pour le moment.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15789" id="273" name="Laima Liucija Andrikienė">
    <ParallelChunk annotation_id="15789" docOffset="93">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (LT) I would like to talk about the readmission agreement between the European Union and Russia; <Alignment alignment="17359" annotation_id="15919">
          <DiscourseConnective annotation_id="15919" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15928" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>, both agreements - on readmission and on simplification of the issuing procedures of short term visas - are being considered together.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (LT) Je voudrais parler de l'accord de réadmission entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="17345">et</DiscourseConnective> la Russie, <Alignment alignment="15919" annotation_id="17359">
          <DiscourseConnective annotation_id="17359" sense="Comparison.Concession">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les deux accords - sur la réadmission <DiscourseConnective annotation_id="17405">et</DiscourseConnective> sur la simplification des procédures de délivrance de visas pour les courts séjours - sont étudiés ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16071" docOffset="94">
      <en>Relations between the European Union and Russia cover an increasing number of areas.</en>
      <fr>Les relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="17556">et</DiscourseConnective> la Russie couvrent un nombre croissant de domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16156" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="17611" annotation_id="16156">
          <DiscourseConnective annotation_id="16156" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want these relations to be truly successful, it is necessary for them to be dominated by values, not just technical aspects.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16156" annotation_id="17611">
          <DiscourseConnective annotation_id="17611" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que ces relations soient vraiment fructueuses, il faut <DiscourseConnective annotation_id="17682">qu'</DiscourseConnective>elles soient dominées par des valeurs et pas seulement par des aspects techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16287" docOffset="96">
      <en>Only in this way will we be able to achieve the goal of creating a more open Europe, which respects basic values and is able to change the world in a positive way.</en>
      <fr>C'est seulement <DiscourseConnective annotation_id="17784">ainsi</DiscourseConnective> que nous pourrons atteindre l'objectif de créer une Europe plus ouverte, qui respectera les valeurs fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="17904">et</DiscourseConnective> sera capable de changer le monde de manière positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16451" docOffset="97">
      <en>In my opinion, the basic problem relating to the readmission agreement between the European Union and Russia is that it is unclear whether the primary focus is human rights <Alignment alignment="18128" annotation_id="16624">
          <DiscourseConnective annotation_id="16624" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether priority is being given to a generalised approach to refoulement of individuals, that is, priority is given to security considerations rather than to humanitarian aspects.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17961">Pour</DiscourseConnective> moi, le gros problème de l'accord de réadmission entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18040">et</DiscourseConnective> la Russie est <DiscourseConnective annotation_id="18057">que</DiscourseConnective> l'on ne sait pas si la priorité est accordée aux droits de l'homme <Alignment alignment="16624" annotation_id="18128">
          <DiscourseConnective annotation_id="18128" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18131">à</DiscourseConnective> une approche généralisée du refoulement des individus, <DiscourseConnective annotation_id="18188">autrement dit</DiscourseConnective>, si les aspects sécuritaires passent avant les considérations humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16807" docOffset="98">
      <en>I fully understand that <Alignment alignment="18278" annotation_id="16831">
          <DiscourseConnective annotation_id="16831" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> readmission agreements are being drafted, the temptation to equate illegal migration with criminal activity must be resisted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16831" annotation_id="18278">
          <DiscourseConnective annotation_id="18278" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on rédige des accords de réadmission, il faut résister à la tentation d'assimiler l'immigration illégale <DiscourseConnective annotation_id="18389">à</DiscourseConnective> une activité criminelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16962" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="18416" annotation_id="16962">
          <DiscourseConnective annotation_id="16962" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="16973" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> such agreements are being drafted, there should not be an inclination to focus on the issue of refoulement as a cornerstone of migration policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16962" annotation_id="18416">
          <DiscourseConnective annotation_id="18416" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut éviter de faire du refoulement une pierre angulaire de la politique d'immigration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17123" docOffset="100">
      <en>In our endeavours to obtain satisfactory statistical results, we must still pay particular attention to human rights, that is, practical considerations should not upstage moral considerations.</en>
      <fr>Dans notre quête de résultats statistiques satisfaisants, nous devons accorder une attention particulière aux droits de l'homme. En d'autres termes, les considérations pratiques ne doivent pas primer les considérations morales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17316" docOffset="101">
      <en>It only takes a single case of non-respect for human rights to raise a concern.</en>
      <fr>Il suffit d'un seul cas de non-respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="18805">pour</DiscourseConnective> susciter l'inquiétude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17396" docOffset="102">
      <en>Mr President, Commissioner, I think it is necessary to mention one major failing: the fact that there is no system of regulation by which the agreement could be implemented.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je crois nécessaire de mettre une réalité en évidence: l'absence de cadre réglementaire permettant de mettre l'accord en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17570" docOffset="103">
      <en>I believe that in principle this agreement could be supported, <Alignment alignment="19049" annotation_id="17633">
          <DiscourseConnective annotation_id="17633" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to emphasise once more that it is imperative for the Russian Federation to strengthen its migration controls, <Alignment alignment="19175" annotation_id="17760">
          <Alignment alignment="19175" annotation_id="17760">
            <DiscourseConnective annotation_id="17760" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> its government bodies are able to respect the commitments that they will have to enter into from the day the readmission agreement becomes operational.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19007">En</DiscourseConnective> principe, cet accord peut être soutenu <Alignment alignment="17633" annotation_id="19049">
          <DiscourseConnective annotation_id="19049" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais dire une fois <DiscourseConnective annotation_id="19080">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19088">qu'</DiscourseConnective>il est impératif <DiscourseConnective annotation_id="19108">que</DiscourseConnective> la Fédération de Russie renforce son contrôle de la migration, <Alignment alignment="17760" annotation_id="19175">
          <Alignment alignment="17760" annotation_id="19175">
            <DiscourseConnective annotation_id="19175" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ses agences gouvernementales puissent respecter les engagements auxquels elles devront souscrire, dès que l'accord de réadmission deviendra opérationnel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17920" id="274" name="Martine Roure">
    <ParallelChunk annotation_id="17920" docOffset="104">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (FR) Mrs Ferrero-Waldner, Mr Gloser, I must say that the two international agreements with Russia that you are presenting to us today, one on the measures aimed at facilitating the issuance of visas and the other on readmission, have made us extremely worried.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - Madame le Commissaire, Monsieur le Président en exercice, les deux accords internationaux avec la Russie <DiscourseConnective annotation_id="19467">que</DiscourseConnective> vous nous présentez aujourd'hui, l'un sur les mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="19532">à</DiscourseConnective> faciliter la délivrance des visas <DiscourseConnective annotation_id="19568">et</DiscourseConnective> l'autre sur la réadmission, ont suscité, je dois le dire, notre vive inquiétude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18211" docOffset="105">
      <en>The European Union's cooperating with Russia must result in the protection of fundamental rights, including the rights of migrants and asylum seekers, being promoted more effectively.</en>
      <fr>La coopération de l'Union européenne avec la Russie doit permettre une meilleure promotion de la protection des droits fondamentaux, y compris des droits des migrants <DiscourseConnective annotation_id="19819">et</DiscourseConnective> des demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18395" docOffset="106">
      <en>Admittedly, these agreements enable progress to be made, in particular on the price of visas and the simplification of the procedure, <Alignment alignment="19966" annotation_id="18529">
          <DiscourseConnective annotation_id="18529" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> several problems remain.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19846">Certes</DiscourseConnective>, ces accords permettent des avancées, <DiscourseConnective annotation_id="19891">en particulier</DiscourseConnective> sur le prix des visas <DiscourseConnective annotation_id="19928">et</DiscourseConnective> la simplification de la procédure, <Alignment alignment="18529" annotation_id="19966">
          <DiscourseConnective annotation_id="19966" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> plusieurs problèmes subsistent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18558" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="9508" annotation_id="18558">
          <DiscourseConnective annotation_id="18558" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the events that took place recently in Russia show that freedom of the press and freedom of expression are not systematically guaranteed there.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18558" annotation_id="20003">
          <DiscourseConnective annotation_id="20003" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les événements survenus récemment <DiscourseConnective annotation_id="20047">en</DiscourseConnective> Russie montrent <DiscourseConnective annotation_id="20066">que</DiscourseConnective> la liberté de la presse <DiscourseConnective annotation_id="20094">et</DiscourseConnective> la liberté d'expression n'y sont pas garanties de manière systématique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18710" docOffset="108">
      <en>Europe must <Alignment alignment="77073" annotation_id="18722">
          <DiscourseConnective annotation_id="18722" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> keep issuing strong demands to ensure that human rights are protected.</en>
      <fr>L'Europe doit <Alignment alignment="18722" annotation_id="20183">
          <DiscourseConnective annotation_id="20183" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> maintenir de hautes exigences en faveur de la protection des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18803" docOffset="109">
      <en>You responded to some of our concerns in your statement.</en>
      <fr>Vous avez répondu <DiscourseConnective annotation_id="20286">à</DiscourseConnective> une partie de nos préoccupations dans votre déclaration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18860" docOffset="110">
      <en>The Commission has committed itself to guaranteeing reciprocity in the implementation of the agreement on visas, equal treatment regarding registration procedures and free movement within Russia.</en>
      <fr>La Commission s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="20373">à</DiscourseConnective> garantir la réciprocité dans la mise en œuvre de l'accord sur les visas, le traitement égalitaire sur les procédures d'enregistrement <DiscourseConnective annotation_id="20509">et</DiscourseConnective> la libre circulation au sein de la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19056" docOffset="111">
      <en>Obviously, I would have liked firmer commitments to have been made, particularly on the protection of migrants and the rights of children.</en>
      <fr>J'aurais, bien sûr, souhaité des engagements plus fermes, <DiscourseConnective annotation_id="20613">en particulier</DiscourseConnective> sur la protection des migrants <DiscourseConnective annotation_id="20659">et</DiscourseConnective> des droits des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19195" docOffset="112">
      <en>I am particularly concerned by the accelerated procedure provided for by the readmission agreement.</en>
      <fr>Je suis particulièrement préoccupée par la procédure accélérée prévue par l'accord de réadmission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19295" docOffset="113">
      <en>Will the Commission ensure, <Alignment alignment="20818" annotation_id="19323">
          <DiscourseConnective annotation_id="19323" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that this procedure complies with the principle of non-refoulement?</en>
      <fr>La Commission s'assurera-t-elle, <Alignment alignment="19323" annotation_id="20818">
          <DiscourseConnective annotation_id="20818" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="20830">que</DiscourseConnective> cette procédure respecte le principe de non-refoulement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19401" docOffset="114">
      <en>We <Alignment alignment="20903" annotation_id="19404">
          <DiscourseConnective annotation_id="19404" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requested clearer commitments for visas, which, in the long run, would have meant putting a stop to the invitation and registration system and simplifying the procedure for bona fide travellers.</en>
      <fr>Nous avions <Alignment alignment="19404" annotation_id="20903">
          <DiscourseConnective annotation_id="20903" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé des engagements plus clairs <DiscourseConnective annotation_id="20949">pour</DiscourseConnective> les visas, qui auraient <DiscourseConnective annotation_id="20978">à</DiscourseConnective> terme permis de mettre fin au système d'invitation <DiscourseConnective annotation_id="21031">et</DiscourseConnective> d'enregistrement <DiscourseConnective annotation_id="21051">et</DiscourseConnective> de poursuivre la simplification <DiscourseConnective annotation_id="21086">pour</DiscourseConnective> les voyageurs de bonne foi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19604" docOffset="115">
      <en>Finally, I must once again reiterate our Parliament's dissatisfaction with the fact that we were simply consulted on these international agreements, and this, long <Alignment alignment="21293" annotation_id="19768">
          <DiscourseConnective annotation_id="19768" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> they had been concluded.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="21127">enfin</DiscourseConnective>, une nouvelle fois, répéter l'insatisfaction qu'inspire à notre assemblée, le fait d'être <DiscourseConnective annotation_id="21223">simplement</DiscourseConnective> consultée sur ces accords internationaux <DiscourseConnective annotation_id="21275">et</DiscourseConnective> ce, longtemps, <Alignment alignment="19768" annotation_id="21293">
          <DiscourseConnective annotation_id="21293" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur conclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19799" docOffset="116">
      <en>Prior consultation of the European Parliament during the negotiations would <DiscourseConnective annotation_id="19875" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> - it must be said - lead to greater democratic control.</en>
      <fr>La consultation préalable du Parlement européen, pendant les négociations, permettrait, faut-il le dire, un plus grand contrôle démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19936" id="275" name="Henrik Lax">
    <ParallelChunk annotation_id="19936" docOffset="117">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (SV) Mr President, Commissioner, President-in-Office of the Council, ladies and gentlemen, the right to travel within Europe is an issue of absolutely fundamental importance to our lives.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="21526">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21559">et</DiscourseConnective> Messieurs, le droit de se déplacer <DiscourseConnective annotation_id="21597">en</DiscourseConnective> Europe revêt une importance fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="21641">pour</DiscourseConnective> notre vie de tous les jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20155" docOffset="118">
      <en>The fact that the EU is now discussing visa facilitation agreements with its eastern neighbour is, of course, a good thing.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="21683">que</DiscourseConnective> l'UE discute d'un accord visant à faciliter la délivrance des visas avec son voisin oriental est bien entendu une bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20279" docOffset="119">
      <en>It cannot be emphasised enough how important visa rules, in particular, are for the way in which the European Union is perceived by the surrounding world and for the way in which the third country, in this case Russia, is perceived by EU citizens.</en>
      <fr>On ne dira jamais assez combien les règles <DiscourseConnective annotation_id="21857">en</DiscourseConnective> matière de visa sont importantes <DiscourseConnective annotation_id="21893">pour</DiscourseConnective> la perception de l'Union européenne par ses voisins <DiscourseConnective annotation_id="21950">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21953">pour</DiscourseConnective> la perception du pays tiers, <DiscourseConnective annotation_id="21987">dans ce cas</DiscourseConnective> la Russie, par les citoyens de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20527" docOffset="120">
      <en>For anyone who travels in the EU's border regions, this is often the first issue they encounter.</en>
      <fr>C'est souvent le premier problème rencontré par ceux qui voyagent dans les régions frontalières de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20624" docOffset="121">
      <en>We parliamentarians have a big responsibility. It is our responsibility to assess the agreement and its actual content.</en>
      <fr>En tant que parlementaires, nous assumons une grande responsabilité, à savoir celle d'évaluer l'accord <DiscourseConnective annotation_id="22247">et</DiscourseConnective> son contenu réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20744" docOffset="122">
      <en>It is no secret that the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe has not been happy.</en>
      <fr>Ce n'est pas un secret <DiscourseConnective annotation_id="22291">que</DiscourseConnective> le groupe Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="22329">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="22345">pour</DiscourseConnective> l'Europe n'est pas très satisfait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20848" docOffset="123">
      <en>In practice, European travellers to Russia encounter two problems <Alignment alignment="22479" annotation_id="20914">
          <DiscourseConnective annotation_id="20914" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not on a group visit.</en>
      <fr>Dans la pratique, les citoyens européens qui se rendent en Russie rencontrent deux problèmes, <Alignment alignment="20914" annotation_id="22479">
          <DiscourseConnective annotation_id="22479" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne font pas partie d'un voyage organisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20948" docOffset="124">
      <en>They have to have an invitation from a Russian organisation or individual.</en>
      <fr>Ils doivent posséder une invitation d'une organisation <DiscourseConnective annotation_id="22581">ou</DiscourseConnective> d'un citoyen russe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21023" docOffset="125">
      <en>What ordinary EU citizen has such contacts?</en>
      <fr>Quel citoyen européen ordinaire a donc de tels contacts?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21067" docOffset="126">
      <en>The second obstacle is that they have to register with a Russian local authority within three days of their arrival, <DiscourseConnective annotation_id="21184" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this can take several days.</en>
      <fr>Le deuxième obstacle est <DiscourseConnective annotation_id="22686">qu'</DiscourseConnective>ils doivent se faire enregistrer par une autorité locale russe dans les trois jours de leur arrivée, ce qui peut prendre plusieurs jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21216" docOffset="127">
      <en>What are they to do <Alignment alignment="22849" annotation_id="21236">
          <DiscourseConnective annotation_id="21236" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not in Moscow or St Petersburg?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22827">Que</DiscourseConnective> doivent-ils faire <Alignment alignment="21236" annotation_id="22849">
          <DiscourseConnective annotation_id="22849" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="22867">à</DiscourseConnective> Moscou <DiscourseConnective annotation_id="22876">ou</DiscourseConnective> à Saint-Pétersbourg?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21280" docOffset="128">
      <en>None of these issues is addressed by the agreement.</en>
      <fr>L'accord n'aborde aucune de ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21332" docOffset="129">
      <en>We must be clear that the agreement is a declaration and not a document with significant content.</en>
      <fr>Nous devons dire clairement <DiscourseConnective annotation_id="22971">que</DiscourseConnective> l'accord est une déclaration <DiscourseConnective annotation_id="23004">et</DiscourseConnective> non un document au contenu significatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21430" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="23048" annotation_id="21430">
          <DiscourseConnective annotation_id="21430" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> I guess correctly, many people in this House too believe that the agreement involves visa facilitation for all young people and all students.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21430" annotation_id="23048">
          <DiscourseConnective annotation_id="23048" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne me trompe pas, bon nombre des membres de cette Assemblée pensent <DiscourseConnective annotation_id="23122">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23132">que</DiscourseConnective> cet accord prévoit la facilitation de l'obtention du visa <DiscourseConnective annotation_id="23194">pour</DiscourseConnective> les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="23210">et</DiscourseConnective> les étudiants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21575" docOffset="131">
      <en>That is not the case.</en>
      <fr>Ce n'est pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21597" docOffset="132">
      <en>Only those who already have study places would experience some limited relaxation of visa requirements, <DiscourseConnective annotation_id="21701" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, in such cases, visits could not, in any case, exceed 90 days.</en>
      <fr>Seuls ceux qui ont <DiscourseConnective annotation_id="23268">déjà</DiscourseConnective> un point de chute bénéficieront d'un certain assouplissement. <DiscourseConnective annotation_id="23335">Dans ce cas</DiscourseConnective>, le séjour ne peut excéder 90 jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21768" docOffset="133">
      <en>There are not many study programmes like that.</en>
      <fr>Les programmes d'étude de ce genre ne sont pas légion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21815" docOffset="134">
      <en>In spite of all the shortcomings, Parliament has shown a constructive attitude.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23439">En</DiscourseConnective> dépit de toutes ces lacunes, le Parlement a affiché une attitude constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21895" docOffset="135">
      <en>We understand the importance of sending out a political signal.</en>
      <fr>Nous comprenons qu'il est important d'envoyer un signal politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21959" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="23588" annotation_id="21959">
          <DiscourseConnective annotation_id="21959" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important for all our citizens that the Commission and the Council should undertake single-mindedly to bring about an appreciable relaxation of visa requirements, beginning now and extending into the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21959" annotation_id="23588">
          <DiscourseConnective annotation_id="23588" sense="Comparison.Contrast">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="23625">pour</DiscourseConnective> tous nos citoyens <DiscourseConnective annotation_id="23648">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23666">et</DiscourseConnective> le Conseil entreprennent résolument d'assouplir les exigences en matière de visa, en commençant tout de suite <DiscourseConnective annotation_id="23779">et</DiscourseConnective> en allant plus loin <DiscourseConnective annotation_id="23802">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22182" docOffset="137">
      <en>Without such a pledge, the ALDE Group will vote against the proposals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23814">Sans</DiscourseConnective> un tel engagement, le groupe ALDE votera contre les propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22253" docOffset="138">
      <en>The Commission and the Council have put forward a declaration that is partially in keeping with Parliament's wishes.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="23899">et</DiscourseConnective> le Conseil ont présenté une déclaration qui tient partiellement compte des souhaits du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22370" docOffset="139">
      <en>I do, <Alignment alignment="24005" annotation_id="22376">
          <DiscourseConnective annotation_id="22376" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, have a question for Mrs Ferrero-Waldner: what is the next step that you now intend to take in order to abolish in practice the duty of registration and the system involving invitations?</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="22376" annotation_id="24005">
          <DiscourseConnective annotation_id="24005" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> une question à poser <DiscourseConnective annotation_id="24036">à</DiscourseConnective> Mme Ferrero-Waldner: quel est le prochain pas <DiscourseConnective annotation_id="24084">que</DiscourseConnective> vous comptez faire <DiscourseConnective annotation_id="24107">pour</DiscourseConnective> supprimer dans la pratique l'obligation d'enregistrement <DiscourseConnective annotation_id="24169">et</DiscourseConnective> le système des invitations?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22571" docOffset="140">
      <en>Both issues are, of course, relevant to the general, overarching objective of the whole agreement, namely that of abolishing the visa system.</en>
      <fr>Ces deux points sont essentiels <DiscourseConnective annotation_id="24232">pour</DiscourseConnective> l'objectif général et ultime de l'accord, à savoir l'abolition du système de visas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22713" id="276" name="Hanna Foltyn-Kubicka">
    <ParallelChunk annotation_id="22713" docOffset="141">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, the agreements currently being debated are a very important step towards a closer relationship between the European Union and Russia, especially <Alignment alignment="24495" annotation_id="22907">
          <DiscourseConnective annotation_id="22907" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> their adoption will make it significantly easier for people to cross the border.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les accords à l'examen constituent un pas essentiel dans la direction de relations plus étroites entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="24466">et</DiscourseConnective> la Russie, <DiscourseConnective annotation_id="24480">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="7432" annotation_id="24495">
          <DiscourseConnective annotation_id="24495" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur adoption permettra aux individus de franchir beaucoup plus facilement les frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22991" docOffset="142">
      <en>That is the theory.</en>
      <fr>Telle est la théorie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23011" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="24655" annotation_id="23011">
          <DiscourseConnective annotation_id="23011" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in practice, the situation is not ideal in several respects.</en>
      <fr>Dans la pratique, la situation n'est <Alignment alignment="7923" annotation_id="24655">
          <DiscourseConnective annotation_id="24655" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas idéale <DiscourseConnective annotation_id="24676">à</DiscourseConnective> plusieurs égards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23081" docOffset="144">
      <en>Travel to certain regions of the Russian Federation, notably to Chechnya, will still require additional permits, <Alignment alignment="24833" annotation_id="23194">
          <DiscourseConnective annotation_id="23194" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reasons for such decisions by the Russian authorities are surely obvious.</en>
      <fr>Les déplacements vers certaines régions de la Fédération de Russie, <DiscourseConnective annotation_id="24764">notamment</DiscourseConnective> la Tchétchénie, exigent des autorisations supplémentaires, <Alignment alignment="9228" annotation_id="24833">
          <DiscourseConnective annotation_id="24833" sense="Expansion.Conjunction">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> des raisons évidentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23276" docOffset="145">
      <en>The agreement on facilitation does not contain a reciprocal clause on human rights and democracy, which ought to appear in agreements between the Union and third countries as a matter of course.</en>
      <fr>L'accord de facilitation ne contient pas la clause de réciprocité sur les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="24953">et</DiscourseConnective> la démocratie, qui devrait pourtant figurer dans les accords entre l'Union <DiscourseConnective annotation_id="25031">et</DiscourseConnective> les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23471" docOffset="146">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="23477" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> difficult to understand why the Joint Readmission Committee is not authorised to monitor compliance with human rights <Alignment alignment="25185" annotation_id="23600">
          <DiscourseConnective annotation_id="23600" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why individuals seeking political asylum are covered by the Agreement.</en>
      <fr>Il est difficile de comprendre pourquoi le Comité de réadmission mixte n'est pas autorisé <DiscourseConnective annotation_id="25140">à</DiscourseConnective> contrôler le respect des droits de l'homme <Alignment alignment="11327" annotation_id="25185">
          <DiscourseConnective annotation_id="25185" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi les individus demandant l'asile politique sont couverts par l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23675" docOffset="147">
      <en>It would appear that practical and technical matters were prioritised during work on the aforementioned documents, whilst issues relating to respect for the dignity of human beings were sidelined, <Alignment alignment="25467" annotation_id="23872">
          <DiscourseConnective annotation_id="23872" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> they ought to be at the heart of all agreements, especially those entered into with Russia.</en>
      <fr>Il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="25281">que</DiscourseConnective> la priorité a été accordée aux aspects pratiques <DiscourseConnective annotation_id="25334">et</DiscourseConnective> techniques des documents précités, <DiscourseConnective annotation_id="25372">tandis que</DiscourseConnective> les considérations liées au respect de la dignité humaine ont été laissées de côté, <Alignment alignment="23872" annotation_id="25467">
          <DiscourseConnective annotation_id="25467" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles devraient <DiscourseConnective annotation_id="25492">au contraire</DiscourseConnective> être au centre de tous les accords, <DiscourseConnective annotation_id="25541">en particulier</DiscourseConnective> ceux conclus avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23973" id="277" name="Tatjana Ždanoka">
    <ParallelChunk annotation_id="23973" docOffset="148">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, I would like to congratulate our rapporteur for her consistent work in preparing Parliament's opinion under consideration.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais féliciter notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="25686">pour</DiscourseConnective> son travail cohérent de préparation de l'avis examiné par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24146" docOffset="149">
      <en>As a shadow rapporteur, I am especially satisfied that, following a two-hour discussion with the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, my proposal to mention the requirement to undergo a mandatory registration procedure as being a serious obstacle to travel within Russia and the EU has been taken into account.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="25766">tant que</DiscourseConnective> rapporteur virtuel, je suis particulièrement contente <DiscourseConnective annotation_id="25829">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="25832">après</DiscourseConnective> deux heures de discussion avec la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="25919">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, ma proposition de compter l'obligation de se plier à une procédure d'enregistrement obligatoire parmi les obstacles sérieux aux voyages <DiscourseConnective annotation_id="26084">en</DiscourseConnective> Russie <DiscourseConnective annotation_id="26094">et</DiscourseConnective> dans l'UE ait été prise en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24476" docOffset="150">
      <en>The requirement to undergo registration in Russia has become an enormous problem for those EU citizens applying for private short-stay visas to Russia.</en>
      <fr>L'obligation de se faire enregistrer <DiscourseConnective annotation_id="26176">en</DiscourseConnective> Russie est devenue un énorme problème <DiscourseConnective annotation_id="26217">pour</DiscourseConnective> les citoyens de l'UE qui font la demande de visas russes <DiscourseConnective annotation_id="26279">pour</DiscourseConnective> de courts séjours à des fins privées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24628" docOffset="151">
      <en>Latvian citizens and non-citizens know this problem from their own negative experience since many of us, especially Russian speakers, mainly go to Russia in order to visit our relatives and friends living there.</en>
      <fr>Les citoyens lettons, <DiscourseConnective annotation_id="26344">comme</DiscourseConnective> les non-citoyens, en font la désagréable expérience, <DiscourseConnective annotation_id="26403">puisque</DiscourseConnective> nombre d'entre nous, russophones <DiscourseConnective annotation_id="26444">en particulier</DiscourseConnective>, nous rendons <DiscourseConnective annotation_id="26473">en</DiscourseConnective> Russie principalement <DiscourseConnective annotation_id="26498">pour</DiscourseConnective> rendre visite à nos parents <DiscourseConnective annotation_id="26531">et</DiscourseConnective> amis qui y vivent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24840" docOffset="152">
      <en>The new law on migration registration of foreign nationals and stateless persons in the Russian Federation entered into force recently, on 15 January of this year.</en>
      <fr>La nouvelle loi sur l'enregistrement des migrations de ressortissants étrangers <DiscourseConnective annotation_id="26633">et</DiscourseConnective> apatrides <DiscourseConnective annotation_id="26646">en</DiscourseConnective> Fédération de Russie est entrée <DiscourseConnective annotation_id="26681">en</DiscourseConnective> vigueur récemment, le 15 janvier de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25004" docOffset="153">
      <en>The law provides some facilitation of the registration procedure and abolishes registration fees but, <Alignment alignment="26853" annotation_id="25106">
          <DiscourseConnective annotation_id="25106" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the system <DiscourseConnective annotation_id="25131" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> such is preserved.</en>
      <fr>Cette loi prévoit une certaine facilitation de la procédure d'enregistrement <DiscourseConnective annotation_id="26810">et</DiscourseConnective> abolit les frais d'enregistrement, <DiscourseConnective annotation_id="26848">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25106" annotation_id="26853">
          <DiscourseConnective annotation_id="26853" sense="Comparison.Contrast">pour autant</DiscourseConnective>
        </Alignment> le système n'en reste pas moins en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25153" docOffset="154">
      <en>Unfortunately, such a system is reciprocal, <Alignment alignment="26961" annotation_id="25197">
          <DiscourseConnective annotation_id="25197" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> some EU Member States <Alignment alignment="27013" annotation_id="25225">
          <DiscourseConnective annotation_id="25225" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demand the registration of certain categories of third-country nationals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26909">Malheureusement</DiscourseConnective>, ce type de système est réciproque, <Alignment alignment="25197" annotation_id="26961">
          <DiscourseConnective annotation_id="26961" sense="Contingency.Cause.Reason">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains États membres de l'UE exigent <Alignment alignment="21069" annotation_id="27013">
          <DiscourseConnective annotation_id="27013" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'enregistrement de certaines catégories de ressortissants des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25304" docOffset="155">
      <en>Both the Russian and EU sides have to make immediate efforts to find a solution for essential facilitation of movement of people between our countries.</en>
      <fr>La Russie, <DiscourseConnective annotation_id="27105">comme</DiscourseConnective> l'UE, doivent consentir des efforts immédiats pour faciliter la circulation des personnes entre nos pays, ce qui est essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25456" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="9385" annotation_id="25456">
          <DiscourseConnective annotation_id="25456" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27250" annotation_id="25470">
          <DiscourseConnective annotation_id="25470" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> some facilitation of the issuing of short-stay visas is better than none at all, our political group is supporting the agreement on this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25456" annotation_id="27239">
          <DiscourseConnective annotation_id="27239" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25470" annotation_id="27250">
          <DiscourseConnective annotation_id="27250" sense="Contingency.Cause.Reason">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> un certain degré de facilitation dans la délivrance des visas à court terme vaut <DiscourseConnective annotation_id="27337">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27343">que</DiscourseConnective> l'absence totale de facilitation, notre groupe politique soutient l'accord sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25614" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="27436" annotation_id="25614">
          <Alignment alignment="27436" annotation_id="25614">
            <Alignment alignment="27436" annotation_id="25614">
              <DiscourseConnective annotation_id="25614" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we maintain our principal reservations with respect to the agreement on readmission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25614" annotation_id="27436">
          <Alignment alignment="25614" annotation_id="27436">
            <Alignment alignment="25614" annotation_id="27436">
              <DiscourseConnective annotation_id="27436" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous maintenons nos réserves majeures <DiscourseConnective annotation_id="27488">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'accord de réadmission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25718" id="278" name="Esko Seppänen">
    <ParallelChunk annotation_id="25718" docOffset="158">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (FI) Mr President, nationals of both the EU countries and Russia are required to have visas to travel.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (FI) Monsieur le Président, les ressortissants des États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="27633">et</DiscourseConnective> de la Fédération de Russie ont besoin d' un visa <DiscourseConnective annotation_id="27685">pour</DiscourseConnective> voyager.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25855" docOffset="159">
      <en>Russia has actively called for visa-free travel.</en>
      <fr>La Russie a appelé <DiscourseConnective annotation_id="27718">à</DiscourseConnective> la suppression de cette obligation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25904" docOffset="160">
      <en>To facilitate the granting of visas, we first have to have reciprocal agreements, examples of which are the proposals now before us.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27756">Pour</DiscourseConnective> faciliter la délivrance des visas, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="27808">tout d'abord</DiscourseConnective> conclure des accords réciproques, dont les propositions à l'examen sont de bons exemples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26037" docOffset="161">
      <en>The reports by the parliamentary committees condemn the situation regarding the rule of law - its absence, <Alignment alignment="28000" annotation_id="26144">
          <Alignment alignment="28000" annotation_id="26144">
            <DiscourseConnective annotation_id="26144" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> - in Russia.</en>
      <fr>Les rapports des commissions parlementaires condamnent la situation de l'État de droit - <Alignment alignment="26144" annotation_id="28000">
          <Alignment alignment="5078" annotation_id="28000">
            <DiscourseConnective annotation_id="28000" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, son inexistence - <DiscourseConnective annotation_id="28030">en</DiscourseConnective> Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26165" docOffset="162">
      <en>They voice the concern that visas may not be granted for free civil action.</en>
      <fr>Ils relaient l'inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="28067">que</DiscourseConnective> les visas pourraient ne pas être accordés en cas d'action individuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26241" docOffset="163">
      <en>They <Alignment alignment="28158" annotation_id="26246">
          <DiscourseConnective annotation_id="26246" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> criticise the compulsory registration procedure and complain about the lack of any rules to implement the Agreement on readmission, human rights problems and so on.</en>
      <fr>Ils critiquent <Alignment alignment="26246" annotation_id="28158">
          <DiscourseConnective annotation_id="28158" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la procédure d'enregistrement obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="28210">et</DiscourseConnective> stigmatisent l'absence de règles <DiscourseConnective annotation_id="28246">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de l'accord de réadmission, les problèmes liés aux droits de l'homme, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26416" docOffset="164">
      <en>It would seem that the time is not yet ripe for visa-free travel.</en>
      <fr>Il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="28357">que</DiscourseConnective> le moment n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="28381">encore</DiscourseConnective> venu de supprimer l'obligation de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26482" docOffset="165">
      <en>
        <Alignment alignment="28428" annotation_id="26482">
          <Alignment alignment="28428" annotation_id="26482">
            <Alignment alignment="28428" annotation_id="26482">
              <DiscourseConnective annotation_id="26482" sense="Contingency.Condition">As long as</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> visas are required, they need to be made easy and cheap for law-abiding citizens to acquire.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26482" annotation_id="28428">
          <Alignment alignment="26482" annotation_id="28428">
            <Alignment alignment="17550" annotation_id="28428">
              <DiscourseConnective annotation_id="28428" sense="Contingency.Condition">Aussi longtemps que</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> celui-ci sera requis, il devra être bon marché <DiscourseConnective annotation_id="28495">et</DiscourseConnective> facile <DiscourseConnective annotation_id="28505">à</DiscourseConnective> obtenir <DiscourseConnective annotation_id="28515">pour</DiscourseConnective> les citoyens respectueux de la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26586" docOffset="166">
      <en>We should be wary of making visas a political issue.</en>
      <fr>Ne faisons pas des visas une question politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26639" id="279" name="Genowefa Grabowska">
    <ParallelChunk annotation_id="26639" docOffset="167">
      <en>(PL) Mr President, reciprocity and solidarity are two values that should be crucial to relations between the European Union and Russia.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la réciprocité <DiscourseConnective annotation_id="28648">et</DiscourseConnective> la solidarité sont deux valeurs qui doivent être <DiscourseConnective annotation_id="28700">à</DiscourseConnective> la base des relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="28749">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26775" docOffset="168">
      <en>They are <Alignment alignment="28771" annotation_id="26784">
          <DiscourseConnective annotation_id="26784" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential conditions for such a relationship.</en>
      <fr>Ce sont <Alignment alignment="29659" annotation_id="28771">
          <DiscourseConnective annotation_id="28771" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conditions essentielles <DiscourseConnective annotation_id="28809">à</DiscourseConnective> ces relations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26835" docOffset="169">
      <en>Reciprocity underpins all international relations.</en>
      <fr>La réciprocité est un principe de toutes les relations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26886" docOffset="170">
      <en>I cannot conceive of agreements between states in which their mutual rights and responsibilities were not presented as being of equal value.</en>
      <fr>Je ne puis concevoir d'accords entre États dans lesquels les droits <DiscourseConnective annotation_id="28966">et</DiscourseConnective> responsabilités réciproques ne sont pas sur un pied d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27027" docOffset="171">
      <en>Any imbalance would immediately cause an outcry.</en>
      <fr>Tout déséquilibre susciterait immédiatement le tollé général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27076" docOffset="172">
      <en>I am <Alignment alignment="29106" annotation_id="27081">
          <DiscourseConnective annotation_id="27081" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> quite certain that the principle of reciprocity must be observed in agreements between the Union and the Russian Federation.</en>
      <fr>Je ne doute <Alignment alignment="27081" annotation_id="29106">
          <DiscourseConnective annotation_id="29106" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas <DiscourseConnective annotation_id="29115">que</DiscourseConnective> le principe de réciprocité sera respecté dans les accords entre l'Union <DiscourseConnective annotation_id="29191">et</DiscourseConnective> la Fédération de Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27216" docOffset="173">
      <en>I believe there are two aspects that should be considered in relation to the second value, namely solidarity.</en>
      <fr>Je pense que deux aspects doivent être pris en considération au niveau de la deuxième valeur, à savoir la solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27326" docOffset="174">
      <en>Firstly, there is the solidarity between the Member States of the Union, who gave their consent for both agreements to be drafted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29337">Premièrement</DiscourseConnective>, il y a la solidarité entre les États membres de l'Union, qui ont donné leur assentiment à la rédaction des deux accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27457" docOffset="175">
      <en>I am glad that my own country, Poland, took part in this process.</en>
      <fr>Je suis contente <DiscourseConnective annotation_id="29489">que</DiscourseConnective> mon pays, la Pologne, ait pris part <DiscourseConnective annotation_id="29529">à</DiscourseConnective> ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27523" docOffset="176">
      <en>We have been Russia's neighbour for centuries, <Alignment alignment="29600" annotation_id="27570">
          <DiscourseConnective annotation_id="27570" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there have been ups and downs in our relationship, <Alignment alignment="29649" annotation_id="27625">
          <DiscourseConnective annotation_id="27625" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is often the case with neighbours.</en>
      <fr>Nous sommes le voisin de la Russie <DiscourseConnective annotation_id="29580">depuis</DiscourseConnective> des siècles, <Alignment alignment="27570" annotation_id="29600">
          <DiscourseConnective annotation_id="29600" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos relations ont connu des hauts <DiscourseConnective annotation_id="29637">et</DiscourseConnective> des bas, <Alignment alignment="27625" annotation_id="29649">
          <DiscourseConnective annotation_id="29649" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est souvent le cas entre voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27663" docOffset="177">
      <en>These agreements prove that we wish to have a good and normal neighbourly relationship with Russia.</en>
      <fr>Ces accords prouvent <DiscourseConnective annotation_id="29712">que</DiscourseConnective> nous voulons une relation de voisinage normale avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27763" docOffset="178">
      <en>The second aspect to consider is the solidarity between the citizens of the Union and the citizens of the Russian Federation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29779">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il y a la solidarité entre les citoyens de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="29844">et</DiscourseConnective> ceux de la Fédération de Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27889" docOffset="179">
      <en>We will demonstrate this solidarity <Alignment alignment="29914" annotation_id="27925">
          <DiscourseConnective annotation_id="27925" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we treat Russian citizens as people who are travelling around the Union in good faith, and facilitate their entry and stay amongst us.</en>
      <fr>Nous affirmerons cette solidarité <Alignment alignment="27925" annotation_id="29914">
          <DiscourseConnective annotation_id="29914" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous traitons de bonne foi les citoyens russes qui se déplacent dans l'Union <DiscourseConnective annotation_id="29994">et</DiscourseConnective> facilitons leur entrée <DiscourseConnective annotation_id="30020">et</DiscourseConnective> leur séjour parmi nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28063" docOffset="180">
      <en>I should like to emphasise that the citizens of the new Member States are particularly aware of what a blessing freedom of travel is.</en>
      <fr>Je voudrais rappeler <DiscourseConnective annotation_id="30068">que</DiscourseConnective> les citoyens des nouveaux États membres sont particulièrement conscients de l'importance de cette liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28197" docOffset="181">
      <en>We know what reducing border crossing formalities means <Alignment alignment="30247" annotation_id="28253">
          <DiscourseConnective annotation_id="28253" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we value it a great deal.</en>
      <fr>Nous savons ce que signifie l'allègement des formalités douanières, <Alignment alignment="28253" annotation_id="30247">
          <DiscourseConnective annotation_id="30247" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'apprécions à sa juste valeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28283" docOffset="182">
      <en>We wish to share those benefits with the Russian citizens, on the basis of the principle of reciprocity and respect for human rights.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous voulons partager ces bienfaits avec les citoyens russes, sur la base du principe de réciprocité <DiscourseConnective annotation_id="30401">et</DiscourseConnective> du respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28417" docOffset="183">
      <en>I think Parliament should support these agreements, <Alignment alignment="30478" annotation_id="28469">
          <DiscourseConnective annotation_id="28469" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they create a good neighbour policy for the Union.</en>
      <fr>Le Parlement doit soutenir ces accords, <Alignment alignment="28469" annotation_id="30478">
          <DiscourseConnective annotation_id="30478" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils instaurent une politique de bon voisinage <DiscourseConnective annotation_id="30533">pour</DiscourseConnective> l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28528" id="280" name="Paavo Väyrynen">
    <ParallelChunk annotation_id="28528" docOffset="184">
      <en>(FI) Mr President, relations between the EU and Russia have not made any progress for a long time now.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, les relations entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="30600">et</DiscourseConnective> la Russie sont au point mort <DiscourseConnective annotation_id="30632">depuis</DiscourseConnective> longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28631" docOffset="185">
      <en>For this reason, the Agreements before us now are important, even <Alignment alignment="30718" annotation_id="28697">
          <DiscourseConnective annotation_id="28697" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are <Alignment alignment="30734" annotation_id="28713">
          <DiscourseConnective annotation_id="28713" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> undemanding in terms of their content.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30650">C'est pourquoi</DiscourseConnective> les accords actuellement à l'examen sont importants, <Alignment alignment="28697" annotation_id="30718">
          <DiscourseConnective annotation_id="30718" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont <Alignment alignment="28713" annotation_id="30734">
          <DiscourseConnective annotation_id="30734" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> peu exigeants au niveau de leur contenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28759" docOffset="186">
      <en>It is very regrettable that the EU and Russia have not as yet got round to negotiating arrangements for the new agreement between them.</en>
      <fr>Il est fort regrettable <DiscourseConnective annotation_id="30806">que</DiscourseConnective> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="30815">et</DiscourseConnective> la Russie ne négocient pas <DiscourseConnective annotation_id="30845">encore</DiscourseConnective> les modalités d'un nouvel accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28895" docOffset="187">
      <en>There need to be continued efforts to commence talks.</en>
      <fr>Il faut poursuivre les efforts dans le sens de l'ouverture de pourparlers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28949" docOffset="188">
      <en>The delay in negotiations on this new agreement should not, <DiscourseConnective annotation_id="29009" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, be a reason for preventing both sides from developing their vital partnership.</en>
      <fr>Le retard pris par les négociations sur ce nouvel accord ne doit pas être une raison d'empêcher les deux parties de développer un partenariat vital.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29097" docOffset="189">
      <en>The new strategic partnership can and must <DiscourseConnective annotation_id="29140" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be structured within the framework of the current Partnership and Cooperation Agreement.</en>
      <fr>Le nouveau partenariat stratégique peut <DiscourseConnective annotation_id="31150">et</DiscourseConnective> doit être structuré dans le cadre de l'accord actuel de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="31221">et</DiscourseConnective> de coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29234" id="281" name="Inese Vaidere">
    <ParallelChunk annotation_id="29234" docOffset="190">
      <en>(LV) Ladies and gentlemen, resolving the issue of visa facilitation and readmission is an important task that would promote the consolidation of common values.</en>
      <fr>(LV) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31254">et</DiscourseConnective> Messieurs, la résolution du problème de la facilitation de la délivrance des visas <DiscourseConnective annotation_id="31340">et</DiscourseConnective> de la réadmission est une tâche primordiale qui contribue à la consolidation des valeurs communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29394" docOffset="191">
      <en>Both the debate and the answers given by the Commission and the Council show, <Alignment alignment="31524" annotation_id="29472">
          <DiscourseConnective annotation_id="29472" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that in truth nothing has been achieved in discussions with Russia - neither a registration procedure nor a simplification of the invitation system.</en>
      <fr>Tant ce débat <DiscourseConnective annotation_id="31456">que</DiscourseConnective> les réponses apportées par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31501">et</DiscourseConnective> le Conseil montrent <Alignment alignment="29472" annotation_id="31524">
          <DiscourseConnective annotation_id="31524" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31534">qu'</DiscourseConnective>aucun résultat n'a été atteint dans les discussions avec la Russie, ni une procédure d'enregistrement ni une simplification du système des invitations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29630" docOffset="192">
      <en>That has been left to rely on Russia's goodwill.</en>
      <fr>Tout cela a été laissé au bon vouloir de la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29679" docOffset="193">
      <en>It is not clear why Russia has been given a transition period for the readmission of persons from third countries.</en>
      <fr>On ne sait pas pourquoi la Russie <DiscourseConnective annotation_id="31775">s'</DiscourseConnective>est vue octroyer une période de transition <DiscourseConnective annotation_id="31820">pour</DiscourseConnective> la réadmission de personnes originaires des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29794" docOffset="194">
      <en>Our report of May 2005 on relations between the European Union and Russia stressed that the European Parliament was repeating its call on Russia to ratify the border agreement with Estonia and to sign and ratify the border agreement with Latvia without delay.</en>
      <fr>Dans son rapport de mai 2005 sur les relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="31953">et</DiscourseConnective> la Russie, le Parlement européen réitérait son appel <DiscourseConnective annotation_id="32009">à</DiscourseConnective> la Russie <DiscourseConnective annotation_id="32021">pour qu'</DiscourseConnective>elle ratifie l'accord douanier avec l'Estonie <DiscourseConnective annotation_id="32075">et</DiscourseConnective> signe <DiscourseConnective annotation_id="32084">et</DiscourseConnective> ratifie <DiscourseConnective annotation_id="32095">sans</DiscourseConnective> délai l'accord douanier avec la Lettonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30054" docOffset="195">
      <en>I believe that the demarcation of borders and the conclusion of a readmission agreement are preconditions for the signing of a visa facilitation agreement.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="32151">que</DiscourseConnective> la délimitation des frontières <DiscourseConnective annotation_id="32186">et</DiscourseConnective> la conclusion d'un accord de réadmission sont des conditions indispensables à la signature d'un accord visant à faciliter la délivrance des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30210" docOffset="196">
      <en>In this respect Russia has not displayed any initiative, but has just dictated its conditions to both countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32336">À cet égard</DiscourseConnective>, la Russie n'a pas bougé, <DiscourseConnective annotation_id="32374">mais</DiscourseConnective> juste dicté ses conditions aux deux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30323" docOffset="197">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="30323" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> Parliament has been placed in a totally humiliating position, we believe that it is not possible to support these agreements - a lot of serious work still remains to be done on them.</en>
      <fr>Le Parlement européen ayant été humilié, nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="32476">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas possible de soutenir ces accords et qu'il reste beaucoup de choses <DiscourseConnective annotation_id="32559">à</DiscourseConnective> faire <DiscourseConnective annotation_id="32567">pour</DiscourseConnective> les améliorer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30512" id="282" name="Vladimír Remek">
    <ParallelChunk annotation_id="30512" docOffset="198">
      <en>(CS) Thank you, Mr President.</en>
      <fr>(CS) Merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30542" docOffset="199">
      <en>Ladies and gentlemen, from my point of view, the agreement on the facilitation of the visa process with Russia is, despite all the comments and reservations that have been expressed, a step forward.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32631">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="32645">à</DiscourseConnective> mes yeux, l'accord visant <DiscourseConnective annotation_id="32673">à</DiscourseConnective> faciliter le processus de délivrance des visas avec la Russie est, en dépit de tous les commentaires <DiscourseConnective annotation_id="32776">et</DiscourseConnective> réserves exprimés, un pas en <DiscourseConnective annotation_id="32808">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30741" docOffset="200">
      <en>It demonstrates that it is possible for the European Union and Russia to reach a compromise even on complex issues.</en>
      <fr>Il prouve que l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="32848">et</DiscourseConnective> la Russie peuvent arriver à un compromis, <DiscourseConnective annotation_id="32893">même</DiscourseConnective> sur des questions complexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30857" docOffset="201">
      <en>
        <Alignment alignment="32937" annotation_id="30857">
          <DiscourseConnective annotation_id="30857" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us answer the following question: do we want to make it easier, quicker and cheaper for students, scientists, businesspeople and family members to have access to visas?</en>
      <fr>Répondons <Alignment alignment="30857" annotation_id="32937">
          <DiscourseConnective annotation_id="32937" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la question suivante: voulons-nous rendre plus facile, plus rapide <DiscourseConnective annotation_id="33015">et</DiscourseConnective> moins chère l'obtention d'un visa <DiscourseConnective annotation_id="33052">pour</DiscourseConnective> les étudiants, les scientifiques, les hommes d'affaires <DiscourseConnective annotation_id="33113">et</DiscourseConnective> les membres des familles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31043" docOffset="202">
      <en>I believe the answer is yes.</en>
      <fr>Je crois que oui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31072" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="33160" annotation_id="31072">
          <DiscourseConnective annotation_id="31072" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, access will be selective, something that we in the Czech Republic know all about in our relations with the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31072" annotation_id="33160">
          <DiscourseConnective annotation_id="33160" sense="Expansion.Alternative">Sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'accès sera sélectif, chose <DiscourseConnective annotation_id="33196">que</DiscourseConnective> nous connaissons tous <DiscourseConnective annotation_id="33222">en</DiscourseConnective> République tchèque dans nos relations avec l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31194" docOffset="204">
      <en>
        <Alignment alignment="33274" annotation_id="31194">
          <DiscourseConnective annotation_id="31194" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the process of joining Schengen was slow and fraught with difficulties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31194" annotation_id="33274">
          <DiscourseConnective annotation_id="33274" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le chemin menant à Schengen fut long <DiscourseConnective annotation_id="33324">et</DiscourseConnective> pavé de difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31279" docOffset="205">
      <en>Naturally, as someone who has spent many years in Russia and as a member of the Delegation for relations with Russia, I am well aware of the complications regarding visas <Alignment alignment="33550" annotation_id="31450">
          <DiscourseConnective annotation_id="31450" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="33562" annotation_id="31456">
          <DiscourseConnective annotation_id="31456" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that simplifying at least part of the visa process is better than nothing.</en>
      <fr>Évidemment, <DiscourseConnective annotation_id="33360">pour</DiscourseConnective> avoir passé de nombreuses années <DiscourseConnective annotation_id="33398">en</DiscourseConnective> Russie, <DiscourseConnective annotation_id="33409">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33412">aussi</DiscourseConnective> en tant que membre de la délégation <DiscourseConnective annotation_id="33454">pour</DiscourseConnective> les relations avec la Russie, je suis bien conscient des complications en matière de visas <Alignment alignment="31450" annotation_id="33550">
          <DiscourseConnective annotation_id="33550" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <Alignment alignment="31456" annotation_id="33562">
          <DiscourseConnective annotation_id="33562" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33567">que</DiscourseConnective> simplifier <DiscourseConnective annotation_id="33582">au moins</DiscourseConnective> une partie du processus vaut <DiscourseConnective annotation_id="33620">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33626">que</DiscourseConnective> rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31549" docOffset="206">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31560" id="283" name="Justas Vincas Paleckis">
    <ParallelChunk annotation_id="31560" docOffset="207">
      <en>(LT) The European Union is bringing down the barriers that hinder people of good will from associating with each other.</en>
      <fr>- (LT) L'Union européenne lève les barrières qui empêchent les personnes de bonne volonté de s'associer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31680" docOffset="208">
      <en>After five years of negotiations with Russia, the 'visa wall' between the EU and Russia has become a little lower.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33759">Après</DiscourseConnective> cinq ans de négociations avec la Russie, le "mur du visa" entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="33834">et</DiscourseConnective> la Russie a perdu de sa hauteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31795" docOffset="209">
      <en>
        <Alignment alignment="15425" annotation_id="31795">
          <DiscourseConnective annotation_id="31795" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the visa simplification and readmission agreements come into force, a sizeable group of people will be able to travel and interact easier.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31795" annotation_id="33870">
          <DiscourseConnective annotation_id="33870" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les accords de simplification d'obtention des visas <DiscourseConnective annotation_id="33935">et</DiscourseConnective> de réadmission seront entrés <DiscourseConnective annotation_id="33967">en</DiscourseConnective> vigueur, un grand nombre d'individus pourront voyager <DiscourseConnective annotation_id="34024">et</DiscourseConnective> interagir plus facilement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31939" docOffset="210">
      <en>Those who are still disadvantaged are Kaliningrad residents who wish to visit Lithuania and Poland, and Lithuanians and Poles who wish to visit Kaliningrad.</en>
      <fr>Ceux qui sont toujours désavantagés, ce sont les résidents de l'enclave de Kaliningrad, qui souhaitent visiter la Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="34177">et</DiscourseConnective> la Pologne, <DiscourseConnective annotation_id="34192">et</DiscourseConnective> les Lituaniens <DiscourseConnective annotation_id="34210">et</DiscourseConnective> Polonais qui souhaitent visiter Kaliningrad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32096" docOffset="211">
      <en>At the moment there is no charge for visas, <Alignment alignment="34294" annotation_id="32140">
          <DiscourseConnective annotation_id="32140" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the agreement, which is supposed to make things easier for them, will actually impose the hardship of a EUR 35 charge for a visa.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34258">Pour</DiscourseConnective> l'instant, le visa est gratuit <Alignment alignment="12440" annotation_id="34294">
          <DiscourseConnective annotation_id="34294" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accord qui est censé leur faciliter les choses imposera <DiscourseConnective annotation_id="34357">en réalité</DiscourseConnective> une dépense de 35 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32274" docOffset="212">
      <en>This goes against the principles of cross-border cooperation and against the Kaliningrad region's anti-isolationist policy, which interests both Russia and the EU.</en>
      <fr>Cela va à l'encontre des principes de coopération transfrontalière <DiscourseConnective annotation_id="34460">et</DiscourseConnective> des dispositions de la politique anti-isolationniste en faveur de la région de Kaliningrad, qui concerne tant la Russie <DiscourseConnective annotation_id="34583">que</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32438" docOffset="213">
      <en>Vilnius, Warsaw, Brussels and Berlin, as well as Moscow, are trying to negotiate bilateral solutions within the margin of flexibility of the Schengen Agreement provisions.</en>
      <fr>Vilnius, Varsovie, Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="34622">et</DiscourseConnective> Berlin, <DiscourseConnective annotation_id="34633">ainsi</DiscourseConnective> que Moscou, essaient de trouver des solutions bilatérales dans la marge de flexibilité permise par l'accord de Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32610" docOffset="214">
      <en>Lithuania has led the way as the first and only EU nation so far to have a readmission agreement with Russia.</en>
      <fr>La Lituanie a montré la voie en étant le seul État membre de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="34826">à</DiscourseConnective> avoir conclu à ce jour un accord de réadmission avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32720" docOffset="215">
      <en>Three years of experience have been positive.</en>
      <fr>Cette expérience, âgée aujourd'hui de trois ans, <DiscourseConnective annotation_id="34941">s'</DiscourseConnective>est avérée positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32766" docOffset="216">
      <en>
        <Alignment alignment="34964" annotation_id="32766">
          <DiscourseConnective annotation_id="32766" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the agreement has been in force, the Lithuanian-Russian border has been crossed by almost 2 million people; <Alignment alignment="35083" annotation_id="32880">
          <DiscourseConnective annotation_id="32880" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not once have the provisions of the agreement needed to be invoked.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32766" annotation_id="34964">
          <DiscourseConnective annotation_id="34964" sense="Contingency.Cause.Reason">Depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="34980">en</DiscourseConnective> vigueur de l'accord, près de deux millions de personnes ont franchi la frontière russo-lituanienne. <Alignment alignment="32880" annotation_id="35083">
          <DiscourseConnective annotation_id="35083" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les dispositions de cet accord n'ont pas dû être invoquées une seule fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32957" docOffset="217">
      <en>I agree with a number of colleagues who have sharply criticised the agreement, especially for the lack of sufficient nexus to human rights and liberties.</en>
      <fr>Je rejoins les collègues qui ont vivement critiqué l'accord, <DiscourseConnective annotation_id="35229">en particulier</DiscourseConnective> l'absence de lien suffisant avec les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="35299">et</DiscourseConnective> les libertés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33111" docOffset="218">
      <en>
        <Alignment alignment="35335" annotation_id="33111">
          <DiscourseConnective annotation_id="33111" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is a step in the right direction.</en>
      <fr>L'accord constitue <Alignment alignment="33111" annotation_id="35335">
          <DiscourseConnective annotation_id="35335" sense="Comparison.Concession">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pas dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33161" docOffset="219">
      <en>On the long road toward the 'demolition of the visa wall' there are still a lot of obstacles.</en>
      <fr>Sur le long chemin menant à la démolition du "mur du visa", il faudra <DiscourseConnective annotation_id="35447">encore</DiscourseConnective> franchir un certain nombre d'obstacles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33255" docOffset="220">
      <en>EU citizens coming to Russia have to register, <Alignment alignment="35562" annotation_id="33302">
          <DiscourseConnective annotation_id="33302" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33306" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> they want to visit certain regions, extra permits are needed.</en>
      <fr>Les citoyens de l'UE qui se rendent <DiscourseConnective annotation_id="35530">en</DiscourseConnective> Russie doivent <DiscourseConnective annotation_id="35548">s'</DiscourseConnective>enregistrer <Alignment alignment="33302" annotation_id="35562">
          <DiscourseConnective annotation_id="35562" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander une autorisation supplémentaire, s'ils souhaitent visiter certaines régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33371" docOffset="221">
      <en>These 'hidden' internal visas need to be done away with, <Alignment alignment="35705" annotation_id="33428">
          <DiscourseConnective annotation_id="33428" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they restrict EU citizens' freedom of movement.</en>
      <fr>Ces visas intérieurs "cachés" doivent être supprimés, <Alignment alignment="33428" annotation_id="35705">
          <DiscourseConnective annotation_id="35705" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils limitent la liberté de mouvement des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33484" docOffset="222">
      <en>This issue must be talked about honestly.</en>
      <fr>Cette question doit être abordée en toute franchise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33526" id="284" language="DE" name="Günter Gloser">
    <ParallelChunk annotation_id="33526" docOffset="223">
      <en>Mr President, honourable Members, I would like to thank you for the many important things you have said, but also for being realistic enough to see that it is not, of course, possible to agree on everything.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs les honorables parlementaires, je voudrais vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="35972">pour</DiscourseConnective> les nombreuses choses importantes que vous avez dites, <DiscourseConnective annotation_id="36032">mais aussi</DiscourseConnective> d'être suffisamment réalistes <DiscourseConnective annotation_id="36073">pour</DiscourseConnective> comprendre <DiscourseConnective annotation_id="36089">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas possible de s'accorder sur tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33734" docOffset="224">
      <en>The fact is that all of us would have liked to see something in line with our own thinking, <Alignment alignment="36222" annotation_id="33826">
          <DiscourseConnective annotation_id="33826" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17470" annotation_id="33831">
          <DiscourseConnective annotation_id="33831" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33834" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> one speaker said earlier on, all this is an important step forward, <Alignment alignment="36297" annotation_id="33909">
          <DiscourseConnective annotation_id="33909" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need many more of them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36138">Le fait est que</DiscourseConnective> nous aurions tous aimé voir des résultats correspondant <DiscourseConnective annotation_id="36210">à</DiscourseConnective> nos idées <Alignment alignment="22693" annotation_id="36222">
          <DiscourseConnective annotation_id="36222" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="33831" annotation_id="36226">
          <DiscourseConnective annotation_id="36226" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> un orateur l'a dit, cet accord représente une importante avancée <Alignment alignment="33909" annotation_id="36297">
          <DiscourseConnective annotation_id="36297" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il reste encore beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="36327">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33940" docOffset="225">
      <en>It is clear from the joint statement by the Commission and the Council that we had, in various areas, due regard to the principle of mutuality, which is an important one.</en>
      <fr>Au vu de la déclaration commune de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="36385">et</DiscourseConnective> du Conseil, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="36413">que</DiscourseConnective> nous avons dûment tenu compte dans plusieurs domaines du principe essentiel de réciprocité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34111" docOffset="226">
      <en>What is equally important is respect for human rights, and of that you rightly reminded us.</en>
      <fr>Le respect des droits de l'homme est <DiscourseConnective annotation_id="36546">également</DiscourseConnective> primordial, <DiscourseConnective annotation_id="36568">et</DiscourseConnective> vous l'avez rappelé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34203" docOffset="227">
      <en>
        <Alignment alignment="36592" annotation_id="34203">
          <DiscourseConnective annotation_id="34203" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not wish to confuse these two considerations, they are, of course, connected in some way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34203" annotation_id="36592">
          <DiscourseConnective annotation_id="36592" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite ne pas mélanger ces deux considérations, elles sont bien évidemment liées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34304" docOffset="228">
      <en>The importance of dialogue with Russia has already been highlighted in various debates.</en>
      <fr>L'importance du dialogue avec la Russie a <DiscourseConnective annotation_id="36724">déjà</DiscourseConnective> été mise en exergue dans divers débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34392" docOffset="229">
      <en>
        <Alignment alignment="36769" annotation_id="34392">
          <DiscourseConnective annotation_id="34392" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> demands are always being made that we should get our way on various fronts, <Alignment alignment="36838" annotation_id="34477">
          <DiscourseConnective annotation_id="34477" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="34481" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, there is still no go-ahead given for the negotiation of the partnership and cooperation agreement with Russia, there is no possibility of our making demands, expressing aspirations, or putting forward what you have requested, <DiscourseConnective annotation_id="34720" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is for that reason that it is high time that the green light was given.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34392" annotation_id="36769">
          <DiscourseConnective annotation_id="36769" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on nous demande toujours de progresser sur plusieurs fronts, <Alignment alignment="34477" annotation_id="36838">
          <DiscourseConnective annotation_id="36838" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le feu vert n'est pas donné <DiscourseConnective annotation_id="36869">pour</DiscourseConnective> la négociation de l'accord de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="36916">et</DiscourseConnective> de coopération avec la Russie, il ne sera pas possible de présenter nos requêtes, de faire état de nos souhaits <DiscourseConnective annotation_id="37031">ou</DiscourseConnective> de mettre en <DiscourseConnective annotation_id="37047">avant</DiscourseConnective> ce que vous avez demandé. C'est <DiscourseConnective annotation_id="37085">pour</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="37095">qu'</DiscourseConnective>il est grand temps <DiscourseConnective annotation_id="37117">que</DiscourseConnective> ce feu vert <DiscourseConnective annotation_id="37133">soit</DiscourseConnective> donné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34799" docOffset="230">
      <en>I hope that we will be able to find a suitable solution to the problem that still hangs over this issue.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="37154">que</DiscourseConnective> nous parviendrons <DiscourseConnective annotation_id="37176">à</DiscourseConnective> trouver une solution appropriée au problème toujours <DiscourseConnective annotation_id="37231">en</DiscourseConnective> suspens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34904" docOffset="231">
      <en>Even <Alignment alignment="37243" annotation_id="34909">
          <DiscourseConnective annotation_id="34909" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> there may be things that we cannot accept as regards respect for human rights, there is <DiscourseConnective annotation_id="35004" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective> the twice-yearly human rights consultation between the European Union and Russia, which present an opportunity for raising such issues.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34909" annotation_id="37243">
          <DiscourseConnective annotation_id="37243" sense="Comparison.Contrast">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a des choses <DiscourseConnective annotation_id="37263">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons accepter au niveau du respect des droits de l'homme, la consultation bisannuelle entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="37389">et</DiscourseConnective> la Russie est une bonne occasion de formuler ces griefs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35152" docOffset="232">
      <en>Some of you made reference to the issue of bureaucratisation.</en>
      <fr>Certains d'entre vous ont fait référence <DiscourseConnective annotation_id="37490">à</DiscourseConnective> la bureaucratisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35214" docOffset="233">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="35214" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> we would, of course, have wished to do many things differently in this area, the regime has <DiscourseConnective annotation_id="35312" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective> been relaxed as regards necessary invitations, <Alignment alignment="37646" annotation_id="35371">
          <DiscourseConnective annotation_id="35371" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that the Commissioner will have something more to say about this.</en>
      <fr>Bien sûr, nous aurions préféré faire les choses différemment, mais le système a été assoupli au niveau des invitations nécessaires, <Alignment alignment="35371" annotation_id="37646">
          <DiscourseConnective annotation_id="37646" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="37665">que</DiscourseConnective> la commissaire nous en dira plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35451" docOffset="234">
      <en>This has not, of course, been done to the extent that some of you demanded, <Alignment alignment="37791" annotation_id="35527">
          <DiscourseConnective annotation_id="35527" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is nonetheless evident from this that we are making progress, albeit often with only small steps, for it is small steps forward that are called for in dialogue, particularly with Russia.</en>
      <fr>Cet assouplissement n'est évidemment pas allé <DiscourseConnective annotation_id="37749">aussi</DiscourseConnective> loin <DiscourseConnective annotation_id="37760">que</DiscourseConnective> certains l'auraient voulu, <Alignment alignment="35527" annotation_id="37791">
          <DiscourseConnective annotation_id="37791" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est manifeste <DiscourseConnective annotation_id="37813">que</DiscourseConnective> nous progressons, <DiscourseConnective annotation_id="37835">même si</DiscourseConnective> c'est à petits pas. Après tout, le dialogue se fait toujours par petits pas, <DiscourseConnective annotation_id="37920">surtout</DiscourseConnective> avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35721" id="285" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="35721" docOffset="235">
      <en>Member of the Commission. Mr President, honourable Members, I have taken good note of the many concerns you have expressed, but let me first say that Article 300(1) of the EC Treaty clearly states that negotiations on international agreements on matters falling under Community competence are conducted by the Commission on the basis of negotiating directives approved by the Council.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs les Députés, j'ai bien pris note des différentes préoccupations que vous avez exprimées, <DiscourseConnective annotation_id="38110">mais</DiscourseConnective> permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="38129">d'abord</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="38140">dire que</DiscourseConnective> l'article 300, paragraphe 1, du traité CE stipule clairement <DiscourseConnective annotation_id="38210">que</DiscourseConnective> les négociations dans le cadre d'accords internationaux portant sur des matières relevant de la compétence de la Communauté sont conduites par la Commission dans le cadre des directives approuvées par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36106" docOffset="236">
      <en>The European Parliament needs to be consulted before the conclusion of the agreement, <DiscourseConnective annotation_id="36192" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> laid down in paragraph 3 of that article.</en>
      <fr>Le Parlement européen doit être consulté <DiscourseConnective annotation_id="38468">avant</DiscourseConnective> la conclusion de tels accords, conformément au paragraphe 3 du même article.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36237" docOffset="237">
      <en>This provision <Alignment alignment="38580" annotation_id="36252">
          <DiscourseConnective annotation_id="36252" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applies in areas of codecision, so in my view the procedures set up by the EC Treaty have been fully respected, both on readmission and on visa facilitation.</en>
      <fr>Cette disposition s'applique <Alignment alignment="36252" annotation_id="38580">
          <DiscourseConnective annotation_id="38580" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux matières <DiscourseConnective annotation_id="38599">en</DiscourseConnective> codécision, <DiscourseConnective annotation_id="38614">et</DiscourseConnective> les procédures prévues par le Traité européen ont donc été, selon moi, pleinement respectées, qu'il s'agisse de la réadmission <DiscourseConnective annotation_id="38744">ou</DiscourseConnective> de la facilitation de la délivrance de visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36415" docOffset="238">
      <en>I wanted to say that, <Alignment alignment="38817" annotation_id="36437">
          <DiscourseConnective annotation_id="36437" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came up in the discussion.</en>
      <fr>Je voulais le signaler, <Alignment alignment="36437" annotation_id="38817">
          <DiscourseConnective annotation_id="38817" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le sujet a été abordé au cours du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36475" docOffset="239">
      <en>At the same time, <DiscourseConnective annotation_id="36493" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, I can <Alignment alignment="38895" annotation_id="36508">
          <DiscourseConnective annotation_id="36508" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reiterate that of course we are at your disposal to provide any relevant information, even during the ongoing negotiations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38868">Parallèlement</DiscourseConnective>, je rappelle <Alignment alignment="36508" annotation_id="38895">
          <DiscourseConnective annotation_id="38895" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38901">que</DiscourseConnective> nous sommes naturellement <DiscourseConnective annotation_id="38931">à</DiscourseConnective> votre disposition <DiscourseConnective annotation_id="38951">pour</DiscourseConnective> toute information nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="38986">même</DiscourseConnective> durant les négociations en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36637" docOffset="240">
      <en>I <Alignment alignment="39033" annotation_id="36639">
          <DiscourseConnective annotation_id="36639" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fully share the view that the promotion and the safeguard of human rights in our relationships with Russia, and in connection with those agreements <Alignment alignment="39174" annotation_id="36792">
          <Alignment alignment="39174" annotation_id="36792">
            <DiscourseConnective annotation_id="36792" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, are of course a fundamental aspect.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="36639" annotation_id="39033">
          <DiscourseConnective annotation_id="39033" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout à fait d'avis <DiscourseConnective annotation_id="39058">que</DiscourseConnective> la promotion <DiscourseConnective annotation_id="39075">et</DiscourseConnective> la sauvegarde des droits de l'homme sont un aspect fondamental de nos relations avec la Russie, <Alignment alignment="36792" annotation_id="39174">
          <Alignment alignment="36792" annotation_id="39174">
            <DiscourseConnective annotation_id="39174" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> dans le cadre de ces accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36843" docOffset="241">
      <en>The Commission, assisted by the EU Member States, will <Alignment alignment="39274" annotation_id="36898">
          <DiscourseConnective annotation_id="36898" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> monitor this issue very closely in the context of the joint committees set up by the agreements <DiscourseConnective annotation_id="37004" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, of course, human dignity - the dignity of the human being - is certainly very important here and has priority.</en>
      <fr>La Commission, assistée des États membres, surveillera <Alignment alignment="36898" annotation_id="39274">
          <DiscourseConnective annotation_id="39274" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très étroitement cette question dans le cadre des comités mixtes créés par les accords. Naturellement, la dignité humaine, la dignité de l'être humain, est certainement très importante <DiscourseConnective annotation_id="39464">et même</DiscourseConnective> prioritaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37120" docOffset="242">
      <en>
        <Alignment alignment="39485" annotation_id="37120">
          <DiscourseConnective annotation_id="37120" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the regular semi-annual consultations between the European Union and Russia on human rights are always an occasion where we can address broader concerns with Russia <Alignment alignment="39702" annotation_id="37298">
          <DiscourseConnective annotation_id="37298" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> human rights issues are always raised at the Summit and at ministerial levels, as appropriate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37120" annotation_id="39485">
          <DiscourseConnective annotation_id="39485" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les consultations semestrielles régulières entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="39563">et</DiscourseConnective> la Russie concernant les droits de l'homme représentent toujours une occasion <DiscourseConnective annotation_id="39644">pour</DiscourseConnective> aborder des préoccupations plus larges avec ce pays, <Alignment alignment="37298" annotation_id="39702">
          <DiscourseConnective annotation_id="39702" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les questions de droits de l'homme sont toujours évoquées au sommet <DiscourseConnective annotation_id="39773">et</DiscourseConnective> au niveau ministériel, <DiscourseConnective annotation_id="39799">si</DiscourseConnective> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37397" docOffset="243">
      <en>The visa facilitation agreement constitutes a real improvement of the status quo.</en>
      <fr>L'accord visant à faciliter la délivrance de visas constitue une réelle amélioration de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37479" docOffset="244">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="37485" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="39935" annotation_id="37493">
          <DiscourseConnective annotation_id="37493" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> our colleague said, a step forward.</en>
      <fr>C'est bel et bien, <Alignment alignment="37493" annotation_id="39935">
          <DiscourseConnective annotation_id="39935" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit notre collègue, un pas en <DiscourseConnective annotation_id="39975">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37532" docOffset="245">
      <en>It contains important facilitations for issuing short-stay visas which will <DiscourseConnective annotation_id="37608" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> apply on a reciprocal basis to citizens of the Schengen Member States and of the Russian Federation.</en>
      <fr>Il facilitera significativement la délivrance de visas à court terme <DiscourseConnective annotation_id="40051">et</DiscourseConnective> s'appliquera de manière réciproque aux citoyens des États membres de Schengen <DiscourseConnective annotation_id="40132">et</DiscourseConnective> à ceux de la Fédération de Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37714" docOffset="246">
      <en>Some of these facilitations apply to all visa applicants and others to specific categories who have a particular interest in travelling, <Alignment alignment="40333" annotation_id="37851">
          <DiscourseConnective annotation_id="37851" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the agreement provides for legally binding rights and obligations, which will ensure somewhat greater flexibility in the visa procedures.</en>
      <fr>Certains des éléments de facilitation s'appliquent <DiscourseConnective annotation_id="40221">à</DiscourseConnective> tous les demandeurs de visas, d'autres <DiscourseConnective annotation_id="40262">à</DiscourseConnective> des catégories spécifiques qui ont un intérêt particulier <DiscourseConnective annotation_id="40322">à</DiscourseConnective> voyager, <Alignment alignment="37851" annotation_id="40333">
          <DiscourseConnective annotation_id="40333" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accord prévoit des droits <DiscourseConnective annotation_id="40372">et</DiscourseConnective> obligations légalement contraignants, ce qui garantira un peu plus de flexibilité dans les procédures de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37995" docOffset="247">
      <en>I wish to draw your attention in particular to the fact that we, the Commission, have managed to negotiate important visa facilitation for journalists, <Alignment alignment="21198" annotation_id="38147">
          <DiscourseConnective annotation_id="38147" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, who will no longer require an invitation or a validation by the Russian authorities, <DiscourseConnective annotation_id="38246" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> special attention will <DiscourseConnective annotation_id="38273" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be paid to effective reciprocity in the implementation of the agreement, equal treatment regarding registration procedures for EU and Russian nationals and the free movement of persons within Russian territory.</en>
      <fr>Je voudrais attirer votre attention, <DiscourseConnective annotation_id="40523">en particulier</DiscourseConnective>, sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="40551">que</DiscourseConnective> nous, la Commission, avons réussi <DiscourseConnective annotation_id="40589">à</DiscourseConnective> négocier des facilités importantes en matière de visas <DiscourseConnective annotation_id="40646">pour</DiscourseConnective> les journalistes, qui n'auront <Alignment alignment="38147" annotation_id="40682">
          <DiscourseConnective annotation_id="40682" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus besoin d'une invitation <DiscourseConnective annotation_id="40723">ou</DiscourseConnective> d'une accréditation des autorités russes. De plus, une attention spéciale sera accordée <DiscourseConnective annotation_id="40814">à</DiscourseConnective> la réciprocité effective de la mise en œuvre de l'accord, à l'égalité de traitement concernant les procédures d'enregistrement <DiscourseConnective annotation_id="40943">pour</DiscourseConnective> les ressortissants de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="40975">et</DiscourseConnective> de la Russie <DiscourseConnective annotation_id="40991">et</DiscourseConnective> à la libre circulation des personnes sur le territoire russe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38489" docOffset="248">
      <en>You raised two topics, namely registration requirements and the removal of invitations.</en>
      <fr>Vous avez abordé deux sujets, les exigences en matière d'enregistrement <DiscourseConnective annotation_id="41128">et</DiscourseConnective> la suppression des invitations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38577" docOffset="249">
      <en>I would like to just say that the agreement includes a commitment to simplify the registration procedures, with a view to ensuring equal treatment for EU and Russian citizens, <Alignment alignment="29711" annotation_id="38753">
          <DiscourseConnective annotation_id="38753" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to remind you that the Schengen acquis <Alignment alignment="41402" annotation_id="38809">
          <DiscourseConnective annotation_id="38809" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> imposes a general obligation for aliens to register.</en>
      <fr>Je voudrais juste <DiscourseConnective annotation_id="41181">dire que</DiscourseConnective> l'accord inclut un engagement <DiscourseConnective annotation_id="41220">à</DiscourseConnective> simplifier les procédures d'enregistrement, <DiscourseConnective annotation_id="41266">en vue d'</DiscourseConnective>assurer l'égalité de traitement aux citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="41330">et</DiscourseConnective> russes, <Alignment alignment="38753" annotation_id="41341">
          <DiscourseConnective annotation_id="41341" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="41370">que</DiscourseConnective> l'acquis de Schengen impose <Alignment alignment="39281" annotation_id="41402">
          <DiscourseConnective annotation_id="41402" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une obligation générale d'enregistrement <DiscourseConnective annotation_id="41449">pour</DiscourseConnective> les étrangers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38867" docOffset="250">
      <en>We have raised this issue with the Russian authorities on several occasions <Alignment alignment="41550" annotation_id="38943">
          <DiscourseConnective annotation_id="38943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> new legislation, which entered into force in Russia last month, is already in place to simplify these procedures.</en>
      <fr>Nous avons abordé cette question avec les autorités russes <DiscourseConnective annotation_id="41528">à</DiscourseConnective> plusieurs occasions <Alignment alignment="38943" annotation_id="41550">
          <DiscourseConnective annotation_id="41550" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une nouvelle législation, entrée <DiscourseConnective annotation_id="41586">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="41597">en</DiscourseConnective> Russie le mois dernier, simplifie <DiscourseConnective annotation_id="41634">déjà</DiscourseConnective> ces procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39061" docOffset="251">
      <en>According to this law, an appearance in person will no longer be required for registration.</en>
      <fr>Selon cette loi, il ne sera plus nécessaire de se présenter <DiscourseConnective annotation_id="41715">en</DiscourseConnective> personne <DiscourseConnective annotation_id="41727">pour</DiscourseConnective> l'enregistrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39153" docOffset="252">
      <en>Of course, we will now monitor and seek further clarification of these rules.</en>
      <fr>Naturellement, nous allons <DiscourseConnective annotation_id="41777">maintenant</DiscourseConnective> effectuer des vérifications <DiscourseConnective annotation_id="41816">et</DiscourseConnective> demander davantage d'éclaircissements au sujet de ces règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39231" docOffset="253">
      <en>I would <Alignment alignment="41898" annotation_id="39239">
          <DiscourseConnective annotation_id="39239" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say that the visa facilitation agreement introduces another important change, namely the fact that validation of invitations by the Russian authorities is no longer required.</en>
      <fr>Je voudrais dire <Alignment alignment="2250" annotation_id="41898">
          <DiscourseConnective annotation_id="41898" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41904">que</DiscourseConnective> l'accord visant à faciliter la délivrance de visas introduit une autre modification importante, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="42013">que</DiscourseConnective> la certification des invitations par les autorités russes n'est plus requise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39427" docOffset="254">
      <en>In comparison with the current situation, where the invitation from the Russian host needs to be validated, this is, I think, a great improvement for a large category of citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42095">En comparaison</DiscourseConnective> avec la situation actuelle, où l'invitation émise par l'hôte russe doit être certifiée, cela constitue, je pense, une grande amélioration <DiscourseConnective annotation_id="42248">pour</DiscourseConnective> une catégorie étendue de citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39607" docOffset="255">
      <en>Of course, the agreement does not abolish the invitations and their validation for all EU citizens applying for Russian visas.</en>
      <fr>Bien sûr, l'accord n'abolit pas les invitations <DiscourseConnective annotation_id="42336">et</DiscourseConnective> leur certification <DiscourseConnective annotation_id="42358">pour</DiscourseConnective> tous les citoyens de l'UE demandant un visa russe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39734" docOffset="256">
      <en>
        <Alignment alignment="42414" annotation_id="39734">
          <DiscourseConnective annotation_id="39734" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it should be borne in mind that the Schengen acquis <Alignment alignment="42482" annotation_id="39795">
          <DiscourseConnective annotation_id="39795" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requires any person applying for a visa to justify the purpose of the travel and present supporting documents.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39734" annotation_id="42414">
          <DiscourseConnective annotation_id="42414" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut garder <DiscourseConnective annotation_id="42440">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="42451">que</DiscourseConnective> l'acquis de Schengen exige <Alignment alignment="39795" annotation_id="42482">
          <DiscourseConnective annotation_id="42482" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de toute personne demandant un visa qu'elle justifie l'objectif de son voyage <DiscourseConnective annotation_id="42566">et</DiscourseConnective> présente des documents justificatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39911" docOffset="257">
      <en>I <Alignment alignment="42619" annotation_id="39913">
          <DiscourseConnective annotation_id="39913" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> would like to say that the readmission agreement contains important elements for humane and more effective return management in the future <DiscourseConnective annotation_id="40057" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would just like to reiterate what I said at the beginning.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="39913" annotation_id="42619">
          <DiscourseConnective annotation_id="42619" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> signaler <DiscourseConnective annotation_id="42641">que</DiscourseConnective> l'accord de réadmission contient des éléments importants <DiscourseConnective annotation_id="42702">pour</DiscourseConnective> une gestion future des retours plus humaine <DiscourseConnective annotation_id="42751">et</DiscourseConnective> plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40122" docOffset="258">
      <en>In the case of asylum applications at the border, the principle of non refoulement has to be fully respected by Member States in accordance with Article 18 of the agreement.</en>
      <fr>Je répéterai simplement ce que j'ai déjà dit: dans le cas des demandes d'asile <DiscourseConnective annotation_id="42848">à</DiscourseConnective> la frontière, le principe de non-refoulement doit être pleinement respecté par les États membres, conformément à l'article 18 de l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40296" docOffset="259">
      <en>
        <Alignment alignment="42996" annotation_id="40296">
          <DiscourseConnective annotation_id="40296" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that this will be an important aspect.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="40296" annotation_id="42996">
          <DiscourseConnective annotation_id="42996" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> clair <DiscourseConnective annotation_id="43007">que</DiscourseConnective> cela sera un élément important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40350" docOffset="260">
      <en>I could go on giving you all the details, <Alignment alignment="43098" annotation_id="40392">
          <DiscourseConnective annotation_id="40392" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have listened very carefully.</en>
      <fr>Je pourrais continuer <DiscourseConnective annotation_id="43065">à</DiscourseConnective> vous exposer tous les détails, <Alignment alignment="40392" annotation_id="43098">
          <DiscourseConnective annotation_id="43098" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai écouté très attentivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40432" docOffset="261">
      <en>
        <Alignment alignment="43140" annotation_id="40432">
          <DiscourseConnective annotation_id="40432" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think this matter has already been discussed in the LIBE Committee, so just let me say that I hope the House will follow the committee's recommendation and give a positive opinion on both agreements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14283" annotation_id="43140">
          <DiscourseConnective annotation_id="43140" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il me semble que cette question a <DiscourseConnective annotation_id="43185">déjà</DiscourseConnective> été débattue <DiscourseConnective annotation_id="43203">en</DiscourseConnective> commission LIBE, <DiscourseConnective annotation_id="43223">donc</DiscourseConnective> permettez-moi de dire <DiscourseConnective annotation_id="43250">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43261">que</DiscourseConnective> j'espère que le Parlement suivra la recommandation de la commission <DiscourseConnective annotation_id="43333">et</DiscourseConnective> rendra un avis positif sur les deux accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40643" docOffset="262">
      <en>It will make a change for our citizens <Alignment alignment="43431" annotation_id="40682">
          <DiscourseConnective annotation_id="40682" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> ultimately this may be what matters most.</en>
      <fr>Cela représentera un changement <DiscourseConnective annotation_id="43413">pour</DiscourseConnective> nos citoyens <Alignment alignment="40682" annotation_id="43431">
          <DiscourseConnective annotation_id="43431" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="43435">en fin de compte</DiscourseConnective>, c'est peut-être là le plus important.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40728" id="286" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="40728" docOffset="263">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40750" docOffset="264">
      <en>The vote will take place tomorrow, Thursday.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain, jeudi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40795" docOffset="265">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40825" id="287" name="Marianne Mikko ">
    <ParallelChunk annotation_id="40825" docOffset="266">
      <en>in writing. - (ET) The groundwork for the agreement signed between the European Union and Russia concerning the facilitation of the issuing of short-stay visas was laid in May 2003 at the St Petersburg summit.</en>
      <fr>Les jalons de l'accord conclu entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="43633">et</DiscourseConnective> la Russie visant à faciliter la délivrance de visas de court séjour ont été posés <DiscourseConnective annotation_id="43718">en</DiscourseConnective> mai 2003 lors du sommet de Saint-Pétersbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41035" docOffset="267">
      <en>The agreement was intended as part of a process that was designed to strengthen relations between the parties through the creation of a common area founded on freedom, security and justice.</en>
      <fr>L'accord devait <DiscourseConnective annotation_id="43783">s'</DiscourseConnective>inscrire dans un processus censé renforcer les relations entre les parties par la création d'un espace commun basé sur la liberté, la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="43928">et</DiscourseConnective> la justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41225" docOffset="268">
      <en>I see an agreement, but not the common area that was meant to arise.</en>
      <fr>Je vois certes un accord, <DiscourseConnective annotation_id="43969">mais</DiscourseConnective> pas l'espace commun qui devait être créé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41294" docOffset="269">
      <en>Parliament will not retreat from its repeated demand that international agreements signed on behalf of the European Union contain a mutual human rights and democracy clause.</en>
      <fr>Le Parlement ne reviendra pas sur sa demande réitérée <DiscourseConnective annotation_id="44070">que</DiscourseConnective> les accords internationaux signés au nom de l'Union européenne contiennent une clause de réciprocité relative aux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="44206">et</DiscourseConnective> à la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41468" docOffset="270">
      <en>The agreement on the facilitation of the issuing of short-stay visas with Russia does not contain that clause.</en>
      <fr>L'accord visant <DiscourseConnective annotation_id="44242">à</DiscourseConnective> faciliter la délivrance de visas de court séjour avec la Russie ne contient pas cette clause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41579" docOffset="271">
      <en>At the same time, Russia has paid lip service to a significant requirement of the European Union's visa facilitation policy, according to which the agreement on readmission should already have been concluded, or be at the active negotiating stage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44338">Parallèlement</DiscourseConnective>, la Russie a réagi de façon peu convaincante <DiscourseConnective annotation_id="44397">à</DiscourseConnective> une exigence particulière de la politique communautaire de facilitation de l'obtention du visa, en vertu de laquelle l'accord de réadmission devrait <DiscourseConnective annotation_id="44548">déjà</DiscourseConnective> être conclu <DiscourseConnective annotation_id="44565">ou</DiscourseConnective> être <DiscourseConnective annotation_id="44573">en</DiscourseConnective> bonne voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41827" docOffset="272">
      <en>The readmission agreement was proposed by Parliament together with the visa facilitation agreement.</en>
      <fr>Le Parlement a proposé l'accord de réadmission <DiscourseConnective annotation_id="44635">en même temps que</DiscourseConnective> celui sur les visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41927" docOffset="273">
      <en>
        <Alignment alignment="44674" annotation_id="41927">
          <Alignment alignment="44674" annotation_id="41927">
            <DiscourseConnective annotation_id="41927" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Russia has been granted a very generous transition period before the actual commencement of readmission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41927" annotation_id="44674">
          <Alignment alignment="41927" annotation_id="44674">
            <DiscourseConnective annotation_id="44674" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Russie <DiscourseConnective annotation_id="44694">s'</DiscourseConnective>est vue accorder une période de transition généreuse <DiscourseConnective annotation_id="44749">avant</DiscourseConnective> le début réel de la réadmission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42045" docOffset="274">
      <en>I repeatedly drew attention to the absurd situation according to which the European Union makes it easier for Russian citizens to cross a border that Russia itself does not recognise.</en>
      <fr>J'ai attiré à plusieurs reprises l'attention sur l'absurdité d'une situation qui voit l'Union européenne faciliter le passage par les citoyens russes d'une frontière <DiscourseConnective annotation_id="44954">que</DiscourseConnective> la Russie elle-même ne reconnaît pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42229" docOffset="275">
      <en>Moscow has not yet ratified the Estonian-Russian Border Treaty.</en>
      <fr>Moscou n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="45011">encore</DiscourseConnective> ratifié le traité frontalier avec l'Estonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42293" docOffset="276">
      <en>Logically, the recognition of that border should be the precondition for the establishment and amendment of the border regime.</en>
      <fr>Logiquement, la reconnaissance de cette frontière devrait être la condition préalable <DiscourseConnective annotation_id="45149">à</DiscourseConnective> l'établissement <DiscourseConnective annotation_id="45167">et</DiscourseConnective> à la modification du régime douanier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42420" docOffset="277">
      <en>In order to support democracy, 16 years ago the European Union and the United States adopted an approach that treated Russia as a promising young country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45208">Pour</DiscourseConnective> soutenir la démocratie, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="45256">et</DiscourseConnective> les États-Unis ont adopté, il y a 16 ans, une approche considérant la Russie <DiscourseConnective annotation_id="45336">comme</DiscourseConnective> un jeune pays prometteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42575" docOffset="278">
      <en>This overly generous treatment continues, <Alignment alignment="45417" annotation_id="42617">
          <DiscourseConnective annotation_id="42617" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is no longer appropriate.</en>
      <fr>Ce traitement excessivement généreux se poursuit <Alignment alignment="42617" annotation_id="45417">
          <DiscourseConnective annotation_id="45417" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est plus adéquat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42653" docOffset="279">
      <en>It is in Europe's interests to treat Russia as a full partner that must fulfil its international obligations just like any other.</en>
      <fr>Il est dans l'intérêt de l'Europe de traiter la Russie <DiscourseConnective annotation_id="45500">comme</DiscourseConnective> un partenaire normal, qui doit remplir ses obligations internationales <DiscourseConnective annotation_id="45577">comme</DiscourseConnective> tous les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
