<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Community control system for ensuring compliance with the rules of the Common Fisheries Policy (debate)</en>
    <fr>Régime communautaire de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="33">afin d'</DiscourseConnective>assurer le respect des règles de la politique commune de la pêche (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="104" id="194" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="104" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Romeva i Rueda, on behalf of the Committee on Fisheries, on the proposal for a Council regulation establishing a Community control system for ensuring compliance with the rules of the Common Fisheries Policy - C6-0510/2008 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Raül Romeva i Rueda, au nom de la commission de la pêche, sur la proposition de règlement du Conseil instituant un régime communautaire de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="300">afin d'</DiscourseConnective>assurer le respect des règles de la politique commune de la pêche - C6-0510/2008 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="364" id="195" language="ES" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="364" docOffset="2">
      <en>Mr President, I would like to begin by reminding us all that a few weeks ago Greenpeace reported a Galician company, Armadores Vidal, to the Spanish public prosecutor's office for receiving subsidies to the value of EUR 3.6 million from the Spanish Government, between 2003 and 2005, despite the fact that, since 1999, the company has accrued numerous sanctions in several countries for illegal fishing around the world.</en>
      <fr>rapporteur. - (ES) Monsieur le Président, je souhaiterais, <DiscourseConnective annotation_id="450">pour commencer</DiscourseConnective>, rappeler <DiscourseConnective annotation_id="475">que</DiscourseConnective>, il y a quelques semaines, Greenpeace a dénoncé une entreprise galicienne, Armadores Vidal, auprès du ministère public espagnol. Entre 2003 <DiscourseConnective annotation_id="619">et</DiscourseConnective> 2005 cette entreprise aurait reçu pour 3,6 millions d'euros de subventions de la part du gouvernement espagnol, alors qu'elle est sous le coup de nombreuses sanctions dans différents pays du monde <DiscourseConnective annotation_id="819">en</DiscourseConnective> raison d'activités de pêche illégales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="785" docOffset="3">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="785" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>, the Commission has condemned this situation recently.</en>
      <fr>Cette situation a d'ailleurs été récemment condamnée par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="848" docOffset="4">
      <en>Last week the bluefin tuna fishing season began.</en>
      <fr>La campagne de pêche du thon rouge a débuté la semaine dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="897" docOffset="5">
      <en>Scientists tell us that we have already gone beyond the acceptable limits of sustainable fishing of this species, which is clearly at risk of extinction.</en>
      <fr>Or, selon les scientifiques, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="1038">déjà</DiscourseConnective> dépassé les limites acceptables <DiscourseConnective annotation_id="1075">pour</DiscourseConnective> la pêche durable de cette espèce, clairement menacée d'extinction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1051" docOffset="6">
      <en>The Spanish defence minister is currently in Somalia leading the operation to protect the tuna fishing boats deployed in the Indian Ocean against pirate attacks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1147">À l'heure où</DiscourseConnective> je vous parle, le ministre espagnol de la défense est en Somalie pour organiser la protection des thoniers déployés dans l'océan Indien contre les attaques des pirates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1213" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="1329" annotation_id="1213">
          <DiscourseConnective annotation_id="1213" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> European tuna vessels have to stray so far from home in order to work, it is <Alignment alignment="107884" annotation_id="1293">
          <DiscourseConnective annotation_id="1293" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, firstly, the closest stocks are on the point of collapse <Alignment alignment="69394" annotation_id="1359">
          <DiscourseConnective annotation_id="1359" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, secondly, we have an oversubsidised and clearly oversized fleet that seeks profitability even at the expense of using up the main element that sustains its activity: the fish.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1213" annotation_id="1329">
          <DiscourseConnective annotation_id="1329" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les thoniers européens doivent s'éloigner à ce point de leurs ports pour pouvoir travailler, c'est, <DiscourseConnective annotation_id="1432">d'une part</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="21513" annotation_id="1444">
          <DiscourseConnective annotation_id="1444" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les stocks les plus proches sont au bord de l'épuisement <Alignment alignment="21412" annotation_id="1511">
          <DiscourseConnective annotation_id="1511" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="1515">d'autre part</DiscourseConnective>, parce que nous disposons d'une flotte subventionnée à l'excès <DiscourseConnective annotation_id="1591">et</DiscourseConnective> indiscutablement surdimensionnée qui recherche le profit, <DiscourseConnective annotation_id="1652">même</DiscourseConnective> au risque d'épuiser son principal gagne-pain, le poisson lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1540" docOffset="8">
      <en>Once again, the common factors in all these cases - and in many others - are overfishing, the excessively large European fleet and, most importantly, the lack of control and capacity to impose sanctions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1724">Encore</DiscourseConnective> une fois, ces différents cas, qui ne sont que quelques-uns parmi d'autres, nous ramènent aux mêmes problèmes: la surpêche, le surdimensionnement de la flotte européenne <DiscourseConnective annotation_id="1900">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1904">surtout</DiscourseConnective>, le manque de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="1935">et</DiscourseConnective> de capacité répressive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1744" docOffset="9">
      <en>That is why our report maintains that applying the rules in a non-discriminatory and effective manner should be one of the basic pillars of the Common Fisheries Policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1962">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, selon notre rapport, la mise en œuvre effective <DiscourseConnective annotation_id="2026">et</DiscourseConnective> non discriminatoire des règles doit représenter l'un des fondements essentiels de la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1913" docOffset="10">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="1916" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> ask, <Alignment alignment="36926" annotation_id="1931">
          <DiscourseConnective annotation_id="1931" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that it be explicitly forbidden to give public subsidies to anyone acting illegally, as in the case of Armadores Vidal.</en>
      <fr>C'est ainsi que, <Alignment alignment="35024" annotation_id="2162">
          <DiscourseConnective annotation_id="2162" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous demandons à ce <DiscourseConnective annotation_id="2195">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="2201">soit</DiscourseConnective> explicitement interdit de verser des aides publiques <DiscourseConnective annotation_id="2259">à</DiscourseConnective> quiconque serait dans l'illégalité, à l'instar d'Armadores Vidal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2064" docOffset="11">
      <en>Complying with the rules and adopting a coherent approach are the best ways to protect the interests of the fishing industry in the long term.</en>
      <fr>Le respect des règles <DiscourseConnective annotation_id="2349">et</DiscourseConnective> l'adoption d'une approche cohérente sont les meilleurs moyens de protéger les intérêts du secteur de la pêche sur le long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2207" docOffset="12">
      <en>Such a policy is destined to fail <Alignment alignment="2481" annotation_id="2241">
          <DiscourseConnective annotation_id="2241" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> those people working in the fishing industry, from the fishermen to the traders who sell fish to consumers, do not comply with the rules.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11133" annotation_id="2481">
          <DiscourseConnective annotation_id="2481" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les acteurs du secteur, des pêcheurs jusqu'aux commerçants qui vendent le poisson aux consommateurs, ne respectent pas les règles, cette politique est vouée <DiscourseConnective annotation_id="2641">à</DiscourseConnective> l'échec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2382" docOffset="13">
      <en>Fish stocks are fated to disappear along with those who depend on them for survival.</en>
      <fr>Les stocks halieutiques disparaîtront <DiscourseConnective annotation_id="2690">et</DiscourseConnective>, avec eux, tous ceux dont la survie dépend de ces ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2467" docOffset="14">
      <en>On a number of occasions, the Commission and the European Parliament have lamented the low level of compliance and we have requested, among other things, that Member States increase controls, harmonise inspection criteria and sanctions, <Alignment alignment="3026" annotation_id="2704">
          <DiscourseConnective annotation_id="2704" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that inspection results be more transparent.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="2769">et</DiscourseConnective> le Parlement européen ont, <DiscourseConnective annotation_id="2799">à</DiscourseConnective> plusieurs reprises, déploré le fait que le respect des règles était très insuffisant <DiscourseConnective annotation_id="2886">et</DiscourseConnective> exigé, entre autres, une amélioration des contrôles par les États membres, une harmonisation des critères d'inspection <DiscourseConnective annotation_id="3008">et</DiscourseConnective> des sanctions, <Alignment alignment="2704" annotation_id="3026">
          <DiscourseConnective annotation_id="3026" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3032">qu'</DiscourseConnective>une transparence accrue des résultats des inspections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2753" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="3101" annotation_id="2753">
          <DiscourseConnective annotation_id="2753" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have requested that Community inspection systems be strengthened.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="2008" annotation_id="3101">
          <DiscourseConnective annotation_id="3101" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> réclamé un renforcement des systèmes d'inspection communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2835" docOffset="16">
      <en>The proposed regulation that has given rise to this report tackles the much-needed reform of the existing control system and puts forward a series of recommendations to be added to existing ones following the adoption of the regulation on illegal, undeclared and unregulated fishing - 'yo-yo' fishing - or the regulation concerning the authorisation of fishing activity.</en>
      <fr>Avec la proposition de règlement qui fait l'objet de ce rapport, la Commission s'attaque à la nécessaire réforme du système de contrôle existant <DiscourseConnective annotation_id="3322">et</DiscourseConnective> avance une série de recommandations qui viennent <DiscourseConnective annotation_id="3374">s'</DiscourseConnective>ajouter aux dispositions des règlements sur la pêche illicite, non déclarée <DiscourseConnective annotation_id="3452">et</DiscourseConnective> non réglementée <DiscourseConnective annotation_id="3471">et</DiscourseConnective> sur les autorisations de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3206" docOffset="17">
      <en>The most important factor of a control system applied to 27 Member States is probably that all stakeholders should be treated equally <Alignment alignment="22533" annotation_id="3340">
          <DiscourseConnective annotation_id="3340" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in particular, that everyone along the production chain - fishermen, middlemen, buyers, people who have links to recreational fishing and others - should feel that they are not being discriminated against but also that they have their share of the responsibility on this matter.</en>
      <fr>La qualité la plus importante d'un système de contrôle s'appliquant <DiscourseConnective annotation_id="3574">à</DiscourseConnective> 27 États membres est sans doute <DiscourseConnective annotation_id="3608">que</DiscourseConnective> chacun <DiscourseConnective annotation_id="3619">soit</DiscourseConnective> traité sur un pied d'égalité <Alignment alignment="3340" annotation_id="3653">
          <DiscourseConnective annotation_id="3653" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3656">que</DiscourseConnective> tous ceux qui sont impliqués dans la chaîne de production, des pêcheurs aux transformateurs et acheteurs, en passant par les personnes en lien avec la pêche récréative <DiscourseConnective annotation_id="3828">et</DiscourseConnective> autres, ne se sentent pas discriminés <DiscourseConnective annotation_id="3869">et</DiscourseConnective> exercent leur part de responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3624" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="3922" annotation_id="3624">
          <DiscourseConnective annotation_id="3624" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must ensure that conditions are equal across the Community and <DiscourseConnective annotation_id="3701" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> along the entire chain of custody.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="3624" annotation_id="3922">
          <DiscourseConnective annotation_id="3922" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller à l'instauration de conditions équitables dans l'ensemble de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="4010">et</DiscourseConnective> tout au long de la chaîne de conservation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3741" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="35368" annotation_id="3741">
          <DiscourseConnective annotation_id="3741" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="3750" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> mostly support the Commission's original proposal, the proposal we are tabling includes a series of aspects allowing us to make considerable progress in that direction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="551" annotation_id="4056">
          <DiscourseConnective annotation_id="4056" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans l'ensemble, nous soutenons la proposition originale de la Commission, la proposition que nous avançons devrait, à plusieurs égards, nous permettre de faire des progrès considérables <DiscourseConnective annotation_id="4252">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3924" docOffset="20">
      <en>I would just like to highlight one aspect by mentioning the need for the Community Fisheries Control Agency to play a particularly important role, given its Community nature and its impartiality order.</en>
      <fr>Un élément mérite selon moi d'être souligné, à savoir le rôle particulièrement important que doit jouer l'Agence communautaire de contrôle des pêches, en raison de sa nature communautaire <DiscourseConnective annotation_id="4452">et</DiscourseConnective> de son obligation d'impartialité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4126" docOffset="21">
      <en>I <Alignment alignment="4498" annotation_id="4128">
          <DiscourseConnective annotation_id="4128" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that the amendments we have tabled at the last minute, <Alignment alignment="4193" annotation_id="4198">
          <DiscourseConnective annotation_id="4198" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4201" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to finalise the report, will be accepted by my fellow Members <Alignment alignment="4652" annotation_id="4266">
          <DiscourseConnective annotation_id="4266" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> has already been the case in our committee debate, <DiscourseConnective annotation_id="4320" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I hope, indeed, that it will prove a useful tool to save those who are in need of saving: not just the stocks but the communities that make a living from them.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="37055" annotation_id="4498">
          <DiscourseConnective annotation_id="4498" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4503">que</DiscourseConnective> les amendements que nous avons déposés en dernière minute <Alignment alignment="38938" annotation_id="4565">
          <DiscourseConnective annotation_id="4565" sense="Contingency.Cause.Result">dans le but de</DiscourseConnective>
        </Alignment> peaufiner le rapport recueilleront l'adhésion de mes collègues députés, <Alignment alignment="1239" annotation_id="4652">
          <DiscourseConnective annotation_id="4652" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> lors du débat en commission. J'espère <DiscourseConnective annotation_id="4696">effectivement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4710">que</DiscourseConnective> cet instrument s'avèrera utile <DiscourseConnective annotation_id="4745">pour</DiscourseConnective> préserver ceux qui <DiscourseConnective annotation_id="4769">en</DiscourseConnective> ont besoin: les stocks, certes, <DiscourseConnective annotation_id="4804">mais</DiscourseConnective> également les communautés qui en vivent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4484" id="196" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="4484" docOffset="22">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, first of all allow me to thank the rapporteur, Mr Romeva i Rueda, who has undertaken some impressive work on this report.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="4919">avant</DiscourseConnective> tout de remercier le rapporteur, M. Romeva i Rueda, qui a entrepris un travail impressionnant <DiscourseConnective annotation_id="5019">pour</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4648" docOffset="23">
      <en>What is even more noteworthy is the fact that the rapporteur has undertaken to meet with numerous international and Community stakeholders in several capitals.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="5043">encore</DiscourseConnective> plus remarquable <DiscourseConnective annotation_id="5067">que</DiscourseConnective> le rapporteur ait entrepris de rencontrer de nombreux acteurs internationaux <DiscourseConnective annotation_id="5148">et</DiscourseConnective> communautaires, dans plusieurs capitales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4808" docOffset="24">
      <en>This file was complex and delicate.</en>
      <fr>Ce dossier a été complexe <DiscourseConnective annotation_id="5219">et</DiscourseConnective> délicat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4844" docOffset="25">
      <en>The Commission would like to thank Mr Romeva i Rueda for his work on this report.</en>
      <fr>La Commission voudrait remercier M. Romeva i Rueda du travail qu'il a accompli <DiscourseConnective annotation_id="5310">pour</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4926" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="5327" annotation_id="4926">
          <DiscourseConnective annotation_id="4926" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the current regulation on fisheries control dates back to 1993.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4591" annotation_id="5327">
          <DiscourseConnective annotation_id="5327" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la réglementation actuelle sur le contrôle de la pêche date de 1993.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5003" docOffset="27">
      <en>It has since been amended a dozen times, in particular in 1998, to include the control of fishing effort, and in 2002 on the occasion of the last reform of the common fisheries policy (CFP).</en>
      <fr>Elle a été modifiée une dizaine de fois <DiscourseConnective annotation_id="5457">depuis</DiscourseConnective> lors, <DiscourseConnective annotation_id="5470">notamment en</DiscourseConnective> 1998, <DiscourseConnective annotation_id="5489">pour</DiscourseConnective> y inclure le contrôle de l'effort de pêche, <DiscourseConnective annotation_id="5538">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5541">en</DiscourseConnective> 2002 <DiscourseConnective annotation_id="5549">à</DiscourseConnective> l'occasion de la dernière réforme de la politique commune de la pêche (PCP).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5194" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="5628" annotation_id="5194">
          <DiscourseConnective annotation_id="5194" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the resulting system has serious shortcomings that prevent it from being as effective <Alignment alignment="34996" annotation_id="5289">
          <DiscourseConnective annotation_id="5289" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should be.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33324" annotation_id="5628">
          <DiscourseConnective annotation_id="5628" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le système qui en a résulté présente de graves déficiences qui l'empêchent d'être <DiscourseConnective annotation_id="5721">aussi</DiscourseConnective> efficace <Alignment alignment="7829" annotation_id="5736">
          <DiscourseConnective annotation_id="5736" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il devrait l'être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5306" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="39925" annotation_id="5306">
          <DiscourseConnective annotation_id="5306" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> both the European Commission and the European Court of Auditors have highlighted, the current system is inefficient, expensive, complex, <Alignment alignment="35225" annotation_id="5446">
          <DiscourseConnective annotation_id="5446" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not produce the desired results. This <Alignment alignment="40382" annotation_id="5496">
          <DiscourseConnective annotation_id="5496" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment> undermines conservation and effort management initiatives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16591" annotation_id="5758">
          <DiscourseConnective annotation_id="5758" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont souligné la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="5804">et</DiscourseConnective> la Cour des comptes européenne, le système actuel est inefficace, onéreux, complexe, <Alignment alignment="12426" annotation_id="5892">
          <DiscourseConnective annotation_id="5892" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne produit pas les résultats escomptés, ce qui a <Alignment alignment="19768" annotation_id="5947">
          <DiscourseConnective annotation_id="5947" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> effet de saper la conservation des ressources <DiscourseConnective annotation_id="5998">et</DiscourseConnective> d'affaiblir les initiatives en matière de gestion de l'effort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5563" docOffset="30">
      <en>Control failures <Alignment alignment="6110" annotation_id="5580">
          <DiscourseConnective annotation_id="5580" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribute to the negative performance of the common fisheries policy.</en>
      <fr>Les déficiences en matière de contrôle jouent <Alignment alignment="341" annotation_id="6110">
          <DiscourseConnective annotation_id="6110" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle dans les performances négatives de la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5656" docOffset="31">
      <en>The main aim of the control reform is to ensure the respect of the CFP rules by building a new standard framework which will enable the Member States and the Commission to fully assume their responsibilities.</en>
      <fr>Le principal objectif de la réforme du contrôle est de garantir le respect des règles de la PCP <DiscourseConnective annotation_id="6288">en</DiscourseConnective> créant un nouveau cadre standard permettant aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="6353">et</DiscourseConnective> à la Commission d'assumer entièrement leurs responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5865" docOffset="32">
      <en>It establishes a global and integrated approach to control, focusing on all aspects of the CFP and covering the whole chain of catch, landing, transport, processing and marketing - 'from catch to consumer'.</en>
      <fr>Celui-ci met en place une approche globale <DiscourseConnective annotation_id="6460">et</DiscourseConnective> intégrée du contrôle, qui se concentre sur tous les aspects de la PCP <DiscourseConnective annotation_id="6533">et</DiscourseConnective> couvre l'ensemble de la chaîne (capture, débarquement, transport, traitement <DiscourseConnective annotation_id="6613">et</DiscourseConnective> commercialisation) - "de la capture au consommateur".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6072" docOffset="33">
      <en>In order to achieve this, the reform is built on three axes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6670">En vue de</DiscourseConnective> réaliser cet objectif, la réforme se fonde sur trois axes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6133" docOffset="34">
      <en>Axis 1: the creation of a culture of compliance and responsibility of the sector.</en>
      <fr>Axe 1: la création d'une culture de la conformité <DiscourseConnective annotation_id="6789">et</DiscourseConnective> de la responsabilité du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6215" docOffset="35">
      <en>The aim of this objective is to influence the behaviour of all stakeholders involved in the wide range of fishing activities in order to achieve compliance through not only monitoring and control activities, but as a result of an overall culture of compliance where all parts of the industry understand and accept that playing by the rules is in their own long-term interest.</en>
      <fr>Le but de cet objectif est d'influencer le comportement de tous les acteurs impliqués dans le large éventail des activités de pêche, <DiscourseConnective annotation_id="6958">afin de</DiscourseConnective> parvenir à la conformité <DiscourseConnective annotation_id="6991">non seulement</DiscourseConnective> en surveillant <DiscourseConnective annotation_id="7020">et</DiscourseConnective> en contrôlant les activités, <DiscourseConnective annotation_id="7052">mais aussi</DiscourseConnective> par l'intermédiaire d'une culture générale de la conformité dans laquelle tous les éléments du secteur comprennent <DiscourseConnective annotation_id="7178">et</DiscourseConnective> acceptent <DiscourseConnective annotation_id="7191">qu'</DiscourseConnective>il est dans leur propre intérêt à long terme de respecter les règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6591" docOffset="36">
      <en>Axis 2: instituting a global and integrated approach to control and inspection.</en>
      <fr>Axe 2: instituer une approche globale <DiscourseConnective annotation_id="7302">et</DiscourseConnective> intégrée en matière de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="7337">et</DiscourseConnective> d'inspection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6671" docOffset="37">
      <en>The proposal ensures uniformity in the implementation of the control policy, <DiscourseConnective annotation_id="6748" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> respecting the diversity and the specific characteristics of different fleets.</en>
      <fr>La proposition garantit l'uniformité dans la mise en œuvre de la politique de contrôle, tout en respectant la diversité <DiscourseConnective annotation_id="7474">et</DiscourseConnective> les caractéristiques spécifiques des différentes flottes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6833" docOffset="38">
      <en>It establishes a level playing field for the industry by covering all aspects from capture through to the market.</en>
      <fr>Elle crée des conditions équitables <DiscourseConnective annotation_id="7571">pour</DiscourseConnective> le secteur <DiscourseConnective annotation_id="7587">en</DiscourseConnective> couvrant tous les aspects, <DiscourseConnective annotation_id="7617">depuis</DiscourseConnective> la capture <DiscourseConnective annotation_id="7635">jusqu'à</DiscourseConnective> la mise sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6947" docOffset="39">
      <en>Axis 3: the effective application of CFP rules.</en>
      <fr>Axe 3: l'application efficace des règles de la PCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6995" docOffset="40">
      <en>The reform <Alignment alignment="7734" annotation_id="7006">
          <DiscourseConnective annotation_id="7006" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> aims to clearly define the roles and responsibilities of Member States, the Commission and the Community Fisheries Control Agency.</en>
      <fr>La réforme vise <Alignment alignment="10042" annotation_id="7734">
          <DiscourseConnective annotation_id="7734" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7744">à</DiscourseConnective> définir clairement les rôles <DiscourseConnective annotation_id="7775">et</DiscourseConnective> responsabilités respectifs des États membres, de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7841">et</DiscourseConnective> de l'Agence communautaire de contrôle des pêches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7142" docOffset="41">
      <en>Under the CFP, control and enforcement are the exclusive competence of the Member States.</en>
      <fr>Dans le cadre de la PCP, le contrôle <DiscourseConnective annotation_id="7931">et</DiscourseConnective> l'exécution relèvent de la compétence exclusive des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7232" docOffset="42">
      <en>The role of the Commission is to control and verify that the Member States are implementing the CFP rules correctly and effectively.</en>
      <fr>Le rôle de la Commission consiste <DiscourseConnective annotation_id="8035">à</DiscourseConnective> contrôler <DiscourseConnective annotation_id="8047">et</DiscourseConnective> à vérifier <DiscourseConnective annotation_id="8061">que</DiscourseConnective> les États membres mettent correctement <DiscourseConnective annotation_id="8104">et</DiscourseConnective> efficacement en œuvre les règles de la PCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7365" docOffset="43">
      <en>The current proposal does not try to change this allocation of responsibilities.</en>
      <fr>La proposition actuelle ne constitue pas une tentative de modifier la répartition des responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7446" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="8261" annotation_id="7446">
          <DiscourseConnective annotation_id="7446" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important to rationalise procedures, and to ensure that the Commission has the means to actually see to it that the Member States equally implement CFP rules.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="15328" annotation_id="8261">
          <DiscourseConnective annotation_id="8261" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> important de rationaliser les procédures <DiscourseConnective annotation_id="8312">et</DiscourseConnective> de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="8333">que</DiscourseConnective> la Commission ait les moyens de veiller <DiscourseConnective annotation_id="8377">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="8382">que</DiscourseConnective> les États membres appliquent uniformément les règles de la PCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7620" docOffset="45">
      <en>I would <Alignment alignment="82325" annotation_id="7628">
          <DiscourseConnective annotation_id="7628" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to emphasise the fact that the proposal will reduce administrative burdens and make the system less bureaucratic.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="22044" annotation_id="8459">
          <DiscourseConnective annotation_id="8459" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8469">à</DiscourseConnective> souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="8489">que</DiscourseConnective> la proposition réduira le fardeau administratif <DiscourseConnective annotation_id="8541">et</DiscourseConnective> rendra le système moins bureaucratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7752" docOffset="46">
      <en>The Commission's impact assessment found that <Alignment alignment="85118" annotation_id="7798">
          <DiscourseConnective annotation_id="7798" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reform is adopted, the total administrative costs for operators could be reduced by 51% - from EUR 78 to EUR 38 million - largely through the use of more modern technologies, such as the extension of the use of ERS, VMS and AIS.</en>
      <fr>L'étude d'impact de la Commission a établi <Alignment alignment="16959" annotation_id="8627">
          <DiscourseConnective annotation_id="8627" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réforme est adoptée, le coût administratif <DiscourseConnective annotation_id="8680">total</DiscourseConnective> à la charge des opérateurs pourrait être réduit de 51 %, pour passer de 78 millions <DiscourseConnective annotation_id="8770">à</DiscourseConnective> 38 millions d'euros, dans une large mesure grâce à l'utilisation de technologies plus modernes, telles <DiscourseConnective annotation_id="8875">que</DiscourseConnective> l'extension de l'usage des systèmes ERS, VMS <DiscourseConnective annotation_id="8924">et</DiscourseConnective> AIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8034" docOffset="47">
      <en>Existing paper-based tools will be replaced at all stages of the fisheries chain - i.e. logbook, landing declarations and sales notes - except for vessels below 10 metres overall length.</en>
      <fr>Les outils <DiscourseConnective annotation_id="8943">à</DiscourseConnective> base papier existants seront remplacés <DiscourseConnective annotation_id="8984">à</DiscourseConnective> toutes les étapes de la chaîne de la pêche - à savoir le livre de bord, les déclarations de débarquement <DiscourseConnective annotation_id="9091">et</DiscourseConnective> les bordereaux de vente, excepté <DiscourseConnective annotation_id="9127">pour</DiscourseConnective> les navires de moins de 10 mètres de longueur totale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8221" docOffset="48">
      <en>For fishermen, the electronic system will make it easier to record and communicate data.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9186">Pour</DiscourseConnective> les pêcheurs, il sera plus facile, grâce au système électronique, d'enregistrer <DiscourseConnective annotation_id="9271">et</DiscourseConnective> de communiquer les données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8310" docOffset="49">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8310" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective> the system has been introduced, a number of reporting requirements will be removed.</en>
      <fr>Une fois le système mis en place, un certain nombre d'exigences en matière de déclaration seront supprimées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8399" docOffset="50">
      <en>The system will be quicker, more accurate, less expensive and will allow for the automated processing of data.</en>
      <fr>Le système sera plus rapide, plus précis, moins onéreux, <DiscourseConnective annotation_id="9468">et</DiscourseConnective> permettra un traitement automatique des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8510" docOffset="51">
      <en>It will <Alignment alignment="9534" annotation_id="8518">
          <DiscourseConnective annotation_id="8518" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> facilitate cross-checking of data and information, and the identification of risks.</en>
      <fr>Il facilitera <Alignment alignment="16429" annotation_id="9534">
          <DiscourseConnective annotation_id="9534" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le recoupement des données <DiscourseConnective annotation_id="9571">et</DiscourseConnective> des informations <DiscourseConnective annotation_id="9591">ainsi</DiscourseConnective> que l'identification des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8607" docOffset="52">
      <en>The result will be a more rational and risk-based approach to control actions at sea and on land, the latter being inherently more cost-effective.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="9634">résultat</DiscourseConnective> en sera une approche <DiscourseConnective annotation_id="9664">à</DiscourseConnective> la fois plus rationnelle <DiscourseConnective annotation_id="9691">et</DiscourseConnective> davantage basée sur les risques en vue de contrôler les actions <DiscourseConnective annotation_id="9758">en</DiscourseConnective> mer <DiscourseConnective annotation_id="9765">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9768">à</DiscourseConnective> terre, ces dernières étant, par nature, plus efficaces en termes de coûts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8754" docOffset="53">
      <en>The proposal will <Alignment alignment="9869" annotation_id="8772">
          <DiscourseConnective annotation_id="8772" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remove the current obligation on Member States to transmit lists of fishing licenses or fishing permits to the Commission, which will <DiscourseConnective annotation_id="8911" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> be made accessible by electronic means to the national control services, to those of other Member States, and to the Commission.</en>
      <fr>La proposition abrogera <Alignment alignment="32409" annotation_id="9869">
          <DiscourseConnective annotation_id="9869" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'obligation actuellement faite aux États membres de transmettre les listes de licences de pêche <DiscourseConnective annotation_id="9976">ou</DiscourseConnective> de permis de pêche <DiscourseConnective annotation_id="9998">à</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="10015">et</DiscourseConnective> ces listes seront dorénavant rendues accessibles électroniquement aux services nationaux de contrôle, <DiscourseConnective annotation_id="10120">à</DiscourseConnective> ceux d'autres États membres <DiscourseConnective annotation_id="10150">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10153">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9048" docOffset="54">
      <en>Now turning to the report, I would like to comment on the amendments proposed.</en>
      <fr>Pour en revenir maintenant au rapport, je voudrais faire quelques commentaires au sujet des amendements proposés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9127" docOffset="55">
      <en>The Commission welcomes the fact that the European Parliament supports the legislation in principle and considers that a new control regulation is necessary.</en>
      <fr>La Commission se félicite de ce <DiscourseConnective annotation_id="10316">que</DiscourseConnective> le Parlement européen soutient par principe la législation <DiscourseConnective annotation_id="10379">et</DiscourseConnective> considère <DiscourseConnective annotation_id="10392">qu'</DiscourseConnective>une nouvelle réglementation en matière de contrôle est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9285" docOffset="56">
      <en>Whilst the Commission can go along with certain amendments that are in line with the discussion within the Council working group, it considers it fundamental to retain certain key elements of the proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10462">Si</DiscourseConnective> la Commission peut accepter certains amendements qui sont dans l'esprit de la discussion menée au sein du groupe de travail du Conseil, elle considère qu'il essentiel de conserver certains éléments clés de la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9491" docOffset="57">
      <en>The Commission can agree with an important number of amendments, in particular Amendments 3, 6, 9, 10, 11, 13 to 18, 26 to 28, 30, 31, 36, 44, 45, 51 to 55, 57, 58, 62, 63, 66 to 69, 82, 84, 85, and 92 to 98.</en>
      <fr>La Commission peut accepter un grand nombre des amendements, <DiscourseConnective annotation_id="10748">en particulier</DiscourseConnective> les amendements 3, 6, 9, 10, 11, 13 <DiscourseConnective annotation_id="10799">à</DiscourseConnective> 18, 26 to 28, 30, 31, 36, 44, 45, 51 <DiscourseConnective annotation_id="10838">à</DiscourseConnective> 55, 57, 58, 62, 63, 66 <DiscourseConnective annotation_id="10863">à</DiscourseConnective> 69, 82, 84, 85, <DiscourseConnective annotation_id="10881">et</DiscourseConnective> 92 <DiscourseConnective annotation_id="10887">à</DiscourseConnective> 98.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9700" docOffset="58">
      <en>The Commission cannot, <Alignment alignment="73580" annotation_id="9723">
          <DiscourseConnective annotation_id="9723" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, accept the following amendments, which could be summarised as follows:</en>
      <fr>La Commission ne peut <Alignment alignment="25385" annotation_id="10915">
          <DiscourseConnective annotation_id="10915" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas accepter les amendements suivants, qui peuvent être récapitulés <DiscourseConnective annotation_id="10993">comme</DiscourseConnective> suit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9803" docOffset="59">
      <en>Concerning the monitoring of fishing activities: Amendment 23 modifies the margin of tolerance to be applied to logbook catch entries to 10%, instead of 5% as in the proposal.</en>
      <fr>Concernant la supervision des activités de pêche: l'amendement 23 modifie la marge de tolérance devant être appliquée aux entrées du livre de bord relatives aux captures pour la porter à 10 %, <DiscourseConnective annotation_id="11198">au lieu</DiscourseConnective> des 5 % figurant dans la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9979" docOffset="60">
      <en>This will seriously affect the accuracy of the logbook data that is essential <Alignment alignment="81751" annotation_id="10057">
          <DiscourseConnective annotation_id="10057" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> using such data for cross-checks.</en>
      <fr>Cela affecterait sérieusement la précision des données du livre de bord, qui est capitale <Alignment alignment="27540" annotation_id="11334">
          <DiscourseConnective annotation_id="11334" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on utilise ces données <DiscourseConnective annotation_id="11364">pour</DiscourseConnective> des recoupements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10096" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="51287" annotation_id="10096">
          <DiscourseConnective annotation_id="10096" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> such cross-checks will be used to identify data inconsistencies as indicators of illegal behaviour on which Member States should concentrate their scarce control resources, this amendment would <Alignment alignment="1182" annotation_id="10296">
          <DiscourseConnective annotation_id="10296" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> negatively affect the operation of the computerised validation system foreseen in Article 102(1) of the proposal which is considered to be the backbone of the new control system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10096" annotation_id="11387">
          <DiscourseConnective annotation_id="11387" sense="Contingency.Cause.Reason">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces recoupements seront utilisés <DiscourseConnective annotation_id="11436">pour</DiscourseConnective> identifier les incohérences dans les données en <DiscourseConnective annotation_id="11489">tant qu'</DiscourseConnective>indicateurs d'un comportement illégal sur lequel les États membres doivent focaliser leur maigres ressources de contrôle, cet amendement aurait <Alignment alignment="14003" annotation_id="11641">
          <DiscourseConnective annotation_id="11641" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des conséquences négatives sur l'exploitation du système de validation informatisé prévu <DiscourseConnective annotation_id="11740">à</DiscourseConnective> l'article 102, paragraphe 1, de la proposition, et qui est considéré comme l'épine dorsale du nouveau système de contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10480" docOffset="62">
      <en>The most important argument is, <Alignment alignment="90730" annotation_id="10512">
          <DiscourseConnective annotation_id="10512" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that fishermen can indeed estimate their catches within an accuracy level of 3%.</en>
      <fr>Le principal argument est <Alignment alignment="10512" annotation_id="11891">
          <DiscourseConnective annotation_id="11891" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="11909">que</DiscourseConnective> les pêcheurs peuvent, <DiscourseConnective annotation_id="11935">en réalité</DiscourseConnective>, évaluer leurs prises avec une fourchette d'exactitude de 3 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10602" docOffset="63">
      <en>After all, fish is stored and transported in boxes <Alignment alignment="62630" annotation_id="10653">
          <DiscourseConnective annotation_id="10653" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they know how much weight of fish a box can hold.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12009">Après tout</DiscourseConnective>, le poisson est stocké <DiscourseConnective annotation_id="12043">et</DiscourseConnective> transporté dans des boîtes, <Alignment alignment="4249" annotation_id="12074">
          <DiscourseConnective annotation_id="12074" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils savent quel poids de poisson une boîte peut contenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10707" docOffset="64">
      <en>Regarding Amendment 29 on prior notifications, the Commission believes that the idea to reserve the granting of exemptions to the Council would complicate enormously the procedure and would not allow for timely reactions to developments on the ground.</en>
      <fr>Concernant l'amendement 29 sur le délai de notification, la Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="12213">que</DiscourseConnective> l'idée consistant <DiscourseConnective annotation_id="12235">à</DiscourseConnective> réserver au Conseil la faculté d'octroyer des exemptions compliquerait considérablement la procédure <DiscourseConnective annotation_id="12338">et</DiscourseConnective> ne permettrait pas des réactions suffisamment rapides aux évolutions intervenant sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10959" docOffset="65">
      <en>The Commission <Alignment alignment="12459" annotation_id="10974">
          <DiscourseConnective annotation_id="10974" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> finds that the reallocation of unused quotas is a management matter that should be dealt with in the context of the CFP reform.</en>
      <fr>La Commission estime <Alignment alignment="33863" annotation_id="12459">
          <DiscourseConnective annotation_id="12459" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12472">que</DiscourseConnective> la réaffectation de quotas inutilisés constitue une question de gestion, qui doit être traitée dans le contexte de la réforme de la PCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11107" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="12613" annotation_id="11107">
          <DiscourseConnective annotation_id="11107" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Amendment 41 on corrective measures cannot be accepted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6773" annotation_id="12613">
          <DiscourseConnective annotation_id="12613" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'amendement 41 sur les mesures correctrices ne peut pas être accepté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11169" docOffset="67">
      <en>On transhipments of stocks subject to multiannual plans, Amendment 42 deletes the entire Article 33.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12700">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les transbordements de stocks faisant l'objet d'un plan pluriannuel, l'amendement 42 supprime entièrement l'article 33.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11270" docOffset="68">
      <en>This is not acceptable <Alignment alignment="64977" annotation_id="11293">
          <DiscourseConnective annotation_id="11293" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12871" annotation_id="11302">
          <DiscourseConnective annotation_id="11302" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, transhipments have been used in the past to conceal illegal catches.</en>
      <fr>Cela n'est pas acceptable, <Alignment alignment="39335" annotation_id="12866">
          <DiscourseConnective annotation_id="12866" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11302" annotation_id="12871">
          <DiscourseConnective annotation_id="12871" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, les transbordements ont été utilisés par le passé <DiscourseConnective annotation_id="12942">pour</DiscourseConnective> dissimuler des captures illégales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11384" docOffset="69">
      <en>For that reason it is essential to maintain Article 33 and that quantities to be transhipped are weighed by an independent body <Alignment alignment="13137" annotation_id="11512">
          <DiscourseConnective annotation_id="11512" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are taken on the transport vessel.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12982">Pour</DiscourseConnective> cette raison, il est capital que l'article 33 soit maintenu, <DiscourseConnective annotation_id="13048">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13051">que</DiscourseConnective> les quantités devant être transbordées soient pesées par un organisme indépendant <Alignment alignment="16859" annotation_id="13137">
          <DiscourseConnective annotation_id="13137" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>être admises sur le navire de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11559" docOffset="70">
      <en>Amendment 47 deletes the entire section on real-time closure of fisheries.</en>
      <fr>L'amendement 47 supprime dans son intégralité le passage consacré à la fermeture de pêcheries avec effet immédiat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11634" docOffset="71">
      <en>By accepting this, the Commission would lose a very important instrument for the protection of stocks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13301">En</DiscourseConnective> acceptant cela, la Commission perdrait un instrument très important destiné à la protection des stocks.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11737" docOffset="72">
      <en>Real time closures are directly linked to control issues.</en>
      <fr>Les fermetures avec effet immédiat sont directement liées aux questions de contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11795" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="13493" annotation_id="11795">
          <DiscourseConnective annotation_id="11795" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this amendment cannot be accepted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5845" annotation_id="13493">
          <DiscourseConnective annotation_id="13493" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cet amendement ne peut pas être accepté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11841" docOffset="74">
      <en>Amendment 102 is not acceptable <Alignment alignment="13589" annotation_id="11873">
          <DiscourseConnective annotation_id="11873" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it deletes the article on the ability for the Commission to close fisheries <Alignment alignment="13677" annotation_id="11955">
          <DiscourseConnective annotation_id="11955" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> so required by the Commission.</en>
      <fr>L'amendement 102 n'est pas acceptable, <Alignment alignment="13504" annotation_id="13589">
          <DiscourseConnective annotation_id="13589" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il supprime l'article relatif à la faculté de la Commission de fermer des pêcheries <Alignment alignment="990" annotation_id="13677">
          <DiscourseConnective annotation_id="13677" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les services de la Commission l'exigent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11989" docOffset="75">
      <en>A similar provision exists already in the current control regulation, <Alignment alignment="3087" annotation_id="12059">
          <DiscourseConnective annotation_id="12059" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a necessary tool to ensure that, <Alignment alignment="13873" annotation_id="12102">
          <DiscourseConnective annotation_id="12102" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Member State fails to close a fishery, then the Commission is entitled to close that fishery in order to ensure the respect of quotas - <DiscourseConnective annotation_id="12243" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this we did last year for the bluefin tuna and the year before for cod in the Baltic Sea.</en>
      <fr>Une disposition similaire existe <DiscourseConnective annotation_id="13754">déjà</DiscourseConnective> dans l'actuelle réglementation en matière de contrôle, <Alignment alignment="4867" annotation_id="13814">
          <DiscourseConnective annotation_id="13814" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est là un outil indispensable <DiscourseConnective annotation_id="13849">en vue de</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="13868">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="15036" annotation_id="13873">
          <DiscourseConnective annotation_id="13873" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un État membre ne ferme pas une pêcherie, <DiscourseConnective annotation_id="13918">alors</DiscourseConnective> la Commission est habilitée <DiscourseConnective annotation_id="13952">à</DiscourseConnective> fermer celle-ci <DiscourseConnective annotation_id="13970">afin de</DiscourseConnective> garantir le respect des quotas; c'est ce que nous avons fait l'année dernière <DiscourseConnective annotation_id="14056">pour</DiscourseConnective> le thon rouge, <DiscourseConnective annotation_id="14076">et</DiscourseConnective> l'année précédente <DiscourseConnective annotation_id="14098">pour</DiscourseConnective> le cabillaud <DiscourseConnective annotation_id="14116">en</DiscourseConnective> mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12337" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="47163" annotation_id="12337">
          <DiscourseConnective annotation_id="12337" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission cannot accept Amendment 103, which deletes the provisions on corrective measures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14826" annotation_id="14133">
          <DiscourseConnective annotation_id="14133" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission ne peut pas accepter l'amendement 103, qui supprime les dispositions relatives aux mesures correctrices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12445" docOffset="77">
      <en>This would weaken the role of the Commission as the guardian of EU law ensuring that all Member States are able to take full advantage of their fishing opportunities.</en>
      <fr>Celui-ci aurait pour effet d'affaiblir le rôle de la Commission en <DiscourseConnective annotation_id="14328">tant que</DiscourseConnective> gardienne de la législation communautaire garantissant <DiscourseConnective annotation_id="14392">que</DiscourseConnective> tous les États membres sont en mesure de tirer pleinement parti de leurs possibilités de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12612" docOffset="78">
      <en>
        <Alignment alignment="45756" annotation_id="12612">
          <DiscourseConnective annotation_id="12612" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this provision already exists in current legislation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44003" annotation_id="14492">
          <DiscourseConnective annotation_id="14492" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette disposition existe <DiscourseConnective annotation_id="14526">déjà</DiscourseConnective> dans la législation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12676" docOffset="79">
      <en>As regards new technologies: concerning the Vessel Monitoring System (VMS) and the Vessel Detection System (VDS), Amendment 19 foresees the entry into force of these electronic devices for vessels between 10 and 15 metres as of 1 July 2013, instead of 1 January 2012, <Alignment alignment="14913" annotation_id="12944">
          <DiscourseConnective annotation_id="12944" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> laid down in the proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14561">Pour</DiscourseConnective> ce qui est à présent des nouvelles technologies: concernant le système de surveillance des navires (VMS) <DiscourseConnective annotation_id="14671">et</DiscourseConnective> le système de détection des navires (VDS), l'amendement 19 prévoit l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="14750">en</DiscourseConnective> vigueur de ces dispositifs électroniques <DiscourseConnective annotation_id="14794">pour</DiscourseConnective> les navires d'une longueur comprise entre 10 <DiscourseConnective annotation_id="14844">et</DiscourseConnective> 15 mètres, et ce au 1er juillet 2013, <DiscourseConnective annotation_id="14885">au lieu</DiscourseConnective> du 1er janvier 2012 <Alignment alignment="19691" annotation_id="14913">
          <DiscourseConnective annotation_id="14913" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le mentionne la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12974" docOffset="80">
      <en>Amendment 20 foresees that the installation of VMS devices and electronic logbooks is eligible for funding, with 80% cofinancing from the EU budget.</en>
      <fr>L'amendement 20 prévoit <DiscourseConnective annotation_id="14972">que</DiscourseConnective> l'installation de dispositifs VMS <DiscourseConnective annotation_id="15010">et</DiscourseConnective> de livres de bord électroniques est éligible <DiscourseConnective annotation_id="15058">à</DiscourseConnective> un financement, moyennant 80 % de cofinancement à partir du budget communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13123" docOffset="81">
      <en>Regarding Amendment 19, the proposal already provides for a transition period, <DiscourseConnective annotation_id="13202" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this obligation would only apply as of 1 January 2012, <Alignment alignment="15301" annotation_id="13260">
          <DiscourseConnective annotation_id="13260" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> the entry into force of the regulation is foreseen for 1 January 2010.</en>
      <fr>S'agissant de l'amendement 19, la proposition prévoit <DiscourseConnective annotation_id="15196">déjà</DiscourseConnective> une période de transition, cette obligation ne devant s'appliquer qu'à compter du 1er janvier 2012, <Alignment alignment="21199" annotation_id="15301">
          <DiscourseConnective annotation_id="15301" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="15320">en</DiscourseConnective> vigueur du règlement est prévue <DiscourseConnective annotation_id="15355">pour</DiscourseConnective> le 1er janvier 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13339" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="15381" annotation_id="13339">
          <DiscourseConnective annotation_id="13339" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new control system intends to make the best possible use of modern technologies, in order to develop an efficient automated and systematic system of cross-checking, it is important that these provisions apply on the date foreseen in the proposal, so <Alignment alignment="15647" annotation_id="13599">
          <DiscourseConnective annotation_id="13599" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to further delay the implementation of the new approach to control.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5687" annotation_id="15381">
          <DiscourseConnective annotation_id="15381" sense="Contingency.Cause.Reason">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nouveau système de contrôle entend faire le meilleur usage possible des technologies modernes <DiscourseConnective annotation_id="15484">afin d'</DiscourseConnective>élaborer un système automatisé, systématique et efficace de recoupement, il importe <DiscourseConnective annotation_id="15575">que</DiscourseConnective> ces dispositions s'appliquent <DiscourseConnective annotation_id="15609">à</DiscourseConnective> la date prévue dans la proposition, <Alignment alignment="5092" annotation_id="15647">
          <DiscourseConnective annotation_id="15647" sense="Temporal.Synchrony">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mise en œuvre de la nouvelle approche en matière de contrôle ne subisse pas de retard supplémentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13674" docOffset="83">
      <en>Regarding the concerns on the cost of introducing these new technologies, the cofinancing by the Commission is already available under Council Regulation (EC) No 861/2006, which establishes cofinancing rates, <Alignment alignment="33487" annotation_id="13883">
          <DiscourseConnective annotation_id="13883" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the framework of this Regulation the Commission will consider increasing such rates.</en>
      <fr>En ce qui concerne les préoccupations relatives au coût de la mise en place de ces nouvelles technologies, le cofinancement de la Commission est <DiscourseConnective annotation_id="15910">déjà</DiscourseConnective> disponible en vertu du règlement (CE) n° 861/2006 du Conseil, qui fixe des taux de cofinancement, <Alignment alignment="1318" annotation_id="16013">
          <DiscourseConnective annotation_id="16013" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cadre de ce règlement, la Commission examinera l'opportunité d'augmenter ces taux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13975" docOffset="84">
      <en>It would, <Alignment alignment="16118" annotation_id="13985">
          <DiscourseConnective annotation_id="13985" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, go against the budgetary rules to lay down in another legislative act the rates for cofinancing.</en>
      <fr>Il serait <Alignment alignment="19411" annotation_id="16118">
          <DiscourseConnective annotation_id="16118" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> contraire aux règles budgétaires de déterminer les taux de cofinancement au sein d'un autre acte législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14091" docOffset="85">
      <en>Concerning recreational fisheries: on this controversial subject, I would like to indicate that, in contrast to what has been widely reported, the draft regulation does not aim to place a disproportionate burden upon individual anglers or on the leisure fishing industry.</en>
      <fr>Concernant la pêche récréative: sur ce sujet controversé, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16304">à</DiscourseConnective> signaler <DiscourseConnective annotation_id="16315">que</DiscourseConnective>, contrairement <DiscourseConnective annotation_id="16334">à</DiscourseConnective> ce qui a été fréquemment affirmé, le projet de règlement ne vise pas <DiscourseConnective annotation_id="16405">à</DiscourseConnective> infliger un fardeau disproportionné aux particuliers pratiquant la pêche sportive, <DiscourseConnective annotation_id="16490">ou</DiscourseConnective> au secteur de la pêche de loisir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14363" docOffset="86">
      <en>What is proposed is to subject certain recreational fisheries on certain specific stocks, namely those subject to a recovery plan, to certain basic conditions on permits and catch reporting.</en>
      <fr>Ce qui est proposé, c'est de soumettre certaines formes de pêche récréative concernant certains stocks bien spécifiques, à savoir ceux faisant l'objet d'un plan de reconstitution, c'est de les soumettre à certaines conditions fondamentales en matière d'autorisations <DiscourseConnective annotation_id="16794">et</DiscourseConnective> de signalement des captures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14554" docOffset="87">
      <en>These requirements will <Alignment alignment="16853" annotation_id="14578">
          <DiscourseConnective annotation_id="14578" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help to obtain information allowing the public authorities to evaluate the biological impact of such activities <Alignment alignment="16982" annotation_id="14695">
          <DiscourseConnective annotation_id="14695" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, where necessary, to prepare the measures needed.</en>
      <fr>Ces exigences faciliteront <Alignment alignment="22225" annotation_id="16853">
          <DiscourseConnective annotation_id="16853" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'obtention d'informations permettant aux autorités publiques d'évaluer les répercussions biologiques de ces activités <Alignment alignment="32371" annotation_id="16982">
          <DiscourseConnective annotation_id="16982" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="16986">si</DiscourseConnective> nécessaire, de définir les mesures nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14749" docOffset="88">
      <en>Concerning the EP report, the Commission welcomes the fact that a definition of 'recreational fisheries' is provided for in Amendment 11, <Alignment alignment="16852" annotation_id="14887">
          <DiscourseConnective annotation_id="14887" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Parliament foresees that, where a recreational fishery is found to have a significant impact, catches should count against the quotas.</en>
      <fr>Concernant le rapport du Parlement européen, la Commission salue le fait <DiscourseConnective annotation_id="17110">que</DiscourseConnective> l'amendement 11 contient une définition de la "pêche récréative", <Alignment alignment="20787" annotation_id="17180">
          <DiscourseConnective annotation_id="17180" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17183">que</DiscourseConnective> le Parlement prévoit <DiscourseConnective annotation_id="17208">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17212">lorsqu'</DiscourseConnective>il est établi qu'une pêche récréative a des conséquences importantes, les prises doivent être déduites des quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15031" docOffset="89">
      <en>It <Alignment alignment="17351" annotation_id="15034">
          <DiscourseConnective annotation_id="15034" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcomes the fact that the EP agrees that the marketing of catches from recreational fishing shall be prohibited except for philanthropic purposes.</en>
      <fr>Elle se félicite <Alignment alignment="3266" annotation_id="17351">
          <DiscourseConnective annotation_id="17351" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ce <DiscourseConnective annotation_id="17367">que</DiscourseConnective> le Parlement européen estime lui aussi <DiscourseConnective annotation_id="17410">que</DiscourseConnective> la commercialisation des captures issues de la pêche récréative doit être interdite, sauf dans un but philanthropique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15187" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="50015" annotation_id="15187">
          <DiscourseConnective annotation_id="15187" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to stress that it is important to maintain an obligation for Member States to evaluate the impact of recreational fisheries <Alignment alignment="97105" annotation_id="15333">
          <DiscourseConnective annotation_id="15333" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> set out in Amendment 93, and not just the possibility to do so <Alignment alignment="17763" annotation_id="15399">
          <DiscourseConnective annotation_id="15399" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> contemplated in Amendments 48, 49 and 50.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="38317" annotation_id="17542">
          <DiscourseConnective annotation_id="17542" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17552">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="17564">qu'</DiscourseConnective>il est important de maintenir l'obligation faite aux États membres d'évaluer les effets de la pêche récréative, <Alignment alignment="15333" annotation_id="17679">
          <DiscourseConnective annotation_id="17679" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prévoit l'amendement 93, <DiscourseConnective annotation_id="17713">et</DiscourseConnective> non pas uniquement la possibilité de le faire, <Alignment alignment="15399" annotation_id="17763">
          <DiscourseConnective annotation_id="17763" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'envisagent les amendements 48, 49 <DiscourseConnective annotation_id="17805">et</DiscourseConnective> 50.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15444" docOffset="91">
      <en>The Commission, of course, wants to ensure that the final regulation adopted by the Council achieves a fair balance between, on the one hand, obtaining accurate information on the impact of recreational fisheries on recovery stocks - following a case by case analysis - and, on the other, ensuring that recreational fishers, whose catches clearly have a negligible biological impact, are not burdened with disproportionate requirements.</en>
      <fr>Bien entendu, la Commission souhaite faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="17864">que</DiscourseConnective> le règlement final adopté par le Conseil parvienne à un juste équilibre entre, <DiscourseConnective annotation_id="17947">d'une part</DiscourseConnective>, l'obtention d'informations exactes relatives aux conséquences de la pêche récréative sur les stocks faisant l'objet d'un plan de reconstitution - en suivant une analyse au cas par cas - <DiscourseConnective annotation_id="18145">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18149">de l'autre</DiscourseConnective>, la garantie <DiscourseConnective annotation_id="18173">que</DiscourseConnective> les pêcheurs pratiquant la pêche récréative et dont il apparaît clairement que les prises ont un impact biologique négligeable ne subissent pas le fardeau d'exigences disproportionnées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15881" docOffset="92">
      <en>Concerning sanctions and enforcement: Amendment 64 inserts a new Article 84(2a) indicating that as long as a holder of a fishing authorisation has been given 'penalty points' the holder should be excluded from receiving EU subsidies or national public aid during that time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18363">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des sanctions <DiscourseConnective annotation_id="18393">et</DiscourseConnective> des mesures d'exécution: l'amendement 64 insère un nouvel article 84, paragraphe 2 bis, indiquant <DiscourseConnective annotation_id="18494">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18498">tant que</DiscourseConnective> le détenteur d'un permis de pêche <DiscourseConnective annotation_id="18541">s'</DiscourseConnective>est vu infliger des "points de pénalité", le détenteur doit être exclu des subventions communautaires <DiscourseConnective annotation_id="18645">ou</DiscourseConnective> des aides publiques nationales durant cette période.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16155" docOffset="93">
      <en>The Commission cannot accept this amendment.</en>
      <fr>La Commission ne peut pas accepter cet amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16200" docOffset="94">
      <en>In the same vein, Amendment 61 cannot be accepted.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="18760">même</DiscourseConnective> ordre d'idées, l'amendement 61 ne peut pas, lui non plus, être accepté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16251" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="18837" annotation_id="16251">
          <Alignment alignment="18837" annotation_id="16251">
            <DiscourseConnective annotation_id="16251" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Article 45, point 7, of Regulation (EC) No 1005/2008 establishing a Community system to prevent, deter and eliminate illegal, unreported and unregulated fishing already provides the possibility to ban offenders temporarily or permanently from access to public assistance or subsidies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16251" annotation_id="18837">
          <Alignment alignment="12536" annotation_id="18837">
            <DiscourseConnective annotation_id="18837" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'article 45, point 7, du règlement (CE) n° 1005/2008, qui institue un système communautaire destiné <DiscourseConnective annotation_id="18947">à</DiscourseConnective> prévenir, à dissuader <DiscourseConnective annotation_id="18971">et</DiscourseConnective> à éliminer la pêche illégale, non déclarée <DiscourseConnective annotation_id="19017">et</DiscourseConnective> non réglementée, prévoit <DiscourseConnective annotation_id="19045">déjà</DiscourseConnective> la possibilité d'interdire aux contrevenants, à titre provisoire <DiscourseConnective annotation_id="19115">ou</DiscourseConnective> définitif, l'accès aux aides publiques <DiscourseConnective annotation_id="19157">ou</DiscourseConnective> aux subventions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16544" docOffset="96">
      <en>To introduce such a rule <DiscourseConnective annotation_id="16569" sense="Expansion.Conjunction">additionally</DiscourseConnective> in the context of the penalty point system would be disproportionate.</en>
      <fr>Ajouter une telle règle dans le contexte du système des points de pénalité serait disproportionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16652" docOffset="97">
      <en>Amendment 107 deletes the minimum and maximum levels of sanctions proposed by the Commission.</en>
      <fr>L'amendement 107 supprime le niveau minimal <DiscourseConnective annotation_id="19320">et</DiscourseConnective> le niveau maximal de sanctions proposés par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16746" docOffset="98">
      <en>This is not acceptable, <Alignment alignment="19409" annotation_id="16770">
          <DiscourseConnective annotation_id="16770" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> comparable sanctions in all Member States is an important element to achieve the same degree of deterrence in all Community waters and <Alignment alignment="63293" annotation_id="16911">
          <DiscourseConnective annotation_id="16911" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> create a level playing field through the establishment of a common framework at the Community level.</en>
      <fr>Cela n'est pas acceptable, <Alignment alignment="16845" annotation_id="19409">
          <DiscourseConnective annotation_id="19409" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important que nous ayons des sanctions comparables dans l'ensemble des États membres si nous voulons obtenir le <DiscourseConnective annotation_id="19532">même</DiscourseConnective> degré de dissuasion dans toutes les eaux de la Communauté, <DiscourseConnective annotation_id="19596">et</DiscourseConnective> créer <Alignment alignment="6680" annotation_id="19605">
          <DiscourseConnective annotation_id="19605" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des conditions équitables grâce à la création d'un cadre commun <DiscourseConnective annotation_id="19675">à</DiscourseConnective> l'échelle communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17017" docOffset="99">
      <en>The provision does not affect the discretion of Member States to determine which infringements are to be characterised as serious.</en>
      <fr>Cette disposition n'affecte pas la liberté des États membres de déterminer eux-mêmes quelles sont les infractions devant être considérées <DiscourseConnective annotation_id="19840">comme</DiscourseConnective> graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17148" docOffset="100">
      <en>Concerning the powers of the Commission: Amendment 71 imposes the presence of an official of a Member State during inspections carried out by the Commission, <Alignment alignment="20018" annotation_id="17306">
          <DiscourseConnective annotation_id="17306" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the same vein, Amendment 108 limits the possibility for the Commission to carry out inquiries and inspections only in cases where a Member State has been previously informed.</en>
      <fr>Concernant les pouvoirs de la Commission: l'amendement 71 impose la présence d'un fonctionnaire d'un État membre lors des inspections effectuées par la Commission, <Alignment alignment="17306" annotation_id="20018">
          <DiscourseConnective annotation_id="20018" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="20030">même</DiscourseConnective> esprit, l'amendement 108 limite la possibilité, <DiscourseConnective annotation_id="20083">pour</DiscourseConnective> la Commission, de procéder à des enquêtes <DiscourseConnective annotation_id="20130">et</DiscourseConnective> à des inspections, aux seuls cas où l'État membre concerné en a été préalablement informé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17488" docOffset="101">
      <en>The capacity of the Commission to undertake autonomous inspections would be seriously affected <Alignment alignment="20324" annotation_id="17583">
          <DiscourseConnective annotation_id="17583" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> officials of the Member State concerned have to be always present during inspections.</en>
      <fr>La capacité de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="20253">à</DiscourseConnective> effectuer des inspections autonomes se trouverait gravement affectée <Alignment alignment="17583" annotation_id="20324">
          <DiscourseConnective annotation_id="20324" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des fonctionnaires de l'État membre concerné devaient toujours être présents lors des inspections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17674" docOffset="102">
      <en>By not providing an official, the Member State concerned could even prevent an autonomous inspection from taking place.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20426">En</DiscourseConnective> ne mettant pas de fonctionnaire à disposition, l'État membre en question pourrait <DiscourseConnective annotation_id="20511">même</DiscourseConnective> empêcher l'inspection autonome d'avoir lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17794" docOffset="103">
      <en>Amendments 104, 108, 109 and 110 are <Alignment alignment="20607" annotation_id="17831">
          <DiscourseConnective annotation_id="17831" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> problematic <DiscourseConnective annotation_id="17848" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> they restrict the competencies of Community inspectors, restrict their ability to perform autonomous verifications and autonomous inspections.</en>
      <fr>Les amendements 104, 108, 109 <DiscourseConnective annotation_id="20591">et</DiscourseConnective> 110 sont eux <Alignment alignment="17831" annotation_id="20607">
          <DiscourseConnective annotation_id="20607" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> problématiques en ceci qu'ils restreignent les compétences des inspecteurs de la Communauté, qu'ils limitent leur capacité <DiscourseConnective annotation_id="20736">à</DiscourseConnective> effectuer des vérifications autonomes <DiscourseConnective annotation_id="20776">et</DiscourseConnective> des inspections autonomes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17997" docOffset="104">
      <en>Without such competencies for Community inspectors, the Commission cannot ensure the same quality of application of CFP rules in all Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20806">Si</DiscourseConnective> les inspecteurs de la Communauté ne disposent pas de ces compétences, la Commission n'est pas en mesure de garantir une qualité uniforme d'application des règles de la PCP dans l'ensemble des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18145" docOffset="105">
      <en>Amendment 72 takes away the basis according to which Community financial assistance can be suspended or cancelled <Alignment alignment="21136" annotation_id="18259">
          <DiscourseConnective annotation_id="18259" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is evidence that provisions of the regulation have not been complied with.</en>
      <fr>L'amendement 72 supprime la base en vertu de laquelle l'aide financière de la Communauté peut être suspendue <DiscourseConnective annotation_id="21125">ou</DiscourseConnective> annulée <Alignment alignment="15413" annotation_id="21136">
          <DiscourseConnective annotation_id="21136" sense="Temporal.Synchrony">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe des preuves montrant <DiscourseConnective annotation_id="21169">que</DiscourseConnective> des dispositions du règlement n'ont pas été respectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18345" docOffset="106">
      <en>The Commission cannot accept this amendment.</en>
      <fr>La Commission ne peut pas accepter cet amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18390" docOffset="107">
      <en>With this amendment the simple conclusion by the Commission that the Member State concerned has not taken adequate measures would be sufficient to take measures against that Member State.</en>
      <fr>Avec cet amendement, la simple conclusion de la Commission selon laquelle l'État membre concerné n'a pas pris les mesures appropriées serait suffisante <DiscourseConnective annotation_id="21432">pour</DiscourseConnective> prendre des mesures à l'encontre de cet État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18578" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="96338" annotation_id="18578">
          <Alignment alignment="21490" annotation_id="18578">
            <Alignment alignment="21490" annotation_id="18578">
              <DiscourseConnective annotation_id="18578" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, Amendments 111 and 112 limit the competence of the Commission to suspend Community financial assistance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18578" annotation_id="21490">
          <Alignment alignment="21979" annotation_id="21490">
            <Alignment alignment="18578" annotation_id="21490">
              <DiscourseConnective annotation_id="21490" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, les amendements 111 <DiscourseConnective annotation_id="21524">et</DiscourseConnective> 112 limitent la capacité de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21569">à</DiscourseConnective> suspendre l'aide financière de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18702" docOffset="109">
      <en>This would seriously undermine the capacity of the Commission to apply this measure.</en>
      <fr>Cela aurait pour effet d'affaiblir sérieusement la capacité de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21694">à</DiscourseConnective> appliquer cette mesure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18787" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="32059" annotation_id="18787">
          <DiscourseConnective annotation_id="18787" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the amendment does not clarify who, instead of the Commission, is supposed to take such a decision.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4887" annotation_id="21720">
          <DiscourseConnective annotation_id="21720" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'amendement ne clarifie pas qui est censé prendre une telle décision en lieu et place de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18900" docOffset="111">
      <en>Concerning the closure of fisheries: Amendment 73 limits considerably the cases in which the Commission will be able to close a fishery for failure to comply with the objectives of the common fisheries policy.</en>
      <fr>Concernant la fermeture de pêcheries: l'amendement 73 limite considérablement le champ des cas dans lesquels la Commission pourra fermer une pêcherie <DiscourseConnective annotation_id="21989">pour</DiscourseConnective> ne pas avoir respecté les objectifs de la Politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19110" docOffset="112">
      <en>'Evidence' of non-respect will be much harder to prove than 'reason to believe'.</en>
      <fr>Il sera beaucoup plus difficile d'obtenir une "preuve" du non-respect <DiscourseConnective annotation_id="22137">que</DiscourseConnective> d'avoir des "raisons de penser".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19191" docOffset="113">
      <en>In order to ensure that the rules of the CFP are equally applied in all Member States and to avoid a particular threat to sensitive stocks, it is important that the Commission has the possibility to close a fishery <Alignment alignment="73669" annotation_id="19406">
          <DiscourseConnective annotation_id="19406" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the relevant Member State fails to do so itself.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22174">En vue de</DiscourseConnective> garantir une application uniforme des règles de la PCP dans l'ensemble des États membres, <DiscourseConnective annotation_id="22274">et</DiscourseConnective> d'éviter une menace particulière <DiscourseConnective annotation_id="22310">pour</DiscourseConnective> les stocks vulnérables, il importe <DiscourseConnective annotation_id="22350">que</DiscourseConnective> la Commission ait la possibilité de fermer une pêcherie <Alignment alignment="19406" annotation_id="22410">
          <DiscourseConnective annotation_id="22410" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'État membre concerné ne procède pas lui-même <DiscourseConnective annotation_id="22465">à</DiscourseConnective> cette fermeture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19460" docOffset="114">
      <en>In the same vein, the Commission cannot accept Amendment 113, which proposes to delete this article.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="22492">même</DiscourseConnective> ordre d'idées, la Commission ne peut pas accepter l'amendement 113, qui propose de supprimer cet article.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19561" docOffset="115">
      <en>Amendments 74 to 78 reduce substantially the pressure on Member States to respect national quotas.</en>
      <fr>Les amendements 74 <DiscourseConnective annotation_id="22622">à</DiscourseConnective> 78 réduisent substantiellement la pression exercée sur les États membres <DiscourseConnective annotation_id="22697">pour qu'</DiscourseConnective>ils respectent les quotas nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19660" docOffset="116">
      <en>Acceptance of these amendments would simply mean maintaining the status quo.</en>
      <fr>L'acceptation de ces amendements signifierait tout bonnement le maintien du statu quo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19737" docOffset="117">
      <en>The amendments reduce substantially the possibility for the Commission to take measures to ensure that Member State fishers do not fish on a regulated stock for which the Member State has no quota or has a small quota.</en>
      <fr>Ces amendements réduisent de manière notable la possibilité, <DiscourseConnective annotation_id="22890">pour</DiscourseConnective> la Commission, de prendre des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="22940">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="22951">que</DiscourseConnective> les pêcheurs d'un État membre ne puisent pas dans un stock réglementé <DiscourseConnective annotation_id="23025">pour</DiscourseConnective> lequel leur État membre n'a pas de quota, <DiscourseConnective annotation_id="23072">ou</DiscourseConnective> ne dispose que d'un quota réduit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19956" docOffset="118">
      <en>This would be particularly detrimental in cases where such fishing effectively prevents other Member States from fishing their quotas.</en>
      <fr>Cette situation serait particulièrement néfaste dans les cas où cette pêche empêche <DiscourseConnective annotation_id="23193">effectivement</DiscourseConnective> d'autres États membres de pêcher leurs quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20091" docOffset="119">
      <en>Amendments 79 and 80 delete Articles 98 and 100, which give the Commission the possibility of deducting quotas and to refuse quota exchange for failure to comply with the objectives of the CFP.</en>
      <fr>Les amendements 79 <DiscourseConnective annotation_id="23273">et</DiscourseConnective> 80 suppriment les articles 98 <DiscourseConnective annotation_id="23306">et</DiscourseConnective> 100, qui donnent à la Commission la possibilité de déduire les quotas <DiscourseConnective annotation_id="23379">et</DiscourseConnective> de refuser l'échange de quotas <DiscourseConnective annotation_id="23413">pour</DiscourseConnective> non-respect des objectifs de la PCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20285" docOffset="120">
      <en>The Commission wishes to maintain this provision, which is an important instrument, to ensure the respect of the CFP rules by Member States.</en>
      <fr>La Commission souhaite maintenir cette disposition, qui constitue un instrument important, <DiscourseConnective annotation_id="23546">afin de</DiscourseConnective> garantir le respect des règles de la PCP par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20426" docOffset="121">
      <en>It responds to the recommendation of the Court of Auditors to reinforce the capacity of the Commission to put pressure on Member States.</en>
      <fr>Celle-ci est une réponse <DiscourseConnective annotation_id="23643">à</DiscourseConnective> la recommandation de la Cour des comptes prônant un renforcement de la capacité de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23742">à</DiscourseConnective> faire pression sur les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20563" docOffset="122">
      <en>It will <Alignment alignment="23799" annotation_id="20571">
          <DiscourseConnective annotation_id="20571" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help demonstrate to national fishing industries that the respect of the CFP rules by their national administrations is <Alignment alignment="23933" annotation_id="20695">
          <DiscourseConnective annotation_id="20695" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in their interest, <Alignment alignment="40023" annotation_id="20719">
          <DiscourseConnective annotation_id="20719" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can be expected to exert a positive pressure on their national administrations to that effect.</en>
      <fr>Elle contribuera <Alignment alignment="4814" annotation_id="23799">
          <DiscourseConnective annotation_id="23799" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à démontrer aux secteurs nationaux de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="23856">que</DiscourseConnective> le respect des règles de la PCP par leurs administrations nationales est <Alignment alignment="18911" annotation_id="23933">
          <DiscourseConnective annotation_id="23933" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans leur intérêt, <Alignment alignment="11433" annotation_id="23962">
          <DiscourseConnective annotation_id="23962" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'on peut attendre de leur part qu'ils exercent <DiscourseConnective annotation_id="24017">à</DiscourseConnective> cet effet une pression positive sur leurs administrations nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20823" docOffset="123">
      <en>Amendment 114 proposes the deletion of Article 101 on emergency measures.</en>
      <fr>L'amendement 114 propose la suppression de l'article 101 sur les mesures d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20897" docOffset="124">
      <en>The Commission cannot accept this amendment <DiscourseConnective annotation_id="20941" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> this provision is an important instrument to ensure the respect of the CFP rules by the Member States.</en>
      <fr>La Commission ne peut pas accepter cet amendement, cette disposition constituant un important instrument <DiscourseConnective annotation_id="24278">en vue de</DiscourseConnective> garantir le respect des règles de la PCP par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21050" docOffset="125">
      <en>I would once again like to thank Mr Romeva i Rueda for the report and the committee for the attention it has given to this very important issue.</en>
      <fr>Je tiens une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="24378">à</DiscourseConnective> remercier M. Romeva i Rueda <DiscourseConnective annotation_id="24408">pour</DiscourseConnective> son rapport, <DiscourseConnective annotation_id="24426">ainsi</DiscourseConnective> que la commission parlementaire <DiscourseConnective annotation_id="24464">pour</DiscourseConnective> l'attention qu'elle a accordée <DiscourseConnective annotation_id="24500">à</DiscourseConnective> cette question capitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21195" docOffset="126">
      <en>This report is a significant contribution to a truly efficient control system.</en>
      <fr>Ce rapport représente une importante contribution <DiscourseConnective annotation_id="24577">à</DiscourseConnective> un système de contrôle véritablement efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21274" docOffset="127">
      <en>I would like to apologise for taking up so much time.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="24635">à</DiscourseConnective> m'excuser d'avoir été <DiscourseConnective annotation_id="24659">aussi</DiscourseConnective> long.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21328" id="197" language="ES" name="Carmen Fraga Estévez">
    <ParallelChunk annotation_id="21328" docOffset="128">
      <en>Mr President, Commissioner, there is one initial, major objection that has to be raised against this proposal: that is, its total failure to consult the sector concerned.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (ES) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="24760">à</DiscourseConnective> soulever une première objection majeure contre cette proposition: le fait que le secteur concerné n'ait absolument pas été consulté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21499" docOffset="129">
      <en>It is unacceptable for the Commission to continue stating that its whole fishing policy is to be based on talks with stakeholders, at the exact same time <DiscourseConnective annotation_id="21653" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is drafting a regulation that is to have the most serious, immediate consequences for the fleet, <Alignment alignment="25054" annotation_id="21756">
          <DiscourseConnective annotation_id="21756" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the industry is, <DiscourseConnective annotation_id="21778" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, deprived of such dialogue or prior consultation.</en>
      <fr>Il est inadmissible <DiscourseConnective annotation_id="24915">que</DiscourseConnective> la Commission continue de prétendre <DiscourseConnective annotation_id="24955">que</DiscourseConnective> l'ensemble de sa politique de la pêche repose sur des pourparlers avec les parties concernées, <Alignment alignment="2676" annotation_id="25054">
          <DiscourseConnective annotation_id="25054" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="25073">même</DiscourseConnective> temps, elle rédige une proposition de règlement aux conséquences extrêmement lourdes et immédiates <DiscourseConnective annotation_id="25177">pour</DiscourseConnective> la flotte, sans le moindre dialogue <DiscourseConnective annotation_id="25218">ou</DiscourseConnective> ne fût-ce qu'une consultation préalable du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21836" docOffset="130">
      <en>This is a bad start to an attempt to establish the culture of compliance to which the Commission so often refers.</en>
      <fr>C'est un mauvais départ si la Commission veut, comme elle le répète <DiscourseConnective annotation_id="25341">si</DiscourseConnective> souvent, faire entrer le respect des règles dans les mœurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21950" docOffset="131">
      <en>The timing of this is <Alignment alignment="25753" annotation_id="21972">
          <DiscourseConnective annotation_id="21972" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highly questionable.</en>
      <fr>Le moment choisi est <Alignment alignment="8104" annotation_id="25425">
          <DiscourseConnective annotation_id="25425" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très douteux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21998" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="25449" annotation_id="21998">
          <DiscourseConnective annotation_id="21998" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is true that the control policy is one of the most resounding failures of the Common Fisheries Policy, it is <DiscourseConnective annotation_id="22116" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> true that the Commission has maintained it since 1993 and has decided to modify it just <Alignment alignment="52889" annotation_id="22209">
          <DiscourseConnective annotation_id="22209" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it presents a draft report on the reform of the CFP announcing a complete review of the conservation and management system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21998" annotation_id="25449">
          <DiscourseConnective annotation_id="25449" sense="Comparison.Contrast">Certes</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on ne peut nier <DiscourseConnective annotation_id="25473">que</DiscourseConnective> la politique de contrôle constitue l'un des échecs les plus retentissants de la politique commune de la pêche, mais la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25607">s'</DiscourseConnective>y cramponne <DiscourseConnective annotation_id="25621">depuis</DiscourseConnective> 1993. Or, voilà à présent qu'elle veut la modifier <Alignment alignment="22209" annotation_id="25679">
          <DiscourseConnective annotation_id="25679" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle dépose un projet de rapport sur la réforme de la PCP annonçant une refonte complète du régime de conservation <DiscourseConnective annotation_id="25807">et</DiscourseConnective> de gestion des ressources halieutiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22336" docOffset="133">
      <en>Given that control is a permanent feature of any management system, it would have been much more sensible to coordinate both reforms without running the risk of the 2012 reform leaving this proposal obsolete; some of its measures are not even due to come into effect until 2012 at the earliest.</en>
      <fr>La dimension de contrôle étant inhérente à tout système de gestion, il aurait été beaucoup plus intelligent de coordonner les deux réformes, plutôt que de risquer que la réforme de 2012 ne rende cette proposition obsolète. D'ailleurs, certaines des mesures proposées ici ne sont <DiscourseConnective annotation_id="26129">même</DiscourseConnective> pas censées entrer en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="26164">avant</DiscourseConnective> 2012 au plus tôt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22631" docOffset="134">
      <en>These two major errors detract from what could have been real successes, such as the attempts to harmonise infringements and sanctions, and the objective of holding Member States definitively responsible for the clear lack of political will to apply control measures.</en>
      <fr>Ces deux graves erreurs éclipsent ce qui aurait pu constituer de véritables succès, <DiscourseConnective annotation_id="26272">comme</DiscourseConnective> la proposition d'harmonisation des infractions <DiscourseConnective annotation_id="26325">et</DiscourseConnective> des sanctions <DiscourseConnective annotation_id="26342">et</DiscourseConnective> l'objectif de faire porter une bonne fois pour toutes aux États membres la responsabilité du manque manifeste de volonté politique qui entrave l'application des mesures de contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22899" docOffset="135">
      <en>Mr President, it only remains for me to thank the rapporteur for his work and say that I am sorry we have so little time to deal with such an important matter.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il ne me reste plus qu'à remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="26599">pour</DiscourseConnective> son travail. Je suis désolée que nous n'ayons pas plus de temps <DiscourseConnective annotation_id="26668">pour</DiscourseConnective> discuter d'un sujet <DiscourseConnective annotation_id="26693">aussi</DiscourseConnective> important.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23059" id="198" language="PT" name="Emanuel Jardim Fernandes">
    <ParallelChunk annotation_id="23059" docOffset="136">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the report by Mr Romeva i Rueda, who I congratulate on his openness, has the principal objective of ensuring respect for the rules of the common fisheries policy.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="26796">et</DiscourseConnective> Messieurs, le rapport de M. Romeva i Rueda, <DiscourseConnective annotation_id="26843">que</DiscourseConnective> je félicite <DiscourseConnective annotation_id="26859">pour</DiscourseConnective> son esprit d'ouverture, a <DiscourseConnective annotation_id="26890">pour</DiscourseConnective> principal objectif d'assurer le respect des règles de la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23272" docOffset="137">
      <en>Respect for these rules and a European approach to fisheries are the best way of protecting the interests of the fishing sector.</en>
      <fr>Le respect de ces règles <DiscourseConnective annotation_id="27008">et</DiscourseConnective> l'application d'une approche européenne <DiscourseConnective annotation_id="27051">en</DiscourseConnective> la matière sont les meilleurs moyens de protéger les intérêts du secteur de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23401" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="27140" annotation_id="23401">
          <DiscourseConnective annotation_id="23401" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> those involved in the sector - from the crews on board to the traders who sell the fish - do not respect the rules, they will be doomed to failure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29004" annotation_id="27140">
          <DiscourseConnective annotation_id="27140" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les acteurs du secteur, du personnel des navires de pêche jusqu'aux commerçants qui vendent le poisson aux consommateurs, ne respectent pas les règles, le secteur court <DiscourseConnective annotation_id="27312">à</DiscourseConnective> sa perte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23552" docOffset="139">
      <en>The attempt to apply European rules without taking account of the diversity of European fleets will <Alignment alignment="27343" annotation_id="23652">
          <DiscourseConnective annotation_id="23652" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribute to this failure.</en>
      <fr>Nous contribuerons <Alignment alignment="6585" annotation_id="27343">
          <DiscourseConnective annotation_id="27343" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27353">à</DiscourseConnective> cette perte si nous tentons d'imposer des règles européennes <DiscourseConnective annotation_id="27416">sans</DiscourseConnective> tenir compte de la diversité de nos flottes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23685" docOffset="140">
      <en>That is why I suggested that the Commission's proposal should be brought more in line with the reality facing small-scale and artisanal fleets - <Alignment alignment="27661" annotation_id="23830">
          <DiscourseConnective annotation_id="23830" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wanted to go further - which basically exist throughout the European Union, particularly in the outermost regions, without ever forgetting that a common fisheries policy needs adequate control measures.</en>
      <fr>C'est pour cela que j'ai suggéré <DiscourseConnective annotation_id="27499">que</DiscourseConnective> la proposition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27535">soit</DiscourseConnective> adaptée <DiscourseConnective annotation_id="27548">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27553">mieux</DiscourseConnective> tenir compte des réalités auxquelles sont confrontées les petites flottes <DiscourseConnective annotation_id="27633">et</DiscourseConnective> les flottes artisanales (<Alignment alignment="21266" annotation_id="27661">
          <DiscourseConnective annotation_id="27661" sense="Comparison.Concession">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aurais aimé aller plus loin). Ces flottes existent pratiquement dans toute l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="27766">notamment</DiscourseConnective> dans les régions ultrapériphériques.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="24045" docOffset="142">
      <en>On several occasions, as rapporteur for the fisheries budget, I have regretted the inadequate compliance with European rules.</en>
      <fr>J'ai eu plusieurs fois l'occasion, en ma qualité de rapporteur sur le budget de la pêche, de déplorer le respect insuffisant des règles européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24171" docOffset="143">
      <en>I have particularly demanded better control by the Member States, transparency in the results of inspections and strengthening of the Community inspection policy, provided that these are accompanied by financial support measures for the sector.</en>
      <fr>J'ai moi-même demandé une amélioration des contrôles par les États membres, une meilleure transparence des résultats des inspections <DiscourseConnective annotation_id="28218">et</DiscourseConnective> le renforcement du système d'inspection communautaire, en précisant <DiscourseConnective annotation_id="28289">que</DiscourseConnective> cela devait s'accompagner de mesures d'aide financière au secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24416" docOffset="144">
      <en>Clearly we should have liked to have gone further, <Alignment alignment="28415" annotation_id="24467">
          <DiscourseConnective annotation_id="24467" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must congratulate the rapporteur on the proposal and the measures that he has presented, <DiscourseConnective annotation_id="24562" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I hope that the commissioner will give an appropriate response on this issue.</en>
      <fr>Il est évident que nous aurions voulu aller plus loin, <Alignment alignment="24467" annotation_id="28415">
          <DiscourseConnective annotation_id="28415" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens à féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="28455">pour</DiscourseConnective> cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="28478">et</DiscourseConnective> les mesures <DiscourseConnective annotation_id="28493">qu'</DiscourseConnective>il a présentées. J'espère <DiscourseConnective annotation_id="28522">que</DiscourseConnective> le commissaire y répondra comme il se doit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24644" id="199" name="Elspeth Attwooll">
    <ParallelChunk annotation_id="24644" docOffset="145">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, beyond congratulating Mr Romeva i Rueda on his report, I would like to address the content in the wider context of the common fisheries policy.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="28635">non seulement</DiscourseConnective> féliciter M. Romeva i Rueda <DiscourseConnective annotation_id="28677">pour</DiscourseConnective> son rapport, mais aussi aborder son contenu dans le contexte plus large de la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24833" docOffset="146">
      <en>In the last 10 years I have heard many criticisms of it, including the lack of a level playing field, insufficient stakeholder involvement, inadequate balancing of economic, social and environmental imperatives and too much by way of micro-management from the centre.</en>
      <fr>Au cours des 10 dernières années, j'ai entendu beaucoup de critiques à l'égard de celle-ci, parmi lesquelles l'absence de conditions équitables de concurrence, une participation insuffisante des différents acteurs, un équilibre inadéquat entre les impératifs économiques, sociaux <DiscourseConnective annotation_id="29071">et</DiscourseConnective> environnementaux, <DiscourseConnective annotation_id="29092">et</DiscourseConnective> trop de micro-gestion dirigée à partir du centre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25101" docOffset="147">
      <en>Recently, <Alignment alignment="9456" annotation_id="25111">
          <DiscourseConnective annotation_id="25111" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have been able to assure people that the policy is undergoing significant change.</en>
      <fr>Récemment, <Alignment alignment="2890" annotation_id="29156">
          <DiscourseConnective annotation_id="29156" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai pu affirmer aux gens <DiscourseConnective annotation_id="29193">que</DiscourseConnective> cette politique subissait des changements significatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25203" docOffset="148">
      <en>Of course there is still a long way to go - eliminating discards, <Alignment alignment="29335" annotation_id="25269">
          <DiscourseConnective annotation_id="25269" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <Alignment alignment="29349" annotation_id="25283">
          <DiscourseConnective annotation_id="25283" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are times <DiscourseConnective annotation_id="25303" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the Commission still seems to veer towards micro-management.</en>
      <fr>Bien sûr, il reste <DiscourseConnective annotation_id="29273">encore</DiscourseConnective> un long chemin <DiscourseConnective annotation_id="29295">à</DiscourseConnective> parcourir - l'élimination des rejets, <Alignment alignment="6288" annotation_id="29335">
          <DiscourseConnective annotation_id="29335" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <Alignment alignment="6743" annotation_id="29349">
          <DiscourseConnective annotation_id="29349" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a des moments où la Commission semble toujours vouloir s'orienter vers la micro-gestion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25369" docOffset="149">
      <en>I mention here Article 47 of the control regulation, at least in its original version.</en>
      <fr>Je cite ici l'article 47 du règlement sur le régime de contrôle, <DiscourseConnective annotation_id="29511">du moins</DiscourseConnective> dans sa version originale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25456" docOffset="150">
      <en>I have often said, <Alignment alignment="55868" annotation_id="25475">
          <DiscourseConnective annotation_id="25475" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the common fisheries policy is a bit like an oil tanker: it takes a considerable time to turn round, <Alignment alignment="16682" annotation_id="25589">
          <DiscourseConnective annotation_id="25589" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do believe that the control regulation will go a long way to achieving the necessary level playing field where enforcement and sanctions are concerned, just <Alignment alignment="29889" annotation_id="25752">
          <DiscourseConnective annotation_id="25752" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the development of regional advisory councils shall do much to bring improvements in other respects.</en>
      <fr>J'ai souvent dit, <Alignment alignment="5336" annotation_id="29565">
          <DiscourseConnective annotation_id="29565" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="29576">que</DiscourseConnective> la politique commune de la pêche, c'est un peu <DiscourseConnective annotation_id="29627">comme</DiscourseConnective> un pétrolier: il lui faut un temps considérable <DiscourseConnective annotation_id="29681">pour</DiscourseConnective> virer de bord, <Alignment alignment="8331" annotation_id="29701">
          <DiscourseConnective annotation_id="29701" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="29713">que</DiscourseConnective> le règlement sur le régime de contrôle devra parcourir un long chemin <DiscourseConnective annotation_id="29787">pour</DiscourseConnective> atteindre les nécessaires conditions équitables s'agissant de la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="29871">et</DiscourseConnective> des sanctions, <Alignment alignment="8033" annotation_id="29889">
          <DiscourseConnective annotation_id="29889" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le développement des Conseils consultatifs régionaux sera lui aussi important <DiscourseConnective annotation_id="29978">en vue d'</DiscourseConnective>apporter des améliorations <DiscourseConnective annotation_id="30014">à</DiscourseConnective> d'autres égards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25856" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="30045" annotation_id="25856">
          <DiscourseConnective annotation_id="25856" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to finish on a personal note, by expressing my appreciation of the valuable work done by members of the Fisheries Committee throughout and by thanking Commissioner Borg and his team for all that has been achieved in their five years at the helm.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="7393" annotation_id="30045">
          <DiscourseConnective annotation_id="30045" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> terminer sur une note personnelle, <DiscourseConnective annotation_id="30085">en</DiscourseConnective> exprimant ma satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="30114">quant à</DiscourseConnective> l'excellent travail accompli d'un bout à l'autre par les membres de la commission de la pêche, <DiscourseConnective annotation_id="30217">et</DiscourseConnective> remercier le commissaire Borg <DiscourseConnective annotation_id="30250">et</DiscourseConnective> son équipe <DiscourseConnective annotation_id="30264">pour</DiscourseConnective> tout ce qui a été réalisé au cours de ces cinq années.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26118" id="200" language="PT" name="Pedro Guerreiro">
    <ParallelChunk annotation_id="26118" docOffset="152">
      <en>Mr President, Portugal encompasses the historically defined territory on the European continent and the archipelagos of the Azores and Madeira.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (PT) Monsieur le Président, le territoire portugais ne se limite pas à ses frontières historiques sur le continent européen, <DiscourseConnective annotation_id="30477">mais</DiscourseConnective> comprend également les archipels des Açores <DiscourseConnective annotation_id="30526">et</DiscourseConnective> de Madère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26262" docOffset="153">
      <en>The law defines the extent and limit of its territorial waters, its exclusive economic zone, and the rights of Portugal to the adjacent seabed.</en>
      <fr>La loi définit l'étendue <DiscourseConnective annotation_id="30565">et</DiscourseConnective> la limite des eaux territoriales, la zone économique exclusive <DiscourseConnective annotation_id="30631">et</DiscourseConnective> les droits du Portugal sur les fonds marins contigus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26406" docOffset="154">
      <en>The State will not transfer any part of the Portuguese territory or the rights of sovereignty that it holds over this.</en>
      <fr>L'État ne saurait aliéner aucune partie du territoire portugais ni aucun des droits de souveraineté <DiscourseConnective annotation_id="30788">qu'</DiscourseConnective>il exerce sur celui-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26525" docOffset="155">
      <en>Article 5 of the Constitution of the Portuguese Republic could not be clearer.</en>
      <fr>L'article 5 de la Constitution de la République portugaise ne pourrait être plus clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26604" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="30903" annotation_id="26604">
          <Alignment alignment="30903" annotation_id="26604">
            <DiscourseConnective annotation_id="26604" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, in accordance with and fighting to ensure respect for the provisions enshrined in Portugal's fundamental law, we tabled an amendment stating that this proposal for a regulation should respect and not threaten the competence and responsibility of Member States with regard to inspecting compliance with the rules of the common fisheries policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33106" annotation_id="30903">
          <Alignment alignment="18252" annotation_id="30903">
            <DiscourseConnective annotation_id="30903" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, conformément aux dispositions ancrées dans la loi fondamentale du Portugal, que nous entendons voir respecter, nous avons proposé un amendement précisant <DiscourseConnective annotation_id="31067">que</DiscourseConnective> cette proposition de règlement devait respecter <DiscourseConnective annotation_id="31119">et</DiscourseConnective> ne pas menacer la compétence <DiscourseConnective annotation_id="31151">et</DiscourseConnective> la responsabilité des États membres <DiscourseConnective annotation_id="31190">à propos</DiscourseConnective> du contrôle du respect des règles de la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26961" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="31270" annotation_id="26961">
          <DiscourseConnective annotation_id="26961" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the amendments made by the Committee on Fisheries, <Alignment alignment="1951" annotation_id="27021">
          <DiscourseConnective annotation_id="27021" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> in some respects they minimise certain negative aspects of the European Commission's unacceptable proposal, do not safeguard the principles that we regard as central.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20521" annotation_id="31270">
          <DiscourseConnective annotation_id="31270" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les modifications apportées par la commission de la pêche, <Alignment alignment="27021" annotation_id="31340">
          <DiscourseConnective annotation_id="31340" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ont, <DiscourseConnective annotation_id="31359">à</DiscourseConnective> certains égards, le mérite de pallier quelques aspects négatifs de l'inadmissible proposition de la Commission, ne protègent pas les principes <DiscourseConnective annotation_id="31504">que</DiscourseConnective> nous percevons <DiscourseConnective annotation_id="31523">comme</DiscourseConnective> centraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27197" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="31638" annotation_id="27197">
          <Alignment alignment="31638" annotation_id="27197">
            <DiscourseConnective annotation_id="27197" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, among other worrying and inadequate aspects, it is unacceptable that the Commission should have the competence to independently carry out inspections without prior warning in the exclusive economic zones and territories of the Member States, <Alignment alignment="31854" annotation_id="27454">
          <DiscourseConnective annotation_id="27454" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it can, at its discretion, prohibit fishing activities and suspend or cancel payments of the Community financial assistance for a Member State.</en>
      <fr>Parmi les diverses propositions inquiétantes <DiscourseConnective annotation_id="31584">et</DiscourseConnective> inadaptées formulées dans ce texte, nous trouvons, <Alignment alignment="17445" annotation_id="31638">
          <Alignment alignment="6222" annotation_id="31638">
            <DiscourseConnective annotation_id="31638" sense="Expansion.Restatement">par exemple</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, inadmissible <DiscourseConnective annotation_id="31664">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31682">soit</DiscourseConnective> autorisée <DiscourseConnective annotation_id="31697">à</DiscourseConnective> mener en toute indépendance et <DiscourseConnective annotation_id="31730">sans</DiscourseConnective> avertissement préalable des inspections dans les zones économiques exclusives <DiscourseConnective annotation_id="31813">et</DiscourseConnective> sur les territoires des États membres <Alignment alignment="18933" annotation_id="31854">
          <DiscourseConnective annotation_id="31854" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> puisse, <DiscourseConnective annotation_id="31865">à</DiscourseConnective> sa discrétion, interdire des activités de pêche <DiscourseConnective annotation_id="31915">et</DiscourseConnective> suspendre, voire annuler, le versement de l'assistance financière communautaire <DiscourseConnective annotation_id="31998">à</DiscourseConnective> un État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27607" docOffset="159">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="27613" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> unacceptable that a Member State can inspect its fishing vessels in the exclusive economic zone of any other Member State, without the latter's authorisation.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas non plus accepter <DiscourseConnective annotation_id="32054">qu'</DiscourseConnective>un État membre puisse venir inspecter ses navires de pêche dans la zone économique exclusive d'un autre État membre <DiscourseConnective annotation_id="32173">sans</DiscourseConnective> avoir à requérir l'autorisation de ce dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27777" docOffset="160">
      <en>I will end by recalling what this Parliament has itself approved: the importance of control in the management of fisheries, which is the competence of Member States.</en>
      <fr>Je terminerai <DiscourseConnective annotation_id="32239">en</DiscourseConnective> rappelant à ce Parlement qu'il a lui-même reconnu l'importance du contrôle <DiscourseConnective annotation_id="32317">en</DiscourseConnective> matière de gestion de la pêche en <DiscourseConnective annotation_id="32354">tant que</DiscourseConnective> compétence des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27943" docOffset="161">
      <en>We hope, once again, that Parliament will not go back on its word, as has unfortunately been its custom.</en>
      <fr>Nous espérons, <DiscourseConnective annotation_id="32408">encore</DiscourseConnective> une fois, <DiscourseConnective annotation_id="32425">que</DiscourseConnective> le Parlement ne reviendra pas sur ses déclarations <DiscourseConnective annotation_id="32480">ainsi</DiscourseConnective> qu'il en a la fâcheuse habitude.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28048" id="201" name="Nigel Farage">
    <ParallelChunk annotation_id="28048" docOffset="162">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, I must declare an interest in this subject.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (EN) Monsieur le Président, je dois avouer que je suis intéressé par le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28140" docOffset="163">
      <en>I am a lifelong keen sea angler, as are most of my family.</en>
      <fr>J'ai été toute ma vie un pêcheur en mer passionné, <DiscourseConnective annotation_id="32677">comme</DiscourseConnective> la plus grande partie de ma famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28199" docOffset="164">
      <en>I enjoy this <Alignment alignment="32744" annotation_id="28212">
          <DiscourseConnective annotation_id="28212" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is one of the last basic freedoms that we have.</en>
      <fr>J'en suis très heureux, <Alignment alignment="7825" annotation_id="32744">
          <DiscourseConnective annotation_id="32744" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est l'une des dernières libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="32797">que</DiscourseConnective> nous ayons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28271" docOffset="165">
      <en>We can go onto the beach or out in our boats, catch a few fish and take them home to eat.</en>
      <fr>Nous pouvons nous rendre sur la plage <DiscourseConnective annotation_id="32851">ou</DiscourseConnective> sortir <DiscourseConnective annotation_id="32861">en</DiscourseConnective> bateau, attraper quelques poissons <DiscourseConnective annotation_id="32899">et</DiscourseConnective> les ramener à la maison <DiscourseConnective annotation_id="32926">pour</DiscourseConnective> les manger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28361" docOffset="166">
      <en>Now, for some years, recreational sea anglers have been lobbying for their sport to be included as part of the CFP.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32943">Or</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="32947">depuis</DiscourseConnective> quelques années, les pêcheurs pratiquant la pêche récréative en mer demandent <DiscourseConnective annotation_id="33032">que</DiscourseConnective> leur sport <DiscourseConnective annotation_id="33047">soit</DiscourseConnective> inclus dans le cadre de la PCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28477" docOffset="167">
      <en>I have said for years, 'be careful what you wish for'.</en>
      <fr>Je les mets en garde depuis des années: "faites bien attention à ce que vous souhaitez réellement".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28532" docOffset="168">
      <en>Well, now it has happened <DiscourseConnective annotation_id="28558" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is called Article 47, <Alignment alignment="52924" annotation_id="28587">
          <DiscourseConnective annotation_id="28587" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is called this Maltese Commissioner, Joe Borg.</en>
      <fr>Eh bien à présent c'est arrivé, cela <DiscourseConnective annotation_id="33221">s'</DiscourseConnective>appelle l'article 47, <Alignment alignment="28587" annotation_id="33245">
          <DiscourseConnective annotation_id="33245" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela prend le visage de ce commissaire maltais, Joe Borg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28641" docOffset="169">
      <en>There are over one million of us in Britain: we are conservation-minded; we are sensible.</en>
      <fr>Nous sommes plus d'un million <DiscourseConnective annotation_id="33336">en</DiscourseConnective> Grande-Bretagne: nous sommes attentifs à la conservation des ressources; nous sommes raisonnables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28731" docOffset="170">
      <en>We do not need regulating, Mr Borg, by the likes of you.</en>
      <fr>Nous n'avons pas besoin de réglementation, Monsieur Borg, de la part de vos semblables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28788" docOffset="171">
      <en>That is why we need an outright rejection of Article 47 <DiscourseConnective annotation_id="28844" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> nothing else will do.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33526">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons rejeter catégoriquement l'article 47, et il ne peut en aller <DiscourseConnective annotation_id="33614">autrement</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28874" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="33625" annotation_id="28874">
          <DiscourseConnective annotation_id="28874" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you get this power, you can come back year after year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20079" annotation_id="33625">
          <DiscourseConnective annotation_id="33625" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous obtenez ce pouvoir, vous pourrez revenir ainsi chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28932" docOffset="173">
      <en>We may say <Alignment alignment="33715" annotation_id="28943">
          <DiscourseConnective annotation_id="28943" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
        </Alignment> beach angling has been exempted, <DiscourseConnective annotation_id="28985" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <Alignment alignment="7999" annotation_id="28989">
          <DiscourseConnective annotation_id="28989" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is under the auspices of people like you, Mr Borg, you can come back next year or the year after and start to regulate it.</en>
      <fr>Nous avons beau nous <Alignment alignment="28943" annotation_id="33715">
          <DiscourseConnective annotation_id="33715" sense="Contingency.Cause.Reason">dire que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pêche à pied est exemptée, <Alignment alignment="28989" annotation_id="33754">
          <DiscourseConnective annotation_id="33754" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle se trouvera entre les mains de gens <DiscourseConnective annotation_id="33807">comme</DiscourseConnective> vous, Monsieur Borg, vous pourrez revenir l'année prochaine, <DiscourseConnective annotation_id="33874">ou</DiscourseConnective> l'année suivante, pour vous mettre <DiscourseConnective annotation_id="33912">à</DiscourseConnective> la réglementer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29120" docOffset="174">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="29127" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> boat angling is concerned, the door with all of this is open for everybody being required to have licences and to report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33930">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la pêche effectuée à l'aide de bateaux, tout cela ouvre la porte <DiscourseConnective annotation_id="34014">à</DiscourseConnective> l'exigence de licences <DiscourseConnective annotation_id="34039">pour</DiscourseConnective> tout le monde <DiscourseConnective annotation_id="34058">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34061">à</DiscourseConnective> l'obligation de rendre compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29252" docOffset="175">
      <en>Any mini-victory that we feel that we won at committee stage by changing the words 'Member States shall' to 'Member States may' start to collect this data is lost: I am afraid, with Defra back home, I feel they will take any opportunity to use EU rules to control us in any way that they can.</en>
      <fr>La mini-victoire <DiscourseConnective annotation_id="34111">que</DiscourseConnective> nous pensions avoir obtenue <DiscourseConnective annotation_id="34143">en</DiscourseConnective> commission <DiscourseConnective annotation_id="34157">en</DiscourseConnective> changeant les mots "les États membres commenceront" <DiscourseConnective annotation_id="34212">en</DiscourseConnective> "les États membres pourront commencer" de recueillir ces données n'aura servi à rien: j'ai bien peur qu'à la maison, le DEFRA ne saisisse toutes les occasions d'utiliser les règles européennes <DiscourseConnective annotation_id="34408">pour</DiscourseConnective> nous contrôler de toutes les manières possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29545" docOffset="176">
      <en>Sea angling needs encouragement.</en>
      <fr>La pêche récréative en mer a besoin d'être encouragée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29578" docOffset="177">
      <en>We should be building offshore reefs.</en>
      <fr>Nous devrions construire des récifs au large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29616" docOffset="178">
      <en>We should be recognising - <Alignment alignment="102731" annotation_id="29643">
          <DiscourseConnective annotation_id="29643" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Americans have done - the enormous economic impact that it can have.</en>
      <fr>Nous devrions reconnaître - <Alignment alignment="9590" annotation_id="34591">
          <DiscourseConnective annotation_id="34591" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Américains l'ont fait - l'immense impact économique <DiscourseConnective annotation_id="34653">qu'</DiscourseConnective>elle peut avoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29719" docOffset="179">
      <en>
        <Alignment alignment="34673" annotation_id="29719">
          <DiscourseConnective annotation_id="29719" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have a common fisheries policy that has been an environmental disaster already.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29719" annotation_id="34673">
          <DiscourseConnective annotation_id="34673" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Au lieu de</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout cela, nous avons une politique commune de la pêche qui s'est <DiscourseConnective annotation_id="34750">déjà</DiscourseConnective> révélée une catastrophe environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29811" docOffset="180">
      <en>It is prejudiced against the British working fleet <Alignment alignment="110153" annotation_id="29862">
          <DiscourseConnective annotation_id="29862" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will now ruin sea angling in Britain <Alignment alignment="34946" annotation_id="29906">
          <DiscourseConnective annotation_id="29906" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we give this man, and people of his ilk, power.</en>
      <fr>Celle-ci a des préjugés à l'encontre de la flotte professionnelle britannique, <Alignment alignment="14600" annotation_id="34876">
          <DiscourseConnective annotation_id="34876" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> va <DiscourseConnective annotation_id="34882">maintenant</DiscourseConnective> ruiner la pêche récréative en mer <DiscourseConnective annotation_id="34927">en</DiscourseConnective> Grande-Bretagne <Alignment alignment="10583" annotation_id="34946">
          <DiscourseConnective annotation_id="34946" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous donnons du pouvoir à cet homme <DiscourseConnective annotation_id="34985">et</DiscourseConnective> aux gens de son espèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29957" docOffset="181">
      <en>So, Commissioner Borg, my advice is 'sling your hook'!</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35012">Par conséquent</DiscourseConnective>, Commissaire Borg, mon conseil est le suivant: "Allez pêcher ailleurs!"</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30012" id="202" name="Jean-Claude Martinez">
    <ParallelChunk annotation_id="30012" docOffset="182">
      <en>(FR) Mr President, thank you for Sète.</en>
      <fr>Monsieur le Président, merci <DiscourseConnective annotation_id="35128">pour</DiscourseConnective> Sète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30051" docOffset="183">
      <en>There are indeed fisheries resources, and a new monitoring system, which we are debating this evening, <Alignment alignment="35249" annotation_id="30154">
          <DiscourseConnective annotation_id="30154" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> above all there are fishermen, their jobs and their livelihoods, <Alignment alignment="35306" annotation_id="30223">
          <DiscourseConnective annotation_id="30223" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> being a fisherman is the hardest job in the world.</en>
      <fr>Il y a <DiscourseConnective annotation_id="35146">effectivement</DiscourseConnective> des ressources halieutiques, un nouveau système de contrôle dont nous discutons ce soir, <Alignment alignment="16255" annotation_id="35249">
          <DiscourseConnective annotation_id="35249" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a <DiscourseConnective annotation_id="35261">surtout</DiscourseConnective> les pêcheurs, leur métier, leur vie, <Alignment alignment="30223" annotation_id="35306">
          <DiscourseConnective annotation_id="35306" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pêcheur, c'est le plus dur métier du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30278" docOffset="184">
      <en>It is not that of an official or elected representative, <Alignment alignment="6957" annotation_id="30335">
          <DiscourseConnective annotation_id="30335" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it shapes men who are free, but desperate today, hence the uprisings of the tuna fishermen in the Mediterranean, in Sète, in Le Grau-du-Roi, and the irate fishermen in Boulogne, in France.</en>
      <fr>Ce n'est pas fonctionnaire <DiscourseConnective annotation_id="35380">ou</DiscourseConnective> député <Alignment alignment="20187" annotation_id="35390">
          <DiscourseConnective annotation_id="35390" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ça façonne des hommes libres, <DiscourseConnective annotation_id="35423">mais</DiscourseConnective> aujourd'hui désespérés, d'où les révoltes des thoniers <DiscourseConnective annotation_id="35483">en</DiscourseConnective> Méditerranée, <DiscourseConnective annotation_id="35500">à</DiscourseConnective> Sète, au Grau-du-Roi, <DiscourseConnective annotation_id="35524">ou</DiscourseConnective> des pêcheurs en colère <DiscourseConnective annotation_id="35550">à</DiscourseConnective> Boulogne-sur-mer, <DiscourseConnective annotation_id="35570">en</DiscourseConnective> France.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30528" docOffset="185">
      <en>We have regulated their fishing since 1983, so for 26 years.</en>
      <fr>Nous leur réglementons la pêche <DiscourseConnective annotation_id="35613">depuis</DiscourseConnective> 1983, <DiscourseConnective annotation_id="35626">soit</DiscourseConnective> 26 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30589" docOffset="186">
      <en>
        <Alignment alignment="49476" annotation_id="30589">
          <DiscourseConnective annotation_id="30589" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, since the entry into force of the Treaty of Rome, Articles 32 to 39 on the CAP have <Alignment alignment="35717" annotation_id="30682">
          <DiscourseConnective annotation_id="30682" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> related to them, <Alignment alignment="35724" annotation_id="30704">
          <DiscourseConnective annotation_id="30704" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the very first Community regulation on fishing came into force in 1970.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="717" annotation_id="35639">
          <DiscourseConnective annotation_id="35639" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dès le traité de Rome, les articles 32 <DiscourseConnective annotation_id="35684">à</DiscourseConnective> 39 sur la PAC les concernaient <Alignment alignment="10495" annotation_id="35717">
          <DiscourseConnective annotation_id="35717" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30704" annotation_id="35724">
          <DiscourseConnective annotation_id="35724" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le tout premier règlement communautaire sur la pêche était de 1970.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30780" docOffset="187">
      <en>For 39 years we have been legislating: on the shock of the arrival of Spain in 1986, and of Denmark in 1993, on gillnets, driftnets, fishery agents, total allowable catches, quotas, aid, fleet restructuring, and modernisation.</en>
      <fr>Cela fait 39 ans que nous légiférons: sur le choc de l'arrivée de l'Espagne <DiscourseConnective annotation_id="35871">en</DiscourseConnective> 1986, du Danemark <DiscourseConnective annotation_id="35892">en</DiscourseConnective> 1993, les filets maillants, dérivants, les agents de pêche, les TAC, les quotas, les aides, la restructuration des flottes, la modernisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31007" docOffset="188">
      <en>We legislate on sanctions, biological rest periods, stocks, discards, monitoring systems, humans, species, cod, hake, bluefin tuna, and even international agreements, and now, on recreational fishing!</en>
      <fr>Nous légiférons sur les sanctions, les repos biologiques, les stocks, les rejets, les systèmes de surveillance, les hommes, les espèces, les cabillauds, les merlus, les thons rouges, <DiscourseConnective annotation_id="36220">et même</DiscourseConnective> les accords internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31208" docOffset="189">
      <en>What is more, it is still not working.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36256">Et</DiscourseConnective> maintenant, la pêche récréative!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31247" docOffset="190">
      <en>Blue Europe is becoming greyer and greyer.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36292">Et</DiscourseConnective> ça ne marche toujours pas. L'Europe bleue est de plus en plus grise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31290" docOffset="191">
      <en>Why?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31295" docOffset="192">
      <en>
        <Alignment alignment="36374" annotation_id="31295">
          <DiscourseConnective annotation_id="31295" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> fishing is part of the 21st-century global food challenge; it is at global level that it will have to be managed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31295" annotation_id="36374">
          <DiscourseConnective annotation_id="36374" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pêche fait partie du défi alimentaire planétaire du XXIe siècle, c'est au niveau mondial <DiscourseConnective annotation_id="36476">qu'</DiscourseConnective>il va falloir la gérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31417" docOffset="193">
      <en>Like the financial crisis, pandemics, climate change, immigration and serious crime, fish are alter-globalists.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36503">Comme</DiscourseConnective> la crise financière, les pandémies, le climat, l'immigration, la grande criminalité, les poissons sont des altermondialistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31529" docOffset="194">
      <en>They respect neither borders nor Community law.</en>
      <fr>Ils ne respectent ni les frontières, ni le droit communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31577" docOffset="195">
      <en>Europe is too small to regulate fisheries resources, <Alignment alignment="36760" annotation_id="31630">
          <DiscourseConnective annotation_id="31630" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, from Peru to Japan, Moscow to Dakar, Ireland and Valencia, we are going to need regulations on the global shared ownership of fisheries resources.</en>
      <fr>L'Europe est trop petite <DiscourseConnective annotation_id="36724">pour</DiscourseConnective> réglementer la ressource pêche <Alignment alignment="10459" annotation_id="36760">
          <DiscourseConnective annotation_id="36760" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, du Pérou au Japon, de Moscou <DiscourseConnective annotation_id="36793">à</DiscourseConnective> Dakar, l'Irlande, Valencia, il va falloir des règlements de la copropriété planétaire de la ressource halieutique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31782" docOffset="196">
      <en>That is the path, Mr President, that Brussels must <DiscourseConnective annotation_id="31833" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> take.</en>
      <fr>C'est la voie, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="36948">que</DiscourseConnective> Bruxelles devrait contribuer à prendre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31844" id="203" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31844" docOffset="197">
      <en>Well, after that torrent of words, Mr Stevenson has the floor.</en>
      <fr>Bien, <DiscourseConnective annotation_id="36998">après</DiscourseConnective> cette marée verbale, la parole est à M. Stevenson.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31907" id="204" name="Struan Stevenson">
    <ParallelChunk annotation_id="31907" docOffset="198">
      <en>Mr President, you are probably aware that two fishermen, a father and son, from Northern Ireland, who fish out of Peterhead, have been jailed in Liverpool <DiscourseConnective annotation_id="32062" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> being fined GBP 1 million and that the Assets Recovery Agency, which is an agency normally used for measures against drug dealers and gangsters, was utilised to hammer these two working fishermen, who, admittedly, were involved in landing illegal catches, which no one would condone - <DiscourseConnective annotation_id="32353" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> to treat working fishermen, even guilty of that offence, as criminals, as gangsters, in the same way <DiscourseConnective annotation_id="32458" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we would treat drug dealers, is appalling.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, vous êtes probablement au courant que deux pêcheurs, un père et un fils d'Irlande du Nord, qui pêchent au large de Peterhead, ont été emprisonnés à Liverpool après avoir reçu une amende de 1 million de livres sterling, et que l'Assets Recovery Agency, qui est un organisme auquel on a habituellement recours pour les mesures prises à l'encontre des trafiquants de drogue et des gangsters, a été utilisé pour tomber à bras raccourcis sur ces deux pêcheurs professionnels qui, il faut le reconnaître, avaient débarqué des prises illégales, ce que rien ne saurait justifier, mais le fait de traiter des pêcheurs professionnels, même s'ils se sont rendus coupables de ce délit, comme des criminels, des gangsters, comme on le ferait avec des trafiquants de drogue, est révoltant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32504" docOffset="199">
      <en>This proves why we definitely need some measure to introduce a level playing field <Alignment alignment="37971" annotation_id="32587">
          <DiscourseConnective annotation_id="32587" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is contained in Mr Romeva i Rueda's report, <Alignment alignment="38026" annotation_id="32634">
          <DiscourseConnective annotation_id="32634" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a similar offence in some parts of the EU would probably merit a fine of just EUR 2 000 or EUR 3 000.</en>
      <fr>Cela montre bien pourquoi il faut absolument que des mesures soient prises <DiscourseConnective annotation_id="37934">pour</DiscourseConnective> créer des conditions équitables <Alignment alignment="32587" annotation_id="37971">
          <DiscourseConnective annotation_id="37971" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les définit le rapport de M. Romeva i Rueda, <Alignment alignment="32634" annotation_id="38026">
          <DiscourseConnective annotation_id="38026" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce genre de délit serait probablement passible, dans d'autres régions de l'Union européenne, d'une simple amende de 2 000 <DiscourseConnective annotation_id="38152">ou</DiscourseConnective> 3 000 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32744" docOffset="200">
      <en>I want, <Alignment alignment="38180" annotation_id="32752">
          <DiscourseConnective annotation_id="32752" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to use the remainder of my time to talk about Article 47, not surprisingly, <Alignment alignment="38298" annotation_id="32837">
          <DiscourseConnective annotation_id="32837" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that there is a need to differentiate between the word 'shall' <Alignment alignment="38389" annotation_id="32918">
          <DiscourseConnective annotation_id="32918" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the word 'may' <DiscourseConnective annotation_id="32937" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> contained in Amendments 93, 48, 49 and 50.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="12904" annotation_id="38180">
          <DiscourseConnective annotation_id="38180" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettre <DiscourseConnective annotation_id="38197">à</DiscourseConnective> profit le reste du temps qui m'est imparti <DiscourseConnective annotation_id="38242">pour</DiscourseConnective> parler de l'article 47 - ce n'est pas surprenant - <Alignment alignment="32837" annotation_id="38298">
          <DiscourseConnective annotation_id="38298" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="38311">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire de faire la différence entre le verbe utilisé au présent <Alignment alignment="4549" annotation_id="38389">
          <DiscourseConnective annotation_id="38389" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adjonction du verbe "pouvoir" contenue dans les amendements 93, 48, 49 <DiscourseConnective annotation_id="38465">et</DiscourseConnective> 50.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32983" docOffset="201">
      <en>We won considerable support in committee for my amendment that contained the word 'may', <Alignment alignment="46051" annotation_id="33072">
          <DiscourseConnective annotation_id="33072" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> now you have informed us, Commissioner, that you would reject that in any case, <Alignment alignment="53842" annotation_id="33156">
          <DiscourseConnective annotation_id="33156" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems we have been wasting our time.</en>
      <fr>Nous avons reçu un important soutien, <DiscourseConnective annotation_id="38510">en</DiscourseConnective> commission, <DiscourseConnective annotation_id="38525">à</DiscourseConnective> mon amendement qui contenait le verbe "pouvoir", <Alignment alignment="33072" annotation_id="38576">
          <DiscourseConnective annotation_id="38576" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous venez de nous faire savoir, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="38639">que</DiscourseConnective> vous le rejetteriez <DiscourseConnective annotation_id="38663">en tout état de cause</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="26099" annotation_id="38686">
          <DiscourseConnective annotation_id="38686" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il semble donc que nous ayons perdu notre temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33199" docOffset="202">
      <en>I do hope you will consider this again.</en>
      <fr>J'ose espérer que vous reconsidérerez cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33239" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="38792" annotation_id="33239">
          <DiscourseConnective annotation_id="33239" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Member State does not think it is necessary to pursue this course of action, I hope you would respect the subsidiarity principle.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33239" annotation_id="38792">
          <DiscourseConnective annotation_id="38792" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un État membre n'estime pas nécessaire d'effectuer cette démarche, j'espère que vous respecterez le principe de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33374" id="205" name="Nils Lundgren">
    <ParallelChunk annotation_id="33374" docOffset="204">
      <en>(SV) Mr President, <Alignment alignment="38952" annotation_id="33393">
          <DiscourseConnective annotation_id="33393" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a eurosceptic, I often feel a certain Schadenfreude <DiscourseConnective annotation_id="33448" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> various EU institutions come up with unreasonable and ridiculous proposals like Article 47.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, en <Alignment alignment="16877" annotation_id="38952">
          <DiscourseConnective annotation_id="38952" sense="Temporal.Synchrony">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>eurosceptique, c'est souvent avec un malin plaisir que j'assiste à l'émergence, en provenance d'une ou l'autre institution de l'UE, de propositions déraisonnables <DiscourseConnective annotation_id="39123">et</DiscourseConnective> ridicules telles que celles formulées à l'article 47.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33545" docOffset="205">
      <en>Such proposals help to undermine the unjustified respect that many citizens of EU Member States feel for the EU's efforts - efforts to transfer power from democratic Member States to a bureaucratic Brussels.</en>
      <fr>Ce genre de propositions contribue <DiscourseConnective annotation_id="39215">à</DiscourseConnective> saper le respect non mérité <DiscourseConnective annotation_id="39245">qu'</DiscourseConnective>éprouvent de nombreux citoyens des États membres <DiscourseConnective annotation_id="39297">pour</DiscourseConnective> les efforts de l'UE, efforts qui visent <DiscourseConnective annotation_id="39342">à</DiscourseConnective> dépouiller de leur pouvoir les instances démocratiques des États membres au profit de la bureaucratie de Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33753" docOffset="206">
      <en>Such proposals <DiscourseConnective annotation_id="33768" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> make it easier to fight against centralisation and bureaucracy.</en>
      <fr>En d'autres termes, pareilles propositions rendent plus facile la lutte contre la centralisation <DiscourseConnective annotation_id="39557">et</DiscourseConnective> la bureaucratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33842" docOffset="207">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="39577" annotation_id="33860">
          <DiscourseConnective annotation_id="33860" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I take my role here in the European Parliament seriously.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12258" annotation_id="39577">
          <DiscourseConnective annotation_id="39577" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je prends au sérieux mon rôle au sein de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33927" docOffset="208">
      <en>We must put a stop to this trend, <Alignment alignment="39689" annotation_id="33961">
          <DiscourseConnective annotation_id="33961" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the majority of the Members of this House feel the same way.</en>
      <fr>Nous devons mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="39671">à</DiscourseConnective> cette tendance, <Alignment alignment="11290" annotation_id="39689">
          <DiscourseConnective annotation_id="39689" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="39701">que</DiscourseConnective> c'est là ce que pense la majorité des membres de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34038" docOffset="209">
      <en>If not, I hope that a majority will at least fear the voters' judgment at the beginning of June and therefore realise that, in their own interests - something that they are fully aware of - they must reject this proposal.</en>
      <fr>Dans le cas contraire, j'espère au moins <DiscourseConnective annotation_id="39812">qu'</DiscourseConnective>une majorité d'entre vous craindra le jugement que s'apprête <DiscourseConnective annotation_id="39876">à</DiscourseConnective> rendre l'électeur au début du mois de juin, <DiscourseConnective annotation_id="39922">et</DiscourseConnective> comprendra qu'il est dans son propre intérêt - et elle en a pleinement conscience - de rejeter cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34260" docOffset="210">
      <en>
        <Alignment alignment="40039" annotation_id="34260">
          <DiscourseConnective annotation_id="34260" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the principle of subsidiarity cannot even enable the EU to keep its paws off recreational fishing in Stockholm's archipelago, then the future is bleak for the European project.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13025" annotation_id="40039">
          <DiscourseConnective annotation_id="40039" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le principe de subsidiarité ne nous permet <DiscourseConnective annotation_id="40085">même</DiscourseConnective> pas de protéger de la mainmise de l'UE la pêche récréative dans l'archipel de Stockholm, c'est un avenir sombre qui attend le projet européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34440" id="206" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="34440" docOffset="211">
      <en>Mr President, I would like to tell the Commissioner that I too favour 'may' and not 'shall'.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="40270">à</DiscourseConnective> dire à M. le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="40297">que</DiscourseConnective> moi <DiscourseConnective annotation_id="40305">aussi</DiscourseConnective>, je suis favorable à "pourront commencer", <DiscourseConnective annotation_id="40354">et</DiscourseConnective> non à "commenceront".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34533" docOffset="212">
      <en>I am a co-signatory as well.</en>
      <fr>Je suis également cosignataire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34562" docOffset="213">
      <en>The whole culture of compliance with the common fisheries policy will not be established <Alignment alignment="58991" annotation_id="34651">
          <DiscourseConnective annotation_id="34651" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have equity and fairness at the centre of the inspection policy and of subsequent proceedings taken against our fishermen.</en>
      <fr>La culture de conformité <DiscourseConnective annotation_id="40436">à</DiscourseConnective> la politique commune de la pêche n'existera pas <Alignment alignment="34651" annotation_id="40486">
          <DiscourseConnective annotation_id="40486" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la justice <DiscourseConnective annotation_id="40506">et</DiscourseConnective> l'équité ne se trouveront pas au centre de la politique d'inspection <DiscourseConnective annotation_id="40578">et</DiscourseConnective> des poursuites intentées consécutivement à l'encontre de nos pêcheurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34783" docOffset="214">
      <en>We do need, <Alignment alignment="40666" annotation_id="34795">
          <DiscourseConnective annotation_id="34795" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this regulation proposes - and <Alignment alignment="35701" annotation_id="34829">
          <DiscourseConnective annotation_id="34829" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur <Alignment alignment="87030" annotation_id="34847">
          <DiscourseConnective annotation_id="34847" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> says - Community-level control and compliance which the needs of this situation reflects, <Alignment alignment="40854" annotation_id="34942">
          <DiscourseConnective annotation_id="34942" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> leaving ultimate responsibility to Member States.</en>
      <fr>Il nous faut, <Alignment alignment="16939" annotation_id="40666">
          <DiscourseConnective annotation_id="40666" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le propose ce règlement - <DiscourseConnective annotation_id="40698">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13398" annotation_id="40701">
          <DiscourseConnective annotation_id="40701" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dit <Alignment alignment="15122" annotation_id="40714">
          <DiscourseConnective annotation_id="40714" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur - un contrôle <DiscourseConnective annotation_id="40752">et</DiscourseConnective> un respect de la conformité au niveau communautaire qui répondent aux exigences de cette situation <Alignment alignment="9428" annotation_id="40854">
          <DiscourseConnective annotation_id="40854" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> laissant la responsabilité finale aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34998" docOffset="215">
      <en>At the moment it is appalling that fines range from EUR 600 to EUR 6 000 for similar offences in different Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40915">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, il est révoltant <DiscourseConnective annotation_id="40952">que</DiscourseConnective> les amendes varient de 600 euros à 6 000 euros <DiscourseConnective annotation_id="41003">pour</DiscourseConnective> des délits similaires dans les différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35120" docOffset="216">
      <en>There is no respect at all for the common fisheries policy, which is commonly agreed to be a flawed instrument.</en>
      <fr>Il n'y a pas le moindre respect <DiscourseConnective annotation_id="41097">pour</DiscourseConnective> la politique commune de la pêche, qui est généralement considérée <DiscourseConnective annotation_id="41168">comme</DiscourseConnective> un instrument défectueux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35232" docOffset="217">
      <en>We do not need this at the centre of it.</en>
      <fr>Or, nous n'avons pas besoin de cela au centre de cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35273" docOffset="218">
      <en>On Article 47, recreational fishing, I welcome the definition, which was missing in the draft proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41266">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'article 47 sur la pêche d'agrément, je salue la définition, qui était absente du projet de proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35377" docOffset="219">
      <en>We need a commonsense reaction.</en>
      <fr>Il faut une réaction de bon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35409" docOffset="220">
      <en>Yes, Member States can evaluate <Alignment alignment="56061" annotation_id="35441">
          <DiscourseConnective annotation_id="35441" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is serious impact on quotas of vulnerable stocks, <Alignment alignment="41536" annotation_id="35500">
          <DiscourseConnective annotation_id="35500" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not let it be the rule of thumb.</en>
      <fr>Oui, les États membres peuvent évaluer <Alignment alignment="16152" annotation_id="41464">
          <DiscourseConnective annotation_id="41464" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe des incidences graves sur les quotas de stocks vulnérables, <Alignment alignment="3330" annotation_id="41536">
          <DiscourseConnective annotation_id="41536" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas admettre que l'empirisme fasse la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35547" docOffset="221">
      <en>It must be the exception and not the rule.</en>
      <fr>Il doit rester l'exception, <DiscourseConnective annotation_id="41627">et</DiscourseConnective> non être la règle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35590" docOffset="222">
      <en>Please move on discards - it is immoral and totally unacceptable that we are criminalising our fishermen.</en>
      <fr>Faites quelque chose, je vous en prie, <DiscourseConnective annotation_id="41688">à propos</DiscourseConnective> des rejets en mer; il est immoral, <DiscourseConnective annotation_id="41732">et</DiscourseConnective> complètement inacceptable, <DiscourseConnective annotation_id="41762">que</DiscourseConnective> nous criminalisions nos pêcheurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35696" docOffset="223">
      <en>We must not encourage by-catches, <Alignment alignment="41854" annotation_id="35730">
          <DiscourseConnective annotation_id="35730" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not criminalise fishermen for landing them either.</en>
      <fr>Nous ne devons pas encourager les prises accessoires, <Alignment alignment="36656" annotation_id="41854">
          <DiscourseConnective annotation_id="41854" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas <DiscourseConnective annotation_id="41878">non plus</DiscourseConnective> criminaliser les pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="41913">parce qu'</DiscourseConnective>ils ramènent celles-ci à terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35793" docOffset="224">
      <en>Get the balance right, please, Commissioner Borg.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41954">S'</DiscourseConnective>il vous plaît, Monsieur le Commissaire Borg, montrez-vous juste.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35843" id="207" name="Paulo Casaca">
    <ParallelChunk annotation_id="35843" docOffset="225">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, your proposal is absolutely fundamental.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, votre proposition est absolument essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35917" docOffset="226">
      <en>No one reading the Court of Auditors' report on the state of control over the common fisheries policy can have any doubt that this initiative by the European Commission is absolutely vital.</en>
      <fr>Il suffit de lire le rapport de la Cour des comptes dressant un état des lieux du contrôle de la politique commune de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="42247">pour</DiscourseConnective> se convaincre du caractère absolument indispensable de cette initiative de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36107" docOffset="227">
      <en>
        <Alignment alignment="42353" annotation_id="36107">
          <DiscourseConnective annotation_id="36107" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is <DiscourseConnective annotation_id="36122" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> true that our rapporteur has done some absolutely exceptional work in this case, and has managed to take into account many of the specific characteristics, in particular of small-scale fisheries, and has included some of our suggestions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10356" annotation_id="42353">
          <DiscourseConnective annotation_id="42353" sense="Comparison.Contrast">Pour autant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, notre rapporteur n'en a pas moins accompli un travail absolument exceptionnel <DiscourseConnective annotation_id="42444">en</DiscourseConnective> l'espèce. Il est parvenu <DiscourseConnective annotation_id="42472">à</DiscourseConnective> tenir compte de nombreux intérêts particuliers, comme ceux des pêcheries de petite taille, par exemple, <DiscourseConnective annotation_id="42578">et</DiscourseConnective> a repris certaines de nos suggestions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36365" docOffset="228">
      <en>I should like to warmly congratulate him on his exemplary work.</en>
      <fr>Je souhaiterais le féliciter chaleureusement <DiscourseConnective annotation_id="42665">pour</DiscourseConnective> son travail exemplaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36429" docOffset="229">
      <en>
        <Alignment alignment="42703" annotation_id="36429">
          <DiscourseConnective annotation_id="36429" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I should <DiscourseConnective annotation_id="36447" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to say that I am in favour of subsidiarity.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="36429" annotation_id="42703">
          <DiscourseConnective annotation_id="42703" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42713">à</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="42720">dire que</DiscourseConnective> je suis partisan de la subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36501" docOffset="230">
      <en>Yet there can be no subsidiarity in control <Alignment alignment="42822" annotation_id="36545">
          <DiscourseConnective annotation_id="36545" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no subsidiarity in the logic of the common fisheries policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42766">Or</DiscourseConnective>, il ne peut y avoir de subsidiarité dans le contrôle <Alignment alignment="24785" annotation_id="42822">
          <DiscourseConnective annotation_id="42822" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la logique de la politique commune de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="42872">en</DiscourseConnective> est totalement dépourvue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36618" docOffset="231">
      <en>That is the challenge facing the commissioner in the reform of the common fisheries policy.</en>
      <fr>C'est le défi qui se présente au commissaire dans le cadre de la réforme de la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36710" docOffset="232">
      <en>I hope that he will be very committed to and successful in meeting this challenge, which is vital to fisheries throughout Europe.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="43020">qu'</DiscourseConnective>il mettra <DiscourseConnective annotation_id="43033">tout en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="43047">pour</DiscourseConnective> parvenir <DiscourseConnective annotation_id="43061">à</DiscourseConnective> relever ce défi essentiel <DiscourseConnective annotation_id="43089">pour</DiscourseConnective> toutes les pêcheries européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36840" id="208" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="36840" docOffset="233">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, first of all I would like to thank you for this interesting debate.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="43192">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="43203">à</DiscourseConnective> vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="43220">pour</DiscourseConnective> cet intéressant débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36950" docOffset="234">
      <en>Clearly we are equally strongly aware of the need for a meaningful reform of our control systems.</en>
      <fr>Il apparaît clairement que nous sommes tout <DiscourseConnective annotation_id="43292">aussi</DiscourseConnective> conscients l'un que l'autre de la nécessité d'une importante réforme de nos systèmes de contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37048" docOffset="235">
      <en>Let me try to touch on a number of points that have been raised, first of all with regard to the question concerning recreational fisheries.</en>
      <fr>Permettez-moi d'aborder une série de points qui ont été soulevés, et <DiscourseConnective annotation_id="43465">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43478">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la question de la pêche récréative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37189" docOffset="236">
      <en>
        <Alignment alignment="43533" annotation_id="37189">
          <DiscourseConnective annotation_id="37189" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, this is a very contentious topic, probably the most contentious of all the control provisions contained in the proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37189" annotation_id="43533">
          <DiscourseConnective annotation_id="43533" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déjà déclaré, il <DiscourseConnective annotation_id="43564">s'</DiscourseConnective>agit d'un sujet très litigieux, et probablement de la plus litigieuse de toutes les dispositions de contrôle contenues dans la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37321" docOffset="237">
      <en>
        <Alignment alignment="61925" annotation_id="37321">
          <DiscourseConnective annotation_id="37321" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it has given rise to a number of misconceptions as to what the real objective and purpose of the provisions is.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17913" annotation_id="43706">
          <DiscourseConnective annotation_id="43706" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, celle-ci a donné lieu <DiscourseConnective annotation_id="43739">à</DiscourseConnective> un certain nombre d'idées fausses <DiscourseConnective annotation_id="43775">quant à</DiscourseConnective> l'objectif réel de ces dispositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37442" docOffset="238">
      <en>I said that we are prepared to accept the definition that is proposed in one of the amendments.</en>
      <fr>J'ai affirmé <DiscourseConnective annotation_id="43833">que</DiscourseConnective> nous étions prêts <DiscourseConnective annotation_id="43855">à</DiscourseConnective> accepter la définition proposée dans l'un des amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37538" docOffset="239">
      <en>I will be setting out clearly our position on the definition and on the proposed regulation of recreational fisheries in the coming days, including by writing directly to the anglers' representatives in order to spell out the objectives, the parameters and the details concerning recreational fisheries.</en>
      <fr>Je vais exposer clairement, ces prochains jours, notre position relative à la définition <DiscourseConnective annotation_id="44005">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44008">à</DiscourseConnective> la réglementation proposées pour la pêche récréative, y compris <DiscourseConnective annotation_id="44074">en</DiscourseConnective> écrivant directement aux représentants des pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="44129">afin de</DiscourseConnective> clarifier les objectifs, les paramètres <DiscourseConnective annotation_id="44177">et</DiscourseConnective> les détails concernant la pêche récréative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37842" docOffset="240">
      <en>
        <Alignment alignment="44224" annotation_id="37842">
          <DiscourseConnective annotation_id="37842" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I hope, I will be receiving feedback from them <Alignment alignment="44281" annotation_id="37895">
          <DiscourseConnective annotation_id="37895" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="79894" annotation_id="37900">
          <DiscourseConnective annotation_id="37900" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, we will look into the provisions in order to make them more finely-tuned to the only objective that we need to target.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19891" annotation_id="44224">
          <DiscourseConnective annotation_id="44224" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je l'espère, je recevrai un retour de leur part <Alignment alignment="20466" annotation_id="44281">
          <DiscourseConnective annotation_id="44281" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="20124" annotation_id="44285">
          <DiscourseConnective annotation_id="44285" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, nous examinerons les dispositions <DiscourseConnective annotation_id="44334">afin de</DiscourseConnective> les affiner en vue de les rendre conforme au seul objectif <DiscourseConnective annotation_id="44401">que</DiscourseConnective> nous devons avoir en ligne de mire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38033" docOffset="241">
      <en>We have a significant problem with recovery stock.</en>
      <fr>Nous avons un gros problème en ce qui concerne le stock de reconstitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38084" docOffset="242">
      <en>There are certain recreational activities which impose big pressures on such recovery stock <Alignment alignment="44615" annotation_id="38176">
          <DiscourseConnective annotation_id="38176" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to address this point.</en>
      <fr>Certaines activités récréatives impliquent d'importantes pressions sur ce stock de reconstitution, <Alignment alignment="38176" annotation_id="44615">
          <DiscourseConnective annotation_id="44615" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous devons d'aborder ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38211" docOffset="243">
      <en>This is only fair for the professional fishermen that we address this.</en>
      <fr>Il n'est <DiscourseConnective annotation_id="44664">que</DiscourseConnective> justice, <DiscourseConnective annotation_id="44677">à</DiscourseConnective> l'égard des pêcheurs professionnels, <DiscourseConnective annotation_id="44716">que</DiscourseConnective> nous abordions ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38282" docOffset="244">
      <en>
        <Alignment alignment="44745" annotation_id="38282">
          <DiscourseConnective annotation_id="38282" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can never hope to turn the situation around <DiscourseConnective annotation_id="38339" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there is pressure from a significant fishing effort, even <Alignment alignment="59171" annotation_id="38400">
          <DiscourseConnective annotation_id="38400" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is carried out in a recreational manner <Alignment alignment="44938" annotation_id="38450">
          <DiscourseConnective annotation_id="38450" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no earnings are derived from it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10354" annotation_id="44745">
          <DiscourseConnective annotation_id="44745" sense="Expansion.Alternative">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne le faisons pas, nous ne pourrons jamais espérer retourner la situation <DiscourseConnective annotation_id="44827">en</DiscourseConnective> cas de pression résultant d'un effort de pêche substantiel, <Alignment alignment="38400" annotation_id="44890">
          <DiscourseConnective annotation_id="44890" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci est effectué <DiscourseConnective annotation_id="44920">à</DiscourseConnective> titre récréatif <Alignment alignment="22050" annotation_id="44938">
          <DiscourseConnective annotation_id="44938" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il ne génère pas de revenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38487" docOffset="245">
      <en>The stock cannot hope to recover <Alignment alignment="45037" annotation_id="38520">
          <DiscourseConnective annotation_id="38520" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is significant effort, as scientific reports have indicated to us.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas espérer que les ressources se reconstituent <Alignment alignment="2954" annotation_id="45037">
          <DiscourseConnective annotation_id="45037" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un effort important est constaté, <DiscourseConnective annotation_id="45074">comme</DiscourseConnective> les rapports scientifiques nous l'ont indiqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38596" docOffset="246">
      <en>(Interjection from the floor: 'No science for that at all!')</en>
      <fr>(Exclamation dans l'Assemblée: "il n'y a aucune preuve scientifique!")</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38657" docOffset="247">
      <en>Concerning the total lack of consultation of the sector, I think that we have consulted the industry.</en>
      <fr>Concernant l'absence totale de consultation du secteur, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="45263">que</DiscourseConnective> nous l'avons bel et bien consulté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38759" docOffset="248">
      <en>I myself took part in such a conference in Scotland some time ago.</en>
      <fr>J'ai moi-même participé, voici quelque temps, à une conférence de ce type <DiscourseConnective annotation_id="45376">en</DiscourseConnective> Écosse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38826" docOffset="249">
      <en>All RACs have submitted their opinions <Alignment alignment="45425" annotation_id="38865">
          <DiscourseConnective annotation_id="38865" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="45428" annotation_id="38870">
          <DiscourseConnective annotation_id="38870" sense="Expansion.Conjunction">furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as in any other legislation, we organised a public Internet consultation.</en>
      <fr>Tous les CCR y ont présenté leur avis <Alignment alignment="38576" annotation_id="45425">
          <DiscourseConnective annotation_id="45425" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5303" annotation_id="45428">
          <DiscourseConnective annotation_id="45428" sense="Expansion.Conjunction">de plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="45437">comme</DiscourseConnective> c'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="45456">pour</DiscourseConnective> toute autre procédure législative, nous avons organisé une consultation publique par internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38957" docOffset="250">
      <en>The sector was specifically consulted in the framework of the Advisory Committee for Fisheries and Aquaculture in the course of 2008.</en>
      <fr>Le secteur a été spécifiquement consulté dans le cadre du Comité consultatif de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="45645">et</DiscourseConnective> de l'aquaculture dans le courant de l'année 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39091" docOffset="251">
      <en>Concerning the point made on small-scale vessels, the Commission believes that the small-scale fleet can have a significant impact on resources.</en>
      <fr>S'agissant de la <DiscourseConnective annotation_id="45715">remarque</DiscourseConnective> formulée au sujet des petits navires, la Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="45783">que</DiscourseConnective> la flotte légère peut avoir d'importantes conséquences sur les ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39236" docOffset="252">
      <en>This is the reason why there is no general exemption for this fleet in the proposal.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle cette proposition ne contient pas d'exemption générale concernant cette flotte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39321" docOffset="253">
      <en>
        <Alignment alignment="45972" annotation_id="39321">
          <DiscourseConnective annotation_id="39321" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the proposal provides specific exemptions for certain categories of vessels, in general those under 10 metres, and <Alignment alignment="52062" annotation_id="39445">
          <DiscourseConnective annotation_id="39445" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the VMS, on log book, on prior notification and landing declarations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31984" annotation_id="45972">
          <DiscourseConnective annotation_id="45972" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la proposition prévoit des exemptions spécifiques destinées à certaines catégories de navires, <DiscourseConnective annotation_id="46078">en</DiscourseConnective> règle générale ceux de moins de 10 mètres, <DiscourseConnective annotation_id="46124">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9933" annotation_id="46127">
          <DiscourseConnective annotation_id="46127" sense="Expansion.Restatement">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne le système VMS, le livre de bord, l'avertissement préalable <DiscourseConnective annotation_id="46216">et</DiscourseConnective> les déclarations de débarquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39532" docOffset="254">
      <en>In this regard, the proposal respects the principle of proportionality.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46253">À cet égard</DiscourseConnective>, la proposition respecte le principe de proportionnalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39604" docOffset="255">
      <en>Financial aspects are <Alignment alignment="46351" annotation_id="39626">
          <DiscourseConnective annotation_id="39626" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> taken into account at the level of EU cofinancing of up to 95% of the costs for those electronic devices, to help the stakeholders to use the new technologies.</en>
      <fr>Les aspects financiers sont <Alignment alignment="39626" annotation_id="46351">
          <DiscourseConnective annotation_id="46351" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pris en considération au niveau du cofinancement communautaire, <DiscourseConnective annotation_id="46425">à</DiscourseConnective> hauteur de 95 % du coût de ces dispositifs électroniques, <DiscourseConnective annotation_id="46485">afin d'</DiscourseConnective>aider les différents acteurs <DiscourseConnective annotation_id="46521">à</DiscourseConnective> utiliser les nouvelles technologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39791" docOffset="256">
      <en>Exemptions will be examined further within the final Presidency compromise.</en>
      <fr>Les exemptions seront examinées de manière plus approfondie dans le cadre du compromis final de la Présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39867" docOffset="257">
      <en>I would <Alignment alignment="46683" annotation_id="39875">
          <DiscourseConnective annotation_id="39875" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say, with regard to the points made by Mr Guerreiro, that many of the points that he mentioned already exist in the existing control provisions.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="4183" annotation_id="46683">
          <DiscourseConnective annotation_id="46683" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="46701">qu'en</DiscourseConnective> ce qui concerne les remarques formulées par M. Guerreiro, une grande partie des points <DiscourseConnective annotation_id="46794">qu'</DiscourseConnective>il a mentionnés se trouve <DiscourseConnective annotation_id="46823">déjà</DiscourseConnective> dans les dispositions de contrôle existantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40033" docOffset="258">
      <en>
        <Alignment alignment="46874" annotation_id="40033">
          <DiscourseConnective annotation_id="40033" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, were we to take up the amendments that he suggests, we would actually be moving backwards with regard to control and enforcement, rather than strengthening the provisions that need to be strengthened.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17617" annotation_id="46874">
          <DiscourseConnective annotation_id="46874" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="46890">si</DiscourseConnective> nous acceptions les amendements <DiscourseConnective annotation_id="46925">qu'</DiscourseConnective>il propose, il s'agirait <DiscourseConnective annotation_id="46953">en fait</DiscourseConnective> d'une régression <DiscourseConnective annotation_id="46978">en</DiscourseConnective> matière de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="47001">et</DiscourseConnective> d'application, et non d'une consolidation des dispositions qui doivent être renforcées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40245" docOffset="259">
      <en>We are seeking a level playing field in the sanctions provisions <DiscourseConnective annotation_id="40310" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> contained in the proposed regulation.</en>
      <fr>Nous cherchons à mettre en place des conditions équitables dans les dispositions relatives aux sanctions contenues dans la proposition de règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40351" docOffset="260">
      <en>Obviously we are prepared to look into them further in order to see whether there needs to be further fine-tuning, <Alignment alignment="47346" annotation_id="40466">
          <DiscourseConnective annotation_id="40466" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the main objective of the provisions on sanctions in the proposed regulation is to ensure that there are no significant discrepancies, such as exist today, between sanctions given by certain Member States, or by the judicial authorities of certain Member States, and sanctions that are given by the judicial authorities of other Member States.</en>
      <fr>Nous sommes évidemment prêts à continuer de les examiner <DiscourseConnective annotation_id="47298">afin d'</DiscourseConnective>établir <DiscourseConnective annotation_id="47313">si</DiscourseConnective> un ajustement est nécessaire, <Alignment alignment="24639" annotation_id="47346">
          <DiscourseConnective annotation_id="47346" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objectif principal des dispositions concernant les sanctions contenues dans la proposition de règlement consiste <DiscourseConnective annotation_id="47466">à</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="47483">qu'</DiscourseConnective>il n'y ait pas de disparités importantes, <DiscourseConnective annotation_id="47528">comme</DiscourseConnective> c'est le cas à l'heure actuelle, entre les sanctions infligées par certains État membres <DiscourseConnective annotation_id="47623">ou</DiscourseConnective> par les autorités judiciaires de certains États membres, <DiscourseConnective annotation_id="47683">et</DiscourseConnective> les sanctions infligées par les autorités judiciaires d'autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40814" docOffset="261">
      <en>Finally, I would like to thank Mr Farage for his confidence shown in my staying here for a second term!</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47764">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais remercier M. Farage <DiscourseConnective annotation_id="47811">pour</DiscourseConnective> la certitude qu'il a exprimée <DiscourseConnective annotation_id="47846">quant à</DiscourseConnective> mon second mandat!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40918" id="209" language="ES" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="40918" docOffset="262">
      <en>Mr President, I would like to use these last two minutes of time to express my thanks.</en>
      <fr>rapporteur. - (ES) Monsieur le Président, je souhaiterais profiter de ces deux dernières minutes <DiscourseConnective annotation_id="47970">pour</DiscourseConnective> vous faire part de mes remerciements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41005" docOffset="263">
      <en>Firstly, to the Commission, not only for the work it has carried out and the opportunity it has provided: <Alignment alignment="48123" annotation_id="41111">
          <DiscourseConnective annotation_id="41111" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think it is never easy to raise an issue of this nature and this depth, <DiscourseConnective annotation_id="41193" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I feel it was necessary at least to begin the debate.</en>
      <fr>Ceux-ci vont <DiscourseConnective annotation_id="48026">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48039">à</DiscourseConnective> la Commission, tant <DiscourseConnective annotation_id="48061">pour</DiscourseConnective> le travail accompli que <DiscourseConnective annotation_id="48090">pour</DiscourseConnective> l'occasion donnée. Je pense <Alignment alignment="8686" annotation_id="48123">
          <DiscourseConnective annotation_id="48123" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il n'est jamais facile de s'attaquer à une question de cette nature <DiscourseConnective annotation_id="48203">et</DiscourseConnective> présentant <DiscourseConnective annotation_id="48217">autant</DiscourseConnective> d'implications.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="41252" docOffset="265">
      <en>It has done so boldly; naturally, there will always be those who think that the time is never right, <Alignment alignment="48440" annotation_id="41353">
          <DiscourseConnective annotation_id="41353" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the debate has at least helped and will continue to help us to clarify some of the difficulties we have in achieving greater and better regulation of this sector.</en>
      <fr>La Commission a eu le courage de le faire. Bien sûr, il y en aura toujours pour penser <DiscourseConnective annotation_id="48406">que</DiscourseConnective> le moment n'est pas opportun, <Alignment alignment="23926" annotation_id="48440">
          <DiscourseConnective annotation_id="48440" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="48454">que</DiscourseConnective> ce débat a <DiscourseConnective annotation_id="48469">au moins</DiscourseConnective> contribué, <DiscourseConnective annotation_id="48489">et</DiscourseConnective> continuera de contribuer, à faire la clarté sur certaines des difficultés qui nous empêchent de réglementer mieux <DiscourseConnective annotation_id="48606">et</DiscourseConnective> davantage ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="41536" docOffset="267">
      <en>Secondly, I would like to thank the rest of the rapporteurs and shadow rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="41619" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>, indeed, <Alignment alignment="71933" annotation_id="41636">
          <DiscourseConnective annotation_id="41636" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have seen during the debate, we have very differing points of view <DiscourseConnective annotation_id="41709" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we have made a considerable effort to find common positions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48697">En effet</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="41636" annotation_id="48707">
          <DiscourseConnective annotation_id="48707" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons vu au fil du débat, nos points de vue divergent fortement. Or, nous avons fait des efforts considérables afin de parvenir à des positions communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41774" docOffset="268">
      <en>May I <Alignment alignment="48886" annotation_id="41780">
          <DiscourseConnective annotation_id="41780" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> acknowledge the effort everyone has made on this.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="19057" annotation_id="48886">
          <DiscourseConnective annotation_id="48886" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous remercier tous pour vos efforts, même si la conclusion à laquelle nous sommes parvenus n'est peut-être pas la conclusion espérée par chacun d'entre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41835" docOffset="269">
      <en>The conclusion we have reached may not be the one that all of us had hoped for.</en>
      <fr>Prenons, <DiscourseConnective annotation_id="49064">par exemple</DiscourseConnective>, la marge de tolérance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41915" docOffset="270">
      <en>Taking the margin of tolerance as an example, I agree with the Commission that 5% was sufficient. The 10% margin is part of our compromise <Alignment alignment="49262" annotation_id="42054">
          <DiscourseConnective annotation_id="42054" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there were other Members who wished to go much further.</en>
      <fr>Selon moi, les cinq pour cent proposés par la Commission étaient suffisants, mais nous avons finalement accepté une marge de dix pour cent en guise de compromis, <Alignment alignment="42054" annotation_id="49262">
          <DiscourseConnective annotation_id="49262" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains députés auraient voulu aller bien au delà.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42118" docOffset="271">
      <en>We are in a similar situation <DiscourseConnective annotation_id="42148" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the possibility of extending or, in any case, postponing the period for implementing the electronic system.</en>
      <fr>La situation s'est <DiscourseConnective annotation_id="49337">également</DiscourseConnective> présentée concernant la possibilité d'étendre <DiscourseConnective annotation_id="49393">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="49397">en tout cas</DiscourseConnective>, de repousser la période de mise en œuvre du système électronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42267" docOffset="272">
      <en>I would <Alignment alignment="15336" annotation_id="42275">
          <DiscourseConnective annotation_id="42275" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to remind us all that this will not have any additional cost, a detail that sometimes gets forgotten.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42275" annotation_id="49476">
          <DiscourseConnective annotation_id="49476" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, rappelons-nous <DiscourseConnective annotation_id="49505">bien que</DiscourseConnective> ceci ne coûtera rien <DiscourseConnective annotation_id="49535">de plus</DiscourseConnective>. C'est un détail <DiscourseConnective annotation_id="49560">que</DiscourseConnective> l'on a tendance à oublier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42387" docOffset="273">
      <en>In any case, special resources are available for this from the Commission.</en>
      <fr>La Commission dispose <DiscourseConnective annotation_id="49613">de toute façon</DiscourseConnective> de moyens spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="49647">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42462" docOffset="274">
      <en>With regard to the final question of recreational fishing, perhaps the most controversial but not necessarily the most important part of this resolution, I would like to focus on one aspect: that of non-discrimination.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49660">Finalement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="49672">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la pêche récréative, qui est peut-être la question la plus controversée de cette résolution, <DiscourseConnective annotation_id="49784">à défaut d'</DiscourseConnective>être forcément la plus importante, je souhaiterais insister sur un point: la non-discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42681" docOffset="275">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="42681" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> we fail to realise that we all have to play our part in sharing responsibility, it is unlikely that we will achieve the desired result.</en>
      <fr>Nous devons bien comprendre <DiscourseConnective annotation_id="49920">que</DiscourseConnective> chacun doit assumer sa part de responsabilités, sans quoi il est peu probable <DiscourseConnective annotation_id="50002">que</DiscourseConnective> nous obtenions le <DiscourseConnective annotation_id="50024">résultat</DiscourseConnective> désiré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42820" docOffset="276">
      <en>The compromise we reached in our negotiations was not easy, of course, <Alignment alignment="50133" annotation_id="42891">
          <DiscourseConnective annotation_id="42891" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that it is fairly acceptable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50041">Certes</DiscourseConnective>, le compromis sur lequel ont débouché ces négociations n'a pas été facile à obtenir, <Alignment alignment="1922" annotation_id="50133">
          <DiscourseConnective annotation_id="50133" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="50147">qu'</DiscourseConnective>il est acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42932" docOffset="277">
      <en>
        <Alignment alignment="7999" annotation_id="42932">
          <DiscourseConnective annotation_id="42932" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, our agreement did not cover the question of whether <Alignment alignment="76528" annotation_id="42998">
          <DiscourseConnective annotation_id="42998" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not the study of the potential impact of recreational fishing should be carried out voluntarily or mandatorily.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22445" annotation_id="50169">
          <DiscourseConnective annotation_id="50169" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une question reste en suspens: faut-il <Alignment alignment="42998" annotation_id="50219">
          <DiscourseConnective annotation_id="50219" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non mener une étude sur l'impact potentiel de la pêche récréative, et faut-il le faire sur une base volontaire <DiscourseConnective annotation_id="50333">ou</DiscourseConnective> obligatoire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43113" docOffset="278">
      <en>Given that some exceptions for the recreational sector are being proposed, I feel it would at least be good to see Member States commit to providing the necessary information rather than be forced to do so because, I repeat, we either share responsibility <DiscourseConnective annotation_id="43369" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>, in the end, we will all - the recreational sector included - find ourselves affected by the lack of regulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50349">Dans la mesure où</DiscourseConnective> certaines exceptions sont proposées <DiscourseConnective annotation_id="50403">pour</DiscourseConnective> le secteur de la pêche récréative, je pense qu'il serait <DiscourseConnective annotation_id="50465">en tout cas</DiscourseConnective> bon <DiscourseConnective annotation_id="50481">que</DiscourseConnective> les États membres s'engagent <DiscourseConnective annotation_id="50514">à</DiscourseConnective> fournir les informations nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="50553">plutôt que d'</DiscourseConnective>être forcés de le faire. Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="50600">en effet</DiscourseConnective> à répéter qu'il est essentiel que chacun assume sa part de responsabilités si nous ne voulons pas tous, y compris le secteur de la pêche récréative, finir par pâtir du manque de réglementation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43485" id="210" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="43485" docOffset="279">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43507" docOffset="280">
      <en>The vote will take place on Wednesday 22 April 2009.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi 22 avril 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
