<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="176" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the one-minute speeches on matters of political importance.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="132" id="177" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="132" docOffset="2">
      <en>(HU) In Romania, the history of Székely Land's autonomy goes back several hundred years.</en>
      <fr>(HU) <DiscourseConnective annotation_id="170">En</DiscourseConnective> Roumanie, l'<DiscourseConnective annotation_id="185">histoire de</DiscourseConnective> l'autonomie du pays des Sicules (Székelyföld) remonte à plusieurs centaines d'années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="221" docOffset="3">
      <en>The founding documents of the modern Romanian state guaranteed the regional autonomy of Székely Land, which existed even during communist times.</en>
      <fr>Les documents fondateurs de l'État roumain moderne garantissaient l'autonomie régionale du pays des Sicules, qui existait <DiscourseConnective annotation_id="405">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="410">à</DiscourseConnective> l'époque communiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="366" docOffset="4">
      <en>Taking into consideration the different forms of autonomy guaranteed in EU states, on 8 February 2009, in Sepsiszentgyörgy (Sfântu Gheorghe), a crowd several thousand strong demanded that the President withdraw his offensive statements toward Hungarians in Transylvania, guarantee representation in state institutions commensurate to ethnic populations, cease targeted relocations into the area, stop deliberately crippling the economy of Székely Land, expedite the return of ecclesiastical and public property, halt the expansion of military units, establish state-funded independent Hungarian universities, recognise Hungarian as an official language of the region and recognise collective rights and the regional autonomy of Székely Land.</en>
      <fr>Compte tenu des différentes formes d'autonomie garanties dans les États de l'UE, une foule de plusieurs milliers de personnes s'est rassemblée le 8 février 2009, à Sepsiszentgyörgy (Sfântu Gheorghe), pour exiger du président qu'il retire ses déclarations insultantes à l'égard des Hongrois de Transylvanie, garantisse la représentation proportionnelle des populations ethniques au sein des institutions de l'État, mette fin aux délocalisations ciblées dans cette région, arrête de paralyser délibérément l'économie du pays Sicule, accélère la restitution des biens ecclésiastiques et publics, interrompe le déploiement d'unités militaires, crée des universités hongroises indépendantes financées par l'État et reconnaisse le hongrois en tant que langue officielle de la région, de même que les droits collectifs et l'autonomie régionale du pays Sicule.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1108" id="178" name="Iliana Malinova Iotova">
    <ParallelChunk annotation_id="1108" docOffset="5">
      <en>(BG) We must congratulate the Lower House of the Czech Parliament for ratifying the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>(BG) Nous devons féliciter la chambre basse du parlement tchèque <DiscourseConnective annotation_id="1351">pour</DiscourseConnective> la ratification du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1207" docOffset="6">
      <en>This is yet another victory for the European idea and further proof that ever more people believe in European values.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="1398">s'</DiscourseConnective>agit là d'une nouvelle victoire <DiscourseConnective annotation_id="1432">pour</DiscourseConnective> l'idéal européen <DiscourseConnective annotation_id="1454">et</DiscourseConnective> d'une preuve supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="1485">qu'</DiscourseConnective>un nombre croissant de citoyens croient aux valeurs européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1325" docOffset="7">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1325" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> for that reason, I appeal to us to set ourselves apart from those who would encroach upon these values and destroy our belief in them.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je vous invite <DiscourseConnective annotation_id="1598">à</DiscourseConnective> nous tenir <DiscourseConnective annotation_id="1611">à</DiscourseConnective> l'écart de ceux qui piétinent ces valeurs <DiscourseConnective annotation_id="1655">et</DiscourseConnective> détruisent notre foi <DiscourseConnective annotation_id="1679">en</DiscourseConnective> elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1464" docOffset="8">
      <en>How can we write up our fundamental rights in gold in the Charter on the one hand, <Alignment alignment="40157" annotation_id="1547">
          <DiscourseConnective annotation_id="1547" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> tolerate them being scorned and denounced at the same time?</en>
      <fr>Comment pouvons-nous inscrire nos droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="1743">en</DiscourseConnective> lettres d'<DiscourseConnective annotation_id="1756">or</DiscourseConnective> sur la Charte, <DiscourseConnective annotation_id="1774">d'une part</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1547" annotation_id="1786">
          <DiscourseConnective annotation_id="1786" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tolérer d'être méprisés <DiscourseConnective annotation_id="1813">et</DiscourseConnective> dénoncés, d'autre part?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1613" docOffset="9">
      <en>We speak of religious and ethnic tolerance, and the rights of the elderly to a dignified life and to participate actively in it <Alignment alignment="26946" annotation_id="1741">
          <DiscourseConnective annotation_id="1741" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, the leader of a Bulgarian political party, a full member of the European People's Party, demarcates various ethnic and age groups, and imposes the idea of different classes of people.</en>
      <fr>D'un côté, nous parlons de tolérance religieuse <DiscourseConnective annotation_id="1888">et</DiscourseConnective> ethnique <DiscourseConnective annotation_id="1900">et</DiscourseConnective> du droit des personnes âgées <DiscourseConnective annotation_id="1932">à</DiscourseConnective> mener une vie digne <DiscourseConnective annotation_id="1954">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1957">à</DiscourseConnective> participer activement <DiscourseConnective annotation_id="1981">à</DiscourseConnective> celle-ci, <Alignment alignment="11764" annotation_id="1993">
          <DiscourseConnective annotation_id="1993" sense="Temporal.Synchrony">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="1999">de l'autre</DiscourseConnective>, le dirigeant d'un parti politique bulgare, un membre à part entière du parti populaire européen, distingue divers groupes d'âges <DiscourseConnective annotation_id="2140">et</DiscourseConnective> ethniques <DiscourseConnective annotation_id="2153">et</DiscourseConnective> impose l'idée de différentes classes de citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1950" docOffset="10">
      <en>How should we treat such leaders?</en>
      <fr>Quel traitement devons-nous réserver à ces dirigeants?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1984" docOffset="11">
      <en>My question is addressed to the right side of this House, <Alignment alignment="12547" annotation_id="2042">
          <DiscourseConnective annotation_id="2042" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the president of the EPP, Mr Martens, has recommended that same person for the next prime minister of my country.</en>
      <fr>Ma question <DiscourseConnective annotation_id="2273">s'</DiscourseConnective>adresse au côté droit de ce Parlement, <Alignment alignment="12118" annotation_id="2314">
          <DiscourseConnective annotation_id="2314" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le président du PPE, M. Martens, a recommandé cette <DiscourseConnective annotation_id="2370">même</DiscourseConnective> personne <DiscourseConnective annotation_id="2384">comme</DiscourseConnective> prochain Premier ministre de mon pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2164" docOffset="12">
      <en>Let us reject double standards and respect our own actions and words, and remember that what brought us together more than 50 years ago were human rights.</en>
      <fr>Rejetons cette attitude de deux poids <DiscourseConnective annotation_id="2467">et</DiscourseConnective> deux mesures, respectons nos actes <DiscourseConnective annotation_id="2505">et</DiscourseConnective> nos paroles <DiscourseConnective annotation_id="2520">et</DiscourseConnective> rappelons-nous <DiscourseConnective annotation_id="2538">que</DiscourseConnective> ce sont les droits de l'homme qui nous ont réunis il y a plus de 50 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2319" id="179" name="Filiz Hakaeva Hyusmenova">
    <ParallelChunk annotation_id="2319" docOffset="13">
      <en>(BG) The European Economic Recovery Plan is now in place.</en>
      <fr>(BG) Le plan européen pour la relance économique est à présent <DiscourseConnective annotation_id="2678">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2377" docOffset="14">
      <en>The crisis is a general problem, <Alignment alignment="59646" annotation_id="2410">
          <DiscourseConnective annotation_id="2410" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> protectionism and the promotion of national industries and employment is creeping in.</en>
      <fr>La crise est un problème général, <Alignment alignment="2410" annotation_id="2722">
          <DiscourseConnective annotation_id="2722" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le protectionnisme <DiscourseConnective annotation_id="2746">et</DiscourseConnective> la promotion des industries nationales <DiscourseConnective annotation_id="2788">et</DiscourseConnective> de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="2803">s'</DiscourseConnective>installent à pas de loup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2500" docOffset="15">
      <en>The fundamental freedoms of free movement of labour and free trade are being put to the test.</en>
      <fr>Les libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="2858">que</DiscourseConnective> sont la libre circulation de la main-d'œuvre <DiscourseConnective annotation_id="2907">et</DiscourseConnective> le libre-échange sont mises <DiscourseConnective annotation_id="2938">à</DiscourseConnective> l'épreuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2594" docOffset="16">
      <en>The crisis is following different paths in different countries.</en>
      <fr>La crise emprunte des voies différentes dans les différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2658" docOffset="17">
      <en>In the recently emerging economic tigers of the European Union, which include Bulgaria, the banking system is relatively stable, unemployment levels are not high, there are highly-skilled workforces and stable currencies.</en>
      <fr>Chez les tigres économiques de l'Union européenne qui ont récemment émergé, dont la Bulgarie, le système bancaire est relativement stable, le taux de chômage n'est pas élevé, de la main-d'œuvre hautement qualifiée est disponible <DiscourseConnective annotation_id="3246">et</DiscourseConnective> la monnaie est stable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2880" docOffset="18">
      <en>In view of the dynamics of the crisis, I appeal for the recovery plan to be updated to be more in tune with the real economy.</en>
      <fr>Face <DiscourseConnective annotation_id="3277">à</DiscourseConnective> la dynamique de la crise, je demande <DiscourseConnective annotation_id="3316">à</DiscourseConnective> ce que le plan de relance <DiscourseConnective annotation_id="3344">soit</DiscourseConnective> mis à jour <DiscourseConnective annotation_id="3360">afin d'</DiscourseConnective>être davantage <DiscourseConnective annotation_id="3382">en</DiscourseConnective> phase avec l'économie réelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3006" docOffset="19">
      <en>At times of crisis, capital looks for low-risk areas, <Alignment alignment="15751" annotation_id="3060">
          <DiscourseConnective annotation_id="3060" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is the chance to invest in new greenfield technologies rather than in unviable industries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3415">En</DiscourseConnective> ces temps de crise, le capital est à la recherche de domaines à faible risque <Alignment alignment="3060" annotation_id="3496">
          <DiscourseConnective annotation_id="3496" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est l'occasion d'investir dans des technologies totalement nouvelles <DiscourseConnective annotation_id="3570">plutôt que</DiscourseConnective> dans des industries non viables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3161" docOffset="20">
      <en>The potential of the last economies to fall into recession should be used to revive them first <DiscourseConnective annotation_id="3256" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, with the help of this funding and know-how, they can become centres of stability around which the economic and financial system of the European Union can more quickly recover.</en>
      <fr>Le risque de voir les dernières économies <DiscourseConnective annotation_id="3656">s'</DiscourseConnective>enfoncer dans la récession doit être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="3703">pour</DiscourseConnective> les relancer en premier; elles pourront ainsi, avec l'aide de ce financement <DiscourseConnective annotation_id="3785">et</DiscourseConnective> du savoir-faire, devenir des centres de stabilité sur lesquels le système économique <DiscourseConnective annotation_id="3873">et</DiscourseConnective> financier de l'Union européenne pourra s'appuyer pour récupérer plus rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3437" id="180" name="Andrzej Tomasz Zapałowski">
    <ParallelChunk annotation_id="3437" docOffset="21">
      <en>(PL) Mr President, at a time of spreading crisis, I would like to congratulate the European Commission on the destruction of Polish shipyards.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, face <DiscourseConnective annotation_id="3990">à</DiscourseConnective> la propagation de la crise, je voudrais féliciter la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="4067">pour</DiscourseConnective> la destruction des chantiers navals polonais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3580" docOffset="22">
      <en>The egoistic approach of the European elite, their joy at the loss of the jobs of over 100 000 people in the shipyards and the firms which work with them will surely result in a large part of these workers appearing on the job market in western Europe in the near future.</en>
      <fr>L'approche égoïste de l'élite européenne, sa joie face aux plus de 100 000 emplois perdus dans les chantiers navals <DiscourseConnective annotation_id="4234">et</DiscourseConnective> dans les entreprises qui travaillaient avec eux conduira vraisemblablement ces travailleurs sur le marché du travail de l'Europe occidentale dans un proche avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3852" docOffset="23">
      <en>This decision has only deepened the European crisis.</en>
      <fr>Cette décision n'a fait <DiscourseConnective annotation_id="4425">qu'</DiscourseConnective>approfondir la crise européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3905" docOffset="24">
      <en>I am curious to know how the European elite will behave; will they show solidarity with Member States where the crisis has grown to a huge scale, <Alignment alignment="4636" annotation_id="4051">
          <DiscourseConnective annotation_id="4051" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> will they only look after their own interests?</en>
      <fr>Je serais curieux de savoir quelle attitude l'élite européenne adoptera. Fera-t-elle preuve de solidarité avec les États membres où la crise a atteint des proportions énormes <Alignment alignment="8408" annotation_id="4636">
          <DiscourseConnective annotation_id="4636" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne regardera-t-elle que ses propres intérêts?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4101" docOffset="25">
      <en>It is precisely at a time of crisis that European society will see <Alignment alignment="4753" annotation_id="4168">
          <DiscourseConnective annotation_id="4168" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the declarations and principles which lie at the foundation of the European Union are true, <Alignment alignment="4854" annotation_id="4263">
          <DiscourseConnective annotation_id="4263" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4857" annotation_id="4266">
          <DiscourseConnective annotation_id="4266" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is only a game being played by some States against others within an institution which was founded on noble principles.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="4691">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4703">en</DiscourseConnective> temps de crise <DiscourseConnective annotation_id="4721">que</DiscourseConnective> la société européenne verra <Alignment alignment="4877" annotation_id="4753">
          <DiscourseConnective annotation_id="4753" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les déclarations <DiscourseConnective annotation_id="4773">et</DiscourseConnective> les principes qui constituent les fondements de l'Union européenne sont vrais <Alignment alignment="31922" annotation_id="4854">
          <DiscourseConnective annotation_id="4854" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4266" annotation_id="4857">
          <DiscourseConnective annotation_id="4857" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="4865">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="4872">que</DiscourseConnective> d'un jeu joué par certains États à l'encontre d'autres au sein d'une institution qui a vu le jour en vertu de nobles principes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4391" docOffset="26">
      <en>In this context, I am surprised by the lack of reaction from the Commission to measures currently being taken by many members of the EU which break prevailing principles, <Alignment alignment="5199" annotation_id="4562">
          <DiscourseConnective annotation_id="4562" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Poland has been punished for taking similar measures.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je m'étonne de l'absence de réaction de la part de la Commission vis-à-vis des mesures actuellement adoptées par de nombreux membres de l'UE au mépris des principes en vigueur, <Alignment alignment="8622" annotation_id="5199">
          <DiscourseConnective annotation_id="5199" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Pologne a été sanctionnée <DiscourseConnective annotation_id="5238">pour</DiscourseConnective> avoir pris des mesures similaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4622" id="181" name="Rebecca Harms">
    <ParallelChunk annotation_id="4622" docOffset="27">
      <en>Mr President, I received some strange news from Northern Ireland last week. It was that Mr Sammy Wilson, the Environment Minister in the regional government, banned a UK information campaign organised by the UK Government on energy efficiency.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, j'ai reçu d'étranges nouvelles d'Irlande du Nord la semaine dernière, selon lesquelles M. Sammy Wilson, ministre de l'environnement au sein du gouvernement régional, avait interdit une campagne d'information organisée par le gouvernement britannique sur le thème du rendement énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4866" docOffset="28">
      <en>I cannot believe that the good reasons behind our common climate and energy targets - 20% less CO2, 20% renewables and 20% more energy efficiency - are not accepted in the regional government of a Member State.</en>
      <fr>Je ne peux pas croire <DiscourseConnective annotation_id="5617">que</DiscourseConnective> les raisons tout à fait valables qui animent nos objectifs communs en matière de climat <DiscourseConnective annotation_id="5709">et</DiscourseConnective> d'énergie - 20 % en moins de CO2, 20 % d'énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="5776">et</DiscourseConnective> 20 % de rendement énergétique <DiscourseConnective annotation_id="5809">en plus</DiscourseConnective> - ne soient pas acceptées par le gouvernement régional d'un État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5077" docOffset="29">
      <en>I am <Alignment alignment="5901" annotation_id="5082">
          <DiscourseConnective annotation_id="5082" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> asking the Commission to find out what the reasons are behind this strange and quite bizarre ban in Northern Ireland.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="13079" annotation_id="5901">
          <DiscourseConnective annotation_id="5901" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la Commission d'identifier les raisons qui se cachent derrière cette interdiction étrange <DiscourseConnective annotation_id="6002">et</DiscourseConnective> assez bizarre de l'Irlande du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5210" docOffset="30">
      <en>I think even a climate sceptic like Mr Wilson should take care of citizens and support energy efficiency and efforts to decrease the energy bill.</en>
      <fr>Je pense que <DiscourseConnective annotation_id="6054">même</DiscourseConnective> une personne sceptique vis-à-vis du climat <DiscourseConnective annotation_id="6102">comme</DiscourseConnective> Mr Wilson devrait veiller au bien-être de ses citoyens <DiscourseConnective annotation_id="6163">et</DiscourseConnective> soutenir le rendement énergétique <DiscourseConnective annotation_id="6200">et</DiscourseConnective> les efforts <DiscourseConnective annotation_id="6215">pour</DiscourseConnective> réduire la facture énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5356" id="182" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="5356" docOffset="31">
      <en>(PT) Today, I should like to highlight a scandalous situation involving Corticeira Amorim in Portugal.</en>
      <fr>(PT) Je voudrais mettre aujourd'hui en lumière une situation scandaleuse qui implique Corticeira Amorim au Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5459" docOffset="32">
      <en>This company's profits, in the last two years combined, were in excess of EUR 30 million, with more than EUR 6 million being recorded in 2008.</en>
      <fr>Les bénéfices de cette société, <DiscourseConnective annotation_id="6401">pour</DiscourseConnective> les deux dernières années combinées, ont dépassé les 30 millions d'euros, dont plus de 6 millions enregistrés <DiscourseConnective annotation_id="6516">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5602" docOffset="33">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5602" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, this month Corticeira Amorim has announced that nearly 200 workers will be laid off. It has blamed the effects of the crisis.</en>
      <fr>Corticeira Amorim vient pourtant d'annoncer ce mois-ci le licenciement de près de 200 travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="6625">en</DiscourseConnective> invoquant les conséquences de la crise pour justifier cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5737" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="6716" annotation_id="5737">
          <DiscourseConnective annotation_id="5737" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the company is forgetting that it was these workers who helped to build the group, which is worth millions <Alignment alignment="88108" annotation_id="5853">
          <DiscourseConnective annotation_id="5853" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which has received public aid, including Community funds, in order to generate the millions in profits that it is still making.</en>
      <fr>La société oublie <Alignment alignment="11509" annotation_id="6716">
          <DiscourseConnective annotation_id="6716" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6726">que</DiscourseConnective> ce sont ces travailleurs qui ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="6773">à</DiscourseConnective> ériger le groupe, qui pèse plusieurs millions d'euros <Alignment alignment="4590" annotation_id="6829">
          <DiscourseConnective annotation_id="6829" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui a bénéficié d'aides publiques, y compris de fonds communautaires, <DiscourseConnective annotation_id="6902">pour</DiscourseConnective> générer les millions de bénéfices <DiscourseConnective annotation_id="6941">qu'</DiscourseConnective>elle continue de faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5985" docOffset="35">
      <en>I <Alignment alignment="6980" annotation_id="5987">
          <DiscourseConnective annotation_id="5987" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to protest in this House and express my indignation at this announcement, which is a scandal, <Alignment alignment="7100" annotation_id="6096">
          <DiscourseConnective annotation_id="6096" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that everyone will join together to condemn companies that are taking advantage of this crisis in order to lay off workers, even <Alignment alignment="7233" annotation_id="6236">
          <DiscourseConnective annotation_id="6236" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are still making large profits.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="4674" annotation_id="6980">
          <DiscourseConnective annotation_id="6980" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> protester devant ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7019">et</DiscourseConnective> exprimer mon indignation face <DiscourseConnective annotation_id="7052">à</DiscourseConnective> cette annonce, qui est un véritable scandale. <Alignment alignment="6096" annotation_id="7100">
          <DiscourseConnective annotation_id="7100" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="7112">que</DiscourseConnective> tout le monde se rejoindra <DiscourseConnective annotation_id="7143">pour</DiscourseConnective> condamner les sociétés qui profitent de cette crise <DiscourseConnective annotation_id="7200">pour</DiscourseConnective> licencier des travailleurs, <Alignment alignment="15781" annotation_id="7233">
          <DiscourseConnective annotation_id="7233" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles continuent d'accumuler des bénéfices énormes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6280" id="184" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="6280" docOffset="36">
      <en>Just <Alignment alignment="7294" annotation_id="6285">
          <DiscourseConnective annotation_id="6285" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> I call the next speaker, let me announce with pleasure that Dr Ayman Nour, the Egyptian parliamentarian who was imprisoned some years ago for reasons which the EU Council said were not serious, has been released today.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6955" annotation_id="7294">
          <DiscourseConnective annotation_id="7294" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>appeler le prochain orateur, j'ai le plaisir de vous annoncer <DiscourseConnective annotation_id="7364">que</DiscourseConnective> le Dr Ayman Nour, ce parlementaire égyptien qui avait été emprisonné il y a quelques années <DiscourseConnective annotation_id="7460">pour</DiscourseConnective> des faits <DiscourseConnective annotation_id="7475">que</DiscourseConnective> le Conseil de l'UE avait jugés mineurs, a été libéré aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6511" docOffset="37">
      <en>He has been the subject of many resolutions in the European Parliament, <Alignment alignment="7620" annotation_id="6583">
          <DiscourseConnective annotation_id="6583" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am very pleased to announce that he has now been released.</en>
      <fr>Il a fait l'objet de nombreuses résolutions au sein du Parlement européen, <Alignment alignment="16156" annotation_id="7620">
          <DiscourseConnective annotation_id="7620" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis très heureux de vous annoncer <DiscourseConnective annotation_id="7671">qu'</DiscourseConnective>il est désormais libre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6647" id="185" name="Bernard Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="6647" docOffset="38">
      <en>(PL) Mr President, Poland returns Members to the European Parliament, <Alignment alignment="7779" annotation_id="6717">
          <DiscourseConnective annotation_id="6717" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> their ability to act in their own country is limited.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la Pologne envoie des députés au Parlement européen, <Alignment alignment="17157" annotation_id="7779">
          <DiscourseConnective annotation_id="7779" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur capacité d'action dans leur propre pays est limitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6775" docOffset="39">
      <en>Polish legislation does not give MEPs any legal instruments which ensure the effective fulfilment of their mandate.</en>
      <fr>La législation polonaise ne met aucun instrument juridique <DiscourseConnective annotation_id="7901">à</DiscourseConnective> la disposition des députés pour garantir le bon déroulement de leur mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6891" docOffset="40">
      <en>This concerns significant issues, such as exerting an effective influence on the administrative authorities of central and local government.</en>
      <fr>Cela concerne des problèmes importants, tels <DiscourseConnective annotation_id="8024">que</DiscourseConnective> la possibilité d'exercer une influence efficace sur les autorités administratives du gouvernement central <DiscourseConnective annotation_id="8134">et</DiscourseConnective> local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7032" docOffset="41">
      <en>Senators and Members of the national Parliament have a series of rights: the right to be given information by state bodies, the right to request information from the administrative authorities of central and local government and a statutory 40-day period within which an answer must be given.</en>
      <fr>Les sénateurs <DiscourseConnective annotation_id="8158">et</DiscourseConnective> les députés du parlement national ont une série de droits: le droit de recevoir des informations d'organismes publics, le droit de demander des informations aux autorités administratives du gouvernement central <DiscourseConnective annotation_id="8372">et</DiscourseConnective> local <DiscourseConnective annotation_id="8381">et</DiscourseConnective> un délai légal de 40 jours pour fournir une réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7325" docOffset="42">
      <en>In Poland, hardly anyone sets any store by an MEP, except the media <Alignment alignment="25023" annotation_id="7393">
          <DiscourseConnective annotation_id="7393" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are looking for a cheap sensation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8437">En</DiscourseConnective> Pologne, quasiment personne ne fait cas des députés, excepté les medias <Alignment alignment="7393" annotation_id="8512">
          <DiscourseConnective annotation_id="8512" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont à la recherche de sensationnel bon marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7438" docOffset="43">
      <en>On my website, I have informed electors of the lack of statutory forms of action open to MEPs.</en>
      <fr>Sur mon site web, j'ai informé les électeurs de l'absence de moyens d'action légaux accessibles aux députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7533" docOffset="44">
      <en>The legislative slovenliness of successive groups of legislators in Poland is, in this case, well known.</en>
      <fr>La négligence législative de groupes successifs de législateurs <DiscourseConnective annotation_id="8744">en</DiscourseConnective> Pologne est, <DiscourseConnective annotation_id="8760">à cet égard</DiscourseConnective>, bien connue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7638" docOffset="45">
      <en>I believe that the European Parliament should demand greater possibilities for its representatives to act in their own countries.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="8795">que</DiscourseConnective> le Parlement européen devrait exiger <DiscourseConnective annotation_id="8836">que</DiscourseConnective> ses représentants se voient offrir davantage de possibilité d'action dans leur propre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7768" id="186" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="7768" docOffset="46">
      <en>Mr President, EU funds distributed by the lottery of 'first come, first served' is wrong.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le principe de loterie "des premiers arrivés, premiers servis" qui sous-tend la distribution des fonds européens n'est pas juste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7858" docOffset="47">
      <en>Yet that is what we have seen in Northern Ireland this week.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="9096">pourtant</DiscourseConnective> la situation à laquelle nous avons assisté cette semaine <DiscourseConnective annotation_id="9162">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7919" docOffset="48">
      <en>The minister who decided on cavalier distribution of EU rural development funds on this basis, leading to the demeaning and bizarre spectacle of farmers queuing for two days to get some of their own modulated money back, is a minister not fit to hold office.</en>
      <fr>La ministre qui a décidé de la distribution cavalière des fonds européens de développement rural sur cette base, conduisant au spectacle dégradant <DiscourseConnective annotation_id="9329">et</DiscourseConnective> bizarre d'agriculteurs faisant la queue pendant deux jours <DiscourseConnective annotation_id="9391">pour</DiscourseConnective> récupérer un peu de leur argent modulé, n'est pas digne d'occuper un tel poste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8178" docOffset="49">
      <en>In that, at a stroke, she both humiliated hard-working farmers <DiscourseConnective annotation_id="8241" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> displayed crass ignorance of basic requirements for the distribution of EU funds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9476">En</DiscourseConnective> agissant de la sorte, elle a non seulement humilié des agriculteurs travailleurs, mais aussi affiché son ignorance totale des conditions de base de la distribution de fonds européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8327" docOffset="50">
      <en>The source of this embarrassment is the wanton refusal of the minister to allocate sufficient funds to rural development.</en>
      <fr>La source de cet embarras réside dans le refus gratuit de la ministre d'allouer des fonds suffisants au développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8449" docOffset="51">
      <en>The pitiful GBP 50 million she put into Axis 1 - and only GBP 15 million of that into the modernisation fund - is what caused the spectacle of Tuesday.</en>
      <fr>La somme pitoyable de 50 millions de livres britanniques qu'elle a accordée <DiscourseConnective annotation_id="9864">à</DiscourseConnective> l'axe 1 - dont seulement 15 millions de livres britanniques <DiscourseConnective annotation_id="9926">pour</DiscourseConnective> le fonds de modernisation - est à l'origine du spectacle auquel nous avons assisté mardi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8601" docOffset="52">
      <en>Let me say on another matter, in defence of Mr Wilson, the Minister of the Environment in Northern Ireland, that I am glad he does not fit the stereotype that unthinking climate-change hysterics expect in this House.</en>
      <fr>Permettez-moi d'ajouter, sur une toute autre question, et <DiscourseConnective annotation_id="10079">pour</DiscourseConnective> défendre M. Wilson, le ministre de l'environnement d'Irlande du Nord, <DiscourseConnective annotation_id="10154">que</DiscourseConnective> je suis content qu'il ne corresponde pas au stéréotype <DiscourseConnective annotation_id="10213">qu'</DiscourseConnective>attendent les hystériques irréfléchis du changement climatique au sein de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8818" id="187" name="Colm Burke">
    <ParallelChunk annotation_id="8818" docOffset="53">
      <en>Mr President, the recent poll in the Irish Times on Monday showed growing support for the Lisbon Treaty in Ireland, with 51% of voters now saying they would vote 'yes', particularly at this moment of Irish economic fragility.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le récent sondage paru dans l'Irish Times de lundi montre un soutien croissant vis-à-vis du traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="10443">en</DiscourseConnective> Irlande, 51 % des électeurs affirmant aujourd'hui qu'ils voteraient "oui", <DiscourseConnective annotation_id="10521">en particulier</DiscourseConnective> face <DiscourseConnective annotation_id="10541">à</DiscourseConnective> la fragilité économique actuelle de l'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9044" docOffset="54">
      <en>This is an increase of eight points <Alignment alignment="10637" annotation_id="9080">
          <DiscourseConnective annotation_id="9080" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the last poll was taken by the Irish Times in November of last year.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="10593">s'</DiscourseConnective>agit là d'une augmentation de huit points <Alignment alignment="6324" annotation_id="10637">
          <DiscourseConnective annotation_id="10637" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dernier sondage réalisé par l'Irish Times <DiscourseConnective annotation_id="10689">en</DiscourseConnective> novembre de l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9155" docOffset="55">
      <en>The 'no' vote has <DiscourseConnective annotation_id="9173" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> dropped six points to 33%.</en>
      <fr>Le "non" a quant à lui chuté de six points, passant <DiscourseConnective annotation_id="10774">à</DiscourseConnective> 33 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9205" docOffset="56">
      <en>Concerning our current strained relationship with the European Union, in the absence of leadership from the present government, an attempt must be made to address the root causes of the Irish electorate's periodic disenchantment with the EU.</en>
      <fr>Concernant nos relations actuellement tendues avec l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="10853">en</DiscourseConnective> l'absence de direction de la part du gouvernement actuel, nous devons tenter de nous attaquer aux causes premières de la désillusion périodique de l'électorat irlandais vis-à-vis de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9447" docOffset="57">
      <en>There must be a meaningful engagement with the Irish people to rebuild an understanding of, and support for, the European process.</en>
      <fr>Nous devons faire preuve d'un engagement significatif aux côtés des citoyens irlandais <DiscourseConnective annotation_id="11131">afin de</DiscourseConnective> restaurer leur compréhension <DiscourseConnective annotation_id="11168">et</DiscourseConnective> leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="11184">à</DiscourseConnective> l'égard du processus européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9578" docOffset="58">
      <en>This communication shortfall can be breached by allowing more positive information to flow freely about the advantages of being part of the EU.</en>
      <fr>Ce manque de communication peut être comblé <DiscourseConnective annotation_id="11261">en</DiscourseConnective> favorisant la libre circulation d'informations plus positives sur les avantages de l'appartenance <DiscourseConnective annotation_id="11362">à</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9722" docOffset="59">
      <en>I believe it is important that the positive role of Europe must be highlighted through our education systems.</en>
      <fr>J'estime qu'il est important <DiscourseConnective annotation_id="11399">que</DiscourseConnective> le rôle positif de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="11431">soit</DiscourseConnective> mis en exergue au travers de nos systèmes éducatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9832" docOffset="60">
      <en>This should not apply to Ireland alone, but also to all Member States.</en>
      <fr>C'est valable <DiscourseConnective annotation_id="11503">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11517">pour</DiscourseConnective> l'Irlande, <DiscourseConnective annotation_id="11533">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11544">pour</DiscourseConnective> tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9903" docOffset="61">
      <en>I would urge that the communication deficit be tackled at the earliest possible date.</en>
      <fr>Je lance donc un appel <DiscourseConnective annotation_id="11596">pour que</DiscourseConnective> ce déficit au niveau de la communication <DiscourseConnective annotation_id="11646">soit</DiscourseConnective> résolu au plus vite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9989" id="188" name="Marusya Ivanova Lyubcheva">
    <ParallelChunk annotation_id="9989" docOffset="62">
      <en>(BG) I should like to draw your attention to the problem of the renewed schism in the Bulgarian Orthodox Church.</en>
      <fr>(BG) Je voudrais attirer votre attention sur le problème de l'accentuation du schisme au sein de l'Église orthodoxe bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10102" docOffset="63">
      <en>This schism arose at a time <DiscourseConnective annotation_id="10130" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the country was highly politicised, at a time <DiscourseConnective annotation_id="10181" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the Bulgarian Orthodox Church, like many other structures, had to uphold its position in the democratic face of Bulgaria.</en>
      <fr>Ce schisme est intervenu <DiscourseConnective annotation_id="11822">à</DiscourseConnective> une époque où le pays était hautement politisé et où l'Église orthodoxe bulgare, à l'instar de nombreuses autres structures, devait asseoir sa position au sein de la Bulgarie démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10308" docOffset="64">
      <en>Unfortunately, this led to the so-called 'Second Synod' of the Bulgarian Orthodox Church, despite the Bulgarian Religious Denominations Act.</en>
      <fr>Cette situation a <DiscourseConnective annotation_id="12031">malheureusement</DiscourseConnective> conduit au "Deuxième Synode " de l'Église orthodoxe bulgare, en dépit de la loi bulgare sur les dénominations religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10449" docOffset="65">
      <en>This legislation is very liberal, which allows any religion to be registered in Bulgaria provided it does not serve inhumane purposes.</en>
      <fr>Cette législation très libérale permet en effet à toute religion d'être enregistrée <DiscourseConnective annotation_id="12254">en</DiscourseConnective> Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="12266">à condition de</DiscourseConnective> ne pas servir des fins inhumaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10584" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="617" annotation_id="10584">
          <DiscourseConnective annotation_id="10584" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment> the so-called 'Second Synod' wants to register as 'the Holy Synod of the Bulgarian Orthodox Church'.</en>
      <fr>Le "Deuxième Synode" veut <Alignment alignment="10584" annotation_id="12342">
          <DiscourseConnective annotation_id="12342" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> se faire enregistrer sous l'appellation "Saint Synode de l'Église orthodoxe bulgare".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10693" docOffset="67">
      <en>The Act states that the Bulgarian Orthodox Church is traditional to Bulgaria and exempt from registration.</en>
      <fr>La loi stipule <DiscourseConnective annotation_id="12453">que</DiscourseConnective> l'Église orthodoxe bulgare est une église traditionnelle de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="12529">et</DiscourseConnective> ne doit pas être enregistrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10800" docOffset="68">
      <en>The election of the patriarch and members of the Holy Synod is not subject to legislative action.</en>
      <fr>L'élection du patriarche <DiscourseConnective annotation_id="12587">et</DiscourseConnective> des membres du Saint Synode n'est soumise <DiscourseConnective annotation_id="12632">à</DiscourseConnective> aucune action législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10898" docOffset="69">
      <en>I appeal to all those who value the freedom to worship in accordance with one's personal spiritual needs not to succumb to the manipulative definitions of the so-called 'Second Synod'.</en>
      <fr>J'en appelle <DiscourseConnective annotation_id="12674">à</DiscourseConnective> ceux qui attachent un prix à la liberté de culte selon les besoins spirituels des individus de ne pas succomber aux définitions manipulatrices dudit "Deuxième Synode".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11083" docOffset="70">
      <en>This Synod cannot be registered and has no legal basis.</en>
      <fr>Ce synode ne peut être enregistré <DiscourseConnective annotation_id="12878">et</DiscourseConnective> n'a aucune base juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11139" id="189" name="Toomas Savi">
    <ParallelChunk annotation_id="11139" docOffset="71">
      <en>Mr President, last week's elections in Israel showed that the majority of citizens support the parties that see the reinforcement of the military as the best way to protect the country.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, les élections de la semaine dernière <DiscourseConnective annotation_id="12973">en</DiscourseConnective> Israël ont montré <DiscourseConnective annotation_id="12994">que</DiscourseConnective> la majorité des citoyens soutient les partis qui considèrent le renforcement du pouvoir militaire <DiscourseConnective annotation_id="13096">comme</DiscourseConnective> la meilleure solution <DiscourseConnective annotation_id="13124">pour</DiscourseConnective> protéger le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11325" docOffset="72">
      <en>Even <Alignment alignment="47940" annotation_id="11330">
          <DiscourseConnective annotation_id="11330" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the centrist party, Kadima, received the largest number of votes, the fact that the right-wing parties now hold 65 seats in the Knesset, compared to 50 in the previous elections, reflects the changing views of the Israeli citizens about the Israel-Palestinian conflict.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11330" annotation_id="13147">
          <DiscourseConnective annotation_id="13147" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le parti centriste Kadima ait obtenu le plus grand nombre de voix, le fait <DiscourseConnective annotation_id="13231">que</DiscourseConnective> les partis de droite détiennent à présent 65 sièges au sein de la Knesset, contre 50 avant les élections, témoigne du changement d'état d'esprit des citoyens israéliens vis-à-vis du conflit israélo-palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11607" docOffset="73">
      <en>Those parties are in favour of taking a hard line rather than relying on seemingly endless and ineffective peace talks.</en>
      <fr>Ces partis sont favorables à l'adoption d'une ligne dure <DiscourseConnective annotation_id="13503">au lieu de</DiscourseConnective> compter sur des négociations de paix de toute évidence interminables <DiscourseConnective annotation_id="13583">et</DiscourseConnective> inefficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11727" docOffset="74">
      <en>The Middle East must be one of the top priorities in the European Union's common foreign and security policy <DiscourseConnective annotation_id="11836" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the stability of the whole region depends largely on Israel-Palestinian relations.</en>
      <fr>Le Moyen-Orient doit être l'une des priorités centrales de la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="13681">et</DiscourseConnective> de sécurité commune de l'Union européenne, la stabilité de l'ensemble de la région dépendant en grande partie des relations israélo-palestiniennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11923" docOffset="75">
      <en>It is absolutely crucial, <Alignment alignment="13839" annotation_id="11949">
          <DiscourseConnective annotation_id="11949" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for the European Union to continue pursuing the peace talks and to restore hope to Israelis and Palestinians that a peaceful coexistence is possible.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="11949" annotation_id="13839">
          <DiscourseConnective annotation_id="13839" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> crucial <DiscourseConnective annotation_id="13856">que</DiscourseConnective> l'Union européenne poursuive les négociations de paix <DiscourseConnective annotation_id="13914">et</DiscourseConnective> ranime l'espoir d'une cohabitation pacifique possible chez les Israéliens <DiscourseConnective annotation_id="13991">et</DiscourseConnective> les Palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12110" id="190" name="Mirosław Mariusz Piotrowski">
    <ParallelChunk annotation_id="12110" docOffset="76">
      <en>(PL) Mr President, tomorrow Vaclav Klaus, President of the Czech Republic, will visit the European Parliament.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le président de la République tchèque, Vaclav Klaus, rendra visite demain au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12221" docOffset="77">
      <en>Mindful of the scandal which has developed in Prague, we hope that the President of the State which is the holder of the European Union Presidency will be received properly and accorded due respect.</en>
      <fr>Compte tenu du scandale qui a touché Prague, nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="14196">que</DiscourseConnective> le président de l'État qui occupe actuellement la présidence de l'Union européenne sera reçu correctement <DiscourseConnective annotation_id="14306">et</DiscourseConnective> avec le respect qui lui et dû.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12420" docOffset="78">
      <en>The justified opinions expressed by President Klaus about the Treaty of Lisbon have become the subject of attempts to cover them up with an uproar in order to conceal the fact that the main source of opposition to introducing the treaty may turn out to be Germany.</en>
      <fr>Les opinions justifiées exprimées par le président Klaus concernant le traité de Lisbonne ont fait l'objet de tentatives <DiscourseConnective annotation_id="14461">pour</DiscourseConnective> déclencher une tempête <DiscourseConnective annotation_id="14489">afin de</DiscourseConnective> dissimuler le fait <DiscourseConnective annotation_id="14516">que</DiscourseConnective> le principal opposant au traité pourrait bien être l'Allemagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12685" docOffset="79">
      <en>The decision of the Constitutional Court in Karlsruhe will be pivotal.</en>
      <fr>L'arrêt de la cour constitutionnelle de Karlsruhe sera déterminant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12756" docOffset="80">
      <en>According to media reports, half its bench have serious doubts and think that the treaty may breach the national constitution.</en>
      <fr>D'après des articles parus dans la presse, la moitié de ses magistrats ont des doutes sérieux <DiscourseConnective annotation_id="14746">et</DiscourseConnective> pensent <DiscourseConnective annotation_id="14757">que</DiscourseConnective> le traité pourrait violer la constitution nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12883" docOffset="81">
      <en>This shows that no one should be in a hurry where such an important decision is concerned, <Alignment alignment="95095" annotation_id="12974">
          <DiscourseConnective annotation_id="12974" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is understood not only by the visiting Czech President.</en>
      <fr>Cette situation montre <DiscourseConnective annotation_id="14837">que</DiscourseConnective> personne ne devrait agir dans la précipitation <DiscourseConnective annotation_id="14888">lorsqu'</DiscourseConnective>une décision <DiscourseConnective annotation_id="14908">aussi</DiscourseConnective> importante est en jeu <Alignment alignment="28588" annotation_id="14936">
          <DiscourseConnective annotation_id="14936" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le président tchèque n'est pas le seul <DiscourseConnective annotation_id="14978">à</DiscourseConnective> l'avoir compris.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13039" id="191" name="László Tőkés">
    <ParallelChunk annotation_id="13039" docOffset="82">
      <en>(RO) After the autumn elections in Romania and the formation of the new government, we have seen the return with a vengeance to political life in Romania, just like in Slovakia, of anti-Hungarian incitement.</en>
      <fr>(RO) <DiscourseConnective annotation_id="15002">Après</DiscourseConnective> les élections de l'automne dernier <DiscourseConnective annotation_id="15043">en</DiscourseConnective> Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="15055">et</DiscourseConnective> la formation du nouveau gouvernement, nous avons assisté au retour <DiscourseConnective annotation_id="15125">en</DiscourseConnective> force dans la vie politique roumaine, <DiscourseConnective annotation_id="15166">tout comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15177">en</DiscourseConnective> Slovaquie, de l'incitation à la haine contre les Hongrois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13247" docOffset="83">
      <en>The demonstration that took place on 9 February in Sfântu Gheorghe, organised by the Hungarian churches, was precisely in protest against this incitement.</en>
      <fr>La manifestation organisée par les églises hongroises le 9 février dernier <DiscourseConnective annotation_id="15314">à</DiscourseConnective> Sfântu Gheorghe était <DiscourseConnective annotation_id="15338">précisément</DiscourseConnective> un acte de protestation contre ces provocations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13402" docOffset="84">
      <en>In the petition raised at the demonstration, thousands of local residents of the Szekély Land region protested against the change in the ethnic proportions in the area through directly populating the region with groups of Romanians from other areas.</en>
      <fr>Dans la demande adressée <DiscourseConnective annotation_id="15424">à</DiscourseConnective> l'occasion de la manifestation, des milliers d'habitants de la région des Sicules ont protesté contre la modification de l'équilibre entre les groupes ethniques par le biais du peuplement de la région avec des groupes de Roumains provenant d'autres régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13652" docOffset="85">
      <en>President Traian Băsescu has absurdly accused the Hungarians in this region of ethnic cleansing.</en>
      <fr>De manière tout à fait absurde, le président Traian Băsescu a accusé les Hongrois vivant dans cette région de purification ethnique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13749" docOffset="86">
      <en>At the same time as this, during the municipal elections in Cluj, the democrats' flyers were inciting hatred against the Hungarian candidates, using the same slander.</en>
      <fr>Au <DiscourseConnective annotation_id="15820">même</DiscourseConnective> moment, lors des élections municipales de Cluj, les tracts des démocrates incitaient à la haine contre les candidats hongrois, en tenant les mêmes propos calomnieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13916" docOffset="87">
      <en>After decades of discrimination and denial of rights, who is accusing who?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15991">Après</DiscourseConnective> des décennies de discrimination <DiscourseConnective annotation_id="16029">et</DiscourseConnective> de déni des droits, qui accuse qui?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13991" docOffset="88">
      <en>I would like to draw Parliament's attention to the fact that in Romania, even now, there is an ongoing process, using subtle methods, of homogenising and making Transylvania Romanian by artificially altering the ethnic proportions.</en>
      <fr>Je voudrais attirer l'attention du Parlement sur le processus en cours <DiscourseConnective annotation_id="16139">en</DiscourseConnective> Roumanie, <DiscourseConnective annotation_id="16152">encore</DiscourseConnective> aujourd'hui, qui vise, par des moyens subtils, <DiscourseConnective annotation_id="16206">à</DiscourseConnective> homogénéiser <DiscourseConnective annotation_id="16221">et</DiscourseConnective> à faire de la Transylvanie une zone roumaine <DiscourseConnective annotation_id="16269">en</DiscourseConnective> modifiant artificiellement les équilibres ethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14223" id="192" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="14223" docOffset="89">
      <en>Mr President, on 12 February 2009, the Dutch MP, Geert Wilders, was refused entry to the United Kingdom by order of the Home Secretary.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le 12 février 2009, le député néerlandais Geert Wilders s'est vu refuse l'accès au Royaume-Uni sur ordre du ministre de l'intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14359" docOffset="90">
      <en>Never before has a democratically elected politician, representing a democratic party from a democratic European country, been denied entry.</en>
      <fr>Jamais encore un homme politique élu démocratiquement et représentant un parti démocratique d'un pays européen démocratique ne s'était vu refuser l'entrée sur notre territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14500" docOffset="91">
      <en>It seems odd that the British Government can find the legal means to ban Mr Wilders, but is powerless to prevent the entry of assorted terrorists, political and religious extremists, gangsters, criminals, rapists and paedophiles from the European Union and, indeed, the wider world.</en>
      <fr>Il est bizarre <DiscourseConnective annotation_id="16678">que</DiscourseConnective> le gouvernement britannique parvienne à trouver les moyens juridiques <DiscourseConnective annotation_id="16752">pour</DiscourseConnective> interdire l'entrée de M. Wilders, <DiscourseConnective annotation_id="16791">mais</DiscourseConnective> se montre impuissant quand il s'agit d'empêcher l'entrée de terroristes, d'extrémistes religieux <DiscourseConnective annotation_id="16893">et</DiscourseConnective> politiques, de gangsters, de criminels, de violeurs <DiscourseConnective annotation_id="16948">et</DiscourseConnective> de pédophiles en provenance de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="17001">et</DiscourseConnective> du monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14783" docOffset="92">
      <en>Perhaps Mr Wilders' banning had something to do with the alleged threat by a British peer, Lord Ahmed, that, were Mr Wilders to appear in the House of Lords, 10 000 Islamist demonstrators would appear outside.</en>
      <fr>Peut-être l'interdiction de séjour de M. Wilders est-elle liée <DiscourseConnective annotation_id="17084">à</DiscourseConnective> la menace présumée formulée par un pair britannique, Lord Ahmed, ayant déclaré <DiscourseConnective annotation_id="17165">que si</DiscourseConnective> M. Wilders se présentait devant la chambre des Lords, 10 000 manifestants islamistes l'attendraient dehors.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14993" docOffset="93">
      <en>This was an act of appeasement to a Dark Age ideology <Alignment alignment="17372" annotation_id="15047">
          <DiscourseConnective annotation_id="15047" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems that we do not quite have the free movement of ideas across European Union borders.</en>
      <fr>Il s'agissait d'un acte d'apaisement vis-à-vis d'une idéologie datant de l'âge des ténèbres <Alignment alignment="9768" annotation_id="17372">
          <DiscourseConnective annotation_id="17372" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il semble <DiscourseConnective annotation_id="17385">que</DiscourseConnective> nous ne bénéficions pas encore vraiment d'une libre circulation des idées à travers les frontières de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15144" id="193" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="15144" docOffset="94">
      <en>Mr President, on the theme of the Lisbon Treaty, my colleague has spoken about the increase in support among the Irish electorate for the Treaty, <Alignment alignment="17675" annotation_id="15290">
          <DiscourseConnective annotation_id="15290" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would warn that one swallow does not make a summer.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="17539">à propos</DiscourseConnective> du traité de Lisbonne, mon collègue a parlé d'un renforcement du soutien en faveur du traité au sein de l'électorat irlandais, <Alignment alignment="15290" annotation_id="17675">
          <DiscourseConnective annotation_id="17675" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais rappeler <DiscourseConnective annotation_id="17701">qu'</DiscourseConnective>une hirondelle ne fait pas le printemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15348" docOffset="95">
      <en>I think that must be taken against a background of a recent Eurobarometer poll, which shows that support for Irish membership of the EU has dropped by 10 percentage points from 77% in the spring of 2006 to 67% in the autumn of 2008.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="17754">qu'</DiscourseConnective>il faut replacer ce phénomène dans le contexte d'un récent sondage Eurobaromètre, qui montre <DiscourseConnective annotation_id="17850">que</DiscourseConnective> le soutien vis-à-vis de l'appartenance de l'Irlande à l'UE a chuté de 10 %, passant de 77 % au printemps 2006 <DiscourseConnective annotation_id="17964">à</DiscourseConnective> 67 % <DiscourseConnective annotation_id="17971">à</DiscourseConnective> l'automne 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15581" docOffset="96">
      <en>Yes, there is a job to be done to persuade the Irish electorate about the positive benefits of the European Union.</en>
      <fr>Oui, il y a un travail <DiscourseConnective annotation_id="18012">à</DiscourseConnective> faire <DiscourseConnective annotation_id="18020">pour</DiscourseConnective> convaincre l'électorat irlandais des avantages de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15696" docOffset="97">
      <en>That is why I would be concerned about those who want an earlier date for a second referendum in Ireland.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je me fais du souci <DiscourseConnective annotation_id="18145">pour</DiscourseConnective> ceux qui veulent avancer la date du deuxième référendum irlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15802" docOffset="98">
      <en>I believe that we need to be cautious, we need to give time for the clarifications to be given on the issues of concern to the Irish voters <Alignment alignment="18352" annotation_id="15942">
          <DiscourseConnective annotation_id="15942" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need time for those issues to be debated in full and in public - <Alignment alignment="40471" annotation_id="16014">
          <DiscourseConnective annotation_id="16014" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in due time allow the electorate to give their view.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="18226">que</DiscourseConnective> nous devons faire preuve de prudence, prendre <DiscourseConnective annotation_id="18276">le temps de</DiscourseConnective> clarifier les problèmes qui préoccupent les électeurs irlandais <Alignment alignment="17858" annotation_id="18352">
          <DiscourseConnective annotation_id="18352" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> débattre de ces questions de manière approfondie <DiscourseConnective annotation_id="18404">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18407">en</DiscourseConnective> public, <Alignment alignment="16014" annotation_id="18418">
          <DiscourseConnective annotation_id="18418" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18421">en</DiscourseConnective> temps utile, afin de permettre à l'électorat de donner son avis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16071" id="194" name="Vasilica Viorica Dăncilă">
    <ParallelChunk annotation_id="16071" docOffset="99">
      <en>(RO) The current economic and financial crisis is an important test for Europe which, now more than ever, must show unity in taking measures which will facilitate the economy's recovery in the shortest time possible.</en>
      <fr>(RO) La crise économique <DiscourseConnective annotation_id="18514">et</DiscourseConnective> financière actuelle constitue un test important <DiscourseConnective annotation_id="18565">pour</DiscourseConnective> l'Europe qui doit, plus <DiscourseConnective annotation_id="18594">que</DiscourseConnective> jamais, faire preuve d'unité <DiscourseConnective annotation_id="18627">en</DiscourseConnective> adoptant des mesures qui faciliteront la reprise économique dans les plus brefs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16288" docOffset="100">
      <en>Member States' budgets are under great pressure in facing up to these challenges, which is why the best instruments and actions need to be found to prevent them from greatly exceeding the limits envisaged by the Commission for the budgetary deficit and to prevent protectionist measures from being adopted by some Member States or in favour of private manufacturers.</en>
      <fr>Les budgets des États membres subissent de fortes pressions <DiscourseConnective annotation_id="18778">pour</DiscourseConnective> faire face <DiscourseConnective annotation_id="18794">à</DiscourseConnective> ces défis, raison pour laquelle il est essentiel de trouver les instruments <DiscourseConnective annotation_id="18872">et</DiscourseConnective> les mesures les <DiscourseConnective annotation_id="18891">mieux</DiscourseConnective> adaptés pour les empêcher de dépasser dans une trop large mesure les limites de déficit budgétaire fixées par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19021">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19024">pour</DiscourseConnective> empêcher l'adoption de mesures protectionnistes par certains États membres <DiscourseConnective annotation_id="19104">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19107">en</DiscourseConnective> faveur d'entreprises privées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16655" docOffset="101">
      <en>Such decisions must pass quickly through the adoption procedures to avoid prolonging the crisis and, above all, to make it possible to restore confidence in the financial markets and avoid prolonging the crisis from a political perspective too, bearing in mind as well the approaching European Parliament elections.</en>
      <fr>Ces décisions doivent être soumises rapidement aux procédures d'adoption <DiscourseConnective annotation_id="19213">afin d'</DiscourseConnective>éviter de prolonger la crise, notamment d'un point de vue politique, <DiscourseConnective annotation_id="19289">alors que</DiscourseConnective> les élections du Parlement européen se profilent à l'horizon, mais <DiscourseConnective annotation_id="19366">surtout</DiscourseConnective> pour restaurer la confiance dans les marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16971" docOffset="102">
      <en>One possible solution for financing public expenditure could be to issue euro bonds.</en>
      <fr>Une solution <DiscourseConnective annotation_id="19444">pour</DiscourseConnective> financer les dépenses publiques serait d'émettre des euro-obligations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17056" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="19532" annotation_id="17056">
          <DiscourseConnective annotation_id="17056" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need to factor in the risk that, based on the measures taken, we are indebting ourselves to the hilt <Alignment alignment="33985" annotation_id="17169">
          <DiscourseConnective annotation_id="17169" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is difficult for us to avoid reaching the situation where we are leaving future generations to shoulder the payment of these debts.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="17056" annotation_id="19532">
          <DiscourseConnective annotation_id="19532" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenir compte du risque <DiscourseConnective annotation_id="19565">que</DiscourseConnective> constitue le fait que nous nous endettons <DiscourseConnective annotation_id="19611">jusqu'au</DiscourseConnective> cou, compte tenu des mesures que nous prenons, <Alignment alignment="17169" annotation_id="19667">
          <DiscourseConnective annotation_id="19667" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il nous sera difficile d'éviter de laisser le soin aux générations futures de rembourser ces dettes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17308" id="195" name="Ignasi Guardans Cambó">
    <ParallelChunk annotation_id="17308" docOffset="104">
      <en>(ES) Mr President, a year and a half ago, we adopted the Audiovisual Media Directive.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, nous avons adopté, il y a un an, la directive sur les médias audiovisuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17394" docOffset="105">
      <en>That text had at its heart the principle of respect for the country of origin, which we established as essential for ensuring free movement of audiovisual information within the European Union.</en>
      <fr>Ce texte reposait avant tout sur le principe du respect du pays d'origine, qui a été jugé essentiel <DiscourseConnective annotation_id="19977">pour</DiscourseConnective> garantir la libre circulation des informations audiovisuelles au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17588" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="20099" annotation_id="17588">
          <DiscourseConnective annotation_id="17588" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Directive cannot be applied within my country, Spain, <Alignment alignment="20160" annotation_id="17655">
          <DiscourseConnective annotation_id="17655" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is within a Member State.</en>
      <fr>Cette directive ne peut <Alignment alignment="6003" annotation_id="20099">
          <DiscourseConnective annotation_id="20099" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas être appliquée au sein de mon pays, l'Espagne, <Alignment alignment="11560" annotation_id="20160">
          <DiscourseConnective annotation_id="20160" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> on est à l'intérieur d'un État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17692" docOffset="107">
      <en>The Community of Valencia imposes exactly the opposite principle, <Alignment alignment="20265" annotation_id="17758">
          <DiscourseConnective annotation_id="17758" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for political reasons it is forcing the closure of the relays which, hitherto, enabled its citizens to receive public television signals from Catalonia.</en>
      <fr>La communauté de Valence impose exactement le principe opposé <Alignment alignment="28466" annotation_id="20265">
          <DiscourseConnective annotation_id="20265" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> exige, <DiscourseConnective annotation_id="20275">pour</DiscourseConnective> des raisons politiques, la fermeture des relais qui, <DiscourseConnective annotation_id="20333">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, permettaient aux citoyens de recevoir le signal de la télévision publique de Catalogne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17915" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="48481" annotation_id="17915">
          <DiscourseConnective annotation_id="17915" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is complete freedom of circulation of audiovisual information between the Member States of the European Union <Alignment alignment="20564" annotation_id="18047">
          <DiscourseConnective annotation_id="18047" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, it must be reported that in Spain, there are authorities that are fearful of this same cultural freedom, which is so essential.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17915" annotation_id="20438">
          <DiscourseConnective annotation_id="20438" sense="Expansion.Restatement">Autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la libre circulation des informations audiovisuelles est totale entre les États membres de l'Union européenne, <Alignment alignment="18047" annotation_id="20564">
          <DiscourseConnective annotation_id="20564" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="20578">même</DiscourseConnective> temps, force est de constater <DiscourseConnective annotation_id="20613">qu'</DiscourseConnective>il y a <DiscourseConnective annotation_id="20623">en</DiscourseConnective> Espagne des autorités qui craignent cette <DiscourseConnective annotation_id="20668">même</DiscourseConnective> liberté culturelle, tellement essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18198" docOffset="109">
      <en>It is so essential that it has been imposed across Europe <DiscourseConnective annotation_id="18256" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="20788" annotation_id="18260">
          <DiscourseConnective annotation_id="18260" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, within Spain, some are prevented from receiving the television programmes broadcast by others.</en>
      <fr>Elle est tellement essentielle <DiscourseConnective annotation_id="20747">qu'</DiscourseConnective>elle a été imposée partout en Europe. <Alignment alignment="10267" annotation_id="20788">
          <DiscourseConnective annotation_id="20788" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="20798">en</DiscourseConnective> Espagne, certaines personnes n'ont pas la possibilité de recevoir les programmes de télévision diffusés par d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18369" docOffset="110">
      <en>This was the paradox that I wanted to share with you.</en>
      <fr>Tel est le paradoxe <DiscourseConnective annotation_id="20939">que</DiscourseConnective> je voulais partager avec vous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18423" id="196" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="18423" docOffset="111">
      <en>(PL) (initially the microphone was turned off) tragic periods in the history of humanity.</en>
      <fr>(PL) (le microphone était coupé au début) périodes tragiques dans l'<DiscourseConnective annotation_id="21042">histoire de</DiscourseConnective> l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18513" docOffset="112">
      <en>During its course, tens of millions of people met their deaths.</en>
      <fr>Des dizaines de millions de personnes ont trouvé la mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18577" docOffset="113">
      <en>Many of those victims had their lives taken in one of over twelve thousand German extermination camps and concentration camps which operated on the territory of the Third Reich and in occupied countries.</en>
      <fr>Bon nombre de ces victimes sont mortes dans un des quelque 1 200 camps d'extermination <DiscourseConnective annotation_id="21211">et</DiscourseConnective> de concentration allemands opérationnels sur le territoire du troisième Reich <DiscourseConnective annotation_id="21292">et</DiscourseConnective> dans les pays occupés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18781" docOffset="114">
      <en>Today, attempts are being made to distort the truth about those tragic years, <Alignment alignment="5971" annotation_id="18859">
          <DiscourseConnective annotation_id="18859" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> information is being disseminated that these camps were Polish or Latvian camps, and not German.</en>
      <fr>Certains tentent aujourd'hui de travestir la vérité concernant ces années tragiques <Alignment alignment="14535" annotation_id="21402">
          <DiscourseConnective annotation_id="21402" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des informations selon lesquelles il se serait agi de camps polonais <DiscourseConnective annotation_id="21474">ou</DiscourseConnective> lettons, <DiscourseConnective annotation_id="21486">et</DiscourseConnective> non allemands, circulent aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18960" docOffset="115">
      <en>A leading force in this is the German press.</en>
      <fr>La presse allemande joue un rôle essentiel <DiscourseConnective annotation_id="21570">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19005" docOffset="116">
      <en>Recently, Die Welt wrote that Majdanek was a Polish concentration camp.</en>
      <fr>Ainsi, récemment, Die Welt a écrit <DiscourseConnective annotation_id="21618">que</DiscourseConnective> Majdanek était un camp de concentration polonais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19077" docOffset="117">
      <en>In connection with this, I have prepared a draft resolution which intends to standardise the nomenclature of concentration camps by adding to their names the words 'German' or 'Nazi' concentration camp.</en>
      <fr>Au vu de cette situation, j'ai préparé une proposition de résolution qui vise <DiscourseConnective annotation_id="21750">à</DiscourseConnective> standardiser la nomenclature des camps de concentration <DiscourseConnective annotation_id="21808">en</DiscourseConnective> ajoutant <DiscourseConnective annotation_id="21820">à</DiscourseConnective> leur nom camp de concentration "allemand" <DiscourseConnective annotation_id="21864">ou</DiscourseConnective> "nazi".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19280" docOffset="118">
      <en>My initiative has been taken up by the Union for Europe of the Nations Group, <Alignment alignment="520" annotation_id="19358">
          <DiscourseConnective annotation_id="19358" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> unfortunately, I have received information that it has been blocked by the Conference of Presidents.</en>
      <fr>Mon initiative a été reprise par le groupe Union <DiscourseConnective annotation_id="21924">pour</DiscourseConnective> l'Europe des Nations, <Alignment alignment="25652" annotation_id="21951">
          <DiscourseConnective annotation_id="21951" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai <DiscourseConnective annotation_id="21961">malheureusement</DiscourseConnective> appris <DiscourseConnective annotation_id="21984">qu'</DiscourseConnective>elle avait été bloquée par la Conférence des présidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19463" docOffset="119">
      <en>Ladies and gentlemen, the European Union can endure and develop only <Alignment alignment="22119" annotation_id="19532">
          <DiscourseConnective annotation_id="19532" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is guided by historical truth and respect for human rights.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="22053">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'Union européenne ne pourra durer <DiscourseConnective annotation_id="22102">et</DiscourseConnective> se développer <Alignment alignment="13178" annotation_id="22119">
          <DiscourseConnective annotation_id="22119" sense="Temporal.Synchrony">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est guidée par la vérité historique <DiscourseConnective annotation_id="22167">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19600" docOffset="120">
      <en>I <Alignment alignment="22213" annotation_id="19602">
          <DiscourseConnective annotation_id="19602" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> address a request to my fellow Members for support of the UEN initiative, <Alignment alignment="22275" annotation_id="19686">
          <Alignment alignment="22275" annotation_id="19686">
            <DiscourseConnective annotation_id="19686" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> no one will ever again distort history or make executioners of the victims and victims of the executioners.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="33777" annotation_id="22213">
          <DiscourseConnective annotation_id="22213" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="22236">à</DiscourseConnective> soutenir l'initiative du groupe UEN, <Alignment alignment="21306" annotation_id="22275">
          <Alignment alignment="5501" annotation_id="22275">
            <DiscourseConnective annotation_id="22275" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> plus personne ne déforme l'histoire <DiscourseConnective annotation_id="22320">et</DiscourseConnective> ne transforme les victimes en bourreaux <DiscourseConnective annotation_id="22363">et</DiscourseConnective> vice versa.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19802" id="197" name="Nicolae Vlad Popa">
    <ParallelChunk annotation_id="19802" docOffset="121">
      <en>(RO) As some of my Hungarian fellow Members have been complaining recently that their rights are not respected in Romania, I would like to state a couple of facts.</en>
      <fr>(RO) Certains de mes collègues hongrois <DiscourseConnective annotation_id="22418">s'</DiscourseConnective>étant plaints récemment du non-respect de leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="22475">en</DiscourseConnective> Roumanie, je voudrais préciser certains points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19966" docOffset="122">
      <en>The approaching electoral campaign should not give rise to attacks and insults targeted at a legitimate state which, through its legislation, has offered a model in the area of interethnic relations.</en>
      <fr>La campagne électorale qui se profile à l'horizon ne devrait pas donner lieu <DiscourseConnective annotation_id="22603">à</DiscourseConnective> des attaques <DiscourseConnective annotation_id="22618">et</DiscourseConnective> des insultes à l'encontre d'un État légitime qui, au travers de sa législation, a mis en place un modèle dans le domaine des relations interethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20166" docOffset="123">
      <en>Respect for minorities' rights is guaranteed by the Romanian constitution.</en>
      <fr>Le respect des droits des minorités est garanti par la constitution roumaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20241" docOffset="124">
      <en>Citizens of Hungarian origin are represented proportionally in the local administrative structures.</en>
      <fr>Les citoyens d'origine hongroise sont représentés de façon proportionnelle au sein des structures administratives locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20341" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="44542" annotation_id="20341">
          <DiscourseConnective annotation_id="20341" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Hungarian minority's parties have 195 mayors and four chairmen of county councils, 2 684 local councillors and 108 county councillors.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28911" annotation_id="22973">
          <DiscourseConnective annotation_id="22973" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les partis de la minorité hongroise ont 195 maires <DiscourseConnective annotation_id="23031">et</DiscourseConnective> quatre présidents de conseils de comté, 2 684 conseillers locaux <DiscourseConnective annotation_id="23099">et</DiscourseConnective> 108 conseillers de comté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20494" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="23128" annotation_id="20494">
          <DiscourseConnective annotation_id="20494" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> they hold the majority in the local and county councils mentioned above, they manage local budgets according to their discretion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30856" annotation_id="23128">
          <DiscourseConnective annotation_id="23128" sense="Temporal.Synchrony">Dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils détiennent la majorité dans les conseils locaux <DiscourseConnective annotation_id="23198">et</DiscourseConnective> les conseils de comté évoqués plus haut, ils gèrent les budgets locaux <DiscourseConnective annotation_id="23272">à</DiscourseConnective> leur propre discrétion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20627" docOffset="127">
      <en>This is what local autonomy means.</en>
      <fr>Tel est précisément l'essence de l'autonomie locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20662" docOffset="128">
      <en>At parliamentary level, the Hungarian minority have three MEPs in the European Parliament, 22 MPs and nine senators in the national parliament and have participated in governing Romania during the last 12 years.</en>
      <fr>Au niveau parlementaire, la minorité hongroise compte trois députés au Parlement européen et 22 députés <DiscourseConnective annotation_id="23455">et</DiscourseConnective> neuf sénateurs au parlement national <DiscourseConnective annotation_id="23495">et</DiscourseConnective> participe au gouvernement roumain <DiscourseConnective annotation_id="23532">depuis</DiscourseConnective> 12 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20874" docOffset="129">
      <en>The complaints that have been heard are outright political electioneering.</en>
      <fr>Les plaintes émises ici sont clairement une propagande électorale à caractère politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20949" id="198" name="Luis Yañez-Barnuevo García">
    <ParallelChunk annotation_id="20949" docOffset="130">
      <en>(ES) Mr President, the referendum in Venezuela has ended in a victory for the 'yes' campaign, which has been graciously acknowledged by the democratic opposition.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, le référendum au Venezuela s'est terminé par une victoire du "oui", ce <DiscourseConnective annotation_id="23735">qu'</DiscourseConnective>a reconnu gracieusement l'opposition démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21112" docOffset="131">
      <en>It is <Alignment alignment="23796" annotation_id="21118">
          <DiscourseConnective annotation_id="21118" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true that there has not been equality of opportunities during the campaign, <Alignment alignment="23875" annotation_id="21199">
          <DiscourseConnective annotation_id="21199" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the ruling party has had the overwhelming support of the entire State apparatus, <Alignment alignment="23973" annotation_id="21289">
          <DiscourseConnective annotation_id="21289" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the opposition has suffered constant harassment and coercion.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="21118" annotation_id="23796">
          <DiscourseConnective annotation_id="23796" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vrai <DiscourseConnective annotation_id="23811">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas eu d'égalité des chances lors de cette campagne <Alignment alignment="21199" annotation_id="23875">
          <DiscourseConnective annotation_id="23875" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23878">que</DiscourseConnective> le parti au pouvoir a bénéficié du soutien écrasant de l'ensemble de l'appareil de l'État, <Alignment alignment="29692" annotation_id="23973">
          <DiscourseConnective annotation_id="23973" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'opposition faisait l'objet d'un harcèlement constant <DiscourseConnective annotation_id="24039">et</DiscourseConnective> de coercition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21357" docOffset="132">
      <en>Even under these conditions, the country has been practically split down the middle, <Alignment alignment="24126" annotation_id="21442">
          <DiscourseConnective annotation_id="21442" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be very difficult to build a future with just one of these groups.</en>
      <fr>Dans ces conditions, le pays s'est retrouvé quasiment divisé <DiscourseConnective annotation_id="24118">en</DiscourseConnective> deux <Alignment alignment="4407" annotation_id="24126">
          <DiscourseConnective annotation_id="24126" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il sera très difficile de bâtir un avenir avec un seul de ces groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21521" docOffset="133">
      <en>The European Union must promote dialogue, inclusion and consensus between the Venezuelan political and social leaders for the good of the country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24200">Pour</DiscourseConnective> le bien du pays, l'Union européenne doit dès lors promouvoir le dialogue, l'inclusion <DiscourseConnective annotation_id="24291">et</DiscourseConnective> le consensus entre les dirigeants politiques <DiscourseConnective annotation_id="24339">et</DiscourseConnective> sociaux vénézuéliens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21668" docOffset="134">
      <en>Visceral attitudes, condemnation and insults will not be the way to help Venezuela to find the way onto a democratic, pluralist and free pathway.</en>
      <fr>Des attitudes viscérales, des condamnations <DiscourseConnective annotation_id="24408">et</DiscourseConnective> des insultes n'aideront pas le Venezuela <DiscourseConnective annotation_id="24452">à</DiscourseConnective> progresser sur la voie de la démocratie, du pluralisme <DiscourseConnective annotation_id="24509">et</DiscourseConnective> de la liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21814" docOffset="135">
      <en>We <Alignment alignment="24543" annotation_id="21817">
          <DiscourseConnective annotation_id="21817" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> criticise the decision of the Venezuelan Government to expel a Spanish Member, and especially the way in which this was done.</en>
      <fr>Nous critiquons <Alignment alignment="7461" annotation_id="24543">
          <DiscourseConnective annotation_id="24543" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision du gouvernement vénézuélien d'expulser un député espagnol <DiscourseConnective annotation_id="24622">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="24626">surtout</DiscourseConnective>, la manière dont cela s'est fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21953" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="39698" annotation_id="21953">
          <DiscourseConnective annotation_id="21953" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we urge this House to prevent our representatives, <Alignment alignment="24734" annotation_id="22013">
          <DiscourseConnective annotation_id="22013" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> visiting third countries, from making statements that violate current local legislation and especially that insult a head of state, however worthy of criticism he might be.</en>
      <fr>Nous invitons <Alignment alignment="12797" annotation_id="24682">
          <DiscourseConnective annotation_id="24682" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="24705">à</DiscourseConnective> empêcher ses représentants <Alignment alignment="22013" annotation_id="24734">
          <DiscourseConnective annotation_id="24734" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> visite dans des pays tiers de faire des déclarations enfreignant la législation locale <DiscourseConnective annotation_id="24824">et</DiscourseConnective> insultant <DiscourseConnective annotation_id="24837">plus particulièrement</DiscourseConnective> le chef de l'État, <DiscourseConnective annotation_id="24878">quand bien même</DiscourseConnective> ces critiques seraient justifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22191" docOffset="137">
      <en>Such attitudes are compromising future European Parliament missions to other countries.</en>
      <fr>De telles attitudes compromettent les missions futures du Parlement européen dans d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22279" id="199" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="22279" docOffset="138">
      <en>Mr President, I want to refer to the issue of transparent and accurate food labelling <Alignment alignment="25147" annotation_id="22365">
          <DiscourseConnective annotation_id="22365" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25151" annotation_id="22370">
          <Alignment alignment="25151" annotation_id="22370">
            <DiscourseConnective annotation_id="22370" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I refer to poultry and pigmeat.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais faire référence <DiscourseConnective annotation_id="25082">à</DiscourseConnective> la question de l'étiquetage transparent <DiscourseConnective annotation_id="25124">et</DiscourseConnective> précis des aliments <Alignment alignment="5903" annotation_id="25147">
          <DiscourseConnective annotation_id="25147" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10442" annotation_id="25151">
          <Alignment alignment="35176" annotation_id="25151">
            <DiscourseConnective annotation_id="25151" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> en ce qui concerne la volaille <DiscourseConnective annotation_id="25204">et</DiscourseConnective> la viande de porc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22417" docOffset="139">
      <en>Right now, meat can be transported from outside the EU into the EU, substantially transformed - and by that I mean encased in breadcrumbs or batter - and <Alignment alignment="25417" annotation_id="22571">
          <DiscourseConnective annotation_id="22571" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> labelled and sold <Alignment alignment="25456" annotation_id="22594">
          <DiscourseConnective annotation_id="22594" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> EU produce.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, il est possible d'importer de la viande d'un pays tiers dans l'UE, de la transformer substantiellement - j'entends par là de l'entourer de chapelure <DiscourseConnective annotation_id="25395">ou</DiscourseConnective> de pâte à frire -, <Alignment alignment="17537" annotation_id="25417">
          <DiscourseConnective annotation_id="25417" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'étiqueter <DiscourseConnective annotation_id="25437">et</DiscourseConnective> de la vendre en <Alignment alignment="17066" annotation_id="25456">
          <DiscourseConnective annotation_id="25456" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> produit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22609" docOffset="140">
      <en>This is an absolute nonsense, <Alignment alignment="25508" annotation_id="22639">
          <DiscourseConnective annotation_id="22639" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the labelling is designed to fool the consumers.</en>
      <fr>C'est totalement absurde <Alignment alignment="22639" annotation_id="25508">
          <DiscourseConnective annotation_id="25508" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'étiquetage vise <DiscourseConnective annotation_id="25529">à</DiscourseConnective> tromper les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22692" docOffset="141">
      <en>We need country-of-origin labelling <Alignment alignment="25620" annotation_id="22728">
          <DiscourseConnective annotation_id="22728" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> consumers are able to make informed choices.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un étiquetage indiquant le pays d'origine <Alignment alignment="22590" annotation_id="25620">
          <DiscourseConnective annotation_id="25620" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les consommateurs puissent faire des choix informés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22776" docOffset="142">
      <en>We <Alignment alignment="25693" annotation_id="22779">
          <DiscourseConnective annotation_id="22779" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the situation where pigmeat and poultry meat has been frozen, <Alignment alignment="25763" annotation_id="22851">
          <DiscourseConnective annotation_id="22851" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> defrosted, labelled and sold as fresh.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="22779" annotation_id="25693">
          <DiscourseConnective annotation_id="25693" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des cas où la viande de porc <DiscourseConnective annotation_id="25732">et</DiscourseConnective> de volaille a été congelée, <Alignment alignment="1761" annotation_id="25763">
          <DiscourseConnective annotation_id="25763" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> décongelée, étiquetée <DiscourseConnective annotation_id="25790">et</DiscourseConnective> vendue en <DiscourseConnective annotation_id="25803">tant que</DiscourseConnective> produit frais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22895" docOffset="143">
      <en>Not only is this an example of inaccurate labelling, it is potentially dangerous for human health.</en>
      <fr>En plus d'être un exemple d'étiquetage inexact, ce processus présente un danger potentiel <DiscourseConnective annotation_id="25917">pour</DiscourseConnective> la santé de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22994" docOffset="144">
      <en>I note that Hilary Benn, the UK Environment Secretary, and the Shadow Secretary, have called for clearer labelling.</en>
      <fr>Je note <DiscourseConnective annotation_id="25951">qu'</DiscourseConnective>Hilary Benn, la ministre britannique de l'environnement, <DiscourseConnective annotation_id="26011">et</DiscourseConnective> son homologue du cabinet fantôme, ont réclamé un étiquetage plus clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23110" docOffset="145">
      <en>I am sure that many across the EU would support this, <Alignment alignment="26169" annotation_id="23164">
          <DiscourseConnective annotation_id="23164" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> nobody would want to fool consumers.</en>
      <fr>Je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="26098">que</DiscourseConnective> de nombreuses personnes à travers l'UE soutiendront cette démarche <Alignment alignment="10686" annotation_id="26169">
          <DiscourseConnective annotation_id="26169" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> personne ne souhaite tromper les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23204" docOffset="146">
      <en>I would ask the Commission to deal with this matter as a matter of urgency.</en>
      <fr>Je voudrais demander à la Commission de s'attaquer <DiscourseConnective annotation_id="26272">à</DiscourseConnective> cette question de toute urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23280" id="200" name="Hanna Foltyn-Kubicka">
    <ParallelChunk annotation_id="23280" docOffset="147">
      <en>(PL) Mr President, at a meeting today, the Union for Europe of the Nations Group unanimously adopted a draft resolution calling for 25 May to be established as Heroes of the Fight against Totalitarianism Day.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, lors d'une réunion organisée aujourd'hui, le groupe Union <DiscourseConnective annotation_id="26393">pour</DiscourseConnective> l'Europe des Nations a adopté à l'unanimité une proposition de résolution demandant que le 25 mai <DiscourseConnective annotation_id="26496">soit</DiscourseConnective> consacré Journée des héros de la lutte contre le totalitarisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23489" docOffset="148">
      <en>Its text will soon be sent to representatives of the highest authorities of the EU, including Mr Pöttering.</en>
      <fr>Le texte sera <DiscourseConnective annotation_id="26579">bientôt</DiscourseConnective> envoyé aux représentants des plus hautes autorités de l'UE, dont M. Pöttering.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23597" docOffset="149">
      <en>The choice of 25 May is not incidental - it was on that day, in 1948, that the Soviet authorities murdered cavalry Captain Witold Pilecki, the Polish soldier who voluntarily became a prisoner in the Auschwitz extermination camp in order to build the resistance movement there.</en>
      <fr>Le choix du 25 mai n'est pas un hasard - c'est <DiscourseConnective annotation_id="26713">en effet</DiscourseConnective> ce jour-là, <DiscourseConnective annotation_id="26734">en</DiscourseConnective> 1948, <DiscourseConnective annotation_id="26743">que</DiscourseConnective> les autorités soviétiques ont assassiné le capitaine Witold Pilecki, le soldat polonais qui s'était fait volontairement prisonnier du camp d'extermination d'Auschwitz <DiscourseConnective annotation_id="26914">afin d'</DiscourseConnective>y organiser la résistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23874" docOffset="150">
      <en>He later escaped and up to the end of the war, fought against the Nazis, <DiscourseConnective annotation_id="23947" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5512" annotation_id="23951">
          <DiscourseConnective annotation_id="23951" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27057" annotation_id="23957">
          <DiscourseConnective annotation_id="23957" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Soviet armies entered Poland, he began an underground fight against the successive occupants.</en>
      <fr>Witold Pilecki s'est <DiscourseConnective annotation_id="26969">par la suite</DiscourseConnective> évadé <DiscourseConnective annotation_id="26988">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26992">jusqu'à</DiscourseConnective> la fin de la guerre, s'est battu contre les nazis, <Alignment alignment="9837" annotation_id="27051">
          <DiscourseConnective annotation_id="27051" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18945" annotation_id="27057">
          <DiscourseConnective annotation_id="27057" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée des armées soviétiques sur le territoire polonais, s'est consacré à la lutte secrète contre les nouveaux occupants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24061" docOffset="151">
      <en>Pilecki was only one of many Europeans who lost their lives in the fight against brutal totalitarian systems.</en>
      <fr>Witold Pilecki n'est <DiscourseConnective annotation_id="27209">qu'</DiscourseConnective>un citoyen parmi les nombreux Européens qui ont perdu la vie dans la lutte contre les systèmes totalitaires brutaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24171" docOffset="152">
      <en>Many remain unknown, <Alignment alignment="27358" annotation_id="24192">
          <DiscourseConnective annotation_id="24192" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the bravery and devotion of all of them deserve to be remembered.</en>
      <fr>Beaucoup demeurent inconnus, <Alignment alignment="24192" annotation_id="27358">
          <DiscourseConnective annotation_id="27358" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur bravoure <DiscourseConnective annotation_id="27377">et</DiscourseConnective> leur dévouement <DiscourseConnective annotation_id="27396">à</DiscourseConnective> tous méritent d'être commémorés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24262" docOffset="153">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24262" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective> I ask you, Mr President, to support the initiative of our group.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je vous demande, Monsieur le Président, de soutenir l'initiative de notre groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24337" id="201" name="Alexandru Nazare">
    <ParallelChunk annotation_id="24337" docOffset="154">
      <en>(RO) The recent history of the European Union offers a record of the success stories in terms of protecting minorities' rights.</en>
      <fr>(RO) Le passé récent de l'Union européenne est émaillé de victoires <DiscourseConnective annotation_id="27611">en</DiscourseConnective> termes de protection des droits des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24465" docOffset="155">
      <en>This <Alignment alignment="20433" annotation_id="24470">
          <DiscourseConnective annotation_id="24470" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applies to the Hungarian minority in Romania.</en>
      <fr>Cela vaut <Alignment alignment="34946" annotation_id="27671">
          <DiscourseConnective annotation_id="27671" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27677">pour</DiscourseConnective> la minorité hongroise de Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24521" docOffset="156">
      <en>This minority enjoys a variety of rights, including administrative posts, <DiscourseConnective annotation_id="24595" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> these rights have been continually supported by Romania's President Traian Băsescu.</en>
      <fr>Cette minorité bénéficie d'un éventail de droits, y compris de postes administratifs, des droits qui ont été en permanence soutenus par le président roumain Traian Băsescu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24683" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="27904" annotation_id="24683">
          <DiscourseConnective annotation_id="24683" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in other areas we still have a great deal to do, <Alignment alignment="27954" annotation_id="24741">
          <DiscourseConnective annotation_id="24741" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to speak now about the problem of the Roma community. This offers a test of the European Union's ability to integrate groups at a high risk of exclusion.</en>
      <fr>Il nous reste <Alignment alignment="15114" annotation_id="27904">
          <DiscourseConnective annotation_id="27904" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="27923">à</DiscourseConnective> faire dans d'autres domaines <Alignment alignment="12092" annotation_id="27954">
          <DiscourseConnective annotation_id="27954" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais aborder <DiscourseConnective annotation_id="27977">maintenant</DiscourseConnective> le problème de la communauté Rom, qui est l'occasion de tester la capacité de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="28085">à</DiscourseConnective> intégrer des groupes <DiscourseConnective annotation_id="28108">à</DiscourseConnective> haut risque d'exclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24912" docOffset="158">
      <en>The case of the Romanian handball player Marian Cozma, brutally murdered by two members of Hungary's Roma community, shows us once again that crime knows no borders <Alignment alignment="28339" annotation_id="25077">
          <DiscourseConnective annotation_id="25077" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that ignoring the problems of this community is counterproductive.</en>
      <fr>Le cas du joueur de handball roumain Marian Cozma, qui a été brutalement assassiné par deux membres de la communauté Rom de Hongrie, nous montre une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="28297">que</DiscourseConnective> le crime ne connaît pas de frontières <Alignment alignment="15398" annotation_id="28339">
          <DiscourseConnective annotation_id="28339" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28342">que</DiscourseConnective> nier les problèmes posés par cette communauté est contreproductif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25148" docOffset="159">
      <en>The situation of this minority, which is inherently transnational and at great risk of exclusion, can only be improved through adopting a concerted policy at European level.</en>
      <fr>La situation de cette minorité, qui est, par nature, transnationale <DiscourseConnective annotation_id="28481">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28484">à</DiscourseConnective> haut risque d'exclusion, ne pourra être améliorée <DiscourseConnective annotation_id="28536">qu'en</DiscourseConnective> adoptant une politique concertée au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25322" docOffset="160">
      <en>With this in mind, I have tabled, along with my colleague Rareş Niculescu, a resolution on creating a European agency for Roma.</en>
      <fr>C'est en ayant cela <DiscourseConnective annotation_id="28615">à</DiscourseConnective> l'esprit que j'ai déposé, en collaboration avec mon collègue Rareş Niculescu, une résolution <DiscourseConnective annotation_id="28710">en</DiscourseConnective> faveur de la création d'une agence européenne <DiscourseConnective annotation_id="28759">pour</DiscourseConnective> les Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25450" docOffset="161">
      <en>The EU has a strategy for the Roma minority but does not have any agency to implement it coherently and effectively.</en>
      <fr>En effet, l'UE a mis en place une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="28818">pour</DiscourseConnective> la minorité Rom, <DiscourseConnective annotation_id="28840">mais</DiscourseConnective> ne dispose pas d'agence <DiscourseConnective annotation_id="28869">pour</DiscourseConnective> l'appliquer de manière cohérente <DiscourseConnective annotation_id="28907">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25567" docOffset="162">
      <en>In order to remain a relevant force on the international stage, <DiscourseConnective annotation_id="25631" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> preserving internal cohesion, the EU needs to be able to create a pan-European environment of tolerance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28920">Si</DiscourseConnective> elle veut conserver une position de force adéquate sur la scène internationale, tout en préservant la cohésion interne, l'UE doit pouvoir créer un environnement paneuropéen de tolérance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25742" id="202" name="Vicente Miguel Garcés Ramón">
    <ParallelChunk annotation_id="25742" docOffset="163">
      <en>(ES) Mr President, I have just come back from Venezuela, where I was invited by its electoral authority as a member of an international electoral support group for the referendum on 15 February.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je reviens du Venezuela, où j'ai été invité par les autorités électorales en <DiscourseConnective annotation_id="29215">tant que</DiscourseConnective> membre d'un groupe de soutien électoral <DiscourseConnective annotation_id="29264">à</DiscourseConnective> l'occasion du référendum du 15 février.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25937" docOffset="164">
      <en>The European members of the group have submitted a report to the National Electoral Council with a positive overall evaluation of the process in terms of its organisation, transparency, participation, freedom and secrecy of voting and security in all its phases.</en>
      <fr>Les membres européens du groupe ont soumis au Conseil électoral national un rapport contenant une évaluation générale positive du processus <DiscourseConnective annotation_id="29446">en</DiscourseConnective> termes d'organisation, de transparence, de participation, de liberté <DiscourseConnective annotation_id="29518">et</DiscourseConnective> de secret du vote <DiscourseConnective annotation_id="29539">et</DiscourseConnective> de sécurité au niveau de toutes les phases.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26200" docOffset="165">
      <en>Regarding the statements that Mr Herrero made on Venezuelan television, I can tell you that they served to delegitimise the electoral process, made serious accusations against democratic institutions in that country, and bordered on interference in the internal politics of a sovereign country.</en>
      <fr>Concernant les déclarations faites par M. Herrero <DiscourseConnective annotation_id="29636">à</DiscourseConnective> la télévision vénézuélienne, je peux vous <DiscourseConnective annotation_id="29680">dire qu'</DiscourseConnective>elles ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="29708">à</DiscourseConnective> jeter le discrédit sur le processus électoral, ont porté des accusations graves à l'encontre des institutions démocratiques de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="29845">et</DiscourseConnective> ont frisé l'ingérence dans la politique interne d'un État souverain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26495" docOffset="166">
      <en>Parliament should not encourage any type of confrontation with the democratic institutions in Venezuela.</en>
      <fr>Le Parlement ne devrait encourager aucun type de confrontation avec les institutions démocratiques du Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26600" docOffset="167">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="26600" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, it is up to Mr Herrero himself to give explanations to the House for an action that affects us all.</en>
      <fr>Il appartient <DiscourseConnective annotation_id="30044">à</DiscourseConnective> M. Herrero de fournir des explications <DiscourseConnective annotation_id="30085">à</DiscourseConnective> ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="30100">pour</DiscourseConnective> un acte qui nous touche tous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26709" id="203" name="Călin Cătălin Chiriţă">
    <ParallelChunk annotation_id="26709" docOffset="168">
      <en>(RO) I refute the accusations levelled by my fellow Members, Csaba Sógor and László Tőkés, against Romania.</en>
      <fr>(RO) Je réfute les accusations portées à l'encontre de la Roumanie par mes collègues, Csaba Sógor <DiscourseConnective annotation_id="30233">et</DiscourseConnective> László Tőkés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26817" docOffset="169">
      <en>Romania is a Member State of the European Union, NATO, the Council of Europe, the Organisation for Security and Cooperation in Europe and respects, in accordance with European standards, human rights and the rights of persons belonging to national minorities.</en>
      <fr>La Roumanie est un État membre de l'Union européenne, de l'OTAN, du Conseil de l'Europe et de l'Organisation <DiscourseConnective annotation_id="30359">pour</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="30376">et</DiscourseConnective> la coopération <DiscourseConnective annotation_id="30394">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="30404">et</DiscourseConnective> respecte, conformément aux normes européennes, les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="30476">et</DiscourseConnective> les droits des personnes appartenant <DiscourseConnective annotation_id="30516">à</DiscourseConnective> des minorités nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27077" docOffset="170">
      <en>Romania applies the letter and spirit of all the relevant international treaties in this area.</en>
      <fr>La Roumanie applique la lettre <DiscourseConnective annotation_id="30575">et</DiscourseConnective> l'esprit de tous les traités internationaux en vigueur dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27172" docOffset="171">
      <en>The Hungarian language is used by law for administrative matters in any location and county where those belonging to the Hungarian minority account for more than 20% of the population.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30650">En</DiscourseConnective> vertu de la loi, la langue hongroise est utilisée <DiscourseConnective annotation_id="30703">pour</DiscourseConnective> toutes les questions administratives dans tous les endroits <DiscourseConnective annotation_id="30768">et</DiscourseConnective> comtés où la minorité hongroise représente plus de 20 % de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27357" docOffset="172">
      <en>This is a de facto and de jure situation.</en>
      <fr>C'est une situation de facto <DiscourseConnective annotation_id="30874">et</DiscourseConnective> de jure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27399" docOffset="173">
      <en>Romania offers extensive educational opportunities for Hungarians in their mother tongue in nurseries, primary schools, secondary schools, vocational colleges, university faculties, right up to master and doctorate level.</en>
      <fr>La Roumanie offre aux Hongrois des possibilités éducatives étendues dans leur langue maternelle dans les crèches, les écoles primaires, les écoles secondaires, les écoles de formation professionnelle et les facultés universitaires, <DiscourseConnective annotation_id="31118">jusqu'à</DiscourseConnective> la maîtrise <DiscourseConnective annotation_id="31138">et</DiscourseConnective> au doctorat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27621" docOffset="174">
      <en>In the areas where ethnic Hungarians live alongside Romanians, it is a well-observed rule that schools operate sections where the language of instruction is Hungarian for all children of Hungarian origin.</en>
      <fr>Dans les régions où des Hongrois d'origine cohabitent avec les Roumains, la règle - qui est <DiscourseConnective annotation_id="31246">d'ailleurs</DiscourseConnective> respectée - veut <DiscourseConnective annotation_id="31274">que</DiscourseConnective> les écoles proposent des sections d'enseignement en hongrois <DiscourseConnective annotation_id="31339">à</DiscourseConnective> tous les enfants d'origine hongroise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27826" docOffset="175">
      <en>Just in case they have <DiscourseConnective annotation_id="27849" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> somehow forgotten, the Babeş-Bolyai University in Cluj-Napoca has three sections offering instruction in Romanian, Hungarian and German respectively, plus the flourishing development of Jewish studies at the institution, as well as special places for Roma.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31379">Au cas où</DiscourseConnective> ils l'auraient oublié, l'université de Babeş-Bolyai <DiscourseConnective annotation_id="31441">à</DiscourseConnective> Cluj-Napoca compte trois sections dispensant un enseignement <DiscourseConnective annotation_id="31504">en</DiscourseConnective> roumain, en hongrois <DiscourseConnective annotation_id="31528">et</DiscourseConnective> en allemand, respectivement, sans compter le développement florissant des études juives au sein de l'institution <DiscourseConnective annotation_id="31644">et</DiscourseConnective> des endroits spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="31669">pour</DiscourseConnective> les Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28111" id="204" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="28111" docOffset="176">
      <en>(HU) Mr President, I would like to congratulate the makers of the official homepage of the European Parliament, the EP press service, for respecting multilingualism, and for indicating place names in the national language of each webpage.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, je voudrais féliciter les concepteurs de la page d'accueil officielle du Parlement européen, le service de presse du PE, <DiscourseConnective annotation_id="31833">pour</DiscourseConnective> leur respect du multilinguisme <DiscourseConnective annotation_id="31869">et</DiscourseConnective> l'affichage des noms de lieu dans la langue nationale sur chaque page web.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28350" docOffset="177">
      <en>This allows EU citizens to acquire information in their mother tongue about the other 26 countries.</en>
      <fr>Les citoyens de l'UE peuvent ainsi obtenir des informations sur les 26 autres pays dans leur langue nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28450" docOffset="178">
      <en>The Czech page about Germany displays Köln as Kolín, <DiscourseConnective annotation_id="28503" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> the French page displays Cologne.</en>
      <fr>Sur la page tchèque consacrée <DiscourseConnective annotation_id="32088">à</DiscourseConnective> l'Allemagne, Köln est remplacé par Kolín, ou encore par Cologne sur la page française.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28543" docOffset="179">
      <en>The Slovak pages about Hungary indicate town names in Slovak, <DiscourseConnective annotation_id="28605" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they should.</en>
      <fr>De même, les pages slovaques sur la Hongrie indiquent les noms de villes <DiscourseConnective annotation_id="32250">en</DiscourseConnective> slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28621" docOffset="180">
      <en>It should be just as natural for Hungarians living in Slovakia to refer to the village or town where they were born in their mother tongue, Hungarian.</en>
      <fr>Il devrait être tout <DiscourseConnective annotation_id="32284">aussi</DiscourseConnective> naturel <DiscourseConnective annotation_id="32298">pour</DiscourseConnective> les Hongrois vivant <DiscourseConnective annotation_id="32323">en</DiscourseConnective> Slovaquie de pouvoir se référer au village <DiscourseConnective annotation_id="32369">ou</DiscourseConnective> à la ville où ils sont nés dans leur langue maternelle, le hongrois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28772" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="32450" annotation_id="28772">
          <DiscourseConnective annotation_id="28772" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I welcome the fact that the Slovak Parliament has passed legislation on public education providing for geographical names to be presented in minority language textbooks in the minority's language.</en>
      <fr>Je salue <Alignment alignment="28772" annotation_id="32450">
          <DiscourseConnective annotation_id="32450" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="32467">que</DiscourseConnective> le parlement slovaque ait adopté une législation sur l'éducation publique stipulant <DiscourseConnective annotation_id="32555">que</DiscourseConnective> les noms géographiques doivent apparaître dans la langue de la minorité dans les manuels scolaires rédigés dans cette langue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28980" docOffset="182">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="28980" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28986" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the law is implemented, the former status quo may be restored, <DiscourseConnective annotation_id="29052" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Hungarians will be able to use Hungarian place names once again.</en>
      <fr>L'application de cette loi permettrait de restaurer l'ancien statu quo, de sorte que les Hongrois pourraient <DiscourseConnective annotation_id="32794">à</DiscourseConnective> nouveau utiliser des noms de lieu hongrois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29121" id="205" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="29121" docOffset="183">
      <en>Mr President, I would like to draw to your attention the situation that occurred in my constituency yesterday morning <DiscourseConnective annotation_id="29239" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> farmers were forced to queue outside government offices, in some cases for two nights, in order to apply for a European Union farm modernisation grant scheme.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais attirer votre attention sur la situation à laquelle nous avons assisté dans ma circonscription électorale hier matin et qui a contraint des agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="33033">à</DiscourseConnective> faire la file à l'extérieur des bureaux du gouvernement, dans certains cas pendant deux nuits, <DiscourseConnective annotation_id="33130">afin de</DiscourseConnective> demander à pouvoir bénéficier d'un programme européen de subventions pour la modernisation des fermes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29403" docOffset="184">
      <en>Our local Agriculture Minister decided to allocate these grants on a 'first come, first served' basis.</en>
      <fr>Notre ministre locale de l'agriculture a décidé d'allouer ces subventions selon le principe du "premier arrivé, premier servi".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29506" docOffset="185">
      <en>This can only be described as an inadequate way to deal with the allocation of EU rural development money.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="33372">s'</DiscourseConnective>agit d'une méthode d'allocation de l'enveloppe européenne pour le développement rural bien peu adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29613" docOffset="186">
      <en>I was glad to hear, <Alignment alignment="33484" annotation_id="29633">
          <DiscourseConnective annotation_id="29633" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that a Commission official yesterday questioned the validity of this allocation procedure.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="29633" annotation_id="33484">
          <DiscourseConnective annotation_id="33484" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> été content d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="33517">qu'</DiscourseConnective>un fonctionnaire de la Commission avait mis en cause la validité de cette procédure d'allocation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29735" docOffset="187">
      <en>We are aware that not every farmer can benefit from this particular funding package.</en>
      <fr>Nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="33641">que</DiscourseConnective> tous les agriculteurs ne peuvent pas bénéficier de ce paquet de financement particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29820" docOffset="188">
      <en>
        <Alignment alignment="39721" annotation_id="29820">
          <DiscourseConnective annotation_id="29820" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I feel the situation clearly demonstrates the dire straits of the agriculture industry, certainly in my region, <Alignment alignment="42131" annotation_id="29941">
          <DiscourseConnective annotation_id="29941" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> farmers have to queue for days outside, during winter months, in an attempt to secure modest sums of EU funding.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="21048" annotation_id="33743">
          <DiscourseConnective annotation_id="33743" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la situation met clairement en lumière la situation désastreuse du secteur agricole, <DiscourseConnective annotation_id="33842">notamment</DiscourseConnective> dans ma région, <Alignment alignment="6240" annotation_id="33868">
          <DiscourseConnective annotation_id="33868" sense="Contingency.Condition">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on voit des agriculteurs faire la file pendant plusieurs jours à l'extérieur, en ces mois d'hiver, <DiscourseConnective annotation_id="33974">pour</DiscourseConnective> tenter d'obtenir les sommes modestes d'un financement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30057" id="206" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="30057" docOffset="189">
      <en>(RO) The implementation of the energy and climate change package assumes significant investments in measures aimed at cutting greenhouse gas emissions.</en>
      <fr>(RO) La mise en œuvre du paquet sur le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="34104">et</DiscourseConnective> l'énergie exige des investissements majeurs dans des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="34175">à</DiscourseConnective> réduire les émissions de gaz à effet de serre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30209" docOffset="190">
      <en>Buildings are responsible for 40% of the consumption of primary energy.</en>
      <fr>Les bâtiments sont responsables de 40 % de la consommation d'énergie primaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30281" docOffset="191">
      <en>Increasing buildings' energy efficiency helps reduce the consumption of primary energy and the level of carbon dioxide emissions.</en>
      <fr>L'augmentation du rendement énergétique des bâtiments contribue donc à réduire la consommation d'énergie primaire <DiscourseConnective annotation_id="34417">et</DiscourseConnective> le niveau d'émissions de dioxyde de carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30411" docOffset="192">
      <en>Next year, the Commission along with Member States, will evaluate, in the middle of the 2007-2013 period, the operational programmes and the degree of absorption of structural funds.</en>
      <fr>L'année prochaine, la Commission et les États membres évalueront, <DiscourseConnective annotation_id="34531">à</DiscourseConnective> la moitié de la période 2007-2013, les programmes opérationnels <DiscourseConnective annotation_id="34597">et</DiscourseConnective> le degré d'absorption des fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30594" docOffset="193">
      <en>I call on Member States to review the method for using structural funds, giving priority to energy efficiency in buildings and urban mobility for the 2010-2013 period.</en>
      <fr>J'invite les États membres <DiscourseConnective annotation_id="34672">à</DiscourseConnective> revoir leur méthode d'utilisation des fonds structurels afin de donner la priorité au rendement énergétique <DiscourseConnective annotation_id="34782">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34785">à</DiscourseConnective> la mobilité urbaine <DiscourseConnective annotation_id="34807">pour</DiscourseConnective> la période 2010-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30762" docOffset="194">
      <en>I urge the European Commission and Member States to increase from 3% to 15% the amount allocated to each Member State from the ERDF for costs linked to boosting energy efficiency in buildings and using renewable energy.</en>
      <fr>J'invite la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="34868">et</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="34889">à</DiscourseConnective> porter de 3 % <DiscourseConnective annotation_id="34905">à</DiscourseConnective> 15 % le montant alloué par le FEDER <DiscourseConnective annotation_id="34943">à</DiscourseConnective> chaque État membre <DiscourseConnective annotation_id="34964">pour</DiscourseConnective> les coûts associés <DiscourseConnective annotation_id="34988">à</DiscourseConnective> l'amélioration du rendement énergétique <DiscourseConnective annotation_id="35030">et</DiscourseConnective> à l'utilisation d'énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30982" docOffset="195">
      <en>This increase will offer Member States greater flexibility in using the structural funds, <DiscourseConnective annotation_id="31072" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> speeding up their absorption, especially during the current economic crisis.</en>
      <fr>Cette augmentation permettra une plus grande flexibilité d'utilisation des fonds structurels par les États membres et accélérera dès lors leur absorption, <DiscourseConnective annotation_id="35230">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35245">en</DiscourseConnective> cette période de crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31157" id="207" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="31157" docOffset="196">
      <en>(PL) Mr President, it is with great sadness and anger that I would like to say that one of our countrymen, a Polish engineer, died recently in Pakistan, <DiscourseConnective annotation_id="31310" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> he was yet another citizen of an EU country to die in that region.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, c'est avec une profonde tristesse <DiscourseConnective annotation_id="35345">et</DiscourseConnective> une immense colère <DiscourseConnective annotation_id="35367">que</DiscourseConnective> je voudrais vous faire part du décès récent d'un de nos citoyens, un ingénieur polonais, au Pakistan, un citoyen de plus de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="35500">à</DiscourseConnective> avoir perdu la vie dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31381" docOffset="197">
      <en>It is yet another death which shows the existence of a world of anti-values, a world of people who do not acknowledge something which, in other civilisations, is considered sacred - human life.</en>
      <fr>Ce nouveau décès témoigne de l'existence d'un monde sans valeurs, d'un monde où les gens ne reconnaissent pas ce qui, dans d'autres civilisations, est considéré comme sacré - la vie humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31575" docOffset="198">
      <en>I think that this dramatic fact and, indeed, this successive fact, should be for us another significant signal and inducement to unite in the fight against the world of anti-values, and <DiscourseConnective annotation_id="31761" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to unite in the political fight and in context - <DiscourseConnective annotation_id="31815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this should be said directly - in a common front against terrorism.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="35740">que</DiscourseConnective> ce nouvel événement tragique doit constituer <DiscourseConnective annotation_id="35789">pour</DiscourseConnective> nous un autre signal significatif <DiscourseConnective annotation_id="35828">et</DiscourseConnective> une motivation <DiscourseConnective annotation_id="35846">pour</DiscourseConnective> présenter un front uni dans la lutte contre ce monde sans valeurs, un front uni dans la lutte politique <DiscourseConnective annotation_id="35955">et</DiscourseConnective> - disons-le sans détours - dans la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31887" docOffset="199">
      <en>I think that those politicians in the European Union who feel that terror can be fought without violence are mistaken.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="36030">que</DiscourseConnective> les politiciens de l'Union européenne qui pensent <DiscourseConnective annotation_id="36084">que</DiscourseConnective> la terreur peut être vaincue <DiscourseConnective annotation_id="36117">sans</DiscourseConnective> violence font fausse route.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32006" id="208" name="Oldřich Vlasák">
    <ParallelChunk annotation_id="32006" docOffset="200">
      <en>(CS) The mounting economic crisis is affecting all countries of the European Union.</en>
      <fr>(CS) La crise économique, qui ne cesse de s'approfondir, touche tous les pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32090" docOffset="201">
      <en>
        <Alignment alignment="36278" annotation_id="32090">
          <DiscourseConnective annotation_id="32090" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, rising unemployment is not a reason for us to start violating the basic principles of the common market.</en>
      <fr>La hausse du chômage n'est <Alignment alignment="10853" annotation_id="36278">
          <DiscourseConnective annotation_id="36278" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas une raison <DiscourseConnective annotation_id="36303">pour commencer</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36318">à</DiscourseConnective> violer les principes de base du marché commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32204" docOffset="202">
      <en>I would like to register a protest here in this house against the statements made by the French President, Nicolas Sarkozy, in which he called for the French brand Peugeot to shift a plant in the Czech town of Kolín back to France.</en>
      <fr>Je voudrais que soit enregistrée ma plainte <DiscourseConnective annotation_id="36411">à cet égard</DiscourseConnective> vis-à-vis des déclarations faites par le président français, Nicolas Sarkozy, qui a appelé la marque française Peugeot <DiscourseConnective annotation_id="36542">à</DiscourseConnective> réinstaller en France une usine actuellement implantée dans la ville tchèque de Kolín.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32436" docOffset="203">
      <en>Such statements by politicians who want to protect and constrain firms during times of crisis are completely unjustifiable.</en>
      <fr>De telles déclarations de la part de politiciens qui veulent protéger <DiscourseConnective annotation_id="36701">et</DiscourseConnective> contraindre les entreprises en ces temps de crise sont totalement injustifiables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32560" docOffset="204">
      <en>Attempts at protectionism and closing a country in on itself are undesirable and undermine the meaning of the European Union.</en>
      <fr>Les tentatives de protectionnisme <DiscourseConnective annotation_id="36820">et</DiscourseConnective> le repli d'un pays sur lui-même ne sont pas souhaitables <DiscourseConnective annotation_id="36880">et</DiscourseConnective> affaiblissent le sens même de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32686" docOffset="205">
      <en>The president of the Dallas branch of the Federal Reserve Bank, Richard Fisher, has said:</en>
      <fr>Le président de la succursale de Dallas de la Banque de réserve fédérale, Richard Fisher, a déclaré ceci:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32776" docOffset="206">
      <en>'Protectionism is like a dose of cocaine for an economy.</en>
      <fr>"Le protectionnisme est <DiscourseConnective annotation_id="37063">comme</DiscourseConnective> une dose de cocaïne <DiscourseConnective annotation_id="37089">pour</DiscourseConnective> une économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32833" docOffset="207">
      <en>It can pick you up <Alignment alignment="37132" annotation_id="32852">
          <DiscourseConnective annotation_id="32852" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is addictive and leads to economic death.'</en>
      <fr>Elle peut vous remonter <Alignment alignment="13803" annotation_id="37132">
          <DiscourseConnective annotation_id="37132" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> crée une accoutumance qui conduit <DiscourseConnective annotation_id="37171">à</DiscourseConnective> la mort économique."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32902" docOffset="208">
      <en>Let us bear that in mind, let us resist populist pressures and let us not lose our cool in the face of the crisis.</en>
      <fr>Gardons cela <DiscourseConnective annotation_id="37207">à</DiscourseConnective> l'esprit, résistons aux pressions populistes <DiscourseConnective annotation_id="37254">et</DiscourseConnective> ne perdons pas notre sang-froid face à la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33017" docOffset="209">
      <en>Let us focus on sticking to the priorities of the Czech Presidency and let us promote the idea of an open Europe without barriers.</en>
      <fr>Tenons-nous <DiscourseConnective annotation_id="37318">en</DiscourseConnective> aux priorités de la présidence tchèque <DiscourseConnective annotation_id="37360">et</DiscourseConnective> encourageons l'idée d'une Europe ouverte <DiscourseConnective annotation_id="37404">sans</DiscourseConnective> frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33148" id="209" name="Iuliu Winkler">
    <ParallelChunk annotation_id="33148" docOffset="210">
      <en>Mr President, a large coalition government was set up in Romania after the elections in November of last year, with a parliamentary share of 73% in the two houses of the Romanian Parliament.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, un gouvernement bénéficiant d'une large coalition a été constitué en Roumanie à la suite des élections de novembre de l'année dernière, avec un taux parlementaire de 73 % au sein des deux chambres du parlement roumain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33339" docOffset="211">
      <en>One of the first measures taken by this coalition was to work out a scheme to divide among themselves the leading positions of state-controlled public institutions and the public administration of Romania.</en>
      <fr>L'une des premières mesures adoptées par cette coalition a été d'élaborer un plan <DiscourseConnective annotation_id="37750">afin de</DiscourseConnective> se partager les postes clés des institutions publiques contrôlées par l'État <DiscourseConnective annotation_id="37835">et</DiscourseConnective> de l'administration publique de Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33545" docOffset="212">
      <en>This is an unacceptable situation for two reasons.</en>
      <fr>Cette situation est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="37913">pour</DiscourseConnective> deux raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33596" docOffset="213">
      <en>Firstly, it leads to renewed partisanship in state administration, which contravenes the law on the public servants' statute.</en>
      <fr>La première est qu'elle introduit un regain de sectarisme politique au sein de l'administration publique, transgressant ainsi la loi sur le statut des fonctionnaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33722" docOffset="214">
      <en>Secondly, in the regions where the Hungarian population forms a large majority, the measure has an anti-minority facet as well: ethnic Hungarian public servants are being replaced by ethnic Romanian persons.</en>
      <fr>La deuxième est que, dans les régions où la population hongroise est largement majoritaire, cette mesure a également une facette anti-minorité: les fonctionnaires ethniques hongrois sont remplacés par des Roumains d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33930" docOffset="215">
      <en>On 8 February, a public gathering in Sfântu Gheorghe/Sepsiszentgyörgy, Romania, was attended by more than 3 000 people protesting against the political games of the Romanian parties and requesting that the Hungarian communities' rights be respected.</en>
      <fr>Le 8 février dernier, plus de 3 000 personnes ont pris part à une manifestation publique <DiscourseConnective annotation_id="38413">à</DiscourseConnective> Sfântu Gheorghe/Sepsiszentgyörgy, en Roumanie, <DiscourseConnective annotation_id="38462">afin de</DiscourseConnective> dénoncer les manœuvres politiques des partis roumains <DiscourseConnective annotation_id="38524">et</DiscourseConnective> de réclamer le respect des droits des communautés hongroises.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34180" id="210" name="Nicodim Bulzesc">
    <ParallelChunk annotation_id="34180" docOffset="216">
      <en>Mr President, regarding the report on patients' rights in cross-border health care, I would like to emphasise the issue of the right of patients to be informed about the available medication and treatment options.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, concernant le rapport sur les droits des patients <DiscourseConnective annotation_id="38667">en</DiscourseConnective> matière de soins de santé transfrontaliers, je voudrais insister sur la question du droit des patients <DiscourseConnective annotation_id="38773">à</DiscourseConnective> être informés des options de médication <DiscourseConnective annotation_id="38815">et</DiscourseConnective> de traitement disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34394" docOffset="217">
      <en>European patients should have access to quality health information regarding the latest medication available, the treatment options home and abroad, the legal and financial implications of being treated abroad, the reimbursement of the treatment costs and many other areas.</en>
      <fr>Les patients européens devraient avoir accès <DiscourseConnective annotation_id="38890">à</DiscourseConnective> des informations de qualité en matière de santé concernant les derniers médicaments disponibles, les options de traitement au niveau national <DiscourseConnective annotation_id="39034">et</DiscourseConnective> à l'étranger, les implications juridiques <DiscourseConnective annotation_id="39079">et</DiscourseConnective> financières des soins à l'étranger, le remboursement des coûts des traitements <DiscourseConnective annotation_id="39161">et</DiscourseConnective> de nombreux autres domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34668" docOffset="218">
      <en>For the moment, we do not have this type of quality information.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39193">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, nous ne disposons pas de ce type d'informations de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34733" docOffset="219">
      <en>We may have some national initiatives, but nothing that could be effective at European level.</en>
      <fr>Il existe bien l'une <DiscourseConnective annotation_id="39294">ou</DiscourseConnective> l'autre initiative nationale, <DiscourseConnective annotation_id="39327">mais</DiscourseConnective> rien qui puisse être efficace au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34827" docOffset="220">
      <en>The problems we face are European. I <DiscourseConnective annotation_id="34864" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> support the idea of setting up a European health literacy network.</en>
      <fr>Les problèmes auxquels nous sommes confrontés sont européens, raison pour laquelle je soutiens l'idée de créer un réseau européen d'informations sur la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34941" docOffset="221">
      <en>Such a network should consist of patients' organisations from all the Member States and should work closely with the health sector and the policy makers.</en>
      <fr>Ce réseau regrouperait des organisations de défense des patients de tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="39632">et</DiscourseConnective> travaillerait en étroite collaboration avec le secteur de la santé <DiscourseConnective annotation_id="39702">et</DiscourseConnective> les décideurs politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35095" docOffset="222">
      <en>In the hope of making the Commission aware of the need to better inform the 150 million European patients, I have initiated a written declaration on health literacy.</en>
      <fr>J'ai entamé la rédaction d'une déclaration écrite sur les connaissances en matière de santé <DiscourseConnective annotation_id="39823">dans l'espoir de</DiscourseConnective> faire prendre conscience à la Commission de la nécessité de <DiscourseConnective annotation_id="39900">mieux</DiscourseConnective> informer les 150 millions de patients européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35261" docOffset="223">
      <en>We have all been patients at some point, <Alignment alignment="9520" annotation_id="35302">
          <DiscourseConnective annotation_id="35302" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we never know <Alignment alignment="69106" annotation_id="35320">
          <DiscourseConnective annotation_id="35320" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will happen again.</en>
      <fr>Nous avons tous été des patients <DiscourseConnective annotation_id="39988">à</DiscourseConnective> un moment ou l'autre <Alignment alignment="13602" annotation_id="40011">
          <DiscourseConnective annotation_id="40011" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nul ne sait <Alignment alignment="33472" annotation_id="40026">
          <DiscourseConnective annotation_id="40026" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela arrivera à nouveau.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35347" id="211" name="Maria Petre">
    <ParallelChunk annotation_id="35347" docOffset="224">
      <en>(RO) Today and tomorrow, you will come across in our building some young students from the Republic of Moldova.</en>
      <fr>(RO) Aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="40074">et</DiscourseConnective> demain, vous rencontrerez dans ces bâtiments de jeunes étudiants de la République de Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35459" docOffset="225">
      <en>They have come to the European Parliament <Alignment alignment="66235" annotation_id="35501">
          <DiscourseConnective annotation_id="35501" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in their own country, they cannot speak out, <Alignment alignment="40265" annotation_id="35554">
          <DiscourseConnective annotation_id="35554" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8860" annotation_id="35557">
          <DiscourseConnective annotation_id="35557" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do, they can expect reprisals.</en>
      <fr>Ils sont venus au Parlement européen <Alignment alignment="35501" annotation_id="40209">
          <DiscourseConnective annotation_id="40209" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne peuvent pas s'exprimer dans leur propre pays <Alignment alignment="1522" annotation_id="40265">
          <DiscourseConnective annotation_id="40265" sense="Expansion.Alternative">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4624" annotation_id="40269">
          <DiscourseConnective annotation_id="40269" sense="Contingency.Condition">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils le font, ils doivent s'attendre à des représailles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35596" docOffset="226">
      <en>All the European Commission's reports, our hearings in the Commission on human rights and the reports from civil society in Moldova indicate to us that the freedom of expression is frequently violated <Alignment alignment="25285" annotation_id="35797">
          <DiscourseConnective annotation_id="35797" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the mass media cannot be independent.</en>
      <fr>Tous les rapports de la Commission européenne, nos auditions au sein de la commission des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="40440">et</DiscourseConnective> les rapports de la société civile moldave nous montrent <DiscourseConnective annotation_id="40499">que</DiscourseConnective> la liberté d'expression est fréquemment violée <Alignment alignment="34547" annotation_id="40550">
          <DiscourseConnective annotation_id="40550" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40553">que</DiscourseConnective> les médias ne peuvent pas travailler en toute indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35844" docOffset="227">
      <en>Dozens of young people who were using Internet forums to express their opinions were investigated and threatened with criminal records in 2008.</en>
      <fr>Des dizaines de jeunes qui utilisaient l'internet <DiscourseConnective annotation_id="40667">pour</DiscourseConnective> exprimer leurs opinions ont fait l'objet d'enquêtes <DiscourseConnective annotation_id="40724">et</DiscourseConnective> ont été menacés de poursuites judiciaires <DiscourseConnective annotation_id="40769">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35988" docOffset="228">
      <en>Please show an interest in them, invite them into your offices, listen to them and sign written declaration No 13/2009 which was created for them in order to give them the freedom to express themselves, this generation from the eastern border of our united Europe.</en>
      <fr>Prenez la peine de vous intéresser <DiscourseConnective annotation_id="40813">à</DiscourseConnective> eux, de les inviter dans vos bureaux, de les écouter <DiscourseConnective annotation_id="40868">et</DiscourseConnective> de signer la déclaration écrite n° 13/2009 qui a été rédigée <DiscourseConnective annotation_id="40932">pour</DiscourseConnective> eux <DiscourseConnective annotation_id="40941">afin d'</DiscourseConnective>offrir à cette génération de la frontière orientale de notre Europe unie la liberté de s'exprimer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36253" id="212" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="36253" docOffset="229">
      <en>Mr President, under Directive 2000/84/EC, summer time begins on the final Sunday in March and ends on the last Sunday in October.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, en vertu de la directive 2000/84/CE, l'heure d'été commence le dernier dimanche de mars <DiscourseConnective annotation_id="41163">et</DiscourseConnective> se termine le dernier dimanche d'octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36383" docOffset="230">
      <en>I would like to propose that this period be expanded in order to maximise many economic, safety and environmental benefits which are associated with the summer time period.</en>
      <fr>Je voudrais proposer l'extension de cette période <DiscourseConnective annotation_id="41258">afin d'</DiscourseConnective>optimiser bon nombre des avantages économiques, environnementaux <DiscourseConnective annotation_id="41330">et</DiscourseConnective> sécuritaires associés à l'heure d'été.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36556" docOffset="231">
      <en>In 2005, the United States implemented a programme of extending daylight saving time by four weeks - an additional three weeks in the spring and an additional week in the autumn.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41372">En</DiscourseConnective> 2005, les États-Unis ont mis en œuvre un programme d'extension de l'heure d'été de quatre semaines: trois semaines <DiscourseConnective annotation_id="41490">de plus</DiscourseConnective> au printemps <DiscourseConnective annotation_id="41511">et</DiscourseConnective> une semaine supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="41541">en</DiscourseConnective> automne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36735" docOffset="232">
      <en>There is already clear evidence that this has helped reduce both energy consumption and carbon dioxide emissions.</en>
      <fr>Des preuves évidentes montrent <DiscourseConnective annotation_id="41584">que</DiscourseConnective> cette décision a permis de réduire la consommation d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="41649">et</DiscourseConnective> les émissions de dioxyde de carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36849" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="8722" annotation_id="36849">
          <Alignment alignment="48171" annotation_id="36849">
            <DiscourseConnective annotation_id="36849" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, a report by the United States Department of Energy found that extending daylight saving time by four weeks saved enough electricity to power some 100 000 homes per annum.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10094" annotation_id="41689">
          <Alignment alignment="4649" annotation_id="41689">
            <DiscourseConnective annotation_id="41689" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, un rapport du ministère américain de l'énergie a établi <DiscourseConnective annotation_id="41754">que</DiscourseConnective> l'extension de l'heure d'été de quatre semaines permettait d'économiser l'énergie nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="41851">pour</DiscourseConnective> alimenter environ 100 000 foyers pendant un an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37029" docOffset="234">
      <en>
        <Alignment alignment="78082" annotation_id="37029">
          <DiscourseConnective annotation_id="37029" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a recent study by the University of Cambridge <DiscourseConnective annotation_id="37086" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> suggests that increasing summer time would lead to a decrease in both energy consumption and carbon-dioxide emissions <Alignment alignment="42117" annotation_id="37209">
          <DiscourseConnective annotation_id="37209" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment>, during the peak demand period from 4 p.m. to 9 p.m. each day, many of the more expensive and carbon-emitting ancillary power stations are switched on.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4907" annotation_id="41904">
          <DiscourseConnective annotation_id="41904" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une étude récente réalisée par l'université de Cambridge laisse entendre <DiscourseConnective annotation_id="41986">que</DiscourseConnective> l'allongement de l'heure d'été conduirait <DiscourseConnective annotation_id="42032">à</DiscourseConnective> une diminution de la consommation d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="42078">et</DiscourseConnective> des émissions de dioxyde de carbone <Alignment alignment="3965" annotation_id="42117">
          <DiscourseConnective annotation_id="42117" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment>, lors de la période de demande pic qui va de 16 heures <DiscourseConnective annotation_id="42190">à</DiscourseConnective> 21 heures chaque jour, bon nombre des centrales électriques auxiliaires les plus émettrices de carbone <DiscourseConnective annotation_id="42295">et</DiscourseConnective> les plus coûteuses sont mises <DiscourseConnective annotation_id="42328">à</DiscourseConnective> contribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37364" docOffset="235">
      <en>As the rapporteur of the review of the EU ETS, which formed the cornerstone of the EU's climate and energy package adopted last December by this House, I urge you to consider this proposal as a contribution to meeting the 2 °C target. <Alignment alignment="68568" annotation_id="37599">
          <DiscourseConnective annotation_id="37599" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like a review, please, of the Daylight Saving Time Directive.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="42347">tant que</DiscourseConnective> rapporteure de la révision du système communautaire d'échange de quotas d'émission, qui constitue la pierre angulaire du paquet européen sur le climat <DiscourseConnective annotation_id="42507">et</DiscourseConnective> l'énergie adopté en décembre dernier par ce Parlement, je vous invite <DiscourseConnective annotation_id="42580">à</DiscourseConnective> réfléchir à cette proposition en <DiscourseConnective annotation_id="42615">tant que</DiscourseConnective> contribution <DiscourseConnective annotation_id="42637">à</DiscourseConnective> l'objectif de 2 °C. Je demande <Alignment alignment="9316" annotation_id="42670">
          <DiscourseConnective annotation_id="42670" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une révision de la directive sur l'heure d'été.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37672" id="213" name="Hans-Peter Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="37672" docOffset="236">
      <en>(DE) Mr President, I should like to put forward two suggestions.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je voudrais faire deux suggestions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37737" docOffset="237">
      <en>The Treaty of Lisbon has been mentioned repeatedly today.</en>
      <fr>De nombreuses allusions au traité de Lisbonne ont été faites aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37795" docOffset="238">
      <en>The least we should expect of this House is that it be able to distinguish between an opponent of the Treaty of Lisbon and an opponent of the EU.</en>
      <fr>Le moins que l'on puisse attendre de ce Parlement est <DiscourseConnective annotation_id="42915">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="42921">soit</DiscourseConnective> capable de faire la distinction entre un opposant au traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="42998">et</DiscourseConnective> un opposant <DiscourseConnective annotation_id="43013">à</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37941" docOffset="239">
      <en>
        <Alignment alignment="43021" annotation_id="37941">
          <Alignment alignment="100195" annotation_id="37941">
            <DiscourseConnective annotation_id="37941" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="43031" annotation_id="37954">
          <DiscourseConnective annotation_id="37954" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Irish should have to vote once again, it is desirable that they be given a fair chance rather than there being manoeuvring to undermine the rules that have applied up to now, according to which 'yes' and 'no' have an equal chance to appear in public, <DiscourseConnective annotation_id="38212" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this <Alignment alignment="43315" annotation_id="38221">
          <DiscourseConnective annotation_id="38221" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> being hailed as a triumph of democracy - <Alignment alignment="43366" annotation_id="38267">
          <DiscourseConnective annotation_id="38267" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> of what?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18408" annotation_id="43021">
          <Alignment alignment="16699" annotation_id="43021">
            <DiscourseConnective annotation_id="43021" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="37954" annotation_id="43031">
          <DiscourseConnective annotation_id="43031" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Irlandais devaient <DiscourseConnective annotation_id="43057">à</DiscourseConnective> nouveau voter, il serait souhaitable de leur donner une chance, <DiscourseConnective annotation_id="43123">au lieu de</DiscourseConnective> les manœuvrer <DiscourseConnective annotation_id="43148">pour</DiscourseConnective> saper les règles qui ont joué <DiscourseConnective annotation_id="43183">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, en vertu desquelles le "oui" <DiscourseConnective annotation_id="43229">et</DiscourseConnective> le "non" ont <DiscourseConnective annotation_id="43245">autant</DiscourseConnective> de chances l'un que l'autre d'apparaître <DiscourseConnective annotation_id="43293">en</DiscourseConnective> public, ceci étant <Alignment alignment="13711" annotation_id="43315">
          <DiscourseConnective annotation_id="43315" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> salué <DiscourseConnective annotation_id="43329">comme</DiscourseConnective> un triomphe de la démocratie - <Alignment alignment="14590" annotation_id="43366">
          <DiscourseConnective annotation_id="43366" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> de quoi donc?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38279" docOffset="240">
      <en>My second point is that, of course, this House is being noticeably boastful with regard to the forthcoming elections.</en>
      <fr>Mon deuxième point est <DiscourseConnective annotation_id="43406">que</DiscourseConnective> ce Parlement fait clairement preuve de fanfaronnade concernant les élections <DiscourseConnective annotation_id="43487">à</DiscourseConnective> venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38397" docOffset="241">
      <en>I would suggest an investigation into the specific approach this House has taken to the problems of the global financial crisis over the years, and into who voted which way, for then we shall discover that most of those who are now acting as fire-fighters actually helped start the fire.</en>
      <fr>Je voudrais vous suggérer de mener une enquête sur l'approche adoptée par ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="43583">à</DiscourseConnective> l'égard des problèmes de la crise financière mondiale au fil des ans <DiscourseConnective annotation_id="43654">et</DiscourseConnective> sur la manière dont ont voté les députés. Nous découvrirons <DiscourseConnective annotation_id="43717">alors que</DiscourseConnective> la plupart de ceux qui jouent aujourd'hui le rôle de pompiers sont ceux qui ont <DiscourseConnective annotation_id="43807">en fait</DiscourseConnective> contribué à allumer l'incendie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38685" id="214" name="DanutBudreikait">
    <ParallelChunk annotation_id="38685" docOffset="242">
      <en>(LT) This January, the European Commission provided a package of additional proposals on the funding of energy and broadband network projects laid out in the European plan for economic revival.</en>
      <fr>(LT) <DiscourseConnective annotation_id="43852">En</DiscourseConnective> ce mois de janvier, la Commission européenne a mis sur la table un paquet de propositions supplémentaires concernant le financement des projets de réseaux à large bande <DiscourseConnective annotation_id="44024">et</DiscourseConnective> d'énergie mis sur pied dans le cadre du plan européen <DiscourseConnective annotation_id="44081">pour</DiscourseConnective> la relance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38879" docOffset="243">
      <en>It is proposed that EUR 5 billion be allocated to these projects, using EUR 3.5 billion from the 2008 agricultural budget.</en>
      <fr>Il est proposé d'allouer 5 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="44154">à</DiscourseConnective> ces projets, en puisant 3,5 milliards d'euros dans le budget agricole 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39002" docOffset="244">
      <en>
        <Alignment alignment="56350" annotation_id="39002">
          <DiscourseConnective annotation_id="39002" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, last week 6 states blocked the Commission's proposal.</en>
      <fr>Six États ont <Alignment alignment="6470" annotation_id="44246">
          <DiscourseConnective annotation_id="44246" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> bloqué la proposition de la Commission la semaine dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39065" docOffset="245">
      <en>Apparently, these are the very countries which are forming the current financial perspective and have demanded a reduction in payments to the EU budget to 1% of GDP.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="44319">s'</DiscourseConnective>agit apparemment des pays qui forment les perspectives financières actuelles <DiscourseConnective annotation_id="44398">et</DiscourseConnective> ont demandé une réduction des versements au budget européen <DiscourseConnective annotation_id="44461">à</DiscourseConnective> 1 % du PIB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39231" docOffset="246">
      <en>We are returning to nationalism and protectionism, which have been consistently rejected for 50 years, ever <Alignment alignment="44593" annotation_id="39339">
          <DiscourseConnective annotation_id="39339" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Community was first founded.</en>
      <fr>Nous régressons <DiscourseConnective annotation_id="44491">à</DiscourseConnective> l'ère du nationalisme <DiscourseConnective annotation_id="44515">et</DiscourseConnective> du protectionnisme, <DiscourseConnective annotation_id="44538">que</DiscourseConnective> nous n'avons eu de cesse de rejeter <DiscourseConnective annotation_id="44578">depuis</DiscourseConnective> 50 ans, <Alignment alignment="21077" annotation_id="44593">
          <DiscourseConnective annotation_id="44593" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> le jour même où la Communauté a vu le jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39378" docOffset="247">
      <en>Fellow Members, only solidarity among states can help us face the challenges of the financial and economic crisis and ensure the future of the EU.</en>
      <fr>Chers collègues, seule une solidarité entre les États pourra nous aider à faire face aux défis de la crise économique et financière et à garantir l'avenir de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39525" id="215" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="39525" docOffset="248">
      <en>That concludes the item.</en>
      <fr>Les interventions sont closes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
