<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Role of the European Union in the Middle East (debate)</en>
    <fr>Rôle de l'Union européenne au Moyen-Orient (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="027" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the statements from the High Representative for the Common Foreign and Security Policy and from the Commission on the role of the European Union in the Middle East.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Haut représentant <DiscourseConnective annotation_id="113">pour</DiscourseConnective> la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="141">et</DiscourseConnective> de sécurité commune <DiscourseConnective annotation_id="164">et</DiscourseConnective> de la Commission sur le rôle de l'Union européenne au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="237" docOffset="2">
      <en>It is my pleasure to welcome into our midst the High Representative, Mr Solana, and to ask him to address us.</en>
      <fr>J'ai le plaisir d'accueillir parmi nous le Haut représentant, M. Solana, <DiscourseConnective annotation_id="308">et</DiscourseConnective> de l'inviter <DiscourseConnective annotation_id="324">à</DiscourseConnective> s'exprimer en ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="347" id="028" name="Javier Solana">
    <ParallelChunk annotation_id="347" docOffset="3">
      <en>High Representative for the Common Foreign and Security Policy. - Mr President, this is the first time that I have appeared before you this year, 2009.</en>
      <fr>Monsieur le Président, c'est la première fois <DiscourseConnective annotation_id="400">que</DiscourseConnective> je me présente devant vous en 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="499" docOffset="4">
      <en>It is a great pleasure to be here <Alignment alignment="483" annotation_id="533">
          <DiscourseConnective annotation_id="533" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the good cooperation we have had in the past will continue this year.</en>
      <fr>C'est un grand plaisir <DiscourseConnective annotation_id="463">pour</DiscourseConnective> moi d'être ici <Alignment alignment="30287" annotation_id="483">
          <DiscourseConnective annotation_id="483" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="495">que</DiscourseConnective> la bonne coopération que nous avons eue par le passé se poursuivra cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="619" docOffset="5">
      <en>The war in Gaza ended a month ago, on 18 January, <Alignment alignment="117698" annotation_id="669">
          <DiscourseConnective annotation_id="669" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think you would agree with me that it feels like yesterday.</en>
      <fr>La guerre <DiscourseConnective annotation_id="589">à</DiscourseConnective> Gaza s'est terminée il y a un mois, le 18 janvier, <Alignment alignment="36563" annotation_id="642">
          <DiscourseConnective annotation_id="642" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que vous serez d'accord avec moi pour <DiscourseConnective annotation_id="692">dire que</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="707">comme si</DiscourseConnective> c'était hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="735" docOffset="6">
      <en>The scale of the suffering and destruction was immense <Alignment alignment="797" annotation_id="790">
          <DiscourseConnective annotation_id="790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has left us all with a bitter taste in our mouths.</en>
      <fr>L'ampleur de la souffrance <DiscourseConnective annotation_id="757">et</DiscourseConnective> des destructions causées est immense <Alignment alignment="25527" annotation_id="797">
          <DiscourseConnective annotation_id="797" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous a laissé un goût amer <DiscourseConnective annotation_id="827">en</DiscourseConnective> bouche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="848" docOffset="7">
      <en>The humanitarian situation today remains heart-breaking.</en>
      <fr>La situation humanitaire à Gaza reste aujourd'hui encore déchirante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="905" docOffset="8">
      <en>We need to find urgent solutions to get aid in and to reduce the level of suffering of the people.</en>
      <fr>Nous devons trouver de toute urgence des solutions <DiscourseConnective annotation_id="958">pour</DiscourseConnective> acheminer l'aide <DiscourseConnective annotation_id="980">et</DiscourseConnective> réduire les souffrances de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1004" docOffset="9">
      <en>At the same time, we need to do all we can to end the conflict between Israelis and Palestinians and between Israel and the Arab world.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="1033">même</DiscourseConnective> temps, nous devons faire tout notre possible <DiscourseConnective annotation_id="1083">pour</DiscourseConnective> mettre un terme au conflit entre Israéliens <DiscourseConnective annotation_id="1132">et</DiscourseConnective> Palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="1148">et</DiscourseConnective> entre Israël <DiscourseConnective annotation_id="1164">et</DiscourseConnective> le monde arabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1140" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="1221" annotation_id="1140">
          <Alignment alignment="1221" annotation_id="1140">
            <DiscourseConnective annotation_id="1140" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the parameters of the solution are well known, and have been known for some time.</en>
      <fr>Les paramètres de cette solution sont <Alignment alignment="42838" annotation_id="1221">
          <Alignment alignment="36266" annotation_id="1221">
            <DiscourseConnective annotation_id="1221" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> bien connus, <DiscourseConnective annotation_id="1242">et</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="1248">depuis</DiscourseConnective> un certain temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1231" docOffset="11">
      <en>What matters now is the political will to implement it among Israelis and Palestinians, among Arabs and the wider international community.</en>
      <fr>Ce qui importe à présent, c'est la volonté politique de l'appliquer auprès des Israéliens <DiscourseConnective annotation_id="1363">et</DiscourseConnective> des Palestiniens, auprès du monde arabe <DiscourseConnective annotation_id="1406">et</DiscourseConnective> auprès de la communauté internationale au sens large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1370" docOffset="12">
      <en>The European vocation for peace in the Middle East remains as strong as ever.</en>
      <fr>La vocation européenne d'instrument de paix au Moyen-Orient demeure <DiscourseConnective annotation_id="1531">aussi</DiscourseConnective> forte <DiscourseConnective annotation_id="1543">qu'</DiscourseConnective>elle l'a toujours été.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1448" docOffset="13">
      <en>Our commitment to the creation of a viable and independent Palestinian state, living side by side with Israel, is total.</en>
      <fr>Notre engagement en faveur de la création d'un État palestinien viable <DiscourseConnective annotation_id="1640">et</DiscourseConnective> indépendant, aux côtés d'Israël, est intact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1569" docOffset="14">
      <en>It is at the heart of our Middle East policy.</en>
      <fr>Il est au cœur de notre politique au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1615" docOffset="15">
      <en>All our actions have this strategic objective in mind.</en>
      <fr>Toutes nos actions sont réalisées avec cet objectif stratégique <DiscourseConnective annotation_id="1803">à</DiscourseConnective> l'esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1670" docOffset="16">
      <en>We will give our firm backing to all who want a peaceful solution to the many challenges across the Middle East region.</en>
      <fr>Nous soutiendrons résolument toute personne qui souhaitera trouver une solution pacifique aux nombreux problèmes du Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1790" docOffset="17">
      <en>This House - Parliament - knows just how difficult <Alignment alignment="2044" annotation_id="1841">
          <DiscourseConnective annotation_id="1841" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how intractable the situation may seem.</en>
      <fr>Cette Assemblée - le Parlement - sait exactement à quel point la situation peut paraître difficile <Alignment alignment="7566" annotation_id="2044">
          <DiscourseConnective annotation_id="2044" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> inextricable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1885" docOffset="18">
      <en>Too often, the region has been plagued by cycles of violence, rising extremism and economic hardship.</en>
      <fr>Cette région a été trop souvent <DiscourseConnective annotation_id="2093">en</DiscourseConnective> proie à des cycles de violence, d'extrémisme grandissant <DiscourseConnective annotation_id="2153">et</DiscourseConnective> de difficultés économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1987" docOffset="19">
      <en>At the same time, the conditions for Europeans and Americans to work together in the search for peace in the Middle East are probably better than ever.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2184">En même temps</DiscourseConnective>, le climat de collaboration entre Européens <DiscourseConnective annotation_id="2242">et</DiscourseConnective> Américains <DiscourseConnective annotation_id="2256">pour</DiscourseConnective> la paix au Moyen-Orient est probablement le meilleur <DiscourseConnective annotation_id="2314">que</DiscourseConnective> nous ayons jamais connu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2139" docOffset="20">
      <en>I have just returned from Washington where I had good discussions with everybody there in the Obama administration.</en>
      <fr>Je reviens tout juste de Washington, où j'ai pu discuter longuement avec l'ensemble de l'administration Obama.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2255" docOffset="21">
      <en>I think I have the assurance from them that the strong commitment that has been expressed is a reality.</en>
      <fr>Je pense pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="2471">dire que</DiscourseConnective> l'engagement ferme <DiscourseConnective annotation_id="2499">qu'</DiscourseConnective>ils ont exprimé est bien réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2359" docOffset="22">
      <en>We are willing and ready to work with them towards achieving success in this conflict.</en>
      <fr>Nous sommes disposés <DiscourseConnective annotation_id="2554">et</DiscourseConnective> prêts <DiscourseConnective annotation_id="2563">à</DiscourseConnective> travailler avec eux afin de résoudre ce conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2446" docOffset="23">
      <en>I think the appointment of Senator Mitchell as US envoy has given the people in the Middle East and his friends renewed hope.</en>
      <fr>Je pense que la nomination du sénateur Mitchell en <DiscourseConnective annotation_id="2665">tant qu'</DiscourseConnective>envoyé spécial des États-Unis a ravivé l'espoir de la population du Moyen-Orient <DiscourseConnective annotation_id="2754">et</DiscourseConnective> des pays amis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2572" docOffset="24">
      <en>We know him. We have worked with him.</en>
      <fr>Nous le connaissons, nous avons travaillé avec lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2610" docOffset="25">
      <en>I had the privilege of working with him in 2001 on the famous report <Alignment alignment="2911" annotation_id="2679">
          <DiscourseConnective annotation_id="2679" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> just recently, I have had the opportunity to work with him in the region.</en>
      <fr>J'ai eu moi-même le privilège de travailler avec lui <DiscourseConnective annotation_id="2877">en</DiscourseConnective> 2001 sur le rapport bien connu <Alignment alignment="4635" annotation_id="2911">
          <DiscourseConnective annotation_id="2911" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai eu encore récemment l'occasion de collaborer avec lui dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2757" docOffset="26">
      <en>I hope very much that these changes will lead to a new approach, one that provides the parties with a greater say in how they manage their affairs.</en>
      <fr>J'espère vivement <DiscourseConnective annotation_id="3007">que</DiscourseConnective> ces changements amèneront une nouvelle approche qui permettra aux différentes parties de <DiscourseConnective annotation_id="3100">mieux</DiscourseConnective> s'exprimer sur la manière dont elles gèrent leurs affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2905" docOffset="27">
      <en>We know that solutions and proposals should be locally inspired.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="3178">que</DiscourseConnective> les solutions <DiscourseConnective annotation_id="3196">et</DiscourseConnective> propositions doivent puiser leur inspiration au niveau local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2970" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="44508" annotation_id="2970">
          <DiscourseConnective annotation_id="2970" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, deeper international engagement remains essential.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19710" annotation_id="3261">
          <DiscourseConnective annotation_id="3261" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un engagement international plus affirmé reste essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3048" docOffset="29">
      <en>This is why the Arab Peace Initiative is so crucial.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3330">C'est pourquoi</DiscourseConnective> l'initiative de paix arabe est <DiscourseConnective annotation_id="3376">si</DiscourseConnective> importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3101" docOffset="30">
      <en>This initiative is the collective expression of the Arab world on how they could help to end their conflict with Israel.</en>
      <fr>Cette initiative est l'expression collective du monde arabe de la manière dont il pourrait contribuer <DiscourseConnective annotation_id="3493">à</DiscourseConnective> la résolution du conflit avec Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3222" docOffset="31">
      <en>It is their response to the issue that has held back their development and their integration into our global world.</en>
      <fr>C'est leur réponse <DiscourseConnective annotation_id="3552">à</DiscourseConnective> ce problème qui a freiné leur développement <DiscourseConnective annotation_id="3598">et</DiscourseConnective> leur intégration dans la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3338" docOffset="32">
      <en>It remains, and should remain, on the table.</en>
      <fr>C'est un sujet qui reste, <DiscourseConnective annotation_id="3679">et</DiscourseConnective> doit rester, <DiscourseConnective annotation_id="3695">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3383" docOffset="33">
      <en>We have just had important elections in Israel.</en>
      <fr>Nous venons d'avoir des élections importantes <DiscourseConnective annotation_id="3760">en</DiscourseConnective> Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3431" docOffset="34">
      <en>Of course, it is for the Israeli people, their political leaders, to decide on the composition of their new government.</en>
      <fr>Bien sûr, il revient au peuple israélien et à ses dirigeants politiques de décider de la composition du nouveau gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3551" docOffset="35">
      <en>From our side, we hope that the new prime minister and government will be solid interlocutors for peace talks.</en>
      <fr>De notre côté, nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="3926">que</DiscourseConnective> le nouveau Premier ministre <DiscourseConnective annotation_id="3958">et</DiscourseConnective> le nouveau gouvernement seront des interlocuteurs fiables dans le cadre des négociations de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3662" docOffset="36">
      <en>Needless to say, the same applies to the Palestinians.</en>
      <fr>Inutile de préciser qu'il en va <DiscourseConnective annotation_id="4091">de même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4099">pour</DiscourseConnective> les Palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3717" docOffset="37">
      <en>They, too, have to get their house in order, including through reconciliation.</en>
      <fr>Eux <DiscourseConnective annotation_id="4126">aussi</DiscourseConnective> doivent mettre de l'ordre dans leurs affaires, <DiscourseConnective annotation_id="4179">notamment</DiscourseConnective> par le biais de la réconciliation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3796" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="4224" annotation_id="3796">
          <DiscourseConnective annotation_id="3796" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> everybody knows, we strongly encourage intra-Palestinian reconciliation behind President Abbas and all the efforts by Egypt and the Arab League in that direction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3796" annotation_id="4224">
          <DiscourseConnective annotation_id="4224" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde le sait, nous encourageons activement la réconciliation interpalestinienne sous l'égide du Président Abbas <DiscourseConnective annotation_id="4351">ainsi</DiscourseConnective> que tous les efforts déployés par l'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="4400">et</DiscourseConnective> la Ligue arabe <DiscourseConnective annotation_id="4418">à</DiscourseConnective> cet effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3962" docOffset="39">
      <en>This will be a key to peace, stability and development.</en>
      <fr>Il s'agira d'un facteur essentiel de paix, de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="4487">et</DiscourseConnective> de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4018" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="22766" annotation_id="4018">
          <DiscourseConnective annotation_id="4018" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, I know that this Parliament has been deeply preoccupied with the crisis in Gaza, and so have we all.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18219" annotation_id="4508">
          <DiscourseConnective annotation_id="4508" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déjà dit, je sais <DiscourseConnective annotation_id="4540">que</DiscourseConnective> le Parlement a été très préoccupé par la crise <DiscourseConnective annotation_id="4591">à</DiscourseConnective> Gaza, <DiscourseConnective annotation_id="4599">comme</DiscourseConnective> l'a été chacun d'entre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4130" docOffset="41">
      <en>Let me use this occasion to highlight some of the most important international efforts, which focused on trying to end the violence and easing the plight of all civilian populations.</en>
      <fr>Permettez-moi de profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="4678">pour</DiscourseConnective> souligner quelques-uns des efforts internationaux les plus importants destinés à mettre fin aux violences <DiscourseConnective annotation_id="4789">et</DiscourseConnective> à soulager les populations civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4313" docOffset="42">
      <en>Egypt's role in resolving the situation in Gaza, and indeed with the Palestinians themselves, remains crucial.</en>
      <fr>Le rôle de l'Égypte dans la résolution du conflit <DiscourseConnective annotation_id="4878">à</DiscourseConnective> Gaza, <DiscourseConnective annotation_id="4886">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4889">donc</DiscourseConnective> avec les Palestiniens eux-mêmes, reste essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4424" docOffset="43">
      <en>We hope their efforts will soon lead to a durable and sustainable ceasefire, to the opening of the crossings for all goods and persons, and some sort of intra-Palestinian agreement.</en>
      <fr>Nous espérons que leurs efforts déboucheront rapidement sur un cessez-le-feu viable à long terme, sur l'ouverture des points de passage <DiscourseConnective annotation_id="5080">pour</DiscourseConnective> les marchandises <DiscourseConnective annotation_id="5102">et</DiscourseConnective> les personnes sans exceptions et sur une forme quelconque d'accord interpalestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4606" docOffset="44">
      <en>Without this, it will be difficult - not to say impossible - to rebuild Gaza.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5190">Sans</DiscourseConnective> tout ceci, il sera difficile - voire impossible - de reconstruire Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4684" docOffset="45">
      <en>We are looking forward to welcoming positive announcements on the ceasefire.</en>
      <fr>Nous sommes impatients d'entendre des nouvelles positives au sujet du cessez-le-feu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4761" docOffset="46">
      <en>The day <DiscourseConnective annotation_id="4769" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> yesterday, there were good meetings, and let us hope that they will continue today and in the future <Alignment alignment="45694" annotation_id="4877">
          <DiscourseConnective annotation_id="4877" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> a ceasefire may be called, without delay.</en>
      <fr>Des réunions fructueuses ont eu lieu avant-hier, espérons <DiscourseConnective annotation_id="5410">qu'</DiscourseConnective>elles continueront aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="5444">et</DiscourseConnective> demain <Alignment alignment="4877" annotation_id="5454">
          <DiscourseConnective annotation_id="5454" sense="Contingency.Cause.Result">de façon à</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir proclamer un cessez-le-feu <DiscourseConnective annotation_id="5500">sans</DiscourseConnective> tarder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4927" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="46497" annotation_id="4927">
          <DiscourseConnective annotation_id="4927" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, Egypt will <Alignment alignment="5555" annotation_id="4951">
          <DiscourseConnective annotation_id="4951" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> host an important conference on reconstruction on 2 March <Alignment alignment="5623" annotation_id="5014">
          <DiscourseConnective annotation_id="5014" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we expect all the international community to make a commitment there.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37837" annotation_id="5513">
          <DiscourseConnective annotation_id="5513" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, l'Égypte accueillera <Alignment alignment="38994" annotation_id="5555">
          <DiscourseConnective annotation_id="5555" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une importante conférence sur la reconstruction le 2 mars <Alignment alignment="30412" annotation_id="5623">
          <DiscourseConnective annotation_id="5623" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous comptons bien y assister <DiscourseConnective annotation_id="5656">à</DiscourseConnective> la prise d'un engagement de la part de l'ensemble de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5088" docOffset="48">
      <en>The European Union, too, played its role.</en>
      <fr>L'Union européenne a <DiscourseConnective annotation_id="5762">aussi</DiscourseConnective> joué son rôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5130" docOffset="49">
      <en>We immediately expressed our willingness to contribute in concrete ways to a durable ceasefire.</en>
      <fr>Nous avons immédiatement fait part de notre volonté de contribuer de manière concrète <DiscourseConnective annotation_id="5869">à</DiscourseConnective> un cessez-le-feu durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5226" docOffset="50">
      <en>We <Alignment alignment="5908" annotation_id="5229">
          <DiscourseConnective annotation_id="5229" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stated our readiness to re-dispatch our monitors to the Rafah crossing point, in accordance with the agreement that we signed in 2005.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="39087" annotation_id="5908">
          <DiscourseConnective annotation_id="5908" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> manifesté notre volonté de redéployer nos observateurs aux points de passage de Rafah, conformément à l'accord <DiscourseConnective annotation_id="6029">que</DiscourseConnective> nous avons signé <DiscourseConnective annotation_id="6050">en</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5369" docOffset="51">
      <en>We are ready to operate at Rafah, or at any other crossing points where help is needed or requested.</en>
      <fr>Nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="6077">à</DiscourseConnective> agir <DiscourseConnective annotation_id="6084">à</DiscourseConnective> Rafah <DiscourseConnective annotation_id="6092">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6095">à</DiscourseConnective> tout autre point de passage où notre aide est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="6154">ou</DiscourseConnective> demandée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5470" docOffset="52">
      <en>Several European countries <Alignment alignment="81150" annotation_id="5497">
          <DiscourseConnective annotation_id="5497" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expressed their readiness to help the interdiction of illegal trafficking, in particular, arms smuggling, into Gaza.</en>
      <fr>Plusieurs pays européens ont <Alignment alignment="20693" annotation_id="6196">
          <DiscourseConnective annotation_id="6196" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> manifesté leur volonté d'aider à l'interdiction des trafics illégaux, <DiscourseConnective annotation_id="6276">en particulier</DiscourseConnective> du trafic d'armes à destination de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5619" docOffset="53">
      <en>The activities of the European Parliament in response to the crisis have been significant and are part and parcel of the European Union's overall reaction to the crisis.</en>
      <fr>Les activités du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6368">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="6379">à</DiscourseConnective> la crise ont été significatives <DiscourseConnective annotation_id="6413">et</DiscourseConnective> font partie intégrante de la réaction globale de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="6484">à</DiscourseConnective> la crise à Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5789" docOffset="54">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="5796" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the United Nations is concerned, we can warmly commend UNRWA for its work and perseverance and underline that the European Union will continue to support all its efforts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6503">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les Nations Unies, nous saluons sincèrement l'UNRWA <DiscourseConnective annotation_id="6574">pour</DiscourseConnective> son travail <DiscourseConnective annotation_id="6591">et</DiscourseConnective> sa persévérance <DiscourseConnective annotation_id="6610">et</DiscourseConnective> soulignons <DiscourseConnective annotation_id="6624">que</DiscourseConnective> l'Union européenne continuera de soutenir tous ses efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5970" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="85303" annotation_id="5970">
          <DiscourseConnective annotation_id="5970" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that no single country or organisation can tackle the conflicts in the Middle East alone.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="5970" annotation_id="6695">
          <DiscourseConnective annotation_id="6695" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> clair <DiscourseConnective annotation_id="6711">qu'</DiscourseConnective>aucun pays <DiscourseConnective annotation_id="6725">ou</DiscourseConnective> organisation ne peut remédier à lui seul aux conflits du Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6076" docOffset="56">
      <en>The very nature of the difficulties demands multilateral solutions.</en>
      <fr>La nature <DiscourseConnective annotation_id="6809">même</DiscourseConnective> des difficultés exige des solutions multilatérales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6144" docOffset="57">
      <en>The Quartet will have a crucial role to play in the months ahead.</en>
      <fr>Le Quartet aura un rôle crucial <DiscourseConnective annotation_id="6898">à</DiscourseConnective> jouer dans les mois à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6210" docOffset="58">
      <en>The new US Administration, in cooperation with us, has confirmed its intention to make full use of the Quartet.</en>
      <fr>La nouvelle administration américaine, <DiscourseConnective annotation_id="6968">en</DiscourseConnective> collaboration avec nous, a confirmé son intention d'exploiter totalement les capacités du Quartet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6322" docOffset="59">
      <en>The terrible events in Gaza should <Alignment alignment="7111" annotation_id="6357">
          <DiscourseConnective annotation_id="6357" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> force us to take a more strategic and long-term look at Gaza.</en>
      <fr>Les tragiques évènements de Gaza doivent <Alignment alignment="6357" annotation_id="7111">
          <DiscourseConnective annotation_id="7111" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous forcer <DiscourseConnective annotation_id="7133">à</DiscourseConnective> adopter une attitude plus stratégique <DiscourseConnective annotation_id="7173">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7176">à</DiscourseConnective> plus long terme envers Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6424" docOffset="60">
      <en>The Gaza Strip constitutes an integral part of the Palestinian territory occupied in 1967 and, without any doubt, will be part of a Palestinian state.</en>
      <fr>La bande de Gaza fait partie intégrante du territoire palestinien occupé <DiscourseConnective annotation_id="7280">en</DiscourseConnective> 1967 <DiscourseConnective annotation_id="7288">et</DiscourseConnective> fera <DiscourseConnective annotation_id="7296">sans</DiscourseConnective> aucun doute partie du futur État palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6575" docOffset="61">
      <en>Gaza needs to become economically and politically viable.</en>
      <fr>Gaza doit <DiscourseConnective annotation_id="7357">donc</DiscourseConnective> devenir viable d'un point de vue politique <DiscourseConnective annotation_id="7405">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6633" docOffset="62">
      <en>Gaza needs to become part of a political solution.</en>
      <fr>Gaza doit faire partie d'une solution politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6684" docOffset="63">
      <en>The immediate priority remains to secure a durable and fully respected ceasefire and to allow for the unimpeded delivery of humanitarian aid.</en>
      <fr>La priorité immédiate reste l'obtention d'un cessez-le-feu durable <DiscourseConnective annotation_id="7536">et</DiscourseConnective> totalement respecté <DiscourseConnective annotation_id="7559">et</DiscourseConnective> l'élimination des obstacles à la livraison de l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6826" docOffset="64">
      <en>We need to see the opening of the crossings for humanitarian assistance, for commercial goods and for people, on a regular and predictable basis.</en>
      <fr>Nous devons obtenir l'ouverture des points de passage, sur une base régulière <DiscourseConnective annotation_id="7706">et</DiscourseConnective> prévisible, pour l'aide humanitaire, les échanges commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="7771">et</DiscourseConnective> les personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6972" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="66057" annotation_id="6972">
          <DiscourseConnective annotation_id="6972" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the diplomatic fall-out of the Gaza conflict in the wider region has been very significant: indirect talks between Syria and Israel have been suspended; Mauritania and Qatar have suspended ties with Israel; a withdrawal of the Arab Peace Initiative was threatened.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6972" annotation_id="7789">
          <DiscourseConnective annotation_id="7789" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, les retombées diplomatiques du conflit à Gaza dans la région ont été considérables : les négociations indirectes entre la Syrie <DiscourseConnective annotation_id="7938">et</DiscourseConnective> Israël ont été suspendues ; la Mauritanie <DiscourseConnective annotation_id="7983">et</DiscourseConnective> le Qatar ont suspendu leurs liens avec Israël ; il y a eu des menaces d'annulation du plan arabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7250" docOffset="66">
      <en>Arab divisions, <Alignment alignment="8084" annotation_id="7266">
          <DiscourseConnective annotation_id="7266" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, have deepened.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4324" annotation_id="8084">
          <DiscourseConnective annotation_id="8084" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, les dissensions au sein du monde arabe se sont aggravées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7294" docOffset="67">
      <en>Without Arab unity it will be very difficult to make progress in Gaza and in the wider Middle East peace process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8163">Sans</DiscourseConnective> unité arabe, il sera extrêmement difficile de faire progresser la situation <DiscourseConnective annotation_id="8244">à</DiscourseConnective> Gaza <DiscourseConnective annotation_id="8251">ainsi</DiscourseConnective> que le processus de paix au Moyen-Orient au sens large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7408" docOffset="68">
      <en>Peace in the Middle East requires a united Arab world.</en>
      <fr>La paix au Moyen-Orient nécessite un monde arabe uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7463" docOffset="69">
      <en>The upcoming Arab League summit will be crucial to restore Arab unity, in particular, behind the Arab Peace Initiative.</en>
      <fr>Le prochain sommet de la Ligue arabe sera crucial <DiscourseConnective annotation_id="8417">pour</DiscourseConnective> restaurer l'unité arabe, <DiscourseConnective annotation_id="8447">notamment</DiscourseConnective> sous l'égide de l'initiative de paix arabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7583" docOffset="70">
      <en>In the coming months, we will <Alignment alignment="8545" annotation_id="7613">
          <DiscourseConnective annotation_id="7613" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have elections in Iran and in Lebanon.</en>
      <fr>Dans les mois à venir, des élections seront <Alignment alignment="10536" annotation_id="8545">
          <DiscourseConnective annotation_id="8545" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> organisées <DiscourseConnective annotation_id="8566">en</DiscourseConnective> Iran <DiscourseConnective annotation_id="8574">et</DiscourseConnective> au Liban.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7657" docOffset="71">
      <en>On 12 June, the Iranians will vote for a new President.</en>
      <fr>Le 12 juin, les Iraniens éliront leur nouveau président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7713" docOffset="72">
      <en>We have repeatedly stated our deep respect for Iran and our desire to forge a completely different kind of relationship with this country.</en>
      <fr>Nous avons réaffirmé à de nombreuses reprises notre profond respect <DiscourseConnective annotation_id="8712">pour</DiscourseConnective> l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="8724">et</DiscourseConnective> notre désir de créer une toute nouvelle relation avec ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7852" docOffset="73">
      <en>This is clearly in everyone's interests, <Alignment alignment="8829" annotation_id="7893">
          <DiscourseConnective annotation_id="7893" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> to achieve that, we need trust <Alignment alignment="8880" annotation_id="7928">
          <DiscourseConnective annotation_id="7928" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that trust must be restored.</en>
      <fr>C'est dans l'intérêt de tout le monde, <Alignment alignment="20186" annotation_id="8829">
          <DiscourseConnective annotation_id="8829" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8834">pour</DiscourseConnective> y parvenir, la confiance est nécessaire, <Alignment alignment="23149" annotation_id="8880">
          <DiscourseConnective annotation_id="8880" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette confiance doit être restaurée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7961" docOffset="74">
      <en>Let me conclude by saying that 2009 will be critical for the Middle East.</en>
      <fr>Je conclurai <DiscourseConnective annotation_id="8933">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="8943">que</DiscourseConnective> 2009 sera une année décisive <DiscourseConnective annotation_id="8976">pour</DiscourseConnective> le Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8035" docOffset="75">
      <en>We are possibly at a threshold. We can choose to pursue the same policies in the same manner, knowing that they will lead to the same results - the results that we know today.</en>
      <fr>Nous nous trouvons peut-être <DiscourseConnective annotation_id="9027">à</DiscourseConnective> la croisée des chemins : nous pouvons choisir de conserver les mêmes politiques <DiscourseConnective annotation_id="9109">de la même manière</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="9129">sachant qu'</DiscourseConnective>elles donneront les mêmes résultats, ceux <DiscourseConnective annotation_id="9182">que</DiscourseConnective> nous connaissons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8211" docOffset="76">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8211" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>, we can try to work with energy, with determination, to adjust our policies, to adjust the way we set about achieving results.</en>
      <fr>Ou nous pouvons essayer de travailler avec énergie <DiscourseConnective annotation_id="9267">et</DiscourseConnective> détermination <DiscourseConnective annotation_id="9284">pour</DiscourseConnective> ajuster nos politiques et la façon dont nous nous y prenons pour obtenir des résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8356" docOffset="77">
      <en>We have to work on both crisis management and conflict resolution - there is no doubt about that.</en>
      <fr>Nous devons nous pencher <DiscourseConnective annotation_id="9402">à</DiscourseConnective> la fois sur la gestion des crises <DiscourseConnective annotation_id="9438">et</DiscourseConnective> la résolution des conflits, cela ne fait pas l'ombre d'un doute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8454" docOffset="78">
      <en>
        <Alignment alignment="9506" annotation_id="8454">
          <DiscourseConnective annotation_id="8454" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the time has come to focus decisively on conflict resolution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="51597" annotation_id="9506">
          <DiscourseConnective annotation_id="9506" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le moment est venu de nous concentrer une bonne fois pour toutes sur la résolution du conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8525" docOffset="79">
      <en>It is the only way to end this endless sequence of death and destruction.</en>
      <fr>C'est le seul moyen de mettre fin à ce cycle de mort <DiscourseConnective annotation_id="9665">et</DiscourseConnective> de destruction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8599" docOffset="80">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8610" id="029" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="8610" docOffset="81">
      <en>Thank you very much, High Representative.</en>
      <fr>Merci beaucoup, Monsieur le Haut représentant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8652" docOffset="82">
      <en>Ladies and gentlemen, I would like to bring to your attention the fact that, this coming Sunday, I will be leading a delegation, in my capacity as President of the Euro-Mediterranean Parliamentary Assembly, to Gaza, Ramallah, Sderot und Jerusalem for two and a half days.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9759">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="9821">qu'en</DiscourseConnective> ma qualité de président de l'Assemblée parlementaire euro-méditerranéenne, je ferai partie d'une délégation se rendant <DiscourseConnective annotation_id="9946">à</DiscourseConnective> Gaza, à Ramallah, à Sderot et à Jérusalem pendant deux jours <DiscourseConnective annotation_id="10009">et</DiscourseConnective> demi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8924" docOffset="83">
      <en>Amongst other things, talks are to be held with President Peres and Prime Minister Olmert in Jerusalem and President Mahmoud Abbas of the Palestinian Authority and Prime Minister Fayyad in Ramallah.</en>
      <fr>Des négociations sont notamment prévues avec le président Peres <DiscourseConnective annotation_id="10082">et</DiscourseConnective> le Premier ministre Olmert <DiscourseConnective annotation_id="10112">à</DiscourseConnective> Jérusalem <DiscourseConnective annotation_id="10124">et</DiscourseConnective> avec le Président de l'autorité palestinienne Mahmoud Abbas <DiscourseConnective annotation_id="10187">et</DiscourseConnective> le Premier ministre Fayyad <DiscourseConnective annotation_id="10217">à</DiscourseConnective> Ramallah.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9123" docOffset="84">
      <en>In Gaza, preparations will be made for the United Nations visit, which will <Alignment alignment="10314" annotation_id="9199">
          <DiscourseConnective annotation_id="9199" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> be carried out.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10229">À</DiscourseConnective> Gaza, des préparatifs seront faits <DiscourseConnective annotation_id="10266">pour</DiscourseConnective> la visite des Nations Unies, qui aura lieu <Alignment alignment="18988" annotation_id="10314">
          <DiscourseConnective annotation_id="10314" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9220" id="030" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="9220" docOffset="85">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, we are at a moment of transition in the Middle East.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous sommes actuellement à un moment de transition au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9315" docOffset="86">
      <en>Soon, most probably, there will be a new Israeli Government.</en>
      <fr>Il est plus que probable qu'un nouveau gouvernement israélien sera <DiscourseConnective annotation_id="10481">bientôt</DiscourseConnective> formé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9376" docOffset="87">
      <en>There is already a new US administration, currently defining its foreign policy priorities.</en>
      <fr>Il y a <DiscourseConnective annotation_id="10503">déjà</DiscourseConnective> une nouvelle administration américaine, qui est actuellement en train de définir ses priorités de politique étrangère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9468" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="10627" annotation_id="9468">
          <DiscourseConnective annotation_id="9468" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> we may soon face transition in the occupied Palestinian territory.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="989" annotation_id="10627">
          <DiscourseConnective annotation_id="10627" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrions aussi connaître également une période de transition dans les territoires occupés palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9539" docOffset="89">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9539" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> changing dynamics can create opportunities for new engagement.</en>
      <fr>Des dynamiques connaissant de telles évolutions peuvent représenter l'occasion de s'engager différemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9605" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="25475" annotation_id="9605">
          <DiscourseConnective annotation_id="9605" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is no denying that the recent conflict resulted in enormous human suffering and destruction.</en>
      <fr>Impossible de contester, <Alignment alignment="1139" annotation_id="10871">
          <DiscourseConnective annotation_id="10871" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10882">que</DiscourseConnective> le récent conflit a engendré d'énormes souffrances humaines <DiscourseConnective annotation_id="10946">et</DiscourseConnective> d'énormes destructions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9713" docOffset="91">
      <en>It has left the Middle East peace process - we have to confess - in a particularly fragile state.</en>
      <fr>Il a rendu le processus de paix au Moyen-Orient, il faut bien l'avouer, particulièrement fragile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9811" docOffset="92">
      <en>This House knows that only too well, <Alignment alignment="52017" annotation_id="9848">
          <DiscourseConnective annotation_id="9848" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I refer to the discussions and debates that we have already had here.</en>
      <fr>Le Parlement ne le sait <DiscourseConnective annotation_id="11095">que</DiscourseConnective> trop bien <Alignment alignment="9848" annotation_id="11109">
          <DiscourseConnective annotation_id="11109" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je fais ici référence aux discussions <DiscourseConnective annotation_id="11150">et</DiscourseConnective> aux débats <DiscourseConnective annotation_id="11164">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="11179">déjà</DiscourseConnective> eus à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9922" docOffset="93">
      <en>This is clearly not where we wanted to be at the beginning of 2009.</en>
      <fr>Ce n'est évidemment pas ce <DiscourseConnective annotation_id="11227">que</DiscourseConnective> nous espérions pour le début de l'année 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9990" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="11277" annotation_id="9990">
          <DiscourseConnective annotation_id="9990" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11282" annotation_id="9994">
          <DiscourseConnective annotation_id="9994" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is, some day, to be peace between the Israelis and the Palestinians, the only way forward is to do all we can to get the talks back on track.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1813" annotation_id="11277">
          <DiscourseConnective annotation_id="11277" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4616" annotation_id="11282">
          <DiscourseConnective annotation_id="11282" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="11298">un jour</DiscourseConnective> voir les Israéliens <DiscourseConnective annotation_id="11326">et</DiscourseConnective> les Palestiniens faire la paix, la seule façon de faire avancer les choses est de remettre les négociations sur les rails.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10145" docOffset="95">
      <en>This human tragedy in Gaza has had a huge impact on the region.</en>
      <fr>La tragédie humaine <DiscourseConnective annotation_id="11472">à</DiscourseConnective> Gaza a eu un impact retentissant sur la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10209" docOffset="96">
      <en>I returned only last night from a trip to Syria and Lebanon, <Alignment alignment="11583" annotation_id="10270">
          <DiscourseConnective annotation_id="10270" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will certainly <DiscourseConnective annotation_id="10291" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> say something about that but, in particular, let me say that what we need to do is to make clear to all Israeli leaders that the EU expects sustained commitment to the peace process and to the two-state solution.</en>
      <fr>Je suis revenu hier à peine d'un voyage en Syrie <DiscourseConnective annotation_id="11571">et</DiscourseConnective> au Liban <Alignment alignment="26741" annotation_id="11583">
          <DiscourseConnective annotation_id="11583" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je compte bien toucher quelques mots <DiscourseConnective annotation_id="11623">à ce propos</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11635">mais</DiscourseConnective> permettez-moi d'insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="11677">que</DiscourseConnective> ce que nous devons <DiscourseConnective annotation_id="11700">maintenant</DiscourseConnective> faire, c'est signaler clairement <DiscourseConnective annotation_id="11744">à</DiscourseConnective> tous les dirigeants israéliens <DiscourseConnective annotation_id="11777">que</DiscourseConnective> l'UE attend d'eux un engagement durable <DiscourseConnective annotation_id="11821">en</DiscourseConnective> faveur du processus de paix <DiscourseConnective annotation_id="11852">et</DiscourseConnective> de la création de deux États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10509" docOffset="97">
      <en>We <Alignment alignment="11897" annotation_id="10512">
          <DiscourseConnective annotation_id="10512" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to reinforce the message to the Palestinians that a strong Palestinian Authority with effective leadership over the entire occupied Palestinian territory is essential both for the reunification of the West Bank and Gaza and to get the peace process back on track.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="7727" annotation_id="11897">
          <DiscourseConnective annotation_id="11897" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire passer plus clairement le message aux Palestiniens: une autorité palestinienne forte avec un pouvoir efficace sur le territoire occupé palestinien tout entier est essentielle à la fois <DiscourseConnective annotation_id="12098">pour</DiscourseConnective> la réunification de la Cisjordanie <DiscourseConnective annotation_id="12138">et</DiscourseConnective> de Gaza <DiscourseConnective annotation_id="12149">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12152">pour</DiscourseConnective> la reprise du processus de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10786" docOffset="98">
      <en>That is why the European Union is supporting the efforts of Egypt, Turkey and others to achieve this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12190">C'est pourquoi</DiscourseConnective> l'Union européenne soutient les efforts de l'Égypte, de la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="12272">et</DiscourseConnective> d'autres États dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10888" docOffset="99">
      <en>With the new US administration, we need to agree a joint way forward.</en>
      <fr>L'arrivée d'une nouvelle administration aux États-Unis signifie que nous devons nous mettre d'accord sur une façon commune de procéder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10958" docOffset="100">
      <en>I spoke on the phone to Secretary Clinton to that end only last week.</en>
      <fr>Je me suis entretenue par téléphone avec la secrétaire d'État Hillary Clinton <DiscourseConnective annotation_id="12518">à</DiscourseConnective> ce sujet il y a à peine une semaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11028" docOffset="101">
      <en>She agreed on the need for a lasting ceasefire and a return to the peace process, which is absolutely crucial.</en>
      <fr>Elle a marqué son accord concernant la nécessité d'un cessez-le-feu permanent <DiscourseConnective annotation_id="12635">et</DiscourseConnective> d'une reprise du processus de paix, absolument fondamentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11139" docOffset="102">
      <en>We <Alignment alignment="63019" annotation_id="11142">
          <DiscourseConnective annotation_id="11142" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreed that the Quartet should consult closely on these matters before the end of the month.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="12936" annotation_id="12711">
          <DiscourseConnective annotation_id="12711" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> convenues <DiscourseConnective annotation_id="12731">que</DiscourseConnective> le Quartet doit se concerter étroitement sur ces questions <DiscourseConnective annotation_id="12794">avant</DiscourseConnective> la fin du mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11240" docOffset="103">
      <en>I am glad that the American administration sees the Quartet as a very important institution for going forward on peace.</en>
      <fr>Je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="12833">que</DiscourseConnective> l'administration américaine considère le Quartet <DiscourseConnective annotation_id="12886">comme</DiscourseConnective> une institution importante <DiscourseConnective annotation_id="12919">pour</DiscourseConnective> l'avancée du processus de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11360" docOffset="104">
      <en>Finally, we need to step up our own engagement with the Arab League countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12956">Enfin</DiscourseConnective>, nous devons nous-mêmes nous engager plus sérieusement avec les pays de la Ligue arabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11439" docOffset="105">
      <en>The consensus for peace is weakening, not only in Israel and within the occupied Palestinian territory, but also within the Arab League, where worrying divisions are appearing.</en>
      <fr>Le consensus de paix est mis en péril, <DiscourseConnective annotation_id="13089">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13103">en</DiscourseConnective> Israël <DiscourseConnective annotation_id="13113">et</DiscourseConnective> au sein du territoire palestinien occupé, <DiscourseConnective annotation_id="13158">mais aussi</DiscourseConnective> au sein de la Ligue arabe, où apparaissent d'inquiétantes divisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11616" docOffset="106">
      <en>To that end, <Alignment alignment="13251" annotation_id="11629">
          <DiscourseConnective annotation_id="11629" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I just said, I have just returned from Syria and Lebanon, where I met President Assad in Syria, President Sleiman in Lebanon, and other key partners.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13238">À</DiscourseConnective> cette fin, <Alignment alignment="3240" annotation_id="13251">
          <DiscourseConnective annotation_id="13251" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je viens de le dire, je rentre de la Syrie <DiscourseConnective annotation_id="13300">et</DiscourseConnective> du Liban, où j'ai rencontré le président Assad <DiscourseConnective annotation_id="13350">en</DiscourseConnective> Syrie, le président Sleiman au Liban, <DiscourseConnective annotation_id="13391">et</DiscourseConnective> d'autres partenaires clés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11782" docOffset="107">
      <en>The recent conflict has badly damaged negotiations not only on the Palestinian, but also on the Syrian, track.</en>
      <fr>Le récent conflit a porté gravement atteinte aux négociations <DiscourseConnective annotation_id="13483">non seulement</DiscourseConnective> du côté palestinien, <DiscourseConnective annotation_id="13518">mais aussi</DiscourseConnective> du côté syrien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11893" docOffset="108">
      <en>We <Alignment alignment="13556" annotation_id="11896">
          <DiscourseConnective annotation_id="11896" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> exchanged views on the peace process at length.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="16986" annotation_id="13556">
          <DiscourseConnective annotation_id="13556" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> longuement échangé nos opinions sur le processus de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11954" docOffset="109">
      <en>I reiterated the very strong support of the European Union for the Arab peace initiative, <Alignment alignment="13687" annotation_id="12044">
          <DiscourseConnective annotation_id="12044" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I urged partners to maintain their commitment to it, <Alignment alignment="13782" annotation_id="12101">
          <DiscourseConnective annotation_id="12101" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it offers a serious framework for regional peace talks.</en>
      <fr>J'ai réaffirmé le ferme soutien de l'Union européenne au plan arabe <Alignment alignment="5062" annotation_id="13687">
          <DiscourseConnective annotation_id="13687" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai insisté auprès des partenaires <DiscourseConnective annotation_id="13726">pour qu'</DiscourseConnective>ils maintiennent leur engagement envers ce plan <Alignment alignment="20560" annotation_id="13782">
          <DiscourseConnective annotation_id="13782" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il offre un cadre sérieux <DiscourseConnective annotation_id="13812">pour</DiscourseConnective> les négociations de paix régionales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12165" docOffset="110">
      <en>I <Alignment alignment="13859" annotation_id="12167">
          <DiscourseConnective annotation_id="12167" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stressed the milestone decision taken by Syria and Lebanon to establish diplomatic relations, and pushed for completion of all steps in this process.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="25097" annotation_id="13859">
          <DiscourseConnective annotation_id="13859" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> insisté sur la décision majeure prise par la Syrie <DiscourseConnective annotation_id="13920">et</DiscourseConnective> le Liban d'établir des relations diplomatiques <DiscourseConnective annotation_id="13970">et</DiscourseConnective> sur la nécessité de mener à bien toutes les étapes de ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12322" docOffset="111">
      <en>In both countries, we discussed practical ways in which the European Union could support the process of reform.</en>
      <fr>Dans les deux pays, nous avons discuté des modalités pratiques par lesquelles l'Union européenne pourrait soutenir le processus de réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12434" docOffset="112">
      <en>In Lebanon, I reiterated our readiness in principle to deploy an EU election observation mission, <Alignment alignment="84076" annotation_id="12532">
          <DiscourseConnective annotation_id="12532" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already decided that an exploratory mission should go there immediately.</en>
      <fr>Au Liban, j'ai confirmé <DiscourseConnective annotation_id="14205">qu'en</DiscourseConnective> principe, nous étions prêts <DiscourseConnective annotation_id="14239">à</DiscourseConnective> déployer une mission d'observation électorale de l'UE <Alignment alignment="12532" annotation_id="14295">
          <DiscourseConnective annotation_id="14295" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai <DiscourseConnective annotation_id="14303">déjà</DiscourseConnective> décidé d'envoyer une mission exploratoire là-bas immédiatement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12616" docOffset="113">
      <en>The European Union as a whole has been extremely active in recent weeks both on the political and practical fronts.</en>
      <fr>L'Union européenne tout entière a été extrêmement active ces dernières semaines, à la fois d'un point de vue politique <DiscourseConnective annotation_id="14491">et</DiscourseConnective> d'un point de vue pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12732" docOffset="114">
      <en>On the political front, <Alignment alignment="14560" annotation_id="12756">
          <DiscourseConnective annotation_id="12756" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> I last reported to you in January, we have all pursued our intensive diplomatic activity.</en>
      <fr>S'agissant du point de vue politique, <Alignment alignment="53075" annotation_id="14560">
          <DiscourseConnective annotation_id="14560" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon dernier compte rendu devant ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="14612">en</DiscourseConnective> janvier, nous avons poursuivi nos efforts diplomatiques intenses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12852" docOffset="115">
      <en>We have been at the forefront of calls for a ceasefire and have worked with Egypt and others to make a lasting ceasefire possible.</en>
      <fr>Nous avons été parmi les premiers <DiscourseConnective annotation_id="14715">à</DiscourseConnective> réclamer un cessez-le-feu <DiscourseConnective annotation_id="14743">et</DiscourseConnective> nous avons collaboré avec l'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="14781">et</DiscourseConnective> d'autres États <DiscourseConnective annotation_id="14799">pour</DiscourseConnective> permettre un cessez-le-feu durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12983" docOffset="116">
      <en>The Council conclusions in January indicated that the EU is developing a 'work plan' for a lasting ceasefire.</en>
      <fr>Les conclusions du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="14867">en</DiscourseConnective> janvier ont indiqué <DiscourseConnective annotation_id="14890">que</DiscourseConnective> l'UE était en train de mettre au point un "plan de travail" <DiscourseConnective annotation_id="14954">pour</DiscourseConnective> un cessez-le-feu durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13093" docOffset="117">
      <en>This document identifies six areas for action including humanitarian response, the prevention of smuggling to Gaza, the re-opening of the Gaza crossing points, reconstruction, intra-Palestinian reconciliation and the resumption of the peace process.</en>
      <fr>Ce document recense six domaines d'action, la réponse humanitaire, la prévention du trafic vers Gaza, la réouverture des points de passage à Gaza, la reconstruction, la réconciliation interpalestinienne <DiscourseConnective annotation_id="15188">et</DiscourseConnective> la reprise du processus de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13343" docOffset="118">
      <en>Much very delicate work is going on.</en>
      <fr>De nombreux travaux délicats sont <DiscourseConnective annotation_id="15258">en</DiscourseConnective> cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13380" docOffset="119">
      <en>To give but a flavour of the pace of activity we have all been involved in: <Alignment alignment="15388" annotation_id="13456">
          <DiscourseConnective annotation_id="13456" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I was at a working dinner of the Paris Co-Chairs on 15 January, the Summit meetings in Sharm el-Sheikh and Jerusalem on 18 January, and EU ministerial meetings with Israel on 21 January and with a group composed of Egypt, the Palestinian Authority, Jordan and Turkey on 25 January.</en>
      <fr>Voici quelques exemples <DiscourseConnective annotation_id="15292">pour</DiscourseConnective> vous donner une idée du rythme soutenu des activités auxquelles nous avons pris part: j'ai <Alignment alignment="12499" annotation_id="15388">
          <DiscourseConnective annotation_id="15388" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> participé <DiscourseConnective annotation_id="15408">à</DiscourseConnective> un dîner de travail des coprésidents de Paris le 15 janvier, aux réunions du sommet <DiscourseConnective annotation_id="15494">à</DiscourseConnective> Sharm El Sheikh <DiscourseConnective annotation_id="15512">et</DiscourseConnective> à Jérusalem le 18 janvier <DiscourseConnective annotation_id="15541">et</DiscourseConnective> à des réunions ministérielles de l'UE avec Israël le 21 janvier <DiscourseConnective annotation_id="15608">et</DiscourseConnective> avec un groupe composé de l'Égypte, de l'Autorité palestinienne, de la Jordanie <DiscourseConnective annotation_id="15691">et</DiscourseConnective> de la Turquie le 25 janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13752" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="21174" annotation_id="13752">
          <Alignment alignment="66168" annotation_id="13752">
            <DiscourseConnective annotation_id="13752" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Commissioner Louis Michel, who is responsible for humanitarian aid, visited Gaza on 24 and 25 January.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13752" annotation_id="15723">
          <Alignment alignment="19923" annotation_id="15723">
            <DiscourseConnective annotation_id="15723" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le commissaire Louis Michel, responsable de l'aide humanitaire, a visité Gaza les 24 <DiscourseConnective annotation_id="15818">et</DiscourseConnective> 25 janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13868" docOffset="121">
      <en>We are in regular contact with Quartet colleagues.</en>
      <fr>Nous sommes régulièrement <DiscourseConnective annotation_id="15859">en</DiscourseConnective> contact avec nos collègues du Quartet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13919" docOffset="122">
      <en>We had important meetings as a troika in Moscow.</en>
      <fr>Nous avons eu d'importantes réunions <DiscourseConnective annotation_id="15938">en</DiscourseConnective> troïka <DiscourseConnective annotation_id="15948">à</DiscourseConnective> Moscou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13968" docOffset="123">
      <en>I had this telephone conversation with Clinton; Javier Solana was there in Washington, <Alignment alignment="16050" annotation_id="14055">
          <DiscourseConnective annotation_id="14055" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are agreed on the need to renew the peace process.</en>
      <fr>Je me donc suis entretenue par téléphone avec Mme Clinton, Javier Solana était <DiscourseConnective annotation_id="16037">à</DiscourseConnective> Washington <Alignment alignment="18181" annotation_id="16050">
          <DiscourseConnective annotation_id="16050" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous sommes mis d'accord sur la nécessité de reprendre le processus de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14113" docOffset="124">
      <en>We continue our road map monitoring work, <Alignment alignment="8185" annotation_id="14155">
          <DiscourseConnective annotation_id="14155" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="66644" annotation_id="14162">
          <DiscourseConnective annotation_id="14162" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> deploy state-building assistance, including in sensitive areas such as the rule of law and border management.</en>
      <fr>Nous continuons nos activités de contrôle de la feuille de route <Alignment alignment="16838" annotation_id="16200">
          <DiscourseConnective annotation_id="16200" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous assurons <Alignment alignment="14162" annotation_id="16217">
          <DiscourseConnective annotation_id="16217" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une aide au renforcement de l'État, y compris dans les domaines sensibles tels <DiscourseConnective annotation_id="16306">que</DiscourseConnective> l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="16326">et</DiscourseConnective> la gestion des frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14277" docOffset="125">
      <en>The EU's action strategy for the Middle East <Alignment alignment="16415" annotation_id="14322">
          <DiscourseConnective annotation_id="14322" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> foresees EU support for specific final status issues, <Alignment alignment="16503" annotation_id="14381">
          <DiscourseConnective annotation_id="14381" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for Jerusalem, refugees and security arrangements.</en>
      <fr>La stratégie d'action de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="16386">pour</DiscourseConnective> le Moyen-Orient prévoit <Alignment alignment="8203" annotation_id="16415">
          <DiscourseConnective annotation_id="16415" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un soutien de l'UE aux questions spécifiques ayant trait au statut définitif, <Alignment alignment="21389" annotation_id="16503">
          <DiscourseConnective annotation_id="16503" sense="Expansion.Instantiation">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne Jérusalem, les réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="16556">et</DiscourseConnective> les dispositifs de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14446" docOffset="126">
      <en>In practical terms, the EU has prioritised delivery of humanitarian assistance to the people of Gaza.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16588">En</DiscourseConnective> termes pratiques, l'UE accorde la priorité à l'acheminement de l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="16673">à</DiscourseConnective> la population de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14548" docOffset="127">
      <en>The Commission has already mobilised EUR 10 million practically overnight, <Alignment alignment="16782" annotation_id="14623">
          <DiscourseConnective annotation_id="14623" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> another EUR 32 million has now been committed for the coming period.</en>
      <fr>La Commission a <DiscourseConnective annotation_id="16714">déjà</DiscourseConnective> mobilisé 10 millions d'euros pratiquement du jour au lendemain <Alignment alignment="1691" annotation_id="16782">
          <DiscourseConnective annotation_id="16782" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 32 millions d'euros supplémentaires ont d'ores et déjà été affectés <DiscourseConnective annotation_id="16853">pour</DiscourseConnective> la période à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14696" docOffset="128">
      <en>In early March, the Egyptian Government is organising an international conference in Sharm el-Sheikh in support of the Palestinian economy for the reconstruction of Gaza.</en>
      <fr>Au début du mois de mars, le gouvernement égyptien organisera une conférence internationale <DiscourseConnective annotation_id="16970">à</DiscourseConnective> Sharm El Sheikh <DiscourseConnective annotation_id="16988">pour</DiscourseConnective> soutenir l'économie palestinienne <DiscourseConnective annotation_id="17027">en vue de</DiscourseConnective> la reconstruction de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14867" docOffset="129">
      <en>We, as the Commission, will be a co-sponsor of this event.</en>
      <fr>La Commission sera co-sponsor de cet événement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14926" docOffset="130">
      <en>I am delighted that I had the opportunity to discuss the pledge that the Commission intends to make with the Chairs of the Committee on Foreign Affairs and the Committee on Budgets at an early stage here in Parliament on 2 February.</en>
      <fr>Je suis ravie d'avoir eu l'occasion de discuter très tôt, ici au Parlement le 2 février, de la promesse <DiscourseConnective annotation_id="17216">que</DiscourseConnective> la Commission entend faire avec les présidents de la commission des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="17308">et</DiscourseConnective> de la commission des budgets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15159" docOffset="131">
      <en>Thank you again for your support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17341">Encore</DiscourseConnective> merci de votre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15193" docOffset="132">
      <en>The problem at the moment is not only funding, but access, particularly to Gaza.</en>
      <fr>Le problème qui se pose actuellement ne concerne pas seulement le financement, <DiscourseConnective annotation_id="17451">mais aussi</DiscourseConnective> l'accès, particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="17488">à</DiscourseConnective> Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15274" docOffset="133">
      <en>We have been very vocal, both in public and in private, about the unacceptable closure of the Gaza crossings.</en>
      <fr>Nous nous sommes beaucoup faits entendre, <DiscourseConnective annotation_id="17538">en</DiscourseConnective> public <DiscourseConnective annotation_id="17548">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17551">en</DiscourseConnective> privé, au sujet de la fermeture inacceptable des points de passage à Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15384" docOffset="134">
      <en>This House will wish to join me today in calling, once again, for the crossings to be fully opened.</en>
      <fr>Le Parlement se joindra à moi, en ce jour, pour réclamer une fois <DiscourseConnective annotation_id="17695">encore</DiscourseConnective> l'ouverture totale de ces points de passage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15484" docOffset="135">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15495" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="49843" annotation_id="15495">
          <DiscourseConnective annotation_id="15495" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> access does improve - <Alignment alignment="17809" annotation_id="15522">
          <DiscourseConnective annotation_id="15522" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have no doubt it will - we may <Alignment alignment="17870" annotation_id="15558">
          <DiscourseConnective annotation_id="15558" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to review our financial forecast.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28871" annotation_id="17766">
          <DiscourseConnective annotation_id="17766" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accès sera réellement amélioré - <Alignment alignment="29332" annotation_id="17809">
          <DiscourseConnective annotation_id="17809" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'ai aucun doute sur ce point - nous devrons peut-être <Alignment alignment="23804" annotation_id="17870">
          <DiscourseConnective annotation_id="17870" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> revoir nos prévisions financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15602" docOffset="137">
      <en>At that point, I may need to come back to discuss this with you.</en>
      <fr>Je devrai peut-être alors revenir <DiscourseConnective annotation_id="17945">pour</DiscourseConnective> en discuter avec vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15667" docOffset="138">
      <en>I hope I will again be able to count on your support.</en>
      <fr>J'espère pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="17990">encore</DiscourseConnective> compter sur votre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15721" docOffset="139">
      <en>Honourable Members, you can count on the commitment of the Commission - and <DiscourseConnective annotation_id="15797" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> on my personal commitment - to do everything in our power to help bring peace as swiftly as possible to one of the most troubled parts of the world.</en>
      <fr>Honorables députés, vous pouvez compter sur l'engagement de la Commission - <DiscourseConnective annotation_id="18100">ainsi</DiscourseConnective> que sur mon engagement personnel - <DiscourseConnective annotation_id="18141">à</DiscourseConnective> faire tout ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="18165">en</DiscourseConnective> notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="18182">pour</DiscourseConnective> aider à ramener la paix <DiscourseConnective annotation_id="18211">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="18228">que</DiscourseConnective> possible dans l'une des régions les plus troublées du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15951" docOffset="140">
      <en>We will certainly continue to work very closely with this House.</en>
      <fr>Nous continuerons sans aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="18328">à</DiscourseConnective> collaborer très étroitement avec ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16016" docOffset="141">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16027" id="031" language="FR" name="Joseph Daul">
    <ParallelChunk annotation_id="16027" docOffset="142">
      <en>Mr President, Mr Vondra, Mr Solana, Commissioner Ferrero-Waldner, ladies and gentlemen, the situation in Gaza is getting a little worse each day.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - Monsieur le Président, Monsieur le Président en exercice, Haut représentant, M. Solana, Madame la commissaire Ferrero-Waldner, chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="18567">à</DiscourseConnective> Gaza, la situation empire chaque jour un peu plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16173" docOffset="143">
      <en>The population is suffering enormously.</en>
      <fr>La population souffre énormément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16213" docOffset="144">
      <en>There is a shortage of everything.</en>
      <fr>Elle manque de tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16248" docOffset="145">
      <en>The embargo imposed on Gaza means each delivery of humanitarian aid has to get through an obstacle course.</en>
      <fr>L'embargo imposé <DiscourseConnective annotation_id="18692">à</DiscourseConnective> Gaza donne à chaque livraison d'aide humanitaire des allures de parcours du combattant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16355" docOffset="146">
      <en>Even <DiscourseConnective annotation_id="16360" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it is delivered, the humanitarian aid is insufficient to meet the needs on the ground.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18782">Même</DiscourseConnective> livrée, l'aide humanitaire est insuffisante <DiscourseConnective annotation_id="18831">pour</DiscourseConnective> répondre aux besoins sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16452" docOffset="147">
      <en>The hospitals can no longer operate properly.</en>
      <fr>Les hôpitaux ne peuvent plus fonctionner correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16498" docOffset="148">
      <en>The population can no longer be looked after.</en>
      <fr>La population ne peut plus être prise en charge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16544" docOffset="149">
      <en>What is happening today in Gaza is a humanitarian catastrophe on a major scale.</en>
      <fr>Ce qui se trame actuellement <DiscourseConnective annotation_id="19006">à</DiscourseConnective> Gaza est une catastrophe humanitaire de grande ampleur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16624" docOffset="150">
      <en>The European Union is already playing a major role in the region.</en>
      <fr>L'Union européenne joue <DiscourseConnective annotation_id="19088">déjà</DiscourseConnective> un grand rôle dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16690" docOffset="151">
      <en>The financial support it has given and continues to give to the Palestinians is considerable.</en>
      <fr>Le soutien financier qu'elle a apporté <DiscourseConnective annotation_id="19162">et</DiscourseConnective> qu'elle apporte toujours aux Palestiniens est considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16784" docOffset="152">
      <en>It has done a lot upstream to prevent the humanitarian disaster we are witnessing today.</en>
      <fr>Elle a beaucoup fait en amont <DiscourseConnective annotation_id="19255">pour</DiscourseConnective> prévenir le désastre humanitaire auquel nous assistons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16873" docOffset="153">
      <en>Despite the obstacles, it continues to give humanitarian aid and assistance to the population of the Gaza Strip.</en>
      <fr>Malgré les obstacles, elle continue d'apporter aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="19392">et</DiscourseConnective> assistance <DiscourseConnective annotation_id="19406">à</DiscourseConnective> la population de la bande de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16986" docOffset="154">
      <en>Just today, the European Union has granted EUR 41 million in aid to the United Nations Agency for Palestine Refugees.</en>
      <fr>Aujourd'hui même, l'Union européenne a accordé 41 millions d'euros d'aide <DiscourseConnective annotation_id="19517">à</DiscourseConnective> l'Agence des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="19546">pour</DiscourseConnective> les réfugiés palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17104" docOffset="155">
      <en>This, then, is not the moment for us to start to keep our mouths shut.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="19587">donc</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="19596">maintenant que</DiscourseConnective> nous allons commencer <DiscourseConnective annotation_id="19633">à</DiscourseConnective> nous taire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17175" docOffset="156">
      <en>For me, the European message must be clear.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19647">Pour</DiscourseConnective> moi, le message des Européens doit être clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17219" docOffset="157">
      <en>We cannot tolerate humanitarian aid being taken hostage in this conflict.</en>
      <fr>Nous ne pouvons tolérer que l'aide et l'assistance humanitaires soient prises en otage dans ce conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17293" docOffset="158">
      <en>It is essential that this aid be able to move freely, without restriction, <Alignment alignment="25046" annotation_id="17368">
          <DiscourseConnective annotation_id="17368" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the checkpoints be opened.</en>
      <fr>Il est primordial <DiscourseConnective annotation_id="19821">que</DiscourseConnective> cette aide puisse circuler librement et <DiscourseConnective annotation_id="19865">sans</DiscourseConnective> restriction, <Alignment alignment="25677" annotation_id="19883">
          <DiscourseConnective annotation_id="19883" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19886">que</DiscourseConnective>, dès lors, les points de contrôle soient ouverts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17404" docOffset="159">
      <en>
        <Alignment alignment="78457" annotation_id="17404">
          <DiscourseConnective annotation_id="17404" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we issue a warning to Hamas.</en>
      <fr>Nous avertissons aussi, <Alignment alignment="25764" annotation_id="19964">
          <DiscourseConnective annotation_id="19964" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Hamas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17443" docOffset="160">
      <en>Last month's incidents, <DiscourseConnective annotation_id="17467" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Hamas confiscated, and failed to return, the humanitarian aid distributed by the United Nations Agency in the region are scandalous, intolerable and must not be repeated.</en>
      <fr>Les incidents du mois dernier, au cours desquels le Hamas a confisqué l'aide humanitaire distribuée par l'Agence des Nations unies dans la région <DiscourseConnective annotation_id="20134">et</DiscourseConnective> ne l'a pas restituée, sont scandaleux, intolérables <DiscourseConnective annotation_id="20189">et</DiscourseConnective> ne doivent plus se reproduire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17643" docOffset="161">
      <en>All the players involved must anticipate the reconstruction phase and actively prepare it by assessing the damage on the ground and by preparing a plan for the financial, economic and social rehabilitation of the Gaza Strip.</en>
      <fr>Tous les acteurs concernés doivent préparer la phase de reconstruction activement <DiscourseConnective annotation_id="20305">en</DiscourseConnective> évaluant les dégâts sur place <DiscourseConnective annotation_id="20338">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20341">en</DiscourseConnective> préparant un plan <DiscourseConnective annotation_id="20362">pour</DiscourseConnective> la réhabilitation financière, économique <DiscourseConnective annotation_id="20408">et</DiscourseConnective> sociale de la bande de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17868" docOffset="162">
      <en>This rehabilitation is essential for the region's stability.</en>
      <fr>Cette réhabilitation est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="20477">pour</DiscourseConnective> la stabilité de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17929" docOffset="163">
      <en>That is the objective of the donor conference that meets in Sharm el-Sheikh on 2 March.</en>
      <fr>C'est l'objectif de la conférence des donateurs qui se réunira <DiscourseConnective annotation_id="20572">à</DiscourseConnective> Sharm-el-Cheikh le 2 mars prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18017" docOffset="164">
      <en>Let us, <Alignment alignment="59091" annotation_id="18025">
          <DiscourseConnective annotation_id="18025" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, be clear. No reconstruction - yet another one - can take place <Alignment alignment="36930" annotation_id="18097">
          <DiscourseConnective annotation_id="18097" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> a lasting ceasefire has been called.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21615" annotation_id="20610">
          <DiscourseConnective annotation_id="20610" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> soyons clairs: aucune reconstruction - une <DiscourseConnective annotation_id="20658">de plus</DiscourseConnective> - ne pourra avoir lieu <Alignment alignment="21216" annotation_id="20689">
          <DiscourseConnective annotation_id="20689" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un cessez-le-feu durable n'aura été prononcé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18141" docOffset="165">
      <en>A ceasefire and the cessation of military operations, on the part of Israel too, are absolute prerequisites for the reestablishment of peace in the region.</en>
      <fr>Le cessez-le-feu <DiscourseConnective annotation_id="20760">et</DiscourseConnective> la cessation des opérations militaires, <DiscourseConnective annotation_id="20803">également</DiscourseConnective> de la part d'Israël, sont la condition préalable absolue <DiscourseConnective annotation_id="20870">pour</DiscourseConnective> rétablir la paix dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18297" docOffset="166">
      <en>It <Alignment alignment="65987" annotation_id="18300">
          <DiscourseConnective annotation_id="18300" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> begins, with reference to Hamas - and I say this with the utmost firmness - with putting a definitive end to the firing of rockets into Israel from Gaza.</en>
      <fr>Cela commence <Alignment alignment="2712" annotation_id="20922">
          <DiscourseConnective annotation_id="20922" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pour le Hamas - <DiscourseConnective annotation_id="20945">et</DiscourseConnective> je le dis avec la plus grande fermeté - par l'arrêt définitif des envois de roquettes sur Israël <DiscourseConnective annotation_id="21045">depuis</DiscourseConnective> Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18459" docOffset="167">
      <en>All measures must <Alignment alignment="21090" annotation_id="18477">
          <DiscourseConnective annotation_id="18477" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be taken to fight against the entry of arms and munitions through the tunnels linking Gaza with Egypt.</en>
      <fr>Toutes les mesures doivent être <Alignment alignment="51157" annotation_id="21090">
          <DiscourseConnective annotation_id="21090" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prises <DiscourseConnective annotation_id="21107">pour</DiscourseConnective> lutter contre le trafic d'armes <DiscourseConnective annotation_id="21144">et</DiscourseConnective> de munitions par le biais des tunnels reliant Gaza <DiscourseConnective annotation_id="21198">à</DiscourseConnective> l'Égypte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18585" docOffset="168">
      <en>Restoring dialogue between all sectors of Palestinian society and restarting the current negotiation process are essential.</en>
      <fr>La restauration du dialogue entre toutes les composantes de la société palestinienne <DiscourseConnective annotation_id="21295">et</DiscourseConnective> la relance du processus actuel de négociation sont essentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18709" docOffset="169">
      <en>Egypt, which has a particular responsibility due to its location on the border with Gaza, must take an active part in this negotiation process.</en>
      <fr>L'Égypte, qui a une responsabilité particulière en raison de sa situation frontalière avec Gaza, doit être activement associée <DiscourseConnective annotation_id="21490">à</DiscourseConnective> ce processus de négociation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18853" docOffset="170">
      <en>All our future diplomatic efforts must take this particular role of Egypt into consideration.</en>
      <fr>Tous nos efforts diplomatiques futurs doivent prendre ce rôle particulier de l'Égypte en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18947" docOffset="171">
      <en>We can only hope to find a solution to the conflict by keeping the diplomatic route open.</en>
      <fr>Nous ne pouvons espérer trouver une solution au conflit <DiscourseConnective annotation_id="21681">qu'en</DiscourseConnective> gardant ouverte la voie diplomatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19037" docOffset="172">
      <en>I call on all the parties involved, including the Quartet, the Arab League and the diplomats of the Member States, to continue to engage in the negotiations with firmness and determination.</en>
      <fr>J'appelle toutes les parties concernées, y compris le Quartet, la Ligue arabe <DiscourseConnective annotation_id="21803">et</DiscourseConnective> les diplomates des États membres, <DiscourseConnective annotation_id="21840">à</DiscourseConnective> continuer <DiscourseConnective annotation_id="21852">à</DiscourseConnective> s'engager avec fermeté <DiscourseConnective annotation_id="21877">et</DiscourseConnective> détermination dans les négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19227" id="032" language="DE" name="Martin Schulz">
    <ParallelChunk annotation_id="19227" docOffset="173">
      <en>Thank you, Mr President, ladies and gentlemen, the message from our debate can only be one thing: there is no violent solution in the Middle East.</en>
      <fr>Merci, Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21956">et</DiscourseConnective> Messieurs, le message qui ressortira de ce débat ne peut être que celui-ci: la force n'est en aucun cas une solution aux problèmes du Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19374" docOffset="174">
      <en>There is no military solution.</en>
      <fr>Il n'existe pas non plus de solution militaire à ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19405" docOffset="175">
      <en>There is no solution through terrorism.</en>
      <fr>Pas plus qu'une solution terroriste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19445" docOffset="176">
      <en>It may be the case that one party gains a short-term military advantage. It may be the case that a terrorist act causes a great deal of chaos.</en>
      <fr>Bien sûr, une partie ou l'autre peut tirer un avantage militaire à court terme, et un acte terroriste peut causer un chaos retentissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19588" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="22343" annotation_id="19588">
          <DiscourseConnective annotation_id="19588" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> experience shows that every act of violence generates more violence and pushes the cycle of violence further.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10579" annotation_id="22343">
          <DiscourseConnective annotation_id="22343" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'expérience nous a démontré <DiscourseConnective annotation_id="22383">que</DiscourseConnective> tout acte de violence engendre encore plus de violence <DiscourseConnective annotation_id="22442">et</DiscourseConnective> repousse ses limites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19702" docOffset="178">
      <en>What is crucial, <DiscourseConnective annotation_id="19719" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, is dialogue, <Alignment alignment="80618" annotation_id="19743">
          <DiscourseConnective annotation_id="19743" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is something that is extremely difficult in the Middle East, especially in a time of uncertainty and, to some extent, of asynchronicity.</en>
      <fr>Ce qui est donc fondamental, c'est le dialogue, <Alignment alignment="42902" annotation_id="22515">
          <DiscourseConnective annotation_id="22515" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est particulièrement difficile au Moyen-Orient, particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="22586">en</DiscourseConnective> cette période d'incertitude <DiscourseConnective annotation_id="22617">et</DiscourseConnective>, dans une certaine mesure, d'asynchronisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19889" docOffset="179">
      <en>Yet there is <Alignment alignment="22697" annotation_id="19902">
          <DiscourseConnective annotation_id="19902" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope emanating from the United States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22664">Toutefois</DiscourseConnective>, un espoir nous arrive <Alignment alignment="47328" annotation_id="22697">
          <DiscourseConnective annotation_id="22697" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19946" docOffset="180">
      <en>President Obama, Hillary Clinton and their team offer a consensus and dialogue-oriented model, something completely different from the previous administration which has now, thankfully, left office.</en>
      <fr>Le président Obama, Hillary Clinton <DiscourseConnective annotation_id="22755">et</DiscourseConnective> leur équipe proposent un modèle de consensus orienté sur le dialogue, en complet contraste avec l'administration précédente qui a fort heureusement aujourd'hui quitté ses fonctions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20145" docOffset="181">
      <en>So there is hope in Washington.</en>
      <fr>Washington nous apporte <DiscourseConnective annotation_id="22964">donc</DiscourseConnective> de l'espoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20177" docOffset="182">
      <en>What about Jerusalem, <Alignment alignment="22982" annotation_id="20199">
          <DiscourseConnective annotation_id="20199" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13508" annotation_id="22982">
          <DiscourseConnective annotation_id="22982" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'en est-il de Jérusalem?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20207" docOffset="183">
      <en>What Benjamin Netanyahu had to say during the election campaign certainly did pose a threat to the peace process, <Alignment alignment="23131" annotation_id="20321">
          <DiscourseConnective annotation_id="20321" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Avigor Liebermann is <Alignment alignment="30994" annotation_id="20348">
          <DiscourseConnective annotation_id="20348" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainly a threat to the peace process in the Middle East.</en>
      <fr>Les propos de Benjamin Netanyahu pendant la campagne électorale ont sans aucun doute compromis le processus de paix, <Alignment alignment="13619" annotation_id="23131">
          <DiscourseConnective annotation_id="23131" sense="Comparison.Contrast">tandis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>Avigor Liebermann est probablement <Alignment alignment="20348" annotation_id="23176">
          <DiscourseConnective annotation_id="23176" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une menace <DiscourseConnective annotation_id="23193">pour</DiscourseConnective> le processus de paix au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20413" docOffset="184">
      <en>This asynchronicity poses a risk.</en>
      <fr>Cet asynchronisme constitue un risque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20447" docOffset="185">
      <en>What is going on in Lebanon?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23275">Que</DiscourseConnective> se passe-t-il au Liban?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20476" docOffset="186">
      <en>What influence will Hezbollah have in future?</en>
      <fr>Quelle influence aura le Hezbollah <DiscourseConnective annotation_id="23338">à</DiscourseConnective> l'avenir?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20522" docOffset="187">
      <en>To what extent is it prepared to engage in constructive dialogue, before and after the election in Lebanon?</en>
      <fr>Dans quelle mesure est-il préparé <DiscourseConnective annotation_id="23384">à</DiscourseConnective> s'engager <DiscourseConnective annotation_id="23396">en</DiscourseConnective> faveur d'un dialogue constructif, <DiscourseConnective annotation_id="23433">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23439">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23442">après</DiscourseConnective> les élections au Liban?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20630" docOffset="188">
      <en>What about the Western-oriented majority?</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="23475">qu'en</DiscourseConnective> est-il de la majorité pro-occidentale?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20672" docOffset="189">
      <en>Would that majority be able to react to an election victory by integrating Hezbollah?</en>
      <fr>Serait-elle capable de réagir <DiscourseConnective annotation_id="23550">à</DiscourseConnective> une victoire électorale <DiscourseConnective annotation_id="23576">en</DiscourseConnective> intégrant le Hezbollah?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20758" docOffset="190">
      <en>Is Hezbollah prepared to allow itself to be integrated?</en>
      <fr>Celui-ci est-il préparé <DiscourseConnective annotation_id="23627">à</DiscourseConnective> accepter son intégration?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20814" docOffset="191">
      <en>This depends, to a crucial degree, on who governs in Tehran.</en>
      <fr>Tout dépend essentiellement de la personne qui gouverne <DiscourseConnective annotation_id="23711">à</DiscourseConnective> Téhéran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20875" docOffset="192">
      <en>The issue of the election outcome in Iran is of central importance.</en>
      <fr>Les résultats électoraux <DiscourseConnective annotation_id="23747">en</DiscourseConnective> Iran revêtent une importance cruciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20943" docOffset="193">
      <en>This is <Alignment alignment="23795" annotation_id="20951">
          <DiscourseConnective annotation_id="20951" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true for the attitude of Hamas.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="9425" annotation_id="23795">
          <DiscourseConnective annotation_id="23795" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vrai <DiscourseConnective annotation_id="23810">pour</DiscourseConnective> l'attitude du Hamas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20988" docOffset="194">
      <en>The question of whether we have a radical president who denies Israel's right to exist - <Alignment alignment="29039" annotation_id="21077">
          <DiscourseConnective annotation_id="21077" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the current incumbent does - <Alignment alignment="23972" annotation_id="21109">
          <DiscourseConnective annotation_id="21109" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether there is to be a government that is prepared to talk and this readiness to talk stretches from Tehran to Beirut and on to Rafah is a crucial issue for the stabilisation of the whole region.</en>
      <fr>La question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="23858">si</DiscourseConnective> nous aurons un président radical qui nie le droit <DiscourseConnective annotation_id="23911">à</DiscourseConnective> l'existence d'Israël - <Alignment alignment="12661" annotation_id="23936">
          <DiscourseConnective annotation_id="23936" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait le président actuel - <Alignment alignment="21109" annotation_id="23972">
          <DiscourseConnective annotation_id="23972" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23975">si</DiscourseConnective> le prochain gouvernement sera prêt <DiscourseConnective annotation_id="24013">à</DiscourseConnective> discuter. Savoir si cette volonté ira de Téhéran à Beyrouth <DiscourseConnective annotation_id="24075">ainsi</DiscourseConnective> qu'à Rafah sera une question fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="24123">pour</DiscourseConnective> la stabilisation de la région toute entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21310" docOffset="195">
      <en>We are in favour of a unity government for the Palestinians.</en>
      <fr>Nous sommes favorables <DiscourseConnective annotation_id="24196">à</DiscourseConnective> un gouvernement d'unité <DiscourseConnective annotation_id="24222">pour</DiscourseConnective> les Palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21371" docOffset="196">
      <en>Without a unity government for the Palestinians, the peace process is unmanageable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24245">Sans</DiscourseConnective> gouvernement d'unité <DiscourseConnective annotation_id="24271">pour</DiscourseConnective> les Palestiniens, le processus de paix est ingérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21455" docOffset="197">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="21461" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> now up to Hamas to show that it is willing and able to join such a government.</en>
      <fr>La balle est <DiscourseConnective annotation_id="24343">maintenant</DiscourseConnective> dans le camp du Hamas, qui doit démontrer sa volonté <DiscourseConnective annotation_id="24407">et</DiscourseConnective> sa capacité <DiscourseConnective annotation_id="24422">à</DiscourseConnective> rejoindre un tel gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21550" docOffset="198">
      <en>The basic precondition for this, <Alignment alignment="120966" annotation_id="21583">
          <DiscourseConnective annotation_id="21583" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is to be talking with Hamas, that those amongst the Palestinian people who want to talk with Hamas be supported <Alignment alignment="24632" annotation_id="21704">
          <DiscourseConnective annotation_id="21704" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they not be forced onto the defensive by a government in Jerusalem that knows only the politics of continuing the settlements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22573" annotation_id="24455">
          <DiscourseConnective annotation_id="24455" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la condition préalable fondamentale est de parler avec le Hamas, en sorte <DiscourseConnective annotation_id="24540">que</DiscourseConnective> cette partie de la population palestinienne qui veut parler avec le Hamas <DiscourseConnective annotation_id="24618">soit</DiscourseConnective> soutenue <Alignment alignment="25839" annotation_id="24632">
          <DiscourseConnective annotation_id="24632" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24635">qu'</DiscourseConnective>elle ne <DiscourseConnective annotation_id="24646">soit</DiscourseConnective> pas poussée à la défensive par un gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="24698">à</DiscourseConnective> Jérusalem qui ne connaît pas d'autre politique <DiscourseConnective annotation_id="24747">que</DiscourseConnective> de poursuivre l'installation de nouvelles colonies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21840" docOffset="199">
      <en>As a side point, <DiscourseConnective annotation_id="21857" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it is true that 163 hectares have now been re-released for settlement, this is a destabilising element <Alignment alignment="82548" annotation_id="21963">
          <DiscourseConnective annotation_id="21963" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is something that we need to be absolutely forthright in making clear to our friends in Israel.</en>
      <fr>Notons au passage <DiscourseConnective annotation_id="24821">que</DiscourseConnective> 163 hectares ont <DiscourseConnective annotation_id="24842">en effet</DiscourseConnective> été remis <DiscourseConnective annotation_id="24861">à</DiscourseConnective> la disposition des colonies de peuplement, qu'il s'agit d'un élément déstabilisant <Alignment alignment="21963" annotation_id="24946">
          <DiscourseConnective annotation_id="24946" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24949">que</DiscourseConnective> nous devons le signifier très clairement <DiscourseConnective annotation_id="24994">à</DiscourseConnective> nos amis israéliens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22068" docOffset="200">
      <en>In the Middle East, everything is interconnected.</en>
      <fr>Au Moyen-Orient, tout est interconnecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22118" docOffset="201">
      <en>It is not possible to simply pick out individual elements and believe it possible to solve an individual problem by military means.</en>
      <fr>Il n'est pas possible de choisir quelques éléments individuels <DiscourseConnective annotation_id="25121">et</DiscourseConnective> de croire qu'il est possible de résoudre un problème isolé <DiscourseConnective annotation_id="25183">en</DiscourseConnective> ayant recours aux armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22250" docOffset="202">
      <en>That is why the basis for everything is the readiness to talk.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25211">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la volonté de négocier est la base de toute espèce d'avancée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22313" docOffset="203">
      <en>The Arab League's plan, Saudi Arabia's peace plan, envisages an end to violence with simultaneous recognition of Israel's right to exist.</en>
      <fr>Le plan de la Ligue arabe, le plan de paix de l'Arabie saoudite, envisage un arrêt des violences accompagné <DiscourseConnective annotation_id="25396">simultanément</DiscourseConnective> d'une reconnaissance du droit d'Israël <DiscourseConnective annotation_id="25449">à</DiscourseConnective> exister.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22451" docOffset="204">
      <en>This is a bold and ambitious plan, <DiscourseConnective annotation_id="22486" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is one that needs to be discussed.</en>
      <fr>C'est un plan audacieux <DiscourseConnective annotation_id="25484">et</DiscourseConnective> ambitieux qui doit être discuté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22528" docOffset="205">
      <en>It is progress in itself that there are people in the Arab League, in the Arab camp, who are prepared to have that debate. That is something that must be supported.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="25528">qu'</DiscourseConnective>il y ait des gens, au sein de la Ligue arabe, dans le camp arabe, qui sont prêts <DiscourseConnective annotation_id="25612">à</DiscourseConnective> débattre <DiscourseConnective annotation_id="25623">là-dessus</DiscourseConnective>, est déjà un progrès <DiscourseConnective annotation_id="25654">en</DiscourseConnective> soi et il doit être soutenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22693" docOffset="206">
      <en>Bombers are not the way to support this, <Alignment alignment="25728" annotation_id="22734">
          <DiscourseConnective annotation_id="22734" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I might add that the way to support the work of the European Union is <DiscourseConnective annotation_id="22808" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective> not for what we build to be destroyed again for whatever military reasons.</en>
      <fr>Cela ne se fera pas en lâchant des bombes <Alignment alignment="26448" annotation_id="25728">
          <DiscourseConnective annotation_id="25728" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pourrais même ajouter <DiscourseConnective annotation_id="25756">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25761">de la même façon</DiscourseConnective>, détruire ce que nous avons construit <DiscourseConnective annotation_id="25816">pour</DiscourseConnective> quelque raison militaire ne serait pas une façon décente de soutenir les travaux de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22892" docOffset="207">
      <en>For this reason, our message can only be that dialogue is the precondition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25925">C'est pourquoi</DiscourseConnective> notre message ne peut être <DiscourseConnective annotation_id="25967">que</DiscourseConnective> celui-ci: le dialogue est la condition préalable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22968" docOffset="208">
      <en>High Representative Solana, you said that this is your first time before us this year.</en>
      <fr>Monsieur le Haut représentant Solana, vous avez indiqué <DiscourseConnective annotation_id="26077">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="26083">s'</DiscourseConnective>agissait de votre première intervention devant cette Assemblée cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23055" docOffset="209">
      <en>This is perhaps <Alignment alignment="26181" annotation_id="23071">
          <DiscourseConnective annotation_id="23071" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> your last visit before our elections in June.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="26164">s'</DiscourseConnective>agit peut-être <Alignment alignment="23071" annotation_id="26181">
          <DiscourseConnective annotation_id="26181" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de votre dernière visite <DiscourseConnective annotation_id="26216">avant</DiscourseConnective> nos élections au mois de juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23122" docOffset="210">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="23122" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> dialogue is very much a sine qua non for success, I would like to say to you, on behalf of my group, that you represent the personification of dialogue.</en>
      <fr>Le dialogue étant véritablement une condition sine qua non <DiscourseConnective annotation_id="26312">à</DiscourseConnective> la réussite du processus de paix, je voudrais vous dire, au nom de mon groupe, <DiscourseConnective annotation_id="26393">que</DiscourseConnective> vous représentez le dialogue incarné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23278" docOffset="211">
      <en>Your work deserves more than respect.</en>
      <fr>Votre travail mérite bien plus <DiscourseConnective annotation_id="26466">que</DiscourseConnective> le respect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23316" docOffset="212">
      <en>It deserves a great degree of admiration, above all, for your continuous advocacy of dialogue.</en>
      <fr>Il mérite beaucoup d'admiration, <DiscourseConnective annotation_id="26515">surtout</DiscourseConnective> parce que vous vous êtes toujours fait le défenseur du dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23411" docOffset="213">
      <en>For that, you have our sincere appreciation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26588">Pour</DiscourseConnective> cela, vous aurez toujours notre admiration la plus sincère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23456" docOffset="214">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23467" id="033" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23467" docOffset="215">
      <en>Thank you very much, Mr Schulz.</en>
      <fr>Merci beaucoup, Monsieur Schulz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23499" docOffset="216">
      <en>We do, of course, hope - and this is something we can all agree on - that Mr Solana will come before us a few more times before the end of this parliamentary term.</en>
      <fr>Nous espérons, bien entendu - <DiscourseConnective annotation_id="26735">et</DiscourseConnective> nous serons tous d'accord sur ce point - <DiscourseConnective annotation_id="26779">que</DiscourseConnective> M. Solana reviendra nous voir plusieurs fois <DiscourseConnective annotation_id="26828">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26835">avant</DiscourseConnective> la fin de cette législature.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23663" id="034" name="Graham Watson">
    <ParallelChunk annotation_id="23663" docOffset="217">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, it is with heavy hearts that we debate once again what our Union can do to ease the pain in the Middle East.</en>
      <fr>Monsieur le Président, c'est avec le cœur lourd <DiscourseConnective annotation_id="26918">que</DiscourseConnective> nous discutons une fois <DiscourseConnective annotation_id="26946">encore</DiscourseConnective> de ce que l'Union peut faire <DiscourseConnective annotation_id="26982">pour</DiscourseConnective> soulager les souffrances au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23817" docOffset="218">
      <en>Looking at the recent conflict in Gaza, all the old familiar phrases apply: blame on both sides; provocation by Hamas; disproportionate response by Israel.</en>
      <fr>Quand nous envisageons le récent conflit <DiscourseConnective annotation_id="27070">à</DiscourseConnective> Gaza, toutes sortes vieilles expressions familières refont surface: les torts sont partagés, provocations du Hamas, réaction disproportionnée d'Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23973" docOffset="219">
      <en>
        <Alignment alignment="27224" annotation_id="23973">
          <DiscourseConnective annotation_id="23973" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the face of the recurring violence, we have recycled those tired phrases so often that they have lost whatever impact they once had.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="438" annotation_id="27224">
          <DiscourseConnective annotation_id="27224" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> face <DiscourseConnective annotation_id="27234">à</DiscourseConnective> la violence récurrente, nous avons recyclé tellement de fois ces vieilles expressions <DiscourseConnective annotation_id="27322">qu'</DiscourseConnective>elles ont fini par perdre l'impact qu'elles ont pu avoir autrefois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24113" docOffset="220">
      <en>We cannot go on like this.</en>
      <fr>Tout ceci doit changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24140" docOffset="221">
      <en>Of course, it is our moral duty to assist in the reconstruction of Gaza.</en>
      <fr>Bien entendu, c'est notre devoir moral de participer <DiscourseConnective annotation_id="27470">à</DiscourseConnective> la reconstruction de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24213" docOffset="222">
      <en>Of course, it makes sense to seek safeguards from Israel.</en>
      <fr>Bien entendu, il est judicieux de demander des garanties <DiscourseConnective annotation_id="27556">à</DiscourseConnective> Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24271" docOffset="223">
      <en>It is bad enough to see the airport, schools and sewerage systems blown up; it is worse to rebuild them with European money knowing that they will likely be destroyed once again.</en>
      <fr>C'est déjà assez difficile de voir l'aéroport, les écoles <DiscourseConnective annotation_id="27624">et</DiscourseConnective> les réseaux d'égouts réduits en poussière, mais c'est encore plus difficile de les reconstruire avec l'argent de l'Europe en <DiscourseConnective annotation_id="27752">sachant qu'</DiscourseConnective>il y a de fortes chances qu'ils soient de nouveau détruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24450" docOffset="224">
      <en>Is it possible, is it credible, to imagine that Israel can assure us that this will not happen?</en>
      <fr>Est-il possible, est-il crédible, de penser <DiscourseConnective annotation_id="27867">qu'</DiscourseConnective>Israël peut nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="27895">que</DiscourseConnective> cela n'arrivera pas?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24546" docOffset="225">
      <en>In any event, reconstruction and humanitarian aid from the European Union will not prevent future conflict.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27920">En tout état de cause</DiscourseConnective>, l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="27962">et</DiscourseConnective> l'aide à la reconstruction fournies par l'Union européenne n'empêcheront pas les futurs conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24654" docOffset="226">
      <en>We need a new and positive approach, jointly with the United States, <Alignment alignment="37208" annotation_id="24723">
          <DiscourseConnective annotation_id="24723" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, but without them if not.</en>
      <fr>Il nous faut trouver une nouvelle approche positive, de concert avec les États-Unis <Alignment alignment="37208" annotation_id="28147">
          <DiscourseConnective annotation_id="28147" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, <DiscourseConnective annotation_id="28160">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28165">sans</DiscourseConnective> eux <DiscourseConnective annotation_id="28174">s'</DiscourseConnective>il le faut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24761" docOffset="227">
      <en>Last month's violence and the outcome of this month's election have changed the terms of the debate.</en>
      <fr>Les violences perpétrées le mois dernier <DiscourseConnective annotation_id="28229">et</DiscourseConnective> les résultats des élections de ce mois-ci ont changé les termes du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24862" docOffset="228">
      <en>Hamas is stronger politically, it is intact militarily, it is holding out against recognising Israel, <Alignment alignment="70173" annotation_id="24964">
          <DiscourseConnective annotation_id="24964" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the expected coalition in Israel will be more hard-line than ever and broadly resistant to seeing a separate Palestinian state.</en>
      <fr>Le Hamas est plus fort politiquement, il est intact militairement, il refuse toujours de reconnaître Israël <Alignment alignment="10234" annotation_id="28414">
          <DiscourseConnective annotation_id="28414" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coalition attendue <DiscourseConnective annotation_id="28439">en</DiscourseConnective> Israël sera plus extrémiste <DiscourseConnective annotation_id="28470">que</DiscourseConnective> jamais <DiscourseConnective annotation_id="28481">et</DiscourseConnective> farouchement opposée à la création d'un État palestinien séparé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25096" docOffset="229">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25096" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>, the gulf between the West Bank and Gaza grows ever wider, with the threat of a permanent division.</en>
      <fr>Entre-temps, le fossé entre la Cisjordanie <DiscourseConnective annotation_id="28592">et</DiscourseConnective> la bande de Gaza se creuse jour après jour avec la menace d'une division permanente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25206" docOffset="230">
      <en>The Council and the Commission have not really said what their response will be to this turn of events, <Alignment alignment="28802" annotation_id="25310">
          <DiscourseConnective annotation_id="25310" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Czech Presidency appears to want the matter off the agenda, <Alignment alignment="28891" annotation_id="25378">
          <DiscourseConnective annotation_id="25378" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can afford to wait no longer.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="28691">et</DiscourseConnective> la Commission n'ont pas véritablement expliqué quelle sera leur réaction <DiscourseConnective annotation_id="28767">à</DiscourseConnective> cette évolution de la situation, <Alignment alignment="22373" annotation_id="28802">
          <DiscourseConnective annotation_id="28802" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présidence tchèque semble vouloir voir disparaître ce problème de l'ordre du jour, <Alignment alignment="11588" annotation_id="28891">
          <DiscourseConnective annotation_id="28891" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons plus nous permettre d'attendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25415" docOffset="231">
      <en>With the situation in flux and neither Hamas nor the Israelis talking to one another, we must set achievable terms on which we can talk to both.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28944">Tant que</DiscourseConnective> la situation est instable <DiscourseConnective annotation_id="28979">et</DiscourseConnective> que ni le Hamas, ni Israël ne sont disposés <DiscourseConnective annotation_id="29026">à</DiscourseConnective> se parler, nous devons fixer des conditions raisonnables qui nous permettent de dialoguer avec les deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25560" docOffset="232">
      <en>Isolation has led only to despair.</en>
      <fr>L'isolement mène seulement au désespoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25595" docOffset="233">
      <en>The time has come for diplomacy, delicate but determined.</en>
      <fr>Le moment est venu d'utiliser la diplomatie, de manière prudente <DiscourseConnective annotation_id="29247">mais</DiscourseConnective> déterminée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25653" docOffset="234">
      <en>In which forum?</en>
      <fr>Dans quel cadre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25669" docOffset="235">
      <en>In the Quartet, Mr Solana?</en>
      <fr>Au sein du Quartet, Monsieur Solana?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25696" docOffset="236">
      <en>Well, perhaps, <Alignment alignment="29332" annotation_id="25711">
          <DiscourseConnective annotation_id="25711" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> let us first acknowledge that the policy failures, the dashed hopes and the creeping extremism of the past seven years have taken place under the Quartet's watch.</en>
      <fr>Pourquoi pas, <Alignment alignment="9579" annotation_id="29332">
          <DiscourseConnective annotation_id="29332" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> précisons <DiscourseConnective annotation_id="29347">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29360">que</DiscourseConnective> les échecs politiques, les espoirs évanouis <DiscourseConnective annotation_id="29408">et</DiscourseConnective> l'extrémisme menaçant de ces sept dernières années se sont tous déroulés sous les yeux du Quartet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25878" docOffset="237">
      <en>Its envoy, Tony Blair, has never even been to Gaza.</en>
      <fr>Son envoyé, Tony Blair, ne s'est <DiscourseConnective annotation_id="29543">même</DiscourseConnective> jamais rendu <DiscourseConnective annotation_id="29561">à</DiscourseConnective> Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25930" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="84459" annotation_id="25930">
          <DiscourseConnective annotation_id="25930" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> he went there, he could visit the site of the industrial area, which is one of his pet projects, designed to generate jobs, but levelled last month.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17457" annotation_id="29569">
          <DiscourseConnective annotation_id="29569" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y était allé, il aurait pu visiter le site du zoning industriel, qui est l'un des projets qui lui tient particulièrement à cœur, conçu <DiscourseConnective annotation_id="29709">pour</DiscourseConnective> créer de l'emploi, <DiscourseConnective annotation_id="29733">mais</DiscourseConnective> rasé le mois dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26082" docOffset="239">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26093" docOffset="240">
      <en>The Quartet has to open its mind to a new approach <Alignment alignment="29828" annotation_id="26144">
          <DiscourseConnective annotation_id="26144" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8962" annotation_id="26149">
          <DiscourseConnective annotation_id="26149" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> our partners within it cannot take that step, then we should explore ways in which it might.</en>
      <fr>Le Quartet doit s'ouvrir <DiscourseConnective annotation_id="29804">à</DiscourseConnective> une nouvelle approche <Alignment alignment="4521" annotation_id="29828">
          <DiscourseConnective annotation_id="29828" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3841" annotation_id="29831">
          <DiscourseConnective annotation_id="29831" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos partenaires du Quartet n'y arrivent pas, nous devrions explorer d'autres voies <DiscourseConnective annotation_id="29917">pour</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26245" docOffset="241">
      <en>Lastly, we can only prepare for the future <Alignment alignment="29980" annotation_id="26288">
          <DiscourseConnective annotation_id="26288" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we acknowledge honestly what has happened in the past.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29932">Enfin</DiscourseConnective>, nous ne pouvons nous préparer à l'avenir <Alignment alignment="16769" annotation_id="29980">
          <DiscourseConnective annotation_id="29980" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous reconnaissons honnêtement les erreurs du passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26346" docOffset="242">
      <en>There should be a free and fair international investigation into alleged war crimes in the Gaza conflict.</en>
      <fr>Il faut qu'il y ait une enquête internationale libre <DiscourseConnective annotation_id="30093">et</DiscourseConnective> impartiale sur les crimes de guerre dénoncés pendant le conflit à Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26452" docOffset="243">
      <en>The UNRWA and our own parliamentary committee have both reported alarming evidence of war crimes, <Alignment alignment="30284" annotation_id="26550">
          <DiscourseConnective annotation_id="26550" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the allegations are serious <DiscourseConnective annotation_id="26582" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>L'UNRWA <DiscourseConnective annotation_id="30176">et</DiscourseConnective> notre propre commission parlementaire ont tous deux signalé des preuves inquiétantes de crimes de guerre <Alignment alignment="18822" annotation_id="30284">
          <DiscourseConnective annotation_id="30284" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces allégations sont très sérieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26590" docOffset="244">
      <en>
        <Alignment alignment="30324" annotation_id="26590">
          <DiscourseConnective annotation_id="26590" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Israel is wrongly accused, its name should be cleared, <Alignment alignment="30377" annotation_id="26648">
          <DiscourseConnective annotation_id="26648" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="30382" annotation_id="26652">
          <DiscourseConnective annotation_id="26652" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has committed those crimes, it must face up to its responsibilities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26590" annotation_id="30324">
          <DiscourseConnective annotation_id="30324" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Israël est accusé à tort, son nom doit être lavé, <Alignment alignment="26648" annotation_id="30377">
          <DiscourseConnective annotation_id="30377" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9111" annotation_id="30382">
          <DiscourseConnective annotation_id="30382" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a réellement commis ces crimes, il doit assumer ses responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26727" docOffset="245">
      <en>Our aim must be to forge an agreement for a peaceful and prosperous future on both sides of the divide, where enemies can once again become partners.</en>
      <fr>Notre but doit être de trouver un accord assurant un avenir pacifique <DiscourseConnective annotation_id="30526">et</DiscourseConnective> prospère <DiscourseConnective annotation_id="30538">pour</DiscourseConnective> les deux parties du conflit, un avenir dans lequel les anciens ennemis pourront à nouveau devenir partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26877" docOffset="246">
      <en>
        <Alignment alignment="37715" annotation_id="26877">
          <DiscourseConnective annotation_id="26877" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the failure of our approach to date is written in spilled blood on the ground.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9025" annotation_id="30654">
          <DiscourseConnective annotation_id="30654" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'échec de l'approche que nous avons employée jusqu'ici est écrit sur le sol <DiscourseConnective annotation_id="30742">en</DiscourseConnective> lettres de sang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26965" docOffset="247">
      <en>Mr Solana, we must pioneer a new path to peace, <Alignment alignment="40715" annotation_id="27013">
          <DiscourseConnective annotation_id="27013" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union, <Alignment alignment="92761" annotation_id="27037">
          <DiscourseConnective annotation_id="27037" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, must take the lead.</en>
      <fr>Monsieur Solana, nous devons tracer un nouveau chemin vers la paix, <Alignment alignment="22379" annotation_id="30830">
          <DiscourseConnective annotation_id="30830" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne, <Alignment alignment="23302" annotation_id="30853">
          <DiscourseConnective annotation_id="30853" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il le faut, doit en prendre l'initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27071" docOffset="248">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27082" id="037" name="Jill Evans">
    <ParallelChunk annotation_id="27082" docOffset="249">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, I was a member of the European Parliament delegation that travelled to Gaza last week to see the devastation, <Alignment alignment="31076" annotation_id="27242">
          <DiscourseConnective annotation_id="27242" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the focus of Parliament's resolution today is humanitarian action, which is desperately needed.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai fait partie de la délégation du Parlement européen qui s'est rendue <DiscourseConnective annotation_id="31012">à</DiscourseConnective> Gaza la semaine dernière <DiscourseConnective annotation_id="31039">pour</DiscourseConnective> constater l'étendue des dégâts, <Alignment alignment="24623" annotation_id="31076">
          <DiscourseConnective annotation_id="31076" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objectif de la résolution du Parlement aujourd'hui est l'action humanitaire, dont la région a cruellement besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27342" docOffset="250">
      <en>This is a real humanitarian crisis, <Alignment alignment="31239" annotation_id="27378">
          <DiscourseConnective annotation_id="27378" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how are we going to address that urgently?</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="31198">s'</DiscourseConnective>agit d'une véritable crise humanitaire <Alignment alignment="26299" annotation_id="31239">
          <DiscourseConnective annotation_id="31239" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment allons-nous pouvoir la résoudre rapidement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27425" docOffset="251">
      <en>Ninety per cent of people in Gaza are dependent on UN aid.</en>
      <fr>Quatre-vingt-dix pour cent de la population de Gaza dépend de l'aide des Nations Unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27484" docOffset="252">
      <en>This is not linked to any negotiations.</en>
      <fr>Cela n'a rien à voir avec d'éventuelles négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27524" docOffset="253">
      <en>We have to ensure that that aid gets through, <Alignment alignment="31493" annotation_id="27570">
          <DiscourseConnective annotation_id="27570" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the key to that is the lifting of the siege and the opening of the crossing points.</en>
      <fr>Nous devons veiller <DiscourseConnective annotation_id="31456">à</DiscourseConnective> ce que l'aide arrive à destination <Alignment alignment="27570" annotation_id="31493">
          <DiscourseConnective annotation_id="31493" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut <DiscourseConnective annotation_id="31504">pour</DiscourseConnective> cela obtenir la levée du siège <DiscourseConnective annotation_id="31540">et</DiscourseConnective> l'ouverture des points de passage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27658" docOffset="254">
      <en>How can a densely populated area of 1.5 million people that has been bombed for 22 days <Alignment alignment="31688" annotation_id="27746">
          <DiscourseConnective annotation_id="27746" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in which over 1 000 people were killed even begin to recover <Alignment alignment="31786" annotation_id="27811">
          <DiscourseConnective annotation_id="27811" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> only 15 categories of humanitarian items are being allowed in: food, some medicines and mattresses?</en>
      <fr>Comment une zone à forte densité de population, peuplée d'1,5 million d'habitants, bombardée pendant 22 jours <Alignment alignment="14974" annotation_id="31688">
          <DiscourseConnective annotation_id="31688" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans laquelle plus de 1 000 personnes ont été tuées peut-elle seulement commencer <DiscourseConnective annotation_id="31773">à</DiscourseConnective> se relever <Alignment alignment="27811" annotation_id="31786">
          <DiscourseConnective annotation_id="31786" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement 15 catégories d'articles humanitaires sont autorisées <DiscourseConnective annotation_id="31856">à</DiscourseConnective> y entrer: de la nourriture, certains médicaments <DiscourseConnective annotation_id="31907">et</DiscourseConnective> des matelas?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27916" docOffset="255">
      <en>You cannot rebuild homes and offices without cement and glass, which are banned.</en>
      <fr>Impossible de reconstruire les maisons <DiscourseConnective annotation_id="31962">et</DiscourseConnective> les bureaux <DiscourseConnective annotation_id="31977">sans</DiscourseConnective> ciment <DiscourseConnective annotation_id="31989">et</DiscourseConnective> sans verre, or ils sont interdits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27997" docOffset="256">
      <en>You cannot teach children in schools that have no paper <Alignment alignment="32104" annotation_id="28053">
          <DiscourseConnective annotation_id="28053" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is banned.</en>
      <fr>Impossible d'enseigner aux enfants dans des écoles qui n'ont plus de papier, <Alignment alignment="12926" annotation_id="32104">
          <DiscourseConnective annotation_id="32104" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est interdit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28075" docOffset="257">
      <en>You cannot feed people <Alignment alignment="46552" annotation_id="28098">
          <DiscourseConnective annotation_id="28098" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is not enough food being allowed in.</en>
      <fr>Impossible de nourrir la population <Alignment alignment="10020" annotation_id="32166">
          <DiscourseConnective annotation_id="32166" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a pas assez de nourriture autorisée <DiscourseConnective annotation_id="32216">à</DiscourseConnective> entrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28146" docOffset="258">
      <en>It is not that the aid is not there, <Alignment alignment="46618" annotation_id="28183">
          <DiscourseConnective annotation_id="28183" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not being allowed through.</en>
      <fr>Le problème n'est pas l'absence d'aide, <Alignment alignment="28170" annotation_id="32266">
          <DiscourseConnective annotation_id="32266" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="32279">que</DiscourseConnective> cette aide ne soit pas autorisée <DiscourseConnective annotation_id="32316">à</DiscourseConnective> entrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28220" docOffset="259">
      <en>We have to put pressure on the Israeli Government to end the blockade and open the crossings.</en>
      <fr>Nous devons faire pression sur le gouvernement israélien <DiscourseConnective annotation_id="32383">pour qu'</DiscourseConnective>il mette fin à ce blocus <DiscourseConnective annotation_id="32416">et</DiscourseConnective> qu'il ouvre les points de passage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28314" docOffset="260">
      <en>Any assessment of the damage caused in Gaza must draw attention to the deliberate targeting to destroy the infrastructure and the economy.</en>
      <fr>Toute évaluation des dommages causés <DiscourseConnective annotation_id="32491">à</DiscourseConnective> Gaza doit attirer l'attention sur les attaques délibérées visant <DiscourseConnective annotation_id="32558">à</DiscourseConnective> détruire l'infrastructure <DiscourseConnective annotation_id="32586">et</DiscourseConnective> l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28453" docOffset="261">
      <en>We saw schools, factories, homes and a hospital deliberately attacked.</en>
      <fr>Nous avons vu des écoles, des usines, des maisons <DiscourseConnective annotation_id="32651">et</DiscourseConnective> un hôpital délibérément attaqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28524" docOffset="262">
      <en>Once again, we have witnessed the destruction by Israel of projects funded by the European Union <Alignment alignment="32790" annotation_id="28621">
          <DiscourseConnective annotation_id="28621" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, rather than take action on this, we are talking about upgrading trade relations <Alignment alignment="32890" annotation_id="28706">
          <DiscourseConnective annotation_id="28706" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> conditions on human rights are currently being breached under the current agreements.</en>
      <fr>Ici <DiscourseConnective annotation_id="32692">encore</DiscourseConnective>, nous avons assisté à la destruction par Israël de projets financés par l'Union européenne <Alignment alignment="20714" annotation_id="32790">
          <DiscourseConnective annotation_id="32790" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32793">plutôt que d'</DiscourseConnective>agir <DiscourseConnective annotation_id="32811">à</DiscourseConnective> ce sujet, nous parlons de renforcer les relations commerciales avec cet État <Alignment alignment="12027" annotation_id="32890">
          <DiscourseConnective annotation_id="32890" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits de l'homme sont <DiscourseConnective annotation_id="32927">déjà</DiscourseConnective> violés dans le cadre des accords actuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28797" docOffset="263">
      <en>Mr Solana talked about how pursuing the same policies can bring us back to the same place.</en>
      <fr>M. Solana nous a expliqué comment la poursuite des mêmes politiques pourrait nous ramener au <DiscourseConnective annotation_id="33067">même</DiscourseConnective> point qu'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28888" docOffset="264">
      <en>Well, I agree.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28903" docOffset="265">
      <en>In 2006, the European Union refused to recognise the Palestinian Unity Government, which included members of Hamas, <Alignment alignment="74513" annotation_id="29019">
          <DiscourseConnective annotation_id="29019" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet we are ready to recognise a new Israeli Government, which may include members who reject a two-state solution, who do not support a Palestinian state.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33121">En</DiscourseConnective> 2006, l'Union européenne a refusé de reconnaître le gouvernement d'unité palestinien, qui comprenait des membres du Hamas, <Alignment alignment="29019" annotation_id="33247">
          <DiscourseConnective annotation_id="33247" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33250">pourtant</DiscourseConnective> nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="33277">à</DiscourseConnective> reconnaître un nouveau gouvernement israélien, qui comprendra peut-être des membres qui rejettent une solution à deux États et qui ne sont pas favorables à la création d'un État palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29178" docOffset="266">
      <en>What is crucial now is that the EU must be prepared to work with and recognise an interim Palestinian national government of consensus that should emerge from the Cairo talks in the next few weeks, <Alignment alignment="33698" annotation_id="29376">
          <DiscourseConnective annotation_id="29376" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must give out clear signals of our intentions to the international community.</en>
      <fr>Ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="33481">maintenant</DiscourseConnective> crucial, c'est <DiscourseConnective annotation_id="33507">que</DiscourseConnective> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="33516">soit</DiscourseConnective> préparée <DiscourseConnective annotation_id="33530">à</DiscourseConnective> travailler <DiscourseConnective annotation_id="33543">et</DiscourseConnective> à reconnaître un gouvernement national palestinien de consensus intérimaire qui devrait émerger des négociations du Caire dans les prochaines semaines, <Alignment alignment="48567" annotation_id="33698">
          <DiscourseConnective annotation_id="33698" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons clairement signaler nos intentions <DiscourseConnective annotation_id="33748">à</DiscourseConnective> la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29461" docOffset="267">
      <en>We have to support the reconciliation process in Palestine as part of achieving a long-term solution, <Alignment alignment="33905" annotation_id="29563">
          <DiscourseConnective annotation_id="29563" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that means ensuring that we do not repeat the mistakes of the past.</en>
      <fr>Nous devons soutenir le processus de réconciliation <DiscourseConnective annotation_id="33832">en</DiscourseConnective> Palestine dans le cadre de la formulation d'une solution à long terme <Alignment alignment="22165" annotation_id="33905">
          <DiscourseConnective annotation_id="33905" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="33922">que</DiscourseConnective> nous devons veiller à ne pas répéter les erreurs du passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29635" docOffset="268">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29646" id="038" language="FR" name="Francis Wurtz">
    <ParallelChunk annotation_id="29646" docOffset="269">
      <en>Mr President, Mr Solano, Commissioner, <Alignment alignment="34109" annotation_id="29685">
          <DiscourseConnective annotation_id="29685" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I listened nearly a month ago to the children of Gaza speak, amongst the ruins of their house, of how they had trembled <DiscourseConnective annotation_id="29808" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the bombs fell, or to their parents describe the hell of those 22 days and nights that will forever mark their lives and the memory of future generations, I was not proud of Europe.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - Monsieur le Président, Monsieur le Haut représentant, Madame la Commissaire, <Alignment alignment="7513" annotation_id="34109">
          <DiscourseConnective annotation_id="34109" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> écoutant, il y a près d'un mois, les enfants de Gaza raconter, au milieu des décombres de leur maison, comment ils ont tremblé sous les bombes, <DiscourseConnective annotation_id="34256">ou</DiscourseConnective> leurs parents décrire l'enfer de ces 22 jours <DiscourseConnective annotation_id="34305">et</DiscourseConnective> nuits qui marqueront à jamais leur vie <DiscourseConnective annotation_id="34347">et</DiscourseConnective> la mémoire des générations futures, je n'étais pas fier de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29993" docOffset="270">
      <en>I thought of some of the leaders of our Member States, of all those who will answer to history for their lack of political courage, the missed opportunities, for their lack of vision.</en>
      <fr>J'ai pensé <DiscourseConnective annotation_id="34430">à</DiscourseConnective> un certain nombre de dirigeants de nos États, <DiscourseConnective annotation_id="34478">à</DiscourseConnective> tous ceux qui portent devant l'Histoire la responsabilité de leur manque de courage politique, des occasions manquées, de leur absence de vision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30177" docOffset="271">
      <en>I asked myself this question: to what extremes must the Israeli leaders push their inhumanity towards the Palestinians and their scorn for law and the most fundamental values <Alignment alignment="34832" annotation_id="30352">
          <DiscourseConnective annotation_id="30352" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the main European political leaders dare to raise a finger and say finally, 'Enough is enough'?</en>
      <fr>Je me suis posé la question: <DiscourseConnective annotation_id="34655">jusqu'à</DiscourseConnective> quelles extrémités les dirigeants israéliens doivent-ils pousser leur inhumanité à l'égard des Palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="34771">et</DiscourseConnective> leur mépris du droit <DiscourseConnective annotation_id="34795">et</DiscourseConnective> des valeurs les plus essentielles <Alignment alignment="9386" annotation_id="34832">
          <DiscourseConnective annotation_id="34832" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les responsables politiques européens osent lever plus que le petit doigt <DiscourseConnective annotation_id="34915">et</DiscourseConnective> dire <DiscourseConnective annotation_id="34923">enfin</DiscourseConnective> "Trop c'est trop"?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30455" docOffset="272">
      <en>Those who call themselves friends of Israel to justify the impunity and unlimited accommodation shown towards its current ruling class should reflect on these words from the great Israeli writer David Grossman, whom I wish to quote: 'Amidst the wave of nationalist hyperbole now sweeping the nation, it would not hurt to recall that in the final analysis, this last operation in Gaza is just another stop along a trail blazing with fire, violence and hatred.</en>
      <fr>Que ceux qui se disent amis d'Israël <DiscourseConnective annotation_id="34985">pour</DiscourseConnective> justifier l'impunité <DiscourseConnective annotation_id="35011">et</DiscourseConnective> faire preuve d'une complaisance sans limites à l'égard de son actuelle classe dirigeante méditent ces paroles du grand écrivain israélien David Grossmann, <DiscourseConnective annotation_id="35169">que</DiscourseConnective> je veux citer: "À l'heure où Israël est gagné par la surenchère nationaliste, nous ferions bien de garder à l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="35290">que</DiscourseConnective> la dernière opération militaire <DiscourseConnective annotation_id="35326">à</DiscourseConnective> Gaza n'est, somme toute, qu'une nouvelle étape sur une route de feu, de violence <DiscourseConnective annotation_id="35409">et</DiscourseConnective> de haine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30914" docOffset="273">
      <en>A trail marked at times by victory, at other times by defeat, <Alignment alignment="49341" annotation_id="30976">
          <DiscourseConnective annotation_id="30976" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is leading us inevitably to ruin'.</en>
      <fr>Une route jalonnée tantôt de victoires, tantôt de défaites, <Alignment alignment="10298" annotation_id="35482">
          <DiscourseConnective annotation_id="35482" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui nous conduit immanquablement <DiscourseConnective annotation_id="35520">à</DiscourseConnective> la ruine".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31021" docOffset="274">
      <en>
        <Alignment alignment="35533" annotation_id="31021">
          <DiscourseConnective annotation_id="31021" sense="Expansion.Alternative">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment> let them ask the same question as Shlomo Sand, the famous Israeli historian, whom I <DiscourseConnective annotation_id="31108" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> quote: 'We sowed desolation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="52056" annotation_id="35533">
          <DiscourseConnective annotation_id="35533" sense="Expansion.Alternative">Ou bien</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'ils s'interrogent avec Shlomo Sand, historien israélien de renom, <DiscourseConnective annotation_id="35610">que</DiscourseConnective> je cite également: "Nous avons semé la désolation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31142" docOffset="275">
      <en>We have proved that we have no moral reserve.</en>
      <fr>Nous avons fait <DiscourseConnective annotation_id="35681">la preuve que</DiscourseConnective> nous n'avons aucune retenue morale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31188" docOffset="276">
      <en>Have we strengthened the peace camp among Palestinians?'</en>
      <fr>Avons-nous renforcé le camp de la paix chez les Palestiniens?"</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31245" docOffset="277">
      <en>He continues: 'Israel has been pushing the Palestinians to despair.'</en>
      <fr>Et il poursuit: "Israël pousse les Palestiniens au désespoir."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31314" docOffset="278">
      <en>For 20 years, Yasser Arafat and the Palestinian Authority recognised the State of Israel with nothing to show in return.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35857">Depuis</DiscourseConnective> vingt ans, Arafat <DiscourseConnective annotation_id="35882">et</DiscourseConnective> l'Autorité palestinienne ont reconnu l'État d'Israël sans rien avoir gagné <DiscourseConnective annotation_id="35960">en</DiscourseConnective> échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31435" docOffset="279">
      <en>Israel refused the offer of the Arab League in 2002, ladies and gentlemen.</en>
      <fr>Israël a refusé l'offre de la Ligue arabe de 2002, chers collègues!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31510" docOffset="280">
      <en>Everyone talks about the Arab League and about the Arab League's peace project.</en>
      <fr>On parle tous de la Ligue arabe, du projet de paix de la Ligue arabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31590" docOffset="281">
      <en>It has been in existence for seven years.</en>
      <fr>Cela fait sept ans qu'il existe!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31632" docOffset="282">
      <en>What has Europe done to seize this opportunity?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36143">Qu'</DiscourseConnective>a fait l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="36162">pour</DiscourseConnective> se saisir de cette occasion?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31680" docOffset="283">
      <en>I <Alignment alignment="73931" annotation_id="31682">
          <DiscourseConnective annotation_id="31682" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> come back to Shlomo Sand: 'Israel refused the offer of the Arab League in 2002 of full recognition of Israel with the pre-1967 borders.'</en>
      <fr>Je reviens <Alignment alignment="31682" annotation_id="36207">
          <DiscourseConnective annotation_id="36207" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36212">à</DiscourseConnective> Shlomo Sand: "Israël a refusé l'offre de la Ligue arabe, <DiscourseConnective annotation_id="36271">en</DiscourseConnective> 2002, d'une pleine reconnaissance d'Israël dans les frontières d'<DiscourseConnective annotation_id="36339">avant</DiscourseConnective> 1967."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31829" docOffset="284">
      <en>The Israeli historian concludes thus: 'Israel will make peace only <Alignment alignment="36413" annotation_id="31896">
          <DiscourseConnective annotation_id="31896" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> pressure is brought to bear on its policies'.</en>
      <fr>L'historien israélien conclut ainsi: "Israël ne fera la paix <Alignment alignment="5603" annotation_id="36413">
          <DiscourseConnective annotation_id="36413" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on fait pression sur sa politique".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31945" docOffset="285">
      <en>This leads to a question, Mr Solano, <Alignment alignment="36506" annotation_id="31982">
          <DiscourseConnective annotation_id="31982" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said nothing on the subject of international law.</en>
      <fr>D'où une question, Monsieur le Haut représentant, <Alignment alignment="8882" annotation_id="36506">
          <DiscourseConnective annotation_id="36506" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous n'avez rien dit au sujet du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32039" docOffset="286">
      <en>What pressure is the Union prepared to exert on Israel over Gaza and the West Bank, including Jerusalem, to remind its current and future leaders that membership of the international community in general, and the privileged partnership with the European Union <Alignment alignment="36864" annotation_id="32299">
          <Alignment alignment="36864" annotation_id="32299">
            <DiscourseConnective annotation_id="32299" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, come at a price, that they have no place for military occupation, nor war crimes, nor a policy which pushes each day towards a divorce between Europe and the Arab-Muslim world?</en>
      <fr>Quelles pressions l'Union est-elle prête <DiscourseConnective annotation_id="36609">à</DiscourseConnective> exercer sur Israël <DiscourseConnective annotation_id="36630">en</DiscourseConnective> ce qui concerne tant Gaza <DiscourseConnective annotation_id="36659">que</DiscourseConnective> la Cisjordanie, y compris Jérusalem, <DiscourseConnective annotation_id="36700">pour</DiscourseConnective> rappeler à ses dirigeants actuels <DiscourseConnective annotation_id="36739">et</DiscourseConnective> futurs <DiscourseConnective annotation_id="36749">que</DiscourseConnective> l'appartenance <DiscourseConnective annotation_id="36768">à</DiscourseConnective> la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="36799">en</DiscourseConnective> général, <DiscourseConnective annotation_id="36811">et</DiscourseConnective> le partenariat privilégié avec l'Union européenne <Alignment alignment="10463" annotation_id="36864">
          <Alignment alignment="830" annotation_id="36864">
            <DiscourseConnective annotation_id="36864" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ont un prix, <DiscourseConnective annotation_id="36893">qu'</DiscourseConnective>ils ne s'accommodent ni de l'occupation militaire, ni des crimes de guerre, ni d'une politique qui pousse chaque jour un peu plus au divorce entre l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="37052">et</DiscourseConnective> le monde arabo-musulman?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32491" docOffset="287">
      <en>I would wish, as a European, not to have to place the hope for a change in policy towards the Near East solely on the occupant of the White House.</en>
      <fr>Je voudrais ne pas avoir, <DiscourseConnective annotation_id="37106">comme</DiscourseConnective> Européen, <DiscourseConnective annotation_id="37122">à</DiscourseConnective> reporter l'espoir d'un changement de politique au Proche-Orient sur le seul locataire de la Maison blanche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32638" docOffset="288">
      <en>I would still like to believe in an about-turn by Europe.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="37244">encore</DiscourseConnective> croire <DiscourseConnective annotation_id="37258">à</DiscourseConnective> un sursaut de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32696" docOffset="289">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32707" id="039" name="Kathy Sinnott">
    <ParallelChunk annotation_id="32707" docOffset="290">
      <en>(IND/DEM). - Mr President, today we are debating a resolution about humanitarian aid.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous débattons aujourd'hui d'une résolution sur l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32793" docOffset="291">
      <en>
        <Alignment alignment="37394" annotation_id="32793">
          <DiscourseConnective annotation_id="32793" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> making my contribution, I would like to stress that I am not speaking on behalf of the IND/DEM Group <DiscourseConnective annotation_id="32901" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it has no position on this topic.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17511" annotation_id="37394">
          <DiscourseConnective annotation_id="37394" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire ma contribution, je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="37448">que</DiscourseConnective> je n'interviens pas au nom du groupe IND/DEM, qui n'a aucun avis sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32938" docOffset="292">
      <en>
        <Alignment alignment="78589" annotation_id="32938">
          <DiscourseConnective annotation_id="32938" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am speaking as an MEP on behalf of myself and of my people.</en>
      <fr>Je m'adresse <Alignment alignment="18765" annotation_id="37544">
          <DiscourseConnective annotation_id="37544" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> à vous en <DiscourseConnective annotation_id="37561">tant qu'</DiscourseConnective>eurodéputée, en mon nom propre <DiscourseConnective annotation_id="37600">et</DiscourseConnective> au nom de mon peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33009" docOffset="293">
      <en>The vast majority of the people of Gaza must rely on humanitarian aid for their very survival - food, water, shelter, clothes and, especially, medicine.</en>
      <fr>La grande majorité de la population de Gaza compte sur l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="37699">pour</DiscourseConnective> survivre: nourriture, eau, abri, vêtements <DiscourseConnective annotation_id="37747">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37750">surtout</DiscourseConnective> médicaments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33162" docOffset="294">
      <en>This is a population that has been under siege for a very long time.</en>
      <fr>Ce peuple est assiégé <DiscourseConnective annotation_id="37793">depuis</DiscourseConnective> très longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33231" docOffset="295">
      <en>All crossing points have been closed for 18 months <Alignment alignment="37870" annotation_id="33282">
          <DiscourseConnective annotation_id="33282" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now, with the terrible recent aggression visited on the people of Gaza, they are even more desperate.</en>
      <fr>Tous les points de passage sont fermés <DiscourseConnective annotation_id="37855">depuis</DiscourseConnective> 18 mois <Alignment alignment="5782" annotation_id="37870">
          <DiscourseConnective annotation_id="37870" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="37886">à</DiscourseConnective> la suite de la terrible agression dont la population de Gaza a récemment été la victime, elle est maintenant dans une situation <DiscourseConnective annotation_id="38016">encore</DiscourseConnective> plus désespérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33388" docOffset="296">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="33388" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> the siege has still not been lifted <Alignment alignment="69990" annotation_id="33432">
          <DiscourseConnective annotation_id="33432" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> crossings are still closed, it is very difficult to get essentials to the people.</en>
      <fr>Le siège n'ayant pas <DiscourseConnective annotation_id="38061">encore</DiscourseConnective> été levé <Alignment alignment="4163" annotation_id="38077">
          <DiscourseConnective annotation_id="38077" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les points de passages étant toujours fermés, il est extrêmement difficile d'acheminer les biens de première nécessité <DiscourseConnective annotation_id="38199">à</DiscourseConnective> la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33518" docOffset="297">
      <en>I note in recital E of this resolution that we Europeans give ourselves a nice pat on the back for our humanitarian aid efforts.</en>
      <fr>Je <DiscourseConnective annotation_id="38219">remarque</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38228">à</DiscourseConnective> la lecture du considérant E de cette résolution <DiscourseConnective annotation_id="38278">que</DiscourseConnective> nous, Européens, nous auto-congratulons chaudement <DiscourseConnective annotation_id="38333">pour</DiscourseConnective> nos efforts en matière d'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33647" docOffset="298">
      <en>You, Commissioner, talked of the political efforts that you are making, <Alignment alignment="59995" annotation_id="33719">
          <DiscourseConnective annotation_id="33719" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> do we deserve this praise?</en>
      <fr>Vous, Madame la Commissaire, vous avez parlé des efforts politiques <DiscourseConnective annotation_id="38449">que</DiscourseConnective> vous faites actuellement, <Alignment alignment="12324" annotation_id="38479">
          <DiscourseConnective annotation_id="38479" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> est-ce que nous méritons tous ces compliments?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33750" docOffset="299">
      <en>Israel-EU trade is worth EUR 27 billion annually.</en>
      <fr>Le commerce entre Israël <DiscourseConnective annotation_id="38556">et</DiscourseConnective> l'UE représente chaque année 27 milliards d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33800" docOffset="300">
      <en>
        <Alignment alignment="38610" annotation_id="33800">
          <DiscourseConnective annotation_id="33800" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really wanted action on Gaza, we would use the power that this trade gives us by imposing economic sanctions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="56649" annotation_id="38610">
          <DiscourseConnective annotation_id="38610" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulions réellement agir sur la situation à Gaza, nous utiliserions le pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="38697">que</DiscourseConnective> ces échanges commerciaux nous confèrent <DiscourseConnective annotation_id="38741">en</DiscourseConnective> leur imposant des sanctions économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33916" docOffset="301">
      <en>Our refusal to do this, even at the height of the bombing in January, indicated that we prefer the status quo of business as usual, with our contribution of humanitarian aid possibly being a salve to our conscience.</en>
      <fr>Notre refus de le faire, <DiscourseConnective annotation_id="38810">même</DiscourseConnective> pendant les jours les plus sombres des bombardements <DiscourseConnective annotation_id="38868">en</DiscourseConnective> janvier, indique <DiscourseConnective annotation_id="38888">que</DiscourseConnective> nous préférons le scénario de statu quo, avec notre contribution <DiscourseConnective annotation_id="38957">à</DiscourseConnective> l'aide humanitaire qui nous permet peut-être de garder la conscience tranquille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34132" docOffset="302">
      <en>Not only are we unwilling to risk upsetting a good business market for the sake of bringing injustice in Gaza to an end, <Alignment alignment="69982" annotation_id="34253">
          <DiscourseConnective annotation_id="34253" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are <DiscourseConnective annotation_id="34264" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> unwilling so far to dissolve or even just suspend the EU-Israel agreement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39040">Non seulement</DiscourseConnective> nous ne sommes pas disposés <DiscourseConnective annotation_id="39082">à</DiscourseConnective> risquer de fâcher un marché commercial juteux <DiscourseConnective annotation_id="39130">pour</DiscourseConnective> mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="39146">à</DiscourseConnective> l'injustice <DiscourseConnective annotation_id="39160">à</DiscourseConnective> Gaza, <Alignment alignment="34253" annotation_id="39168">
          <DiscourseConnective annotation_id="39168" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne sommes pas non plus disposés, jusqu'à présent, <DiscourseConnective annotation_id="39228">à</DiscourseConnective> rompre <DiscourseConnective annotation_id="39237">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39240">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39245">simplement</DiscourseConnective> suspendre l'accord UE-Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34344" docOffset="303">
      <en>I have a great love of the Jewish people.</en>
      <fr>J'ai beaucoup d'amour <DiscourseConnective annotation_id="39308">pour</DiscourseConnective> le peuple juif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34386" docOffset="304">
      <en>In college, I took the opportunity to study several courses of their history and literature under a rabbi.</en>
      <fr>Pendant mes études, j'ai saisi l'occasion de suivre plusieurs cours sur leur histoire <DiscourseConnective annotation_id="39415">et</DiscourseConnective> leur littérature, dispensés par un rabbin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34493" docOffset="305">
      <en>
        <Alignment alignment="39461" annotation_id="34493">
          <DiscourseConnective annotation_id="34493" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, friendship does not mean blindness but the willingness to be honest.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12946" annotation_id="39461">
          <DiscourseConnective annotation_id="39461" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'amitié ne veut pas dire être aveugle, <DiscourseConnective annotation_id="39512">mais</DiscourseConnective> plutôt être prêt <DiscourseConnective annotation_id="39534">à</DiscourseConnective> être honnête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34571" docOffset="306">
      <en>Actually, judging by demonstrations that took place in the major cities of Israel, there are many Israeli citizens who publicly oppose their Government's action.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39550">En fait</DiscourseConnective>, à en juger par les manifestations qui ont eu lieu dans les grandes villes d'Israël, beaucoup de citoyens israéliens s'opposent publiquement aux agissements de leur gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34733" docOffset="307">
      <en>To return to the urgency of the humanitarian aid: rebuilding physical infrastructure is important, <Alignment alignment="55850" annotation_id="34832">
          <DiscourseConnective annotation_id="34832" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is understandable that agencies may be hesitant to rebuild <Alignment alignment="39923" annotation_id="34898">
          <DiscourseConnective annotation_id="34898" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it looks as though an even more threatening regime is taking over in Israel.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39737">Pour</DiscourseConnective> revenir à l'urgence de l'aide humanitaire, il est important de reconstruire les infrastructures en moyens matériels, <Alignment alignment="34832" annotation_id="39859">
          <DiscourseConnective annotation_id="39859" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut comprendre <DiscourseConnective annotation_id="39883">que</DiscourseConnective> les agences hésitent <DiscourseConnective annotation_id="39908">à</DiscourseConnective> reconstruire <Alignment alignment="30676" annotation_id="39923">
          <DiscourseConnective annotation_id="39923" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il semble <DiscourseConnective annotation_id="39942">qu'</DiscourseConnective>un régime <DiscourseConnective annotation_id="39955">encore</DiscourseConnective> plus menaçant est en train de s'emparer d'Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34980" docOffset="308">
      <en>Rebuilding human infrastructure, <Alignment alignment="40012" annotation_id="35013">
          <DiscourseConnective annotation_id="35013" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cannot wait.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7893" annotation_id="40012">
          <DiscourseConnective annotation_id="40012" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'infrastructure en moyens humains ne peut attendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35035" docOffset="309">
      <en>We must get supplies in.</en>
      <fr>Nous devons pouvoir acheminer les vivres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35060" docOffset="310">
      <en>I would especially point out that the particularly vicious weaponry used in January has left many people with missing limbs and terrible burns.</en>
      <fr>Je voudrais spécialement souligner <DiscourseConnective annotation_id="40154">que</DiscourseConnective> les armes particulièrement vicieuses utilisées <DiscourseConnective annotation_id="40205">en</DiscourseConnective> janvier ont provoqué de nombreuses pertes de membres <DiscourseConnective annotation_id="40261">et</DiscourseConnective> d'horribles brûlures à la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35204" docOffset="311">
      <en>I myself know what it is like to have a healthy child become disabled.</en>
      <fr>Je suis bien placée pour savoir ce que ça fait de voir son enfant en bonne santé devenir handicapé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35275" docOffset="312">
      <en>We must get intervention - medical and educational - to all those thousands of people, especially children who, since the New Year, have become disabled for life.</en>
      <fr>Nous devons assurer des soins médicaux <DiscourseConnective annotation_id="40441">et</DiscourseConnective> un soutien éducatif <DiscourseConnective annotation_id="40464">à</DiscourseConnective> ces milliers de gens, <DiscourseConnective annotation_id="40488">surtout</DiscourseConnective> à ces enfants qui, <DiscourseConnective annotation_id="40515">depuis</DiscourseConnective> le Nouvel An, sont devenus handicapés <DiscourseConnective annotation_id="40560">à</DiscourseConnective> vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35438" docOffset="313">
      <en>
        <Alignment alignment="113584" annotation_id="35438">
          <DiscourseConnective annotation_id="35438" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we help them, we must record their stories, to begin the process of gathering evidence for targeted attacks and possible war crimes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1994" annotation_id="40567">
          <DiscourseConnective annotation_id="40567" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> les aidant, nous devons consigner leurs comptes rendus, <DiscourseConnective annotation_id="40626">afin de</DiscourseConnective> commencer le processus de collecte des preuves des attaques ciblées <DiscourseConnective annotation_id="40702">et</DiscourseConnective> peut-être même de crimes de guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35574" id="040" name="Jean-Marie Le Pen">
    <ParallelChunk annotation_id="35574" docOffset="314">
      <en>(FR) Mr President, ladies and gentlemen, it is certainly not Europe, still less its High Representative for Foreign Policy, Javier Solana, the former Secretary-General of NATO, who can play the role of mediator between Israel and Palestine.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames, Messieurs, ce n'est certainement pas l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="40821">encore</DiscourseConnective> moins son Haut représentant <DiscourseConnective annotation_id="40856">pour</DiscourseConnective> la politique étrangère, Javier Solana, ancien Secrétaire général de l'OTAN, qui peuvent jouer le rôle de médiateur entre Israël <DiscourseConnective annotation_id="40989">et</DiscourseConnective> la Palestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35815" docOffset="315">
      <en>At the most, they will be called on to finance the reconstruction of the Gaza Strip, <Alignment alignment="82750" annotation_id="35900">
          <DiscourseConnective annotation_id="35900" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are doing today for Kosovo, Lebanon and Afghanistan.</en>
      <fr>Tout au plus sont-ils appelés à financer la reconstruction de la Bande de Gaza, <Alignment alignment="23616" annotation_id="41086">
          <DiscourseConnective annotation_id="41086" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils le font aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="41116">pour</DiscourseConnective> le Kosovo, le Liban <DiscourseConnective annotation_id="41141">ou</DiscourseConnective> l'Afghanistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35961" docOffset="316">
      <en>The US and Israel do the bombing <DiscourseConnective annotation_id="35994" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> Europe finances reconstruction.</en>
      <fr>Les Américains <DiscourseConnective annotation_id="41174">et</DiscourseConnective> les Israéliens bombardent, les Européens financent la reconstruction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36032" docOffset="317">
      <en>That is how tasks are allocated amongst the allies.</en>
      <fr>Telle est la répartition des tâches entre alliés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36084" docOffset="318">
      <en>It should, <Alignment alignment="135096" annotation_id="36095">
          <DiscourseConnective annotation_id="36095" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, be up to those who do the damage to pay.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27507" annotation_id="41297">
          <DiscourseConnective annotation_id="41297" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faudrait que ce <DiscourseConnective annotation_id="41320">soit</DiscourseConnective> les casseurs qui paient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36145" docOffset="319">
      <en>Egypt is at the centre of the peace talks that are discussing an extended ceasefire with Hamas.</en>
      <fr>L'Égypte est au centre des pourparlers de paix qui portent sur un cessez-le-feu prolongé avec le Hamas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36241" docOffset="320">
      <en>
        <Alignment alignment="41454" annotation_id="36241">
          <DiscourseConnective annotation_id="36241" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the challenge is formidable as the new Israeli Government, under pressure from the third man, Mr Liebermann, the far-right leader who is democratically accepted over there, risks seeing its task singularly complicated in this negotiation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28169" annotation_id="41454">
          <DiscourseConnective annotation_id="41454" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le défi à relever est redoutable, <DiscourseConnective annotation_id="41493">dans la mesure où</DiscourseConnective> le nouveau gouvernement israélien, sous la pression du troisième homme, Liebermann, chef d'une extrême droite qu'on accepte là-bas démocratiquement, risque de voir sa tâche singulièrement compliquée dans cette négociation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36489" docOffset="321">
      <en>
        <Alignment alignment="41734" annotation_id="36489">
          <Alignment alignment="78938" annotation_id="36489">
            <DiscourseConnective annotation_id="36489" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Mr Netanyahu, who is presented as the future prime minister, has always been opposed to a truce with Hamas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36489" annotation_id="41734">
          <Alignment alignment="23423" annotation_id="41734">
            <DiscourseConnective annotation_id="41734" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Netanyahu, <DiscourseConnective annotation_id="41755">qu'</DiscourseConnective>on présente <DiscourseConnective annotation_id="41770">comme</DiscourseConnective> le futur Premier ministre, s'est toujours opposé <DiscourseConnective annotation_id="41825">à</DiscourseConnective> une trêve avec le Hamas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36606" docOffset="322">
      <en>A further difficulty is that the Palestinian Authority of Mahmoud Abbas has become, in the West Bank, a sort of international protectorate whose legitimacy has greatly diminished amongst the population.</en>
      <fr>Autre difficulté, l'autorité palestinienne de Mahmoud Abbas est devenue, <DiscourseConnective annotation_id="41925">en</DiscourseConnective> Cisjordanie, une sorte de protectorat international dont la légitimité a fortement diminué auprès de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36809" docOffset="323">
      <en>The final factor we have to take into account is that the expansion of the Israeli colonies, which has not stopped since 1967, makes the creation of a Palestinian State on the West Bank particularly tricky.</en>
      <fr>Dernier élément dont il faut tenir compte: l'expansion des colonies israéliennes, qui n'a jamais cessé <DiscourseConnective annotation_id="42147">depuis</DiscourseConnective> 1967, rend la création d'un État palestinien <DiscourseConnective annotation_id="42199">en</DiscourseConnective> Cisjordanie particulièrement délicate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37016" docOffset="324">
      <en>Today, the ball is in the Israeli court, <Alignment alignment="56028" annotation_id="37057">
          <DiscourseConnective annotation_id="37057" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> will the hawks in each camp accept this truce of God that the two sides demand without providing themselves with the resources?</en>
      <fr>Aujourd'hui, la balle est dans le camp israélien, <Alignment alignment="15802" annotation_id="42291">
          <DiscourseConnective annotation_id="42291" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les faucons des deux camps acceptent-ils cette trêve de Dieu <DiscourseConnective annotation_id="42357">que</DiscourseConnective> les deux parties réclament <DiscourseConnective annotation_id="42388">sans</DiscourseConnective> s'en donner les moyens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37189" docOffset="325">
      <en>Allow me to add a thought on France's return to NATO's integrated military structure, which will be debated within the framework of the Vatanen report.</en>
      <fr>Permettez-moi d'ajouter une réflexion sur la réintégration de la France dans la structure militaire intégrée de l'OTAN, qui va être débattue dans le cadre du rapport Vatanen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37341" docOffset="326">
      <en>This return will result in France taking on heavy obligations.</en>
      <fr>Cette réintégration entraînera <DiscourseConnective annotation_id="42623">pour</DiscourseConnective> la France des obligations sévères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37404" docOffset="327">
      <en>
        <Alignment alignment="42663" annotation_id="37404">
          <Alignment alignment="42663" annotation_id="37404">
            <DiscourseConnective annotation_id="37404" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we are rejoining NATO even <DiscourseConnective annotation_id="37440" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> the Cold War has been over since 1990.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37404" annotation_id="42663">
          <Alignment alignment="18769" annotation_id="42663">
            <DiscourseConnective annotation_id="42663" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous réintégrons l'OTAN alors que la guerre froide est terminée <DiscourseConnective annotation_id="42737">depuis</DiscourseConnective> 1990.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37486" docOffset="328">
      <en>Mr Sarkozy seems to have forgotten the fall of the Berlin Wall and Russia's return to the ranks of free nations.</en>
      <fr>Sarkozy semble avoir oublié la chute du Mur de Berlin <DiscourseConnective annotation_id="42804">et</DiscourseConnective> le retour de la Russie dans les rangs des nations libres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37599" docOffset="329">
      <en>Is there a need to reinforce the bloc line of thinking at a time <DiscourseConnective annotation_id="37664" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we see multipolarity and the rising power of emerging countries, including on the military level?</en>
      <fr>Faut-il renforcer la logique des blocs, <DiscourseConnective annotation_id="42905">à</DiscourseConnective> l'heure de la multipolarisation <DiscourseConnective annotation_id="42939">et</DiscourseConnective> de la montée en puissance des pays émergents, y compris sur le plan militaire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37767" docOffset="330">
      <en>
        <Alignment alignment="117262" annotation_id="37767">
          <DiscourseConnective annotation_id="37767" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, France's membership of the integrated structure will oblige it to reinforce its contingent in Afghanistan, even <DiscourseConnective annotation_id="37889" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> it already has 3 300 men on the ground.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="305" annotation_id="43021">
          <DiscourseConnective annotation_id="43021" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'adhésion de la France à la structure intégrée l'obligera <DiscourseConnective annotation_id="43090">à</DiscourseConnective> renforcer son contingent <DiscourseConnective annotation_id="43117">en</DiscourseConnective> Afghanistan <DiscourseConnective annotation_id="43132">alors qu'</DiscourseConnective>elle a <DiscourseConnective annotation_id="43148">déjà</DiscourseConnective> 3 300 hommes sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37936" docOffset="331">
      <en>Which funds will it use to finance this operation <Alignment alignment="35575" annotation_id="37986">
          <DiscourseConnective annotation_id="37986" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> its defence budget is about to fall below 2% of GDP <Alignment alignment="47165" annotation_id="38043">
          <DiscourseConnective annotation_id="38043" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> over 30 regiments are to be cut?</en>
      <fr>Avec quels fonds va-t-elle financer cette opération <Alignment alignment="855" annotation_id="43234">
          <DiscourseConnective annotation_id="43234" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> son budget de la défense va passer sous les 2 % du PIB <Alignment alignment="43012" annotation_id="43299">
          <DiscourseConnective annotation_id="43299" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que plus de 30 régiments vont être supprimés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38080" docOffset="332">
      <en>Paradoxically, we are going to increase our financial participation to rejoin NATO and, at the same time, reduce our military presence in Africa.</en>
      <fr>Paradoxalement, nous allons augmenter notre participation budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="43417">pour</DiscourseConnective> réintégrer l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="43440">et</DiscourseConnective> réduire, dans le <DiscourseConnective annotation_id="43460">même</DiscourseConnective> temps, notre présence militaire <DiscourseConnective annotation_id="43497">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38226" docOffset="333">
      <en>European defence, so beloved of President Sarkozy, will <Alignment alignment="43565" annotation_id="38282">
          <DiscourseConnective annotation_id="38282" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a pillar of the Atlantic Alliance.</en>
      <fr>La défense européenne, chère au Président Sarkozy, sera <Alignment alignment="10307" annotation_id="43565">
          <DiscourseConnective annotation_id="43565" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pilier de l'Alliance atlantique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38330" docOffset="334">
      <en>You only have to read the Treaty of Lisbon and its additional protocols to convince yourselves of this.</en>
      <fr>Il suffisait de lire le traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="43649">et</DiscourseConnective> ses protocoles additionnels <DiscourseConnective annotation_id="43680">pour</DiscourseConnective> s'en convaincre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38434" docOffset="335">
      <en>Whether it be in terms of foreign policy or common security, the European road is a dead end that can only lead to an alignment with the US and its allies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43702">Que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="43709">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43714">en</DiscourseConnective> matière de politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="43748">ou</DiscourseConnective> de sécurité commune, la voie européenne est une impasse qui ne conduira qu'à un alignement sur les Américains <DiscourseConnective annotation_id="43861">et</DiscourseConnective> leurs alliés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38590" docOffset="336">
      <en>It is this logic of retraction that we reject in the name of national sovereignty and independence, which rest <Alignment alignment="44001" annotation_id="38701">
          <Alignment alignment="44001" annotation_id="38701">
            <DiscourseConnective annotation_id="38701" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> on our independent nuclear deterrent.</en>
      <fr>C'est cette logique d'effacement <DiscourseConnective annotation_id="43911">que</DiscourseConnective> nous récusons au nom de la souveraineté <DiscourseConnective annotation_id="43955">et</DiscourseConnective> de l'indépendance nationales, qui reposent <Alignment alignment="13035" annotation_id="44001">
          <Alignment alignment="1746" annotation_id="44001">
            <DiscourseConnective annotation_id="44001" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> sur notre force de dissuasion nucléaire autonome.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38753" id="041" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="38753" docOffset="337">
      <en>Other members have <Alignment alignment="31466" annotation_id="38772">
          <DiscourseConnective annotation_id="38772" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> overrun slightly, <Alignment alignment="60541" annotation_id="38795">
          <DiscourseConnective annotation_id="38795" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must accord the same treatment to everyone.</en>
      <fr>D'autres membres ont <Alignment alignment="38772" annotation_id="44087">
          <DiscourseConnective annotation_id="44087" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> légèrement dépassé leur temps de parole <Alignment alignment="9668" annotation_id="44137">
          <DiscourseConnective annotation_id="44137" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons traiter tout le monde <DiscourseConnective annotation_id="44174">de la même façon</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38846" id="042" name="Javier Solana">
    <ParallelChunk annotation_id="38846" docOffset="338">
      <en>High Representative for the Common Foreign and Security Policy. - (ES) Mr President, I will not be able to answer all those who have spoken during this debate in the little time available to me.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le court délai qui m'est imparti ne me permettra pas de répondre à toutes les personnes qui sont intervenues dans ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39041" docOffset="339">
      <en>Allow me to express my most heartfelt thanks for what you said about me personally <Alignment alignment="44450" annotation_id="39124">
          <DiscourseConnective annotation_id="39124" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what I do.</en>
      <fr>Permettez-moi d'exprimer mes remerciements les plus sincères <DiscourseConnective annotation_id="44400">pour</DiscourseConnective> ce que vous avez dit sur moi personnellement <Alignment alignment="39124" annotation_id="44450">
          <DiscourseConnective annotation_id="44450" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur mon travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39139" docOffset="340">
      <en>I would just like to tell you that you can be sure that I will continue to work just as determinedly - even more so if possible - <Alignment alignment="44615" annotation_id="39269">
          <DiscourseConnective annotation_id="39269" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation is becoming more difficult every day.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="44482">simplement</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="44498">dire que</DiscourseConnective> vous pouvez être sûrs <DiscourseConnective annotation_id="44529">que</DiscourseConnective> je continuerai <DiscourseConnective annotation_id="44548">à</DiscourseConnective> travailler de manière <DiscourseConnective annotation_id="44572">aussi</DiscourseConnective> déterminée - voir plus <DiscourseConnective annotation_id="44601">si</DiscourseConnective> possible - <Alignment alignment="21672" annotation_id="44615">
          <DiscourseConnective annotation_id="44615" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation se complique de jour en jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39329" docOffset="341">
      <en>I believe that there are five issues on which a consensus could be reached between all those who have spoken before me.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="44671">qu'</DiscourseConnective>un consensus peut être atteint entre les personnes qui sont intervenues <DiscourseConnective annotation_id="44746">avant</DiscourseConnective> moi sur cinq points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39449" docOffset="342">
      <en>First, humanitarian issues: there can be no doubt that the most pressing and important question is the humanitarian one.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44773">Premièrement</DiscourseConnective>, les questions d'ordre humanitaire: il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="44845">que</DiscourseConnective> la question la plus urgence <DiscourseConnective annotation_id="44877">et</DiscourseConnective> la plus importante est d'ordre humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39570" docOffset="343">
      <en>The violence of recent days and weeks has thrown into sharp relief some enormous gaps in what is needed to alleviate the population's suffering, in particular, amongst the people of Gaza.</en>
      <fr>Les violences de ces derniers jours <DiscourseConnective annotation_id="44960">et</DiscourseConnective> de ces dernières semaines ont mis <DiscourseConnective annotation_id="44997">en</DiscourseConnective> évidence d'énormes différences dans les besoins des populations en souffrance, particulièrement parmi la population de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39758" docOffset="344">
      <en>
        <Alignment alignment="45137" annotation_id="39758">
          <DiscourseConnective annotation_id="39758" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will do everything in our power to alleviate the great hardships of daily life in Gaza.</en>
      <fr>Nous ferons <Alignment alignment="2816" annotation_id="45137">
          <DiscourseConnective annotation_id="45137" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="45158">en</DiscourseConnective> notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="45175">pour</DiscourseConnective> soulager les grandes difficultés de la vie quotidienne <DiscourseConnective annotation_id="45235">à</DiscourseConnective> Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39860" docOffset="345">
      <en>The Commission will do so - without the slightest hesitation - <Alignment alignment="45306" annotation_id="39923">
          <DiscourseConnective annotation_id="39923" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> will the Member States of the Council; the entire international community will do so.</en>
      <fr>La Commission s'y engagera - <DiscourseConnective annotation_id="45272">sans</DiscourseConnective> l'ombre d'un moindre doute - <Alignment alignment="47816" annotation_id="45306">
          <DiscourseConnective annotation_id="45306" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres du Conseil et la communauté internationale tout entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40012" docOffset="346">
      <en>Second, the opening of the border crossings between Gaza and Israel and between Gaza and Egypt is absolutely essential to this. <DiscourseConnective annotation_id="40140" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, these must be opened quickly, without delay.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45392">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l'ouverture des points de passage frontaliers entre Gaza <DiscourseConnective annotation_id="45463">et</DiscourseConnective> Israël <DiscourseConnective annotation_id="45473">et</DiscourseConnective> entre Gaza <DiscourseConnective annotation_id="45487">et</DiscourseConnective> l'Égypte est absolument essentielle <DiscourseConnective annotation_id="45526">à cet égard</DiscourseConnective> et elle doit se faire rapidement, <DiscourseConnective annotation_id="45572">sans</DiscourseConnective> délai supplémentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40195" docOffset="347">
      <en>From our point of view, all aid will be supplied wherever it is needed <Alignment alignment="45665" annotation_id="40266">
          <DiscourseConnective annotation_id="40266" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as far <DiscourseConnective annotation_id="40278" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Rafah is concerned <DiscourseConnective annotation_id="40300" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>, we will be ready for deployment as soon as possible.</en>
      <fr>Selon nous, toute l'aide sera acheminée là où elle est nécessaire <Alignment alignment="40266" annotation_id="45665">
          <DiscourseConnective annotation_id="45665" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45668">en</DiscourseConnective> ce qui concerne particulièrement Rafah, nous nous préparerons au déploiement de l'aide le plus vite possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40368" docOffset="348">
      <en>There are already European Union observers there, available, so that as soon as the frontier is opened at Rafah, we will be ready to deploy.</en>
      <fr>Certains observateurs de l'Union européenne sont <DiscourseConnective annotation_id="45830">déjà</DiscourseConnective> postés là-bas et <DiscourseConnective annotation_id="45852">dès que</DiscourseConnective> la frontière est ouverte <DiscourseConnective annotation_id="45885">à</DiscourseConnective> Rafah, nous serons prêts <DiscourseConnective annotation_id="45912">à</DiscourseConnective> intervenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40509" docOffset="349">
      <en>Third, the issue - and it is a very important one - of Palestinian unity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45926">Troisièmement</DiscourseConnective>, la question - très importante - de l'unité palestinienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40583" docOffset="350">
      <en>Honourable Members, I believe that it is clear that there will be no solution at the moment without the beginnings of reconciliation between Palestinians.</en>
      <fr>Honorables députés, je pense <DiscourseConnective annotation_id="46028">qu'</DiscourseConnective>il est clair <DiscourseConnective annotation_id="46044">qu'</DiscourseConnective>aucune solution ne peut être trouvée <DiscourseConnective annotation_id="46084">pour</DiscourseConnective> le moment <DiscourseConnective annotation_id="46099">tant que</DiscourseConnective> les Palestiniens n'auront pas commencé <DiscourseConnective annotation_id="46147">à</DiscourseConnective> se réconcilier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40738" docOffset="351">
      <en>
        <Alignment alignment="49531" annotation_id="40738">
          <DiscourseConnective annotation_id="40738" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="40749" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> stated in the Resolution of the most recent General Affairs Council, the European Union supports, and will continue to support, the efforts that are being made, whether by President Abbas or by President Mubarak, to make progress towards reconciliation between Palestinians.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40738" annotation_id="46165">
          <DiscourseConnective annotation_id="46165" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tel qu'indiqué dans la résolution du tout dernier Conseil "Affaires générales", l'Union européenne soutient <DiscourseConnective annotation_id="46279">et</DiscourseConnective> continuera de soutenir les efforts entrepris par le président Abbas <DiscourseConnective annotation_id="46350">ou</DiscourseConnective> par le président Moubarak <DiscourseConnective annotation_id="46379">pour</DiscourseConnective> progresser vers la réconciliation entre palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41027" docOffset="352">
      <en>Many speakers have mentioned the obligations that we may assume, depending on whether there is a new Palestinian consensus government.</en>
      <fr>Bon nombre d'intervenants ont mentionné les obligations <DiscourseConnective annotation_id="46494">que</DiscourseConnective> nous pourrions assumer, <DiscourseConnective annotation_id="46522">s'</DiscourseConnective>il y a un nouveau gouvernement palestinien de consensus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41162" docOffset="353">
      <en>It seems to me, honourable Members - and this is my personal opinion - that <Alignment alignment="86847" annotation_id="41238">
          <DiscourseConnective annotation_id="41238" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a Palestinian consensus government, a government whose goal is the Two States, a government whose goal is to build these Two States through peaceful means, a government that has a programme of reconstruction in Gaza, and a government that attempts to build an electoral process in 2009, I believe that such a government is one that the European Union should support.</en>
      <fr>Il me semble, chers députés - <DiscourseConnective annotation_id="46611">et</DiscourseConnective> il <DiscourseConnective annotation_id="46617">s'</DiscourseConnective>agit de mon opinion personnelle - <Alignment alignment="296" annotation_id="46653">
          <DiscourseConnective annotation_id="46653" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe un gouvernement palestinien de consensus, un gouvernement dont l'objectif est la création de deux États, un gouvernement dont l'objectif est la création de ces deux États de manière pacifique, un gouvernement qui présente un programme de reconstruction <DiscourseConnective annotation_id="46922">à</DiscourseConnective> Gaza <DiscourseConnective annotation_id="46929">et</DiscourseConnective> un gouvernement qui tente d'établir un processus électoral <DiscourseConnective annotation_id="46991">en</DiscourseConnective> 2009, je pense <DiscourseConnective annotation_id="47009">que</DiscourseConnective> c'est un gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="47035">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41617" docOffset="354">
      <en>Fourth, on the question of Israel: there are two important issues following the elections.</en>
      <fr>Quatrièmement, concernant Israël: deux questions importantes se présentent à nous suite aux élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41708" docOffset="355">
      <en>Firstly, that the government that has emerged from the elections, or that will emerge from the majority produced by the elections, is obliged, as far <Alignment alignment="43717" annotation_id="41858">
          <DiscourseConnective annotation_id="41858" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can see, to carry on with a peace process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47176">Premièrement</DiscourseConnective>, le gouvernement créé suite aux élections, <DiscourseConnective annotation_id="47232">ou</DiscourseConnective> celui qui émergera de la majorité constituée suite aux élections, sera contraint, d'après ce <Alignment alignment="7223" annotation_id="47328">
          <DiscourseConnective annotation_id="47328" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voyons, de continuer le processus de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41907" docOffset="356">
      <en>For this reason, whatever government does emerge from the elections, we will continue working and doing everything we can to ensure that it becomes established, <Alignment alignment="47584" annotation_id="42068">
          <DiscourseConnective annotation_id="42068" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it works and contributes towards carrying on a peace process, doing everything in its power to conclude that process as far as possible during 2009.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle, quel que soit le gouvernement créé suite aux élections, nous continuerons à travailler <DiscourseConnective annotation_id="47498">et</DiscourseConnective> à faire tout ce qui est en notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="47542">pour</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="47560">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="47566">soit</DiscourseConnective> mis en place <Alignment alignment="42068" annotation_id="47584">
          <DiscourseConnective annotation_id="47584" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="47587">qu'</DiscourseConnective>il contribue <DiscourseConnective annotation_id="47603">à</DiscourseConnective> la poursuite d'un processus de paix en faisant tout son possible <DiscourseConnective annotation_id="47670">pour</DiscourseConnective> mener ce processus à son terme <DiscourseConnective annotation_id="47706">en</DiscourseConnective> 2009 si possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42226" docOffset="357">
      <en>Fifth, in our view, the settlements issue is absolutely fundamental.</en>
      <fr>Cinquièmement, selon nous, la question de l'occupation est absolument fondamentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42295" docOffset="358">
      <en>I believe that the most recent data concerning the state of the settlements in 2008, published by the Government of Israel, ought to make all of us feel responsible.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="47820">que</DiscourseConnective> les données les plus récentes concernant l'état de l'occupation <DiscourseConnective annotation_id="47888">en</DiscourseConnective> 2008, publiées par le gouvernement israélien, devraient nous faire tous nous sentir responsables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42461" docOffset="359">
      <en>I would like to tell you that in 2001, I worked with the then Senator Mitchell on the famous report that bears his name.</en>
      <fr>Je voudrais vous <DiscourseConnective annotation_id="48006">dire qu'</DiscourseConnective>en 2001, j'ai travaillé avec le sénateur Mitchell, qui était <DiscourseConnective annotation_id="48075">alors</DiscourseConnective> en fonctions, sur le fameux rapport qui porte son nom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42582" docOffset="360">
      <en>I was one of the four people who worked on that programme.</en>
      <fr>J'étais l'une des quatre personnes qui ont travaillé sur ce programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42641" docOffset="361">
      <en>I would like you, honourable Members, to be so good <DiscourseConnective annotation_id="42693" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to re-read that report, published in 2001, in which things were said that, unfortunately, still have to be said today; <Alignment alignment="48397" annotation_id="42815">
          <DiscourseConnective annotation_id="42815" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the subject of the settlements.</en>
      <fr>Je voudrais, honorables députés, que vous me fassiez le plaisir de relire ce rapport, publié <DiscourseConnective annotation_id="48300">en</DiscourseConnective> 2001, qui contient certains propos qui sont <DiscourseConnective annotation_id="48347">malheureusement</DiscourseConnective> toujours d'actualité aujourd'hui, <Alignment alignment="21253" annotation_id="48397">
          <DiscourseConnective annotation_id="48397" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> au sujet de l'occupation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42863" docOffset="362">
      <en>
        <Alignment alignment="48435" annotation_id="42863">
          <DiscourseConnective annotation_id="42863" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we in the European Union are incapable of trying to change the way in which the settlements are being established, there is little chance of any peace initiative having credibility.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42863" annotation_id="48435">
          <DiscourseConnective annotation_id="48435" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, l'Union européenne, sommes incapables d'essayer de changer la façon dont l'occupation se fait, il y a peu de chances qu'une initiative de paix quelconque <DiscourseConnective annotation_id="48598">soit</DiscourseConnective> crédible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43048" docOffset="363">
      <en>
        <Alignment alignment="48613" annotation_id="43048">
          <DiscourseConnective annotation_id="43048" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this issue must be taken seriously.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21993" annotation_id="48613">
          <DiscourseConnective annotation_id="48613" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut prendre cette question au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43095" docOffset="364">
      <en>We must talk seriously with our friends in Israel to ensure that the issue of the settlements is dealt with in a radically different way.</en>
      <fr>Nous devons dialoguer sérieusement avec nos amis d'Israël <DiscourseConnective annotation_id="48729">afin de</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="48752">que</DiscourseConnective> cette question de l'occupation <DiscourseConnective annotation_id="48787">soit</DiscourseConnective> traitée de façon radicalement différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43233" docOffset="365">
      <en>Finally, Mr President, honourable Members: the Arab League.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48834">Enfin</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, honorables députés: la Ligue arabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43293" docOffset="366">
      <en>Unity among the Arab states is vital.</en>
      <fr>L'unité entre les États arabes est vitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43331" docOffset="367">
      <en>It is essential that we cooperate with all the countries of the Arab League to ensure that the peace initiative signed by the Arab League remains in force.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="48960">que</DiscourseConnective> nous coopérions avec tous les pays de la Ligue arabe <DiscourseConnective annotation_id="49017">pour</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="49035">que</DiscourseConnective> l'initiative de paix signée par celle-ci reste <DiscourseConnective annotation_id="49086">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43487" docOffset="368">
      <en>Crucially, this peace process must end with reconciliation between Palestinians and Israelis, but also between the Arabs and Israel.</en>
      <fr>Chose fondamentale, ce processus de paix doit aboutir <DiscourseConnective annotation_id="49152">à</DiscourseConnective> la réconciliation entre Israéliens <DiscourseConnective annotation_id="49189">et</DiscourseConnective> Palestiniens, <DiscourseConnective annotation_id="49206">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49211">également</DiscourseConnective> entre Arabes <DiscourseConnective annotation_id="49234">et</DiscourseConnective> Israéliens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43620" docOffset="369">
      <en>
        <Alignment alignment="54462" annotation_id="43620">
          <DiscourseConnective annotation_id="43620" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we fully support those who are working to make the peace initiative a reality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16402" annotation_id="49249">
          <DiscourseConnective annotation_id="49249" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soutenons fermement toutes les personnes qui œuvrent <DiscourseConnective annotation_id="49322">pour que</DiscourseConnective> l'initiative de paix devienne réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43710" docOffset="370">
      <en>We see deep divisions within the Arab League.</en>
      <fr>Nous percevons de graves dissensions au sein de la Ligue arabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43756" docOffset="371">
      <en>We will have to do everything that we can diplomatically to prevent a deepening of these differences and <Alignment alignment="49553" annotation_id="43861">
          <DiscourseConnective annotation_id="43861" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourage the rebuilding of a process of harmony and cooperation within the great Arab family.</en>
      <fr>Nous devrons mettre tous les moyens diplomatiques en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="49493">pour</DiscourseConnective> éviter une aggravation de ces différends <DiscourseConnective annotation_id="49539">et</DiscourseConnective> encourager <Alignment alignment="18114" annotation_id="49553">
          <DiscourseConnective annotation_id="49553" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment> la reprise d'un processus d'harmonie <DiscourseConnective annotation_id="49603">et</DiscourseConnective> de coopération avec la grande famille arabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43964" docOffset="372">
      <en>Mr President, honourable Members, <Alignment alignment="99687" annotation_id="43998">
          <DiscourseConnective annotation_id="43998" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have said, 2009 will be an enormously important year.</en>
      <fr>Monsieur le Président, honorables députés, <Alignment alignment="19162" annotation_id="49694">
          <DiscourseConnective annotation_id="49694" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déjà dit, 2009 sera une année particulièrement décisive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44057" docOffset="373">
      <en>We will have to continue to manage the crisis, bring humanitarian aid, do everything in our power to ensure that there is a ceasefire, and do everything in our power to ensure that negotiation takes place between Israel and Gaza and between Egypt and Gaza.</en>
      <fr>Nous allons devoir continuer <DiscourseConnective annotation_id="49794">à</DiscourseConnective> gérer la crise, acheminer l'aide humanitaire, faire tout ce que nous pouvons pour obtenir un cessez-le-feu <DiscourseConnective annotation_id="49903">et</DiscourseConnective> faire tout ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="49928">en</DiscourseConnective> notre pouvoir pour obtenir des négociations entre Israël <DiscourseConnective annotation_id="49988">et</DiscourseConnective> Gaza <DiscourseConnective annotation_id="49996">et</DiscourseConnective> entre l'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="50014">et</DiscourseConnective> Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44314" docOffset="374">
      <en>
        <Alignment alignment="24330" annotation_id="44314">
          <DiscourseConnective annotation_id="44314" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, honourable Members, <Alignment alignment="50054" annotation_id="44343">
          <DiscourseConnective annotation_id="44343" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not change our mentality from a position of crisis-management to one deeply rooted in conflict-resolution, we will be in the same situation to which we have unfortunately returned at the start of 2009.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10132" annotation_id="50023">
          <DiscourseConnective annotation_id="50023" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, honorables députés, <Alignment alignment="9917" annotation_id="50054">
          <DiscourseConnective annotation_id="50054" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne faisons pas évoluer nos mentalités et ne passons pas d'une attitude de gestion de crise <DiscourseConnective annotation_id="50153">à</DiscourseConnective> une attitude résolument orientée vers la résolution des conflits, nous nous trouverons dans la <DiscourseConnective annotation_id="50250">même</DiscourseConnective> situation que celle qui s'est <DiscourseConnective annotation_id="50285">malheureusement</DiscourseConnective> répétée début 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44554" docOffset="375">
      <en>Mr President, I hope that, in the end, <Alignment alignment="50375" annotation_id="44593">
          <DiscourseConnective annotation_id="44593" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all work together, 2009 will be a year in which we can actually resolve this enormous conflict which has unfortunately been weighing down on us for too long.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="50353">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="50356">au bout du compte</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="16655" annotation_id="50375">
          <DiscourseConnective annotation_id="50375" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous collaborons tous ensemble, 2009 sera l'année où nous pourrons véritablement mettre fin à ce grave conflit qui pèse sur nous <DiscourseConnective annotation_id="50507">depuis</DiscourseConnective> bien trop longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44757" id="043" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="44757" docOffset="376">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I just wanted to say again that last year we clearly said that failure is not an option.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="50570">simplement</DiscourseConnective> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="50589">que</DiscourseConnective> l'année dernière, nous avions clairement dit <DiscourseConnective annotation_id="50638">que</DiscourseConnective> l'échec n'était pas envisageable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44888" docOffset="377">
      <en>We were all hopeful for the Annapolis process <Alignment alignment="50739" annotation_id="44934">
          <DiscourseConnective annotation_id="44934" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were hopeful for a peace process.</en>
      <fr>Nous avions tous de bons espoirs <DiscourseConnective annotation_id="50709">pour</DiscourseConnective> le processus d'Annapolis <Alignment alignment="15628" annotation_id="50739">
          <DiscourseConnective annotation_id="50739" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="50742">pour</DiscourseConnective> un processus de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44975" docOffset="378">
      <en>Unfortunately, the military incursion into Gaza <DiscourseConnective annotation_id="45023" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> the rockets launched from Gaza into Israel have changed the equation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50769">Malheureusement</DiscourseConnective>, l'incursion militaire dans Gaza, faisant suite aux tirs de roquette de Gaza <DiscourseConnective annotation_id="50862">en</DiscourseConnective> direction d'Israël, a changé la donne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45099" docOffset="379">
      <en>Now we all know that there is a series of elements that is absolutely necessary <Alignment alignment="54253" annotation_id="45179">
          <DiscourseConnective annotation_id="45179" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can come back to peace agreements.</en>
      <fr>Nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="50921">maintenant qu'</DiscourseConnective>il existe une série d'éléments absolument nécessaires <Alignment alignment="28418" annotation_id="50989">
          <DiscourseConnective annotation_id="50989" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir reprendre des accords de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45225" docOffset="380">
      <en>In any case, <Alignment alignment="51067" annotation_id="45238">
          <DiscourseConnective annotation_id="45238" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one thing is sure: a military solution is no solution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51033">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, une chose est <Alignment alignment="49199" annotation_id="51067">
          <DiscourseConnective annotation_id="51067" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> sûre: la solution militaire n'est pas une solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45302" docOffset="381">
      <en>On this I agree with all of you.</en>
      <fr>Sur ce point, je suis d'accord avec vous tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45335" docOffset="382">
      <en>
        <Alignment alignment="52663" annotation_id="45335">
          <DiscourseConnective annotation_id="45335" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, whatever the cost, we will all have to work in order to bring about peace.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25332" annotation_id="51176">
          <DiscourseConnective annotation_id="51176" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quel qu'en soit le prix, nous allons tous devoir œuvrer <DiscourseConnective annotation_id="51248">pour</DiscourseConnective> ramener la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45421" docOffset="383">
      <en>Many actors are there: in the European Union, in the international community - be it the United States of America, the UN or Russia - <Alignment alignment="51427" annotation_id="45555">
          <DiscourseConnective annotation_id="45555" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are <Alignment alignment="87958" annotation_id="45569">
          <DiscourseConnective annotation_id="45569" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> many Arab friends and colleagues.</en>
      <fr>De nombreux acteurs sont impliqués: dans l'Union européenne, dans la communauté internationale - que ce <DiscourseConnective annotation_id="51374">soit</DiscourseConnective> les États-Unis d'Amérique, l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="51412">ou</DiscourseConnective> la Russie - <Alignment alignment="27924" annotation_id="51427">
          <DiscourseConnective annotation_id="51427" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="26831" annotation_id="51432">
          <DiscourseConnective annotation_id="51432" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup d'amis <DiscourseConnective annotation_id="51458">et</DiscourseConnective> de collègues arabes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45608" docOffset="384">
      <en>I can only hope that, <Alignment alignment="59756" annotation_id="45630">
          <DiscourseConnective annotation_id="45630" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a new Israeli Government is in place, all those actors will want to come together for peace.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="51491">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51502">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="42706" annotation_id="51506">
          <DiscourseConnective annotation_id="51506" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nouveau gouvernement israélien sera <DiscourseConnective annotation_id="51553">en</DiscourseConnective> place, tous ces acteurs accepteront de se rassembler <DiscourseConnective annotation_id="51609">en vue de</DiscourseConnective> la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45728" docOffset="385">
      <en>Our rationale is clear, <Alignment alignment="56534" annotation_id="45752">
          <DiscourseConnective annotation_id="45752" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether the emotions will <DiscourseConnective annotation_id="45782" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> bring us to the right path, we will have to see.</en>
      <fr>Notre logique est claire, <Alignment alignment="47509" annotation_id="51654">
          <DiscourseConnective annotation_id="51654" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrons voir <DiscourseConnective annotation_id="51677">si</DiscourseConnective> les émotions du moment nous conduiront sur le bon chemin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45836" docOffset="386">
      <en>Be assured that we will work for that.</en>
      <fr>Soyez assurez <DiscourseConnective annotation_id="51752">que</DiscourseConnective> nous déploierons tous les efforts nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="51802">pour</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45875" docOffset="387">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45886" id="044" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="45886" docOffset="388">
      <en>A motion for a resolution to wind up the debate has been tabled under Rule 103(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>Une proposition de résolution a été déposée sur la base de l'article 103, paragraphe 2, du règlement, <DiscourseConnective annotation_id="51934">en</DiscourseConnective> conclusion du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45995" docOffset="389">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46017" docOffset="390">
      <en>The vote will take place today.</en>
      <fr>Le vote aura lieu aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46049" docOffset="391">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46079" id="045" language="GA" name="Bairbre de Brún ">
    <ParallelChunk annotation_id="46079" docOffset="392">
      <en>The humanitarian situation in Gaza is unacceptable.</en>
      <fr>La situation humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="52068">à</DiscourseConnective> Gaza est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46131" docOffset="393">
      <en>Eighty-eight percent of the population are in need of food aid, there is a lack of essential medical supplies in the hospitals, <Alignment alignment="52219" annotation_id="46259">
          <DiscourseConnective annotation_id="46259" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> thousands of tons of aid cannot be brought into Gaza <Alignment alignment="52289" annotation_id="46316">
          <DiscourseConnective annotation_id="46316" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> not enough trucks are being allowed in.</en>
      <fr>Quatre-vingt-huit pour cent de la population a besoin d'aide alimentaire, les hôpitaux manquent de matériel médical essentiel <Alignment alignment="46259" annotation_id="52219">
          <DiscourseConnective annotation_id="52219" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des milliers de tonnes d'aide ne peuvent être acheminées dans Gaza <Alignment alignment="2388" annotation_id="52289">
          <DiscourseConnective annotation_id="52289" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> trop peu de camions sont autorisés <DiscourseConnective annotation_id="52334">à</DiscourseConnective> y entrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46364" docOffset="394">
      <en>People all over the world were horrified at the low level of international response <Alignment alignment="52437" annotation_id="46448">
          <DiscourseConnective annotation_id="46448" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> more than 1 000 Palestinians - including more than 300 children - were killed during the recent Israeli attack on Gaza.</en>
      <fr>Dans le monde entier, les gens ont été horrifiés de voir la faible réaction internationale <Alignment alignment="24095" annotation_id="52437">
          <DiscourseConnective annotation_id="52437" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de 1 000 Palestiniens - dont plus de 300 enfants - ont été tués lors de la récente attaque israélienne sur Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46573" docOffset="395">
      <en>A proactive, long-term strategy from Europe and from the new US Government must include the right of Palestinians to a sustainable state - based on the borders that were there before 1967.</en>
      <fr>Une stratégie proactive à long terme de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="52612">et</DiscourseConnective> du nouveau gouvernement américain doit inclure le droit des Palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="52688">à</DiscourseConnective> un État viable - sur la base des frontières d'<DiscourseConnective annotation_id="52736">avant</DiscourseConnective>-1967.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46762" docOffset="396">
      <en>It must stop settlement activities in the Occupied Territories <Alignment alignment="52808" annotation_id="46825">
          <DiscourseConnective annotation_id="46825" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must demolish the apartheid wall.</en>
      <fr>Elle doit mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="52769">à</DiscourseConnective> l'occupation des territoires occupés <Alignment alignment="28974" annotation_id="52808">
          <DiscourseConnective annotation_id="52808" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> démolir le mur de l'apartheid.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46866" docOffset="397">
      <en>The security of Israel and a free state of Palestine must be achieved, <Alignment alignment="57659" annotation_id="46937">
          <DiscourseConnective annotation_id="46937" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation where Israel is using security as an excuse to destroy the lives of innocent Palestinians must be ended.</en>
      <fr>La sécurité d'Israël <DiscourseConnective annotation_id="52863">et</DiscourseConnective> un État libre palestinien doivent être obtenus <Alignment alignment="20232" annotation_id="52913">
          <DiscourseConnective annotation_id="52913" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut mettre fin à la situation actuelle où Israël utilise sa sécurité <DiscourseConnective annotation_id="52991">comme</DiscourseConnective> prétexte <DiscourseConnective annotation_id="53006">pour</DiscourseConnective> détruire la vie de Palestiniens innocents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47060" docOffset="398">
      <en>A genuine process of negotiation must be begun.</en>
      <fr>Il faut entamer un véritable processus de négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47108" docOffset="399">
      <en>The EU must cancel the Association Agreement between the European Union and Israel <Alignment alignment="67158" annotation_id="47191">
          <DiscourseConnective annotation_id="47191" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Israel does not comply with international law and humanitarian law.</en>
      <fr>L'UE doit annuler l'accord d'association entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="53176">et</DiscourseConnective> Israël <Alignment alignment="8701" annotation_id="53186">
          <DiscourseConnective annotation_id="53186" sense="Comparison.Contrast">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>Israël ne respecte ni le droit international, ni le droit humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47265" id="046" language="PT" name="Pedro Guerreiro ">
    <ParallelChunk annotation_id="47265" docOffset="400">
      <en>What should the 'role of the European Union in the Middle East' be (or not be)?</en>
      <fr>Quel devrait être (<DiscourseConnective annotation_id="53284">ou</DiscourseConnective> ne pas être) le "rôle de l'Union européenne au Moyen-Orient"?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47345" docOffset="401">
      <en>What are the principles by which it should be guided?</en>
      <fr>Quels sont les principes qui devraient le guider?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47399" docOffset="402">
      <en>It must demand an end to the aggression and to the inhumane blockade of the Palestinian people in the Gaza Strip <Alignment alignment="53513" annotation_id="47512">
          <DiscourseConnective annotation_id="47512" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must ensure that urgent humanitarian aid is provided to them.</en>
      <fr>L'Union doit exiger la fin de l'agression <DiscourseConnective annotation_id="53441">et</DiscourseConnective> du blocus inhumain infligé au peuple palestinien de la bande de Gaza <Alignment alignment="11331" annotation_id="53513">
          <DiscourseConnective annotation_id="53513" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle doit veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="53539">que</DiscourseConnective> l'aide humanitaire urgence lui parvienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47581" docOffset="403">
      <en>It must condemn the brutal aggression, crimes, violations of the most basic human rights and state terrorism perpetrated by Israel against the Palestinian people, which nothing can justify.</en>
      <fr>Elle doit condamner l'agression brutale, les crimes, les violations des droits de l'homme les plus fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="53697">et</DiscourseConnective> le terrorisme d'État perpétré par Israël à l'encontre du peuple palestinien, <DiscourseConnective annotation_id="53777">que</DiscourseConnective> rien ne peut justifier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47771" docOffset="404">
      <en>It must unequivocally denounce the fact that in Palestine, there are colonisers and colonised, aggressors and victims, oppressors and oppressed, and exploiters and exploited.</en>
      <fr>Elle doit explicitement dénoncer le fait <DiscourseConnective annotation_id="53846">qu'en</DiscourseConnective> Palestine, il y a des colonisateurs <DiscourseConnective annotation_id="53888">et</DiscourseConnective> des colonisés, des agresseurs <DiscourseConnective annotation_id="53921">et</DiscourseConnective> des victimes, des oppresseurs <DiscourseConnective annotation_id="53954">et</DiscourseConnective> des oppressés, des exploiteurs <DiscourseConnective annotation_id="53988">et</DiscourseConnective> des exploités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47946" docOffset="405">
      <en>It must suspend the Association Agreement and any strengthening of bilateral relations with Israel, such as those advocated by the External Relations Council on 8 and 9 December.</en>
      <fr>Elle doit suspendre l'accord d'association <DiscourseConnective annotation_id="54049">ainsi</DiscourseConnective> que tout renforcement des relations bilatérales avec Israël, tel <DiscourseConnective annotation_id="54120">que</DiscourseConnective> celui préconisé par le Conseil "Relations extérieures" des 8 <DiscourseConnective annotation_id="54185">et</DiscourseConnective> 9 décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48125" docOffset="406">
      <en>It must demand compliance by Israel with international law and the UN resolutions, and an end to the occupation, settlements, security fence, assassinations, detentions and innumerable humiliations inflicted on the Palestinian people.</en>
      <fr>Elle doit exiger le respect par Israël du droit international <DiscourseConnective annotation_id="54262">et</DiscourseConnective> des résolutions de l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="54290">et</DiscourseConnective> la fin de l'occupation et des colonies, du mur de sécurité, des assassinats, des arrestations <DiscourseConnective annotation_id="54387">et</DiscourseConnective> des innombrables humiliations infligées au peuple palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48360" docOffset="407">
      <en>It must demand and fight for respect for the inalienable right of the Palestinian people to an independent and sovereign state, with the 1967 borders and a capital in East Jerusalem.</en>
      <fr>Elle doit exiger <DiscourseConnective annotation_id="54470">et</DiscourseConnective> lutter <DiscourseConnective annotation_id="54480">pour</DiscourseConnective> le respect du droit inaliénable du peuple palestinien <DiscourseConnective annotation_id="54539">à</DiscourseConnective> un État souverain <DiscourseConnective annotation_id="54559">et</DiscourseConnective> indépendant, avec les frontières de 1967 <DiscourseConnective annotation_id="54603">et</DiscourseConnective> sa capitale <DiscourseConnective annotation_id="54618">à</DiscourseConnective> Jérusalem-Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48543" docOffset="408">
      <en>In essence, it must stop being complicit in the impunity of Israeli colonialism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54635">En bref</DiscourseConnective>, elle doit arrêter d'être complice de l'impunité du colonialisme israélien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48624" id="047" language="RO" name="Alexandru Nazare ">
    <ParallelChunk annotation_id="48624" docOffset="409">
      <en>The recent elections in Israel and the new US administration offer the opportunity for a new beginning in the Middle East peace process.</en>
      <fr>Les récentes élections <DiscourseConnective annotation_id="54742">en</DiscourseConnective> Israël <DiscourseConnective annotation_id="54752">et</DiscourseConnective> la nouvelle administration américaine offrent au processus de paix au Moyen-Orient l'occasion de repartir sur de nouvelles bases.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48761" docOffset="410">
      <en>I believe that the EU must convey a clear message of support to the new cabinet in Tel Aviv <Alignment alignment="54974" annotation_id="48853">
          <DiscourseConnective annotation_id="48853" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, clearly expressing what is expected of its Israeli partners in terms of pursuing measures which will facilitate a lasting peace, which includes shutting down the settlements on the West Bank and offering strong support for a dual-state solution, and help avoid military excesses and the serious humanitarian repercussions they entail.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="54894">que</DiscourseConnective> l'UE doit envoyer un message clair de soutien au nouveau cabinet <DiscourseConnective annotation_id="54963">à</DiscourseConnective> Tel Aviv <Alignment alignment="952" annotation_id="54974">
          <DiscourseConnective annotation_id="54974" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiquant clairement ce qu'elle attend de ses partenaires israéliens <DiscourseConnective annotation_id="55051">en</DiscourseConnective> matière de mesures facilitant une paix durable, <DiscourseConnective annotation_id="55102">notamment</DiscourseConnective> la fin des colonies <DiscourseConnective annotation_id="55132">en</DiscourseConnective> Cisjordanie <DiscourseConnective annotation_id="55147">et</DiscourseConnective> l'offre d'un soutien ferme <DiscourseConnective annotation_id="55177">à</DiscourseConnective> une solution à deux États. Elle doit également contribuer à éviter les abus militaires <DiscourseConnective annotation_id="55266">et</DiscourseConnective> les graves répercussions humanitaires qu'ils entraînent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49213" docOffset="411">
      <en>The EU's approach to the Middle East must be based on several strong principles.</en>
      <fr>L'approche de l'UE concernant le Moyen-Orient doit se baser sur plusieurs solides principes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49294" docOffset="412">
      <en>The first principle is close cooperation with the US without which we cannot achieve a long-term solution in the region.</en>
      <fr>Le premier d'entre eux est la coopération étroite avec les États-Unis, <DiscourseConnective annotation_id="55490">sans</DiscourseConnective> laquelle il est impossible d'obtenir une solution à long terme dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49415" docOffset="413">
      <en>The second is that our approach must be aimed at avoiding, as far as possible, violence by both sides, condemning Palestinian extremism and excessive measures adopted by Israel, as well as supporting moderate governance solutions from both sides which are capable of facilitating the peace process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55574">Deuxièmement</DiscourseConnective>, notre approche doit tendre <DiscourseConnective annotation_id="55615">à</DiscourseConnective> éviter le plus possible la violence des deux côtés, à condamner l'extrémisme palestinien <DiscourseConnective annotation_id="55706">et</DiscourseConnective> les mesures excessives prises par Israël, <DiscourseConnective annotation_id="55751">tout en</DiscourseConnective> soutenant les solutions de gouvernance modérées des deux côtés susceptibles de faciliter le processus de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49714" docOffset="414">
      <en>I wish to express my support for the European Parliament resolution voted on today, which confirms the EU's commitment to the process of reconstruction in Gaza and provides the basis for the discussions which will be conducted in Cairo in March at the time of the international donors' conference.</en>
      <fr>Je voudrais exprimer mon soutien <DiscourseConnective annotation_id="55903">à</DiscourseConnective> la résolution du Parlement européen soumise aujourd'hui au vote, qui affirme l'engagement de l'UE en faveur du processus de reconstruction <DiscourseConnective annotation_id="56044">à</DiscourseConnective> Gaza <DiscourseConnective annotation_id="56051">et</DiscourseConnective> fournit un cadre de base <DiscourseConnective annotation_id="56079">pour</DiscourseConnective> les discussions qui auront lieu au Caire au mois de mars, <DiscourseConnective annotation_id="56142">à</DiscourseConnective> l'occasion de la conférence internationale des donateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50012" id="999" language="RO" name="Daciana Octavia Sârbu ">
    <ParallelChunk annotation_id="50012" docOffset="415">
      <en>Democracy, peace and respect for human rights are fundamental values for the European Union which has the role and obligation to defend and promote them, both inside the EU and in its relations with other states too.</en>
      <fr>La démocratie, la paix, <DiscourseConnective annotation_id="56226">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme sont des valeurs fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="56293">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, qui a comme rôle <DiscourseConnective annotation_id="56335">et</DiscourseConnective> comme obligation de les défendre <DiscourseConnective annotation_id="56371">et</DiscourseConnective> de les promouvoir, à la fois au sein de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="56419">et</DiscourseConnective> dans ses relations avec les autres États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50229" docOffset="416">
      <en>The situation affecting Gaza's population is tragic and must be resolved urgently.</en>
      <fr>La situation de la population de Gaza est gravissime <DiscourseConnective annotation_id="56517">et</DiscourseConnective> doit être résolue de toute urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50312" docOffset="417">
      <en>The flagrant violation of human rights and freedoms in this region is a cause for concern for the European Union, from the perspective of both its relations with Israel and of security and stability in the Middle East.</en>
      <fr>La violation flagrante des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="56601">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales dans cette région est source d'inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="56673">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="56698">à</DiscourseConnective> la fois pour ses relations avec Israël <DiscourseConnective annotation_id="56739">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="56742">pour</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="56759">et</DiscourseConnective> la stabilité au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50531" docOffset="418">
      <en>The European Union must adopt urgent measures to provide humanitarian assistance to the population in the Gaza region, <Alignment alignment="56918" annotation_id="50650">
          <DiscourseConnective annotation_id="50650" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19691" annotation_id="50656">
          <DiscourseConnective annotation_id="50656" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> thinking in the medium and long term about measures designed to promote peace, security and stability in the area.</en>
      <fr>L'Union européenne doit prendre des mesures urgentes <DiscourseConnective annotation_id="56845">pour</DiscourseConnective> apporter une aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="56880">à</DiscourseConnective> la population de la région de Gaza, <Alignment alignment="2674" annotation_id="56918">
          <DiscourseConnective annotation_id="56918" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> pensant <Alignment alignment="390" annotation_id="56934">
          <DiscourseConnective annotation_id="56934" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="56944">à</DiscourseConnective> moyen <DiscourseConnective annotation_id="56952">et</DiscourseConnective> à long terme <DiscourseConnective annotation_id="56968">à</DiscourseConnective> des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="56989">à</DiscourseConnective> promouvoir la paix, la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="57023">et</DiscourseConnective> la stabilité dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50776" docOffset="419">
      <en>With this in mind, the EU must step up its diplomatic efforts to resolve the conflicts and encourage dialogue and reconciliation in the region. At the same time, it must impose without hesitation tough sanctions against any anti-democratic stance or violation of human rights and freedoms.</en>
      <fr>En gardant tout ceci <DiscourseConnective annotation_id="57076">à</DiscourseConnective> l'esprit, l'UE doit redoubler d'efforts diplomatiques <DiscourseConnective annotation_id="57132">pour</DiscourseConnective> résoudre les conflits <DiscourseConnective annotation_id="57159">et</DiscourseConnective> encourager le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="57185">et</DiscourseConnective> la réconciliation dans la région, tout en n'hésitant pas <DiscourseConnective annotation_id="57245">à</DiscourseConnective> imposer des sanctions strictes <DiscourseConnective annotation_id="57278">en</DiscourseConnective> cas de position antidémocratique <DiscourseConnective annotation_id="57314">ou</DiscourseConnective> de violation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="57352">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="51066" id="048" language="PL" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="51066" docOffset="420">
      <en>In order to achieve an EU-Middle East agreement, the attempt to restore stability, and assistance in realising the peace programme in the Gaza Strip, should, for the present, continue to be the priority.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="57383">Pour</DiscourseConnective> obtenir un accord UE-Moyen-Orient, la priorité actuelle devrait continuer d'être la tentative de retour <DiscourseConnective annotation_id="57492">à</DiscourseConnective> la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="57507">et</DiscourseConnective> l'aide <DiscourseConnective annotation_id="57517">à</DiscourseConnective> la réalisation du programme de paix dans la bande de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51270" docOffset="421">
      <en>The European Union should <Alignment alignment="57602" annotation_id="51296">
          <DiscourseConnective annotation_id="51296" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> do everything in its power to bring about an end to the dispute in which innocent citizens are losing their lives.</en>
      <fr>L'Union européenne doit <Alignment alignment="15798" annotation_id="57602">
          <DiscourseConnective annotation_id="57602" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire tout son possible <DiscourseConnective annotation_id="57636">pour</DiscourseConnective> mettre fin au conflit dans lequel des citoyens innocents perdent la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51416" docOffset="422">
      <en>
        <Alignment alignment="57714" annotation_id="51416">
          <DiscourseConnective annotation_id="51416" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, efforts should concentrate on bringing assistance to people, on ensuring that they have the basic means to live.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19004" annotation_id="57714">
          <DiscourseConnective annotation_id="57714" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faudrait concentrer les efforts sur l'acheminement de l'aide aux populations et <DiscourseConnective annotation_id="57807">s'</DiscourseConnective>assurer <DiscourseConnective annotation_id="57817">qu'</DiscourseConnective>ils disposent des moyens nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="57857">pour</DiscourseConnective> vivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51542" docOffset="423">
      <en>The population of the Gaza Strip have only 60% of their daily food needs available, which means that they are even more at risk of disease and exposed to difficult conditions.</en>
      <fr>Seuls 60 % des besoins quotidiens alimentaires de la population de la bande de Gaza sont satisfaits, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="57986">qu'</DiscourseConnective>ils sont <DiscourseConnective annotation_id="57998">encore</DiscourseConnective> plus exposés aux maladies <DiscourseConnective annotation_id="58031">et</DiscourseConnective> aux conditions difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51718" docOffset="424">
      <en>The lack of drinking water constitutes no less a threat than the lack of food.</en>
      <fr>Le manque d'eau potable constitue une menace tout <DiscourseConnective annotation_id="58111">aussi</DiscourseConnective> grave <DiscourseConnective annotation_id="58123">que</DiscourseConnective> le manque de nourriture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51797" docOffset="425">
      <en>I do not, I think, need to mention the lack of medical care or the destruction of schools and public institutions, which is significantly hindering the establishment of order and a return to normality.</en>
      <fr>Inutile, il me semble, de mentionner le manque de soins médicaux <DiscourseConnective annotation_id="58217">ou</DiscourseConnective> la destruction des écoles <DiscourseConnective annotation_id="58246">et</DiscourseConnective> des institutions publiques, qui nuisent considérablement au retour à l'ordre <DiscourseConnective annotation_id="58326">et</DiscourseConnective> à la normalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51999" docOffset="426">
      <en>We should remember that only <Alignment alignment="58392" annotation_id="52028">
          <DiscourseConnective annotation_id="52028" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> many basic problems of everyday life have been solved will we be able to concentrate on the economic development of the Middle East and on close commercial cooperation with the region.</en>
      <fr>Nous devons garder à l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="58375">que</DiscourseConnective> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="58388">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27819" annotation_id="58392">
          <DiscourseConnective annotation_id="58392" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les problèmes de la vie quotidienne auront été résolus que nous pourrons nous concentrer sur le développement économique du Moyen-Orient <DiscourseConnective annotation_id="58537">et</DiscourseConnective> sur une coopération commerciale étroite avec cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52218" docOffset="427">
      <en>The European Union has an opportunity to help the Arab world, and all the countries of the Middle East, to become a region where prosperity prevails, which will, <DiscourseConnective annotation_id="52380" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>, create a framework for closer cooperation between the Middle East and the EU.</en>
      <fr>L'Union européenne a la possibilité d'aider le monde arabe <DiscourseConnective annotation_id="58658">et</DiscourseConnective> tous les pays du Moyen-Orient <DiscourseConnective annotation_id="58691">à</DiscourseConnective> devenir une région prospère, ce qui créera alors un cadre favorable <DiscourseConnective annotation_id="58761">à</DiscourseConnective> une coopération étroite entre le Moyen-Orient <DiscourseConnective annotation_id="58809">et</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
