<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches (Rule 144)</en>
    <fr>Interventions d'une minute (article 144)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="31" id="186" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31" docOffset="1">
      <en>The next item is one-minute speeches on matters of political importance.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="104" id="187" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="104" docOffset="2">
      <en>Madam President, 7 October last year will be remembered as a dramatic wake-up call to what is going on in Russia.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, on se souviendra du 7 octobre de l'année dernière <DiscourseConnective annotation_id="215">comme</DiscourseConnective> d'un réveil brutal <DiscourseConnective annotation_id="240">à</DiscourseConnective> ce qui est en train de se produire <DiscourseConnective annotation_id="277">en</DiscourseConnective> Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="218" docOffset="3">
      <en>On that day, Anna Politkovskaya, considered to be a living symbol of honest journalism, was brutally murdered.</en>
      <fr>Ce jour-là, Anna Politkovskaya, considérée comme un symbole vivant du journalisme honnête, a été brutalement assassinée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="329" docOffset="4">
      <en>President Putin dismissed Anna Politkovskaya's role as marginal <Alignment alignment="673" annotation_id="393">
          <DiscourseConnective annotation_id="393" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> her case still remains unsolved.</en>
      <fr>Le président Poutine a qualifié le rôle d'Anna Politkovskaya de marginal <Alignment alignment="393" annotation_id="482">
          <DiscourseConnective annotation_id="482" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette affaire reste <DiscourseConnective annotation_id="505">encore</DiscourseConnective> irrésolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="430" docOffset="5">
      <en>Last October in this House parliamentarians called on the Commission and the Member States to honour the legacy of Anna Politkovskaya by making the restoration of free media in Russia a primary condition for the further development of our relations, because, only <Alignment alignment="811" annotation_id="694">
          <DiscourseConnective annotation_id="694" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we send a clear signal that we value Anna Politkovskaya's quest for truth and freedom more highly than oil and gas, will conditions in Russia start to change.</en>
      <fr>En octobre dernier, dans cette Assemblée, des députés ont demandé <DiscourseConnective annotation_id="589">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="605">et</DiscourseConnective> aux États membres de faire honneur à l'héritage d'Anna Politkovskaya <DiscourseConnective annotation_id="677">en</DiscourseConnective> faisant du retour des médias libres <DiscourseConnective annotation_id="716">en</DiscourseConnective> Russie une condition primordiale au développement plus <DiscourseConnective annotation_id="774">avant de</DiscourseConnective> nos relations, <DiscourseConnective annotation_id="798">car</DiscourseConnective> ce n'est <Alignment alignment="694" annotation_id="811">
          <DiscourseConnective annotation_id="811" sense="Contingency.Condition">qu'en</DiscourseConnective>
        </Alignment> envoyant le signal clair <DiscourseConnective annotation_id="842">que</DiscourseConnective> nous estimons la quête de vérité <DiscourseConnective annotation_id="879">et</DiscourseConnective> de liberté d'Anna Politkovskaya davantage <DiscourseConnective annotation_id="924">que</DiscourseConnective> le pétrole <DiscourseConnective annotation_id="939">et</DiscourseConnective> le gaz que la situation commencera <DiscourseConnective annotation_id="977">à</DiscourseConnective> changer <DiscourseConnective annotation_id="987">en</DiscourseConnective> Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="856" docOffset="6">
      <en>There is no question that we in Europe share the values for which Anna Politkovskaya gave her life.</en>
      <fr>Il est indéniable <DiscourseConnective annotation_id="1016">que</DiscourseConnective> nous partageons, ici <DiscourseConnective annotation_id="1041">en</DiscourseConnective> Europe, les valeurs <DiscourseConnective annotation_id="1064">pour</DiscourseConnective> lesquelles Anna Politkovskaya a donné sa vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="956" docOffset="7">
      <en>Sadly Mr Putin does not seem to share these values.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1115">Malheureusement</DiscourseConnective>, M. Poutine ne semble pas partager ces valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1008" docOffset="8">
      <en>Respect for Anna Politkovskaya commits us to make this clear to President Putin in forthcoming summits.</en>
      <fr>Notre respect <DiscourseConnective annotation_id="1193">pour</DiscourseConnective> Anna Politkovskaya nous engage <DiscourseConnective annotation_id="1229">à</DiscourseConnective> le signifier clairement <DiscourseConnective annotation_id="1255">à</DiscourseConnective> M. Poutine lors des sommets à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1112" id="188" name="Eduard Raul Hellvig">
    <ParallelChunk annotation_id="1112" docOffset="9">
      <en>(RO) I will speak about the issue of zoological parks in Romania.</en>
      <fr>(RO) Je parlerai du problème des jardins zoologiques <DiscourseConnective annotation_id="1347">en</DiscourseConnective> Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1178" docOffset="10">
      <en>According to the assessments performed by some nongovernmental international organizations of this field, the transposition of the Directive regarding zoological parks into the Romanian legislation is considered one of the best in Europe.</en>
      <fr>Selon les évaluations réalisées par certaines organisations non gouvernementales internationales spécialisées dans ce domaine, la transposition de la directive relative aux jardins zoologiques dans la législation roumaine est considérée comme l'une des meilleures <DiscourseConnective annotation_id="1624">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1417" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="19686" annotation_id="1417">
          <DiscourseConnective annotation_id="1417" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bringing the 41 Romanian zoological parks up to European standards within the established deadline, namely by the end of this year, seems to be almost impossible to achieve.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1417" annotation_id="1635">
          <DiscourseConnective annotation_id="1635" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, conformer les 41 jardins zoologiques de Roumanie aux normes européennes dans le délai imparti, à savoir d'ici la fin de cette année, semble presque impossible <DiscourseConnective annotation_id="1805">à</DiscourseConnective> réaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1605" docOffset="12">
      <en>Under the pressure of this deadline and the conditions of an existing public-private partnership, I support the importance of immediately implementing the common action plan, which comprises the next priority steps: to conduct a national study for classifying the existent zoological parks, to organize an emergency rescue team and to temporarily prevent the reproduction of animals.</en>
      <fr>Sous la pression de cette date butoir <DiscourseConnective annotation_id="1855">et</DiscourseConnective> des conditions d'un partenariat public-privé existant, je juge important de mettre en œuvre immédiatement le plan d'action commun, qui comprend les prochaines étapes prioritaires, <DiscourseConnective annotation_id="2038">à</DiscourseConnective> savoir: mener une étude nationale en vue de la classification des jardins zoologiques existants, organiser une équipe de secours d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="2179">et</DiscourseConnective> empêcher temporairement la reproduction des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1989" docOffset="13">
      <en>I <Alignment alignment="2243" annotation_id="1991">
          <DiscourseConnective annotation_id="1991" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider it is necessary to offer some time for implementing this plan, <Alignment alignment="2326" annotation_id="2068">
          <DiscourseConnective annotation_id="2068" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> making the decision to close the zoological parks that do not meet the legal requirements.</en>
      <fr>Je juge <Alignment alignment="6490" annotation_id="2243">
          <DiscourseConnective annotation_id="2243" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire d'accorder un certain délai <DiscourseConnective annotation_id="2292">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de ce plan, <Alignment alignment="2068" annotation_id="2326">
          <DiscourseConnective annotation_id="2326" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre la décision de fermer les jardins zoologiques qui ne satisfont pas aux conditions légales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2166" id="189" name="Andrzej Tomasz Zapałowski">
    <ParallelChunk annotation_id="2166" docOffset="14">
      <en>(PL) Madam President, despite the numerous remarks that have been heard in this Chamber in respect of Mr Schulz, he has not ceased his attacks and insults on European Union members, which are not worthy of this House.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, malgré les nombreuses remarques adressées au sein de cette chambre <DiscourseConnective annotation_id="2528">à</DiscourseConnective> Monsieur Schulz, celui-ci n'a pas cessé ses attaques <DiscourseConnective annotation_id="2583">et</DiscourseConnective> insultes vis-à-vis de membres de l'Union européenne, qui ne sont pas dignes de cette assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2384" docOffset="15">
      <en>As someone who holds an important position in a Community institution, he is interfering in the internal affairs of a Member State and constantly insulting its representatives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2682">Comme</DiscourseConnective> il occupe une fonction importante dans une institution communautaire, il <DiscourseConnective annotation_id="2761">s'</DiscourseConnective>immisce dans les affaires intérieures d'un État membre <DiscourseConnective annotation_id="2818">et</DiscourseConnective> insulte constamment ses représentants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2561" docOffset="16">
      <en>Most of those in this House would never dream of interfering in the democratic elections of peoples of the EU.</en>
      <fr>La plupart des personnes siégeant ici ne songeraient jamais <DiscourseConnective annotation_id="2920">à</DiscourseConnective> s'ingérer dans les élections démocratiques de populations de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2672" docOffset="17">
      <en>I am curious to know how this gentleman would feel <Alignment alignment="3061" annotation_id="2723">
          <DiscourseConnective annotation_id="2723" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> an MEP called on the German people to change their Chancellor, <Alignment alignment="3130" annotation_id="2789">
          <DiscourseConnective annotation_id="2789" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are organisations legally acting to spread Nazi thinking and to undermine the borders between European states.</en>
      <fr>Je suis curieux de savoir ce <DiscourseConnective annotation_id="3032">que</DiscourseConnective> ce monsieur ressentirait <Alignment alignment="2723" annotation_id="3061">
          <DiscourseConnective annotation_id="3061" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un député appelait le peuple allemand <DiscourseConnective annotation_id="3102">à</DiscourseConnective> remplacer son chancelier, <Alignment alignment="2789" annotation_id="3130">
          <DiscourseConnective annotation_id="3130" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe des organisations d'idéologie nazie agissant en toute légalité dont le but est de fragiliser les frontières entre États européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2914" docOffset="18">
      <en>I think this gentleman is sorry he was born so late, in the wrong historical epoch.</en>
      <fr>Je pense que ce monsieur est triste d'être né <DiscourseConnective annotation_id="3326">si</DiscourseConnective> tard, <DiscourseConnective annotation_id="3335">à</DiscourseConnective> la mauvaise époque de l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2998" id="191" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="2998" docOffset="19">
      <en>Mr President, earlier today Mr Pöttering made a statement on the World/European Day against the death penalty and said he rejected the death penalty 'in any form'.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, tout à l'heure, M. Pöttering a fait une déclaration sur la journée mondiale/européenne contre la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="3510">et</DiscourseConnective> a dit qu'il rejetait la peine de mort "sous toutes ses formes".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3162" docOffset="20">
      <en>He seems to assume that we all agree with him.</en>
      <fr>Il semble supposer <DiscourseConnective annotation_id="3596">que</DiscourseConnective> nous partageons tous son avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3209" docOffset="21">
      <en>I do not.</en>
      <fr>Moi pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3219" docOffset="22">
      <en>Last Sunday, just a mile from my home in London, an innocent boy of 17, Rizwan Darbar, was stabbed to death in West Ham Park <Alignment alignment="3810" annotation_id="3344">
          <DiscourseConnective annotation_id="3344" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is reported, he attempted to stop a friend's mobile phone from being stolen.</en>
      <fr>Dimanche dernier, <DiscourseConnective annotation_id="3658">à</DiscourseConnective> un kilomètre et demi à peine de chez moi <DiscourseConnective annotation_id="3701">à</DiscourseConnective> Londres, un jeune homme innocent de 17 ans, Rizwan Darbar, a été poignardé <DiscourseConnective annotation_id="3778">à</DiscourseConnective> mort dans le parc de West Ham <Alignment alignment="3344" annotation_id="3810">
          <DiscourseConnective annotation_id="3810" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon les informations disponibles, il essayait d'empêcher que le téléphone portable d'un ami ne lui soit dérobé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3433" docOffset="23">
      <en>This is not an unusual occurrence in Britain.</en>
      <fr>Ce n'est pas un fait inhabituel <DiscourseConnective annotation_id="3967">en</DiscourseConnective> Grande-Bretagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3479" docOffset="24">
      <en>Innocent people are being shot, stabbed and beaten to death with increasing frequency.</en>
      <fr>Des innocents se font tirer dessus, poignarder <DiscourseConnective annotation_id="4034">ou</DiscourseConnective> battre <DiscourseConnective annotation_id="4044">à</DiscourseConnective> mort de plus <DiscourseConnective annotation_id="4059">en plus</DiscourseConnective> souvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3566" docOffset="25">
      <en>Why is this?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3579" docOffset="26">
      <en>It is <Alignment alignment="4093" annotation_id="3585">
          <DiscourseConnective annotation_id="3585" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the thugs and criminals do not fear the law.</en>
      <fr>Est-ce <Alignment alignment="3585" annotation_id="4093">
          <DiscourseConnective annotation_id="4093" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les voyous <DiscourseConnective annotation_id="4114">et</DiscourseConnective> les criminels ne craignent pas la loi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3638" docOffset="27">
      <en>Even <Alignment alignment="4156" annotation_id="3643">
          <DiscourseConnective annotation_id="3643" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are caught and convicted, they often receive very lenient sentences.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3643" annotation_id="4156">
          <DiscourseConnective annotation_id="4156" sense="Contingency.Condition">Même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont pris <DiscourseConnective annotation_id="4177">et</DiscourseConnective> condamnés, ils reçoivent souvent des peines très clémentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3720" docOffset="28">
      <en>Personally, I would like to see the reintroduction of the death penalty in Britain for perpetrators of these kinds of murders.</en>
      <fr>Personnellement, je voudrais voir la réintroduction de la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="4312">en</DiscourseConnective> Grande-Bretagne <DiscourseConnective annotation_id="4331">pour</DiscourseConnective> les auteurs de ce genre de meurtres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3847" docOffset="29">
      <en>Of course this could not be done <Alignment alignment="10398" annotation_id="3880">
          <DiscourseConnective annotation_id="3880" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were outside of the European Union, which is yet another good reason for leaving.</en>
      <fr>Bien sûr, cela est impossible <Alignment alignment="3880" annotation_id="4403">
          <DiscourseConnective annotation_id="4403" sense="Expansion.Alternative">à moins d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>être en dehors de l'Union européenne, ce qui est une autre bonne raison de la quitter.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3972" id="192" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="3972" docOffset="30">
      <en>Mr President, we have already had mention today of Libya, <Alignment alignment="21684" annotation_id="4030">
          <DiscourseConnective annotation_id="4030" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to give it another billing.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="4539">déjà</DiscourseConnective> parlé de la Libye aujourd'hui, <Alignment alignment="4030" annotation_id="4575">
          <DiscourseConnective annotation_id="4575" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais lui transmettre une autre facture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4069" docOffset="31">
      <en>Libya, quite properly, was made to pay for the Lockerbie terrorist atrocity, <Alignment alignment="4705" annotation_id="4146">
          <DiscourseConnective annotation_id="4146" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Libya as a global sponsor of terrorism has yet to make full reparation.</en>
      <fr>La Libye, comme il se doit, a dû payer <DiscourseConnective annotation_id="4664">pour</DiscourseConnective> l'atrocité terroriste de Lockerbie, <Alignment alignment="4146" annotation_id="4705">
          <DiscourseConnective annotation_id="4705" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="4714">tant que</DiscourseConnective> promoteur mondial du terrorisme, elle doit <DiscourseConnective annotation_id="4766">encore</DiscourseConnective> fournir une totale réparation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4222" docOffset="32">
      <en>The IRA's vile campaign of terror reached its most deadly <Alignment alignment="25604" annotation_id="4280">
          <DiscourseConnective annotation_id="4280" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> equipped with Libyan Semtex and weaponry, permitting Martin McGuinness and its other army council leaders to unleash the most vicious phase of their campaign.</en>
      <fr>L'ignoble campagne de terreur de l'IRA a atteint son niveau le plus meurtrier <Alignment alignment="4280" annotation_id="4882">
          <DiscourseConnective annotation_id="4882" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle s'est équipée de Semtex <DiscourseConnective annotation_id="4918">et</DiscourseConnective> d'armement libyens, ce qui a permis à Martin McGuinness <DiscourseConnective annotation_id="4977">et</DiscourseConnective> aux autres dirigeants du conseil armé de déclencher la phase la plus vicieuse de leur campagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4444" docOffset="33">
      <en>Without Libya, hundreds of innocents would not have died.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5076">Sans</DiscourseConnective> la Libye, des centaines d'innocents ne seraient pas morts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4502" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="20388" annotation_id="4502">
          <DiscourseConnective annotation_id="4502" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tonight in this House, I want to back the present campaign by the victims' group in Northern Ireland - by the name of FAIR - to bring Libya to international account by forcing it to pay compensation, <Alignment alignment="31698" annotation_id="4708">
          <DiscourseConnective annotation_id="4708" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> occurred with Lockerbie.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4502" annotation_id="5140">
          <DiscourseConnective annotation_id="5140" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce soir, au sein de cette Assemblée, je voudrais soutenir la présente campagne du groupe des victimes <DiscourseConnective annotation_id="5249">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord - sous le nom de FAIR - visant <DiscourseConnective annotation_id="5299">à</DiscourseConnective> demander à la Libye de rendre des comptes à la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="5374">en</DiscourseConnective> la forçant <DiscourseConnective annotation_id="5388">à</DiscourseConnective> payer une compensation, <Alignment alignment="4708" annotation_id="5414">
          <DiscourseConnective annotation_id="5414" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce fut le cas <DiscourseConnective annotation_id="5434">pour</DiscourseConnective> Lockerbie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4736" docOffset="35">
      <en>Just <Alignment alignment="5450" annotation_id="4741">
          <DiscourseConnective annotation_id="4741" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU pressurised Libya over the Bulgarian nurses, so it should support justice for IRA victims by pressing Libya to settle the litigation now issued against it by FAIR in the United States of America.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4741" annotation_id="5450">
          <DiscourseConnective annotation_id="5450" sense="Temporal.Synchrony">Tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE a fait pression sur la Libye au sujet des infirmières bulgares, elle devrait soutenir la justice <DiscourseConnective annotation_id="5563">pour</DiscourseConnective> les victimes de l'IRA <DiscourseConnective annotation_id="5590">en</DiscourseConnective> faisant pression sur la Libye <DiscourseConnective annotation_id="5623">pour qu'</DiscourseConnective>elle règle le litige à présent introduit contre elle par FAIR aux États-Unis d'Amérique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4947" id="193" name="Monica Maria Iacob-Ridzi">
    <ParallelChunk annotation_id="4947" docOffset="36">
      <en>(RO) Through the Committee on Budgets, the Parliament has made an extremely important decision.</en>
      <fr>(RO) <DiscourseConnective annotation_id="5725">À</DiscourseConnective> travers la commission des budgets, le Parlement a pris une décision extrêmement importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5043" docOffset="37">
      <en>Through the 30% reserves established from administrative expenses for the European Social Fund, the European Fund for Regional Development and the Cohesion Fund as well, we send a strong signal to the European Commission.</en>
      <fr>Grâce à la constitution de 30 % de provisions sur les dépenses administratives consacrées au Fonds social européen, au Fonds européen du développement régional <DiscourseConnective annotation_id="5979">et</DiscourseConnective> au Fonds de cohésion, nous envoyons un signal fort <DiscourseConnective annotation_id="6033">à</DiscourseConnective> la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5265" docOffset="38">
      <en>The approval of operational programmes should be done within the time specified by the European directives, in this case four months.</en>
      <fr>L'approbation de programmes opérationnels devrait <DiscourseConnective annotation_id="6111">s'</DiscourseConnective>effectuer dans le délai spécifié par les directives européennes, <DiscourseConnective annotation_id="6178">en</DiscourseConnective> l'occurrence quatre mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5399" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="6207" annotation_id="5399">
          <DiscourseConnective annotation_id="5399" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Romania was one of the first countries that submitted these documents as early as in January, at present, two of the most important operational programmes have not been approved yet.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5399" annotation_id="6207">
          <DiscourseConnective annotation_id="6207" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="6228">soit</DiscourseConnective> l'un des premiers pays à avoir soumis ces documents dès janvier, deux des programmes opérationnels les plus importants n'ont cependant pas <DiscourseConnective annotation_id="6372">encore</DiscourseConnective> été approuvés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5591" docOffset="40">
      <en>I am talking about the operational programme for administrative capacity development and the operational programme for human resources.</en>
      <fr>Je parle du programme opérationnel relatif au développement des capacités administratives <DiscourseConnective annotation_id="6484">et</DiscourseConnective> au programme relatif aux ressources humaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5727" docOffset="41">
      <en>Taking into consideration the fact that we are not the only Member State in this situation, I would like to know the reasons, <Alignment alignment="6654" annotation_id="5853">
          <DiscourseConnective annotation_id="5853" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not bureaucratic, that cause the Commission to postpone their approval to November.</en>
      <fr>Tenant compte <DiscourseConnective annotation_id="6547">du fait que</DiscourseConnective> nous ne sommes pas le seul État membre dans cette situation, j'aimerais connaître les raisons, <Alignment alignment="5853" annotation_id="6654">
          <DiscourseConnective annotation_id="6654" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne sont pas bureaucratiques, qui obligent la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6719">à</DiscourseConnective> reporter l'approbation de ces programmes <DiscourseConnective annotation_id="6762">à</DiscourseConnective> novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5949" docOffset="42">
      <en>According to the common statement we adopted together with the Council following the conciliation of July 13th, the Commission should ensure the rapid approval of the Member States' programmes and projects and submit a roadmap for their adoption.</en>
      <fr>Selon la déclaration commune que nous avons adoptée avec le Conseil à la suite de la conciliation du 13 juillet, la Commission doit assurer l'approbation rapide des programmes <DiscourseConnective annotation_id="6950">et</DiscourseConnective> projets des États membres <DiscourseConnective annotation_id="6979">et</DiscourseConnective> soumettre une feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="7013">pour</DiscourseConnective> leur adoption.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6196" id="194" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="6196" docOffset="43">
      <en>Mr President, I welcome the opportunity to raise the report on industrial relations in the postal sector, which has just been published by the European Foundation for the Improvement of Living and Working Conditions.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je me réjouis de pouvoir mettre en avant le rapport sur les relations industrielles dans le secteur postal, qui vient d'être publié par la Fondation européenne <DiscourseConnective annotation_id="7221">pour</DiscourseConnective> l'amélioration des conditions de vie <DiscourseConnective annotation_id="7263">et</DiscourseConnective> de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6413" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="7287" annotation_id="6413">
          <DiscourseConnective annotation_id="6413" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I wish this report had been available <Alignment alignment="7335" annotation_id="6459">
          <DiscourseConnective annotation_id="6459" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we voted on the postal services.</en>
      <fr>J'aurais <Alignment alignment="6413" annotation_id="7287">
          <DiscourseConnective annotation_id="7287" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> voulu que ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="7319">soit</DiscourseConnective> disponible <Alignment alignment="6459" annotation_id="7335">
          <DiscourseConnective annotation_id="7335" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne votions sur les services postaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6499" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="7387" annotation_id="6499">
          <DiscourseConnective annotation_id="6499" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> even now, it is a timely wake-up call for all governments that will be privatising their postal services over the next number of years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6499" annotation_id="7387">
          <DiscourseConnective annotation_id="7387" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7392">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7397">maintenant</DiscourseConnective>, c'est un signal d'alarme opportun <DiscourseConnective annotation_id="7443">pour</DiscourseConnective> tous les gouvernements qui privatiseront leurs services postaux au cours des prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6639" docOffset="46">
      <en>In the EU we are committed to the Lisbon Agenda, more and better jobs.</en>
      <fr>Dans l'UE, nous sommes attachés <DiscourseConnective annotation_id="7576">à</DiscourseConnective> l'agenda de Lisbonne, plus d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="7615">et</DiscourseConnective> de meilleure qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6710" docOffset="47">
      <en>Unfortunately, this report tells us that privatisation of the postal sector so far has delivered fewer but, more critically, worse jobs with poorer working conditions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7640">Malheureusement</DiscourseConnective>, ce rapport nous dit <DiscourseConnective annotation_id="7677">que</DiscourseConnective>, jusqu'à présent, la privatisation du secteur postal a engendré moins d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="7761">et</DiscourseConnective>, plus grave encore, des emplois de moins bonne qualité, dans des conditions de travail inférieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6878" docOffset="48">
      <en>The report states that since the beginning of the liberalisation process, sectoral pay developments in all but three countries have been below the average.</en>
      <fr>Le rapport affirme <DiscourseConnective annotation_id="7883">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7887">depuis</DiscourseConnective> le processus de libéralisation, les évolutions des salaires dans le secteur sont en dessous de la moyenne dans tous les pays sauf trois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7034" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="8031" annotation_id="7034">
          <DiscourseConnective annotation_id="7034" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> crucially, in all countries, a pay gap exists between employees of the main providers and those of the new entrants or the alternative providers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7034" annotation_id="8031">
          <DiscourseConnective annotation_id="8031" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plus grave encore, dans tous les pays, il y a une différence de salaire considérable entre les employés des prestataires principaux <DiscourseConnective annotation_id="8169">et</DiscourseConnective> ceux des nouveaux prestataires <DiscourseConnective annotation_id="8203">ou</DiscourseConnective> des prestataires alternatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7184" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="8236" annotation_id="7184">
          <DiscourseConnective annotation_id="7184" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> left unchecked, the situation will, <Alignment alignment="8283" annotation_id="7223">
          <DiscourseConnective annotation_id="7223" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I quote from the report, 'erode employment conditions and lead to more conflictual industrial relations'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7184" annotation_id="8236">
          <DiscourseConnective annotation_id="8236" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne sommes pas vigilants, la situation, <Alignment alignment="7223" annotation_id="8283">
          <DiscourseConnective annotation_id="8283" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je cite le rapport, "nuira aux conditions de travail <DiscourseConnective annotation_id="8339">et</DiscourseConnective> mènera <DiscourseConnective annotation_id="8349">à</DiscourseConnective> des relations industrielles plus conflictuelles".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7333" docOffset="51">
      <en>So far, postal privatisation has failed the Lisbon test.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8401">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, la privatisation postale a échoué au test de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7390" id="195" name="Urszula Krupa">
    <ParallelChunk annotation_id="7390" docOffset="52">
      <en>(PL) Mr President, during the present term of the European Parliament I have already appealed several times for an end to discrimination against Poles, especially Catholics.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, durant la présente législature du Parlement européen, j'ai <DiscourseConnective annotation_id="8560">déjà</DiscourseConnective> demandé plusieurs fois de mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="8602">à</DiscourseConnective> la discrimination dont les Polonais, et tout particulièrement les catholiques, sont victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7564" docOffset="53">
      <en>This time too we are viewing the demand being made by certain media to withhold the subsidy for the University of Social and Media Culture as a blatant expression of discrimination and of a motivation driven by criteria other than intrinsic merit.</en>
      <fr>Cette fois-ci <DiscourseConnective annotation_id="8712">encore</DiscourseConnective>, nous considérons la demande faite par certains médias de refuser la subvention <DiscourseConnective annotation_id="8799">à</DiscourseConnective> l'École supérieure de culture sociale <DiscourseConnective annotation_id="8839">et</DiscourseConnective> médiatique <DiscourseConnective annotation_id="8853">comme</DiscourseConnective> l'expression flagrante d'une discrimination <DiscourseConnective annotation_id="8903">et</DiscourseConnective> d'une motivation guidée par des critères autres <DiscourseConnective annotation_id="8954">qu'</DiscourseConnective>un mérite intrinsèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7812" docOffset="54">
      <en>The accusations levelled against that institution by certain media are no more than slanders formulated by people who at one time enslaved Poland and the Poles.</en>
      <fr>Les accusations portées contre cette institution par certains médias ne sont rien <DiscourseConnective annotation_id="9062">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9070">que</DiscourseConnective> des calomnies proférées par des personnes qui, <DiscourseConnective annotation_id="9121">à</DiscourseConnective> une époque, ont réduit la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="9157">et</DiscourseConnective> les Polonais en esclavage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7973" docOffset="55">
      <en>Nowadays, in democratic times, they cannot come to terms with the loss of absolute power.</en>
      <fr>De nos jours, <DiscourseConnective annotation_id="9201">en</DiscourseConnective> des temps démocratiques, elles ne peuvent accepter la perte du pouvoir absolu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8063" docOffset="56">
      <en>The University, which is appealing for financial support, provides education and training in a universal value system, and particularly for students from poor families.</en>
      <fr>L'école supérieure qui sollicite ce soutien financier fournit un enseignement <DiscourseConnective annotation_id="9361">et</DiscourseConnective> une formation conformément à un système de valeurs universelles, <DiscourseConnective annotation_id="9429">notamment</DiscourseConnective> aux étudiants issus de familles défavorisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8232" docOffset="57">
      <en>A tightening of criteria and refusal to allocate funds resulting from the media witch-hunt, particularly in the Year of Equal Opportunities for All, would, in our view, be not only a manifestation of discrimination in respect of religion and outlook, but actually a symptom of the application of totalitarian methods, which stands in contrast to the declared values, standards and requirements of European law.</en>
      <fr>Un durcissement des critères <DiscourseConnective annotation_id="9514">et</DiscourseConnective> le refus d'allouer des fonds à la suite de la chasse aux sorcières orchestrée par les médias, <DiscourseConnective annotation_id="9611">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9619">en</DiscourseConnective> cette année d'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="9656">pour</DiscourseConnective> tous, ne seraient pas seulement, selon nous, la manifestation d'une discrimination fondée sur la religion <DiscourseConnective annotation_id="9767">et</DiscourseConnective> l'apparence, <DiscourseConnective annotation_id="9783">mais aussi</DiscourseConnective> le symptôme de l'application de méthodes totalitaires qui contrastent avec les valeurs affichées et les normes <DiscourseConnective annotation_id="9905">et</DiscourseConnective> conditions établies dans le droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8643" id="196" name="Sylwester Chruszcz">
    <ParallelChunk annotation_id="8643" docOffset="58">
      <en>(PL) Mr President, I wish to draw attention to a very important problem in the European Commission, and one which is constantly neglected here in the forum of the European Parliament: it concerns transport communications.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je souhaite attirer l'attention sur un problème très important au sein de la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="10080">et</DiscourseConnective> qui est constamment négligé ici dans l'enceinte du Parlement européen: Il concerne les transports et communications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8865" docOffset="59">
      <en>The shortest transport route from Scandinavia, the north of Europe, to the south - to Turkey, Greece and Bulgaria - lies via the Central European transport corridor.</en>
      <fr>L'itinéraire le plus court à partir de la Scandinavie, du nord de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="10275">jusqu'au</DiscourseConnective> sud - <DiscourseConnective annotation_id="10290">en</DiscourseConnective> Turquie, en Grèce <DiscourseConnective annotation_id="10311">et</DiscourseConnective> en Bulgarie - emprunte le corridor de transport d'Europe centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9031" docOffset="60">
      <en>This is a corridor that would begin at Ystad, in Sweden, would run through the Polish cities of Szczecin and Wrocław, the Czech city of Prague, the Slovak city of Bratislava, Vienna, and on through Constanţa, Thessaloniki and Trieste.</en>
      <fr>C'est un corridor dont le point de départ se situerait <DiscourseConnective annotation_id="10436">à</DiscourseConnective> Ystad, <DiscourseConnective annotation_id="10445">en</DiscourseConnective> Suède, qui passerait par les villes polonaises de Szczecin <DiscourseConnective annotation_id="10507">et</DiscourseConnective> Wroc³aw, la ville tchèque de Prague, la ville slovaque de Bratislava, Vienne, <DiscourseConnective annotation_id="10588">et</DiscourseConnective> ensuite par Constanþa, Thessalonique <DiscourseConnective annotation_id="10628">et</DiscourseConnective> Trieste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9266" docOffset="61">
      <en>This route continues to be ignored, <Alignment alignment="10676" annotation_id="9302">
          <DiscourseConnective annotation_id="9302" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in my view, its inclusion on the list of European road and rail routes would speed up and shorten transport routes along this line, and would <DiscourseConnective annotation_id="9448" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> give a boost to the whole Central European corridor and to all the cities and regions that lie around this line.</en>
      <fr>Cette route continue d'être ignorée <Alignment alignment="9302" annotation_id="10676">
          <DiscourseConnective annotation_id="10676" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10680">à</DiscourseConnective> mon avis, son inclusion sur la liste des itinéraires routiers <DiscourseConnective annotation_id="10744">et</DiscourseConnective> ferroviaires d'Europe accélérerait <DiscourseConnective annotation_id="10782">et</DiscourseConnective> raccourcirait les itinéraires de transport <DiscourseConnective annotation_id="10828">et</DiscourseConnective> donnerait une impulsion <DiscourseConnective annotation_id="10855">à</DiscourseConnective> l'ensemble du corridor d'Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="10898">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10901">à</DiscourseConnective> toutes les villes <DiscourseConnective annotation_id="10921">et</DiscourseConnective> régions situées autour de cette ligne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9566" id="197" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="9566" docOffset="62">
      <en>Mr President, earlier today we had the publication of the European Transport Safety Council report on EU progress on reducing road deaths by half by 2010.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, plus tôt aujourd'hui a été publié le rapport du Conseil européen pour la sécurité des transports sur les progrès de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="11112">en vue de</DiscourseConnective> réduire de moitié les morts sur les routes à l'horizon 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9721" docOffset="63">
      <en>It contains some good and some bad news.</en>
      <fr>Il contient de bonnes <DiscourseConnective annotation_id="11205">et</DiscourseConnective> de mauvaises nouvelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9762" docOffset="64">
      <en>Yes - countries have made improvements, <Alignment alignment="11269" annotation_id="9802">
          <DiscourseConnective annotation_id="9802" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is to be welcomed, <Alignment alignment="11291" annotation_id="9830">
          <DiscourseConnective annotation_id="9830" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> overall road deaths are still too high <Alignment alignment="33130" annotation_id="9873">
          <DiscourseConnective annotation_id="9873" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU will not, on current trends, achieve its road death reduction targets.</en>
      <fr>Oui - les pays ont fait des progrès, <Alignment alignment="9802" annotation_id="11269">
          <DiscourseConnective annotation_id="11269" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut le saluer, <Alignment alignment="9830" annotation_id="11291">
          <DiscourseConnective annotation_id="11291" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le <DiscourseConnective annotation_id="11299">total</DiscourseConnective> des morts sur les routes est toujours trop élevé <Alignment alignment="9873" annotation_id="11354">
          <DiscourseConnective annotation_id="11354" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE ne parviendra pas, au train où vont les choses, à atteindre ses objectifs de réduction du nombre de morts sur les routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9955" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="11033" annotation_id="9955">
          <Alignment alignment="6321" annotation_id="9955">
            <DiscourseConnective annotation_id="9955" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> only three Member States - Luxembourg, France and Portugal - will achieve the target set.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9955" annotation_id="11484">
          <Alignment alignment="9955" annotation_id="11484">
            <DiscourseConnective annotation_id="11484" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, seuls trois États membres - le Luxembourg, la France <DiscourseConnective annotation_id="11546">et</DiscourseConnective> le Portugal - atteindront l'objectif fixé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10053" docOffset="66">
      <en>They have succeeded in reducing road deaths by over 8% a year.</en>
      <fr>Ils sont parvenus <DiscourseConnective annotation_id="11610">à</DiscourseConnective> réduire les morts sur les routes <DiscourseConnective annotation_id="11645">de plus</DiscourseConnective> de 8 % par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10116" docOffset="67">
      <en>It is worth remembering that over 39 000 people were killed on the roads in the EU in the last 12 months.</en>
      <fr>Il est utile de se souvenir <DiscourseConnective annotation_id="11696">que</DiscourseConnective> plus de 39 000 personnes ont été tuées sur les routes de l'UE au cours des 12 derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10222" docOffset="68">
      <en>Had we achieved our targets, 5 000 people would still be alive today.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11793">Si</DiscourseConnective> nous avions atteint nos objectifs, 5 000 personnes seraient <DiscourseConnective annotation_id="11856">encore</DiscourseConnective> en vie aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10292" docOffset="69">
      <en>I regret that Ireland, my own country, is still in the lower half of the league <Alignment alignment="11981" annotation_id="10372">
          <DiscourseConnective annotation_id="10372" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to making those necessary improvements.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="11895">que</DiscourseConnective> l'Irlande, mon propre pays, se trouve <DiscourseConnective annotation_id="11937">encore</DiscourseConnective> dans la seconde moitié du classement <Alignment alignment="10372" annotation_id="11981">
          <DiscourseConnective annotation_id="11981" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="11991">s'</DiscourseConnective>agit de procéder aux améliorations nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10426" docOffset="70">
      <en>We could take messages from the best performing countries.</en>
      <fr>Nous pourrions prendre exemple sur les pays qui se trouvent dans le haut du classement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10485" docOffset="71">
      <en>They have put in a great deal of commitment and political will to improve enforcement in a number of key areas.</en>
      <fr>Ils ont mis beaucoup d'ardeur <DiscourseConnective annotation_id="12159">et</DiscourseConnective> de volonté politique <DiscourseConnective annotation_id="12183">à</DiscourseConnective> renforcer la lutte contre les infractions dans une série de domaines clés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10597" docOffset="72">
      <en>The EU has just three years left to put in place measures that could see us achieving our targets of reducing road deaths by half.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="12266">reste que</DiscourseConnective> trois ans à l'UE <DiscourseConnective annotation_id="12293">pour</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="12305">en</DiscourseConnective> place des mesures susceptibles de nous voir atteindre nos objectifs de réduction des morts sur les routes de moitié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10728" docOffset="73">
      <en>The experience shows it can be done <Alignment alignment="12470" annotation_id="10764">
          <DiscourseConnective annotation_id="10764" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need a fresh impetus at EU level to achieve that.</en>
      <fr>L'expérience nous montre que c'est possible, <Alignment alignment="10764" annotation_id="12470">
          <DiscourseConnective annotation_id="12470" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin d'un nouvel élan au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="12529">pour</DiscourseConnective> y parvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10821" id="198" name="Pierre Pribetich">
    <ParallelChunk annotation_id="10821" docOffset="74">
      <en>(FR) Mr President, I would like to draw Parliament's attention to the problem of Kosovo and, particularly, to the need for the European Parliament to be able to answer for this European internal matter and to ensure that the right of the people to determine their own future can, quite rightly, be respected.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, je voudrais attirer l'attention du Parlement sur le problème du Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="12645">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12649">notamment</DiscourseConnective>, sur la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="12677">que</DiscourseConnective> le Parlement européen puisse de nouveau se porter garant de cette affaire intérieure européenne <DiscourseConnective annotation_id="12777">et</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="12795">que</DiscourseConnective>, justement, on puisse respecter le droit des peuples <DiscourseConnective annotation_id="12852">à</DiscourseConnective> disposer d'eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11130" docOffset="75">
      <en>Many political elements are appearing and exerting pressure to bring about the partition of Kosovo, which is not an answer.</en>
      <fr>Beaucoup d'éléments politiques surviennent <DiscourseConnective annotation_id="12919">et</DiscourseConnective> font en sorte que des pressions s'exercent <DiscourseConnective annotation_id="12965">pour</DiscourseConnective> réaliser la partition du Kosovo, ce qui ne constitue pas une réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11254" docOffset="76">
      <en>This is very clear to us, particularly in relation to the problems associated with the Palestinian Territory and the division of that territory in 1946.</en>
      <fr>Nous le voyons bien, <DiscourseConnective annotation_id="13061">notamment</DiscourseConnective>, vis-à-vis des problèmes liés au territoire palestinien <DiscourseConnective annotation_id="13127">et</DiscourseConnective> au partage, <DiscourseConnective annotation_id="13142">en</DiscourseConnective> 1946, de ce territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11407" docOffset="77">
      <en>Strong pressure should <Alignment alignment="13181" annotation_id="11430">
          <DiscourseConnective annotation_id="11430" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be brought to bear, with the European Parliament, to prevent a partition, to prevent conflict from being generated in this way and to enable the people to decide their own destiny, making sure that the European Parliament can be present, present on the European stage, and also present throughout our territory.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="4400" annotation_id="13181">
          <DiscourseConnective annotation_id="13181" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de peser fortement, avec le Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="13234">pour</DiscourseConnective> éviter en fait qu'il y ait une partition, éviter en fait qu'un conflit <DiscourseConnective annotation_id="13310">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13315">ainsi</DiscourseConnective> généré <DiscourseConnective annotation_id="13328">et</DiscourseConnective> permettre aux peuples de disposer de leur propre destin avec le souci <DiscourseConnective annotation_id="13401">que</DiscourseConnective> le Parlement européen puisse à la fois être présent, présent sur la scène européenne <DiscourseConnective annotation_id="13490">et</DiscourseConnective> présent <DiscourseConnective annotation_id="13501">aussi</DiscourseConnective> sur l'ensemble de notre territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11752" id="199" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="11752" docOffset="78">
      <en>Mr President, unfortunately, by the time I have finished this speech, two people will have killed themselves.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="13571">malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13588">le temps que</DiscourseConnective> je finisse ce discours, deux personnes se seront suicidées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11862" docOffset="79">
      <en>This is <Alignment alignment="13661" annotation_id="11870">
          <DiscourseConnective annotation_id="11870" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> worldwide one person commits suicide every 30 seconds.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11870" annotation_id="13661">
          <DiscourseConnective annotation_id="13661" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le monde, une personne se suicide toutes les 30 secondes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11933" docOffset="80">
      <en>A staggering one million persons, many of them young men and women, end their lives every year.</en>
      <fr>Le nombre ahurissant d'un million de personnes, dont beaucoup de jeunes hommes <DiscourseConnective annotation_id="13813">et</DiscourseConnective> femmes, mettent fin à leurs jours chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12029" docOffset="81">
      <en>Suicide is very relevant to the EU <Alignment alignment="9333" annotation_id="12064">
          <DiscourseConnective annotation_id="12064" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> five out of the top ten countries in terms of suicide rates are EU Member States: Lithuania, Estonia, Hungary, Slovenia and Latvia.</en>
      <fr>Le suicide est un sujet très pertinent <DiscourseConnective annotation_id="13903">pour</DiscourseConnective> l'UE, <Alignment alignment="12064" annotation_id="13914">
          <DiscourseConnective annotation_id="13914" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cinq des pays du top dix des pays possédant le taux de suicide le plus élevé au monde sont des États membres de l'UE: la Lituanie, l'Estonie, la Hongrie, la Slovénie <DiscourseConnective annotation_id="14084">et</DiscourseConnective> la Lettonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12204" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="14100" annotation_id="12204">
          <Alignment alignment="19070" annotation_id="12204">
            <DiscourseConnective annotation_id="12204" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Lithuania has the highest suicide rate record in the world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12204" annotation_id="14100">
          <Alignment alignment="12204" annotation_id="14100">
            <DiscourseConnective annotation_id="14100" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Lettonie a le taux de suicide le plus élevé du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12273" docOffset="83">
      <en>These are very sad statistics for the EU <Alignment alignment="14215" annotation_id="12314">
          <DiscourseConnective annotation_id="12314" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in most cases, the cause of suicide is preventable.</en>
      <fr>Ce sont des statistiques très tristes <DiscourseConnective annotation_id="14204">pour</DiscourseConnective> l'UE, <Alignment alignment="12314" annotation_id="14215">
          <DiscourseConnective annotation_id="14215" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la plupart des cas, le suicide peut être évité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12370" docOffset="84">
      <en>The EU has a duty to its citizens to urgently reduce suicide rates in its Member States.</en>
      <fr>L'UE a le devoir, vis-à-vis de ces citoyens, de réduire d'urgence le taux de suicide dans ses États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12459" docOffset="85">
      <en>I request you, Mr President, to address personally all EU Member State governments and national parliaments, especially those of the five aforementioned countries, and urge them strongly to redouble their efforts to prevent suicide amongst their citizens.</en>
      <fr>Je vous demande, Monsieur le Président, de vous adresser personnellement aux gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="14473">et</DiscourseConnective> parlements nationaux de tous les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="14524">en particulier</DiscourseConnective> ceux des cinq pays que je viens de mentionner, <DiscourseConnective annotation_id="14586">et</DiscourseConnective> de leur demander instamment de redoubler d'efforts afin de prévenir le suicide parmi leurs citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12715" docOffset="86">
      <en>By so doing, many thousands of lives may be saved each year.</en>
      <fr>Plusieurs milliers de vies pourraient <DiscourseConnective annotation_id="14728">ainsi</DiscourseConnective> être sauvées chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12776" id="200" name="Maria Petre">
    <ParallelChunk annotation_id="12776" docOffset="87">
      <en>(RO) A recent study shows that, in Romania, approximately 170,000 children in the 5th-8th grades have one or two parents that have left to work abroad.</en>
      <fr>(RO) Une étude récente révèle <DiscourseConnective annotation_id="14791">qu'en</DiscourseConnective> Roumanie, environ 170 000 enfants scolarisés dans les classes de 5e à 8e ont un de leurs parents qui est parti travailler à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12928" docOffset="88">
      <en>The large number of children left with their grandparents or families increases every day in the European Union new Member States, as well as in the candidate countries.</en>
      <fr>Le grand nombre d'enfants laissés <DiscourseConnective annotation_id="14967">à</DiscourseConnective> la garde de leurs grands-parents <DiscourseConnective annotation_id="15002">ou</DiscourseConnective> de familles augmente chaque jour dans les nouveaux États membres de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="15093">ainsi</DiscourseConnective> que dans les pays candidats à l'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13098" docOffset="89">
      <en>For this reason, I would like to emphasize the need to create adequate structures, which would help children and parents be together, as well as the need for a social policy that would focus on solidarity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15141">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'aimerais souligner la nécessité de créer des structures adéquates, qui contribueraient à réunir les enfants <DiscourseConnective annotation_id="15266">et</DiscourseConnective> leurs parents, <DiscourseConnective annotation_id="15284">ainsi</DiscourseConnective> que la nécessité d'une politique sociale axée sur la solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13304" docOffset="90">
      <en>I consider that the facilitation of family reunion, as a factor of economic and social integration, should constitute an essential aspect of the legal immigration policies.</en>
      <fr>Selon moi, la facilitation du regroupement familial, en <DiscourseConnective annotation_id="15411">tant que</DiscourseConnective> facteur d'intégration économique <DiscourseConnective annotation_id="15453">et</DiscourseConnective> sociale, devrait constituer un aspect essentiel des politiques d'immigration légale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13477" docOffset="91">
      <en>At the same time, I request the European Commission both to draw up a strategy regarding the situation of children who remained in their countries of origin <Alignment alignment="15692" annotation_id="13634">
          <DiscourseConnective annotation_id="13634" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> their parents left and to provide support for creating adequate structures in the Member States, in order to help children and parents adjust to new family situations.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="15549">même</DiscourseConnective> temps, je demande à la Commission européenne d'élaborer une stratégie concernant la situation des enfants restés dans leur pays d'origine <Alignment alignment="13634" annotation_id="15692">
          <DiscourseConnective annotation_id="15692" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> le départ de leur parents <DiscourseConnective annotation_id="15724">et</DiscourseConnective> de soutenir la création de structures adéquates dans les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="15799">afin d'</DiscourseConnective>aider les enfants <DiscourseConnective annotation_id="15824">et</DiscourseConnective> leurs parents à s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="15853">à</DiscourseConnective> leur nouvelle situation familiale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13808" id="201" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="13808" docOffset="92">
      <en>That concludes the one-minute speeches.</en>
      <fr>Ceci conclut les interventions d'une minute.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
