<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Improving consumer education and awareness on credit and finance (short presentation)</en>
    <fr>Amélioration de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="28">et</DiscourseConnective> de la sensibilisation des consommateurs en matière de finances <DiscourseConnective annotation_id="94">et</DiscourseConnective> de crédit (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="86" id="200" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="86" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs Iotova, on behalf of the Committee on the Internal Market and Consumer Protection, on protecting the consumer: improving consumer education and awareness on credit and finance.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Iotova, au nom de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="222">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, sur la protection des consommateurs en matière de finances <DiscourseConnective annotation_id="320">et</DiscourseConnective> de crédit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="298" id="201" language="BG" name="Iliana Malinova Iotova">
    <ParallelChunk annotation_id="298" docOffset="2">
      <en>The report on financial education which will be put to the vote at tomorrow's plenary session is more important than ever.</en>
      <fr>rapporteure. - (BG) Le rapport sur l'éducation financière qui sera mis au vote demain <DiscourseConnective annotation_id="420">en</DiscourseConnective> plénière revêt une importance plus grande <DiscourseConnective annotation_id="465">que</DiscourseConnective> jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="421" docOffset="3">
      <en>It is clear that the financial crisis we are now facing can be avoided <Alignment alignment="6591" annotation_id="492">
          <DiscourseConnective annotation_id="492" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> consumers are well informed of the risks that various types of credit entail.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="490">que</DiscourseConnective> la crise financière à laquelle nous sommes confrontés actuellement peut être évitée <Alignment alignment="4003" annotation_id="578">
          <DiscourseConnective annotation_id="578" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les consommateurs sont bien informés sur les risques impliqués par les différents types de crédit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="573" docOffset="4">
      <en>We can definitely say that <Alignment alignment="729" annotation_id="600">
          <DiscourseConnective annotation_id="600" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the past we had concentrated more on the financial education of people, we would not be facing the present situation, <DiscourseConnective annotation_id="724" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> at least the crisis would not have assumed the proportions it has.</en>
      <fr>Nous pouvons assurément <DiscourseConnective annotation_id="704">dire que</DiscourseConnective>, dans le passé, <Alignment alignment="600" annotation_id="729">
          <DiscourseConnective annotation_id="729" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous étions concentrés davantage sur l'éducation financière de la population, nous ne serions pas confrontés à la situation actuelle, <DiscourseConnective annotation_id="871">du moins</DiscourseConnective> la crise n'aurait-elle pas pris les proportions qu'elle a atteintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="794" docOffset="5">
      <en>For the sake of the future we must be sure that our children are given the opportunity to learn and to handle credit cards and loans properly everywhere in Europe.</en>
      <fr>Alors pensons à l'avenir et assurons-nous <DiscourseConnective annotation_id="991">que</DiscourseConnective> nos enfants aient la possibilité d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="1040">à</DiscourseConnective> utiliser les cartes de crédit <DiscourseConnective annotation_id="1072">et</DiscourseConnective> de prêts à bon escient partout <DiscourseConnective annotation_id="1106">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="958" docOffset="6">
      <en>We have to concentrate on student mortgage loans and pension and investment funds.</en>
      <fr>Nous devons examiner la situation en matière de prêts aux étudiants <DiscourseConnective annotation_id="1185">et</DiscourseConnective> de fonds de pension <DiscourseConnective annotation_id="1208">et</DiscourseConnective> d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1041" docOffset="7">
      <en>These financial products strongly affect the lives of consumers, which is why they must be taken into consideration.</en>
      <fr>Ces produits financiers influencent fortement la vie des consommateurs, et <DiscourseConnective annotation_id="1304">c'est pourquoi</DiscourseConnective> ils doivent être pris en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1158" docOffset="8">
      <en>We must not forget that increasing numbers of young people are getting deep into debt without even suspecting what effect this will have on their lives.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="1374">qu'</DiscourseConnective>un nombre croissant de jeunes gens accumulent dette sur dette <DiscourseConnective annotation_id="1439">sans</DiscourseConnective> avoir la moindre idée de l'effet que cela aura sur leur vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1311" docOffset="9">
      <en>We have spent many months working very closely on the texts of the report.</en>
      <fr>Nous avons passé de nombreux mois à travailler très minutieusement sur les textes du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1386" docOffset="10">
      <en>We conducted a very interesting public discussion with representatives of European and US banks and financial institutions right on the eve of the crisis.</en>
      <fr>Nous avons eu une très intéressante discussion publique avec des représentants de banques <DiscourseConnective annotation_id="1689">et</DiscourseConnective> d'établissements financiers européens <DiscourseConnective annotation_id="1730">et</DiscourseConnective> américains juste <DiscourseConnective annotation_id="1750">avant</DiscourseConnective> le déclenchement de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1541" docOffset="11">
      <en>Even <DiscourseConnective annotation_id="1546" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> the problems had clearly come into focus, <Alignment alignment="16102" annotation_id="1593">
          <DiscourseConnective annotation_id="1593" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the alarm was sounded.</en>
      <fr>À ce moment-là déjà, les problèmes ont été mis <DiscourseConnective annotation_id="1833">en</DiscourseConnective> lumière <Alignment alignment="1593" annotation_id="1844">
          <DiscourseConnective annotation_id="1844" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons sonné l'alarme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1620" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="14488" annotation_id="1620">
          <Alignment alignment="8270" annotation_id="1620">
            <Alignment alignment="1874" annotation_id="1620">
              <DiscourseConnective annotation_id="1620" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we were able to see the experience and good practice of financial education in countries which have traditions in this area <Alignment alignment="2023" annotation_id="1763">
          <DiscourseConnective annotation_id="1763" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which are constantly working to improve it - the UK, France, Germany and elsewhere, <Alignment alignment="8373" annotation_id="1851">
          <DiscourseConnective annotation_id="1851" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we heard the opinions of those who are taking their first steps in this field.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1620" annotation_id="1874">
          <Alignment alignment="1620" annotation_id="1874">
            <Alignment alignment="1620" annotation_id="1874">
              <DiscourseConnective annotation_id="1874" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous avons pu observer l'expérience <DiscourseConnective annotation_id="1924">et</DiscourseConnective> les bonnes pratiques d'éducation financière dans des pays qui ont une tradition dans ce domaine <Alignment alignment="1763" annotation_id="2023">
          <DiscourseConnective annotation_id="2023" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> travaillent en permanence <DiscourseConnective annotation_id="2052">pour</DiscourseConnective> l'améliorer - le Royaume-Uni, la France, l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="2110">et</DiscourseConnective> d'autres, <Alignment alignment="1851" annotation_id="2123">
          <DiscourseConnective annotation_id="2123" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons écouté l'avis de ceux qui font leurs premiers pas dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1934" docOffset="13">
      <en>I am pleased with the results of the vote on the report in the Committee on the Internal Market and Consumer Protection, and by the Commission's decision on the budgets needed to provide assistance on the project.</en>
      <fr>Je suis heureuse des résultats du vote sur le rapport <DiscourseConnective annotation_id="2258">en</DiscourseConnective> commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="2292">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="2331">et</DiscourseConnective> de la décision de la Commission concernant les budgets nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="2401">pour</DiscourseConnective> soutenir ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2148" docOffset="14">
      <en>We <Alignment alignment="2437" annotation_id="2151">
          <DiscourseConnective annotation_id="2151" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> received many encouraging responses from leading financial instructions on the initiative report.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="2151" annotation_id="2437">
          <DiscourseConnective annotation_id="2437" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> reçu de nombreuses réponses encourageantes de grands établissements financiers <DiscourseConnective annotation_id="2526">à propos</DiscourseConnective> de ce rapport d'initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2254" docOffset="15">
      <en>I believe we have reached a compromise solution which satisfies all political groups, which is why I hope tomorrow's vote on the report will be successful.</en>
      <fr>Je pense que nous sommes parvenus à une solution de compromis qui satisfait tous les groupes politiques, <DiscourseConnective annotation_id="2668">c'est pourquoi</DiscourseConnective> j'espère que le vote de demain sur le rapport sera positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2410" docOffset="16">
      <en>We can only overcome the present financial crisis through joint efforts, which is why we need to unite and work together on this common initiative.</en>
      <fr>Nous ne pourrons surmonter la crise financière actuelle que par un effort collectif, raison pour laquelle nous devons nous unir <DiscourseConnective annotation_id="2871">et</DiscourseConnective> travailler ensemble <DiscourseConnective annotation_id="2894">à</DiscourseConnective> cette initiative commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2558" docOffset="17">
      <en>It is time to act and to ensure that European consumers have the knowledge they need about consumer and other types of credits, <Alignment alignment="7563" annotation_id="2686">
          <Alignment alignment="3103" annotation_id="2686">
            <DiscourseConnective annotation_id="2686" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> a similar financial disaster is not repeated.</en>
      <fr>Il est temps d'agir <DiscourseConnective annotation_id="2942">et</DiscourseConnective> de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="2961">que</DiscourseConnective> les consommateurs européens possèdent les connaissances dont ils ont besoin sur les crédits à la consommation <DiscourseConnective annotation_id="3075">et</DiscourseConnective> autres types de crédits, <Alignment alignment="2686" annotation_id="3103">
          <Alignment alignment="2686" annotation_id="3103">
            <DiscourseConnective annotation_id="3103" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> cette catastrophe financière ne se reproduise pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2740" docOffset="18">
      <en>To achieve this it is extremely important that the Member States implement the measures undertaken and cooperate closely.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3163">Pour</DiscourseConnective> atteindre cet objectif, il est extrêmement important <DiscourseConnective annotation_id="3221">que</DiscourseConnective> les États membres mettent en œuvre les mesures prises <DiscourseConnective annotation_id="3279">et</DiscourseConnective> qu'ils coopèrent étroitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2862" docOffset="19">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2862" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> finally I would like to thank the members of the European Commission greatly for the assistance they have given me.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3312">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais remercier chaleureusement les membres de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="3405">pour</DiscourseConnective> l'aide qu'ils m'ont apportée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2982" id="202" name="Danuta Hübner">
    <ParallelChunk annotation_id="2982" docOffset="20">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, this is a very timely report.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, ce rapport arrive à point nommé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3054" docOffset="21">
      <en>It highlights many of the challenges which European consumers are facing in the context of the current financial crisis.</en>
      <fr>Il met en lumière les nombreux défis auxquels sont confrontés les consommateurs européens dans le contexte de l'actuelle crise financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3175" docOffset="22">
      <en>That is why I give many thanks to Mrs Iotova for the outstanding work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3667">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je remercie vivement Mme Iotova <DiscourseConnective annotation_id="3714">pour</DiscourseConnective> son excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3246" docOffset="23">
      <en>The Commission recognised the importance of financial education for the proper functioning of the internal market in our Communication which was adopted in December last year.</en>
      <fr>Dans sa communication adoptée <DiscourseConnective annotation_id="3772">en</DiscourseConnective> décembre de l'année dernière, la Commission reconnaît l'importance de l'éducation financière <DiscourseConnective annotation_id="3868">pour</DiscourseConnective> le fonctionnement adéquat du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3422" docOffset="24">
      <en>Consumers definitely have to be empowered to take responsible decisions regarding their personal finance, and only in this way will they be able to reap the tangible benefits that come from financial integration in the European Union.</en>
      <fr>Les consommateurs doivent sans aucun doute être autonomisés, de manière à être capables de prendre des décisions responsables concernant leurs finances personnelles. Seule cette habilitation leur permettra d'engranger les bénéfices tangibles qui découlent de l'intégration financière de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3657" docOffset="25">
      <en>Education is the competence of the Member States.</en>
      <fr>L'éducation relève de la compétence des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3707" docOffset="26">
      <en>The Commission's role in this regard is mainly supportive, but nevertheless important.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4282">À cet égard</DiscourseConnective>, la Commission a principalement un rôle de soutien, <DiscourseConnective annotation_id="4346">mais</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="4357">néanmoins</DiscourseConnective> un rôle important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3794" docOffset="27">
      <en>The national level is the most appropriate for the delivery of consumer education programmes <DiscourseConnective annotation_id="3887" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is <Alignment alignment="4497" annotation_id="3897">
          <DiscourseConnective annotation_id="3897" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the most effective and efficient.</en>
      <fr>Le niveau national est le plus approprié <DiscourseConnective annotation_id="4427">pour</DiscourseConnective> la fourniture aux consommateurs de programmes d'éducation. C'est <Alignment alignment="3897" annotation_id="4497">
          <DiscourseConnective annotation_id="4497" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le niveau le plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="4530">et</DiscourseConnective> le plus efficient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3936" docOffset="28">
      <en>Member States have a key role to play, <Alignment alignment="4595" annotation_id="3975">
          <DiscourseConnective annotation_id="3975" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> by adopting national financial education strategies based on public/private partnership.</en>
      <fr>Les États membres ont un rôle clé <DiscourseConnective annotation_id="4586">à</DiscourseConnective> jouer, <Alignment alignment="3975" annotation_id="4595">
          <DiscourseConnective annotation_id="4595" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4607">en</DiscourseConnective> adoptant des stratégies nationales d'éducation financière basées sur des partenariats public/privé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4076" docOffset="29">
      <en>We believe that the Commission's role is to act as a promoter of financial education EU-wide, showing benefits, coordinating efforts, demonstrating best practice.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="4723">que</DiscourseConnective> le rôle de la Commission consiste <DiscourseConnective annotation_id="4761">à</DiscourseConnective> agir en <DiscourseConnective annotation_id="4771">tant que</DiscourseConnective> promoteur de l'éducation financière dans toute l'UE, d'en montrer les avantages, d'en coordonner les efforts, et de diffuser les meilleures pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4239" docOffset="30">
      <en>In this regard we have implemented several practical initiatives and created the expert group on financial education, which held its first meeting in October, devoted to discussions on the national strategies for financial education.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4931">À cet égard</DiscourseConnective>, nous avons développé plusieurs initiatives pratiques <DiscourseConnective annotation_id="4997">et</DiscourseConnective> créé un groupe d'experts <DiscourseConnective annotation_id="5025">en</DiscourseConnective> éducation financière, qui a tenu sa première réunion <DiscourseConnective annotation_id="5081">en</DiscourseConnective> octobre, laquelle a été consacrée <DiscourseConnective annotation_id="5118">à</DiscourseConnective> des discussions sur les stratégies nationales d'éducation financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4473" docOffset="31">
      <en>We have <Alignment alignment="5201" annotation_id="4481">
          <DiscourseConnective annotation_id="4481" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been advancing the development of the Dolcetta online tools for teachers to make it easier for them to incorporate financial topics into the existing curricula.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="4481" annotation_id="5201">
          <DiscourseConnective annotation_id="5201" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait avancer le développement des outils en ligne Dolcetta destinés aux enseignants <DiscourseConnective annotation_id="5295">pour</DiscourseConnective> leur faciliter l'incorporation des sujets financiers dans les cursus existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4647" docOffset="32">
      <en>Soon we will be publishing the European database for financial education, an electronic library of schemes run by various types of providers.</en>
      <fr>Nous publierons prochainement la base de données européenne d'éducation financière, une bibliothèque électronique de programmes gérée par divers types de fournisseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4789" docOffset="33">
      <en>Finally, the Commission regularly offers its patronage to selected events giving visibility to financial education.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5548">Enfin</DiscourseConnective>, la Commission offre régulièrement de parrainer une sélection de manifestations visant à promouvoir l'éducation financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4905" docOffset="34">
      <en>We fully agree with the general thrust of this parliamentary report and the majority of its proposals.</en>
      <fr>Nous adhérons pleinement <DiscourseConnective annotation_id="5703">à</DiscourseConnective> l'idée directrice de ce rapport parlementaire <DiscourseConnective annotation_id="5751">et</DiscourseConnective> à la majorité de ses propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5008" docOffset="35">
      <en>The issue of crucial importance is the education of children and young people, and the Commission shares with Parliament the conviction that financial literacy should be taught at school.</en>
      <fr>La question cruciale est celle de l'éducation des enfants <DiscourseConnective annotation_id="5847">et</DiscourseConnective> des jeunes, <DiscourseConnective annotation_id="5862">et</DiscourseConnective> la Commission partage avec le Parlement la conviction <DiscourseConnective annotation_id="5919">que</DiscourseConnective> l'alphabétisation financière devrait se faire <DiscourseConnective annotation_id="5969">à</DiscourseConnective> l'école.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5196" docOffset="36">
      <en>We are ready and willing to assist Member States in developing their basic educational programmes in the field of personal finances, <Alignment alignment="6127" annotation_id="5329">
          <DiscourseConnective annotation_id="5329" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a similar concern applies to the idea of tasking the Commission with running EU information and media campaigns on financial education.</en>
      <fr>Nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="5998">et</DiscourseConnective> désireux d'aider les États membres <DiscourseConnective annotation_id="6036">à</DiscourseConnective> développer leurs programmes éducatifs de base dans le domaine des finances personnelles, <Alignment alignment="5329" annotation_id="6127">
          <DiscourseConnective annotation_id="6127" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la <DiscourseConnective annotation_id="6133">même</DiscourseConnective> préoccupation s'applique <DiscourseConnective annotation_id="6163">à</DiscourseConnective> l'idée de charger la Commission d'organiser à l'échelle de l'UE des campagnes d'information <DiscourseConnective annotation_id="6257">et</DiscourseConnective> de presse sur l'éducation financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5469" docOffset="37">
      <en>Such awareness-raising campaigns should be tailored to the specific needs of the audience and are most efficient <Alignment alignment="12431" annotation_id="5582">
          <DiscourseConnective annotation_id="5582" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> run at the national or even local level.</en>
      <fr>Ces campagnes de sensibilisation, qui devraient être élaborées en fonction des besoins spécifiques du public concerné, sont les plus efficaces <Alignment alignment="5582" annotation_id="6441">
          <DiscourseConnective annotation_id="6441" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont organisées au niveau national <DiscourseConnective annotation_id="6488">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6491">même</DiscourseConnective> local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5628" docOffset="38">
      <en>Again we are ready to assist.</en>
      <fr>Là <DiscourseConnective annotation_id="6506">encore</DiscourseConnective>, nous vous assurons de notre aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5658" docOffset="39">
      <en>I would like to conclude by thanking Parliament for its good work on this file and look forward to continuing the dialogue between Parliament and the Commission on the important issues of consumer financial education.</en>
      <fr>Je voudrais conclure en remerciant le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="6596">pour</DiscourseConnective> son bon travail sur ce dossier. Je suis impatiente de poursuivre le dialogue entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="6697">et</DiscourseConnective> la Commission sur ces importantes questions d'éducation financière des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5876" id="203" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="5876" docOffset="40">
      <en>That concludes this item.</en>
      <fr>La présentation est close.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5902" docOffset="41">
      <en>The vote will take place tomorrow at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="6838">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5948" docOffset="42">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5978" id="204" name="Dragoş Florin David ">
    <ParallelChunk annotation_id="5978" docOffset="43">
      <en>in writing. - (RO) Ignorance of the law does not exempt us from its consequences, in much the same way as ignorance of financial mechanisms does not exempt us from the losses suffered.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) Le fait d'ignorer la loi ne nous dispense pas d'en subir les conséquences, <DiscourseConnective annotation_id="6979">de même que</DiscourseConnective> l'ignorance des mécanismes financiers ne nous dispense pas d'encourir des pertes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6163" docOffset="44">
      <en>Finance and banking institutions and insurance companies had and still have an obligation to provide consumers with 'user instructions' for financial instruments <Alignment alignment="23501" annotation_id="6325">
          <Alignment alignment="18495" annotation_id="6325">
            <DiscourseConnective annotation_id="6325" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can make enlightened decisions.</en>
      <fr>Les établissements financiers <DiscourseConnective annotation_id="7103">et</DiscourseConnective> bancaires <DiscourseConnective annotation_id="7116">et</DiscourseConnective> les compagnies d'assurance avaient, <DiscourseConnective annotation_id="7155">et</DiscourseConnective> ont <DiscourseConnective annotation_id="7162">encore</DiscourseConnective>, l'obligation de fournir aux consommateurs des "instructions aux utilisateurs d'instruments financiers", <Alignment alignment="6325" annotation_id="7274">
          <Alignment alignment="2240" annotation_id="7274">
            <DiscourseConnective annotation_id="7274" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils puissent prendre des décisions en toute connaissance de cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6370" docOffset="45">
      <en>This is why I believe that the need to educate Europe's citizens in financial, banking and insurance matters by governmental and non-governmental institutions is a good solution for those who really want this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7349">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je pense <DiscourseConnective annotation_id="7373">que</DiscourseConnective> la nécessité d'éduquer les citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="7423">en</DiscourseConnective> matière de finances, de banque <DiscourseConnective annotation_id="7457">et</DiscourseConnective> d'assurance par des institutions gouvernementales <DiscourseConnective annotation_id="7510">et</DiscourseConnective> non gouvernementales est une bonne solution <DiscourseConnective annotation_id="7557">pour</DiscourseConnective> ceux qui le souhaitent vraiment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6580" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="977" annotation_id="6580">
          <DiscourseConnective annotation_id="6580" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, providing information to the citizens who use these instruments must be a duty performed by the providers of services in this area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6580" annotation_id="7595">
          <DiscourseConnective annotation_id="7595" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, fournir des informations aux citoyens qui utilisent ces instruments doit être un devoir à accomplir par les fournisseurs de services dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6721" docOffset="47">
      <en>I think that it is the obligation of the EU Commission and Member States to warn and inform Europe's citizens about the harmful nature of particular products or services and to regulate the European market <Alignment alignment="9931" annotation_id="6927">
          <Alignment alignment="7971" annotation_id="6927">
            <DiscourseConnective annotation_id="6927" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> these harmful products or services cannot appear on the market.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="7765">qu'</DiscourseConnective>il incombe <DiscourseConnective annotation_id="7779">à</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="7806">et</DiscourseConnective> aux États membres d'avertir <DiscourseConnective annotation_id="7837">et</DiscourseConnective> d'informer les citoyens européens de la nature préjudiciable de certains produits <DiscourseConnective annotation_id="7922">ou</DiscourseConnective> services <DiscourseConnective annotation_id="7934">et</DiscourseConnective> de réglementer le marché européen <Alignment alignment="6927" annotation_id="7971">
          <Alignment alignment="6927" annotation_id="7971">
            <DiscourseConnective annotation_id="7971" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ces produits <DiscourseConnective annotation_id="7997">ou</DiscourseConnective> services dangereux ne puissent être proposés sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6999" docOffset="48">
      <en>I would like to conclude by congratulating the rapporteur, Mrs Iotova, and our colleagues from the Committee on International Trade and Committee on Economic and Monetary Affairs for the efficient way in which they drafted this resolution.</en>
      <fr>Je voudrais conclure <DiscourseConnective annotation_id="8081">en</DiscourseConnective> félicitant la rapporteure, Mme Iotova, <DiscourseConnective annotation_id="8123">et</DiscourseConnective> nos collègues de la commission du commerce international <DiscourseConnective annotation_id="8183">et</DiscourseConnective> de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="8228">et</DiscourseConnective> monétaires <DiscourseConnective annotation_id="8242">pour</DiscourseConnective> leur efficacité dans la préparation de cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7239" id="205" name="Zita Pleštinská ">
    <ParallelChunk annotation_id="7239" docOffset="49">
      <en>in writing. - (SK) The crisis over risky mortgage loans has confirmed that the level of financial awareness among EU citizens is low.</en>
      <fr>par écrit. - (SK) La crise des subprime mortgage (crédits immobiliers à risque) a confirmé le faible niveau de connaissance des citoyens européens en matière financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7373" docOffset="50">
      <en>Consumers are not sufficiently familiar with the risks of bankruptcy and excessive debt.</en>
      <fr>Les consommateurs ne sont pas suffisamment avertis des risques de faillite <DiscourseConnective annotation_id="8549">et</DiscourseConnective> d'endettement excessif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7462" docOffset="51">
      <en>Information on financial products from financial institutions, mainly provided through advertisements, is hard to understand and sometimes confusing.</en>
      <fr>Les informations sur les produits financiers fournies par les établissements financiers, principalement par le biais de la publicité, est difficile <DiscourseConnective annotation_id="8724">à</DiscourseConnective> comprendre <DiscourseConnective annotation_id="8737">et</DiscourseConnective> peut prêter à confusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7612" docOffset="52">
      <en>They do not provide consumers with enough information prior to signing contracts.</en>
      <fr>Les vendeurs de ces produits ne fournissent pas suffisamment d'informations aux consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="8859">avant</DiscourseConnective> la signature des contrats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7694" docOffset="53">
      <en>The job of informing consumers about finance and loans should begin in school, where the consumers of tomorrow should be familiarised with the products of the banking sector.</en>
      <fr>La tâche d'informer les consommateurs sur les finances <DiscourseConnective annotation_id="8947">et</DiscourseConnective> les crédits devrait commencer <DiscourseConnective annotation_id="8980">à</DiscourseConnective> l'école, où les consommateurs de demain devraient se familiariser avec les produits du secteur bancaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7869" docOffset="54">
      <en>Particular emphasis must be placed on programmes for young people, pensioners and vulnerable groups.</en>
      <fr>Un accent spécial doit être placé sur les programmes <DiscourseConnective annotation_id="9140">pour</DiscourseConnective> les jeunes, les retraités <DiscourseConnective annotation_id="9171">et</DiscourseConnective> les groupes vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7970" docOffset="55">
      <en>I firmly believe that the Commission should create a budget item for financial education programmes at an EU level, which could bring together all of the relevant bodies, such as the state, non-governmental organisations, consumer organisations and financial institutions.</en>
      <fr>Je crois fermement <DiscourseConnective annotation_id="9218">que</DiscourseConnective> la Commission devrait créer un poste budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="9270">pour</DiscourseConnective> financer des programmes d'éducation financière <DiscourseConnective annotation_id="9322">à</DiscourseConnective> un niveau européen qui pourrait rassembler tous les organismes pertinents, <DiscourseConnective annotation_id="9399">comme</DiscourseConnective> l'État, les organisations non gouvernementales, les organisations de consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="9488">et</DiscourseConnective> les établissements financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8243" docOffset="56">
      <en>I would like particularly to emphasise the role of the consumer organisations at a Community level and also at an intra-state level, <Alignment alignment="9670" annotation_id="8376">
          <DiscourseConnective annotation_id="8376" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they know best the special needs of the target groups in the area of educational programmes.</en>
      <fr>Je voudrais tout particulièrement souligner le rôle des organisations de consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="9609">à</DiscourseConnective> l'échelle communautaire, ainsi qu'au niveau interétatique, <Alignment alignment="2338" annotation_id="9670">
          <DiscourseConnective annotation_id="9670" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles sont les <DiscourseConnective annotation_id="9692">mieux</DiscourseConnective> placées pour connaître les besoins spécifique des groupes cibles dans le domaine des programmes éducatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8475" docOffset="57">
      <en>Many Member States fail to assign adequate funding in their budgets to consumer protection policies and fail to give attention or financial support to the activities of consumer organisations.</en>
      <fr>De nombreux États membres négligent de réserver dans leurs budgets un financement adéquat <DiscourseConnective annotation_id="9895">pour</DiscourseConnective> les politiques de protection des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="9948">et</DiscourseConnective> omettent d'accorder de l'attention <DiscourseConnective annotation_id="9986">ou</DiscourseConnective> un soutien financier aux activités des organisations de consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8668" docOffset="58">
      <en>There are few consumers who can afford the services of personal financial advisers <DiscourseConnective annotation_id="8751" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I <Alignment alignment="10168" annotation_id="8757">
          <DiscourseConnective annotation_id="8757" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> firmly believe that consumers should be provided with independent advice on proper training courses via EU educational programmes and within the framework of consumer organisations.</en>
      <fr>Peu de consommateurs ont les moyens de s'offrir les services d'un conseiller financier personnel. J'insiste <Alignment alignment="8757" annotation_id="10168">
          <DiscourseConnective annotation_id="10168" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="10185">qu'</DiscourseConnective>il faut donner aux consommateurs des informations neutres sur les cours de formation proposés dans le cadre des programmes éducatifs de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="10329">et</DiscourseConnective> des organisations de consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8949" id="206" language="RO" name="Marian Zlotea ">
    <ParallelChunk annotation_id="8949" docOffset="59">
      <en>I would like to congratulate Mrs Iotova for the subject matter dealt with by this report.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) Je voudrais féliciter Mme Iotova <DiscourseConnective annotation_id="10419">pour</DiscourseConnective> le sujet traité dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9039" docOffset="60">
      <en>I consider financial education to be a very important topic.</en>
      <fr>Je pense que l'éducation financière est un sujet très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9100" docOffset="61">
      <en>At the moment in Romania, we are facing the problem of people who are no longer managing to pay their debts <Alignment alignment="10641" annotation_id="9208">
          <DiscourseConnective annotation_id="9208" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have taken out credit from different banks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10522">En</DiscourseConnective> ce moment <DiscourseConnective annotation_id="10535">en</DiscourseConnective> Roumanie, nous sommes confrontés au problème des personnes qui ne peuvent plus rembourser leurs dettes <Alignment alignment="9208" annotation_id="10641">
          <DiscourseConnective annotation_id="10641" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles ont fait des emprunts auprès de plusieurs banques différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9265" docOffset="62">
      <en>Not only have they been badly advised about the implications of this credit, <Alignment alignment="10800" annotation_id="9342">
          <DiscourseConnective annotation_id="9342" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have not been given any kind of adequate financial education to allow them to decide which financial service might suit them better.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10719">Non seulement</DiscourseConnective> elles ont été mal conseillées sur les implications de ces crédits, <Alignment alignment="9342" annotation_id="10800">
          <DiscourseConnective annotation_id="10800" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles n'ont pas reçu l'éducation financière adéquate qui leur permettrait de décider quel service financier pourrait leur convenir le <DiscourseConnective annotation_id="10939">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9484" docOffset="63">
      <en>We must not confuse financial education with information supplied to consumers.</en>
      <fr>Il ne faut pas confondre l'éducation financière avec les informations fournies aux consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9564" docOffset="64">
      <en>Financial education programmes need to be developed according to the age groups and needs of the various sections of the population.</en>
      <fr>Les programmes d'éducation financière doivent être développés en fonction des tranches d'âge <DiscourseConnective annotation_id="11137">et</DiscourseConnective> des différents groupes de population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9697" docOffset="65">
      <en>I hope that the Dolceta service will be translated into Romanian and Bulgarian as soon as possible <Alignment alignment="1936" annotation_id="9796">
          <Alignment alignment="11266" annotation_id="9796">
            <DiscourseConnective annotation_id="9796" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> all the citizens of the Member States can benefit from it.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="11187">que</DiscourseConnective> le service Dolceta sera traduit <DiscourseConnective annotation_id="11223">en</DiscourseConnective> roumain <DiscourseConnective annotation_id="11234">et</DiscourseConnective> en bulgare <DiscourseConnective annotation_id="11248">dès que</DiscourseConnective> possible, <Alignment alignment="2753" annotation_id="11266">
          <Alignment alignment="9796" annotation_id="11266">
            <DiscourseConnective annotation_id="11266" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> tous les citoyens des États membres puissent en bénéficier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
