<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Culture in a globalising world (debate)</en>
    <fr>Un agenda européen de la culture <DiscourseConnective annotation_id="33">à</DiscourseConnective> l'ère de la mondialisation (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="40" id="278" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="40" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Vasco Graça Moura, on behalf of the Committee on Culture and Education, on a European agenda for culture in a globalising world.</en>
      <fr>(EN) L'ordre du jour appelle le rapport de Vasco Graça Moura, au nom de la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="170">et</DiscourseConnective> de l'éducation, sur un agenda européen de la culture <DiscourseConnective annotation_id="226">à</DiscourseConnective> l'ère de la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="200" id="279" name="Vasco Graça Moura">
    <ParallelChunk annotation_id="200" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (PT) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, having proposed a general framework for cultural matters in the context of the Lisbon agenda, I decided to incorporate into my report the many proposals put forward by Members <Alignment alignment="545" annotation_id="448">
          <DiscourseConnective annotation_id="448" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were in line with the general approach.</en>
      <fr>rapporteur. - (PT) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="331">et</DiscourseConnective> Messieurs, ayant proposé un cadre général <DiscourseConnective annotation_id="376">pour</DiscourseConnective> les affaires culturelles dans le contexte de l'agenda de Lisbonne, j'ai décidé d'incorporer dans mon rapport les nombreuses propositions présentées par les membres <Alignment alignment="448" annotation_id="545">
          <DiscourseConnective annotation_id="545" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles étaient conformes <DiscourseConnective annotation_id="576">à</DiscourseConnective> l'approche générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="499" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="599" annotation_id="499">
          <DiscourseConnective annotation_id="499" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9028" annotation_id="510">
          <DiscourseConnective annotation_id="510" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report contains some points that might seem redundant <Alignment alignment="9625" annotation_id="571">
          <DiscourseConnective annotation_id="571" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> set against other instruments already approved in the meantime and in force, they serve to emphasise the topics thought to be the most relevant.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="499" annotation_id="599">
          <DiscourseConnective annotation_id="599" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="510" annotation_id="606">
          <DiscourseConnective annotation_id="606" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport contient certains points qui peuvent sembler redondants <Alignment alignment="571" annotation_id="676">
          <DiscourseConnective annotation_id="676" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont mis en parallèle avec d'autres instruments <DiscourseConnective annotation_id="735">déjà</DiscourseConnective> approuvés entre-temps <DiscourseConnective annotation_id="762">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="765">en</DiscourseConnective> vigueur, ils servent <DiscourseConnective annotation_id="789">à</DiscourseConnective> mettre en évidence les sujets jugés les plus pertinents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="721" docOffset="4">
      <en>Recalling the main points of that framework, I would say that the European Union has a very special duty to safeguard Europe's cultural richness.</en>
      <fr>Pour rappeler les principaux points de ce cadre, je dirais <DiscourseConnective annotation_id="907">que</DiscourseConnective> l'Union européenne a un devoir tout particulier de préserver la richesse culturelle de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="867" docOffset="5">
      <en>The European cultural heritage, in all its dimensions, must, by every means, be preserved and disseminated both within and outside the Union, without denying the fact that it is wholly desirable to take as open an attitude as possible to every other culture, which has, <Alignment alignment="23175" annotation_id="1137">
          <DiscourseConnective annotation_id="1137" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, always been the hallmark of Europe.</en>
      <fr>Le patrimoine culturel européen, dans toutes ses dimensions, doit, par tous les moyens, être préservé <DiscourseConnective annotation_id="1110">et</DiscourseConnective> diffusé tant à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="1140">qu'</DiscourseConnective>à l'extérieur de l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="1169">sans</DiscourseConnective> dénier <DiscourseConnective annotation_id="1181">qu'</DiscourseConnective>il est tout à fait souhaitable d'adopter une attitude <DiscourseConnective annotation_id="1238">aussi</DiscourseConnective> ouverte <DiscourseConnective annotation_id="1252">que</DiscourseConnective> possible vis-à-vis de toute autre culture, ce qui a <Alignment alignment="1137" annotation_id="1308">
          <DiscourseConnective annotation_id="1308" sense="Expansion.Conjunction">du reste</DiscourseConnective>
        </Alignment> toujours été la marque de fabrique de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1183" docOffset="6">
      <en>Our cultural heritage, encompassing its diverse forms of expression and the combination of its founding sources, such as, Graeco-Latin and Judaeo-Christian antiquity, has, over the course of history, placed Europe in the vanguard of all the continents.</en>
      <fr>Notre patrimoine culturel, regroupant ses diverses formes d'expression <DiscourseConnective annotation_id="1436">et</DiscourseConnective> la combinaison de ses sources fondatrices, telles <DiscourseConnective annotation_id="1489">que</DiscourseConnective> l'antiquité gréco-latine <DiscourseConnective annotation_id="1518">et</DiscourseConnective> judéo-chrétienne, a bien entendu placé l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="1569">à</DiscourseConnective> l'avant-garde de tous les continents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1436" docOffset="7">
      <en>It has proved to be an unrivalled driver of innovation, development and progress, which has spread in every direction, <Alignment alignment="1739" annotation_id="1555">
          <DiscourseConnective annotation_id="1555" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> today still constitutes an essential reference point for humanism, spiritual enrichment and enlivenment, democracy, tolerance, and citizenship.</en>
      <fr>Il s'est avéré un moteur incomparable d'innovation, de développement <DiscourseConnective annotation_id="1678">et</DiscourseConnective> de progrès, qui s'est diffusé dans toutes les directions, <Alignment alignment="12428" annotation_id="1739">
          <DiscourseConnective annotation_id="1739" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> constitue <DiscourseConnective annotation_id="1752">encore</DiscourseConnective> aujourd'hui une référence essentielle <DiscourseConnective annotation_id="1797">pour</DiscourseConnective> l'humanisme, l'enrichissement spirituel <DiscourseConnective annotation_id="1842">et</DiscourseConnective> l'animation, la démocratie, la tolérance <DiscourseConnective annotation_id="1886">et</DiscourseConnective> la citoyenneté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1703" docOffset="8">
      <en>In an increasingly globalised world, the outstanding specific qualities contained within the nucleus of Europe's cultural richness constitute genuine European added value <Alignment alignment="39916" annotation_id="1874">
          <DiscourseConnective annotation_id="1874" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their identity-giving role is vital for Europe and the Union in that it helps them to understand the world, bring about cohesion, emphasise their uniqueness, and assert themselves in relation to other peoples.</en>
      <fr>Dans un univers toujours plus mondialisé, les qualités suivantes contenues dans le noyau de la richesse culturelle de l'Europe constituent une véritable valeur ajoutée européenne <Alignment alignment="1874" annotation_id="2084">
          <DiscourseConnective annotation_id="2084" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur rôle identitaire est vital <DiscourseConnective annotation_id="2119">pour</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="2133">et</DiscourseConnective> l'Union <DiscourseConnective annotation_id="2144">dans la mesure où</DiscourseConnective> il les aide <DiscourseConnective annotation_id="2174">à</DiscourseConnective> comprendre le monde, à provoquer la cohésion, à souligner leur caractère unique <DiscourseConnective annotation_id="2256">et</DiscourseConnective> à <DiscourseConnective annotation_id="2261">s'</DiscourseConnective>affirmer face <DiscourseConnective annotation_id="2277">à</DiscourseConnective> d'autres peuples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2088" docOffset="9">
      <en>The particular ways in which the influence of European cultural heritage has over the course of history found expression in other continents must lead to special measures emphasising those factors which serve to build civilisation, mutual understanding and a constructive approach uniting the peoples represented.</en>
      <fr>Les manières particulières dont l'influence de l'héritage culturel européen a, au fil de l'histoire, trouvé expression dans d'autres continents doivent conduire <DiscourseConnective annotation_id="2458">à</DiscourseConnective> des mesures spéciales mettant en évidence les facteurs qui servent <DiscourseConnective annotation_id="2527">à</DiscourseConnective> construire une civilisation, la compréhension mutuelle <DiscourseConnective annotation_id="2584">et</DiscourseConnective> une approche constructive unissant les populations représentées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2402" docOffset="10">
      <en>We recommend the Council <Alignment alignment="2685" annotation_id="2427">
          <DiscourseConnective annotation_id="2427" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission should enhance the prestige of Europe's classical heritage and the historic contributions of national cultures in all their dimensions down through the centuries, <Alignment alignment="52853" annotation_id="2609">
          <DiscourseConnective annotation_id="2609" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2615" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> allowing for the needs of the culture sector in the future.</en>
      <fr>Nous recommandons que le Conseil <Alignment alignment="2427" annotation_id="2685">
          <DiscourseConnective annotation_id="2685" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission rehaussent le prestige de l'héritage classique européen <DiscourseConnective annotation_id="2758">et</DiscourseConnective> les contributions historiques des cultures nationales dans toutes leurs dimensions à travers les siècles, <Alignment alignment="13443" annotation_id="2867">
          <DiscourseConnective annotation_id="2867" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenant compte des besoins du secteur de la culture dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2680" docOffset="11">
      <en>We <Alignment alignment="2956" annotation_id="2683">
          <DiscourseConnective annotation_id="2683" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> suggest that the year 2011 be considered 'European Year of the Greek and Latin Classics' in order to make the peoples of the Union and the rest of the world more aware of this essential aspect of cultural heritage now in danger of being forgotten.</en>
      <fr>Nous suggérons <Alignment alignment="20898" annotation_id="2956">
          <DiscourseConnective annotation_id="2956" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2961">que</DiscourseConnective> l'année 2011 <DiscourseConnective annotation_id="2978">soit</DiscourseConnective> considérée comme l'"Année européenne des classiques grecs <DiscourseConnective annotation_id="3041">et</DiscourseConnective> latins" <DiscourseConnective annotation_id="3052">afin de</DiscourseConnective> rendre les peuples de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="3090">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3093">du reste</DiscourseConnective> du monde plus conscients de cet aspect essentiel de l'héritage culturel actuellement <DiscourseConnective annotation_id="3187">en</DiscourseConnective> danger d'être oublié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2941" docOffset="12">
      <en>For the same reason we stress the need to develop the promotion of European languages in the world and their role in creative artistic activity in other continents, <Alignment alignment="3405" annotation_id="3106">
          <DiscourseConnective annotation_id="3106" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3109" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to facilitate both mutual knowledge and understanding and the cultural interaction generated and conveyed by those languages in their extra-European dimensions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3212">Pour</DiscourseConnective> la <DiscourseConnective annotation_id="3220">même</DiscourseConnective> raison, nous insistons sur la nécessité de développer la promotion des langues européennes dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="3330">et</DiscourseConnective> leur rôle dans l'activité artistique créative dans d'autres continents, <Alignment alignment="3106" annotation_id="3405">
          <DiscourseConnective annotation_id="3405" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> faciliter la connaissance <DiscourseConnective annotation_id="3444">et</DiscourseConnective> compréhension mutuelle <DiscourseConnective annotation_id="3470">et</DiscourseConnective> l'interaction culturelle générée <DiscourseConnective annotation_id="3506">et</DiscourseConnective> transmise par ces langues dans leurs dimensions extra-européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3273" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="38380" annotation_id="3273">
          <Alignment alignment="3576" annotation_id="3273">
            <Alignment alignment="3576" annotation_id="3273">
              <DiscourseConnective annotation_id="3273" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the existing Community programmes in the culture sector do not fully reflect the implications of Europeans' common cultural heritage, which is why we need specific programmes in order to foster creativity and preserve the links, on a wider scale and at a deeper seated level, with the goods and values, both tangible and intangible, that constitute European cultural heritage and to enable those goods and values to interact according to the humanist conception of identities and differences and in present-day cultural works.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3273" annotation_id="3576">
          <Alignment alignment="3273" annotation_id="3576">
            <Alignment alignment="3273" annotation_id="3576">
              <DiscourseConnective annotation_id="3576" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, les programmes existants de la Communauté dans le secteur culturel ne reflètent pas pleinement les implications du patrimoine culturel commun européen, ce qui explique pourquoi nous avons besoin de programmes spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="3811">pour</DiscourseConnective> favoriser la créativité <DiscourseConnective annotation_id="3840">et</DiscourseConnective> préserver les liens, <DiscourseConnective annotation_id="3864">à</DiscourseConnective> une échelle plus large <DiscourseConnective annotation_id="3889">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3892">à</DiscourseConnective> un niveau plus profondément ancré, avec les biens <DiscourseConnective annotation_id="3944">et</DiscourseConnective> valeurs, tangibles <DiscourseConnective annotation_id="3966">et</DiscourseConnective> intangibles, qui constituent l'héritage culturel européen <DiscourseConnective annotation_id="4027">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4030">pour</DiscourseConnective> permettre à ces biens <DiscourseConnective annotation_id="4057">et</DiscourseConnective> valeurs d'interagir conformément <DiscourseConnective annotation_id="4093">à</DiscourseConnective> la conception humaniste des identités <DiscourseConnective annotation_id="4133">et</DiscourseConnective> différences <DiscourseConnective annotation_id="4148">et</DiscourseConnective> dans les œuvres culturelles d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3819" docOffset="14">
      <en>The programmes in the cultural sector will all do a great deal to foster cohesion, real convergence, economic growth, sustainable development, innovation, employment and competitiveness, <Alignment alignment="4398" annotation_id="4006">
          <DiscourseConnective annotation_id="4006" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not forget that culture and cultural products have value in themselves (culture qua culture).</en>
      <fr>Les programmes dans le secteur culturel contribueront tous <DiscourseConnective annotation_id="4253">à</DiscourseConnective> favoriser la cohésion, une réelle convergence, la croissance économique, le développement durable, l'innovation, l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="4377">et</DiscourseConnective> la compétitivité, <Alignment alignment="4006" annotation_id="4398">
          <DiscourseConnective annotation_id="4398" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="4430">que</DiscourseConnective> la culture <DiscourseConnective annotation_id="4445">et</DiscourseConnective> les produits culturels ont une valeur <DiscourseConnective annotation_id="4486">en</DiscourseConnective> soi (culture qua culture).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4114" docOffset="15">
      <en>We would remind the Council that the intended budgetary funding for the measures proposed in the Commission communication and those already in existence need to be reviewed immediately and as a matter of urgency.</en>
      <fr>Nous rappelons au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="4542">que</DiscourseConnective> les ressources budgétaires prévues <DiscourseConnective annotation_id="4581">pour</DiscourseConnective> les mesures proposées dans la communication de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4647">et</DiscourseConnective> celles qui existent <DiscourseConnective annotation_id="4670">déjà</DiscourseConnective> doivent être revues immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="4709">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4712">comme</DiscourseConnective> une mesure d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4327" docOffset="16">
      <en>Finally, <Alignment alignment="4747" annotation_id="4336">
          <DiscourseConnective annotation_id="4336" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no time to mention any more points, I welcome the Commission's communication and its approval by the Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4740">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4336" annotation_id="4747">
          <DiscourseConnective annotation_id="4747" sense="Contingency.Cause.Reason">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le temps manque <DiscourseConnective annotation_id="4769">pour</DiscourseConnective> mentionner d'autres points, je me félicite de la communication de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4854">et</DiscourseConnective> de son approbation par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4461" docOffset="17">
      <en>We agree with the objectives set.</en>
      <fr>Nous sommes d'accord sur les objectifs énoncés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4495" id="280" name="Ján Figeľ">
    <ParallelChunk annotation_id="4495" docOffset="18">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I would like to thank Mr Graça Moura for his commitment, the Committee itself and all relevant contributors to this report.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je voudrais remercier M. Graça Moura <DiscourseConnective annotation_id="5031">pour</DiscourseConnective> son engagement, ainsi que la commission elle-même <DiscourseConnective annotation_id="5086">et</DiscourseConnective> tous ceux qui ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="5117">à</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4664" docOffset="19">
      <en>I believe that it confirms that culture deserves a more central place in our discussions, and in our days and years of cooperation.</en>
      <fr>Il confirme, je crois, <DiscourseConnective annotation_id="5154">que</DiscourseConnective> la culture mérite une place plus centrale dans nos discussions, <DiscourseConnective annotation_id="5222">et</DiscourseConnective> dans notre coopération de longue date.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4796" docOffset="20">
      <en>I think it is confirmation that we have moved from an original agenda dominated by hard material - coal and steel - to intangibles like culture, education, creativity and citizenship.</en>
      <fr>Cela confirme <DiscourseConnective annotation_id="5278">que</DiscourseConnective> nous sommes passés d'un agenda originel dominé par la matière - le charbon <DiscourseConnective annotation_id="5357">et</DiscourseConnective> l'acier - <DiscourseConnective annotation_id="5370">à</DiscourseConnective> des domaines intangibles <DiscourseConnective annotation_id="5397">comme</DiscourseConnective> la culture, l'éducation, la créativité <DiscourseConnective annotation_id="5442">et</DiscourseConnective> la citoyenneté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4980" docOffset="21">
      <en>We cannot measure it in kilos or tonnes <Alignment alignment="15992" annotation_id="5020">
          <DiscourseConnective annotation_id="5020" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is about the future of our unity, of our communities at local, regional and national, as well as European, level.</en>
      <fr>Nous ne pouvons mesurer ces domaines <DiscourseConnective annotation_id="5498">en</DiscourseConnective> kilos <DiscourseConnective annotation_id="5507">ou</DiscourseConnective> en tonnes, <Alignment alignment="14388" annotation_id="5521">
          <DiscourseConnective annotation_id="5521" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y va de l'avenir de notre unité, de nos communautés aux niveaux local, régional <DiscourseConnective annotation_id="5609">et</DiscourseConnective> national <DiscourseConnective annotation_id="5621">ainsi</DiscourseConnective> qu'européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5141" docOffset="22">
      <en>I think that is why we put forward the proposal.</en>
      <fr>C'est pour cela, je crois, que nous présentons la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5190" docOffset="23">
      <en>Since last year it has received a great deal of concrete attention and support in the public domain in the Member States as well as in the Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5703">Depuis</DiscourseConnective> l'année dernière, elle bénéficie de beaucoup d'attention <DiscourseConnective annotation_id="5767">et</DiscourseConnective> de soutien dans le domaine public dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="5827">ainsi</DiscourseConnective> qu'au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5338" docOffset="24">
      <en>I am happy to see it <Alignment alignment="55202" annotation_id="5359">
          <DiscourseConnective annotation_id="5359" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this was the most important answer: we want to work more through culture, for culture and also for the world of cultures or culture in the world.</en>
      <fr>Je suis heureux de le constater, <Alignment alignment="16079" annotation_id="5881">
          <DiscourseConnective annotation_id="5881" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'agissait là de la réponse la plus importante: nous voulons travailler plus à travers la culture, <DiscourseConnective annotation_id="5987">pour</DiscourseConnective> la culture <DiscourseConnective annotation_id="6003">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6006">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6012">pour</DiscourseConnective> le monde des cultures <DiscourseConnective annotation_id="6039">ou</DiscourseConnective> les cultures dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5513" docOffset="25">
      <en>I am happy to see your support for this agenda, which is <Alignment alignment="20446" annotation_id="5570">
          <DiscourseConnective annotation_id="5570" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important.</en>
      <fr>Je suis ravi de voir votre soutien <DiscourseConnective annotation_id="6105">pour</DiscourseConnective> cet agenda, qui est <Alignment alignment="14886" annotation_id="6130">
          <DiscourseConnective annotation_id="6130" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5591" docOffset="26">
      <en>It has always been very clear to me as Commissioner, and <Alignment alignment="32194" annotation_id="5648">
          <DiscourseConnective annotation_id="5648" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to the Commission, that the Parliament seeks to do more in these areas.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="6159">tant que</DiscourseConnective> commissaire, j'ai toujours vu clairement, <DiscourseConnective annotation_id="6210">et</DiscourseConnective> la Commission <Alignment alignment="5648" annotation_id="6227">
          <DiscourseConnective annotation_id="6227" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6233">du reste</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6243">que</DiscourseConnective> le Parlement souhaite faire plus dans ces domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5725" docOffset="27">
      <en>Of course we need to adopt a common approach.</en>
      <fr>Bien sûr, nous devons adopter une approche commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5771" docOffset="28">
      <en>This is the way to implement this agenda.</en>
      <fr>C'est la bonne manière de mettre en œuvre cet agenda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5813" docOffset="29">
      <en>The three basic areas are important, and were <Alignment alignment="42652" annotation_id="5859">
          <DiscourseConnective annotation_id="5859" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned in the previous report: creative industries; cultural diversity and intercultural dialogue; and, equally important, the external dimension - external cooperation in culture and culture in the Union's external policy.</en>
      <fr>Les trois domaines de base sont importants <DiscourseConnective annotation_id="6448">et</DiscourseConnective> étaient <Alignment alignment="5859" annotation_id="6459">
          <DiscourseConnective annotation_id="6459" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionnés dans le rapport précédent: les industries créatives; la diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="6557">et</DiscourseConnective> le dialogue interculturel; <DiscourseConnective annotation_id="6587">et</DiscourseConnective>, tout <DiscourseConnective annotation_id="6596">aussi</DiscourseConnective> importante, la dimension externe - la coopération externe dans la culture <DiscourseConnective annotation_id="6676">et</DiscourseConnective> la culture dans la politique extérieure de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6091" docOffset="30">
      <en>I agree with you that we should not give too much weight to the economic importance of culture, <Alignment alignment="74544" annotation_id="6187">
          <DiscourseConnective annotation_id="6187" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really need to get the right balance in our cultural policies.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec vous pour <DiscourseConnective annotation_id="6763">dire que</DiscourseConnective> nous ne devons pas donner trop de poids <DiscourseConnective annotation_id="6812">à</DiscourseConnective> l'importance économique de la culture, <Alignment alignment="6187" annotation_id="6853">
          <DiscourseConnective annotation_id="6853" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut vraiment que nous trouvions le juste équilibre dans nos politiques culturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6257" docOffset="31">
      <en>Your report rightly recognises the importance of giving culture a larger role in international relations.</en>
      <fr>Votre rapport reconnaît à juste titre l'importance de donner à la culture un plus grand rôle dans les relations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6363" docOffset="32">
      <en>We consider that this is an opportunity to build a proactive and constructive agenda on cultural diversity in Community policies.</en>
      <fr>Nous considérons <DiscourseConnective annotation_id="7092">que</DiscourseConnective> nous avons ici une occasion d'élaborer un agenda proactif <DiscourseConnective annotation_id="7154">et</DiscourseConnective> constructif sur la diversité culturelle dans les politiques communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6493" docOffset="33">
      <en>I know I can count on your collaboration in this matter.</en>
      <fr>Je sais que je peux compter sur votre collaboration <DiscourseConnective annotation_id="7285">en</DiscourseConnective> cette matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6550" docOffset="34">
      <en>On the issue of mobility, we support the need for transnational mobility of cultural players as a major tool for building a European cultural area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7303">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la mobilité, nous soutenons la nécessité d'une mobilité transnationale des acteurs culturels, outil important <DiscourseConnective annotation_id="7432">pour</DiscourseConnective> la construction d'une zone culturelle européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6698" docOffset="35">
      <en>Look, <Alignment alignment="48861" annotation_id="6704">
          <DiscourseConnective annotation_id="6704" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at Erasmus in education.</en>
      <fr>Prenez, <Alignment alignment="15597" annotation_id="7495">
          <DiscourseConnective annotation_id="7495" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Erasmus dans l'enseignement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6742" docOffset="36">
      <en>After a decade - now two decades - we have a European higher education area, the most popular programme and a lot of modernisation and openness at our universities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7537">Après</DiscourseConnective> une décennie - deux décennies <DiscourseConnective annotation_id="7573">maintenant</DiscourseConnective> - nous avons un secteur européen de l'enseignement supérieur, le plus populaire des programmes <DiscourseConnective annotation_id="7679">et</DiscourseConnective> beaucoup de modernisation <DiscourseConnective annotation_id="7708">et</DiscourseConnective> d'ouverture dans nos universités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6907" docOffset="37">
      <en>I think this quest for mobility, knowledge, respect and acceptance should <Alignment alignment="55511" annotation_id="6981">
          <DiscourseConnective annotation_id="6981" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be developed in the area of arts and culture.</en>
      <fr>Je pense que cette quête de mobilité, de connaissance, de respect <DiscourseConnective annotation_id="7811">et</DiscourseConnective> d'acceptation devrait <Alignment alignment="10482" annotation_id="7836">
          <DiscourseConnective annotation_id="7836" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être développée dans le domaine des arts <DiscourseConnective annotation_id="7887">et</DiscourseConnective> de la culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7032" docOffset="38">
      <en>I believe we can achieve a great deal now by starting the pilot project on mobility that you in the Parliament proposed last year.</en>
      <fr>Je suis persuadé que nous pouvons réaliser bien des choses <DiscourseConnective annotation_id="7964">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7975">en</DiscourseConnective> démarrant le projet pilote sur la mobilité, <DiscourseConnective annotation_id="8022">que</DiscourseConnective> vous au Parlement avez proposé l'an dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7163" docOffset="39">
      <en>Last, but not least, it is important, <Alignment alignment="447" annotation_id="7201">
          <DiscourseConnective annotation_id="7201" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, to adopt a common approach.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8071">Enfin</DiscourseConnective>, il est important, <Alignment alignment="1236" annotation_id="8096">
          <DiscourseConnective annotation_id="8096" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, d'adopter une approche commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7240" docOffset="40">
      <en>I am happy that Member States endorsed open methods of coordination.</en>
      <fr>Je suis content <DiscourseConnective annotation_id="8163">que</DiscourseConnective> les États membres aient adopté des méthodes ouvertes de coordination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7309" docOffset="41">
      <en>In November last year two expert working groups with representatives of Member States were set up with the aim of enhancing mobility of artists and culture professionals, as well as maximising the potential of the cultural and creative industries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8237">En</DiscourseConnective> novembre de l'année dernière, deux groupes d'experts comprenant des représentants des États membres ont été mis en place <DiscourseConnective annotation_id="8361">afin d'</DiscourseConnective>améliorer la mobilité des artistes <DiscourseConnective annotation_id="8403">et</DiscourseConnective> des professionnels de la culture, <DiscourseConnective annotation_id="8440">et</DiscourseConnective> de maximiser le potentiel des industries culturelles <DiscourseConnective annotation_id="8496">et</DiscourseConnective> créatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7557" docOffset="42">
      <en>You will be duly informed of the results of the work within these groups.</en>
      <fr>Vous serez dûment informés des résultats des travaux de ces groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7631" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="57442" annotation_id="7631">
          <DiscourseConnective annotation_id="7631" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, we set up the cultural forum <Alignment alignment="8634" annotation_id="7673">
          <DiscourseConnective annotation_id="7673" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the first was organised under the Portuguese Presidency, for which I am grateful.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7630" annotation_id="8579">
          <DiscourseConnective annotation_id="8579" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, nous avons créé le forum culturel <Alignment alignment="7673" annotation_id="8634">
          <DiscourseConnective annotation_id="8634" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le premier a été organisé sous la présidence portugaise, ce dont je suis reconnaissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7759" docOffset="44">
      <en>We <Alignment alignment="33506" annotation_id="7762">
          <DiscourseConnective annotation_id="7762" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> suggest that the cultural and creative sector at large should set up a platform on the cultural and creative industries and one on the access to culture, along the lines of the existing platform on intercultural dialogue.</en>
      <fr>Nous suggérons <Alignment alignment="7762" annotation_id="8740">
          <DiscourseConnective annotation_id="8740" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8750">que</DiscourseConnective> le secteur culturel <DiscourseConnective annotation_id="8774">et</DiscourseConnective> créatif au sens large mette en place une plateforme sur les industries culturelles <DiscourseConnective annotation_id="8860">et</DiscourseConnective> créatives <DiscourseConnective annotation_id="8873">et</DiscourseConnective> une autre sur l'accès <DiscourseConnective annotation_id="8898">à</DiscourseConnective> la culture, en s'inspirant du modèle de la plateforme existante sur le dialogue interculturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7989" docOffset="45">
      <en>I think that there is a growing volume of potential contribution <Alignment alignment="9076" annotation_id="8054">
          <DiscourseConnective annotation_id="8054" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am happy to work with my colleagues in the Commission, as well as here with you in Parliament, to reinforce the mainstreaming of culture in many other EU policies.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="9004">que</DiscourseConnective> nous enregistrons un volume croissant de contributions potentielles <Alignment alignment="8054" annotation_id="9076">
          <DiscourseConnective annotation_id="9076" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis heureux de travailler avec mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="9128">à</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="9145">de même qu'</DiscourseConnective>avec vous ici au Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="9184">pour</DiscourseConnective> renforcer l'intégration de la culture dans beaucoup d'autres politiques de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8224" docOffset="46">
      <en>I am, of course, looking forward, not only to the debate, but especially to the implementation of this agenda.</en>
      <fr>Je me réjouis, bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="9295">non seulement</DiscourseConnective> du débat, <DiscourseConnective annotation_id="9319">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9324">surtout</DiscourseConnective> de la mise en œuvre de cet agenda.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8335" id="281" name="Grażyna Staniszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="8335" docOffset="47">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Regional Development. - (PL) Madam President, I would like to offer my sincere congratulations to Mr Graça Moura on a good report that, in a coherent and specific manner, presents the priorities in the sphere of culture and defines the long-term aims.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission du développement régional. - (PL) Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="9470">à</DiscourseConnective> présenter mes sincères félicitations <DiscourseConnective annotation_id="9509">à</DiscourseConnective> M. Graça Moura <DiscourseConnective annotation_id="9526">pour</DiscourseConnective> son rapport qui, d'une manière cohérente <DiscourseConnective annotation_id="9572">et</DiscourseConnective> spécifique, présente les priorités dans le domaine de la culture <DiscourseConnective annotation_id="9640">et</DiscourseConnective> définit les objectifs à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8632" docOffset="48">
      <en>The report shows the importance of culture for the development of the European Union and for enhancing the potential for innovation and increased competitiveness.</en>
      <fr>Le rapport montre l'importance de la culture <DiscourseConnective annotation_id="9724">pour</DiscourseConnective> le développement de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="9768">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9771">pour</DiscourseConnective> améliorer le potentiel d'innovation <DiscourseConnective annotation_id="9812">et</DiscourseConnective> de compétitivité accrue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8795" docOffset="49">
      <en>Culture is a sector that creates jobs and gives a genuine boost to economic growth.</en>
      <fr>La culture est un secteur qui crée des emplois <DiscourseConnective annotation_id="9887">et</DiscourseConnective> donne un véritable coup de pouce <DiscourseConnective annotation_id="9923">à</DiscourseConnective> la croissance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8879" docOffset="50">
      <en>On behalf of the Committee on Regional Development, I would like to draw your attention to the significance of the regions of the European Union as an important forum for cultural cooperation.</en>
      <fr>Au nom de la commission du développement régional, je voudrais attirer votre attention sur la signification des régions de l'Union européenne, qui sont un important forum de coopération culturelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9072" docOffset="51">
      <en>Culture and language stimulate the development of regions and are a magnet for investment, especially in poorly developed regions with meagre natural resources and few tourist and leisure attractions.</en>
      <fr>La culture <DiscourseConnective annotation_id="10160">et</DiscourseConnective> la langue stimulent le développement des régions <DiscourseConnective annotation_id="10212">et</DiscourseConnective> sont un aimant pour les investissements, <DiscourseConnective annotation_id="10256">en particulier</DiscourseConnective> dans les régions peu développées disposant de maigres ressources naturelles <DiscourseConnective annotation_id="10347">et</DiscourseConnective> de peu de points d'intérêt pour le tourisme <DiscourseConnective annotation_id="10394">et</DiscourseConnective> les loisirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9273" docOffset="52">
      <en>This is why local and regional authorities have such an important part to play in generally supporting and nurturing culture in the areas under their control.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle les autorités locales <DiscourseConnective annotation_id="10462">et</DiscourseConnective> régionales ont un rôle <DiscourseConnective annotation_id="10488">si</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="10501">à</DiscourseConnective> jouer <DiscourseConnective annotation_id="10509">en</DiscourseConnective> soutenant <DiscourseConnective annotation_id="10522">et</DiscourseConnective> nourrissant la culture dans les domaines relevant de leurs compétences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9432" docOffset="53">
      <en>There is just one item in the report about which I have reservations - and here I am speaking on behalf of the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, <Alignment alignment="10767" annotation_id="9603">
          <DiscourseConnective annotation_id="9603" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not have to repeat myself in a moment - <Alignment alignment="10819" annotation_id="9656">
          <DiscourseConnective annotation_id="9656" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what we find under Recital K, which suggests that we demand that immigrants and tourists subordinate themselves to European tradition and heritage.</en>
      <fr>Il y a juste un point dans le rapport sur lequel j'émets quelques réserves - <DiscourseConnective annotation_id="10674">et</DiscourseConnective> je parle ici au nom du Groupe de l'alliance des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="10734">et</DiscourseConnective> des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="10752">pour</DiscourseConnective> l'Europe, <Alignment alignment="31942" annotation_id="10767">
          <DiscourseConnective annotation_id="10767" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne devrai pas me répéter dans un instant - <Alignment alignment="17222" annotation_id="10819">
          <DiscourseConnective annotation_id="10819" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce que nous trouvons sous le considérant K, qui suggère <DiscourseConnective annotation_id="10884">que</DiscourseConnective> nous demandions aux immigrants <DiscourseConnective annotation_id="10919">et</DiscourseConnective> aux touristes de respecter la tradition <DiscourseConnective annotation_id="10962">et</DiscourseConnective> le patrimoine européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9816" docOffset="54">
      <en>This is not a good piece of phrasing.</en>
      <fr>Ce considérant n'est pas un exemple de rédaction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9854" docOffset="55">
      <en>During the Committee's work, the members of the ALDE Group voted against this.</en>
      <fr>Durant les travaux de la commission, les membres du groupe ALDE ont voté contre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9933" docOffset="56">
      <en>In the Year of Intercultural Dialogue it is worth pointing out that the European Union should, in putting into practice the values of intercultural dialogue, be open to other cultures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11121">En</DiscourseConnective> cette année du dialogue interculturel, il est intéressant de noter <DiscourseConnective annotation_id="11191">que</DiscourseConnective> l'Union européenne devrait, <DiscourseConnective annotation_id="11223">en</DiscourseConnective> mettant <DiscourseConnective annotation_id="11234">en</DiscourseConnective> pratique les valeurs du dialogue interculturel, être ouverte aux autres cultures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10118" docOffset="57">
      <en>It should promote and create common ground for cooperation by putting forward interesting programmes.</en>
      <fr>Elle devrait promouvoir <DiscourseConnective annotation_id="11343">et</DiscourseConnective> créer un intérêt commun <DiscourseConnective annotation_id="11370">pour</DiscourseConnective> la coopération <DiscourseConnective annotation_id="11390">en</DiscourseConnective> proposant des programmes intéressants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10220" docOffset="58">
      <en>It is <Alignment alignment="11441" annotation_id="10226">
          <DiscourseConnective annotation_id="10226" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not a good thing that the potential for European third countries to take part in the exceptionally engaging and prestigious European Capital of Culture programme after 2010 has been scrapped.</en>
      <fr>Ce n'est <Alignment alignment="10226" annotation_id="11441">
          <DiscourseConnective annotation_id="11441" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="11466">que</DiscourseConnective> la possibilité <DiscourseConnective annotation_id="11485">pour</DiscourseConnective> les pays tiers européens de participer, <DiscourseConnective annotation_id="11530">après</DiscourseConnective> 2010, au très engageant <DiscourseConnective annotation_id="11560">et</DiscourseConnective> prestigieux programme européen Capital et Culture ait été supprimée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10428" docOffset="59">
      <en>Madam President, I was supposed to be making a further speech in just a moment, <Alignment alignment="11741" annotation_id="10508">
          <DiscourseConnective annotation_id="10508" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to request another 10 seconds this time round, <Alignment alignment="14842" annotation_id="10571">
          <DiscourseConnective annotation_id="10571" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may, <Alignment alignment="11808" annotation_id="10581">
          <DiscourseConnective annotation_id="10581" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11808" annotation_id="10585">
          <DiscourseConnective annotation_id="10585" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> I shall not get up a second time.</en>
      <fr>Madame la Présidente, il était prévu <Alignment alignment="8078" annotation_id="11669">
          <DiscourseConnective annotation_id="11669" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'intervienne une deuxième fois dans quelques instants; je voudrais <Alignment alignment="10508" annotation_id="11741">
          <DiscourseConnective annotation_id="11741" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous demander de m'accorder <DiscourseConnective annotation_id="11774">encore</DiscourseConnective> 10 secondes cette fois-ci, <Alignment alignment="252" annotation_id="11808">
          <Alignment alignment="10585" annotation_id="11808">
            <DiscourseConnective annotation_id="11808" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">et puis</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je ne reprendrai plus la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10624" docOffset="60">
      <en>I believe that it is first and foremost those countries covered by the European Neighbourhood Policy that should have the possibility of taking part in this programme.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="11859">que</DiscourseConnective> ce sont <DiscourseConnective annotation_id="11871">avant</DiscourseConnective> tout les pays couverts par la Politique européenne de voisinage qui devraient avoir la possibilité de participer <DiscourseConnective annotation_id="11990">à</DiscourseConnective> ce programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10792" docOffset="61">
      <en>I keenly support the demand made in the report for 2010 to be declared as the European Year of Fryderyk Chopin, given that it is the 200th anniversary of the birth of this composer of genius, who made an incontrovertible contribution to European and world culture.</en>
      <fr>Je soutiens vivement la demande exprimée dans le rapport <DiscourseConnective annotation_id="12063">pour que</DiscourseConnective> 2010 <DiscourseConnective annotation_id="12077">soit</DiscourseConnective> proclamée l'Année européenne de Frédéric Chopin, <DiscourseConnective annotation_id="12131">car</DiscourseConnective> se sera le 200e anniversaire de la naissance de ce compositeur de génie, qui a apporté une contribution indiscutable <DiscourseConnective annotation_id="12252">à</DiscourseConnective> la culture européenne <DiscourseConnective annotation_id="12276">et</DiscourseConnective> mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11057" id="282" name="Ruth Hieronymi">
    <ParallelChunk annotation_id="11057" docOffset="62">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Madam President, first of all, I should like to thank Mr Graça Moura most sincerely on behalf of my group, the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, for his excellent report.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Madame la Présidente, je voudrais avant tout, au nom de mon groupe, le Groupe du Parti populaire européen (démocrates chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="12450">et</DiscourseConnective> démocrates européens, remercier très sincèrement M. Graça Mouro <DiscourseConnective annotation_id="12517">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11315" docOffset="63">
      <en>Thank you, too, to the Commission for presenting this communication on the European agenda for culture.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="12551">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12557">à</DiscourseConnective> la Commission de présenter cette communication sur l'agenda européen de la culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11419" docOffset="64">
      <en>It can count on Parliament's support for culture as a horizontal task, for increasing artists' mobility, for increasing regional cooperation and for strengthening international cooperation.</en>
      <fr>Je peux compter sur le soutien du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="12687">pour</DiscourseConnective> la culture considérée <DiscourseConnective annotation_id="12714">comme</DiscourseConnective> tâche horizontale, <DiscourseConnective annotation_id="12739">pour</DiscourseConnective> accroître la mobilité des artistes, <DiscourseConnective annotation_id="12780">pour</DiscourseConnective> accroître la coopération régionale <DiscourseConnective annotation_id="12820">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12823">pour</DiscourseConnective> renforcer la coopération internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11609" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="12872" annotation_id="11609">
          <DiscourseConnective annotation_id="11609" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <Alignment alignment="20489" annotation_id="11621">
          <DiscourseConnective annotation_id="11621" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> note the absence of something on this agenda.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="1680" annotation_id="12872">
          <DiscourseConnective annotation_id="12872" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on note <Alignment alignment="4869" annotation_id="12890">
          <DiscourseConnective annotation_id="12890" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence d'un élément sur cet agenda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11672" docOffset="66">
      <en>This is a subject we discussed in detail a little <Alignment alignment="48964" annotation_id="11722">
          <DiscourseConnective annotation_id="11722" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> ago.</en>
      <fr>C'est un sujet dont nous avons parlé <DiscourseConnective annotation_id="12976">en</DiscourseConnective> détail il n'y a pas <Alignment alignment="26146" annotation_id="12999">
          <DiscourseConnective annotation_id="12999" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11733" docOffset="67">
      <en>The cultural industries and their growing significance <Alignment alignment="13081" annotation_id="11788">
          <DiscourseConnective annotation_id="11788" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mean that the economic aspects are becoming considerably stronger than has been the case in the past.</en>
      <fr>Les industries culturelles <DiscourseConnective annotation_id="13040">et</DiscourseConnective> leur importance croissante signifient <Alignment alignment="13222" annotation_id="13081">
          <DiscourseConnective annotation_id="13081" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13091">que</DiscourseConnective> les aspects économiques deviennent nettement plus marqués <DiscourseConnective annotation_id="13153">qu'</DiscourseConnective>ils ne l'ont été dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11895" docOffset="68">
      <en>The agenda for culture is not only about issues of better cooperation on the cultural agenda or of increased funding, but also of the legal framework.</en>
      <fr>L'agenda de la culture, ce n'est pas seulement une question de <DiscourseConnective annotation_id="13251">mieux</DiscourseConnective> coopérer <DiscourseConnective annotation_id="13266">pour</DiscourseConnective> cet agenda <DiscourseConnective annotation_id="13282">ou</DiscourseConnective> de financement accru, <DiscourseConnective annotation_id="13307">mais aussi</DiscourseConnective> une question de cadre légal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12046" docOffset="69">
      <en>In that regard, it is <DiscourseConnective annotation_id="12068" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> true even within the European Union that, <Alignment alignment="13424" annotation_id="12117">
          <DiscourseConnective annotation_id="12117" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> culture is in competition with internal market law or competition law, it always draws the short straw in case of doubt.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13347">À ce propos</DiscourseConnective>, il est vrai, en effet, à l'intérieur de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="13419">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="12117" annotation_id="13424">
          <DiscourseConnective annotation_id="13424" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la culture est <DiscourseConnective annotation_id="13442">en</DiscourseConnective> concurrence avec le droit du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="13491">ou</DiscourseConnective> celui de la concurrence, c'est toujours elle qui est tirée au sort <DiscourseConnective annotation_id="13561">en</DiscourseConnective> cas de doute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12241" docOffset="70">
      <en>You will all remember the Lévai report: the Commissioner for the Internal Market and Services described collective management societies for online music as obstacles to competition on the internal market.</en>
      <fr>Vous vous souviendrez tous du rapport Lévai: le commissaire chargé du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="13665">et</DiscourseConnective> des services y décrivait les sociétés de gestion collective <DiscourseConnective annotation_id="13728">pour</DiscourseConnective> la musique en ligne <DiscourseConnective annotation_id="13753">comme</DiscourseConnective> des obstacles <DiscourseConnective annotation_id="13773">à</DiscourseConnective> la concurrence sur le marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12446" docOffset="71">
      <en>Here culture clearly draws the shorter straw and is in a weaker position than European internal market law.</en>
      <fr>En l'occurrence, il est évident que la culture est perdante <DiscourseConnective annotation_id="13875">et</DiscourseConnective> qu'elle se trouve dans une position plus faible <DiscourseConnective annotation_id="13926">que</DiscourseConnective> le droit du marché intérieur européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12554" docOffset="72">
      <en>Hence the urgent need, and tomorrow Parliament will decide the same way as the Committee on Culture and Education.</en>
      <fr>D'où l'urgence <DiscourseConnective annotation_id="13984">et</DiscourseConnective>, demain, le Parlement décidera dans le <DiscourseConnective annotation_id="14026">même</DiscourseConnective> sens <DiscourseConnective annotation_id="14036">que</DiscourseConnective> la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="14068">et</DiscourseConnective> de l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12669" docOffset="73">
      <en>The Unesco Convention must be applied not only to securing cultural diversity with regard to third countries, but also as a matter of the utmost urgency in our own European law.</en>
      <fr>La convention de l'UNESCO doit être appliquée, <DiscourseConnective annotation_id="14134">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14148">pour</DiscourseConnective> garantir la diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="14186">à</DiscourseConnective> l'égard de pays tiers, <DiscourseConnective annotation_id="14211">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14222">comme</DiscourseConnective> un point d'extrême urgence dans notre droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12847" docOffset="74">
      <en>Our heartfelt plea to the Commissioner, <Alignment alignment="14323" annotation_id="12887">
          <DiscourseConnective annotation_id="12887" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is that we have just one time slot, and therefore need a proposal quickly for strengthening cultural diversity in European internal market law.</en>
      <fr>Notre message sincère au commissaire est <Alignment alignment="6891" annotation_id="14323">
          <DiscourseConnective annotation_id="14323" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de lui <DiscourseConnective annotation_id="14335">dire que</DiscourseConnective> nous n'avons <DiscourseConnective annotation_id="14357">qu'</DiscourseConnective>un créneau horaire <DiscourseConnective annotation_id="14379">et</DiscourseConnective> que nous avons <DiscourseConnective annotation_id="14397">dès lors</DiscourseConnective> besoin rapidement d'une proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="14449">à</DiscourseConnective> renforcer la diversité culturelle dans le droit du marché intérieur européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13042" id="283" name="Marianne Mikko">
    <ParallelChunk annotation_id="13042" docOffset="75">
      <en>on behalf of the PSE. - (ET) Colleagues, our colleague Vasco Graça Moura has carried out some excellent work in compiling a report which refers both to cultural heritage and future needs, to common principles and specific initiatives.</en>
      <fr>Chers collègues, notre collègue Vasco Graça Moura a fourni un excellent travail <DiscourseConnective annotation_id="14609">en</DiscourseConnective> élaborant son rapport, qui se réfère à la fois <DiscourseConnective annotation_id="14659">à</DiscourseConnective> l'héritage culturel <DiscourseConnective annotation_id="14681">et</DiscourseConnective> aux besoins futurs, aux principes communs <DiscourseConnective annotation_id="14726">et</DiscourseConnective> aux initiatives spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13277" docOffset="76">
      <en>As shadow rapporteur, I express my thanks.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="14761">tant que</DiscourseConnective> rapporteur fictif, je lui adresse mes remerciements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13320" docOffset="77">
      <en>I would like to focus on just a couple of points.</en>
      <fr>Je voudrais me pencher sur deux ou trois points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13370" docOffset="78">
      <en>As of the beginning of 2009 our circumstances will have changed: the Lisbon Treaty will have entered into force.</en>
      <fr>Dès le début de 2009, nos circonstances auront changé: le traité de Lisbonne sera entré en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13483" docOffset="79">
      <en>In order for our diplomatic representatives to be able to represent our cultures properly, the cultural dimension should be consistently incorporated into our external policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14972">Afin que</DiscourseConnective> nos représentants diplomatiques puissent représenter adéquatement nos cultures, il convient d'intégrer avec cohérence la dimension culturelle dans notre politique extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13659" docOffset="80">
      <en>Currently we are a long way from achieving that.</en>
      <fr>Nous en sommes actuellement très loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13708" docOffset="81">
      <en>Initially we are talking of incorporating a cultural dimension only into development activities <Alignment alignment="30568" annotation_id="13804">
          <DiscourseConnective annotation_id="13804" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this in itself poses difficulties for us.</en>
      <fr>Au début, nous envisagions d'incorporer une dimension culturelle uniquement dans les activités de développement, <Alignment alignment="10544" annotation_id="15308">
          <DiscourseConnective annotation_id="15308" sense="Comparison.Concession">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette idée <DiscourseConnective annotation_id="15328">en</DiscourseConnective> elle-même nous pose des problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13855" docOffset="82">
      <en>There are many very valuable elements in European culture, <Alignment alignment="15432" annotation_id="13914">
          <DiscourseConnective annotation_id="13914" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> instead of enjoying the aggregate of those elements we seem to achieve only an arithmetical average.</en>
      <fr>La culture européenne comprend beaucoup d'éléments très valables, <Alignment alignment="7558" annotation_id="15432">
          <DiscourseConnective annotation_id="15432" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15437">au lieu de</DiscourseConnective> bénéficier de l'ensemble de ces éléments, nous semblons réaliser seulement une moyenne arithmétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14019" docOffset="83">
      <en>European culture has, unfortunately, only a small presence worldwide.</en>
      <fr>La culture européenne n'a <DiscourseConnective annotation_id="15575">malheureusement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15591">qu'</DiscourseConnective>une petite présence dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14089" docOffset="84">
      <en>I venture to believe that the world's finest film-makers and writers live in Europe, yet the world's cinemas are dominated by Hollywood <Alignment alignment="15794" annotation_id="14225">
          <DiscourseConnective annotation_id="14225" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the bookshops are full of entertainment in paperback form from America.</en>
      <fr>Je me hasarde <DiscourseConnective annotation_id="15643">à</DiscourseConnective> croire <DiscourseConnective annotation_id="15652">que</DiscourseConnective> les meilleurs réalisateurs de films <DiscourseConnective annotation_id="15692">et</DiscourseConnective> écrivains se trouvent <DiscourseConnective annotation_id="15717">en</DiscourseConnective> Europe et <DiscourseConnective annotation_id="15730">pourtant</DiscourseConnective> les cinémas du monde entier sont dominés par Hollywood <Alignment alignment="14225" annotation_id="15794">
          <DiscourseConnective annotation_id="15794" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les librairies regorgent de livres de poche venant d'Amérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14301" docOffset="85">
      <en>Why do we translate mass foreign products, <Alignment alignment="15921" annotation_id="14344">
          <DiscourseConnective annotation_id="14344" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why do we not translate each other's best authors?</en>
      <fr>Pourquoi traduisons-nous les produits de masse de l'étranger <Alignment alignment="31584" annotation_id="15921">
          <DiscourseConnective annotation_id="15921" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi ne traduisons-nous pas réciproquement nos meilleurs auteurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14399" docOffset="86">
      <en>Why do third countries aided by us prefer to spend money on American cultural products?</en>
      <fr>Pourquoi les pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="16018">que</DiscourseConnective> nous aidons préfèrent-ils dépenser de l'argent pour acheter des produits culturels américains?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14487" docOffset="87">
      <en>This situation is in need of change.</en>
      <fr>Il faut que cette situation change.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14524" docOffset="88">
      <en>We must without doubt place greater focus on re-establishing a common European cultural space.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="16165">sans</DiscourseConnective> aucun doute nous concentrer davantage sur la refondation d'un espace culturel européen commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14619" docOffset="89">
      <en>A cultural space which includes the countries of the Mediterranean and Central Europe as well as the Nordic, Baltic and East European countries.</en>
      <fr>Un espace culturel incluant les pays de la Méditerranée <DiscourseConnective annotation_id="16321">et</DiscourseConnective> d'Europe centrale, <DiscourseConnective annotation_id="16343">ainsi</DiscourseConnective> que les pays nordiques, baltes <DiscourseConnective annotation_id="16380">et</DiscourseConnective> d'Europe orientale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14764" docOffset="90">
      <en>We will be stronger <DiscourseConnective annotation_id="14784" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>, and will achieve an aggregate incorporating all the valuable elements, an aggregate which is greater than the sum of its parts.</en>
      <fr>Nous n'en serons que plus forts <DiscourseConnective annotation_id="16435">et</DiscourseConnective> nous obtiendrons un ensemble comprenant tous les éléments de valeur, un ensemble plus grand <DiscourseConnective annotation_id="16530">que</DiscourseConnective> la somme de ses éléments.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14925" id="284" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="14925" docOffset="91">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Madam President, this is a very valuable and thoroughly prepared document.</en>
      <fr>au nom du Groupe UEN. - (PL) Madame la Présidente, voilà un document très précieux <DiscourseConnective annotation_id="16643">et</DiscourseConnective> minutieusement préparé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15035" docOffset="92">
      <en>I congratulate Mr Graça Moura.</en>
      <fr>Je félicite M. Graça Moura.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15066" docOffset="93">
      <en>The draft resolution draws attention to the need for a specific approach to the problems of culture at a time of globalisation.</en>
      <fr>Le projet de résolution attire l'attention sur la nécessité d'une approche spécifique des problèmes de culture <DiscourseConnective annotation_id="16809">à</DiscourseConnective> une époque de mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15194" docOffset="94">
      <en>Regardless of our openness to the heritage of other cultures, it is exceptionally important to protect, disseminate and promote European culture.</en>
      <fr>Indépendamment de notre ouverture <DiscourseConnective annotation_id="16875">à</DiscourseConnective> l'héritage d'autres cultures, il est exceptionnellement important de protéger, de diffuser <DiscourseConnective annotation_id="16968">et</DiscourseConnective> de promouvoir la culture européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15340" docOffset="95">
      <en>It is important to remember the roots of our culture, and especially the role of the Greek and Latin classics; <Alignment alignment="17125" annotation_id="15451">
          <DiscourseConnective annotation_id="15451" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should <Alignment alignment="17155" annotation_id="15470">
          <DiscourseConnective annotation_id="15470" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> look at those areas of culture that cross borders without hindrance and without the need for translation.</en>
      <fr>Il est important de se souvenir des racines de notre culture, <DiscourseConnective annotation_id="17070">en particulier</DiscourseConnective> du rôle des classiques grecs <DiscourseConnective annotation_id="17114">et</DiscourseConnective> latins; <Alignment alignment="9127" annotation_id="17125">
          <DiscourseConnective annotation_id="17125" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, notre intérêt doit <Alignment alignment="9734" annotation_id="17155">
          <DiscourseConnective annotation_id="17155" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aller vers ces espaces de culture qui traversent les frontières <DiscourseConnective annotation_id="17225">sans</DiscourseConnective> entraves <DiscourseConnective annotation_id="17239">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17242">sans</DiscourseConnective> besoin de traduction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15581" docOffset="96">
      <en>I have in mind music and painting.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="17278">à</DiscourseConnective> la musique <DiscourseConnective annotation_id="17291">et</DiscourseConnective> à la peinture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15616" docOffset="97">
      <en>In 2010 it will be 200 years since the birth of Fryderyk Chopin - a composer of genius who is known throughout the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17309">En</DiscourseConnective> 2010, ce sera le 200e anniversaire de la naissance de Frédéric Chopin, un compositeur de génie connu dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15738" docOffset="98">
      <en>Emphasising the significance of this event will make it easier to perceive the part played by all the outstanding European musicians - Mozart, Liszt, Handel, Haydn, Schumann, Verdi, Grieg, Berlioz, Paganini and many others - in the creation of European civilisation and in its contribution to world culture.</en>
      <fr>Mettre en lumière cet événement permettra de mieux saisir le rôle joué par tous les musiciens européens d'exception - Mozart, Liszt, Haendel, Haydn, Schumann, Verdi, Grieg, Berlioz, Paganini <DiscourseConnective annotation_id="17626">et</DiscourseConnective> bien d'autres - dans la création de la civilisation européenne <DiscourseConnective annotation_id="17692">et</DiscourseConnective> dans sa contribution <DiscourseConnective annotation_id="17716">à</DiscourseConnective> la culture mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16046" docOffset="99">
      <en>The report <Alignment alignment="17757" annotation_id="16057">
          <DiscourseConnective annotation_id="16057" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> draws attention to current problems faced by artists in such matters as crossing frontiers, as well as the impact of their mobility on artistic development, and emphasises the role of art in economic development.</en>
      <fr>Le rapport attire <Alignment alignment="6566" annotation_id="17757">
          <DiscourseConnective annotation_id="17757" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'attention sur les problèmes rencontrés par les artistes dans des domaines tels <DiscourseConnective annotation_id="17844">que</DiscourseConnective> le franchissement des frontières, <DiscourseConnective annotation_id="17882">ainsi</DiscourseConnective> que l'impact de leur mobilité sur le développement artistique, <DiscourseConnective annotation_id="17951">et</DiscourseConnective> souligne le rôle de l'art dans le développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16275" id="285" name="Helga Trüpel">
    <ParallelChunk annotation_id="16275" docOffset="100">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Madam President, the interesting thing in this paper on a European agenda for culture in a globalising world is that it really asserts the strategic claim not only to organise cultural policy as a sector, <Alignment alignment="18311" annotation_id="16521">
          <DiscourseConnective annotation_id="16521" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that culture should be an integral part of various European policy fields, such as foreign policy, urban development policy and Structural Funds policy.</en>
      <fr>au nom du groupe Les Verts/ALE. - (DE) Madame la Présidente, ce qui est intéressant dans ce document sur un Agenda européen de la culture <DiscourseConnective annotation_id="18152">à</DiscourseConnective> l'ère de la mondialisation, c'est <DiscourseConnective annotation_id="18188">qu'</DiscourseConnective>il exprime réellement la volonté stratégique <DiscourseConnective annotation_id="18236">non seulement</DiscourseConnective> d'organiser la politique culturelle <DiscourseConnective annotation_id="18286">comme</DiscourseConnective> un secteur en soi, <Alignment alignment="16521" annotation_id="18311">
          <DiscourseConnective annotation_id="18311" sense="Comparison.Contrast">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de faire de la culture une part intégrante de divers domaines politiques européens, <DiscourseConnective annotation_id="18406">comme</DiscourseConnective> la politique étrangère, la politique de développement urbain <DiscourseConnective annotation_id="18473">et</DiscourseConnective> la politique en matière de fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16678" docOffset="101">
      <en>This really is a new quality.</en>
      <fr>Il s'agit vraiment d'une nouvelle qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16708" docOffset="102">
      <en>It changes the European Union's self-image regarding the importance of culture and its strategic importance to policy as a whole.</en>
      <fr>Elle change l'image de soi de l'Union européenne concernant l'importance de la culture <DiscourseConnective annotation_id="18652">et</DiscourseConnective> son importance stratégique vis-à-vis de la politique dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16838" docOffset="103">
      <en>Culture is always a double-edged sword, <Alignment alignment="18780" annotation_id="16878">
          <DiscourseConnective annotation_id="16878" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is what is particularly interesting.</en>
      <fr>La culture est toujours une arme à double tranchant, <Alignment alignment="16878" annotation_id="18780">
          <DiscourseConnective annotation_id="18780" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est cela qui est particulièrement intéressant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16924" docOffset="104">
      <en>It is always a product, <Alignment alignment="54297" annotation_id="16948">
          <DiscourseConnective annotation_id="16948" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is more than a product <Alignment alignment="18892" annotation_id="16978">
          <DiscourseConnective annotation_id="16978" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it carries meaning and purpose.</en>
      <fr>Elle est toujours un produit, <Alignment alignment="16948" annotation_id="18862">
          <DiscourseConnective annotation_id="18862" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle plus <DiscourseConnective annotation_id="18877">qu'</DiscourseConnective>un produit, <Alignment alignment="19734" annotation_id="18892">
          <DiscourseConnective annotation_id="18892" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle porte un message <DiscourseConnective annotation_id="18918">et</DiscourseConnective> une intention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17018" docOffset="105">
      <en>This evening I should like once again to put it in graphic terms: I am anticipating that this dual nature of culture will really have an effect in all policy fields, particularly regarding internal-market logic.</en>
      <fr>Ce soir, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="18957">encore</DiscourseConnective> m'exprimer <DiscourseConnective annotation_id="18975">en</DiscourseConnective> termes graphiques: je prévois <DiscourseConnective annotation_id="19008">que</DiscourseConnective> cette double nature de la culture aura réellement un effet dans tous les domaines politiques, <DiscourseConnective annotation_id="19106">en particulier</DiscourseConnective> en ce qui concerne la logique du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17230" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="19172" annotation_id="17230">
          <DiscourseConnective annotation_id="17230" sense="Expansion.Conjunction">Besides</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Commissioner Figeľ will be very strong <Alignment alignment="19217" annotation_id="17278">
          <DiscourseConnective annotation_id="17278" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is successful in imparting the strategic importance of culture to the other Commissioners.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1801" annotation_id="19172">
          <DiscourseConnective annotation_id="19172" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le commissaire Figeľ sera très fort <Alignment alignment="17278" annotation_id="19217">
          <DiscourseConnective annotation_id="19217" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il réussit <DiscourseConnective annotation_id="19230">à</DiscourseConnective> transmettre l'importance de la culture aux autres commissaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17375" id="286" name="Věra Flasarová">
    <ParallelChunk annotation_id="17375" docOffset="107">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (CS) A globalised world implies global culture.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (CS) La mondialisation implique une culture mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17457" docOffset="108">
      <en>This, <Alignment alignment="19388" annotation_id="17463">
          <DiscourseConnective annotation_id="17463" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is a term that can be interpreted in many ways.</en>
      <fr>Il s'agit <Alignment alignment="3266" annotation_id="19388">
          <DiscourseConnective annotation_id="19388" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un terme qui peut être interprété de plusieurs manières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17520" docOffset="109">
      <en>Across the European Union a global culture can be the essence of the best that individual European cultures represent.</en>
      <fr>À travers l'Union européenne, une culture mondiale peut être l'essence de ce <DiscourseConnective annotation_id="19534">que</DiscourseConnective> les différentes cultures européennes représentent de <DiscourseConnective annotation_id="19591">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17639" docOffset="110">
      <en>It can <Alignment alignment="19337" annotation_id="17646">
          <DiscourseConnective annotation_id="17646" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a post-modern universal culture that gradually overrides and forces out original European diversity.</en>
      <fr>Ce peut <Alignment alignment="9346" annotation_id="19606">
          <DiscourseConnective annotation_id="19606" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être une culture universelle post-moderne qui progressivement supplante <DiscourseConnective annotation_id="19684">et</DiscourseConnective> évince la diversité européenne originale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17755" docOffset="111">
      <en>Personally, I favour the former scenario.</en>
      <fr>Personnellement, je donne ma préférence au premier scénario.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17797" docOffset="112">
      <en>I want the European Union to promote cultural diversity that enriches nations and lets them learn from each other.</en>
      <fr>Je souhaite que l'Union européenne promeuve la diversité culturelle, qui enrichit les nations <DiscourseConnective annotation_id="19884">et</DiscourseConnective> leur permet d'apprendre les unes des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17912" docOffset="113">
      <en>A globalised world globalises our lifestyles and ways of working.</en>
      <fr>Un cadre mondialisé mondialiserait nos styles de vie <DiscourseConnective annotation_id="19985">et</DiscourseConnective> nos manières de travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17978" docOffset="114">
      <en>Multinational companies have turned our cities into a common marketplace <Alignment alignment="37484" annotation_id="18051">
          <DiscourseConnective annotation_id="18051" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> sometimes we do not know whether we are in Paris or in Prague.</en>
      <fr>Les sociétés multinationales ont transformé nos villes <DiscourseConnective annotation_id="20071">en</DiscourseConnective> une place de marché commune <Alignment alignment="18051" annotation_id="20102">
          <DiscourseConnective annotation_id="20102" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> parfois nous ne savons plus <DiscourseConnective annotation_id="20133">si</DiscourseConnective> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="20148">à</DiscourseConnective> Paris <DiscourseConnective annotation_id="20156">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20159">à</DiscourseConnective> Prague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18122" docOffset="115">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="18129" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am concerned, we have now had quite enough.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20169">Pour</DiscourseConnective> ce qui me concerne, nous en avons assez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18178" docOffset="116">
      <en>Culture has a place in the soul of a nation and roots in its place of origin.</en>
      <fr>La culture a une place dans l'âme d'une nation <DiscourseConnective annotation_id="20262">et</DiscourseConnective> des racines dans son lieu d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18256" docOffset="117">
      <en>Culture can be communicated and is capable of both absorbing and eliminating.</en>
      <fr>La culture peut se communiquer <DiscourseConnective annotation_id="20333">et</DiscourseConnective> elle est capable <DiscourseConnective annotation_id="20353">à</DiscourseConnective> la fois d'absorber <DiscourseConnective annotation_id="20374">et</DiscourseConnective> d'éliminer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18334" docOffset="118">
      <en>It is <Alignment alignment="20398" annotation_id="18340">
          <DiscourseConnective annotation_id="18340" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> vulnerable, <Alignment alignment="37431" annotation_id="18357">
          <DiscourseConnective annotation_id="18357" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="20427" annotation_id="18366">
          <DiscourseConnective annotation_id="18366" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it becomes a mere commodity or makes concessions to popular tastes in order to be 'accessible to all'.</en>
      <fr>Elle est <Alignment alignment="18340" annotation_id="20398">
          <DiscourseConnective annotation_id="20398" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> vulnérable, <Alignment alignment="8474" annotation_id="20416">
          <DiscourseConnective annotation_id="20416" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6523" annotation_id="20427">
          <DiscourseConnective annotation_id="20427" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle devient une simple marchandise <DiscourseConnective annotation_id="20466">ou</DiscourseConnective> si elle fait des concessions aux goûts populaires <DiscourseConnective annotation_id="20519">afin d'</DiscourseConnective>être "accessible <DiscourseConnective annotation_id="20543">à</DiscourseConnective> tous".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18472" docOffset="119">
      <en>Culture should indeed be accessible to all <Alignment alignment="20601" annotation_id="18515">
          <DiscourseConnective annotation_id="18515" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should promote high values instead of pandering, set higher targets instead of reflecting our low demands, <Alignment alignment="20751" annotation_id="18629">
          <DiscourseConnective annotation_id="18629" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the general public does not need a great deal to satisfy it.</en>
      <fr>La culture doit <DiscourseConnective annotation_id="20568">en effet</DiscourseConnective> être accessible <DiscourseConnective annotation_id="20593">à</DiscourseConnective> tous, <Alignment alignment="13918" annotation_id="20601">
          <DiscourseConnective annotation_id="20601" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle doit promouvoir les grandes valeurs <DiscourseConnective annotation_id="20647">au lieu de</DiscourseConnective> flatter, elle doit fixer des objectifs plus élevés <DiscourseConnective annotation_id="20709">au lieu de</DiscourseConnective> refléter nos faibles demandes, <Alignment alignment="18629" annotation_id="20751">
          <DiscourseConnective annotation_id="20751" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le grand public n'est pas très exigeant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18698" docOffset="120">
      <en>I would like to thank the rapporteur for emphasising in his report the importance of preserving the cultural heritage of all European nations.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="20811">à</DiscourseConnective> remercier le rapporteur d'avoir souligné dans son rapport l'importance de préserver l'héritage culturel de toutes les nations européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18841" id="287" name="László Tőkés">
    <ParallelChunk annotation_id="18841" docOffset="121">
      <en>(HU) Madam President, I warmly welcome this worthwhile report by Mr Graça Moura.</en>
      <fr>(HU) Madame la Présidente, je salue chaleureusement ce remarquable de M. Graça Moura.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18922" docOffset="122">
      <en>In this European Year of Intercultural Dialogue, we must emphasise the special significance of culture in reinforcing European identity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21038">En</DiscourseConnective> cette Année européenne du dialogue interculturel, nous devons insister sur le rôle particulier de la culture dans le renforcement de l'identité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19059" docOffset="123">
      <en>As an ethnic Hungarian from Romania, I would like to draw Member States' attention to supporting Europe's minority and endangered cultures.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="21200">tant que</DiscourseConnective> Hongrois d'origine roumaine, je voudrais attirer l'attention des États membres sur l'aide <DiscourseConnective annotation_id="21299">à</DiscourseConnective> accorder aux cultures minoritaires <DiscourseConnective annotation_id="21336">et</DiscourseConnective> mises en danger en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19199" docOffset="124">
      <en>Examples of these include the ancient cultures of the ethnic Hungarians living in Romania, the Moldavian Csangos, the Szekler people of Transylvania, as well as those of the Macedonians in Greece and Bulgaria, the ethnic Serbs in Romania and the Basque people in Spain.</en>
      <fr>À titre d'exemple, on peut citer les anciennes cultures des Hongrois d'origine vivant <DiscourseConnective annotation_id="21452">en</DiscourseConnective> Roumanie, les Csangos de Moldavie, les Sicules de Transylvanie, <DiscourseConnective annotation_id="21519">ainsi</DiscourseConnective> que celles des Macédoniens <DiscourseConnective annotation_id="21552">en</DiscourseConnective> Grèce <DiscourseConnective annotation_id="21561">et</DiscourseConnective> en Bulgarie, les Serbes d'origine <DiscourseConnective annotation_id="21598">en</DiscourseConnective> Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="21610">et</DiscourseConnective> les Basques <DiscourseConnective annotation_id="21625">en</DiscourseConnective> Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19469" docOffset="125">
      <en>The recommendation adopted by the Council of Europe on the basis of a report on the Csango people by the Finnish MP Tytti Isohookana-Asunmaa is a concept that could be emulated, <DiscourseConnective annotation_id="19647" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> its objective is to preserve the Csango culture, which is on the point of extinction.</en>
      <fr>La recommandation adoptée par le Conseil de l'Europe sur la base d'un rapport consacré aux Csangos par le député finlandais Tytti Isohookana-Asunmaa est un concept qui pourrait être imité, son objectif étant de preserver la culture Csanbgo, qui est sur le point de disparaître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19736" docOffset="126">
      <en>In the context of the European Union's foreign relations, we must <Alignment alignment="68813" annotation_id="19802">
          <DiscourseConnective annotation_id="19802" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pay heed to Tibet, under occupation by the Chinese Communist dictatorship and where, <Alignment alignment="55075" annotation_id="19892">
          <DiscourseConnective annotation_id="19892" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Dalai Lama has put it, cultural genocide has been unleashed on one of the world's most ancient cultures.</en>
      <fr>Dans le cadre des relations extérieures de l'Union européenne, nous devons <Alignment alignment="5265" annotation_id="21990">
          <DiscourseConnective annotation_id="21990" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire attention au Tibet, occupé par la dictature chinoise communiste <DiscourseConnective annotation_id="22066">et</DiscourseConnective> où, <Alignment alignment="16846" annotation_id="22073">
          <DiscourseConnective annotation_id="22073" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit le Dalaï Lama, un génocide culturel se déchaîne sur l'une des plus anciennes cultures du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20004" docOffset="127">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20015" id="288" name="Marie-Hélène Descamps">
    <ParallelChunk annotation_id="20015" docOffset="128">
      <en>(FR) Madam President, first I would like to congratulate Mr Graça Moura for the quality of his report, which in every point reflects his knowledge and high level of expertise on the subject.</en>
      <fr>(FR) Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="22226">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22239">à</DiscourseConnective> féliciter Vasco Graça Moura <DiscourseConnective annotation_id="22269">pour</DiscourseConnective> la qualité de son rapport, qui reflète <DiscourseConnective annotation_id="22313">en</DiscourseConnective> tous points ses connaissances <DiscourseConnective annotation_id="22346">et</DiscourseConnective> son haut niveau d'expertise <DiscourseConnective annotation_id="22377">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20206" docOffset="129">
      <en>This report reaffirms culture's place in the construction of Europe and the need to protect it and to promote diversity.</en>
      <fr>Ce rapport réaffirme la place de la culture dans la construction européenne <DiscourseConnective annotation_id="22468">et</DiscourseConnective> la nécessité d'en préserver <DiscourseConnective annotation_id="22499">et</DiscourseConnective> promouvoir la diversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20327" docOffset="130">
      <en>He underlines the essential role it plays in meeting the Lisbon targets and in the EU's external relations.</en>
      <fr>Il souligne le rôle essentiel qu'elle joue dans la réalisation des objectifs de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="22616">et</DiscourseConnective> dans les relations extérieures de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20435" docOffset="131">
      <en>He quite rightly calls for the strengthening of actions in areas such as literary translation, the promotion of European languages, the teaching of art and the cultural industries, but also in the protection and promotion of our heritage.</en>
      <fr>Il appelle, à juste titre, au renforcement des actions dans les domaines <DiscourseConnective annotation_id="22735">comme</DiscourseConnective> la traduction littéraire, la promotion des langues européennes, l'enseignement artistique <DiscourseConnective annotation_id="22831">et</DiscourseConnective> les industries culturelles, <DiscourseConnective annotation_id="22862">mais aussi</DiscourseConnective> dans la préservation <DiscourseConnective annotation_id="22894">et</DiscourseConnective> la valorisation du patrimoine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20674" docOffset="132">
      <en>In this regard, we need to promote existing cultural programmes and support new initiatives such as the creation of a European heritage label, which will help to develop a common identity <Alignment alignment="46397" annotation_id="20862">
          <DiscourseConnective annotation_id="20862" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> encouraging cultural tourism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22928">À cet égard</DiscourseConnective>, il convient de promouvoir les programmes culturels existants <DiscourseConnective annotation_id="23002">et</DiscourseConnective> de soutenir les nouvelles initiatives <DiscourseConnective annotation_id="23043">comme</DiscourseConnective> la création d'un label du patrimoine européen, qui contribuera <DiscourseConnective annotation_id="23112">à</DiscourseConnective> développer une identité commune <Alignment alignment="13612" annotation_id="23146">
          <DiscourseConnective annotation_id="23146" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorisant le tourisme culturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20898" docOffset="133">
      <en>This report <Alignment alignment="23202" annotation_id="20910">
          <DiscourseConnective annotation_id="20910" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlights the opportunities offered by digital technologies in terms of access to and the promotion and spread of culture, <Alignment alignment="23325" annotation_id="21039">
          <DiscourseConnective annotation_id="21039" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> emphasising the need to protect intellectual property rights.</en>
      <fr>Ce rapport met <Alignment alignment="20910" annotation_id="23202">
          <DiscourseConnective annotation_id="23202" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en lumière les opportunités qu'offre le numérique <DiscourseConnective annotation_id="23262">en</DiscourseConnective> termes d'accès, de promotion <DiscourseConnective annotation_id="23294">et</DiscourseConnective> de diffusion de la culture, <Alignment alignment="21039" annotation_id="23325">
          <DiscourseConnective annotation_id="23325" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> soulignant la nécessité de la protection des droits de la propriété intellectuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21107" docOffset="134">
      <en>In this context, it is right to support the setting up of specific projects such as the European digital library, the purpose of which is to digitalise our heritage and access to it, and preserve it for future generations.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il convient de soutenir la mise en place de projets concrets, <DiscourseConnective annotation_id="23497">comme</DiscourseConnective> la bibliothèque numérique européenne, qui prévoit la numérisation du patrimoine, son accès <DiscourseConnective annotation_id="23594">et</DiscourseConnective> sa préservation <DiscourseConnective annotation_id="23613">pour</DiscourseConnective> les générations à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21330" id="289" name="Christa Prets">
    <ParallelChunk annotation_id="21330" docOffset="135">
      <en>(DE) Madam President, thank you to the rapporteur and <DiscourseConnective annotation_id="21384" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to the Commission for this document.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, merci au rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="23690">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23715">pour</DiscourseConnective> ce document.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21426" docOffset="136">
      <en>Once again the central role of culture in European integration and in the worldwide image of the European Union is being highlighted.</en>
      <fr>Celui-ci souligne une fois de plus le rôle central de la culture dans l'intégration européenne <DiscourseConnective annotation_id="23828">et</DiscourseConnective> dans l'image que l'Union européenne projette dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21560" docOffset="137">
      <en>How we choose to deal with this recognition, which is not new but is extremely important, and integrate it into every area of policy - <Alignment alignment="59535" annotation_id="21695">
          <DiscourseConnective annotation_id="21695" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is already specified in Article 151 - has been well defined in the present agenda for culture.</en>
      <fr>L'agenda actuel de la culture définit très bien comment nous avons choisi de traiter cette reconnaissance, qui n'est pas nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="24021">mais</DiscourseConnective> extrêmement importante, <DiscourseConnective annotation_id="24050">et</DiscourseConnective> comment nous l'intégrons dans chaque domaine politique - <Alignment alignment="21695" annotation_id="24110">
          <DiscourseConnective annotation_id="24110" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le spécifie <DiscourseConnective annotation_id="24128">déjà</DiscourseConnective> l'article 151.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21793" docOffset="138">
      <en>It is pleasing that, during the preparatory work, a wide consultation process took place with various cultural stakeholders who do essential cultural work, for which we must thank them.</en>
      <fr>Il est satisfaisant de constater <DiscourseConnective annotation_id="24181">que</DiscourseConnective>, durant les travaux préparatoires, un large processus de consultation a eu lieu avec divers acteurs culturels qui livrent un travail culturel essentiel, dont nous les remercions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21979" docOffset="139">
      <en>We urgently need this cultural strategy in order, <Alignment alignment="24428" annotation_id="22029">
          <DiscourseConnective annotation_id="22029" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not only to be continually referring to our cultural diversity with pride, but also to be able to cope with the challenge of dealing with this diversity and the problems that arise.</en>
      <fr>Nous avons un besoin urgent de cette stratégie culturelle afin, <Alignment alignment="19899" annotation_id="24428">
          <DiscourseConnective annotation_id="24428" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de faire continuellement référence <DiscourseConnective annotation_id="24476">à</DiscourseConnective> notre diversité culturelle avec fierté, <DiscourseConnective annotation_id="24518">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24529">pour</DiscourseConnective> être à <DiscourseConnective annotation_id="24541">même</DiscourseConnective> de venir <DiscourseConnective annotation_id="24555">à</DiscourseConnective> bout du défi de vivre cette diversité <DiscourseConnective annotation_id="24595">et</DiscourseConnective> des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="24612">qu'</DiscourseConnective>elle pose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22224" docOffset="140">
      <en>Implementation of the strategy will be crucial, <Alignment alignment="24680" annotation_id="22272">
          <DiscourseConnective annotation_id="22272" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>La mise en application de la stratégie sera décisive, <Alignment alignment="5097" annotation_id="24680">
          <DiscourseConnective annotation_id="24680" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22281" docOffset="141">
      <en>President Barroso announced a task force for culture back in November 2005 in Budapest, which could be an important signal to the outside world, but has not so far been implemented.</en>
      <fr>Le président Barroso a annoncé une task force <DiscourseConnective annotation_id="24737">pour</DiscourseConnective> la culture dès novembre 2005 <DiscourseConnective annotation_id="24771">à</DiscourseConnective> Budapest, une annonce qui pourrait être un signal important vers le monde extérieur, <DiscourseConnective annotation_id="24858">mais</DiscourseConnective> qui n'a pas été mise en œuvre jusqu'ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22463" docOffset="142">
      <en>I hope this will not be the case with this agenda for culture.</en>
      <fr>J'espère que tel ne sera pas le cas aujourd'hui avec cet agenda de la culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22526" docOffset="143">
      <en>Promoting culture is a return on investment in the areas of intercultural dialogue, of implementation of the Lisbon Strategy and of internal relations, <Alignment alignment="25158" annotation_id="22678">
          <DiscourseConnective annotation_id="22678" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="25167" annotation_id="22688">
          <DiscourseConnective annotation_id="22688" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> above all a social value added.</en>
      <fr>Promouvoir la culture est un retour sur investissement dans les domaines du dialogue interculturel, de la mise en œuvre de la stratégie de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="25131">et</DiscourseConnective> des relations internes, <Alignment alignment="22678" annotation_id="25158">
          <DiscourseConnective annotation_id="25158" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="4425" annotation_id="25167">
          <DiscourseConnective annotation_id="25167" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25173">avant</DiscourseConnective> tout une valeur ajoutée sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22725" docOffset="144">
      <en>We use art and culture.</en>
      <fr>Nous utilisons l'art <DiscourseConnective annotation_id="25233">et</DiscourseConnective> la culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22749" docOffset="145">
      <en>It offers us great benefit in almost every social and economic field.</en>
      <fr>Ils nous procurent un grand bénéfice dans presque chaque domaine social <DiscourseConnective annotation_id="25320">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22819" docOffset="146">
      <en>It should not be exploited, taken advantage of or starved out, <Alignment alignment="55507" annotation_id="22882">
          <DiscourseConnective annotation_id="22882" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25431" annotation_id="22891">
          <DiscourseConnective annotation_id="22891" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should <Alignment alignment="25451" annotation_id="22905">
          <DiscourseConnective annotation_id="22905" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25446" annotation_id="22910">
          <DiscourseConnective annotation_id="22910" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be thinking of an appropriate budget.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="25341">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="22822" annotation_id="25348">
          <DiscourseConnective annotation_id="25348" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas de les exploiter, d'en tirer avantage <DiscourseConnective annotation_id="25400">ou</DiscourseConnective> de les réduire par la faim, <Alignment alignment="22891" annotation_id="25431">
          <DiscourseConnective annotation_id="25431" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="22910" annotation_id="25446">
          <DiscourseConnective annotation_id="25446" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22905" annotation_id="25451">
          <DiscourseConnective annotation_id="25451" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> penser <DiscourseConnective annotation_id="25464">à</DiscourseConnective> un budget approprié.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22958" id="290" name="Mihaela Popa">
    <ParallelChunk annotation_id="22958" docOffset="147">
      <en>(RO) I congratulate the Rapporteur, my colleague Vasco Graça Moura, for the way in which he knew how to manage the rather large number of amendments to this report.</en>
      <fr>(RO) Je félicite le rapporteur, mon collègue Vasco Graça Moura, <DiscourseConnective annotation_id="25551">pour</DiscourseConnective> la manière dont il a su gérer le grand nombre d'amendements <DiscourseConnective annotation_id="25616">à</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23123" docOffset="148">
      <en>Personally, I was glad <Alignment alignment="25663" annotation_id="23146">
          <DiscourseConnective annotation_id="23146" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Committee on Culture and Education of the Parliament approved, with a large majority of votes, my amendment regarding the study of the European Union history in all Member States.</en>
      <fr>Personnellement, j'étais heureux <Alignment alignment="5226" annotation_id="25663">
          <DiscourseConnective annotation_id="25663" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="25695">et</DiscourseConnective> de l'éducation du Parlement approuve, <DiscourseConnective annotation_id="25736">à</DiscourseConnective> une large majorité des voix, mon amendement concernant l'étude de l'<DiscourseConnective annotation_id="25806">histoire de</DiscourseConnective> l'Union européenne dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23335" docOffset="149">
      <en>The European Union construction should be studied <Alignment alignment="25903" annotation_id="23385">
          <Alignment alignment="25903" annotation_id="23385">
            <DiscourseConnective annotation_id="23385" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> young people would know the stages of the European Union's establishment and development.</en>
      <fr>L'Union européenne doit être étudiée <Alignment alignment="8692" annotation_id="25903">
          <Alignment alignment="6804" annotation_id="25903">
            <DiscourseConnective annotation_id="25903" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les jeunes connaissent les différentes étapes de sa mise en place <DiscourseConnective annotation_id="25982">et</DiscourseConnective> de son développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23483" docOffset="150">
      <en>I believe that, in order to know the culture of a country, each of us should know the history of the given country.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="26016">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26021">pour</DiscourseConnective> connaître la culture d'un pays, chacun de nous doit connaître l'histoire du pays en question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23599" docOffset="151">
      <en>Creating a parallel with the European Union, in order to know and understand European culture in a globalized world, we should learn the history of European construction, especially since, as of 2009, the new Treaty of the European Union will become effective, we will all be European citizens <Alignment alignment="26445" annotation_id="23893">
          <DiscourseConnective annotation_id="23893" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> each citizen has the obligation to know his/her history.</en>
      <fr>Pour faire le parallèle avec l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="26169">pour</DiscourseConnective> connaître <DiscourseConnective annotation_id="26184">et</DiscourseConnective> comprendre la culture européenne dans un contexte de mondialisation, nous devons apprendre l'<DiscourseConnective annotation_id="26280">histoire de</DiscourseConnective> la construction européenne, <DiscourseConnective annotation_id="26320">d'autant plus que</DiscourseConnective> le nouveau traité de l'Union européenne devenant effectif en 2009, nous serons tous des citoyens européens <Alignment alignment="8894" annotation_id="26445">
          <DiscourseConnective annotation_id="26445" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaque citoyen a l'obligation de connaître son histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23954" docOffset="152">
      <en>My initiative aims at preventing future situations in which young people learn parallel histories, which have no ground in reality.</en>
      <fr>Mon initiative vise <DiscourseConnective annotation_id="26525">à</DiscourseConnective> éviter à l'avenir des situations où les jeunes apprennent des histoires parallèles, qui n'ont pas de fondement dans la réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24086" docOffset="153">
      <en>
        <Alignment alignment="26655" annotation_id="24086">
          <DiscourseConnective annotation_id="24086" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament has just celebrated half a century of existence, I believe it deserves to have a history that promotes cultural identity and European culture in the context of globalization.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12153" annotation_id="26655">
          <DiscourseConnective annotation_id="26655" sense="Contingency.Cause.Reason">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen vient de célébrer un demi-siècle d'existence, j'estime qu'il mérite d'avoir une histoire qui promeut l'identité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="26806">et</DiscourseConnective> la culture européenne dans le contexte de la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24291" id="291" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="24291" docOffset="154">
      <en>(DE) Madam President, ladies and gentlemen, I particularly welcome this report <Alignment alignment="26966" annotation_id="24370">
          <DiscourseConnective annotation_id="24370" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it shows that this Europe is growing together <Alignment alignment="33494" annotation_id="24424">
          <DiscourseConnective annotation_id="24424" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that culture plays a very special role in this.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="26906">et</DiscourseConnective> Messieurs, je me félicite particulièrement de ce rapport <Alignment alignment="24370" annotation_id="26966">
          <DiscourseConnective annotation_id="26966" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il montre <DiscourseConnective annotation_id="26985">que</DiscourseConnective> cette Europe grandit collectivement <Alignment alignment="13342" annotation_id="27025">
          <DiscourseConnective annotation_id="27025" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27028">que</DiscourseConnective> la culture joue un rôle très spécial dans ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24476" docOffset="155">
      <en>
        <Alignment alignment="27088" annotation_id="24476">
          <DiscourseConnective annotation_id="24476" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we think of the Capitals of Culture alone - next year it will be the city of Linz in Upper Austria - these give many creative artists the opportunity to get to know another new part of Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15781" annotation_id="27088">
          <DiscourseConnective annotation_id="27088" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons ne fût-ce qu'aux capitales de la culture - l'année prochaine, ce sera la ville de Linz dans le nord de l'Autriche - celles-ci donnent à de nombreux artistes créatifs la possibilité de découvrir <DiscourseConnective annotation_id="27298">encore</DiscourseConnective> une nouvelle partie de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24672" docOffset="156">
      <en>Later on there will <Alignment alignment="27359" annotation_id="24692">
          <DiscourseConnective annotation_id="24692" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a lot of visitors travelling from Linz to the other Capitals of Culture.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27338">Plus tard</DiscourseConnective>, il y aura <Alignment alignment="8758" annotation_id="27359">
          <DiscourseConnective annotation_id="27359" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une foule de visiteurs allant de Linz vers les autres capitales de la culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24773" docOffset="157">
      <en>This programme contributes a great deal to mutual understanding.</en>
      <fr>Ce programme contribue largement <DiscourseConnective annotation_id="27477">à</DiscourseConnective> la compréhension mutuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24838" docOffset="158">
      <en>In the case of Vilnius, in particular, we have a very good opportunity to show how strong cooperation can actually be.</en>
      <fr>Dans le cas de Vilnius <DiscourseConnective annotation_id="27529">en particulier</DiscourseConnective>, nous avons une très bonne occasion de montrer combien la coopération peut être forte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24957" docOffset="159">
      <en>This should <Alignment alignment="27642" annotation_id="24969">
          <DiscourseConnective annotation_id="24969" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be an example for the future.</en>
      <fr>Ce devrait <Alignment alignment="24969" annotation_id="27642">
          <DiscourseConnective annotation_id="27642" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être un exemple <DiscourseConnective annotation_id="27664">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25004" id="292" name="Catherine Stihler">
    <ParallelChunk annotation_id="25004" docOffset="160">
      <en>Madam President, the point I want to make concerns equal access to culture no matter what your background; rich or poor, culture has to be accessible to all.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, le point que je voudrais soulever concerne l'égalité d'accès <DiscourseConnective annotation_id="27767">à</DiscourseConnective> la culture, quel que <DiscourseConnective annotation_id="27790">soit</DiscourseConnective> son milieu socioculturel; la culture doit être accessible <DiscourseConnective annotation_id="27853">à</DiscourseConnective> tous, riches <DiscourseConnective annotation_id="27868">ou</DiscourseConnective> pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25162" docOffset="161">
      <en>Free entry to museums and art galleries - certainly in Scotland and the United Kingdom - has seen record levels of people visiting cultural institutions.</en>
      <fr>L'entrée gratuite dans les musées <DiscourseConnective annotation_id="27914">et</DiscourseConnective> les galeries d'art - certainement <DiscourseConnective annotation_id="27951">en</DiscourseConnective> Écosse <DiscourseConnective annotation_id="27961">et</DiscourseConnective> au Royaume-Uni - a permis d'enregistrer des records de visites dans les institutions culturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25316" docOffset="162">
      <en>That is why free access to cultural institutions and cultural events is so important across the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28062">C'est pourquoi</DiscourseConnective> l'accès gratuit aux institutions culturelles <DiscourseConnective annotation_id="28122">et</DiscourseConnective> aux événements culturels est <DiscourseConnective annotation_id="28154">si</DiscourseConnective> important dans toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25428" docOffset="163">
      <en>Many of the points in this report - paragraphs 10, 25, 26, and 46 about 2011 being the 'European Year of the Greek and Latin Classics' - are very interesting.</en>
      <fr>De nombreux points de ce rapport - les points 10, 25, 26 <DiscourseConnective annotation_id="28255">et</DiscourseConnective> 46 concernant l'Année européenne des classiques grecs <DiscourseConnective annotation_id="28312">et</DiscourseConnective> latins en 2001 - sont très intéressants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25587" docOffset="164">
      <en>The decline in the teaching of classics in state schools in my country of Scotland is deeply depressing.</en>
      <fr>Le déclin de l'étude des classiques dans les écoles publiques de mon pays, l'Écosse, rend profondément triste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25692" docOffset="165">
      <en>How can we understand the present without understanding the past?</en>
      <fr>Comment pouvons-nous comprendre le présent <DiscourseConnective annotation_id="28510">sans</DiscourseConnective> comprendre le passé?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25758" docOffset="166">
      <en>I am grateful for the report.</en>
      <fr>Je vous suis reconnaissante de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25788" id="293" name="Tomáš Zatloukal">
    <ParallelChunk annotation_id="25788" docOffset="167">
      <en>(CS) The European Union has a duty to safeguard Europe's cultural wealth <Alignment alignment="54746" annotation_id="25861">
          <DiscourseConnective annotation_id="25861" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> our cultural heritage must be preserved, disseminated and shared both within and outside the Union.</en>
      <fr>(CS) L'Union européenne a le devoir de sauvegarder la richesse culturelle de l'Europe <Alignment alignment="34554" annotation_id="28665">
          <DiscourseConnective annotation_id="28665" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre patrimoine culturel doit être préservé, diffusé <DiscourseConnective annotation_id="28729">et</DiscourseConnective> partagé, tant à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="28760">qu'</DiscourseConnective>à l'extérieur de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25969" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="28790" annotation_id="25969">
          <DiscourseConnective annotation_id="25969" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this plan is to be implemented, it must receive political and financial support.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25969" annotation_id="28790">
          <DiscourseConnective annotation_id="28790" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on veut que ce plan <DiscourseConnective annotation_id="28815">soit</DiscourseConnective> mis en œuvre, il faut lui accorder son soutien politique <DiscourseConnective annotation_id="28877">et</DiscourseConnective> financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26053" docOffset="169">
      <en>The Community's existing cultural programmes do not fully reflect the scope of our common European cultural heritage.</en>
      <fr>Les programmes culturels existants de la Communauté ne reflètent pas totalement la portée de notre patrimoine culturel européen commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26171" docOffset="170">
      <en>I support the calls to the Commission to propose specific programmes to promote both artistic creativity and the tangible and intangible goods and values that constitute European cultural heritage.</en>
      <fr>Je soutiens les appels adressés <DiscourseConnective annotation_id="29059">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="29075">pour qu'</DiscourseConnective>elle propose des programmes spécifiques visant <DiscourseConnective annotation_id="29130">à</DiscourseConnective> promouvoir à la fois la créativité artistique <DiscourseConnective annotation_id="29178">et</DiscourseConnective> les biens <DiscourseConnective annotation_id="29191">et</DiscourseConnective> valeurs matériels <DiscourseConnective annotation_id="29212">et</DiscourseConnective> immatériels qui constituent le patrimoine culturel européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26369" docOffset="171">
      <en>This cultural heritage should be managed in a sustainable manner.</en>
      <fr>Ce patrimoine culturel doit être géré d'une manière durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26435" docOffset="172">
      <en>The support of public/private partnerships is vital to achieve this goal.</en>
      <fr>Le soutien de partenariats public/privé est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="29391">pour</DiscourseConnective> réaliser cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26509" docOffset="173">
      <en>The proposal to establish a European arts sponsorship scheme may be a step in the right direction.</en>
      <fr>La proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="29441">à</DiscourseConnective> créer un système européen de parrainage des arts peut être un pas dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26608" id="294" name="Roberta Alma Anastase">
    <ParallelChunk annotation_id="26608" docOffset="174">
      <en>(RO) It is more than suitable to discuss, in the Year of Intercultural Dialogue, a true European agenda for culture, which is to be promoted both inside the European Union and internationally.</en>
      <fr>(RO) Il est plus <DiscourseConnective annotation_id="29551">que</DiscourseConnective> normal d'examiner, durant l'Année du dialogue interculturel, un véritable agenda européen de la culture, qui devra être promu tant à l'intérieur de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="29722">qu'</DiscourseConnective>au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26801" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="29750" annotation_id="26801">
          <DiscourseConnective annotation_id="26801" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I welcome the drafting of this report, which correctly emphasizes the importance of this field and the need to mobilize its potential fully.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2979" annotation_id="29750">
          <DiscourseConnective annotation_id="29750" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je salue la rédaction de ce rapport, qui souligne correctement l'importance de ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="29855">et</DiscourseConnective> la nécessité de mobiliser totalement son potentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26953" docOffset="176">
      <en>Culture is the basis of promoting the values of peace, democracy and tolerance, as well as a highly-performant economic growth that could deal with the challenges of globalization in the 21st century.</en>
      <fr>La culture est la base de la promotion des valeurs de paix, de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="29984">et</DiscourseConnective> de tolérance, <DiscourseConnective annotation_id="30001">ainsi</DiscourseConnective> que d'une croissance économique très performante qui pourrait affronter les défis de la mondialisation du 21e siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27154" docOffset="177">
      <en>From the report's multitude of recommendations, I would like to reiterate two aspects.</en>
      <fr>Parmi les multiples recommandations contenues dans le rapport, je voudrais rappeler deux aspects.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27241" docOffset="178">
      <en>First of all, at an internal level, it is essential for the local and regional actors to get involved in promoting culture, as factors of economic development and Lisbon Strategy implementation, as well as of consolidating cultural heritage and promoting cohesion in contemporary society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30223">Tout d'abord</DiscourseConnective>, au niveau interne, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="30273">pour</DiscourseConnective> les acteurs locaux <DiscourseConnective annotation_id="30297">et</DiscourseConnective> régionaux de participer <DiscourseConnective annotation_id="30324">à</DiscourseConnective> la promotion de la culture, <DiscourseConnective annotation_id="30354">comme</DiscourseConnective> facteurs de développement économique <DiscourseConnective annotation_id="30397">et</DiscourseConnective> de mise en œuvre de la stratégie de Lisbonne, <DiscourseConnective annotation_id="30446">ainsi</DiscourseConnective> que de consolidation du patrimoine culturel <DiscourseConnective annotation_id="30496">et</DiscourseConnective> de promotion de la cohésion dans la société contemporaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27530" docOffset="179">
      <en>Second, it is in the European Union's best interests to promote culture and intercultural dialogue at an adequate level in its foreign policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30558">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il est dans l'intérêt de l'Union européenne de promouvoir la culture <DiscourseConnective annotation_id="30641">et</DiscourseConnective> le dialogue interculturel <DiscourseConnective annotation_id="30670">à</DiscourseConnective> un niveau approprié dans sa politique étrangère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27673" docOffset="180">
      <en>In this field, the countries included into the Neighbourhood Policy should be the main beneficiaries of these actions.</en>
      <fr>Dans ce domaine, les pays inclus dans la Politique de voisinage devraient être les principaux bénéficiaires de ces actions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27792" id="295" name="Ján Figeľ">
    <ParallelChunk annotation_id="27792" docOffset="181">
      <en>Member of the Commission. - (SK) Thank you for the debate <Alignment alignment="54946" annotation_id="27850">
          <DiscourseConnective annotation_id="27850" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="30901" annotation_id="27854">
          <Alignment alignment="30901" annotation_id="27854">
            <DiscourseConnective annotation_id="27854" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> for the positive, constructive atmosphere.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (SK) Merci <DiscourseConnective annotation_id="30883">pour</DiscourseConnective> le débat <Alignment alignment="24551" annotation_id="30897">
          <DiscourseConnective annotation_id="30897" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3878" annotation_id="30901">
          <Alignment alignment="21346" annotation_id="30901">
            <DiscourseConnective annotation_id="30901" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="30917">pour</DiscourseConnective> l'atmosphère positive et constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27911" docOffset="182">
      <en>This is a testimony to the belief in the importance of culture and the current agenda.</en>
      <fr>Je voudrais témoigner de ma foi dans l'importance de la culture <DiscourseConnective annotation_id="31025">et</DiscourseConnective> de l'agenda actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27998" docOffset="183">
      <en>I want to assure you (<Alignment alignment="31070" annotation_id="28020">
          <DiscourseConnective annotation_id="28020" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am one of the new arrivals from the enlargement) that never before in the Union has culture been as prominent and as central <Alignment alignment="31213" annotation_id="28156">
          <DiscourseConnective annotation_id="28156" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is today.</en>
      <fr>Je peux vous assurer (<Alignment alignment="11340" annotation_id="31070">
          <DiscourseConnective annotation_id="31070" sense="Comparison.Concession">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sois l'un des nouveaux arrivants issus de l'élargissement) <DiscourseConnective annotation_id="31141">que</DiscourseConnective> jamais dans l'Union la culture n'a été <DiscourseConnective annotation_id="31184">aussi</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="31201">et</DiscourseConnective> centrale <Alignment alignment="33340" annotation_id="31213">
          <DiscourseConnective annotation_id="31213" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ne l'est aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28172" docOffset="184">
      <en>Of course, this is not only about the formal agenda: it is about a process, progress and implementation.</en>
      <fr>Bien sûr, il ne <DiscourseConnective annotation_id="31259">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement de l'agenda formel: il <DiscourseConnective annotation_id="31303">s'</DiscourseConnective>agit d'un processus, de progrès <DiscourseConnective annotation_id="31337">et</DiscourseConnective> de mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28277" docOffset="185">
      <en>In recent years several things were achieved for the first time in history: the European Commission's role as a representative of the Community as well as common representation of Europe's 25 or 27 Member States in UNESCO are the results of a certain cultural maturity.</en>
      <fr>Ces dernières années, plusieurs choses ont été réalisées <DiscourseConnective annotation_id="31415">pour</DiscourseConnective> la première fois dans l'histoire: le rôle de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="31490">comme</DiscourseConnective> représentante de la Communauté et aussi son rôle de représentante commune des 25 <DiscourseConnective annotation_id="31577">ou</DiscourseConnective> 27 États membres de l'Europe au sein de l'UNESCO sont les résultats d'une certaine maturité culturelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28547" docOffset="186">
      <en>A few months ago the Member States agreed to introduce an open method of coordination <DiscourseConnective annotation_id="28633" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective> many people did not expect them to do so.</en>
      <fr>Il y a quelques mois, les États membres sont convenus, contre l'attente de beaucoup, d'introduire une méthode ouverte de coordination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28684" docOffset="187">
      <en>We have a permanent forum for culture, 2008 is the European Year of Intercultural Dialogue <Alignment alignment="31918" annotation_id="28775">
          <DiscourseConnective annotation_id="28775" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a consensus on making 2009 the European Year of Creativity and Innovation: all this represents enormous progress.</en>
      <fr>Nous avons un forum permanent de la culture, 2008 est l'Année européenne du dialogue interculturel <Alignment alignment="11989" annotation_id="31918">
          <DiscourseConnective annotation_id="31918" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a un consensus <DiscourseConnective annotation_id="31941">pour</DiscourseConnective> faire de 2009 l'Année européenne de la créativité <DiscourseConnective annotation_id="31996">et</DiscourseConnective> de l'innovation: tout cela représente un énorme progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28902" docOffset="188">
      <en>
        <Alignment alignment="32056" annotation_id="28902">
          <Alignment alignment="32056" annotation_id="28902">
            <Alignment alignment="32056" annotation_id="28902">
              <DiscourseConnective annotation_id="28902" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, culture has of course a dual nature.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28902" annotation_id="32056">
          <Alignment alignment="28902" annotation_id="32056">
            <Alignment alignment="996" annotation_id="32056">
              <DiscourseConnective annotation_id="32056" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, la culture a bien entendu une double nature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28958" docOffset="189">
      <en>It has an economic dimension <Alignment alignment="32148" annotation_id="28987">
          <DiscourseConnective annotation_id="28987" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="32162" annotation_id="28997">
          <DiscourseConnective annotation_id="28997" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a vehicle for conveying meaning and substance.</en>
      <fr>Elle a une dimension économique, <Alignment alignment="15495" annotation_id="32148">
          <DiscourseConnective annotation_id="32148" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est <Alignment alignment="28997" annotation_id="32162">
          <DiscourseConnective annotation_id="32162" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un véhicule <DiscourseConnective annotation_id="32180">pour</DiscourseConnective> transmettre des idées <DiscourseConnective annotation_id="32207">et</DiscourseConnective> des réflexions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29049" docOffset="190">
      <en>That is why culture is specific and lacks exclusivity in European law.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32226">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la culture est spécifique <DiscourseConnective annotation_id="32267">et</DiscourseConnective> manque d'exclusivité dans le droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29120" docOffset="191">
      <en>That is <Alignment alignment="32321" annotation_id="29128">
          <DiscourseConnective annotation_id="29128" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> why in individual cases or disputes we want European law to apply <Alignment alignment="32443" annotation_id="29199">
          <DiscourseConnective annotation_id="29199" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time we want the specific nature of culture to be taken into account: the need to maintain and strengthen the culture diversity that is our heritage, our distinguishing feature.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="9056" annotation_id="32321">
          <DiscourseConnective annotation_id="32321" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la raison pour laquelle, dans certains cas <DiscourseConnective annotation_id="32370">ou</DiscourseConnective> litiges individuels, nous tenons <DiscourseConnective annotation_id="32406">à</DiscourseConnective> faire appliquer le droit européen, <Alignment alignment="13909" annotation_id="32443">
          <DiscourseConnective annotation_id="32443" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32448">en même temps</DiscourseConnective> nous tenons à ce que la nature spécifique de la culture <DiscourseConnective annotation_id="32518">soit</DiscourseConnective> prise en compte: la nécessité de maintenir <DiscourseConnective annotation_id="32566">et</DiscourseConnective> de renforcer la diversité culturelle, qui est notre héritage, notre caractéristique distinctive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29393" docOffset="192">
      <en>
        <Alignment alignment="32666" annotation_id="29393">
          <DiscourseConnective annotation_id="29393" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> I finish, let me say that I agree that more investment is needed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2554" annotation_id="32666">
          <DiscourseConnective annotation_id="32666" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> terminer, je tiens à <DiscourseConnective annotation_id="32696">dire que</DiscourseConnective> je suis d'accord pour estimer <DiscourseConnective annotation_id="32735">qu'</DiscourseConnective>il faut davantage d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29466" docOffset="193">
      <en>The Commission proposed a budget of EUR 500 million for the Culture Programme <Alignment alignment="32859" annotation_id="29544">
          <DiscourseConnective annotation_id="29544" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> only EUR 400 million was approved.</en>
      <fr>La Commission a proposé un budget de 500 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="32832">pour</DiscourseConnective> le programme Culture, <Alignment alignment="23788" annotation_id="32859">
          <DiscourseConnective annotation_id="32859" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> 400 millions seulement ont été approuvés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29583" docOffset="194">
      <en>In the future it may be possible to support cultural aspects under other programmes as well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32906">À</DiscourseConnective> l'avenir, il sera sans doute possible de soutenir les aspects culturels <DiscourseConnective annotation_id="32980">également</DiscourseConnective> dans le cadre d'autres programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29676" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="33025" annotation_id="29676">
          <DiscourseConnective annotation_id="29676" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were summing up the contributions of the Structural Funds to individual structural operations in the 27 Member States, I was very pleased to find out that for the period 2007-2013 approximately EUR 5 billion have been allocated to culture as a whole, across the entire Union, from the Structural Funds.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13798" annotation_id="33025">
          <DiscourseConnective annotation_id="33025" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons calculé les totaux des contributions des Fonds structurels aux différentes opérations structurelles dans les 27 États membres, j'ai été très satisfait de voir <DiscourseConnective annotation_id="33203">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33208">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013, environ 5 milliards d'euros ont été affectés <DiscourseConnective annotation_id="33280">à</DiscourseConnective> la culture dans sa globalité, dans toute l'Union européenne, au titre des Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29987" docOffset="196">
      <en>
        <Alignment alignment="33375" annotation_id="29987">
          <DiscourseConnective annotation_id="29987" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we act responsibly, we can combine our individual potential, resources and policies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16048" annotation_id="33375">
          <DiscourseConnective annotation_id="33375" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous agissons de manière responsable, nous pouvons combiner nos potentiels, nos ressources <DiscourseConnective annotation_id="33469">et</DiscourseConnective> nos politiques individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30075" docOffset="197">
      <en>This, I assure you, is <Alignment alignment="57321" annotation_id="30098">
          <DiscourseConnective annotation_id="30098" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> my responsibility <Alignment alignment="57635" annotation_id="30121">
          <DiscourseConnective annotation_id="30121" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to invite you to cooperate and help to implement this agenda.</en>
      <fr>Ceci, je vous l'assure, est <Alignment alignment="17252" annotation_id="33528">
          <DiscourseConnective annotation_id="33528" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ma responsabilité <Alignment alignment="28823" annotation_id="33552">
          <DiscourseConnective annotation_id="33552" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais vous inviter <DiscourseConnective annotation_id="33580">à</DiscourseConnective> coopérer <DiscourseConnective annotation_id="33591">et</DiscourseConnective> à aider <DiscourseConnective annotation_id="33602">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre de cet agenda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30200" docOffset="198">
      <en>Finally, I would like to thank Mr Vasco Graça Moura once again.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33636">Enfin</DiscourseConnective>, qu'il me soit permis de remercier une fois <DiscourseConnective annotation_id="33686">encore</DiscourseConnective> M. Vasco Graça Moura.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30264" id="296" name="Vasco Graça Moura">
    <ParallelChunk annotation_id="30264" docOffset="199">
      <en>rapporteur. - (PT) Madam President, after so many good contributions I am sorry to have to reply briefly just to some of the points that I consider essential, <Alignment alignment="33895" annotation_id="30423">
          <DiscourseConnective annotation_id="30423" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think they all, like the many points in the report not mentioned here, bring extraordinary enrichment to this debate.</en>
      <fr>rapporteur. - (PT) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="33756">après</DiscourseConnective> tant de belles contributions, je regrette de devoir répondre brièvement <DiscourseConnective annotation_id="33834">à</DiscourseConnective> quelques-uns des points <DiscourseConnective annotation_id="33860">que</DiscourseConnective> je considère comme essentiels, <Alignment alignment="6586" annotation_id="33895">
          <DiscourseConnective annotation_id="33895" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que tous ces points, <DiscourseConnective annotation_id="33930">ainsi</DiscourseConnective> que les nombreux autres qui ne seront pas mentionnés ici, apportent <DiscourseConnective annotation_id="34004">à</DiscourseConnective> ce débat un enrichissement extraordinaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30547" docOffset="200">
      <en>First I should like to stress the new policy to introduce culture in the terms set out in the Commission's communication.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34049">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais insister sur la nouvelle politique d'introduction de la culture dans les conditions exposées dans la communication de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30669" docOffset="201">
      <en>That was mentioned by Mrs Trüpel <Alignment alignment="34248" annotation_id="30702">
          <DiscourseConnective annotation_id="30702" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a question of ensuring that the cultural aspect is included in other European policies.</en>
      <fr>Ce point a été mentionné par Mme Trüpel <Alignment alignment="30702" annotation_id="34248">
          <DiscourseConnective annotation_id="34248" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question est de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="34280">que</DiscourseConnective> l'aspect culturel est inclus dans d'autres politiques européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30800" docOffset="202">
      <en>I think that is fundamental.</en>
      <fr>Je pense que c'est fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30829" docOffset="203">
      <en>The second point was raised by Mrs Mikko, and concerns the cultural dimension that should be incorporated in Europe's external policy, not merely European Union culture but the culture of the Member States - it is absolutely essential.</en>
      <fr>Le deuxième point a été soulevé par Mme Mikko, il concerne la dimension culturelle qui devrait être incorporée dans la politique extérieure de l'Europe, pas uniquement la culture de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="34585">mais</DiscourseConnective> la culture des États membres - c'est absolument essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31065" docOffset="204">
      <en>Thirdly, <Alignment alignment="34666" annotation_id="31074">
          <DiscourseConnective annotation_id="31074" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Hieronymi mentioned, there is a fine balance between economic aspects and the economic utility of culture and culture as a value in its own right (culture qua culture).</en>
      <fr>Troisième point, <Alignment alignment="31074" annotation_id="34666">
          <DiscourseConnective annotation_id="34666" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Hieronymi l'a mentionné, il y a un bon équilibre entre, d'une part, les aspects économiques <DiscourseConnective annotation_id="34768">et</DiscourseConnective> l'utilité économique de la culture <DiscourseConnective annotation_id="34806">et</DiscourseConnective>, d'autre part, la culture <DiscourseConnective annotation_id="34835">comme</DiscourseConnective> valeur <DiscourseConnective annotation_id="34848">à</DiscourseConnective> part entière (culture qua culture).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31250" docOffset="205">
      <en>Just two more points, Mrs Staniszewska mentioned the importance of cultural action at regional and local level that is <Alignment alignment="35051" annotation_id="31369">
          <DiscourseConnective annotation_id="31369" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> emphasised in the report, <Alignment alignment="35062" annotation_id="31400">
          <DiscourseConnective annotation_id="31400" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think needs to be underscored.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34886">Encore</DiscourseConnective> deux autres points, si vous le permettez: Mme Staniszewska a évoqué l'importance de l'action culturelle aux niveaux régional <DiscourseConnective annotation_id="35018">et</DiscourseConnective> local, le rapport le souligne <Alignment alignment="31369" annotation_id="35051">
          <DiscourseConnective annotation_id="35051" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9478" annotation_id="35062">
          <DiscourseConnective annotation_id="35062" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois qu'il doit le faire avec plus d'insistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31437" docOffset="206">
      <en>I am in complete agreement with that.</en>
      <fr>Je suis totalement d'accord là-dessus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31475" docOffset="207">
      <en>Finally, I must <Alignment alignment="52190" annotation_id="31491">
          <DiscourseConnective annotation_id="31491" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stress that giving families and students access to culture via schools and society, as well as building bridges between cultural heritage and the exact sciences, innovation and technology, are fundamental aspects of those concerns.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35159">Enfin</DiscourseConnective>, je dois souligner <Alignment alignment="31491" annotation_id="35184">
          <DiscourseConnective annotation_id="35184" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35194">que</DiscourseConnective> donner aux familles <DiscourseConnective annotation_id="35218">et</DiscourseConnective> aux étudiants l'accès <DiscourseConnective annotation_id="35243">à</DiscourseConnective> la culture via les écoles <DiscourseConnective annotation_id="35271">et</DiscourseConnective> la société, et construire des ponts entre le patrimoine culturel <DiscourseConnective annotation_id="35339">et</DiscourseConnective> les sciences exactes, l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="35377">et</DiscourseConnective> la technologie sont des aspects fondamentaux de ces préoccupations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31728" docOffset="208">
      <en>Madam President, <Alignment alignment="35470" annotation_id="31745">
          <DiscourseConnective annotation_id="31745" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is impossible to go into any further aspects, I should merely like to conclude by saying that culture is an inalienable and indispensable system of individual collective values and experiences <Alignment alignment="31946" annotation_id="31947">
          <DiscourseConnective annotation_id="31947" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is with those collective and individual values and experiences in mind that Europe should approach the future.</en>
      <fr>Madame la Présidente, <Alignment alignment="1484" annotation_id="35470">
          <DiscourseConnective annotation_id="35470" sense="Contingency.Cause.Reason">vu qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il m'est impossible d'aborder d'autres aspects, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="35536">simplement</DiscourseConnective> conclure <DiscourseConnective annotation_id="35556">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="35566">que</DiscourseConnective> la culture est un système inaliénable <DiscourseConnective annotation_id="35608">et</DiscourseConnective> indispensable de valeurs <DiscourseConnective annotation_id="35636">et</DiscourseConnective> expériences collectives et individuelles <Alignment alignment="21091" annotation_id="35680">
          <DiscourseConnective annotation_id="35680" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35683">que</DiscourseConnective> c'est en ayant <DiscourseConnective annotation_id="35702">à</DiscourseConnective> l'esprit ces valeurs <DiscourseConnective annotation_id="35725">et</DiscourseConnective> expériences collectives <DiscourseConnective annotation_id="35752">et</DiscourseConnective> individuelles <DiscourseConnective annotation_id="35769">que</DiscourseConnective> l'Europe doit aborder le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32070" id="297" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="32070" docOffset="209">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(EN) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32092" docOffset="210">
      <en>The vote will take place on Thursday, 10 April 2008.</en>
      <fr>Le vote se tiendra le jeudi 10 avril 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32145" docOffset="211">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32175" id="298" name="Nicodim Bulzesc ">
    <ParallelChunk annotation_id="32175" docOffset="212">
      <en>in writing. - I wish to use this opportunity to outline some major issues presented in the Graça Moura report on the 'European agenda for culture in a globalising world'.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je voudrais saisir cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="35959">pour</DiscourseConnective> passer en revue certains points majeurs présentés dans le rapport Graça Moura concernant l'"Agenda européen de la culture <DiscourseConnective annotation_id="36086">à</DiscourseConnective> l'ère de la mondialisation".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32346" docOffset="213">
      <en>First, the social situation of artists: I agree with the fact that we should work out an appropriate legal framework in the areas of tax, labour and social security for artists and performers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36117">D'abord</DiscourseConnective>, la situation sociale des artistes: Je suis d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="36183">dire que</DiscourseConnective> nous devons élaborer un cadre juridique approprié <DiscourseConnective annotation_id="36242">en</DiscourseConnective> matière de taxes, de travail <DiscourseConnective annotation_id="36274">et</DiscourseConnective> de sécurité sociale <DiscourseConnective annotation_id="36297">pour</DiscourseConnective> les artistes <DiscourseConnective annotation_id="36315">et</DiscourseConnective> les gens du spectacle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32539" docOffset="214">
      <en>We should <Alignment alignment="36353" annotation_id="32549">
          <DiscourseConnective annotation_id="32549" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> focus more on the preservation of cultural heritage.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="772" annotation_id="36353">
          <DiscourseConnective annotation_id="36353" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous concentrer davantage sur la préservation du patrimoine culturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32607" docOffset="215">
      <en>The Culture Programme is good, but is not enough, <Alignment alignment="36482" annotation_id="32657">
          <DiscourseConnective annotation_id="32657" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I support the idea that we should have other programmes alongside it, more focused on the preservation and promotion of European cultural heritage.</en>
      <fr>Le programme Culture est bon, <DiscourseConnective annotation_id="36459">mais</DiscourseConnective> il ne suffit pas; <Alignment alignment="32657" annotation_id="36482">
          <DiscourseConnective annotation_id="36482" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je soutiens <DiscourseConnective annotation_id="36497">que</DiscourseConnective> nous devons avoir d'autres programmes à côté, centrés davantage sur la préservation <DiscourseConnective annotation_id="36585">et</DiscourseConnective> la promotion du patrimoine culturel européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32809" docOffset="216">
      <en>Last but not least, I wish to emphasize the need for an effective partnership between the public and the private sector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36634">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais insister sur la nécessité d'un partenariat effectif entre les secteurs public <DiscourseConnective annotation_id="36731">et</DiscourseConnective> privé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32930" docOffset="217">
      <en>In order to overcome the present challenges, culture should be partially funded by the private sector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36741">Pour</DiscourseConnective> pouvoir surmonter les défis actuels, la culture devrait être partiellement financée par le secteur privé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33033" docOffset="218">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="33033" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, a European arts sponsorship scheme should be created as soon as possible.</en>
      <fr>Un système européen de parrainage des arts devrait pour cela être créé <DiscourseConnective annotation_id="36923">dès que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33118" id="299" name="Katalin Lévai ">
    <ParallelChunk annotation_id="33118" docOffset="219">
      <en>in writing. - (HU) Madam President, ladies and gentlemen, I welcome the efforts of the Commission in proposing an agenda for culture enabling a European strategy to be pursued both within the European Union and in the EU's relations with third countries.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="36990">et</DiscourseConnective> Messieurs, je salue les efforts de la Commission, qui propose un agenda de la culture permettant d'appliquer une stratégie européenne tant au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="37162">que</DiscourseConnective> dans les relations de l'UE avec les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33373" docOffset="220">
      <en>In this Year of Intercultural Dialogue, it is important to devote special attention to promoting diversity and intercultural dialogue, <Alignment alignment="37360" annotation_id="33508">
          <DiscourseConnective annotation_id="33508" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> culture is a key dimension of the Lisbon Strategy <Alignment alignment="37433" annotation_id="33561">
          <DiscourseConnective annotation_id="33561" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will not achieve the fundamental Lisbon goals <Alignment alignment="19767" annotation_id="33614">
          <DiscourseConnective annotation_id="33614" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we treat it as such.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37214">En</DiscourseConnective> cette Année du dialogue interculturel, il est important de s'attacher particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="37304">à</DiscourseConnective> promouvoir la diversité <DiscourseConnective annotation_id="37330">et</DiscourseConnective> le dialogue interculturel, <Alignment alignment="33508" annotation_id="37360">
          <DiscourseConnective annotation_id="37360" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la culture est une dimension essentielle de la stratégie de Lisbonne <Alignment alignment="33561" annotation_id="37433">
          <DiscourseConnective annotation_id="37433" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pourrons réaliser les objectifs de Lisbonne <Alignment alignment="17253" annotation_id="37488">
          <DiscourseConnective annotation_id="37488" sense="Expansion.Alternative">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous la traitons <DiscourseConnective annotation_id="37512">comme</DiscourseConnective> telle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33642" docOffset="221">
      <en>I was disappointed to see that the report pays scant attention to relations among cultures, minorities, national or ethnic groups, or among the countries they live in.</en>
      <fr>J'ai été déçu de voir <DiscourseConnective annotation_id="37547">que</DiscourseConnective> le rapport accorde une maigre attention aux relations entre cultures, minorités, groupes ethniques <DiscourseConnective annotation_id="37650">ou</DiscourseConnective> nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="37664">ou</DiscourseConnective> entre les pays dans lesquels ils vivent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33810" docOffset="222">
      <en>We cannot ignore the fact that the arts have a prominent role to play in the integration of minorities, <Alignment alignment="43052" annotation_id="33914">
          <DiscourseConnective annotation_id="33914" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can <Alignment alignment="9593" annotation_id="33927">
          <DiscourseConnective annotation_id="33927" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide social support for talented but impoverished artists.</en>
      <fr>Nous ne pouvons ignorer le fait <DiscourseConnective annotation_id="37740">que</DiscourseConnective> les arts ont un rôle de premier plan <DiscourseConnective annotation_id="37781">à</DiscourseConnective> jouer dans l'intégration des minorités, <Alignment alignment="33914" annotation_id="37823">
          <DiscourseConnective annotation_id="37823" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils peuvent <Alignment alignment="192" annotation_id="37840">
          <DiscourseConnective annotation_id="37840" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenir socialement les artistes talentueux <DiscourseConnective annotation_id="37891">mais</DiscourseConnective> démunis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33994" docOffset="223">
      <en>By supporting the arts and artists, we can provide prospects for poor ethnic groups that are transnational in character, such as the Roma people, who have preserved their centuries-old cultural tradition to the present day.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37905">En</DiscourseConnective> soutenant les arts <DiscourseConnective annotation_id="37927">et</DiscourseConnective> les artistes, nous pouvons donner des perspectives <DiscourseConnective annotation_id="37981">à</DiscourseConnective> des groupes ethniques pauvres, transnationaux de caractère, <DiscourseConnective annotation_id="38043">comme</DiscourseConnective> les Roms, qui ont préservé <DiscourseConnective annotation_id="38076">jusqu'à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38084">maintenant</DiscourseConnective> plusieurs siècles de traditions culturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34218" docOffset="224">
      <en>
        <Alignment alignment="38140" annotation_id="34218">
          <DiscourseConnective annotation_id="34218" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must ensure that regulations governing commercial (Internet) relations are open and transparent to ensure fair market access, <DiscourseConnective annotation_id="34360" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> allowing European cultural industries to develop all their potential, particularly in the audiovisual and musical sectors.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34218" annotation_id="38140">
          <DiscourseConnective annotation_id="38140" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="38175">que</DiscourseConnective> les règles régissant les relations commerciales (par l'internet) soient ouvertes <DiscourseConnective annotation_id="38260">et</DiscourseConnective> transparentes <DiscourseConnective annotation_id="38277">afin d'</DiscourseConnective>assurer un accès équitable au marché, permettant ainsi aux industries culturelles européennes de développer tout leur potentiel, <DiscourseConnective annotation_id="38413">notamment</DiscourseConnective> dans les secteurs audiovisuel <DiscourseConnective annotation_id="38453">et</DiscourseConnective> musical.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34491" docOffset="225">
      <en>Alongside adequate consumer protection, we must eradicate the root causes of counterfeiting and piracy, and protect Europe's cultural diversity by means of sound and fair regulation of competition based on achievement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38465">En plus d'</DiscourseConnective>une protection adéquate du consommateur, nous devons éradiquer les causes profondes de la contrefaçon <DiscourseConnective annotation_id="38577">et</DiscourseConnective> du piratage, <DiscourseConnective annotation_id="38593">et</DiscourseConnective> protéger la diversité culturelle de l'Europe par une réglementation saine <DiscourseConnective annotation_id="38670">et</DiscourseConnective> loyale de la concurrence basée sur les réalisations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
