<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>The European Union's Generalised System of Preferences (debate)</en>
    <fr>Système de préférences généralisées de l'Union européenne (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="64" id="438" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="64" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on the European Union's generalised system of preferences.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur le système de préférences généralisées de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="165" id="439" name="Peter Mandelson">
    <ParallelChunk annotation_id="165" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. Mr President, I am happy to share with you further reflections on the GSP+ scheme and the philosophy behind it.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je suis heureux de pouvoir partager avec vous d'autres réflexions sur le système de préférences généralisées (SPG+) <DiscourseConnective annotation_id="359">et</DiscourseConnective> la philosophie qui le sous-tend.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="303" docOffset="3">
      <en>It is an important EU development tool: it contributes to economic progress in developing countries and the reduction of poverty, <Alignment alignment="553" annotation_id="433">
          <DiscourseConnective annotation_id="433" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking on board the enduring need for promoting core human and labour rights, as well as sustainable development and governance principles.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="398">s'</DiscourseConnective>agit d'un important outil de développement de l'UE: il contribue <DiscourseConnective annotation_id="465">à</DiscourseConnective> la progression économique des pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="519">et</DiscourseConnective> à la réduction de la pauvreté, <Alignment alignment="433" annotation_id="553">
          <DiscourseConnective annotation_id="553" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> répondant au besoin permanent de promouvoir les droits fondamentaux de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="640">et</DiscourseConnective> du travail, <DiscourseConnective annotation_id="655">sans</DiscourseConnective> oublier le développement durable <DiscourseConnective annotation_id="693">et</DiscourseConnective> les principes de bonne gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="579" docOffset="4">
      <en>One of the key priorities of EU trade policy is to be consistent with and to consolidate the objectives of development policy, in particular the promotion of sustainable development and good governance.</en>
      <fr>Une des priorités clés de la politique commerciale de l'UE est la cohérence avec les objectifs de la politique de développement <DiscourseConnective annotation_id="860">en vue de</DiscourseConnective> les consolider, <DiscourseConnective annotation_id="886">notamment</DiscourseConnective> la promotion du développement durable <DiscourseConnective annotation_id="934">et</DiscourseConnective> de la bonne gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="782" docOffset="5">
      <en>This goal has been given greater prominence in the GSP+ scheme, which aims at encouraging developing countries to comply with international standards relating to social rights, environmental protection and governance, including the fight against drugs.</en>
      <fr>Cet objectif occupe une place plus importante dans le SPG+, qui encourage les pays en développement à se conformer aux normes internationales en matière de droits sociaux, de protection de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="1167">et</DiscourseConnective> de bonne gouvernance, y compris de lutte antidrogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1035" docOffset="6">
      <en>It is worth recalling that the criteria on which the granting of GSP+ is based are objective and transparent and have been made public in the regulation itself - this is in line with our WTO obligations.</en>
      <fr>Il vaut la peine de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="1252">que</DiscourseConnective> les critères d'octroi de préférences commerciales, sur lesquels repose le SPG+, sont objectifs <DiscourseConnective annotation_id="1351">et</DiscourseConnective> transparents. En outre, conformément à nos obligations dans le cadre de l'OMC, ces critères sont rendus publics dans le règlement proprement dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1239" docOffset="7">
      <en>The success of the GSP+ scheme is that it provides an incentive for the applicant countries to ratify key ILO conventions in order to comply with the criteria of the GSP+.</en>
      <fr>Le succès du régime SPG+ tient au fait <DiscourseConnective annotation_id="1539">qu'</DiscourseConnective>il incite les pays candidats <DiscourseConnective annotation_id="1571">à</DiscourseConnective> ratifier les principales conventions de l'OIT, <DiscourseConnective annotation_id="1620">afin de</DiscourseConnective> remplir les critères du SPG+.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1411" docOffset="8">
      <en>It has played an instrumental role in the case of El Salvador, which deposited the ratification instruments of the missing ILO conventions on 6 September 2006.</en>
      <fr>Ce régime a joué un rôle instrumental décisif dans le cas de l'El Salvador, qui a déposé ses instruments de ratification des conventions manquantes de l'OIT le 6 septembre 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1571" docOffset="9">
      <en>The ILO supervisory committees reported that most of the GSP+ applicant countries have made substantial changes to their legal systems in order to comply fully with the rights enshrined in the ILO conventions, which was the precondition for being granted GSP+ trade preferences in the first place.</en>
      <fr>Les comités de surveillance de l'OIT ont fait savoir <DiscourseConnective annotation_id="1889">que</DiscourseConnective> la plupart des pays candidats au régime SPG+ avaient apporté d'importantes modifications <DiscourseConnective annotation_id="1982">à</DiscourseConnective> leur système juridique <DiscourseConnective annotation_id="2007">en vue de</DiscourseConnective> se conformer parfaitement aux droits établis dans les conventions de l'OIT. Il <DiscourseConnective annotation_id="2096">s'</DiscourseConnective>agit d'une condition préalable <DiscourseConnective annotation_id="2129">à</DiscourseConnective> l'octroi de préférences commerciales dans le cadre du SPG+.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1869" docOffset="10">
      <en>The GSP+ system is an instrument of encouragement and support.</en>
      <fr>Le système SPG+ est un instrument d'encouragement <DiscourseConnective annotation_id="2241">et</DiscourseConnective> de soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1932" docOffset="11">
      <en>It cannot solve everything at once; its role is to give an incentive, <DiscourseConnective annotation_id="2002" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I say, not to punish, and to maintain the momentum of reform.</en>
      <fr>Il ne peut pas tout résoudre d'un seul coup; il a un rôle incitatif, et non pas punitif, en plus de celui de maintenir la dynamique de réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2067" docOffset="12">
      <en>The aim is <Alignment alignment="2415" annotation_id="2078">
          <DiscourseConnective annotation_id="2078" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to integrate the GSP+ beneficiaries into the world trading system.</en>
      <fr>L'objectif est <Alignment alignment="2078" annotation_id="2415">
          <DiscourseConnective annotation_id="2415" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'intégrer les bénéficiaires du SPG+ dans le système commercial mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2150" docOffset="13">
      <en>I am convinced that integration into the world trading system will further help these countries to advance towards greater respect for the principles enshrined in the conventions and to lock in essential reforms.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="2516">que</DiscourseConnective> cette intégration aidera davantage ces pays <DiscourseConnective annotation_id="2564">à</DiscourseConnective> évoluer vers un plus grand respect des principes inscrits dans les conventions <DiscourseConnective annotation_id="2645">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2648">à</DiscourseConnective> engager des réformes essentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2363" docOffset="14">
      <en>Following the ratification of these conventions, it is clear that actual implementation <Alignment alignment="2747" annotation_id="2451">
          <DiscourseConnective annotation_id="2451" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to be monitored.</en>
      <fr>Une fois ces conventions ratifiées, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="2736">qu'</DiscourseConnective>il faut <Alignment alignment="2451" annotation_id="2747">
          <DiscourseConnective annotation_id="2747" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> contrôler leur réelle mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2479" docOffset="15">
      <en>Progress in the implementation of the GSP+ conditionality is assessed in relation to developments in government policy, to administrative capacity and other institutional, legal and budgetary constraints.</en>
      <fr>Le bon déroulement de la mise en œuvre des exigences du SPG+ est évalué par rapport <DiscourseConnective annotation_id="2876">à</DiscourseConnective> l'évolution de la politique gouvernementale, de la capacité administrative <DiscourseConnective annotation_id="2953">et</DiscourseConnective> d'autres contraintes institutionnelles, juridiques <DiscourseConnective annotation_id="3007">et</DiscourseConnective> budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2684" docOffset="16">
      <en>Some of these can only improve over time.</en>
      <fr>Certains de ces facteurs nécessitent du temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2726" docOffset="17">
      <en>Regarding monitoring, the EU relies in its judgments, in particular with regard to the initiation of any withdrawal procedure, on the monitoring procedures and expertise of relevant specialised monitoring bodies, such as the ILO, for which the EU itself cannot be a substitute.</en>
      <fr>S'agissant du contrôle, l'UE fonde son jugement, <DiscourseConnective annotation_id="3119">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne le lancement de toute procédure de retrait, sur le suivi <DiscourseConnective annotation_id="3205">et</DiscourseConnective> l'expertise des organes de contrôle compétents, tels <DiscourseConnective annotation_id="3261">que</DiscourseConnective> l'OIT, auxquels l'UE ne peut se substituer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3004" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="3309" annotation_id="3004">
          <DiscourseConnective annotation_id="3004" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <Alignment alignment="3332" annotation_id="3016">
          <DiscourseConnective annotation_id="3016" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have our own role to play in the proper application of the GSP system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3004" annotation_id="3309">
          <DiscourseConnective annotation_id="3309" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons <Alignment alignment="3016" annotation_id="3332">
          <DiscourseConnective annotation_id="3332" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> jouer un rôle dans l'application correcte du système SPG+.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3092" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="3401" annotation_id="3092">
          <DiscourseConnective annotation_id="3092" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, whenever the Commission receives information from trade unions or other stakeholders about serious and systemic systematic violations of relevant international standards, it thoroughly examines whether appropriate action in line with the GSP regulation may be taken.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3092" annotation_id="3401">
          <DiscourseConnective annotation_id="3401" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, chaque fois que la Commission reçoit des informations émanant de syndicats <DiscourseConnective annotation_id="3492">ou</DiscourseConnective> d'autres interlocuteurs au sujet de violations graves <DiscourseConnective annotation_id="3549">et</DiscourseConnective> systématiques des normes internationales en vigueur, elle étudie minutieusement les mesures adéquates envisageables dans l'esprit du règlement SPG+.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3370" docOffset="20">
      <en>This is well coordinated, with relevant monitoring bodies, <Alignment alignment="3772" annotation_id="3429">
          <DiscourseConnective annotation_id="3429" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament should be regularly updated on developments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3701">Pour ce faire</DiscourseConnective>, elle collabore avec les organes de contrôle compétents, <Alignment alignment="3429" annotation_id="3772">
          <DiscourseConnective annotation_id="3772" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement devrait être tenu régulièrement au courant des derniers événements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3489" docOffset="21">
      <en>I would like to stress the important role the European Parliament and parliaments in the relevant countries can play, both in monitoring the situation and in helping to bring forward implementing legislation in the countries concerned and ensuring its effective implementation.</en>
      <fr>Je voudrais souligner le rôle potentiel important du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="3928">et</DiscourseConnective> des parlements des pays concernés, tant <DiscourseConnective annotation_id="3971">pour</DiscourseConnective> le suivi de la situation <DiscourseConnective annotation_id="4001">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4005">pour</DiscourseConnective> l'aide qu'ils peuvent apporter <DiscourseConnective annotation_id="4041">pour</DiscourseConnective> faire avancer la mise en œuvre effective de la législation dans ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3767" docOffset="22">
      <en>Let me say to Members of this House: your interparliamentary contacts are very valuable for sending this important message <Alignment alignment="4256" annotation_id="3890">
          <DiscourseConnective annotation_id="3890" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am ready to engage in an even closer cooperation with you with a view to this end.</en>
      <fr>Je m'adresse aux députés de cette Assemblée: vos contacts interparlementaires sont très précieux <DiscourseConnective annotation_id="4217">pour</DiscourseConnective> faire passer ce message important <Alignment alignment="3890" annotation_id="4256">
          <DiscourseConnective annotation_id="4256" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4260">à</DiscourseConnective> cette fin, je suis prêt <DiscourseConnective annotation_id="4286">à</DiscourseConnective> instaurer une coopération <DiscourseConnective annotation_id="4314">encore</DiscourseConnective> plus étroite avec vous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3979" id="440" name="Godelieve Quisthoudt-Rowohl">
    <ParallelChunk annotation_id="3979" docOffset="23">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, the Generalised System of Preferences has proved its worth, <Alignment alignment="4464" annotation_id="4091">
          <DiscourseConnective annotation_id="4091" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it actively supports countries in their efforts towards sustainable development and good governance.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, le Système de préférences généralisées a prouvé son efficacité, <Alignment alignment="4091" annotation_id="4464">
          <DiscourseConnective annotation_id="4464" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il soutient activement les pays dans leurs efforts vers le développement durable <DiscourseConnective annotation_id="4549">et</DiscourseConnective> la bonne gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4195" docOffset="24">
      <en>We trade with these countries and <Alignment alignment="4617" annotation_id="4229">
          <DiscourseConnective annotation_id="4229" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> negotiate with them on equal terms.</en>
      <fr>Nous commerçons avec ces pays <DiscourseConnective annotation_id="4604">et</DiscourseConnective> négocions <Alignment alignment="4229" annotation_id="4617">
          <DiscourseConnective annotation_id="4617" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec eux sur un pied d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4270" docOffset="25">
      <en>We open up our markets to them, which <DiscourseConnective annotation_id="4308" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> gives rise to competition - only in the medium term, <DiscourseConnective annotation_id="4366" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> need be.</en>
      <fr>Nous leur ouvrons nos marchés, ce qui suscite la concurrence - mais seulement <DiscourseConnective annotation_id="4733">à</DiscourseConnective> moyen terme, le cas échéant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4378" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="4764" annotation_id="4378">
          <Alignment alignment="4764" annotation_id="4378">
            <Alignment alignment="4764" annotation_id="4378">
              <DiscourseConnective annotation_id="4378" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is in our own interests, too, to ensure compliance with the rules and conventions of the United Nations and the International Labour Organization.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4378" annotation_id="4764">
          <Alignment alignment="4378" annotation_id="4764">
            <Alignment alignment="4378" annotation_id="4764">
              <DiscourseConnective annotation_id="4764" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est de notre propre intérêt, <DiscourseConnective annotation_id="4816">également</DiscourseConnective>, d'assurer la conformité avec les règles <DiscourseConnective annotation_id="4867">et</DiscourseConnective> conventions des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="4900">et</DiscourseConnective> de l'Organisation internationale du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4544" docOffset="27">
      <en>In this respect, we fully support the Commission's endeavours.</en>
      <fr>Dans cette optique, nous soutenons totalement les efforts de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4607" docOffset="28">
      <en>We <Alignment alignment="19995" annotation_id="4610">
          <DiscourseConnective annotation_id="4610" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask, <Alignment alignment="5024" annotation_id="4620">
          <DiscourseConnective annotation_id="4620" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <Alignment alignment="5057" annotation_id="4630">
          <DiscourseConnective annotation_id="4630" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has already indicated that he is prepared to do this - that the Commission keep us informed on a regular basis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4620" annotation_id="5024">
          <DiscourseConnective annotation_id="5024" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demandons <Alignment alignment="4610" annotation_id="5049">
          <DiscourseConnective annotation_id="5049" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <Alignment alignment="4630" annotation_id="5057">
          <DiscourseConnective annotation_id="5057" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire a <DiscourseConnective annotation_id="5077">déjà</DiscourseConnective> indiqué <DiscourseConnective annotation_id="5090">qu'</DiscourseConnective>il était prêt <DiscourseConnective annotation_id="5107">à</DiscourseConnective> le faire - <DiscourseConnective annotation_id="5120">que</DiscourseConnective> la Commission nous tienne régulièrement informés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4763" docOffset="29">
      <en>This relates to, firstly, its observations on the implementation of the various regulations in the beneficiary countries, secondly, any sanctions pursuant to Article 16 and, thirdly, a mid-term review of the effectiveness of the GSP+ rules.</en>
      <fr>Cela concerne <DiscourseConnective annotation_id="5188">tout d'abord</DiscourseConnective> ses observations sur l'application des différentes réglementations dans les pays bénéficiaires, <DiscourseConnective annotation_id="5297">ensuite</DiscourseConnective> toutes les sanctions en application de l'article 16 <DiscourseConnective annotation_id="5357">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5361">troisièmement</DiscourseConnective>, une révision à mi-parcours de l'efficacité des règles du SPG+.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5004" docOffset="30">
      <en>GSP+ should put us in a position to provide support whilst <DiscourseConnective annotation_id="5063" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> benefiting from trade with these countries.</en>
      <fr>Le SPG+ devrait nous permettre d'apporter notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="5495">tout en</DiscourseConnective> bénéficiant du commerce avec ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5112" docOffset="31">
      <en>At the same time, we should take account of the legitimate interests of our economy and labour market and strike a balance between these two objectives.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="5550">même</DiscourseConnective> temps, nous devons tenir compte des intérêts légitimes de notre économie <DiscourseConnective annotation_id="5628">et</DiscourseConnective> de notre marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="5658">et</DiscourseConnective> rechercher un équilibre entre ces deux objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5265" id="441" name="Antolín Sánchez Presedo">
    <ParallelChunk annotation_id="5265" docOffset="32">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Mr President, ladies and gentlemen, I fully agree with Commissioner Mandelson's statement <Alignment alignment="5860" annotation_id="5390">
          <DiscourseConnective annotation_id="5390" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as rapporteur for the report on the generalised system of preferences, I would <Alignment alignment="5946" annotation_id="5474">
          <DiscourseConnective annotation_id="5474" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stress the importance of GSP+ as an incentive to commit the more vulnerable countries to sustainable development and good governance.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5772">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis entièrement d'accord avec la déclaration du commissaire Mandelson <Alignment alignment="5390" annotation_id="5860">
          <DiscourseConnective annotation_id="5860" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="5867">tant que</DiscourseConnective> rapporteur sur le Système de préférences généralisées, je soulignerai <Alignment alignment="5474" annotation_id="5946">
          <DiscourseConnective annotation_id="5946" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'importance du SPG+ qui vise à inciter les pays les plus vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="6026">à</DiscourseConnective> s'engager sur la voie du développement durable <DiscourseConnective annotation_id="6075">et</DiscourseConnective> de la bonne gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5613" docOffset="33">
      <en>I take a positive view of the Commission's decision of 21 December to grant benefits to fifteen countries that requested it and the steps taken subsequently by countries such as Colombia, Venezuela and El Salvador, ratifying important ILO conventions.</en>
      <fr>Je considère que la décision de la Commission du 21 décembre, visant <DiscourseConnective annotation_id="6172">à</DiscourseConnective> faire bénéficier de ces accords quinze pays qui le demandaient, est très positive, <DiscourseConnective annotation_id="6257">de même que</DiscourseConnective> les démarches entreprises <DiscourseConnective annotation_id="6295">plus tard</DiscourseConnective> par des pays <DiscourseConnective annotation_id="6318">comme</DiscourseConnective> la Colombie, le Venezuela <DiscourseConnective annotation_id="6350">et</DiscourseConnective> le Salvador pour ratifier d'importantes conventions du BIT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5865" docOffset="34">
      <en>With regard to the functioning of the system, I would like to mention three fundamental issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6413">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le fonctionnement du système, je souhaite évoquer trois aspects fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5961" docOffset="35">
      <en>Firstly, the aim of GSP+ is to promote, amongst other things, human and labour rights through trade.</en>
      <fr>Primo, le but du SPG+ est de promouvoir, entre autres, les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="6587">et</DiscourseConnective> le droit du travail, par le biais du commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6062" docOffset="36">
      <en>This association is essential and must not be squandered.</en>
      <fr>Cette association est essentielle, il ne faut pas la perdre de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6120" docOffset="37">
      <en>Trade must provide an incentive in terms of human and labour rights.</en>
      <fr>Le commerce doit fournir une incitation <DiscourseConnective annotation_id="6745">en</DiscourseConnective> matière de droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="6777">et</DiscourseConnective> de droit du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6189" docOffset="38">
      <en>We must ensure that protectionist tendencies do not undermine this aim.</en>
      <fr>Nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="6826">que</DiscourseConnective> les tendances protectionnistes ne minent pas cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6261" docOffset="39">
      <en>Secondly, in order to ensure that the system is successful, the number of benefiting countries must be increased.</en>
      <fr>Secundo, <DiscourseConnective annotation_id="6898">afin d'</DiscourseConnective>assurer le succès de ce système, le nombre de pays bénéficiaires doit croître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6375" docOffset="40">
      <en>One of the Commission's priorities must be to ensure that that number increases significantly, <Alignment alignment="7077" annotation_id="6470">
          <DiscourseConnective annotation_id="6470" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> those countries currently represent just 3% of the world population.</en>
      <fr>L'une des priorités de la Commission doit être d'accroître ce nombre de façon significative, <Alignment alignment="6470" annotation_id="7077">
          <DiscourseConnective annotation_id="7077" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces pays ne représentent actuellement que 3% de la population mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6545" docOffset="41">
      <en>Thirdly, the effectiveness of the system must be guaranteed, by ensuring that it is applied intelligently, with the participation of the European Parliament.</en>
      <fr>Tertio, l'efficacité du système doit être garantie par son application intelligente, avec la participation du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6703" docOffset="42">
      <en>It is important that the Commission cooperate with the benefiting countries in their efforts to meet their commitments, by means of various initiatives and, in particular, by strengthening the rigorous and regular control and assessment of their implementation, transparently and with the participation of the main social actors and benefiting countries, <Alignment alignment="7641" annotation_id="7058">
          <DiscourseConnective annotation_id="7058" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> stated in Parliament's report.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="7300">que</DiscourseConnective> la Commission aide les pays bénéficiaires dans leurs efforts <DiscourseConnective annotation_id="7365">pour</DiscourseConnective> respecter leurs engagements, grâce <DiscourseConnective annotation_id="7405">à</DiscourseConnective> différentes initiatives <DiscourseConnective annotation_id="7431">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7434">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7449">en</DiscourseConnective> renforçant les contrôles <DiscourseConnective annotation_id="7477">et</DiscourseConnective> l'évaluation rigoureuse <DiscourseConnective annotation_id="7504">et</DiscourseConnective> régulière de leur mise en œuvre, de façon transparente <DiscourseConnective annotation_id="7562">et</DiscourseConnective> avec la participation des principaux acteurs sociaux <DiscourseConnective annotation_id="7618">et</DiscourseConnective> pays bénéficiaires, <Alignment alignment="7058" annotation_id="7641">
          <DiscourseConnective annotation_id="7641" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévu dans le rapport du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7092" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="7683" annotation_id="7092">
          <DiscourseConnective annotation_id="7092" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the sanctions provided for must be applied in the event of serious and systematic violations of the principles.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7092" annotation_id="7683">
          <DiscourseConnective annotation_id="7683" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les sanctions envisagées doivent être appliquées <DiscourseConnective annotation_id="7741">en</DiscourseConnective> cas de violations sérieuses <DiscourseConnective annotation_id="7772">et</DiscourseConnective> systématiques des principes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7217" docOffset="44">
      <en>Those violating them must be punished, but not operators who are fulfilling their commitments properly.</en>
      <fr>Ceux qui les violent doivent être punis, <DiscourseConnective annotation_id="7845">mais</DiscourseConnective> non les opérateurs qui respectent scrupuleusement leurs engagements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7321" docOffset="45">
      <en>Finally, <Alignment alignment="7931" annotation_id="7330">
          <DiscourseConnective annotation_id="7330" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the motion for a resolution reiterates, the Commission, before the next review of the Regulation, must carry out a study to assess the impact of the system, to analyse its operation and to lay the foundations for the reforms carried out.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7919">Pour finir</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="7330" annotation_id="7931">
          <DiscourseConnective annotation_id="7931" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le répète cette proposition de résolution, la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="7995">avant</DiscourseConnective> la prochaine révision du règlement, doit mener une étude <DiscourseConnective annotation_id="8058">pour</DiscourseConnective> juger de l'impact du système, analyser son fonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="8121">et</DiscourseConnective> poser les bases des réformes mises en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7571" id="442" name="Sajjad Karim">
    <ParallelChunk annotation_id="7571" docOffset="46">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, the GSP scheme was designed to help the poorest and most vulnerable in the world trade their way out of poverty.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, le régime SPG a été conçu <DiscourseConnective annotation_id="8248">pour</DiscourseConnective> aider les nations les plus pauvres <DiscourseConnective annotation_id="8288">et</DiscourseConnective> les plus vulnérables au sein du système commercial mondial à sortir de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7729" docOffset="47">
      <en>There is not a fixed list of countries that fit into that category.</en>
      <fr>La liste des pays appartenant <DiscourseConnective annotation_id="8405">à</DiscourseConnective> cette catégorie n'est pas définitive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7797" docOffset="48">
      <en>Where the GSP is a success, a country may graduate to a new relationship with the EU.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8445">Lorsque</DiscourseConnective> le SPG fonctionne, un pays peut gravir un nouvel échelon relationnel avec l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7883" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="2332" annotation_id="7883">
          <DiscourseConnective annotation_id="7883" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not all movement is upward: some countries, through circumstances entirely beyond their control, may now be in a worse position than <DiscourseConnective annotation_id="8025" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the scheme was renewed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7883" annotation_id="8533">
          <DiscourseConnective annotation_id="8533" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tous ne connaissent pas une évolution favorable: certains pays, <DiscourseConnective annotation_id="8608">en</DiscourseConnective> raison de circonstances échappant totalement à leur contrôle, se retrouvent parfois dans une situation pire <DiscourseConnective annotation_id="8719">qu'</DiscourseConnective>avant leur adhésion au régime SPG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8054" docOffset="50">
      <en>Pakistan is such a country.</en>
      <fr>Le Pakistan en est un exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8082" docOffset="51">
      <en>Despite the backing of this House, Pakistan was denied GSP+ status by the Council, at a cost of 300 000 jobs and GBP 40 million a year.</en>
      <fr>Malgré le soutien de cette Assemblée, ce pays s'est vu refuser le statut SPG+ par le Conseil, ce qui lui coûte 300 000 emplois <DiscourseConnective annotation_id="8915">et</DiscourseConnective> 40 millions de GBP par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8218" docOffset="52">
      <en>Tragically, less than six months <Alignment alignment="8977" annotation_id="8251">
          <DiscourseConnective annotation_id="8251" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the GSP scheme came into force, Pakistan and much of Pakistan-administered Kashmir was devastated by an earthquake that the World Health Organisation claims eclipsed the tsunami in terms of destruction and human suffering.</en>
      <fr>Tragiquement, moins de six mois <Alignment alignment="8251" annotation_id="8977">
          <DiscourseConnective annotation_id="8977" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="8992">en</DiscourseConnective> vigueur du régime SPG, le Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="9030">et</DiscourseConnective> une bonne partie du Cachemire sous administration pakistanaise ont été dévastés par un tremblement de terre. L'Organisation mondiale de la santé a jugé cette catastrophe plus grave que le tsunami <DiscourseConnective annotation_id="9229">en</DiscourseConnective> termes de destruction <DiscourseConnective annotation_id="9254">et</DiscourseConnective> de souffrance humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8480" docOffset="53">
      <en>The major impact of the earthquake in the north-east of the region caused large-scale displacement of Pakistan's skilled and unskilled labour force.</en>
      <fr>Le principal foyer du tremblement de terre au nord-est de la région a provoqué un déplacement massif de la main-d'œuvre qualifiée <DiscourseConnective annotation_id="9410">et</DiscourseConnective> non qualifiée du Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8629" docOffset="54">
      <en>They have traditionally provided a significant part of the workforce for the whole of Pakistani industry, notably in textiles.</en>
      <fr>Cette main-d'œuvre faisait traditionnellement fonctionner l'ensemble de l'industrie pakistanaise, <DiscourseConnective annotation_id="9538">notamment</DiscourseConnective> le secteur textile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8756" docOffset="55">
      <en>Many were left homeless, without spouses and with children to care for.</en>
      <fr>Ces salariés se sont retrouvés sans abri, <DiscourseConnective annotation_id="9610">sans</DiscourseConnective> épouse, ni enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8828" docOffset="56">
      <en>Over one year later, they have been unable to return to paid work <Alignment alignment="26299" annotation_id="8894">
          <DiscourseConnective annotation_id="8894" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have been waiting for financial grants to rebuild their homes.</en>
      <fr>Un an <DiscourseConnective annotation_id="9641">plus tard</DiscourseConnective>, ils n'ont toujours pas retrouvé un travail rémunéré <Alignment alignment="8894" annotation_id="9704">
          <DiscourseConnective annotation_id="9704" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils attendent les aides financières <DiscourseConnective annotation_id="9749">pour</DiscourseConnective> reconstruire leur maison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8970" docOffset="57">
      <en>As a result industrial wages have increased, driving up the cost of production and dramatically effecting Pakistan's competitiveness.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9780">En conséquence</DiscourseConnective>, les salaires ont augmenté dans l'industrie, entraînant une hausse du coût de production <DiscourseConnective annotation_id="9884">et</DiscourseConnective> un affaiblissement spectaculaire de la compétitivité du Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9104" docOffset="58">
      <en>Whilst the EU is always very generous in terms of the aid we offer to those countries in need, our pockets are not bottomless.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9953">Même si</DiscourseConnective> l'UE se montre toujours généreuse au niveau de l'aide qu'elle offre <DiscourseConnective annotation_id="10029">à</DiscourseConnective> ces pays dans le besoin, nos réserves ne sont pas intarissables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9231" docOffset="59">
      <en>We must revise the GPS in order to make sure that we not only help the poor trade their way out of poverty, but <Alignment alignment="10205" annotation_id="9343">
          <DiscourseConnective annotation_id="9343" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help the hopeless trade their way out of the rubble of disaster.</en>
      <fr>Nous devons revoir le SPG <DiscourseConnective annotation_id="10122">afin d'</DiscourseConnective>aider <DiscourseConnective annotation_id="10135">non seulement</DiscourseConnective> les délaissés du commerce à sortir de la pauvreté, <DiscourseConnective annotation_id="10200">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9343" annotation_id="10205">
          <DiscourseConnective annotation_id="10205" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'aider les désespérés du commerce à s'extraire des décombres des catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9413" id="443" name="Caroline Lucas">
    <ParallelChunk annotation_id="9413" docOffset="60">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, in order to be credible and genuinely effective, we have to demonstrate that the GSP+ scheme is working properly.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="10357">pour</DiscourseConnective> être crédibles <DiscourseConnective annotation_id="10377">et</DiscourseConnective> véritablement efficaces, nous devons démontrer <DiscourseConnective annotation_id="10427">que</DiscourseConnective> le régime SPG+ fonctionne correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9577" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="10471" annotation_id="9577">
          <Alignment alignment="10471" annotation_id="9577">
            <Alignment alignment="10471" annotation_id="9577">
              <DiscourseConnective annotation_id="9577" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the EU must act swiftly and decisively <Alignment alignment="10540" annotation_id="9632">
          <DiscourseConnective annotation_id="9632" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are infringements of the social or environmental standards in question.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2259" annotation_id="10471">
          <Alignment alignment="9577" annotation_id="10471">
            <Alignment alignment="9577" annotation_id="10471">
              <DiscourseConnective annotation_id="10471" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'UE doit agir promptement <DiscourseConnective annotation_id="10518">et</DiscourseConnective> avec détermination <Alignment alignment="9632" annotation_id="10540">
          <DiscourseConnective annotation_id="10540" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle constate des violations des normes sociales <DiscourseConnective annotation_id="10596">ou</DiscourseConnective> environnementales <DiscourseConnective annotation_id="10617">en</DiscourseConnective> question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9715" docOffset="62">
      <en>This is not merely a theoretical or academic discussion, but a very real discussion about real countries.</en>
      <fr>Ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="10643">simplement</DiscourseConnective> une discussion théorique <DiscourseConnective annotation_id="10679">ou</DiscourseConnective> académique, <DiscourseConnective annotation_id="10694">mais</DiscourseConnective> bien un débat réel au sujet de pays réels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9821" docOffset="63">
      <en>The case of El Salvador has already been raised.</en>
      <fr>Le cas de l'El Salvador a <DiscourseConnective annotation_id="10768">déjà</DiscourseConnective> été évoqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9870" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="10785" annotation_id="9870">
          <Alignment alignment="10785" annotation_id="9870">
            <DiscourseConnective annotation_id="9870" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, El Salvadorian workers have for years seen incredible resistance by their own Government, company owners and the right-wing media to try to avoid, or at least delay, the implementation of core labour conventions, <DiscourseConnective annotation_id="10092" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is very unfortunate that an EU Member State, Spain, has seemingly supported them in that attempt.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9464" annotation_id="10785">
          <Alignment alignment="9870" annotation_id="10785">
            <DiscourseConnective annotation_id="10785" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les travailleurs salvadoriens se heurtent <DiscourseConnective annotation_id="10836">depuis</DiscourseConnective> des années à une résistance incroyable de la part de leur propre gouvernement, des chefs d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="10945">et</DiscourseConnective> des médias de droite, qui essaient d'éviter, <DiscourseConnective annotation_id="10993">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10996">du moins</DiscourseConnective> de retarder, la mise en œuvre des principales conventions sur le travail. Il est très dommage <DiscourseConnective annotation_id="11099">qu'</DiscourseConnective>un État membre de l'UE, l'Espagne, les soutienne apparemment dans leur tentative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10197" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="11184" annotation_id="10197">
          <DiscourseConnective annotation_id="10197" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the fact that the El Salvadorian Government has recently ratified four key ILO conventions is not the real victory it might seem, <Alignment alignment="11353" annotation_id="10336">
          <DiscourseConnective annotation_id="10336" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> by reforming its civil service laws the Government has actually succeeded in removing large numbers of workers from any possible benefits of those ILO conventions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10197" annotation_id="11184">
          <DiscourseConnective annotation_id="11184" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le fait <DiscourseConnective annotation_id="11203">que</DiscourseConnective> le gouvernement salvadorien ait récemment ratifié quatre conventions clés de l'OIT n'est pas une si grande victoire que nous pourrions le croire, <Alignment alignment="10336" annotation_id="11353">
          <DiscourseConnective annotation_id="11353" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en réformant sa législation sur la fonction publique, le gouvernement a réussi <DiscourseConnective annotation_id="11441">à</DiscourseConnective> priver un grand nombre de salariés des avantages potentiels de ces conventions de l'OIT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10508" docOffset="66">
      <en>That is totally unacceptable, <Alignment alignment="11576" annotation_id="10538">
          <DiscourseConnective annotation_id="10538" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="11590" annotation_id="10544">
          <DiscourseConnective annotation_id="10544" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> formally ask the Commission to initiate without delay an investigation into the situation in El Salvador and to consider a temporary withdrawal of GSP preferences.</en>
      <fr>Cette situation est totalement inacceptable <Alignment alignment="10538" annotation_id="11576">
          <DiscourseConnective annotation_id="11576" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande <Alignment alignment="10544" annotation_id="11590">
          <DiscourseConnective annotation_id="11590" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> officiellement à la Commission d'entamer immédiatement une enquête sur l'El Salvador <DiscourseConnective annotation_id="11680">et</DiscourseConnective> d'envisager un retrait temporaire des préférences du SPG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10718" docOffset="67">
      <en>I would be happy to furnish the Commissioner with further details from the trade union groups and civil societies in El Salvador.</en>
      <fr>Je serais heureuse de fournir au commissaire d'autres précisions émanant de syndicats <DiscourseConnective annotation_id="11827">et</DiscourseConnective> d'organisations de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="11867">en</DiscourseConnective> El Salvador.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10848" docOffset="68">
      <en>Colombia is another case of blatant violation of workers' rights, despite the window dressing of official enshrinement of ILO conventions.</en>
      <fr>La Colombie est un autre pays coupable de violations flagrantes des droits des travailleurs, malgré son apparente adhésion officielle aux conventions de l'OIT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10987" docOffset="69">
      <en>The monthly and often weekly reports of trade union members 'disappearing' and being killed tell the true story of the blood toll paid by those who dare to assume that ILO rights officially adopted in theory will actually be respected in practice.</en>
      <fr>Les cas mensuels, voire hebdomadaires, de "disparition" <DiscourseConnective annotation_id="12099">ou</DiscourseConnective> de meurtre de syndicalistes illustrent le lourd tribut humain payé par ceux qui osent exiger <DiscourseConnective annotation_id="12195">que</DiscourseConnective> les droits de l'OIT officiellement adoptés <DiscourseConnective annotation_id="12242">en</DiscourseConnective> théorie soient respectés dans la pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11235" docOffset="70">
      <en>We cannot wait until December 2008 <Alignment alignment="12340" annotation_id="11270">
          <DiscourseConnective annotation_id="11270" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we review these cases.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas attendre jusqu'en décembre 2008 <Alignment alignment="11270" annotation_id="12340">
          <DiscourseConnective annotation_id="12340" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pencher sur ces cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11300" docOffset="71">
      <en>I ask the Commission to review them now.</en>
      <fr>Je demande à la Commission de s'en occuper immédiatement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11341" id="444" name="Jan Andersson">
    <ParallelChunk annotation_id="11341" docOffset="72">
      <en>(SV) Mr President, Commissioner, the Generalised System of Preferences, GSP+, is a good system that grants privileges to countries in the developing world in respect of their access to European markets, which is an enormously positive thing.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, le Système de préférences généralisées, SPG+, est un bon système qui garantit des privilèges aux pays <DiscourseConnective annotation_id="12584">en</DiscourseConnective> développement concernant leur accès aux marchés européens. C'est une chose extrêmement positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11583" docOffset="73">
      <en>There, are, <Alignment alignment="12692" annotation_id="11595">
          <DiscourseConnective annotation_id="11595" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a number of strings attached.</en>
      <fr>Elle va <Alignment alignment="11595" annotation_id="12692">
          <DiscourseConnective annotation_id="12692" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de pair avec un certain nombre de conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11634" docOffset="74">
      <en>It is right for Commissioner Mandelson to say that these countries should first and foremost be given encouragement and support.</en>
      <fr>Le commissaire Mandelson a raison de <DiscourseConnective annotation_id="12785">dire que</DiscourseConnective> ces pays doivent <DiscourseConnective annotation_id="12811">avant</DiscourseConnective> tout bénéficier d'encouragement <DiscourseConnective annotation_id="12849">et</DiscourseConnective> de soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11763" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="12864" annotation_id="11763">
          <DiscourseConnective annotation_id="11763" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, situations can arise where it is not enough to provide encouragement and support <Alignment alignment="12963" annotation_id="11857">
          <DiscourseConnective annotation_id="11857" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where, <Alignment alignment="12970" annotation_id="11868">
          <Alignment alignment="12970" annotation_id="11868">
            <DiscourseConnective annotation_id="11868" sense="Expansion.Conjunction">in addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there is a real need to tighten up on monitoring and perhaps use the tools available <Alignment alignment="13099" annotation_id="11966">
          <DiscourseConnective annotation_id="11966" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the conditions in the conventions on workers' rights, and the like, are not met.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11763" annotation_id="12864">
          <DiscourseConnective annotation_id="12864" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il existe des situations dans lesquelles l'encouragement <DiscourseConnective annotation_id="12932">et</DiscourseConnective> le soutien ne suffisent pas <Alignment alignment="11857" annotation_id="12963">
          <DiscourseConnective annotation_id="12963" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où, <Alignment alignment="11868" annotation_id="12970">
          <Alignment alignment="11868" annotation_id="12970">
            <DiscourseConnective annotation_id="12970" sense="Expansion.Conjunction">en plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la nécessité de renforcer les contrôles se fait véritablement sentir, peut-être même d'utiliser les instruments prévus, <Alignment alignment="11966" annotation_id="13099">
          <DiscourseConnective annotation_id="13099" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dispositions des conventions sur les droits des travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="13168">et</DiscourseConnective> autres, ne sont pas respectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12050" docOffset="76">
      <en>We know that infringements are taking place today, <DiscourseConnective annotation_id="12101" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we <Alignment alignment="13275" annotation_id="12108">
          <DiscourseConnective annotation_id="12108" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> want the Commission to tighten up monitoring and, where necessary, use the tools available to temporarily suspend offending countries.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="13215">que</DiscourseConnective> des infractions se produisent aujourd'hui. Nous voulons <Alignment alignment="12108" annotation_id="13275">
          <DiscourseConnective annotation_id="13275" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la Commission renforce les contrôles <DiscourseConnective annotation_id="13321">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13325">lorsque</DiscourseConnective> cela s'avère nécessaire, utilise les instruments disponibles <DiscourseConnective annotation_id="13394">pour</DiscourseConnective> suspendre, temporairement, les pays incriminés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12253" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="13447" annotation_id="12253">
          <DiscourseConnective annotation_id="12253" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> such steps are taken, we would further desire the involvement of Parliament in the process, <Alignment alignment="13577" annotation_id="12350">
          <DiscourseConnective annotation_id="12350" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can give our views and work together in order to make the system work.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12253" annotation_id="13447">
          <DiscourseConnective annotation_id="13447" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> de telles mesures sont prises, nous souhaitons, <DiscourseConnective annotation_id="13503">de plus</DiscourseConnective>, que le Parlement soit impliqué dans le processus, de telle sorte <Alignment alignment="12350" annotation_id="13577">
          <DiscourseConnective annotation_id="13577" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous puissions rendre notre avis <DiscourseConnective annotation_id="13614">et</DiscourseConnective> apporter notre contribution au fonctionnement du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12432" docOffset="78">
      <en>This must happen now.</en>
      <fr>Cela doit se faire <DiscourseConnective annotation_id="13694">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12454" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="13706" annotation_id="12454">
          <DiscourseConnective annotation_id="12454" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> many other speakers have pointed out, it is <Alignment alignment="13763" annotation_id="12501">
          <DiscourseConnective annotation_id="12501" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to carefully review a few points <Alignment alignment="13823" annotation_id="12549">
          <DiscourseConnective annotation_id="12549" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we evaluate the system in 2008, namely: has the system worked in every respect, what shortcomings does it have <Alignment alignment="13930" annotation_id="12667">
          <DiscourseConnective annotation_id="12667" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what do we need to consider <DiscourseConnective annotation_id="12699" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we renew the system?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12454" annotation_id="13706">
          <DiscourseConnective annotation_id="13706" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux autres orateurs l'ont souligné, il est <Alignment alignment="12501" annotation_id="13763">
          <DiscourseConnective annotation_id="13763" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important de revoir soigneusement quelques points <Alignment alignment="12549" annotation_id="13823">
          <DiscourseConnective annotation_id="13823" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>évaluer le système <DiscourseConnective annotation_id="13850">en</DiscourseConnective> 2008. Tous les aspects du système ont-ils fonctionné, quels sont ses défauts <Alignment alignment="12667" annotation_id="13930">
          <DiscourseConnective annotation_id="13930" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13933">que</DiscourseConnective> devrons-nous prendre en considération lors de sa reconduction?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12725" id="445" name="Kader Arif">
    <ParallelChunk annotation_id="12725" docOffset="80">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, by adopting the Council regulation of 27 June 2005 reforming the system of preferences that has been in force since 1971, the European Union has chosen to simplify and enhance its principal trade instrument for supporting developing countries.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="14065">en</DiscourseConnective> adoptant le règlement du Conseil du 27 juin 2005 réformant le système de préférences <DiscourseConnective annotation_id="14153">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="14164">depuis</DiscourseConnective> 1971, l'Union européenne a fait le choix de simplifier <DiscourseConnective annotation_id="14226">et</DiscourseConnective> de renforcer son principal instrument commercial de soutien aux pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13024" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="14316" annotation_id="13024">
          <DiscourseConnective annotation_id="13024" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, three systems shall apply from now on: the general system, the Everything but Arms system - which is a tool adapted to the specific characteristics of the least-advanced countries - and, lastly, the GSP+.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13024" annotation_id="14316">
          <DiscourseConnective annotation_id="14316" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, trois régimes sont désormais applicables: le système général, le système Tout sauf les armes, qui est un outil adapté aux spécificités des pays les moins avancés, <DiscourseConnective annotation_id="14486">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14490">enfin</DiscourseConnective>, le SPG+.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13235" docOffset="82">
      <en>The additional preferences granted under this last heading arose out of the firm belief that development can be considered only in close conjunction with the democratic process and with respect for human rights, labour law and the environment.</en>
      <fr>Les préférences supplémentaires accordées dans le cadre de ce dernier volet sont nées de la conviction <DiscourseConnective annotation_id="14609">que</DiscourseConnective> le développement ne peut être envisagé <DiscourseConnective annotation_id="14652">qu'en</DiscourseConnective> étroite relation avec le processus de démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="14712">et</DiscourseConnective> le respect des droits humains, du droit du travail <DiscourseConnective annotation_id="14766">et</DiscourseConnective> de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13479" docOffset="83">
      <en>Fifteen countries are currently benefiting from this mechanism, which both encourages and rewards those developing countries that are most vulnerable <Alignment alignment="14941" annotation_id="13629">
          <DiscourseConnective annotation_id="13629" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that make the most efforts in these areas.</en>
      <fr>Quinze pays bénéficient à l'heure actuelle de ce mécanisme à la fois incitateur <DiscourseConnective annotation_id="14869">et</DiscourseConnective> récompensant les pays en développement qui sont les plus vulnérables <Alignment alignment="13629" annotation_id="14941">
          <DiscourseConnective annotation_id="14941" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui font le plus d'efforts dans ces domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13676" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="14990" annotation_id="13676">
          <DiscourseConnective annotation_id="13676" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14995" annotation_id="13685">
          <DiscourseConnective annotation_id="13685" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the GSP+ is to genuinely contribute to better governance and to greater respect for the environment, human rights and employment, it must be managed effectively, <DiscourseConnective annotation_id="13850" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that means, firstly, warning countries that are not fulfilling their commitments - of which there are still many - and, above all, making routine threats <Alignment alignment="15328" annotation_id="14008">
          <DiscourseConnective annotation_id="14008" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14011" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to effectively do away with the preferences granted to those who seriously and systematically violate the ILO conventions <Alignment alignment="15471" annotation_id="14136">
          <DiscourseConnective annotation_id="14136" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who do not honour their commitments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13676" annotation_id="14990">
          <DiscourseConnective annotation_id="14990" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13685" annotation_id="14995">
          <DiscourseConnective annotation_id="14995" sense="Contingency.Condition">pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le SPG+ contribue véritablement <DiscourseConnective annotation_id="15036">à</DiscourseConnective> une meilleure gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="15064">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15067">à</DiscourseConnective> un plus grand respect de l'environnement, des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="15133">et</DiscourseConnective> du travail, il doit être géré efficacement, ce qui implique <DiscourseConnective annotation_id="15196">d'abord</DiscourseConnective> d'avertir les pays <DiscourseConnective annotation_id="15223">encore</DiscourseConnective> nombreux qui ne respectent pas leurs engagements <DiscourseConnective annotation_id="15279">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15283">surtout</DiscourseConnective>, de sortir des menaces incantatoires <Alignment alignment="14008" annotation_id="15328">
          <DiscourseConnective annotation_id="15328" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> passer à la suppression effective des préférences octroyées <DiscourseConnective annotation_id="15393">à</DiscourseConnective> ceux qui violent de façon sérieuse <DiscourseConnective annotation_id="15430">et</DiscourseConnective> systématique des conventions de l'OIT <Alignment alignment="14136" annotation_id="15471">
          <DiscourseConnective annotation_id="15471" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'honorent pas leurs obligations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14177" docOffset="85">
      <en>Next, it is vital that a regular assessment be carried out to ensure that every country benefiting from the GSP+ is honouring its commitments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15508">Ensuite</DiscourseConnective> une évaluation régulière du respect de leurs engagements par chacun des pays bénéficiaires du SPG+ est indispensable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14320" docOffset="86">
      <en>The assessment must be particularly exhaustive with a view to the renewal of this instrument at the end of 2008.</en>
      <fr>Elle doit être particulièrement exhaustive <DiscourseConnective annotation_id="15677">en</DiscourseConnective> vue du renouvellement de cet instrument fin 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14433" docOffset="87">
      <en>Our credibility and the effectiveness of this instrument depend on what legal experts call the principle of congruent forms.</en>
      <fr>Notre crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="15748">et</DiscourseConnective> l'efficacité de cet instrument passent par ce que les juristes appellent le parallélisme des formes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14558" docOffset="88">
      <en>These preferences cannot continue being granted to countries that are politically incapable of fulfilling these commitments.</en>
      <fr>On ne peut continuer à octroyer ces préférences <DiscourseConnective annotation_id="15900">à</DiscourseConnective> des pays qui sont dans l'incapacité politique de respecter ces engagements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14683" docOffset="89">
      <en>The same goes for the future of this policy.</en>
      <fr>Il en va de l'avenir de cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14728" id="446" name="Peter Mandelson">
    <ParallelChunk annotation_id="14728" docOffset="90">
      <en>Member of the Commission. Mr President, I shall try to save you some money by making three points.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je vais essayer de vous faire gagner du temps <DiscourseConnective annotation_id="16120">en</DiscourseConnective> précisant trois points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14827" docOffset="91">
      <en>First of all the Commissioner certainly agrees that we need to maintain high standards of surveillance and invigilation <DiscourseConnective annotation_id="14947" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we intend to do so.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16147">Tout d'abord</DiscourseConnective>, la Commission est d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="16200">que</DiscourseConnective> nous devons imposer des procédures strictes de contrôle et de surveillance, ce que nous avons l'intention de faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14971" docOffset="92">
      <en>We have done so in the case of Belarus and have submitted proposals to the Council <Alignment alignment="16403" annotation_id="15054">
          <DiscourseConnective annotation_id="15054" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous l'avons fait pour le Belarus <DiscourseConnective annotation_id="16354">et</DiscourseConnective> nous avons soumis des propositions au Conseil <Alignment alignment="15054" annotation_id="16403">
          <DiscourseConnective annotation_id="16403" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15067" docOffset="93">
      <en>As regards Pakistan, granting privileges in trade requires us to keep within the rules that create those privileges <Alignment alignment="16548" annotation_id="15183">
          <DiscourseConnective annotation_id="15183" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what we are doing <DiscourseConnective annotation_id="15213" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what we have done in respect of Pakistan, <Alignment alignment="16619" annotation_id="15259">
          <DiscourseConnective annotation_id="15259" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I entirely accept the honourable Member's view that we must do everything we can within those rules to give assistance to Pakistan.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16419">S'</DiscourseConnective>agissant du Pakistan, l'octroi de privilèges commerciaux suppose que nous respections les règles à l'origine de ces privilèges <Alignment alignment="15183" annotation_id="16548">
          <DiscourseConnective annotation_id="16548" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce que nous faisons, notamment <DiscourseConnective annotation_id="16588">à</DiscourseConnective> l'égard du pays en question. <Alignment alignment="15259" annotation_id="16619">
          <DiscourseConnective annotation_id="16619" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je partage entièrement l'avis du député selon lequel nous devons faire le maximum <DiscourseConnective annotation_id="16712">pour</DiscourseConnective> apporter une aide au Pakistan dans le cadre de ces règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15395" docOffset="94">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="15402" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> El Salvador is concerned, yes, I entirely accept that having granted GSP+ status, we must now monitor, on the basis of reports of international bodies, the effective implementation of the two ILO Conventions in El Salvador, <Alignment alignment="17059" annotation_id="15629">
          <DiscourseConnective annotation_id="15629" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is our clear intention to do so.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16776">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'El Salvador, oui, j'accepte tout à fait l'idée <DiscourseConnective annotation_id="16844">qu'</DiscourseConnective>après lui avoir octroyé le statut SPG+, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="16899">maintenant</DiscourseConnective> contrôler, sur la base des rapports publiés par les organes internationaux, la mise en œuvre effective des deux conventions de l'OIT <DiscourseConnective annotation_id="17043">en</DiscourseConnective> El Salvador, <Alignment alignment="15629" annotation_id="17059">
          <DiscourseConnective annotation_id="17059" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> telle est bien notre intention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15669" id="447" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="15669" docOffset="95">
      <en>In accordance with Rule 103(2), I have received six motions for resolutions.</en>
      <fr>J'ai reçu, conformément à l'article 103, paragraphe 2, six propositions de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15746" docOffset="96">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15768" docOffset="97">
      <en>The vote will take place tomorrow, at 11.30 a.m.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain, <DiscourseConnective annotation_id="17226">à</DiscourseConnective> 11h30.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
