<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Biological and Toxin Weapons Convention (BTWC), cluster bombs and conventional weapons (debate)</en>
    <fr>Convention sur l'interdiction des armes biologiques <DiscourseConnective annotation_id="52">et</DiscourseConnective> à toxines (BTWC), bombes à fragmentation <DiscourseConnective annotation_id="96">et</DiscourseConnective> armes conventionnelles (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="96" id="193" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="96" docOffset="1">
      <en>The next item is the Council and Commission statements on the conference for examining the Biological and Toxin Weapons Convention (BTWC), which will take place in 2006.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="182">et</DiscourseConnective> de la Commission sur la conférence d'examen de la convention sur l'interdiction des armes biologiques <DiscourseConnective annotation_id="287">et</DiscourseConnective> à toxines (BTWC) qui aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="321">en</DiscourseConnective> 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="266" id="194" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="266" docOffset="2">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, issues relating to weapons of mass destruction and arms control have in recent years been central to the European Union's Foreign and Security Policy.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="341">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="404">et</DiscourseConnective> Messieurs, les questions liées aux armes de destruction massive <DiscourseConnective annotation_id="471">et</DiscourseConnective> au contrôle des armements ont occupé, ces dernières années, une place centrale au sein de la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="587">et</DiscourseConnective> de sécurité de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="494" docOffset="3">
      <en>Multilateral action on arms control and disarmament has <Alignment alignment="727" annotation_id="550">
          <DiscourseConnective annotation_id="550" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> had to face enormous challenges in previous years, <Alignment alignment="803" annotation_id="614">
          <DiscourseConnective annotation_id="614" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the results achieved have been modest.</en>
      <fr>Les actions multilatérales entreprises en matière de contrôle des armements <DiscourseConnective annotation_id="701">et</DiscourseConnective> de désarmement se sont <Alignment alignment="550" annotation_id="727">
          <DiscourseConnective annotation_id="727" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> heurtées <DiscourseConnective annotation_id="746">à</DiscourseConnective> d'importants obstacles au cours des années précédentes <Alignment alignment="614" annotation_id="803">
          <DiscourseConnective annotation_id="803" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs résultats ont été assez modestes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="657" docOffset="4">
      <en>There is an urgent need to alter this trend.</en>
      <fr>Il est donc urgent d'infléchir cette tendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="702" docOffset="5">
      <en>The Third Review Conference of the States Parties to the Convention on Certain Conventional Weapons is currently taking place in Geneva.</en>
      <fr>La troisième conférence d'examen des États parties <DiscourseConnective annotation_id="944">à</DiscourseConnective> la convention sur certaines armes classiques se tient actuellement <DiscourseConnective annotation_id="1013">à</DiscourseConnective> Genève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="839" docOffset="6">
      <en>Both this conference and the Sixth Review Conference of the States Parties to the Biological and Toxin Weapons Convention to be held in late November and early December are an opportunity to show that the international community is able effectively to respond to the challenges of arms control and disarmament today.</en>
      <fr>Tant cette conférence <DiscourseConnective annotation_id="1045">que</DiscourseConnective> la sixième conférence d'examen des États parties <DiscourseConnective annotation_id="1098">à</DiscourseConnective> la convention sur l'interdiction des armes biologiques <DiscourseConnective annotation_id="1155">et</DiscourseConnective> à toxines, qui se tiendra <DiscourseConnective annotation_id="1184">à</DiscourseConnective> la fin du mois de novembre <DiscourseConnective annotation_id="1213">et</DiscourseConnective> au début du mois de décembre, sont l'occasion de montrer <DiscourseConnective annotation_id="1273">que</DiscourseConnective> la communauté internationale est pleinement en mesure de relever les défis d'aujourd'hui liés au contrôle des armements <DiscourseConnective annotation_id="1397">et</DiscourseConnective> au désarmement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1156" docOffset="7">
      <en>The civilian population is all too often the victim of the use of weapons covered under the Convention on Certain Conventional Weapons.</en>
      <fr>La population civile est trop souvent la victime de l'utilisation d'armes visées par la convention sur certaines armes classiques (CCAC).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1292" docOffset="8">
      <en>The clearance of explosive remnants of war is an ever-growing burden for the international community.</en>
      <fr>Les opérations de nettoyage des restes explosifs de guerre font peser une charge <DiscourseConnective annotation_id="1635">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1643">en plus</DiscourseConnective> lourde sur les membres de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1394" docOffset="9">
      <en>The universalisation of Protocol V to the CCW on Explosive Remnants of War and its effective implementation mean that we all have to make an effort.</en>
      <fr>L'universalisation du protocole V de la CCAC relatif aux restes explosifs de guerre <DiscourseConnective annotation_id="1791">et</DiscourseConnective> sa mise en œuvre effective impliquent des efforts de notre part à tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1543" docOffset="10">
      <en>The European Union welcomed the entry into force of the Protocol at the Review Conference.</en>
      <fr>L'Union européenne a salué l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="1902">en</DiscourseConnective> vigueur du protocole lors de la conférence d'examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1634" docOffset="11">
      <en>The Protocol on Explosive Remnants of War was drafted in response to the humanitarian threat caused by unexploded ordnance, including cluster bombs, to civilian populations in the aftermath of a war.</en>
      <fr>Ce protocole a été élaboré <DiscourseConnective annotation_id="1985">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="1996">à</DiscourseConnective> la menace humanitaire que représentent les engins non explosés, dont les bombes à fragmentation, <DiscourseConnective annotation_id="2095">pour</DiscourseConnective> les populations civiles <DiscourseConnective annotation_id="2124">à</DiscourseConnective> la suite d'un conflit armé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1834" docOffset="12">
      <en>The recent events in southern Lebanon bring to mind the dangers caused to the civilian population by explosive remnants of war, especially cluster bombs, and the difficulty and expense of clearing them.</en>
      <fr>Les événements survenus récemment au Sud-Liban rappellent les dangers encourus par la population civile du fait des restes explosifs de guerre, et <DiscourseConnective annotation_id="2301">plus particulièrement</DiscourseConnective> des bombes à fragmentation, <DiscourseConnective annotation_id="2351">ainsi</DiscourseConnective> que la complexité <DiscourseConnective annotation_id="2375">et</DiscourseConnective> le coût des opérations de nettoyage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2037" docOffset="13">
      <en>This problem has to be addressed without delay.</en>
      <fr>Ce problème doit être abordé <DiscourseConnective annotation_id="2444">sans</DiscourseConnective> attendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2085" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="2459" annotation_id="2085">
          <DiscourseConnective annotation_id="2085" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the EU has proposed that the work of the CCW Group of Governmental Experts should be continued in 2007.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2085" annotation_id="2459">
          <DiscourseConnective annotation_id="2459" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'UE a proposé <DiscourseConnective annotation_id="2490">que</DiscourseConnective> les travaux du groupe d'experts gouvernementaux de la CCAC se poursuivent <DiscourseConnective annotation_id="2568">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2200" docOffset="15">
      <en>The Group's current mandate includes the development of preventative measures to improve the design of certain types of munitions, with a view to minimising their risk to humanity.</en>
      <fr>L'actuel mandat du groupe inclut l'élaboration de mesures préventives visant <DiscourseConnective annotation_id="2654">à</DiscourseConnective> améliorer la conception de certains types de munitions, <DiscourseConnective annotation_id="2712">en vue de</DiscourseConnective> minimiser les risques <DiscourseConnective annotation_id="2744">pour</DiscourseConnective> l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2381" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="2761" annotation_id="2381">
          <Alignment alignment="2761" annotation_id="2381">
            <DiscourseConnective annotation_id="2381" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, several EU Member States have individually pledged to start negotiations on a legally binding protocol which would respond to the risks to humanity arising from cluster bombs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2381" annotation_id="2761">
          <Alignment alignment="2381" annotation_id="2761">
            <DiscourseConnective annotation_id="2761" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, plusieurs États membres de l'UE se sont engagés, à titre individuel, <DiscourseConnective annotation_id="2840">à</DiscourseConnective> entamer des négociations relatives à un protocole juridiquement contraignant qui répondrait aux risques représentés par les bombes à fragmentation <DiscourseConnective annotation_id="2989">pour</DiscourseConnective> l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2570" docOffset="17">
      <en>The EU Member States, <Alignment alignment="3006" annotation_id="2592">
          <DiscourseConnective annotation_id="2592" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, do not have a shared view on how to deal with the rather restricted area of cluster bombs within the framework of the CCW.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2592" annotation_id="3006">
          <DiscourseConnective annotation_id="3006" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les États membres de l'UE ne partagent pas le même avis <DiscourseConnective annotation_id="3073">quant à</DiscourseConnective> l'approche <DiscourseConnective annotation_id="3092">à</DiscourseConnective> adopter vis-à-vis de ces bombes - un volet relativement restreint - dans le cadre de la CCAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2724" docOffset="18">
      <en>This morning at the Review Conference, it was agreed that the Union's position on cluster bombs would be endorsed, <Alignment alignment="3313" annotation_id="2839">
          <DiscourseConnective annotation_id="2839" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the decision was taken to propose the establishment of a think-tank of experts, whose purpose would be to prepare recommendations for future action to deal with cluster bombs within the CCW framework.</en>
      <fr>Ce matin, lors de la conférence d'examen, il a été convenu d'approuver la position de l'Union sur les bombes à fragmentation <Alignment alignment="2839" annotation_id="3313">
          <DiscourseConnective annotation_id="3313" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a été décidé de proposer la création d'un groupe d'experts chargé de produire des recommandations relatives aux futures actions <DiscourseConnective annotation_id="3447">à</DiscourseConnective> entreprendre sur le plan des bombes à fragmentation dans le cadre de la CCAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3044" docOffset="19">
      <en>In the course of the five years of negotiations on anti-vehicle landmines, the EU has consistently made mention of the fact that our objective is a legally binding protocol which endorses international humanitarian law and brings added value to it.</en>
      <fr>Au cours des cinq ans qu'ont duré les négociations relatives aux mines antivéhicules, l'UE a constamment indiqué <DiscourseConnective annotation_id="3640">que</DiscourseConnective> notre objectif était un protocole juridiquement contraignant, portant approbation du droit humanitaire international <DiscourseConnective annotation_id="3761">et</DiscourseConnective> lui conférant une valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3293" docOffset="20">
      <en>Agreement on the protocol at the Review Conference, <Alignment alignment="3798" annotation_id="3345">
          <DiscourseConnective annotation_id="3345" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, seems unlikely.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3345" annotation_id="3798">
          <DiscourseConnective annotation_id="3798" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est peu probable que ce protocole fasse l'objet d'un accord de la conférence d'examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3370" docOffset="21">
      <en>For more than 30 years now, the Biological and Toxin Weapons Convention has served as the normative and legal cornerstone of biological disarmament and non-proliferation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3899">Depuis</DiscourseConnective> plus de 30 ans désormais, la convention sur l'interdiction des armes biologiques <DiscourseConnective annotation_id="3987">et</DiscourseConnective> à toxines (CABT) sert de pierre angulaire, tant normative <DiscourseConnective annotation_id="4048">que</DiscourseConnective> juridique, du désarmement <DiscourseConnective annotation_id="4078">et</DiscourseConnective> de la non-prolifération des armes biologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3541" docOffset="22">
      <en>Today, biosciences are one of the most rapidly evolving branches of science, with infinite potential for both good and bad.</en>
      <fr>Aujourd'hui, les biosciences sont l'une des branches de la science dont l'évolution est la plus rapide et qui présentent un potentiel infini d'applications et ce, <DiscourseConnective annotation_id="4291">pour</DiscourseConnective> le meilleur comme pour le pire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3665" docOffset="23">
      <en>The BTWC has to be capable of being adjusted to scientific developments and responding to any possible challenges that go with them.</en>
      <fr>La CABT doit pouvoir être adaptée <DiscourseConnective annotation_id="4362">à</DiscourseConnective> l'évolution des progrès scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="4402">et</DiscourseConnective> être en mesure de relever les défis potentiels qui les accompagneront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3798" docOffset="24">
      <en>The Review Conferences are an opportunity for this.</en>
      <fr>Les conférences d'examen nous <DiscourseConnective annotation_id="4506">en</DiscourseConnective> offrent l'occasion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3850" docOffset="25">
      <en>The European Union has made thorough preparations for the Sixth Review Conference of the BTWC, in accordance with the objectives of the EU Strategy Against the Proliferation of Weapons of Mass Destruction.</en>
      <fr>L'Union européenne s'est minutieusement préparée <DiscourseConnective annotation_id="4578">à</DiscourseConnective> la sixième conférence d'examen de la CABT, conformément aux objectifs de la stratégie de l'UE contre la prolifération des armes de destruction massive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4056" docOffset="26">
      <en>These objectives include, in particular, making the BTWC apply worldwide, promoting the national implementation of, and compliance with, the Convention at national level, and reinforcement of the Convention.</en>
      <fr>Ces objectifs incluent, <DiscourseConnective annotation_id="4756">plus particulièrement</DiscourseConnective>, l'application de la CABT à l'échelle mondiale, l'encouragement à la mise en œuvre nationale de la convention, son respect au niveau national <DiscourseConnective annotation_id="4920">et</DiscourseConnective> son renforcement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4264" docOffset="27">
      <en>In February this year, the Council adopted a common position on the Sixth Review Conference.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4941">En</DiscourseConnective> février de cette année, le Conseil a adopté une position commune sur la sixième conférence d'examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4357" docOffset="28">
      <en>The Union's position is a balance between a realistic and an ambitious approach, <Alignment alignment="5130" annotation_id="4438">
          <DiscourseConnective annotation_id="4438" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> insisting on a comprehensive review of the Convention and practical improvements for its implementation.</en>
      <fr>La position de l'Union opère un équilibre entre une approche réaliste <DiscourseConnective annotation_id="5115">et</DiscourseConnective> ambitieuse, <Alignment alignment="4438" annotation_id="5130">
          <DiscourseConnective annotation_id="5130" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> insistant cependant sur un examen détaillé de la convention <DiscourseConnective annotation_id="5198">et</DiscourseConnective> sur des améliorations pratiques visant sa mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4556" docOffset="29">
      <en>As an add-on to the common position, the Union has drafted thematic working documents on several topics.</en>
      <fr>Outre cette position commune, l'Union a également élaboré des documents de travail thématiques sur plusieurs sujets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4661" docOffset="30">
      <en>In addition to joint action, the EU agreed on an Action Plan on the BTWC.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5375">Parallèlement</DiscourseConnective> aux actions conjointes, l'UE a convenu d'un plan d'action relatif à la CABT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4735" docOffset="31">
      <en>In it, Member States committed to taking measures to strengthen the Convention, such as an announcement of any confidence-building measures that have been taken.</en>
      <fr>Dans ce plan d'action, les États membres se sont engagés <DiscourseConnective annotation_id="5523">à</DiscourseConnective> prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="5545">afin de</DiscourseConnective> renforcer la convention, <DiscourseConnective annotation_id="5578">notamment</DiscourseConnective> l'annonce de toute mesure de confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4897" docOffset="32">
      <en>These concrete measures will make the main aims of the EU's common position on the Review Conference of the BTWC more plausible.</en>
      <fr>Ces mesures concrètes confèreront un caractère plus plausible aux principaux objectifs de la position commune de l'UE concernant la conférence d'examen de la CABT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5026" docOffset="33">
      <en>The Third Review Conference of the CCW has a good, though not perhaps optimal, chance of success.</en>
      <fr>La troisième conférence d'examen de la CCAC a de bonnes chances, <DiscourseConnective annotation_id="5857">quoique</DiscourseConnective> peut-être pas optimales, de réussir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5124" docOffset="34">
      <en>We hope for a successful outcome, <Alignment alignment="5916" annotation_id="5158">
          <DiscourseConnective annotation_id="5158" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous espérons <Alignment alignment="5158" annotation_id="5916">
          <DiscourseConnective annotation_id="5916" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> des résultats satisfaisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5167" docOffset="35">
      <en>The Sixth Review Conference of the BTWC <Alignment alignment="5999" annotation_id="5207">
          <DiscourseConnective annotation_id="5207" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stands every chance of a successful outcome.</en>
      <fr>La sixième conférence d'examen de la CABT a <Alignment alignment="5207" annotation_id="5999">
          <DiscourseConnective annotation_id="5999" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les chances de produire de bons résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5257" id="195" name="Margot Wallström">
    <ParallelChunk annotation_id="5257" docOffset="36">
      <en>Vice-President of the Commission. Mr President, weapons of mass destruction are potentially the greatest threat to European security and, in terms of the ability to inflict mass casualties, the weapons of most concern are clearly nuclear and biological.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, les armes de destruction massive constituent potentiellement la plus grave menace <DiscourseConnective annotation_id="6205">pour</DiscourseConnective> la sécurité européenne <DiscourseConnective annotation_id="6233">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6237">s'</DiscourseConnective>agissant de leur capacité <DiscourseConnective annotation_id="6265">à</DiscourseConnective> infliger des pertes massives, les armes les plus inquiétantes sont sans aucun doute les armes nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="6372">et</DiscourseConnective> les armes biologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5511" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="23147" annotation_id="5511">
          <DiscourseConnective annotation_id="5511" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all carry with us the collective memory of the horrors of Hiroshima and Nagasaki, there are no equivalent common images for biological weapons.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5511" annotation_id="6398">
          <DiscourseConnective annotation_id="6398" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons tous <DiscourseConnective annotation_id="6424">en</DiscourseConnective> mémoire les horreurs d'Hiroshima <DiscourseConnective annotation_id="6460">et</DiscourseConnective> de Nagasaki, nous n'avons aucun souvenir commun équivalent <DiscourseConnective annotation_id="6522">pour</DiscourseConnective> les armes biologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5664" docOffset="38">
      <en>Mass death from biological agents, or diseases like the plague, appear <Alignment alignment="6550" annotation_id="5735">
          <Alignment alignment="6550" annotation_id="5735">
            <DiscourseConnective annotation_id="5735" sense="Comparison.Contrast">by contrast</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> to be part of 'ancient history' or science fiction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5735" annotation_id="6550">
          <Alignment alignment="5735" annotation_id="6550">
            <DiscourseConnective annotation_id="6550" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les morts massives causées par des agents biologiques <DiscourseConnective annotation_id="6616">ou</DiscourseConnective> par des maladies <DiscourseConnective annotation_id="6636">comme</DiscourseConnective> la peste relèvent de la science-fiction <DiscourseConnective annotation_id="6682">ou</DiscourseConnective> appartiennent à l'"histoire ancienne".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5799" docOffset="39">
      <en>We must hope that it stays that way, <Alignment alignment="6758" annotation_id="5836">
          <DiscourseConnective annotation_id="5836" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot be complacent.</en>
      <fr>Il faut espérer <DiscourseConnective annotation_id="6740">que</DiscourseConnective> cela perdure, <Alignment alignment="5836" annotation_id="6758">
          <DiscourseConnective annotation_id="6758" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons pas nous complaire dans l'autosatisfaction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5865" docOffset="40">
      <en>Consider the following.</en>
      <fr>Penchons-nous sur ce qui suit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5889" docOffset="41">
      <en>Firstly, unlike nuclear weapons, biological weapons are not dependent on limited supplies of weapons-grade uranium and plutonium.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6854">Tout d'abord</DiscourseConnective>, contrairement aux armes nucléaires, les armes biologiques ne dépendent pas de la disponibilité limitée d'uranium <DiscourseConnective annotation_id="6981">et</DiscourseConnective> de plutonium militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6019" docOffset="42">
      <en>The rapid development and dissemination of biosciences is bringing weapons capabilities within reach of those who could do us harm.</en>
      <fr>Le développement <DiscourseConnective annotation_id="7025">et</DiscourseConnective> la diffusion rapides des biosciences placent des capacités d'armement à portée de gens susceptibles de nous causer du tort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6151" docOffset="43">
      <en>The danger that humans, animals or plants might be attacked by biological agents is a real one.</en>
      <fr>Le danger <DiscourseConnective annotation_id="7162">que</DiscourseConnective> des hommes, des animaux <DiscourseConnective annotation_id="7190">ou</DiscourseConnective> des plantes soient victimes d'agents biologiques est bien réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6247" docOffset="44">
      <en>Secondly, official reports suggest that terrorists are seeking bio-weapons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7257">Deuxièmement</DiscourseConnective>, des rapports officiels laissent entendre <DiscourseConnective annotation_id="7312">que</DiscourseConnective> des terroristes cherchent à se doter d'armes biologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6323" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="7374" annotation_id="6323">
          <DiscourseConnective annotation_id="6323" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> terrorists were to start biological attacks across Europe, many lives would be at risk <Alignment alignment="26115" annotation_id="6413">
          <DiscourseConnective annotation_id="6413" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our lifestyle could change dramatically.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6323" annotation_id="7374">
          <DiscourseConnective annotation_id="7374" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces derniers devaient lancer des attentats biologiques <DiscourseConnective annotation_id="7432">en</DiscourseConnective> Europe, de nombreuses vies seraient <DiscourseConnective annotation_id="7471">en</DiscourseConnective> péril <Alignment alignment="18486" annotation_id="7480">
          <DiscourseConnective annotation_id="7480" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre mode de vie pourrait subir des changements spectaculaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6458" docOffset="46">
      <en>Thirdly, biological weapons have been used in the recent past.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7548">Troisièmement</DiscourseConnective>, il a été fait usage d'armes biologiques dans un passé récent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6521" docOffset="47">
      <en>The anthrax attacks in the United States in late 2001 killed few people but caused significant, wider social and political disruption, <Alignment alignment="7798" annotation_id="6656">
          <DiscourseConnective annotation_id="6656" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the perpetrators remain at large.</en>
      <fr>Les attentats <DiscourseConnective annotation_id="7639">à</DiscourseConnective> l'anthrax commis aux États-Unis fin 2001 ont tué peu de personnes, <DiscourseConnective annotation_id="7708">mais</DiscourseConnective> ils ont causé <DiscourseConnective annotation_id="7727">plus globalement</DiscourseConnective> des bouleversements sociaux <DiscourseConnective annotation_id="7772">et</DiscourseConnective> politiques importants, <Alignment alignment="6656" annotation_id="7798">
          <DiscourseConnective annotation_id="7798" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les auteurs n'ont pas encore été retrouvés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6694" docOffset="48">
      <en>How protected are we today?</en>
      <fr>Dans quelle mesure sommes-nous protégés aujourd'hui?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6722" docOffset="49">
      <en>All use and possession of biological weapons has been prohibited <Alignment alignment="34844" annotation_id="6787">
          <DiscourseConnective annotation_id="6787" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Biological Weapons Convention came into force in 1975.</en>
      <fr>Tout usage <DiscourseConnective annotation_id="7909">ou</DiscourseConnective> détention d'armes biologiques est interdite <Alignment alignment="6787" annotation_id="7956">
          <DiscourseConnective annotation_id="7956" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="7972">en</DiscourseConnective> vigueur de la convention sur les armes biologiques <DiscourseConnective annotation_id="8026">en</DiscourseConnective> 1975.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6852" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="8035" annotation_id="6852">
          <DiscourseConnective annotation_id="6852" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this Convention is the weakest of the regimes addressing weapons of mass destruction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6852" annotation_id="8035">
          <DiscourseConnective annotation_id="8035" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette convention est le plus faible des dispositifs portant sur les armes de destruction massive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6947" docOffset="51">
      <en>It has no provision for verification of compliance or implementation, <Alignment alignment="8236" annotation_id="7017">
          <DiscourseConnective annotation_id="7017" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unlike the Nuclear Non-Proliferation Treaty and the Chemical Weapons Convention, there is no central institution with oversight.</en>
      <fr>Elle ne comporte aucune disposition <DiscourseConnective annotation_id="8180">pour</DiscourseConnective> s'assurer du respect <DiscourseConnective annotation_id="8206">ou</DiscourseConnective> de l'application du texte, <Alignment alignment="7017" annotation_id="8236">
          <DiscourseConnective annotation_id="8236" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> contrairement au traité de non-prolifération <DiscourseConnective annotation_id="8284">et</DiscourseConnective> à la convention sur les armes chimiques, il n'existe aucune institution centrale chargée d'une quelconque surveillance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7151" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="44296" annotation_id="7151">
          <DiscourseConnective annotation_id="7151" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are fewer parties to the Convention than to either of those two treaties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7151" annotation_id="8407">
          <DiscourseConnective annotation_id="8407" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le nombre de parties <DiscourseConnective annotation_id="8442">à</DiscourseConnective> la convention est plus limité <DiscourseConnective annotation_id="8474">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8478">pour</DiscourseConnective> ces deux autres textes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7244" docOffset="53">
      <en>Our security would be enhanced, <Alignment alignment="8507" annotation_id="7276">
          <DiscourseConnective annotation_id="7276" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8555" annotation_id="7287">
          <DiscourseConnective annotation_id="7287" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the effectiveness of the Biological and Toxic Weapons Convention could be strengthened <Alignment alignment="46796" annotation_id="7377">
          <DiscourseConnective annotation_id="7377" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its implementation improved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12268" annotation_id="8507">
          <DiscourseConnective annotation_id="8507" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, notre sécurité serait renforcée <Alignment alignment="7287" annotation_id="8555">
          <DiscourseConnective annotation_id="8555" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on pouvait consolider la convention sur les armes biologiques <DiscourseConnective annotation_id="8622">et</DiscourseConnective> à toxines <Alignment alignment="7377" annotation_id="8635">
          <DiscourseConnective annotation_id="8635" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorer sa mise en application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7410" docOffset="54">
      <en>State parties should be encouraged to address these weaknesses at the forthcoming review conference later this month.</en>
      <fr>Il faut encourager les États parties <DiscourseConnective annotation_id="8709">à</DiscourseConnective> combler ces lacunes lors de la conférence d'examen qui aura lieu à la fin du mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7528" docOffset="55">
      <en>Good security starts at home.</en>
      <fr>Une sécurité adéquate commence chez soi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7558" docOffset="56">
      <en>My colleague, Commissioner Frattini, is well aware of the need for action.</en>
      <fr>Mon collègue, le commissaire Frattini, est bien conscient de la nécessité d'agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7633" docOffset="57">
      <en>The Commission is examining potential responses through a common framework approach.</en>
      <fr>La Commission examine les réponses éventuelles à apporter dans le contexte d'une approche-cadre commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7718" docOffset="58">
      <en>National responses to biological threats are clearly insufficient.</en>
      <fr>Les réponses nationales aux menaces biologiques sont clairement insuffisantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7785" docOffset="59">
      <en>Alongside the work on strengthening public health and medical surveillance and response, we will be issuing a Green Paper on European bio-preparedness in spring 2007.</en>
      <fr>Outre les travaux relatifs au renforcement de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="9165">ainsi</DiscourseConnective> que de la surveillance <DiscourseConnective annotation_id="9194">et</DiscourseConnective> de la réponse médicales, nous publierons au printemps 2007 un livre vert sur la préparation de l'Europe à la menace biologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7952" docOffset="60">
      <en>Disaster and disease do not respect borders.</en>
      <fr>Les catastrophes <DiscourseConnective annotation_id="9342">et</DiscourseConnective> les maladies se soucient peu des frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7997" docOffset="61">
      <en>The issue of bio-threats is one where internal and external policies are inextricably linked.</en>
      <fr>La problématique des menaces biologiques mêle très étroitement politiques intérieures <DiscourseConnective annotation_id="9476">et</DiscourseConnective> extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8091" docOffset="62">
      <en>Much can be achieved through better international collaboration and coordination.</en>
      <fr>Il est possible de réaliser beaucoup de choses dans le cadre d'une coopération <DiscourseConnective annotation_id="9571">et</DiscourseConnective> d'une coordination internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8173" docOffset="63">
      <en>We will aim to share best practice on bio-preparedness: by helping to protect others, we will better protect ourselves.</en>
      <fr>Nous chercherons donc <DiscourseConnective annotation_id="9632">à</DiscourseConnective> partager les bonnes pratiques concernant notre préparation à la menace biologique: <DiscourseConnective annotation_id="9717">en</DiscourseConnective> contribuant <DiscourseConnective annotation_id="9732">à</DiscourseConnective> protéger d'autres, nous nous protégerons nous-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8293" docOffset="64">
      <en>I would <Alignment alignment="9796" annotation_id="8301">
          <DiscourseConnective annotation_id="8301" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say a few words on a very different type of deadly weapon.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="8301" annotation_id="9796">
          <DiscourseConnective annotation_id="9796" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9806">à</DiscourseConnective> ajouter quelques mots sur un type d'arme mortel très différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8373" docOffset="65">
      <en>Unexploded cluster ammunition represents a threat to human security and sustainable development.</en>
      <fr>Les bombes à sous-munitions non explosées représentent un danger <DiscourseConnective annotation_id="9937">pour</DiscourseConnective> la sécurité humaine <DiscourseConnective annotation_id="9962">et</DiscourseConnective> le développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8470" docOffset="66">
      <en>Such munitions kill innocent people every day <DiscourseConnective annotation_id="8516" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> 30% of those killed are children.</en>
      <fr>Ces sous-munitions tuent des innocents tous les jours, dont 30 % sont des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8554" docOffset="67">
      <en>They represent major challenges, both politically and to daily life in former war zones.</en>
      <fr>Elles posent des défis majeurs, tant sur le plan politique <DiscourseConnective annotation_id="10133">que</DiscourseConnective> dans la vie quotidienne des habitants d'anciennes zones de guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8643" docOffset="68">
      <en>A review conference is currently under way.</en>
      <fr>Une conférence d'examen est actuellement en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8687" docOffset="69">
      <en>It will see Protocol V to the convention, on 'Explosive Remnants of War' - i.e. failed explosive ordnance, ammunition or sub-munitions from cluster bombs, - enter into force.</en>
      <fr>Elle verra l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="10275">en</DiscourseConnective> vigueur du protocole V de la convention relatif aux restes explosifs de guerre - c'est-à-dire les explosifs, munitions <DiscourseConnective annotation_id="10397">et</DiscourseConnective> sous-munitions non explosés des bombes à fragmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8862" docOffset="70">
      <en>The implementation of this protocol, intended to eradicate the threat that such legacies of war pose to populations, will be a welcome step forward.</en>
      <fr>La mise en œuvre de ce protocole destiné <DiscourseConnective annotation_id="10497">à</DiscourseConnective> éradiquer la menace <DiscourseConnective annotation_id="10519">que</DiscourseConnective> représentent ces héritages de la guerre <DiscourseConnective annotation_id="10563">pour</DiscourseConnective> les populations sera un pas en <DiscourseConnective annotation_id="10599">avant</DiscourseConnective> dont il faut se réjouir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9011" docOffset="71">
      <en>The events in Lebanon this summer highlighted the issue, particularly in view of the high failure rate of the cluster sub-munitions employed.</en>
      <fr>Les événements survenus cet été au Liban mettent en lumière ce problème, <DiscourseConnective annotation_id="10703">en particulier</DiscourseConnective> au vu du taux élevé de non-explosion des bombes à sous-munitions utilisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9153" docOffset="72">
      <en>Helping Lebanon in the difficult task of clearing these deadly remnants of war is important <Alignment alignment="10908" annotation_id="9245">
          <DiscourseConnective annotation_id="9245" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have contributed some EUR 5 million to the task.</en>
      <fr>Il est important d'aider le Liban dans cette tâche difficile qui consiste à éliminer ces restes de guerre mortels <Alignment alignment="11323" annotation_id="10908">
          <DiscourseConnective annotation_id="10908" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons octroyé cinq millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="10952">à</DiscourseConnective> cet effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9301" docOffset="73">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="9304" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> support the need to focus more attention on strengthening and ensuring compliance with international humanitarian law in this area.</en>
      <fr>Nous soutenons la nécessité d'accorder une attention accrue au renforcement <DiscourseConnective annotation_id="11041">et</DiscourseConnective> à la garantie du respect du droit humanitaire international dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9441" docOffset="74">
      <en>Commission assistance and cooperation in humanitarian disarmament - that is to say mine action, clearing the explosive remnants of war and fighting the illicit spread of small arms - all have a positive impact on improving human security.</en>
      <fr>L'aide <DiscourseConnective annotation_id="11128">et</DiscourseConnective> la coopération de la Commission dans le cadre des opérations humanitaires de désarmement - déminage, enlèvement des restes explosifs de guerre <DiscourseConnective annotation_id="11274">et</DiscourseConnective> lutte contre le trafic d'armes de petit calibre - ont un impact positif sur l'amélioration de la sécurité humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9680" docOffset="75">
      <en>They contribute to the sustainability of our development policies.</en>
      <fr>Elles contribuent <DiscourseConnective annotation_id="11410">à</DiscourseConnective> la viabilité de nos politiques de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9747" docOffset="76">
      <en>We are grateful for the support of the European Parliament in these efforts.</en>
      <fr>Nous remercions le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="11490">pour</DiscourseConnective> son soutien <DiscourseConnective annotation_id="11507">à</DiscourseConnective> ces initiatives.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9824" id="196" name="Elizabeth Lynne">
    <ParallelChunk annotation_id="9824" docOffset="77">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, with the Conventional Weapons Convention taking place this week and the Biological and Toxin Weapons Convention next week, it is important that the EU's voice is heard.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, dans le cadre des conférences relatives à la convention sur les armes conventionnelles et à la convention sur les armes biologiques et à toxines qui auront lieu respectivement cette semaine <DiscourseConnective annotation_id="11769">et</DiscourseConnective> la semaine prochaine, il importe <DiscourseConnective annotation_id="11805">que</DiscourseConnective> l'UE fasse entendre sa voix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10038" docOffset="78">
      <en>One main area that concerns me - the Commissioner talked about it - is the use of cluster bombs.</en>
      <fr>Un point important qui me préoccupe - et qu'a évoqué la commissaire - concerne l'usage des bombes à sous-munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10135" docOffset="79">
      <en>We have seen the widespread use in recent conflicts: Iraq, Afghanistan and Lebanon, to name but a few.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="11965">vu que</DiscourseConnective> l'usage de ce type d'armes a été très répandu au cours de conflits récents, notamment en Irak, en Afghanistan <DiscourseConnective annotation_id="12082">et</DiscourseConnective> au Liban, <DiscourseConnective annotation_id="12095">pour</DiscourseConnective> ne citer qu'eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10238" docOffset="80">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10238" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> they are not covered by the 1997 Treaty on Landmines they are used with impunity, <Alignment alignment="12240" annotation_id="10328">
          <DiscourseConnective annotation_id="10328" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they still have the same devastating effect, with civilians being killed or maimed for years to come.</en>
      <fr>Ces armes n'étant pas couvertes par la convention de 1997 sur les mines terrestres, elles sont utilisées <DiscourseConnective annotation_id="12222">en</DiscourseConnective> toute impunité <Alignment alignment="10328" annotation_id="12240">
          <DiscourseConnective annotation_id="12240" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ont toujours les mêmes effets dévastateurs: des civils sont tués <DiscourseConnective annotation_id="12308">ou</DiscourseConnective> mutilés à vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10434" docOffset="81">
      <en>According to the report 'Fatal Footprint', published this month by Handicap International, the Israeli defence force delivered at least four million bomblets into Lebanon between July and August this year.</en>
      <fr>Selon le rapport intitulé "Fatal Footprint" qui a été publié par Handicap International, l'armée israélienne a dispersé <DiscourseConnective annotation_id="12446">au moins</DiscourseConnective> quatre millions de petites bombes sur le territoire libanais entre les mois de juillet <DiscourseConnective annotation_id="12542">et</DiscourseConnective> d'août de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10640" docOffset="82">
      <en>Worldwide, civilians constitute 98% of all recorded cluster bomb casualties.</en>
      <fr>Dans le monde, les civils constituent 98 % de toutes les victimes rapportées de bombes à sous-munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10717" docOffset="83">
      <en>That is one of the reasons I call on the Council and the Commission to endorse the growing movement for change within the international community and the moves by countries, amongst them Belgium and Norway, to establish national legislation to ban cluster munitions from their territories and armed forces.</en>
      <fr>C'est une des raisons pour lesquelles j'appelle le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="12732">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="12749">à</DiscourseConnective> soutenir la dynamique de changement croissante constatée au sein de la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="12848">et</DiscourseConnective> les initiatives prises par les pays, parmi lesquels la Belgique <DiscourseConnective annotation_id="12915">et</DiscourseConnective> la Norvège, <DiscourseConnective annotation_id="12930">pour</DiscourseConnective> instaurer des législations nationales visant <DiscourseConnective annotation_id="12980">à</DiscourseConnective> interdire les sous-munitions sur leur territoire <DiscourseConnective annotation_id="13031">et</DiscourseConnective> leur usage par leurs forces armées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11024" docOffset="84">
      <en>I would <Alignment alignment="13079" annotation_id="11032">
          <DiscourseConnective annotation_id="11032" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to applaud the Red Cross for its campaign and call for a ban on the use of cluster bombs, for stockpiles to be destroyed <Alignment alignment="13241" annotation_id="11163">
          <DiscourseConnective annotation_id="11163" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for clearance programmes to be stepped up.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="11032" annotation_id="13079">
          <DiscourseConnective annotation_id="13079" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13089">à</DiscourseConnective> féliciter la Croix-Rouge <DiscourseConnective annotation_id="13116">pour</DiscourseConnective> sa campagne <DiscourseConnective annotation_id="13133">et</DiscourseConnective> j'appelle <DiscourseConnective annotation_id="13146">à</DiscourseConnective> l'interdiction de l'usage des bombes à sous-munitions, à la destruction des stocks existants <Alignment alignment="11163" annotation_id="13241">
          <DiscourseConnective annotation_id="13241" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> au renforcement des programmes d'élimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11210" docOffset="85">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="11217" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> biological and toxic weapons are concerned, we must put more pressure on the United States Government, which has refused to countenance a legally binding verification protocol.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13290">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les armes biologiques <DiscourseConnective annotation_id="13331">et</DiscourseConnective> à toxines, nous devons accroître notre pression sur le gouvernement américain, qui a refusé de soutenir l'idée d'un protocole de vérification contraignant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11397" docOffset="86">
      <en>That is damaging the future of the Biological and Toxin Weapons Convention and its credibility.</en>
      <fr>Ce refus porte atteinte à l'avenir de la convention <DiscourseConnective annotation_id="13542">et</DiscourseConnective> à sa crédibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11493" docOffset="87">
      <en>We must <Alignment alignment="14458" annotation_id="11501">
          <DiscourseConnective annotation_id="11501" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make sure that a permanent secretariat is set up to oversee the Convention's implementation.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="11501" annotation_id="13575">
          <DiscourseConnective annotation_id="13575" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller <DiscourseConnective annotation_id="13593">à</DiscourseConnective> instituer un secrétariat permanent chargé de surveiller la mise en application de la convention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11599" id="197" name="Angelika Beer">
    <ParallelChunk annotation_id="11599" docOffset="88">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, Madam President-in-Office of the Council, Commissioner Wallström, ladies and gentlemen, death comes in the aftermath of war, <Alignment alignment="13885" annotation_id="11779">
          <DiscourseConnective annotation_id="11779" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, rather than these cluster bombs falling from the heavens on their own, we have to be aware that they are dropped by Europe's allies <Alignment alignment="14054" annotation_id="11916">
          <DiscourseConnective annotation_id="11916" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that those same allies continue to manufacture and export them.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Présidente <DiscourseConnective annotation_id="13775">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Madame la Commissaire Wallström, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13841">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="13855">après</DiscourseConnective> la guerre vient la mort <Alignment alignment="11779" annotation_id="13885">
          <DiscourseConnective annotation_id="13885" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons être conscients <DiscourseConnective annotation_id="13916">du fait que</DiscourseConnective> ces bombes à fragmentation ne tombent pas du ciel de leur propre chef, mais <DiscourseConnective annotation_id="14004">qu'</DiscourseConnective>elles sont larguées par les alliés de l'Europe <Alignment alignment="11916" annotation_id="14054">
          <DiscourseConnective annotation_id="14054" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14057">que</DiscourseConnective> ces mêmes alliés continuent de les fabriquer <DiscourseConnective annotation_id="14106">et</DiscourseConnective> de les exporter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11984" docOffset="89">
      <en>You say that cluster bombs and unexploded munitions represent a challenge to former war zones, <DiscourseConnective annotation_id="12079" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is where I have to contradict you; <DiscourseConnective annotation_id="12123" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>, they are not a challenge to former war zones, but rather a challenge to the European Union, which must make sure that none of its Member States produces, exports or uses such weapons, <DiscourseConnective annotation_id="12324" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which must no longer permit its allies to do so in the way that the Americans, or the Israelis in the most recent war, have done.</en>
      <fr>Vous dites que les bombes à fragmentation et les munitions non explosées représentent un défi pour les anciennes zones de guerre et c'est sur ce point que je ne suis pas d'accord; bien au contraire, elles ne sont pas un défi pour les anciennes zones de guerre, mais plutôt un défi pour l'Union européenne, qui doit veiller à ce qu'aucun de ses États membres ne produise, n'exporte ni n'utilise de telles armes et qui ne doit plus permettre à ses alliés d'agir de la sorte, comme les Américains, ou les Israéliens dans le conflit le plus récent, l'ont fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12458" docOffset="90">
      <en>It was with this in mind and considering the European Union's inability to take action that we, a fortnight ago, wrote a letter to the Finnish Presidency - <Alignment alignment="14858" annotation_id="12614">
          <DiscourseConnective annotation_id="12614" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14861" annotation_id="12618">
          <DiscourseConnective annotation_id="12618" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say 'we' I mean not 'we Greens' but rather the coordinators of the conservatives, the socialists, the liberals and I myself - with an urgent appeal for a European position in favour of an outright ban to be tabled at this conference, which represents an historic opportunity for the prohibition of cluster munitions.</en>
      <fr>C'est dans cet esprit <DiscourseConnective annotation_id="14705">et</DiscourseConnective> au vu de l'incapacité de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="14752">à</DiscourseConnective> prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="14774">que</DiscourseConnective> nous avons écrit, il y a quinze jours, une lettre <DiscourseConnective annotation_id="14828">à</DiscourseConnective> la présidence finlandaise - <Alignment alignment="12614" annotation_id="14858">
          <DiscourseConnective annotation_id="14858" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12618" annotation_id="14861">
          <DiscourseConnective annotation_id="14861" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dis "nous", je ne veux pas dire "nous les Verts" <DiscourseConnective annotation_id="14921">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14926">plutôt</DiscourseConnective> les coordinateurs des conservateurs, des socialistes, des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="15000">et</DiscourseConnective> moi-même - <DiscourseConnective annotation_id="15014">pour</DiscourseConnective> lancer un appel d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="15045">en vue de</DiscourseConnective> présenter une position européenne favorable à une interdiction totale lors de cette conférence, qui représente une occasion historique d'interdire les munitions à fragmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12942" docOffset="91">
      <en>You made it plain to this House that you were either unwilling or unable to do so.</en>
      <fr>Vous avez clairement fait comprendre <DiscourseConnective annotation_id="15270">à</DiscourseConnective> cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="15288">que</DiscourseConnective> vous ne souhaitiez pas, <DiscourseConnective annotation_id="15316">ou</DiscourseConnective> que nous ne pouviez pas agir dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13025" docOffset="92">
      <en>You say you are going to set up a working party; well, I am sure you are familiar with the saying that, setting up a working party is what you do <Alignment alignment="15508" annotation_id="13171">
          <DiscourseConnective annotation_id="13171" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you do not know what to do next.</en>
      <fr>Vous dites que vous allez créer un groupe de travail; je suis sûre que vous connaissez ce proverbe qui dit qu'on ne crée un groupe de travail que <Alignment alignment="13171" annotation_id="15508">
          <DiscourseConnective annotation_id="15508" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on ne sait pas ce que l'on va faire <DiscourseConnective annotation_id="15554">ensuite</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13209" docOffset="93">
      <en>It is <Alignment alignment="15573" annotation_id="13215">
          <DiscourseConnective annotation_id="13215" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cynical way to go about things <Alignment alignment="21831" annotation_id="13255">
          <DiscourseConnective annotation_id="13255" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> one bears in mind the fact that, day in and day out, the lives of civilians, police officers and UN troops sent by us to crisis-hit regions are being put at risk by what is left of these weapons.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="15566">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="13215" annotation_id="15573">
          <DiscourseConnective annotation_id="15573" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une approche <DiscourseConnective annotation_id="15598">pour</DiscourseConnective> le moins cynique <Alignment alignment="13255" annotation_id="15620">
          <DiscourseConnective annotation_id="15620" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on pense <DiscourseConnective annotation_id="15639">que</DiscourseConnective>, chaque jour qui passe, la vie de civils, d'agents de police <DiscourseConnective annotation_id="15704">et</DiscourseConnective> de soldats des Nations unies envoyés par nos soins dans des régions touchées par des conflits est menacée par ce qu'il reste de ces armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13456" docOffset="94">
      <en>I would <Alignment alignment="15846" annotation_id="13464">
          <DiscourseConnective annotation_id="13464" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like, once more, to urge you in strong terms to now seize the initiative and - <Alignment alignment="15975" annotation_id="13553">
          <DiscourseConnective annotation_id="13553" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are able to do so - ensure that the national parliaments of the EU's Member States describe these cluster munitions as what they actually are, namely as a form of weaponry worthy of being outlawed and one that Europeans must renounce once and for all, refusing to use them or accept their use in any war whatever.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13464" annotation_id="15846">
          <DiscourseConnective annotation_id="15846" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je souhaiterais une fois <DiscourseConnective annotation_id="15887">de plus</DiscourseConnective> vous prier instamment de saisir aujourd'hui l'occasion qui vous est donnée <DiscourseConnective annotation_id="15970">et</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="13553" annotation_id="15975">
          <DiscourseConnective annotation_id="15975" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes en mesure de le faire - de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="16033">que</DiscourseConnective> les parlements nationaux des États membres de l'UE considèrent ces munitions à fragmentation <DiscourseConnective annotation_id="16130">pour</DiscourseConnective> ce qu'elles sont réellement, à savoir une forme d'armement seulement digne d'être interdite par la loi <DiscourseConnective annotation_id="16238">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16241">à</DiscourseConnective> laquelle les Européens doivent renoncer une fois <DiscourseConnective annotation_id="16292">pour</DiscourseConnective> toutes, en refusant de les utiliser <DiscourseConnective annotation_id="16333">ou</DiscourseConnective> d'accepter leur utilisation dans quelque guerre que ce soit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13877" id="198" name="Vittorio Agnoletto">
    <ParallelChunk annotation_id="13877" docOffset="95">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, my group is of course in favour of a general, worldwide ban on the production and use of biological weapons and on trade in them, <Alignment alignment="16631" annotation_id="14082">
          <DiscourseConnective annotation_id="14082" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that the forthcoming Geneva Conference will decide to strengthen the relevant international conventions.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16462">et</DiscourseConnective> Messieurs, mon groupe est bien entendu favorable à une interdiction générale et mondiale de la production <DiscourseConnective annotation_id="16571">et</DiscourseConnective> de l'utilisation d'armes biologiques <DiscourseConnective annotation_id="16611">et</DiscourseConnective> de leur commerce <Alignment alignment="14082" annotation_id="16631">
          <DiscourseConnective annotation_id="16631" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="16648">que</DiscourseConnective> la prochaine conférence de Genève conduira <DiscourseConnective annotation_id="16695">à</DiscourseConnective> un renforcement des conventions internationales pertinentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14199" docOffset="96">
      <en>I am pleased to note that the European Union is in the forefront on these issues, <Alignment alignment="16844" annotation_id="14281">
          <DiscourseConnective annotation_id="14281" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the Commission will do everything humanly possible to achieve a worldwide ban on these horrific weapons.</en>
      <fr>Je suis ravi de constater <DiscourseConnective annotation_id="16784">que</DiscourseConnective> l'Union européenne est au premier plan de ces questions <Alignment alignment="14281" annotation_id="16844">
          <DiscourseConnective annotation_id="16844" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="16856">que</DiscourseConnective> la Commission déploiera tous les efforts humainement possibles <DiscourseConnective annotation_id="16923">pour</DiscourseConnective> garantir une interdiction mondiale de ces armes monstrueuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14402" docOffset="97">
      <en>We have to acknowledge the fact, <Alignment alignment="16990" annotation_id="14435">
          <DiscourseConnective annotation_id="14435" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the main stumbling block to achieving such a ban has a name that we all know: George W. Bush.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14435" annotation_id="16990">
          <DiscourseConnective annotation_id="16990" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="17025">que</DiscourseConnective> le principal obstacle <DiscourseConnective annotation_id="17051">à</DiscourseConnective> une telle interdiction porte un nom connu de nous tous: George W. Bush.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14543" docOffset="98">
      <en>The President of the United States is personally responsible for the US political boycott of the Geneva negotiations.</en>
      <fr>Le président des États-Unis est personnellement responsable du boycott politique américain des négociations de Genève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14661" docOffset="99">
      <en>He has, <Alignment alignment="17244" annotation_id="14669">
          <Alignment alignment="17244" annotation_id="14669">
            <DiscourseConnective annotation_id="14669" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, decided to pull out of the talks.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14669" annotation_id="17244">
          <Alignment alignment="14669" annotation_id="17244">
            <DiscourseConnective annotation_id="17244" sense="Expansion.Restatement">De fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, M. Bush a décidé de ne pas participer aux négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14712" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="17309" annotation_id="14712">
          <DiscourseConnective annotation_id="14712" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the United States has made the build-up of their biological arsenal and the use of white phosphorus and depleted uranium a strong point in their aggressive and unacceptable military policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14712" annotation_id="17309">
          <DiscourseConnective annotation_id="17309" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Au lieu de</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela, les États-Unis ont inscrit au rang des priorités de leur politique militaire, agressive <DiscourseConnective annotation_id="17414">et</DiscourseConnective> inacceptable, le renforcement de leur arsenal d'armements biologiques <DiscourseConnective annotation_id="17487">et</DiscourseConnective> l'utilisation du phosphore blanc <DiscourseConnective annotation_id="17523">et</DiscourseConnective> de l'uranium appauvri.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14911" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="17549" annotation_id="14911">
          <DiscourseConnective annotation_id="14911" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they have neither ratified the Mine Ban Convention nor signed the Third Protocol to the Certain Conventional Weapons Convention (CCWC), <Alignment alignment="17734" annotation_id="15058">
          <DiscourseConnective annotation_id="15058" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have <Alignment alignment="17745" annotation_id="15072">
          <DiscourseConnective annotation_id="15072" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> revived the Star Wars programme.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14911" annotation_id="17549">
          <DiscourseConnective annotation_id="17549" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les États-Unis n'ont ni ratifié la convention sur l'interdiction des mines antipersonnel ni signé le troisième protocole <DiscourseConnective annotation_id="17679">à</DiscourseConnective> la convention sur certaines armes classiques (CCAC), <Alignment alignment="15058" annotation_id="17734">
          <DiscourseConnective annotation_id="17734" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont <Alignment alignment="15072" annotation_id="17745">
          <DiscourseConnective annotation_id="17745" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> relancé le programme "Guerre des étoiles".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15110" docOffset="102">
      <en>This attitude by the United States is a threat to world security.</en>
      <fr>Cette attitude constitue une menace <DiscourseConnective annotation_id="17837">pour</DiscourseConnective> la sécurité mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15176" docOffset="103">
      <en>The European Union needs to overcome its inertia and make putting pressure on the United States a key point in the Geneva negotiations.</en>
      <fr>L'Union européenne doit mettre un terme à sa propre inertie <DiscourseConnective annotation_id="17924">et</DiscourseConnective>, en tant que point clé <DiscourseConnective annotation_id="17950">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour des négociations de Genève, faire pression sur les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15312" id="199" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="15312" docOffset="104">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, Mrs Lehtomäki spoke of the European Union's action plan in relation to the Review Conference of the Biological and Toxic Weapons Convention.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (EN) Monsieur le Président, Mme Lehtomäki a évoqué le plan d'action de l'UE relatif <DiscourseConnective annotation_id="18143">à</DiscourseConnective> la conférence d'examen concernant la convention sur les armes biologiques <DiscourseConnective annotation_id="18219">et</DiscourseConnective> à toxines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15501" docOffset="105">
      <en>Yet again, the European Union falsely assumes the attributes of a political state empowered to determine policy on what are military and defence measures, which are the proper responsibility of sovereign nations.</en>
      <fr>Une nouvelle fois, l'Union européenne assume à tort les compétences d'un État politique habilité <DiscourseConnective annotation_id="18330">à</DiscourseConnective> définir une politique <DiscourseConnective annotation_id="18354">en</DiscourseConnective> matière militaire <DiscourseConnective annotation_id="18375">et</DiscourseConnective> de défense, qui relèvent clairement de la responsabilité des nations souveraines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15714" docOffset="106">
      <en>The EU has never had to militarily defend its citizens and let us hope that it never has to, for a variety of reasons.</en>
      <fr>L'UE n'a jamais dû défendre militairement ses citoyens <DiscourseConnective annotation_id="18515">et</DiscourseConnective> espérons, <DiscourseConnective annotation_id="18528">pour</DiscourseConnective> diverses raisons, <DiscourseConnective annotation_id="18551">qu'</DiscourseConnective>elle ne doive jamais le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15833" docOffset="107">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15833" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>, countries like mine, Great Britain, which are serious military powers, have to discharge that responsibility.</en>
      <fr>Dans le même temps, des pays <DiscourseConnective annotation_id="18614">comme</DiscourseConnective> le mien, la Grande-Bretagne, qui sont des puissances militaires sérieuses, doivent assumer cette responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15954" docOffset="108">
      <en>Cluster bombs do indeed need greater international regulation, especially in regard to the so-called dumb bombs, which have no self-destruct mechanism.</en>
      <fr>Il est vrai que les bombes à sous-munitions ont besoin d'une réglementation internationale renforcée, <DiscourseConnective annotation_id="18835">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18845">pour</DiscourseConnective> les bombes "aveugles", qui ne disposent d'aucun mécanisme d'autodestruction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16106" docOffset="109">
      <en>Britain is <Alignment alignment="18950" annotation_id="16117">
          <DiscourseConnective annotation_id="16117" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a leading power in research into defence against biological and toxin weapons, <Alignment alignment="24695" annotation_id="16201">
          <DiscourseConnective annotation_id="16201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> given the current terrorist threat by fundamentalist Islam, Britain has to maintain its independence and freedom of action in this sphere.</en>
      <fr>La Grande-Bretagne est <Alignment alignment="16117" annotation_id="18950">
          <DiscourseConnective annotation_id="18950" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une puissance de premier plan <DiscourseConnective annotation_id="18990">en</DiscourseConnective> matière de recherche militaire contre les armes biologiques <DiscourseConnective annotation_id="19053">et</DiscourseConnective> à toxines <Alignment alignment="22190" annotation_id="19066">
          <DiscourseConnective annotation_id="19066" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, compte tenu de la menace terroriste actuelle de l'islam fondamentaliste, le pays doit conserver son indépendance <DiscourseConnective annotation_id="19183">et</DiscourseConnective> sa liberté d'action dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16344" id="200" name="Philip Claeys">
    <ParallelChunk annotation_id="16344" docOffset="110">
      <en>(NL) Mr President, the manufacture and use of biological weapons used to be the preserve of states.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, la fabrication <DiscourseConnective annotation_id="19266">et</DiscourseConnective> l'utilisation d'armes biologiques étaient autrefois l'apanage des États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16444" docOffset="111">
      <en>These days, progress in biotechnology is such that ever fewer resources are needed to produce dangerous viruses, bacteria and poisons, <DiscourseConnective annotation_id="16579" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the consequence of this is that terrorist organisations, too, can resort to biological warfare.</en>
      <fr>Actuellement, les progrès biotechnologiques sont tels <DiscourseConnective annotation_id="19396">que</DiscourseConnective> la production de virus, de bactéries <DiscourseConnective annotation_id="19437">et</DiscourseConnective> de poisons dangereux requiert de moins en moins de ressources, <DiscourseConnective annotation_id="19503">en conséquence</DiscourseConnective> de quoi les organisations terroristes peuvent <DiscourseConnective annotation_id="19564">également</DiscourseConnective> avoir recours <DiscourseConnective annotation_id="19588">à</DiscourseConnective> la guerre biologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16679" docOffset="112">
      <en>In March of this year, Interpol pointed out that there are serious indications that al-Qaeda is preparing to commit acts of biological terrorism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19612">En</DiscourseConnective> mars de cette année, Interpol a souligné l'existence d'indications sérieuses conduisant à penser <DiscourseConnective annotation_id="19712">qu'</DiscourseConnective>Al-Qaïda se prépare <DiscourseConnective annotation_id="19735">à</DiscourseConnective> commettre des actes de terrorisme biologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16825" docOffset="113">
      <en>The scale of the destruction that could result in that way far outstrips that of the attacks in New York, Madrid and London.</en>
      <fr>L'ampleur des destructions qui pourraient en résulter dépasse de loin celle des attentats de New York, Madrid <DiscourseConnective annotation_id="19893">et</DiscourseConnective> Londres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16950" docOffset="114">
      <en>It is impossible to conclude agreements with terrorists in the same way <Alignment alignment="19967" annotation_id="17022">
          <DiscourseConnective annotation_id="17022" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> states do with one another.</en>
      <fr>Il est impossible de passer des accords avec les terroristes, <Alignment alignment="17022" annotation_id="19967">
          <DiscourseConnective annotation_id="19967" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États le font entre eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17053" docOffset="115">
      <en>It is of vital importance that police forces be further trained in order to prevent and control biological terror.</en>
      <fr>Il est capital <DiscourseConnective annotation_id="20017">que</DiscourseConnective> les forces de police soient davantage formées <DiscourseConnective annotation_id="20067">afin de</DiscourseConnective> prévenir <DiscourseConnective annotation_id="20084">et</DiscourseConnective> de maîtriser le terrorisme biologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17168" docOffset="116">
      <en>Some legislation may well need to be adapted in order to make it possible to check sensitive scientific research.</en>
      <fr>Certains textes législatifs devraient vraisemblablement être adaptés <DiscourseConnective annotation_id="20195">afin de</DiscourseConnective> favoriser un contrôle des recherches scientifiques sensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17282" docOffset="117">
      <en>There is still a need to give attention to the exchange of information between intelligence services within the European Union, but also with our partners in the United States, Russia and in all other nations that want to discharge their responsibilities in the fight against terrorism.</en>
      <fr>Il convient <DiscourseConnective annotation_id="20277">encore</DiscourseConnective> d'accorder une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="20322">à</DiscourseConnective> l'échange d'informations entre les services de renseignement au sein de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="20416">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20421">également</DiscourseConnective> avec nos partenaires aux États-Unis, en Russie <DiscourseConnective annotation_id="20478">et</DiscourseConnective> dans toutes les autres nations qui souhaitent assumer leurs responsabilités dans la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17569" id="201" name="Achille Occhetto">
    <ParallelChunk annotation_id="17569" docOffset="118">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, the Socialist Group in the European Parliament wholeheartedly supports this draft resolution, <Alignment alignment="20772" annotation_id="17734">
          <DiscourseConnective annotation_id="17734" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it sees it as a decisive step in the strategy to oppose the proliferation of weapons of mass destruction that was adopted by Europe in December 2003, and <Alignment alignment="20945" annotation_id="17896">
          <DiscourseConnective annotation_id="17896" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20955" annotation_id="17901">
          <DiscourseConnective annotation_id="17901" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it makes reducing the biological weapons threat a top priority.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20654">et</DiscourseConnective> Messieurs, le groupe socialiste au Parlement européen apporte son plein soutien à cette proposition de résolution, <Alignment alignment="17734" annotation_id="20772">
          <DiscourseConnective annotation_id="20772" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il considère qu'il s'agit là d'une étape décisive dans la stratégie contre la prolifération des armes de destruction massive adoptée par l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="20922">en</DiscourseConnective> décembre 2003, <DiscourseConnective annotation_id="20940">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17896" annotation_id="20945">
          <DiscourseConnective annotation_id="20945" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17901" annotation_id="20955">
          <DiscourseConnective annotation_id="20955" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette proposition de résolution fait de la réduction de la menace représentée par les armes biologiques une priorité absolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17973" docOffset="119">
      <en>At the same time, another important initiative is that we are calling on all countries that have not yet done so to abide by the legislation banning biological weapons, not least in order to achieve that universality that is an integral and binding part of international law.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="21093">même</DiscourseConnective> temps, il est une autre initiative importante, à savoir l'appel lancé <DiscourseConnective annotation_id="21168">à</DiscourseConnective> tous les pays qui ne l'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="21201">encore</DiscourseConnective> fait de se conformer à la législation interdisant les armes biologiques, ne serait-ce que <DiscourseConnective annotation_id="21298">pour</DiscourseConnective> garantir cette universalité qui est un aspect primordial <DiscourseConnective annotation_id="21360">et</DiscourseConnective> contraignant du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18249" docOffset="120">
      <en>Within this basic framework, there are in any case measures designed to ensure that the Convention is effectively implemented, <Alignment alignment="21527" annotation_id="18376">
          <DiscourseConnective annotation_id="18376" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the most recent analysis the United States failed to comply with these measures.</en>
      <fr>Dans ce cadre fondamental, il existe <DiscourseConnective annotation_id="21437">en tous les cas</DiscourseConnective> des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="21472">à</DiscourseConnective> garantir la mise en œuvre efficace de la convention, <Alignment alignment="18376" annotation_id="21527">
          <DiscourseConnective annotation_id="21527" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21535">en</DiscourseConnective> dernière analyse, les États-Unis ne se conforment toujours pas à ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18469" docOffset="121">
      <en>I should <Alignment alignment="21632" annotation_id="18478">
          <DiscourseConnective annotation_id="18478" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to stress the importance of the appeal made in the resolution to finalise a specific Protocol 6 unequivocally banning the manufacture and use of cluster bombs, despicable weapons even used in humanitarian wars to get round the Mine Ban Convention.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="18478" annotation_id="21632">
          <DiscourseConnective annotation_id="21632" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner l'importance de l'appel lancé dans la résolution <DiscourseConnective annotation_id="21701">afin de</DiscourseConnective> finaliser un protocole 6 spécifique, interdisant sans la moindre équivoque la fabrication <DiscourseConnective annotation_id="21799">et</DiscourseConnective> l'utilisation de bombes à fragmentation, des armes méprisables utilisées <DiscourseConnective annotation_id="21875">même</DiscourseConnective> dans les guerres humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="21910">pour</DiscourseConnective> contourner la convention sur l'interdiction des mines antipersonnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18736" docOffset="122">
      <en>At the same time, Europe needs to show that there is a direct link between trends towards proliferation, which must be strenuously repressed, and the failure to disarm.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="21992">même</DiscourseConnective> temps, l'Europe doit montrer <DiscourseConnective annotation_id="22026">qu'</DiscourseConnective>il existe un lien direct entre les tendances <DiscourseConnective annotation_id="22074">à</DiscourseConnective> la prolifération, qui doivent être combattues avec vigueur, <DiscourseConnective annotation_id="22136">et</DiscourseConnective> l'échec des efforts de désarmement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18905" docOffset="123">
      <en>The West will have greater moral authority to oppose the proliferation of any kind of weapon <DiscourseConnective annotation_id="18998" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>: 1) the United States stops opposing the adoption of inspection measures and the banning of cluster bombs; and 2) the disarmament process is resumed even within the nuclear club.</en>
      <fr>L'Occident jouira d'une autorité morale accrue <DiscourseConnective annotation_id="22222">afin de</DiscourseConnective> s'opposer à la prolifération de tout type d'armes si: 1) les États-Unis cessent de faire barrage à l'adoption de mesures d'inspection <DiscourseConnective annotation_id="22364">et</DiscourseConnective> à l'interdiction des bombes à fragmentation; <DiscourseConnective annotation_id="22412">et</DiscourseConnective> 2) le processus de désarmement reprend <DiscourseConnective annotation_id="22454">même</DiscourseConnective> au sein du club nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19180" docOffset="124">
      <en>What has happened today is <Alignment alignment="22502" annotation_id="19207">
          <DiscourseConnective annotation_id="19207" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> an important step, <Alignment alignment="22525" annotation_id="19236">
          <DiscourseConnective annotation_id="19236" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is merely the first on the long road towards a ban on all weapons of mass destruction.</en>
      <fr>Aujourd'hui est <Alignment alignment="19207" annotation_id="22502">
          <DiscourseConnective annotation_id="22502" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pas important, <Alignment alignment="19236" annotation_id="22525">
          <DiscourseConnective annotation_id="22525" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est <DiscourseConnective annotation_id="22539">que</DiscourseConnective> le premier pas sur le long chemin qui mène à l'interdiction de toutes les armes de destruction massive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19330" id="202" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="19330" docOffset="125">
      <en>(ES) Mr President, like so many other instruments that regulate arms at world level, the existence of the Biological and Toxin Weapons Convention is a necessary, though not sufficient, tool in the fight against human irrationality.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="22675">comme</DiscourseConnective> tant d'autres instruments réglementant les armes au niveau international, l'existence de la convention sur l'interdiction des armes biologiques <DiscourseConnective annotation_id="22825">et</DiscourseConnective> à toxines est un outil nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="22863">quoique</DiscourseConnective> insuffisant, dans la lutte contre l'irrationalité humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19562" docOffset="126">
      <en>There is <DiscourseConnective annotation_id="19571" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> only one acceptable option for the sixth review conference which is to begin on 20 November: to strengthen that instrument, particularly with a view to developing genuine verification mechanisms, and to promote its universal application.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22930">Pour</DiscourseConnective> cette raison, la sixième conférence d'examen qui doit débuter le 20 novembre n'offre qu'une seule option acceptable: renforcer cet instrument, <DiscourseConnective annotation_id="23078">plus particulièrement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23100">en vue d'</DiscourseConnective>élaborer de véritables mécanismes de vérification, <DiscourseConnective annotation_id="23160">et</DiscourseConnective> encourager son application universelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19819" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="23203" annotation_id="19819">
          <DiscourseConnective annotation_id="19819" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with regard to cluster bombs, I can only vigorously support the call for the Convention on Inhuman Weapons to be provided with a sixth protocol.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19819" annotation_id="23203">
          <DiscourseConnective annotation_id="23203" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, concernant les bombes à fragmentation, je ne peux que soutenir avec force l'appel à l'élaboration d'un sixième protocole à la convention sur les armes inhumaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19977" docOffset="128">
      <en>In my view, it should even be provided with a specific and complete treaty, which unambiguously prohibits the production, storage, transfer and use of this kind of weapon, as in the case of anti-personnel mines.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23380">À</DiscourseConnective> mon avis, ceci devrait <DiscourseConnective annotation_id="23405">même</DiscourseConnective> faire l'objet d'un traité complet <DiscourseConnective annotation_id="23444">et</DiscourseConnective> spécifique, interdisant sans la moindre équivoque la production, le stockage, le transfert <DiscourseConnective annotation_id="23538">et</DiscourseConnective> l'utilisation de ce type d'armes, <DiscourseConnective annotation_id="23575">comme</DiscourseConnective> dans le cas des mines antipersonnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20189" docOffset="129">
      <en>In view of the indiscriminate nature of cluster bombs and the enormous impact they have on the civilian population, the use of those weapons must no longer be tolerated in any way.</en>
      <fr>Au vu des ravages causés indistinctement par les bombes à fragmentation <DiscourseConnective annotation_id="23690">et</DiscourseConnective> de leur énorme impact sur la population civile, l'utilisation de ces armes ne doit plus être tolérée de quelque façon que ce soit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20370" docOffset="130">
      <en>The case of Lebanon, which is currently under investigation, is just one example of many that illustrate the reason for this.</en>
      <fr>Le cas du Liban, actuellement à l'étude, n'est <DiscourseConnective annotation_id="23871">qu'</DiscourseConnective>un exemple parmi de nombreux autres qui illustrent cette nécessité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20496" id="203" name="Ana Maria Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="20496" docOffset="131">
      <en>(PT) In recent years we have witnessed the erosion of the most important legal instruments for combating the proliferation of weapons of mass destruction, <Alignment alignment="24122" annotation_id="20651">
          <DiscourseConnective annotation_id="20651" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Biological and Toxin Weapons Convention is no exception.</en>
      <fr>(PT) Ces dernières années, nous avons été les témoins de l'érosion des instruments juridiques les plus importants <DiscourseConnective annotation_id="24056">pour</DiscourseConnective> combattre la prolifération des armes de destruction massive, <Alignment alignment="20651" annotation_id="24122">
          <DiscourseConnective annotation_id="24122" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la convention sur l'interdiction des armes biologiques <DiscourseConnective annotation_id="24180">et</DiscourseConnective> à toxines ne fait pas exception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20716" docOffset="132">
      <en>We are more vulnerable than ever to devastating terrorist attacks.</en>
      <fr>Nous sommes plus vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="24245">que</DiscourseConnective> jamais aux attentats terroristes dévastateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20783" docOffset="133">
      <en>The main ideas contained in this resolution, on which notable consensus has been reached across all political groups in Parliament, are decades old and applicable to other conventions, too.</en>
      <fr>Les principales idées contenues dans cette résolution, qui a fait l'objet d'un consensus remarquable entre tous les groupes politiques du Parlement, sont vieilles de plusieurs dizaines d'années <DiscourseConnective annotation_id="24490">et</DiscourseConnective> peuvent s'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="24513">à</DiscourseConnective> d'autres conventions <DiscourseConnective annotation_id="24536">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20973" docOffset="134">
      <en>These ideas can be summed up under three headings: universalisation, application and verification.</en>
      <fr>Ces idées peuvent être résumées <DiscourseConnective annotation_id="24579">en</DiscourseConnective> trois mots: universalisation, application <DiscourseConnective annotation_id="24624">et</DiscourseConnective> vérification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21072" docOffset="135">
      <en>The notorious cluster bombs and anti-personnel mines must be combated.</en>
      <fr>Les tristement célèbres bombes à fragmentation <DiscourseConnective annotation_id="24688">et</DiscourseConnective> mines antipersonnel doivent être combattues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21143" docOffset="136">
      <en>These immoral arms must <Alignment alignment="24764" annotation_id="21167">
          <DiscourseConnective annotation_id="21167" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be outlawed.</en>
      <fr>Ces armes immorales doivent <Alignment alignment="21167" annotation_id="24764">
          <DiscourseConnective annotation_id="24764" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être tenues pour illégales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21185" docOffset="137">
      <en>These bombs spread death indiscriminately <Alignment alignment="24839" annotation_id="21227">
          <DiscourseConnective annotation_id="21227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact that they have a low rate of immediate explosion means that they continue to kill innocent people many years <Alignment alignment="24974" annotation_id="21349">
          <DiscourseConnective annotation_id="21349" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> conflicts have ended.</en>
      <fr>Elles sèment la mort indistinctement <Alignment alignment="21227" annotation_id="24839">
          <DiscourseConnective annotation_id="24839" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="24850">qu'</DiscourseConnective>elles présentent un faible taux d'explosion immédiate signifie <DiscourseConnective annotation_id="24916">qu'</DiscourseConnective>elles continuent de tuer des innocents bien des années <Alignment alignment="10688" annotation_id="24974">
          <DiscourseConnective annotation_id="24974" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la fin des conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21377" docOffset="138">
      <en>The recent war in Lebanon, in which Israel left the country mined with thousands of cluster bombs, should give us the impetus to ban, once and for all, the manufacture and use of all kinds of cluster bomb, <Alignment alignment="25268" annotation_id="21583">
          <DiscourseConnective annotation_id="21583" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have done with anti-personnel mines.</en>
      <fr>La récente guerre au Liban, au cours de laquelle Israël a truffé le territoire du pays de milliers de bombes à fragmentation, devrait nous encourager <DiscourseConnective annotation_id="25151">à</DiscourseConnective> interdire, une bonne fois <DiscourseConnective annotation_id="25179">pour</DiscourseConnective> toutes, la fabrication <DiscourseConnective annotation_id="25207">et</DiscourseConnective> l'utilisation de tous les types de bombe à fragmentation, <Alignment alignment="21583" annotation_id="25268">
          <DiscourseConnective annotation_id="25268" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons fait <DiscourseConnective annotation_id="25292">pour</DiscourseConnective> les mines antipersonnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21626" docOffset="139">
      <en>Perhaps merely adding a new protocol to the existing Convention against certain conventional weapons is not enough; perhaps the time has come for a specific convention.</en>
      <fr>Le simple ajout d'un nouveau protocole <DiscourseConnective annotation_id="25361">à</DiscourseConnective> la convention déjà existante sur certaines armes classiques n'est peut-être pas suffisant; le moment est peut-être venu d'élaborer une convention spécifique à cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21795" docOffset="140">
      <en>This does not matter, provided the EU takes action <Alignment alignment="25586" annotation_id="21846">
          <DiscourseConnective annotation_id="21846" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the human race joins forces to eradicate these heinous weapons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25533">Peu importe</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25546">pour autant que</DiscourseConnective> l'UE prenne des mesures <Alignment alignment="21846" annotation_id="25586">
          <DiscourseConnective annotation_id="25586" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'humanité agisse à l'unisson <DiscourseConnective annotation_id="25623">pour</DiscourseConnective> éradiquer ces armes monstrueuses.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21914" id="204" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="21914" docOffset="141">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, the Union and the Council are very concerned that people in conflict zones are injured or die <Alignment alignment="25880" annotation_id="22085">
          <DiscourseConnective annotation_id="22085" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the conflict itself has ended.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="25673">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25736">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'Union <DiscourseConnective annotation_id="25758">et</DiscourseConnective> le Conseil sont très préoccupés <DiscourseConnective annotation_id="25793">par le fait que</DiscourseConnective> les populations des zones en conflit risquent d'être blessées <DiscourseConnective annotation_id="25871">ou</DiscourseConnective> tuées <Alignment alignment="22085" annotation_id="25880">
          <DiscourseConnective annotation_id="25880" sense="Temporal.Synchrony">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la fin du conflit à proprement parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22121" docOffset="142">
      <en>This is patently clear in the case of Lebanon today, where unexploded bombs are a real problem for the civilian population.</en>
      <fr>Ceci est très clair dans le cas du Liban aujourd'hui, où les bombes non explosées constituent un véritable problème <DiscourseConnective annotation_id="26041">pour</DiscourseConnective> la population civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22245" docOffset="143">
      <en>The Presidency is pleased that the Protocol relating to unexploded ordnance has entered into force.</en>
      <fr>La présidence est satisfaite de l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="26109">en</DiscourseConnective> vigueur du protocole relatif aux engins non explosés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22345" docOffset="144">
      <en>In the future we will be working to ensure that the harm caused to the civilian population by munitions remains minimal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26166">À</DiscourseConnective> l'avenir, nous nous efforcerons de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="26216">que</DiscourseConnective> les dommages infligés <DiscourseConnective annotation_id="26242">à</DiscourseConnective> la population civile par les munitions demeurent minimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22466" docOffset="145">
      <en>As for international cooperation on cluster bombs from here on, we will continue our efforts to find a common position in the European Union and make headway on this.</en>
      <fr>Concernant la coopération internationale en matière de bombes à fragmentation, nous poursuivrons nos efforts afin d'aboutir à une position commune au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="26479">et</DiscourseConnective> de progresser sur ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22633" docOffset="146">
      <en>Finally, I wish to say that Mrs Beer and her colleagues will be receiving an answer to their letter to the Presidency in the very near future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26512">Enfin</DiscourseConnective>, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="26531">dire que</DiscourseConnective> Mme Beer <DiscourseConnective annotation_id="26549">et</DiscourseConnective> ses collègues recevront une réponse écrite <DiscourseConnective annotation_id="26595">à</DiscourseConnective> la lettre envoyée <DiscourseConnective annotation_id="26615">à</DiscourseConnective> la présidence dans un avenir très proche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22776" id="205" name="Margot Wallström">
    <ParallelChunk annotation_id="22776" docOffset="147">Vice-president of the Commission.</ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22810" docOffset="148">
      <en>Mr President, the informed debate that has taken place on these issues is one more strand in the argument against war and another argument for prevention and hopefully being able to avoid the use of these weapons.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, le débat éclairé qui a porté sur ces questions constitue un argument supplémentaire contre la guerre <DiscourseConnective annotation_id="26825">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26828">pour</DiscourseConnective> la prévention. Espérons qu'il permettra d'éviter l'usage de ces armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23024" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="26904" annotation_id="23024">
          <DiscourseConnective annotation_id="23024" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, under the common foreign and security policy, these are not areas in which the Commission takes the lead.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23024" annotation_id="26904">
          <DiscourseConnective annotation_id="26904" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, en vertu de la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="26960">et</DiscourseConnective> de sécurité commune, la Commission ne dispose pas du droit d'initiative dans ces domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23143" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="27054" annotation_id="23143">
          <DiscourseConnective annotation_id="23143" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are part of the solution <Alignment alignment="27113" annotation_id="23180">
          <DiscourseConnective annotation_id="23180" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> dealing with the aftermath of war.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23143" annotation_id="27054">
          <DiscourseConnective annotation_id="27054" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous contribuons à la recherche d'une solution <Alignment alignment="23180" annotation_id="27113">
          <DiscourseConnective annotation_id="27113" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous faisons face aux conséquences de la guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23220" docOffset="151">
      <en>The human suffering, unexploded munitions and humanitarian problems which result from wars around the world are a challenge for us.</en>
      <fr>Les souffrances humaines, les munitions non explosées <DiscourseConnective annotation_id="27224">et</DiscourseConnective> les problèmes humanitaires engendrés par les guerres sont un défi auquel nous devons répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23352" docOffset="152">
      <en>The Commission will of course continue to support the clearance of such weapons, working with the international community and NGOs.</en>
      <fr>Il va de soi que la Commission continuera de soutenir l'élimination de ces armes, ainsi que la collaboration avec la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="27465">et</DiscourseConnective> les ONG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23484" docOffset="153">
      <en>The war in Lebanon lasted a few days, <DiscourseConnective annotation_id="23522" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> the human suffering will continue for many years.</en>
      <fr>Si la guerre au Liban n'a pas été longue, les souffrances humaines qu'elle a provoquées dureront encore de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23576" id="206" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23576" docOffset="154">
      <en>In accordance with Rule 103(2) of the Rules of Procedure, I have received six motions for resolutions.</en>
      <fr>J'ai reçu, conformément à l'article 103, paragraphe 2, du règlement, six propositions de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23679" docOffset="155">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23701" docOffset="156">
      <en>The vote will take place tomorrow, Thursday.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain, jeudi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
