<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="031" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the one-minute speeches on matters of political importance.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="132" docOffset="2">
      <en>Many Members are listed, <Alignment alignment="206" annotation_id="157">
          <DiscourseConnective annotation_id="157" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will not all be able to speak.</en>
      <fr>De nombreux collègues sont sur la liste, <Alignment alignment="13839" annotation_id="206">
          <DiscourseConnective annotation_id="206" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils n'auront pas tous la possibilité d'intervenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="197" docOffset="3">
      <en>I shall have to be strict about speaking times <Alignment alignment="315" annotation_id="244">
          <DiscourseConnective annotation_id="244" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would remind you that Members who have spoken in either, or both, of the previous two sittings will not have priority.</en>
      <fr>Je devrai être strict concernant les temps de parole <Alignment alignment="244" annotation_id="315">
          <DiscourseConnective annotation_id="315" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="344">que</DiscourseConnective> les députés qui ont pris la parole <DiscourseConnective annotation_id="383">à</DiscourseConnective> une, <DiscourseConnective annotation_id="390">ou</DiscourseConnective> deux, des séances précédentes ne seront pas prioritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="369" docOffset="4">
      <en>Members that did not speak in either the sitting of 13 November or the sitting of 29 November will have priority.</en>
      <fr>Les députés qui n'ont parlé ni à la séance du 13 novembre, ni à celle du 29 novembre auront la priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="483" id="032" name="Zita Pleštinská">
    <ParallelChunk annotation_id="483" docOffset="5">
      <en>(SK) <Alignment alignment="561" annotation_id="488">
          <Alignment alignment="561" annotation_id="488">
            <DiscourseConnective annotation_id="488" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">As soon as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Commission announced last October that the free movement of citizens from the new Member States would be postponed until 2009, we voiced our objections in the European Parliament.</en>
      <fr>(SK) <Alignment alignment="488" annotation_id="561">
          <Alignment alignment="488" annotation_id="561">
            <DiscourseConnective annotation_id="561" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Dès que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la Commission a annoncé en octobre dernier <DiscourseConnective annotation_id="612">que</DiscourseConnective> la libre circulation des citoyens des nouveaux États membres serait reportée à 2009, nous avons fait part de nos objections au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="683" docOffset="6">
      <en>We <Alignment alignment="774" annotation_id="686">
          <DiscourseConnective annotation_id="686" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> launched several initiatives, including questions to the Council and Commission, <Alignment alignment="867" annotation_id="772">
          <DiscourseConnective annotation_id="772" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we subsequently drafted Declaration No 72, which is still pending.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="686" annotation_id="774">
          <DiscourseConnective annotation_id="774" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pris plusieurs initiatives, y compris des questions au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="847">et</DiscourseConnective> à la Commission, <Alignment alignment="772" annotation_id="867">
          <DiscourseConnective annotation_id="867" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="881">par la suite</DiscourseConnective> préparé la déclaration n° 72, qui est toujours en attente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="843" docOffset="7">
      <en>This declaration is designed to ensure compliance with the original deadline for accession to the Schengen area.</en>
      <fr>Cette déclaration a pour but de garantir le respect du délai initial <DiscourseConnective annotation_id="1022">pour</DiscourseConnective> l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="1038">à</DiscourseConnective> l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="956" docOffset="8">
      <en>For this reason I regard the decision taken last week on St. Nicolas Day by EU interior ministers, enabling citizens from the nine new Member States to travel freely within the European Union from 1 January 2008, as a great success of the European Union and a consequence of the intervention by the MEPs.</en>
      <fr>Je considère <DiscourseConnective annotation_id="1072">donc</DiscourseConnective> la décision prise la semaine dernière lors de la Saint-Nicolas par les ministres européens de l'intérieur d'autoriser les citoyens des neuf nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="1240">à</DiscourseConnective> voyager librement au sein de l'Union européenne à partir du 1er janvier 2008 <DiscourseConnective annotation_id="1319">comme</DiscourseConnective> un grand succès de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1363">et</DiscourseConnective> une conséquence de l'intervention des députés européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1261" docOffset="9">
      <en>Colleagues, I would like to thank you for your support.</en>
      <fr>Chers collègues, je voudrais vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="1467">pour</DiscourseConnective> votre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1317" docOffset="10">
      <en>I am convinced that all countries, including Slovakia, will soon agree upon the strict security requirements involved in temporarily deploying an enhanced version of the current system <Alignment alignment="1701" annotation_id="1502">
          <DiscourseConnective annotation_id="1502" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed by Portugal.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="1506">que</DiscourseConnective> tous les pays, y compris la Slovaquie, se mettront rapidement d'accord sur les exigences strictes de sécurité nécessaires au déploiement temporaire d'une version améliorée du système actuel, <Alignment alignment="1502" annotation_id="1701">
          <DiscourseConnective annotation_id="1701" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le propose le Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1527" id="033" name="Kyriacos Triantaphyllides">
    <ParallelChunk annotation_id="1527" docOffset="11">
      <en>(EL) Mr President, last week Turkey made a 'Diplomatic move' by agreeing to open a port and an airport for trade with the Republic of Cyprus.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, la semaine dernière la Turquie a fait un "geste diplomatique" <DiscourseConnective annotation_id="1821">en</DiscourseConnective> acceptant d'ouvrir un port <DiscourseConnective annotation_id="1851">et</DiscourseConnective> un aéroport au commerce avec la République de Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1669" docOffset="12">
      <en>Their timing was a bit odd, considering that their move was made during the COREPER meeting.</en>
      <fr>Le moment qu'ils ont choisi était un peu bizarre, <DiscourseConnective annotation_id="1958">étant donné qu'</DiscourseConnective>ils ont fait ce geste pendant la réunion du Coreper.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1762" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="2026" annotation_id="1762">
          <DiscourseConnective annotation_id="1762" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Turkish proposal is nothing more than a clumsy, unacceptable and provocative manoeuvre, whose sole objective is to bypass the obligations undertaken by Ankara towards the European Union and its Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1762" annotation_id="2026">
          <DiscourseConnective annotation_id="2026" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la proposition turque n'est rien d'autre <DiscourseConnective annotation_id="2078">qu'</DiscourseConnective>une manœuvre maladroite, inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="2119">et</DiscourseConnective> provocante, dont le seul objective est de contourner les obligations qu'Ankara s'est engagée à respecter envers l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="2253">et</DiscourseConnective> ses États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1984" docOffset="14">
      <en>Not only is Ankara persisting on essentially denying its obligations, <Alignment alignment="2348" annotation_id="2054">
          <DiscourseConnective annotation_id="2054" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2367" annotation_id="2058">
          <DiscourseConnective annotation_id="2058" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> is arrogantly setting conditions aimed at gaining favours in Cyprus.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2275">Non seulement</DiscourseConnective> Ankara persiste <DiscourseConnective annotation_id="2305">à</DiscourseConnective> rejeter tout simplement ses obligations, <Alignment alignment="2054" annotation_id="2348">
          <DiscourseConnective annotation_id="2348" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle continue <Alignment alignment="3544" annotation_id="2367">
          <DiscourseConnective annotation_id="2367" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à poser, de façon arrogante, des conditions visant <DiscourseConnective annotation_id="2428">à</DiscourseConnective> s'accorder les bonnes grâces de Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2132" docOffset="15">
      <en>Turkey's obligations towards the European Union are very specific and are not subject to bargaining.</en>
      <fr>Les obligations de la Turquie envers Union européenne sont très spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="2546">et</DiscourseConnective> ne peuvent faire l'objet d'aucun marchandage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2233" docOffset="16">
      <en>Given these facts, the European Union should reject without further consideration these so called Turkish proposals.</en>
      <fr>L'Union européenne devrait par conséquent rejeter <DiscourseConnective annotation_id="2645">sans</DiscourseConnective> autre considération ces soi-disant propositions turques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2350" docOffset="17">
      <en>I believe that the European Union should unanimously reject this inappropriately provocative offer.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="2716">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit rejeter de façon unanime cette offre déplacée et provocante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2450" id="034" name="Bruno Gollnisch">
    <ParallelChunk annotation_id="2450" docOffset="18">
      <en>(FR) Mr President, <DiscourseConnective annotation_id="2469" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I speak, the trial of Mr Vojislav Seselj, the chairman of Serbia's main party, the Serbian Radical Party, is getting under way.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'interviens alors que s'ouvre le procès de M. Vojislav Seselj, président du principal parti de Serbie, le parti radical serbe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2600" docOffset="19">
      <en>Mr Seselj surrendered voluntarily in January 2003, four years ago, <DiscourseConnective annotation_id="2667" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the indictment against him was published.</en>
      <fr>M. Seselj s'est volontairement constitué prisonnier <DiscourseConnective annotation_id="3008">en</DiscourseConnective> janvier 2003, c'est-à-dire il y a quatre ans, dès la publication de l'acte d'accusation le concernant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2714" docOffset="20">
      <en>The indictment referred only to speeches and a political plan to bring all Serbs together in a single country; that may be questionable of course, <Alignment alignment="3285" annotation_id="2861">
          <DiscourseConnective annotation_id="2861" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know what very painful circumstances that country has been through.</en>
      <fr>Cet acte d'accusation ne faisait état <DiscourseConnective annotation_id="3152">que</DiscourseConnective> de discours <DiscourseConnective annotation_id="3168">et</DiscourseConnective> d'un projet politique consistant <DiscourseConnective annotation_id="3204">à</DiscourseConnective> rassembler tous les Serbes <DiscourseConnective annotation_id="3233">en</DiscourseConnective> un seul pays, fait certes peut-être contestable, <Alignment alignment="2861" annotation_id="3285">
          <DiscourseConnective annotation_id="3285" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on sait quelles ont été les circonstances très douloureuses <DiscourseConnective annotation_id="3350">que</DiscourseConnective> ce pays a connues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2936" docOffset="21">
      <en>Mr Seselj has been held in solitary confinement since December 2004 for granting interviews to Serbian newspapers, <Alignment alignment="3475" annotation_id="3051">
          <DiscourseConnective annotation_id="3051" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the prosecutor, Mrs Uertz-Retzlaff, speaks against him in the press freely.</en>
      <fr>M. Seselj est au secret <DiscourseConnective annotation_id="3397">depuis</DiscourseConnective> décembre 2004 <DiscourseConnective annotation_id="3418">pour</DiscourseConnective> avoir accordé des interviews <DiscourseConnective annotation_id="3452">à</DiscourseConnective> des journaux serbes, <Alignment alignment="3051" annotation_id="3475">
          <DiscourseConnective annotation_id="3475" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la procureure Mme Uertz-Retzlaff se répand dans la presse contre lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3131" docOffset="22">
      <en>Mr Seselj is demanding to see his family; he should be entitled to do so and to appear freely.</en>
      <fr>M. Seselj exige de voir sa famille, il devrait y avoir droit <DiscourseConnective annotation_id="3611">et</DiscourseConnective> comparaître libre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3226" docOffset="23">
      <en>He is demanding to correspond with the Tribunal in Serbian, his native language, which he is <Alignment alignment="3719" annotation_id="3319">
          <DiscourseConnective annotation_id="3319" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> entitled to do, but is being denied that right.</en>
      <fr>Il exige de correspondre dans sa langue maternelle, le serbe, avec le tribunal, c'est <Alignment alignment="3319" annotation_id="3719">
          <DiscourseConnective annotation_id="3719" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> son droit <DiscourseConnective annotation_id="3735">et</DiscourseConnective> ce droit lui est refusé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3372" docOffset="24">
      <en>As a doctor and professor of law, he wishes to conduct his own defence, which is a fundamental right.</en>
      <fr>Docteur <DiscourseConnective annotation_id="3771">en</DiscourseConnective> droit, professeur de droit, il veut se défendre lui-même, c'est un droit fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3474" docOffset="25">
      <en>He is refusing to accept lawyers appointed by the tribunal, whom experience has shown to favour the prosecution.</en>
      <fr>Il refuse des avocats commis d'office dont l'expérience a montré la complaisance <DiscourseConnective annotation_id="3941">pour</DiscourseConnective> l'accusation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3587" docOffset="26">
      <en>What does Alphons Orie, the presiding judge of the International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia have to say about this?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3960">Que</DiscourseConnective> répond le président du Tribunal pénal international <DiscourseConnective annotation_id="4016">pour</DiscourseConnective> l'ex-Yougoslavie, Alphons Orie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3720" docOffset="27">
      <en>I quote: the court finds that the accused's self-representation ...</en>
      <fr>Je le cite: le tribunal estime <DiscourseConnective annotation_id="4084">que</DiscourseConnective> le fait que l'accusation dépende de lui-même...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3788" docOffset="28">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3824" id="035" name="Marianne Mikko">
    <ParallelChunk annotation_id="3824" docOffset="29">
      <en>(ET) Ladies and gentlemen, yesterday, Igor Smirnov, who, 15 years ago seized power with the help of the Russian forces in Transnistria, had himself elected for another five years as the president of an illegitimate country.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="4181">ET</DiscourseConnective>) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4194">et</DiscourseConnective> Messieurs, hier, Igor Smirnov, qui, il y a 15 ans, s'est emparé du pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="4272">en</DiscourseConnective> Transnistrie avec l'aide des forces russes, <DiscourseConnective annotation_id="4319">s'</DiscourseConnective>est élu lui-même <DiscourseConnective annotation_id="4338">pour</DiscourseConnective> cinq autres années en <DiscourseConnective annotation_id="4365">tant que</DiscourseConnective> président d'un pays illégitime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4048" docOffset="30">
      <en>The dictator, who holds a Russian passport and was trained by the KGB, claimed 80% of the vote.</en>
      <fr>Ce dictateur, qui détient un passeport russe <DiscourseConnective annotation_id="4451">et</DiscourseConnective> a été formé par le KGB, a obtenu 80 % des voix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4144" docOffset="31">
      <en>The election was organised by an illegitimate government on territory controlled by foreign military forces; its result is null and void in terms of international law.</en>
      <fr>Ces élections étaient organisées par un gouvernement illégitime sur un territoire contrôlé par des forces militaires étrangères; leurs résultats sont nuls <DiscourseConnective annotation_id="4657">et</DiscourseConnective> non avenus au regard de la loi internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4312" docOffset="32">
      <en>The Smirnov regime will not be made any more legal by the permission given to three weak opponents to take part in a contest the result of which was known in advance, having been decided in Moscow during the summer.</en>
      <fr>Le régime Smirnov ne sera pas rendu plus légal par la permission donnée <DiscourseConnective annotation_id="4779">à</DiscourseConnective> trois opposants mineurs de participer <DiscourseConnective annotation_id="4819">à</DiscourseConnective> une élection dont le <DiscourseConnective annotation_id="4842">résultat</DiscourseConnective> était connu d'avance, <DiscourseConnective annotation_id="4873">puisqu'</DiscourseConnective>il a été décidé <DiscourseConnective annotation_id="4896">à</DiscourseConnective> Moscou pendant l'été.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4528" docOffset="33">
      <en>Smirnov's only serious rival, Mr Shevchuk, the speaker of the Supreme Soviet of Transnistria, withdrew his candidacy at the urgent request of the Kremlin.</en>
      <fr>Le seul rival sérieux de Smirnov, M. Shevchuk, le président du Soviet suprême de Transnistrie, a retiré sa candidature <DiscourseConnective annotation_id="5039">à</DiscourseConnective> la demande expresse du Kremlin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4683" docOffset="34">
      <en>The European Union must continue to support Moldova's territorial integrity.</en>
      <fr>L'Union européenne doit continuer <DiscourseConnective annotation_id="5107">à</DiscourseConnective> soutenir l'intégrité territoriale de la Moldova.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4760" docOffset="35">
      <en>Our border assistance mission has proved successful where Russia's de facto veto has paralysed the OSCE's effectiveness.</en>
      <fr>Notre mission d'aide aux frontières s'est avérée fructueuse là où le veto russe de facto a paralysé l'efficacité de l'OSCE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4881" docOffset="36">
      <en>The greatest obstacle to the self-determination of the inhabitants of Transnistria is the presence of Russian forces.</en>
      <fr>Le plus grand obstacle <DiscourseConnective annotation_id="5305">à</DiscourseConnective> l'autodétermination des habitants de Transnistrie est la présence des forces russes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4999" docOffset="37">
      <en>We must urgently demand their departure.</en>
      <fr>Nous devons exiger rapidement leur retrait.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5040" id="036" name="Georgios Papastamkos">
    <ParallelChunk annotation_id="5040" docOffset="38">
      <en>(EL) Mr President, Article 49 of the European Union Treaty, which contains the accession clause to the European Union, specifies the role of the Union's institutions.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, l'article 49 du traité sur l'Union européenne, qui contient la clause d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="5545">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, précise le rôle des institutions de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5207" docOffset="39">
      <en>According to the said article, the Council is the body which decides on negotiations.</en>
      <fr>Selon ledit article, le Conseil est l'organe qui décide des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5293" docOffset="40">
      <en>I direct two questions to this Body and the present European Commission: First, on what legal grounds does the European Commission carry out European Union accession negotiations with candidate countries on behalf of the European Union?</en>
      <fr>Je pose deux questions <DiscourseConnective annotation_id="5709">à</DiscourseConnective> cet organe <DiscourseConnective annotation_id="5722">et</DiscourseConnective> à la Commission européenne actuelle: <DiscourseConnective annotation_id="5762">premièrement</DiscourseConnective>, sur quelle base juridique la Commission européenne se base-t-elle pour mener les négociations d'adhésion à l'Union européenne avec les pays candidats au nom de l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5530" docOffset="41">
      <en>Second, is the European Commission authorised to express political opinions on critical issues for the selection or non-selection of a candidate country during interim, <Alignment alignment="69126" annotation_id="5699">
          <DiscourseConnective annotation_id="5699" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, decisive stages of the negotiation procedure?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5956">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la Commission européenne est-elle autorisée <DiscourseConnective annotation_id="6014">à</DiscourseConnective> exprimer des avis politiques sur des questions cruciales <DiscourseConnective annotation_id="6073">pour</DiscourseConnective> la sélection <DiscourseConnective annotation_id="6091">ou</DiscourseConnective> la non-sélection d'un pays candidat pendant les étapes intermédiaires, <Alignment alignment="5699" annotation_id="6165">
          <DiscourseConnective annotation_id="6165" sense="Comparison.Concession">quoique</DiscourseConnective>
        </Alignment> décisives, de la procédure de négociations?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5758" id="037" name="Rodi Kratsa-Tsagaropoulou">
    <ParallelChunk annotation_id="5758" docOffset="42">
      <en>(EL) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to bring to your attention the tragic development in the Middle East and the immediate need for swift and effective intervention.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6254">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais porter <DiscourseConnective annotation_id="6287">à</DiscourseConnective> votre attention l'évolution tragique de la situation au Moyen-Orient <DiscourseConnective annotation_id="6358">et</DiscourseConnective> le besoin immédiat d'une intervention rapide <DiscourseConnective annotation_id="6406">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5942" docOffset="43">
      <en>We need to stabilise the region or at least prevent any deterioration which would have unforeseen consequences.</en>
      <fr>Nous devons stabiliser la région <DiscourseConnective annotation_id="6452">ou</DiscourseConnective>, tout <DiscourseConnective annotation_id="6461">du moins</DiscourseConnective>, empêcher toute détérioration qui aurait des conséquences imprévues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6054" docOffset="44">
      <en>Europe is not absent from that region.</en>
      <fr>L'Europe n'est pas absente de cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6093" docOffset="45">
      <en>It is present: with its diplomatic action, its development and humanitarian aid, its corporate relations in the Mediterranean and its participation in peace-keeping forces.</en>
      <fr>Elle y est présente: avec son action diplomatique, son aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="6660">et</DiscourseConnective> humanitaire, ses relations d'affaires dans la Méditerranée <DiscourseConnective annotation_id="6722">et</DiscourseConnective> sa participation aux forces de maintien de la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6266" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="6786" annotation_id="6266">
          <DiscourseConnective annotation_id="6266" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it did not manage to play an effective role and <DiscourseConnective annotation_id="6323" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> we must look into it immediately, <Alignment alignment="6877" annotation_id="6360">
          <DiscourseConnective annotation_id="6360" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> our hopes that military interventions will create a new Middle East with democracy and stability are not coming true.</en>
      <fr>Elle n'a <Alignment alignment="6266" annotation_id="6786">
          <DiscourseConnective annotation_id="6786" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas réussi <DiscourseConnective annotation_id="6806">à</DiscourseConnective> jouer un rôle efficace <DiscourseConnective annotation_id="6831">et</DiscourseConnective> nous devons donc y remédier immédiatement, <Alignment alignment="6360" annotation_id="6877">
          <DiscourseConnective annotation_id="6877" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos espoirs de voir les interventions militaires créer un nouveau Moyen-Orient démocrate <DiscourseConnective annotation_id="6976">et</DiscourseConnective> stable ne se réalisent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6486" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="7019" annotation_id="6486">
          <DiscourseConnective annotation_id="6486" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must look into a new intervention plan; <Alignment alignment="7085" annotation_id="6540">
          <Alignment alignment="7082" annotation_id="6540">
            <DiscourseConnective annotation_id="6540" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> I believe that the European Parliament can promote the relevant talks, demanding results, which will positively affect the prosperity of both the people living in the region and ourselves of course, <Alignment alignment="7309" annotation_id="6748">
          <DiscourseConnective annotation_id="6748" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> whatever is happening in our neighbourhood should concern us.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="6486" annotation_id="7019">
          <DiscourseConnective annotation_id="7019" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pencher sur un nouveau plan d'intervention; je pense <Alignment alignment="6540" annotation_id="7082">
          <DiscourseConnective annotation_id="7082" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le Parlement européen peut promouvoir les pourparlers appropriés, en exigeant des résultats qui auront une influence positive sur la prospérité des deux peuples vivant dans la région <DiscourseConnective annotation_id="7278">et</DiscourseConnective> pour nous-mêmes évidemment, <Alignment alignment="6748" annotation_id="7309">
          <DiscourseConnective annotation_id="7309" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui se passe chez nos voisins doit nous concerner.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6818" id="038" name="Proinsias De Rossa">
    <ParallelChunk annotation_id="6818" docOffset="48">
      <en>Mr President, I rise to speak because of my concern about the interference by Commissioner McCreevy in Irish politics last week, where he made a public statement challenging the Irish Government's policy with regard to health insurance on the Irish market.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, j'interviens <DiscourseConnective annotation_id="7414">pour</DiscourseConnective> exprimer mon inquiétude face à l'immixtion du commissaire McCreevy dans la politique irlandaise la semaine dernière, l'intéressé ayant fait une déclaration publique mettant en cause la politique menée par le gouvernement irlandais <DiscourseConnective annotation_id="7650">en</DiscourseConnective> matière d'assurance santé sur le marché irlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7075" docOffset="49">
      <en>The area he is interfering in is not his responsibility: he has responsibility for the internal market, not for competition.</en>
      <fr>Le domaine dans lequel il <DiscourseConnective annotation_id="7730">s'</DiscourseConnective>ingère ne relève pas de sa compétence. Il est responsable du marché intérieur, non de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7200" docOffset="50">
      <en>In addition to that, the policy being pursued by the Government has been approved by the Commission and has recently been approved by the Irish courts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7834">En outre</DiscourseConnective>, la politique menée par le gouvernement a été approuvée par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7917">et</DiscourseConnective> a récemment été entérinée par les tribunaux irlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7352" docOffset="51">
      <en>My only conclusion is that Commissioner McCreevy is assisting his former Cabinet colleague and friend, Minister Harney, in shifting her policy on health insurance and blaming Brussels for that shift in policy. That is an unacceptable direct interference by a Commissioner in Irish political decision-making.</en>
      <fr>La seule conclusion que je tire est la suivante: le commissaire McCreevy aide son ancienne collègue de gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="8091">et</DiscourseConnective> amie, la ministre Harney, <DiscourseConnective annotation_id="8120">à</DiscourseConnective> revoir sa politique en matière d'assurance santé <DiscourseConnective annotation_id="8171">et</DiscourseConnective> à faire porter le chapeau de ce changement de politique irlandaise à Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7660" docOffset="52">
      <en>I would appeal to you, Mr President, to make those concerns known to President Barroso.</en>
      <fr>Je vous invite, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="8293">à</DiscourseConnective> faire part de ces inquiétudes au président Barroso.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7748" docOffset="53">
      <en>I will pass on to you the correspondence I have had on that matter with the President and with Commissioner McCreevy.</en>
      <fr>Je vous ferai parvenir la correspondance que j'ai échangée <DiscourseConnective annotation_id="8406">à</DiscourseConnective> ce sujet avec le président <DiscourseConnective annotation_id="8435">et</DiscourseConnective> avec le commissaire McCreevy.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7866" id="039" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="7866" docOffset="54">
      <en>I shall communicate your points to Mr Barroso <Alignment alignment="8511" annotation_id="7912">
          <Alignment alignment="8511" annotation_id="7912">
            <DiscourseConnective annotation_id="7912" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> he can take the action he deems appropriate, Mr De Rossa.</en>
      <fr>Je transmettrai vos remarques <DiscourseConnective annotation_id="8498">à</DiscourseConnective> M. Barroso <Alignment alignment="7912" annotation_id="8511">
          <Alignment alignment="7912" annotation_id="8511">
            <DiscourseConnective annotation_id="8511" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il puisse prendre les mesures qui lui semblent appropriées, Monsieur De Rossa.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7978" id="040" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="7978" docOffset="55">
      <en>Mr President, I apologise for not being here <Alignment alignment="8657" annotation_id="8023">
          <DiscourseConnective annotation_id="8023" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you first called me.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je m'excuse d'avoir été absent <Alignment alignment="8023" annotation_id="8657">
          <DiscourseConnective annotation_id="8657" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous m'avez appelé la première fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8049" docOffset="56">
      <en>A number of years ago, I, along with other Members of this Parliament, was involved <Alignment alignment="8787" annotation_id="8133">
          <DiscourseConnective annotation_id="8133" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe provided funds for a study into having a ferry service between Ballycastle in County Antrim, Northern Ireland, and Campbeltown in Scotland.</en>
      <fr>Il y a quelques années, j'étais présent, <DiscourseConnective annotation_id="8743">ainsi</DiscourseConnective> que d'autres membres de ce Parlement, <Alignment alignment="9739" annotation_id="8787">
          <DiscourseConnective annotation_id="8787" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe a financé une étude relative à l'instauration d'une ligne de ferry entre Ballycastle, dans le comté d'Antrim, en Irlande du Nord, <DiscourseConnective annotation_id="8934">et</DiscourseConnective> Campbeltown en Écosse. L'étude a été réalisée consciencieusement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8285" docOffset="57">
      <en>The study was dutifully carried out, proved to be good, <Alignment alignment="9038" annotation_id="8341">
          <DiscourseConnective annotation_id="8341" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ferry service started and ran for a short time.</en>
      <fr>Elle s'est avérée de bonne facture <Alignment alignment="8341" annotation_id="9038">
          <DiscourseConnective annotation_id="9038" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la ligne de ferry est entrée en service <DiscourseConnective annotation_id="9081">et</DiscourseConnective> a fonctionné pendant une période limitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8397" docOffset="58">
      <en>The Scottish Parliament agreed to provide GBP 700 000, with the Northern Ireland Executive being prepared to provide GBP 300 000, making a total of GPB 1 million as a seedling grant to get the service up <DiscourseConnective annotation_id="8601" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> going.</en>
      <fr>Le parlement écossais a accepté de fournir 700 000 livres sterling et l'Exécutif nord-irlandais était disposé <DiscourseConnective annotation_id="9236">à</DiscourseConnective> verser 300 000 livres, ce qui fait <DiscourseConnective annotation_id="9273">au total</DiscourseConnective> 1 million de livres, à titre de subvention de fonctionnement pour la ligne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8612" docOffset="59">
      <en>Now we find that, <Alignment alignment="9478" annotation_id="8630">
          <DiscourseConnective annotation_id="8630" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Scottish Executive is prepared to honour its position and to pay the money up front, the direct-rule minister, Maria Eagle, is refusing to honour her side of the agreement.</en>
      <fr>Nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="9374">maintenant que</DiscourseConnective> l'Exécutif écossais est prêt <DiscourseConnective annotation_id="9418">à</DiscourseConnective> honorer son engagement <DiscourseConnective annotation_id="9443">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9446">à</DiscourseConnective> verser les fonds directement, <Alignment alignment="8630" annotation_id="9478">
          <DiscourseConnective annotation_id="9478" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la ministre des affaires nord-irlandaises, Maria Eagle, refuse d'honorer la partie de l'accord lui incombant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8813" docOffset="60">
      <en>That is totally unacceptable and wrong.</en>
      <fr>C'est totalement inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="9629">et</DiscourseConnective> injuste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8853" docOffset="61">
      <en>I have raised this with the Secretary of State and with Commissioner Barrot <Alignment alignment="9724" annotation_id="8929">
          <DiscourseConnective annotation_id="8929" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to pursue it as far as possible.</en>
      <fr>J'ai abordé cette question avec le secrétaire d'État <DiscourseConnective annotation_id="9694">et</DiscourseConnective> avec le commissaire Barrot <Alignment alignment="8929" annotation_id="9724">
          <DiscourseConnective annotation_id="9724" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je veux l'examiner de manière <DiscourseConnective annotation_id="9757">aussi</DiscourseConnective> approfondie <DiscourseConnective annotation_id="9775">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8973" id="041" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="8973" docOffset="62">
      <en>I see that the Irish bench is waking up.</en>
      <fr>Je vois <DiscourseConnective annotation_id="9797">que</DiscourseConnective> le banc irlandais se réveille.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9014" id="042" name="Brian Crowley">
    <ParallelChunk annotation_id="9014" docOffset="63">
      <en>Mr President, I want to bring to the attention of the Commission - and, <Alignment alignment="9919" annotation_id="9086">
          <DiscourseConnective annotation_id="9086" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, try to get a resolution about - a difficulty that Irish fishermen are facing at present because of an inflexible interpretation of the '100 kilometre rule', which means that fish must be landed and processed within a 100-kilometre range.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je souhaite soumettre <DiscourseConnective annotation_id="9882">à</DiscourseConnective> l'attention de la Commission - <DiscourseConnective annotation_id="9915">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="9086" annotation_id="9919">
          <DiscourseConnective annotation_id="9919" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, tenter d'obtenir une résolution à ce sujet - une difficulté à laquelle les pêcheurs irlandais sont actuellement confrontés en raison d'une interprétation inflexible de la "règle des 100 kilomètres", qui implique <DiscourseConnective annotation_id="10144">que</DiscourseConnective> le poisson doit être débarqué <DiscourseConnective annotation_id="10178">et</DiscourseConnective> traité dans un rayon de 100 kilomètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9337" docOffset="64">
      <en>The difficulty is that a lot of the processing capacity in Ireland is not exactly on the shore or on the docks, but further inland.</en>
      <fr>La difficulté, c'est <DiscourseConnective annotation_id="10242">qu'</DiscourseConnective>une part importante de la capacité de traitement irlandaise ne se trouve pas exactement sur la côte <DiscourseConnective annotation_id="10345">ou</DiscourseConnective> sur les docks, <DiscourseConnective annotation_id="10363">mais</DiscourseConnective> à l'intérieur des terres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9469" docOffset="65">
      <en>This creates difficulties in terms of transportation, since road transport counts as part of the 100-kilometre range.</en>
      <fr>Cette situation crée des problèmes de transport, <DiscourseConnective annotation_id="10443">puisque</DiscourseConnective> le transport routier est inclus dans la distance de 100 kilomètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9587" docOffset="66">
      <en>I ask Commissioner Borg to look very carefully at that issue and give us a more flexible interpretation of the rule: both to allow what is a very successful Irish fishing industry to continue, <Alignment alignment="10774" annotation_id="9780">
          <DiscourseConnective annotation_id="9780" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10777" annotation_id="9784">
          <DiscourseConnective annotation_id="9784" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has an impact not only on Irish catches but also on the ability of other boats operating in Irish waters to land their catches in Ireland.</en>
      <fr>Je demande au commissaire Borg d'examiner cette question avec le plus grand soin <DiscourseConnective annotation_id="10600">et</DiscourseConnective> de nous fournir une interprétation plus flexible de la règle, <DiscourseConnective annotation_id="10665">pour</DiscourseConnective> permettre au secteur halieutique irlandais, couronné de succès, de continuer ses activités, d'une part, <Alignment alignment="9780" annotation_id="10774">
          <DiscourseConnective annotation_id="10774" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9784" annotation_id="10777">
          <DiscourseConnective annotation_id="10777" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette disposition n'affecte pas uniquement les prises irlandaises, <DiscourseConnective annotation_id="10854">mais aussi</DiscourseConnective> la capacité d'autres bateaux à opérer dans les eaux irlandaises <DiscourseConnective annotation_id="10929">pour</DiscourseConnective> débarquer leurs prises <DiscourseConnective annotation_id="10957">en</DiscourseConnective> Irlande, d'autre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9934" docOffset="67">
      <en>This means they have to travel further, use more fuel, and are being forced to land their catches in other markets, which may not necessarily benefit the European Union as a whole.</en>
      <fr>Ils doivent, <DiscourseConnective annotation_id="10996">en d'autres termes</DiscourseConnective>, effectuer un déplacement supplémentaire, consommer davantage de carburant <DiscourseConnective annotation_id="11090">et</DiscourseConnective> se trouvent dans l'obligation de débarquer leurs prises sur d'autres marchés, ce qui n'est pas nécessairement bénéfique à l'ensemble de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10115" id="043" name="Jan Tadeusz Masiel">
    <ParallelChunk annotation_id="10115" docOffset="68">
      <en>(PL) Mr President, Turkey is under the mistaken impression that last Thursday it took an important step towards continuing negotiations with the European Union.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la Turquie a la fausse impression <DiscourseConnective annotation_id="11311">qu'</DiscourseConnective>elle a franchi, jeudi dernier, une étape importante <DiscourseConnective annotation_id="11366">pour</DiscourseConnective> la continuation des négociations avec l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10276" docOffset="69">
      <en>Opening one single airport and one single port to Greek Cypriots for a year is a joke and yet another example of Prime Minister Erdogan's arrogant attitude towards Europe.</en>
      <fr>Ouvrir un seul aéroport <DiscourseConnective annotation_id="11453">et</DiscourseConnective> un seul port aux Chypriotes grecs pendant un an est une mascarade <DiscourseConnective annotation_id="11522">et</DiscourseConnective> un autre exemple de l'attitude arrogante du Premier ministre Erdogan envers l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10448" docOffset="70">
      <en>Turkey is behaving <Alignment alignment="11634" annotation_id="10467">
          <Alignment alignment="11634" annotation_id="10467">
            <DiscourseConnective annotation_id="10467" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Union were wanting to join Turkey.</en>
      <fr>La Turquie se comporte <Alignment alignment="10467" annotation_id="11634">
          <Alignment alignment="10467" annotation_id="11634">
            <DiscourseConnective annotation_id="11634" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'Union voulait rejoindre la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10512" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="11681" annotation_id="10512">
          <Alignment alignment="11681" annotation_id="10512">
            <DiscourseConnective annotation_id="10512" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it is the other way around, Turkey is asking to join the Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10512" annotation_id="11681">
          <Alignment alignment="10512" annotation_id="11681">
            <DiscourseConnective annotation_id="11681" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, c'est le contraire, la Turquie demande <DiscourseConnective annotation_id="11729">à</DiscourseConnective> adhérer à l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10584" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="11750" annotation_id="10584">
          <DiscourseConnective annotation_id="10584" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Turkey is doing the asking, it must be <Alignment alignment="11803" annotation_id="10626">
          <DiscourseConnective annotation_id="10626" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it considers our European civilisation based mainly on Christianity to be superior to its own, or at least to be in some way desirable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10584" annotation_id="11750">
          <DiscourseConnective annotation_id="11750" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="11764">en fait</DiscourseConnective> la demande, c'est certainement <Alignment alignment="9871" annotation_id="11803">
          <DiscourseConnective annotation_id="11803" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle considère notre civilisation européenne, basée principalement sur la chrétienté, <DiscourseConnective annotation_id="11898">comme</DiscourseConnective> supérieure <DiscourseConnective annotation_id="11915">à</DiscourseConnective> la sienne, <DiscourseConnective annotation_id="11928">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11931">en tout cas</DiscourseConnective> d'une certaine façon séduisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10770" docOffset="73">
      <en>That being the case, Turkey should comply with our conditions and not impose its own.</en>
      <fr>Cela étant, la Turquie doit se plier <DiscourseConnective annotation_id="12013">à</DiscourseConnective> nos conditions <DiscourseConnective annotation_id="12030">et</DiscourseConnective> pas nous imposer les siennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10856" docOffset="74">
      <en>Given this state of affairs, something more than partial suspension of accession negotiations with Turkey is needed.</en>
      <fr>Étant donné les circonstances, il faut plus <DiscourseConnective annotation_id="12107">qu'</DiscourseConnective>une suspension partielle des négociations d'adhésion avec la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10973" docOffset="75">
      <en>The negotiations should be completely halted.</en>
      <fr>Les négociations doivent être complètement arrêtées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11019" id="044" name="Caroline Lucas">
    <ParallelChunk annotation_id="11019" docOffset="76">
      <en>Mr President, I rise to draw attention to the continuing plight of the West Papuan people.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je souhaite attirer l'attention sur la situation difficile permanente que connaît le peuple de Papouasie occidentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11110" docOffset="77">
      <en>Just a week or so ago was West Papua Independence Day, which is traditionally held on 1 December to mark the anniversary of the Dutch promise to grant independence to West Papua, a promise originally made in December 1961.</en>
      <fr>C'était, il y a une semaine à peine environ, le jour de l'indépendance de la Papouasie occidentale, traditionnellement fêtée le 1er décembre <DiscourseConnective annotation_id="12520">pour</DiscourseConnective> marquer l'anniversaire de la promesse, faite par les Néerlandais <DiscourseConnective annotation_id="12590">en</DiscourseConnective> décembre 1961, d'octroyer l'indépendance aux Papous occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11333" docOffset="78">
      <en>Of course, that independence never came and <DiscourseConnective annotation_id="11377" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> there has been a continuing military occupation by Indonesia for over 40 years, with torture, disappearance, detention without trial and murder of West Papuans at the hands of the military being commonplace.</en>
      <fr>Bien entendu, cette indépendance ne s'est jamais concrétisée <DiscourseConnective annotation_id="12719">et</DiscourseConnective> a fait place à une occupation militaire indonésienne permanente <DiscourseConnective annotation_id="12786">de plus</DiscourseConnective> de 40 ans - les tortures, disparitions, détentions <DiscourseConnective annotation_id="12845">sans</DiscourseConnective> procès <DiscourseConnective annotation_id="12857">et</DiscourseConnective> meurtres de Papous occidentaux, commis de la main des militaires, étant monnaie courante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11593" docOffset="79">
      <en>I am calling on you, President, as well as the Commission and Council, to raise the issue of West Papua's self-determination with the relevant Indonesian authorities, <Alignment alignment="13147" annotation_id="11760">
          <DiscourseConnective annotation_id="11760" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for them to do all they can to ensure the withdrawal of the Indonesian military from West Papua and the holding of a free and democratic referendum on self-determination, including all the indigenous West Papuans.</en>
      <fr>Je vous appelle, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="12990">ainsi</DiscourseConnective> que la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13014">et</DiscourseConnective> le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="13029">à</DiscourseConnective> aborder la question de l'autodétermination de la Papouasie occidentale avec les autorités indonésiennes compétentes <Alignment alignment="11760" annotation_id="13147">
          <DiscourseConnective annotation_id="13147" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'enjoindre celles-ci de faire tout ce qui est en leur pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="13213">pour</DiscourseConnective> assurer le retrait des militaires indonésiens de Papouasie occidentale <DiscourseConnective annotation_id="13289">et</DiscourseConnective> la tenue d'un référendum libre <DiscourseConnective annotation_id="13323">et</DiscourseConnective> démocratique sur l'autodétermination, en incluant tous les Papous occidentaux indigènes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11978" docOffset="80">
      <en>A number of colleagues have put down a written declaration for this session to coincide with Independence Day for West Papua, <DiscourseConnective annotation_id="12104" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I urge my colleagues here to co-sign that written declaration.</en>
      <fr>Plusieurs de mes collègues ont déposé une déclaration écrite <DiscourseConnective annotation_id="13476">pour</DiscourseConnective> cette session, <DiscourseConnective annotation_id="13496">de sorte qu'</DiscourseConnective>elle coïncide avec le jour de l'indépendance de la Papouasie occidentale. Je prie mes collègues ici présents de cosigner cette déclaration écrite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12171" id="045" name="Mary Lou McDonald">
    <ParallelChunk annotation_id="12171" docOffset="81">
      <en>Mr President, <DiscourseConnective annotation_id="12185" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> colleagues may be aware, the Irish peace process is continuing to inch forward towards the full implementation of the Good Friday Agreement, including the restoration of the power-sharing and all-Ireland institutions.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, mes collègues savent peut-être que le processus de paix irlandais continue de progresser pas à pas <DiscourseConnective annotation_id="13782">en vue de</DiscourseConnective> la mise en œuvre totale de l'accord du Vendredi Saint, lequel inclut la remise en place du partage des pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="13904">et</DiscourseConnective> des institutions irlandaises transfrontalières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12406" docOffset="82">
      <en>The significance of the DUP's Ian Paisley's conditional 'yes' to power-sharing with Irish nationalists and republicans should not be underestimated.</en>
      <fr>La portée du "oui" conditionnel du DUP de Ian Paisley au partage des pouvoirs avec les nationalistes <DiscourseConnective annotation_id="14056">et</DiscourseConnective> républicains irlandais ne doit pas être sous-estimée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12555" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="14113" annotation_id="12555">
          <DiscourseConnective annotation_id="12555" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is still a long way to go <Alignment alignment="14164" annotation_id="12596">
          <DiscourseConnective annotation_id="12596" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many challenges lie ahead.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12555" annotation_id="14113">
          <DiscourseConnective annotation_id="14113" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il reste beaucoup de chemin <DiscourseConnective annotation_id="14152">à</DiscourseConnective> parcourir <Alignment alignment="12596" annotation_id="14164">
          <DiscourseConnective annotation_id="14164" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux défis nous attendent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12627" docOffset="84">
      <en>It is now important that we get down to the very serious business of re-establishing the political institutions <Alignment alignment="14319" annotation_id="12739">
          <Alignment alignment="14319" annotation_id="12739">
            <DiscourseConnective annotation_id="12739" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> local people can make local decisions, free from interference from unelected and unaccountable British Government ministers.</en>
      <fr>Il importe <DiscourseConnective annotation_id="14212">maintenant</DiscourseConnective> de nous atteler <DiscourseConnective annotation_id="14239">à</DiscourseConnective> cette activité essentielle consistant à rétablir les institutions politiques, <Alignment alignment="12739" annotation_id="14319">
          <Alignment alignment="12739" annotation_id="14319">
            <DiscourseConnective annotation_id="14319" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les citoyens locaux puissent prendre des décisions locales, libres de toute interférence de ministres du gouvernement britannique non élus <DiscourseConnective annotation_id="14467">et</DiscourseConnective> dispensés de l'obligation de rendre compte de leurs actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12872" docOffset="85">
      <en>It is <Alignment alignment="14540" annotation_id="12878">
          <DiscourseConnective annotation_id="12878" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important that the DUP begin the process of engagement with Sinn Féin to resolve other outstanding issues, including that of policing.</en>
      <fr>Il importe <Alignment alignment="12878" annotation_id="14540">
          <DiscourseConnective annotation_id="14540" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14553">que</DiscourseConnective> le DUP entame un processus d'engagement avec le Sinn Féin <DiscourseConnective annotation_id="14615">afin de</DiscourseConnective> résoudre d'autres questions en suspens, <DiscourseConnective annotation_id="14663">notamment</DiscourseConnective> celle de la police.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13018" docOffset="86">
      <en>I would encourage the EU to continue to show support for the process at this crucial time.</en>
      <fr>J'encourage l'Union <DiscourseConnective annotation_id="14713">à</DiscourseConnective> maintenir son soutien <DiscourseConnective annotation_id="14737">à</DiscourseConnective> ce processus <DiscourseConnective annotation_id="14752">en</DiscourseConnective> ce moment crucial.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13109" id="046" name="Józef Pinior">
    <ParallelChunk annotation_id="13109" docOffset="87">
      <en>(PL) Mr President, 25 years ago, on 13 December 1981, martial law was imposed in Poland.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, il y a 25 ans, le 13 décembre 1981, la loi martiale a été imposée <DiscourseConnective annotation_id="14868">en</DiscourseConnective> Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13198" docOffset="88">
      <en>This led to the outlawing of the Solidarity trade union.</en>
      <fr>Cela a entraîné l'interdiction du syndicat Solidarność.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13255" docOffset="89">
      <en>Essentially, martial law involved the use of force, repression and persecution against trade union activists, scientists, artists and indeed all those who refused to be enslaved by totalitarianism in Poland.</en>
      <fr>La loi martiale s'est avant tout traduite par l'utilisation de la force, de la répression <DiscourseConnective annotation_id="15026">et</DiscourseConnective> de la persécution contre les activistes syndicalistes, les scientifiques, les artistes <DiscourseConnective annotation_id="15116">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15119">en fait</DiscourseConnective> tous ceux qui refusaient de devenir esclaves du totalitarisme <DiscourseConnective annotation_id="15189">en</DiscourseConnective> Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13463" docOffset="90">
      <en>Under martial law, <Alignment alignment="15223" annotation_id="13482">
          <DiscourseConnective annotation_id="13482" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Poland was ruled by General Jaruzelski, violations of human, civil and political rights were commonplace.</en>
      <fr>Sous la loi martiale, <Alignment alignment="13482" annotation_id="15223">
          <DiscourseConnective annotation_id="15223" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Pologne était dirigée par le général Jaruzelski, les violations des droits de l'homme, des droits civiques <DiscourseConnective annotation_id="15341">et</DiscourseConnective> des droits politiques étaient monnaie courante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13593" docOffset="91">
      <en>Over ten thousand individuals were either imprisoned or sent to internment camps during that period.</en>
      <fr>Plus de dix milles personnes ont été emprisonnées <DiscourseConnective annotation_id="15442">ou</DiscourseConnective> envoyées dans des camps d'internement pendant cette période.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13694" docOffset="92">
      <en>Many people laid down their lives in defence of Solidarity.</en>
      <fr>De nombreuses personnes ont sacrifié leur vie <DiscourseConnective annotation_id="15552">pour</DiscourseConnective> la défense de Solidarność.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13754" docOffset="93">
      <en>On 16 December, nine miners were killed as a result of the brutal dispersal of demonstrators at the Wujek mine by special units of the ZOMO Motorised Reserves of the Citizens Militia, <Alignment alignment="15780" annotation_id="13938">
          <DiscourseConnective annotation_id="13938" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 21 others were injured.</en>
      <fr>Le 16 décembre, neuf mineurs ont été tués <DiscourseConnective annotation_id="15626">à</DiscourseConnective> la suite de la dispersion brutale des manifestants <DiscourseConnective annotation_id="15679">à</DiscourseConnective> la mine de Wujek par les unités spéciales de la ZOMO (détachements motorisés des milices civiles), <Alignment alignment="13938" annotation_id="15780">
          <DiscourseConnective annotation_id="15780" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 21 personnes ont été blessées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13966" docOffset="94">
      <en>I call on the European Parliament to pay tribute today to all those who fell in the cause of freedom and justice.</en>
      <fr>Je demande au Parlement européen de rendre hommage aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="15877">à</DiscourseConnective> tous ceux qui sont tombés <DiscourseConnective annotation_id="15905">pour</DiscourseConnective> la défense de la paix <DiscourseConnective annotation_id="15932">et</DiscourseConnective> de la justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14080" docOffset="95">
      <en>I refer to all the victims of persecution under martial law and to all those who refused to be subdued by the use of force and continued their independent activity, <DiscourseConnective annotation_id="14245" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> contributing to the advent of freedom and democracy in Poland.</en>
      <fr>Je fais allusion <DiscourseConnective annotation_id="15967">à</DiscourseConnective> toutes les victimes de persécution sous la loi martiale <DiscourseConnective annotation_id="16025">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16028">à</DiscourseConnective> tous ceux qui ont refusé de se soumettre <DiscourseConnective annotation_id="16071">à</DiscourseConnective> l'utilisation de la force <DiscourseConnective annotation_id="16099">et</DiscourseConnective> ont continué leur activité indépendante, contribuant ainsi <DiscourseConnective annotation_id="16161">à</DiscourseConnective> l'avènement de la liberté <DiscourseConnective annotation_id="16189">et</DiscourseConnective> de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="16209">en</DiscourseConnective> Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14313" id="047" name="Richard Corbett">
    <ParallelChunk annotation_id="14313" docOffset="96">
      <en>Mr President, my constituent David Wilson was jailed in 2003 <Alignment alignment="15537" annotation_id="14374">
          <DiscourseConnective annotation_id="14374" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> illegal migrants had hidden in the back of his lorry at a Greek port.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, David Wilson, l'un de mes mandants, a été incarcéré <DiscourseConnective annotation_id="16301">en</DiscourseConnective> 2003 <Alignment alignment="20788" annotation_id="16309">
          <DiscourseConnective annotation_id="16309" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des immigrés clandestins s'étaient cachés <DiscourseConnective annotation_id="16361">à</DiscourseConnective> l'arrière de son camion, dans un port grec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14452" docOffset="97">
      <en>He was charged and sentenced within 24 hours under a fast-track procedure, without sufficient legal advice, with a local shopkeeper as an interpreter, and without advice from the British Embassy.</en>
      <fr>Il a été mis en examen <DiscourseConnective annotation_id="16430">et</DiscourseConnective> condamné <DiscourseConnective annotation_id="16442">en</DiscourseConnective> 24 heures dans le cadre d'une procédure accélérée. Il n'a pas bénéficié d'une assistance juridique suffisante, un commerçant local lui a servi d'interprète <DiscourseConnective annotation_id="16601">et</DiscourseConnective> il n'a pas reçu les conseils de l'ambassade du Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14648" docOffset="98">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14648" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> he was totally innocent he was acquitted on appeal, but not <Alignment alignment="16732" annotation_id="14711">
          <DiscourseConnective annotation_id="14711" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> suffering the horrendous ordeal of months in prison far from his family and the permanent loss of his job.</en>
      <fr>L'intéressé, totalement innocent, a été acquitté <DiscourseConnective annotation_id="16713">en</DiscourseConnective> appel, <DiscourseConnective annotation_id="16723">mais</DiscourseConnective> pas <Alignment alignment="14711" annotation_id="16732">
          <DiscourseConnective annotation_id="16732" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> souffrir la terrible épreuve d'un séjour de plusieurs mois <DiscourseConnective annotation_id="16800">en</DiscourseConnective> prison, loin de sa famille, <DiscourseConnective annotation_id="16831">et</DiscourseConnective> de la perte permanente de son emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14825" docOffset="99">
      <en>He never recovered from that and tragically took his own life last month.</en>
      <fr>Il ne s'en est jamais remis <DiscourseConnective annotation_id="16900">et</DiscourseConnective> s'est tragiquement suicidé le mois dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14899" docOffset="100">
      <en>That tragedy would never have happened <Alignment alignment="16991" annotation_id="14938">
          <DiscourseConnective annotation_id="14938" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU's framework decision on procedural rights and criminal proceedings for people charged in other Member States had already been in force.</en>
      <fr>Cette tragédie ne se serait jamais produite <Alignment alignment="14938" annotation_id="16991">
          <DiscourseConnective annotation_id="16991" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision-cadre de l'Union européenne sur les droits de la procédure <DiscourseConnective annotation_id="17065">et</DiscourseConnective> les procédures pénales des personnes mises en examen dans d'autres États membres avait été <DiscourseConnective annotation_id="17159">en</DiscourseConnective> vigueur à cette date.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15084" docOffset="101">
      <en>That proposal would guarantee that anyone facing criminal charges abroad has access to their country's consular services and is given qualified legal advice.</en>
      <fr>Cette proposition garantirait <DiscourseConnective annotation_id="17214">à</DiscourseConnective> toute personne confrontée à des accusations pénales à l'étranger d'avoir accès aux services consulaires de son pays <DiscourseConnective annotation_id="17332">et</DiscourseConnective> de bénéficier de conseils juridiques qualifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15242" docOffset="102">
      <en>That was all lacking in his case.</en>
      <fr>Tous ces éléments ont manqué dans son dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15276" docOffset="103">
      <en>I would urge the Council to get a move on and adopt that proposal as a matter of urgency.</en>
      <fr>Je prie instamment le Conseil d'agir <DiscourseConnective annotation_id="17467">et</DiscourseConnective> d'adopter d'urgence cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15366" id="048" name="Bernadette Bourzai">
    <ParallelChunk annotation_id="15366" docOffset="104">
      <en>(FR) Mr President, I want to express my disapproval at what Mr Kyprianou, European Commissioner responsible for health and consumer protection, said at a press conference on 9 November.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="17541">à</DiscourseConnective> exprimer ma désapprobation des propos tenus par le commissaire européen chargé de la santé <DiscourseConnective annotation_id="17634">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, M. Kyprianou, au cours d'une conférence de presse qui s'est tenue le 9 novembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15552" docOffset="105">
      <en>The Commissioner warmly congratulated four food-sector multinationals - which I will not name - on what they are doing to help fight obesity; he <Alignment alignment="17943" annotation_id="15697">
          <DiscourseConnective annotation_id="15697" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> allowed them to promote themselves by setting up stands at the entrance to the room where the press conference was held.</en>
      <fr>En effet, le commissaire a chaudement félicité quatre multinationales du secteur alimentaire - <DiscourseConnective annotation_id="17857">que</DiscourseConnective> je ne citerai pas - <DiscourseConnective annotation_id="17881">pour</DiscourseConnective> leur action <DiscourseConnective annotation_id="17898">en</DiscourseConnective> faveur de la lutte contre l'obésité; il a <Alignment alignment="15697" annotation_id="17943">
          <DiscourseConnective annotation_id="17943" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> permis à ces entreprises d'assurer leur promotion à l'aide de stands installés <DiscourseConnective annotation_id="18032">à</DiscourseConnective> l'entrée de la salle de conférence de presse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15823" docOffset="106">
      <en>We must bear in mind that one child in five in Europe is obese <Alignment alignment="18153" annotation_id="15886">
          <DiscourseConnective annotation_id="15886" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this number is growing every year because of poor eating habits encouraged by the fast food, fizzy drinks and chocolate bars marketed mainly by those four multinationals.</en>
      <fr>Nous devons avoir <DiscourseConnective annotation_id="18098">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="18109">qu'</DiscourseConnective>un enfant sur cinq, <DiscourseConnective annotation_id="18132">en</DiscourseConnective> Europe, est obèse <Alignment alignment="15886" annotation_id="18153">
          <DiscourseConnective annotation_id="18153" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18156">que</DiscourseConnective> ce nombre augmente chaque année du fait de mauvaises habitudes alimentaires favorisées par la nourriture des fast-foods, les sodas <DiscourseConnective annotation_id="18291">et</DiscourseConnective> autres barres chocolatées, commercialisés principalement par ces quatre multinationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16066" docOffset="107">
      <en>Binding legislation to provide European consumers with nutritional information would do them more good than eulogies addressed to companies that have contributed to the obesity explosion for decades.</en>
      <fr>Des législations contraignantes visant <DiscourseConnective annotation_id="18422">à</DiscourseConnective> fournir des informations nutritionnelles aux consommateurs européens leur seraient plus bénéfiques <DiscourseConnective annotation_id="18523">que</DiscourseConnective> des éloges adressés <DiscourseConnective annotation_id="18547">à</DiscourseConnective> des entreprises qui ont contribué durant des décennies à l'explosion de l'obésité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16266" docOffset="108">
      <en>There are other ways of fighting obesity: eating more fruit and vegetables and taking part in sporting activities, which ought to be better promoted.</en>
      <fr>D'autres solutions existent <DiscourseConnective annotation_id="18660">pour</DiscourseConnective> lutter contre l'obésité: la consommation de fruits <DiscourseConnective annotation_id="18716">et</DiscourseConnective> légumes <DiscourseConnective annotation_id="18727">en plus</DiscourseConnective> grandes quantités <DiscourseConnective annotation_id="18753">et</DiscourseConnective> la pratique d'activités sportives dont la promotion mérite d'être améliorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16416" docOffset="109">
      <en>I can <Alignment alignment="18844" annotation_id="16422">
          <DiscourseConnective annotation_id="16422" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> only advise Mr Kyprianou to get together with his fellow Commissioner Mrs Fischer-Boel to assist in reforming the common organisation of the market in fruit and vegetables in the interests of a healthy and balanced diet.</en>
      <fr>Je ne peux <Alignment alignment="16422" annotation_id="18844">
          <DiscourseConnective annotation_id="18844" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18849">que</DiscourseConnective> conseiller à M. Kyprianou de se rapprocher de sa collègue Mme Fischer-Boel <DiscourseConnective annotation_id="18928">pour</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="18944">à</DiscourseConnective> la réforme de l'OCM fruits <DiscourseConnective annotation_id="18973">et</DiscourseConnective> légumes dans l'intérêt d'une alimentation saine <DiscourseConnective annotation_id="19024">et</DiscourseConnective> équilibrée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16653" id="049" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="16653" docOffset="110">
      <en>Mr President, comparing your recent statements on visits to Italy and Ireland, confusion has arisen over your position on the Constitutional Treaty.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la comparaison de vos déclarations récentes, lors de visites en Italie <DiscourseConnective annotation_id="19138">et</DiscourseConnective> en Irlande, a fait naître la confusion au sujet de votre position sur le Traité constitutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16802" docOffset="111">
      <en>Addressing the Italian Chamber of Deputies and the Italian Senate on 9 November 2006, you stated that there appear to be four possible scenarios for the Constitutional Treaty: retaining the text with an addition here or there; salvaging the main elements and drafting a shorter Treaty; re-opening negotiations on certain points; or abandoning the Treaty and waiting for a better time to renegotiate it.</en>
      <fr>En vous adressant à la Chambre des députés italienne <DiscourseConnective annotation_id="19291">et</DiscourseConnective> au Sénat italien le 9 novembre 2006, vous avez déclaré <DiscourseConnective annotation_id="19349">que</DiscourseConnective> quatre scénarios étaient possibles <DiscourseConnective annotation_id="19388">pour</DiscourseConnective> le Traité constitutionnel: conserver le texte avec un ajout <DiscourseConnective annotation_id="19453">ou</DiscourseConnective> l'autre, préserver les principaux éléments <DiscourseConnective annotation_id="19499">et</DiscourseConnective> rédiger une version abrégée, rouvrir les négociations sur certains points <DiscourseConnective annotation_id="19576">ou</DiscourseConnective> abandonner le Traité <DiscourseConnective annotation_id="19600">et</DiscourseConnective> attendre une période plus propice <DiscourseConnective annotation_id="19637">pour</DiscourseConnective> le renégocier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17205" docOffset="112">
      <en>You <Alignment alignment="67158" annotation_id="17209">
          <DiscourseConnective annotation_id="17209" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stated categorically that there is no doubt that the text will not be implemented <Alignment alignment="19760" annotation_id="17296">
          <DiscourseConnective annotation_id="17296" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it stands.</en>
      <fr>Vous avez <Alignment alignment="17209" annotation_id="19667">
          <DiscourseConnective annotation_id="19667" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> affirmé de manière catégorique <DiscourseConnective annotation_id="19708">que</DiscourseConnective> le texte n'avait aucune chance d'être transposé <Alignment alignment="17296" annotation_id="19760">
          <DiscourseConnective annotation_id="19760" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'état actuel des choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17310" docOffset="113">
      <en>Yet, at Dublin Castle on 30 November, you urged Ireland to ratify the current text of the Constitutional Treaty.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19789">Pourtant</DiscourseConnective>, au château de Dublin le 30 novembre, vous avez appelé l'Irlande <DiscourseConnective annotation_id="19863">à</DiscourseConnective> ratifier le texte actuel du Traité constitutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17423" docOffset="114">
      <en>Surely this will be a pointless exercise <Alignment alignment="19962" annotation_id="17464">
          <DiscourseConnective annotation_id="17464" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19966" annotation_id="17468">
          <DiscourseConnective annotation_id="17468" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said in Italy, there is no chance of the current text being implemented!</en>
      <fr>Ce sera sans aucun doute un exercice inutile <Alignment alignment="17464" annotation_id="19962">
          <DiscourseConnective annotation_id="19962" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17468" annotation_id="19966">
          <DiscourseConnective annotation_id="19966" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez affirmé <DiscourseConnective annotation_id="19992">en</DiscourseConnective> Italie, il n'y a aucune chance que le texte actuel <DiscourseConnective annotation_id="20046">soit</DiscourseConnective> transposé!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17548" docOffset="115">
      <en>Mr President, you leave yourself open, at best, to the accusation of sending out mixed messages or of tailoring your message to suit the audience you are addressing.</en>
      <fr>Monsieur le Président, vous vous exposez, au <DiscourseConnective annotation_id="20107">mieux</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20114">à</DiscourseConnective> l'accusation d'envoyer des messages contradictoires <DiscourseConnective annotation_id="20168">ou</DiscourseConnective> de moduler votre message <DiscourseConnective annotation_id="20196">en</DiscourseConnective> fonction du public auquel vous vous adressez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17714" docOffset="116">
      <en>As Members of the European Parliament, we have the right to be informed of the clear position of our President on this most important of issues.</en>
      <fr>Nous avons, en <DiscourseConnective annotation_id="20260">tant que</DiscourseConnective> députés européens, le droit d'être informés de la position sans équivoque de notre président sur cette question essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17859" docOffset="117">
      <en>As a representative of a small Member State, I feel particularly strongly that all Member States should be involved in the reflection process.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="20397">tant que</DiscourseConnective> député d'un petit État membre, j'ai clairement l'impression <DiscourseConnective annotation_id="20466">que</DiscourseConnective> tous les États membres doivent <DiscourseConnective annotation_id="20501">s'</DiscourseConnective>impliquer dans le processus de réflexion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18002" docOffset="118">
      <en>I do not want to see a situation where the larger Member States, such as Italy, are consulted and decide on the future of the Constitution - and indeed Europe - <Alignment alignment="7362" annotation_id="18163">
          <DiscourseConnective annotation_id="18163" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the smaller Member States are simply told to ratify the text <DiscourseConnective annotation_id="18230" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> presented to them.</en>
      <fr>Je ne veux pas d'une situation dans laquelle les grands États membres, telle l'Italie, seraient consultés <DiscourseConnective annotation_id="20651">et</DiscourseConnective> se prononceraient sur l'avenir de la Constitution - <DiscourseConnective annotation_id="20706">et</DiscourseConnective> de l'Europe bien sûr -, <Alignment alignment="18163" annotation_id="20733">
          <DiscourseConnective annotation_id="20733" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les petits pays recevraient pour instruction de ratifier le texte tel qu'il leur est présenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18252" docOffset="119">
      <en>I would love to hear your views on this, Mr President.</en>
      <fr>Je voudrais vraiment entendre vos points de vue <DiscourseConnective annotation_id="20886">à</DiscourseConnective> ce sujet, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18307" id="050" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="18307" docOffset="120">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18328" docOffset="121">
      <en>I believe that it was made very clear during an interesting debate that took place in Ireland, which you were unable to attend, for very important reasons I am sure.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="20946">que</DiscourseConnective> cela a été clarifié lors d'un débat intéressant qui a eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="21012">en</DiscourseConnective> Irlande, auquel vous n'avez pu participer, <DiscourseConnective annotation_id="21058">pour</DiscourseConnective> des raisons très importantes, j'en suis certain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18494" docOffset="122">
      <en>I am talking about the European Forum on Ireland, at which I had the opportunity to reply to questions similar to yours.</en>
      <fr>Je parle du Forum européen sur l'Irlande lors duquel j'ai eu l'occasion de répondre <DiscourseConnective annotation_id="21196">à</DiscourseConnective> des questions semblables <DiscourseConnective annotation_id="21223">à</DiscourseConnective> la vôtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18615" docOffset="123">
      <en>I believe that it was made very clear <Alignment alignment="21268" annotation_id="18653">
          <DiscourseConnective annotation_id="18653" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that all of the Members in attendance understood, <Alignment alignment="21314" annotation_id="18707">
          <DiscourseConnective annotation_id="18707" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know that it is very difficult to get people who do not want to understand to understand.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="21244">que</DiscourseConnective> j'ai été très clair <Alignment alignment="18653" annotation_id="21268">
          <DiscourseConnective annotation_id="21268" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21271">que</DiscourseConnective> tous les députés présents ont compris, <Alignment alignment="12356" annotation_id="21314">
          <DiscourseConnective annotation_id="21314" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="21336">qu'</DiscourseConnective>il est très difficile de faire comprendre à ceux qui ne veulent pas comprendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18808" docOffset="124">
      <en>I said to the European Council on several occasions on behalf of the European Parliament that every country should try to ratify the Treaty.</en>
      <fr>J'ai dit <DiscourseConnective annotation_id="21428">à</DiscourseConnective> de nombreuses reprises au Conseil, au nom du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="21495">que</DiscourseConnective> chaque pays doit essayer de ratifier le Traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18949" docOffset="125">
      <en>That is the European Parliament's position: to call upon all of the governments to try to ratify the Treaty.</en>
      <fr>C'est la position du Parlement européen: de demander <DiscourseConnective annotation_id="21600">à</DiscourseConnective> tous les gouvernements d'essayer de ratifier le Traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19058" docOffset="126">
      <en>As far <Alignment alignment="21658" annotation_id="19065">
          <DiscourseConnective annotation_id="19065" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know, that is <Alignment alignment="27065" annotation_id="19084">
          <DiscourseConnective annotation_id="19084" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> your group's position, <Alignment alignment="21728" annotation_id="19112">
          <DiscourseConnective annotation_id="19112" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> its leader has often explained.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19065" annotation_id="21658">
          <DiscourseConnective annotation_id="21658" sense="Temporal.Synchrony">Pour autant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sache, c'est <Alignment alignment="19084" annotation_id="21690">
          <DiscourseConnective annotation_id="21690" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la position de votre parti, <Alignment alignment="19112" annotation_id="21728">
          <DiscourseConnective annotation_id="21728" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> son chef l'a souvent expliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19147" docOffset="127">
      <en>That, and only that, is what I have said: that every country must try to ratify the Treaty.</en>
      <fr>C'est ce que j'ai dit: <DiscourseConnective annotation_id="21788">que</DiscourseConnective> chaque pays doit essayer de ratifier le Traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19239" docOffset="128">
      <en>Are you still in any doubt, Mrs Doyle?</en>
      <fr>Avez-vous toujours des doutes, Madame Doyle?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19278" id="051" name="Luís Queiró">
    <ParallelChunk annotation_id="19278" docOffset="129">
      <en>(PT) <Alignment alignment="21890" annotation_id="19283">
          <DiscourseConnective annotation_id="19283" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is aware, the air transport service on the Atlantic islands of Madeira and Porto Santo is a public service, with the Portuguese Government subsidising the company that exclusively runs the service.</en>
      <fr>(PT) <Alignment alignment="19283" annotation_id="21890">
          <DiscourseConnective annotation_id="21890" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission le sait, le service de transport aérien sur les îles de Madère <DiscourseConnective annotation_id="21973">et</DiscourseConnective> de Porto Santo dans l'Atlantique est un service public, <DiscourseConnective annotation_id="22032">et</DiscourseConnective> le gouvernement portugais subventionne la compagnie qui fournit ce service en exclusivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19499" docOffset="130">
      <en>Recently, <Alignment alignment="22204" annotation_id="19509">
          <DiscourseConnective annotation_id="19509" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ticket prices for flights between these islands and the Portuguese mainland rose dramatically, on account of the increase in the price of oil.</en>
      <fr>Le prix des tickets <DiscourseConnective annotation_id="22146">pour</DiscourseConnective> des vols entre ces îles <DiscourseConnective annotation_id="22175">et</DiscourseConnective> le Portugal continental a <Alignment alignment="3222" annotation_id="22204">
          <DiscourseConnective annotation_id="22204" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> récemment augmenté de façon spectaculaire <DiscourseConnective annotation_id="22255">pour</DiscourseConnective> faire face <DiscourseConnective annotation_id="22271">à</DiscourseConnective> l'augmentation des prix du pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19661" docOffset="131">
      <en>This decision by the Portuguese Government is, in our view, a questionable one, <Alignment alignment="22379" annotation_id="19741">
          <DiscourseConnective annotation_id="19741" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it runs counter to the spirit of the Council regulation governing this form of public service obligation, which is why I have brought the matter to Parliament's attention.</en>
      <fr>Cette décision du gouvernement portugais est, selon nous, discutable, <Alignment alignment="10274" annotation_id="22379">
          <DiscourseConnective annotation_id="22379" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle va à l'encontre de l'esprit du règlement du Conseil régissant cette forme d'obligation de service public. <DiscourseConnective annotation_id="22494">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'ai porté ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="22529">à</DiscourseConnective> l'attention du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19916" docOffset="132">
      <en>How come passengers on these flights are being made to pay for the increase in the price of fuel, <DiscourseConnective annotation_id="20014" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> hampering their mobility, especially <Alignment alignment="22705" annotation_id="20059">
          <Alignment alignment="22705" annotation_id="20059">
            <DiscourseConnective annotation_id="20059" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the price of oil is falling <Alignment alignment="51515" annotation_id="20096">
          <DiscourseConnective annotation_id="20096" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the euro is becoming stronger?</en>
      <fr>Comment se fait-il que les passagers de ces vols doivent assumer l'augmentation du prix du carburant, entravant ainsi leur mobilité, <DiscourseConnective annotation_id="22690">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8508" annotation_id="22705">
          <Alignment alignment="20059" annotation_id="22705">
            <DiscourseConnective annotation_id="22705" sense="Contingency.Cause.Reason">maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le prix du pétrole chute <Alignment alignment="20096" annotation_id="22745">
          <DiscourseConnective annotation_id="22745" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'euro devient plus fort?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20131" docOffset="133">
      <en>What is more, the Portuguese Government and the Community bodies know that passengers on Madeira and Porto Santo have no alternative sea link with the mainland.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22778">D'autant plus que</DiscourseConnective> le gouvernement portugais <DiscourseConnective annotation_id="22822">et</DiscourseConnective> les organes communautaires savent <DiscourseConnective annotation_id="22859">que</DiscourseConnective> les habitants de Madère <DiscourseConnective annotation_id="22887">et</DiscourseConnective> de Porto Santo n'ont pas de liaison maritime avec le continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20292" docOffset="134">
      <en>This is ample reason for Parliament and the Commission to look into and monitor this measure, which penalises the citizens of one of the EU's outermost regions.</en>
      <fr>C'est une raison plus que suffisante <DiscourseConnective annotation_id="22991">pour que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="23013">et</DiscourseConnective> la Commission se penchent sur la question <DiscourseConnective annotation_id="23058">et</DiscourseConnective> contrôlent cette mesure, qui pénalise les citoyens d'une des régions ultrapériphériques de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20453" docOffset="135">
      <en>We should like this matter to be clarified <Alignment alignment="23192" annotation_id="20496">
          <DiscourseConnective annotation_id="20496" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation changed, which is why we have brought it to the Commissioner's attention.</en>
      <fr>Nous voudrions clarifier ce point <Alignment alignment="20496" annotation_id="23192">
          <DiscourseConnective annotation_id="23192" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> changer la situation. <DiscourseConnective annotation_id="23217">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous avons porté cette affaire <DiscourseConnective annotation_id="23263">à</DiscourseConnective> l'attention de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20588" id="052" name="Chris Davies">
    <ParallelChunk annotation_id="20588" docOffset="136">
      <en>Mr President, I seek your assistance.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je sollicite votre assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20626" docOffset="137">
      <en>On 17 October I tabled a priority written question to the Commission on the subject of animal testing under REACH.</en>
      <fr>Le 17 octobre, j'ai déposé une question écrite prioritaire <DiscourseConnective annotation_id="23413">à</DiscourseConnective> la Commission au sujet des expérimentations animales dans le cadre de REACH.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20741" docOffset="138">
      <en>I did not ask the question for the good of my health; I asked it <Alignment alignment="23560" annotation_id="20806">
          <Alignment alignment="23560" annotation_id="20806">
            <DiscourseConnective annotation_id="20806" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we could have information, before the vote this coming week, about the number of animals likely to die as a result of the REACH testing process.</en>
      <fr>Je n'ai pas posé cette question <DiscourseConnective annotation_id="23524">pour</DiscourseConnective> ma propre santé. Je l'ai posée <Alignment alignment="20806" annotation_id="23560">
          <Alignment alignment="20806" annotation_id="23560">
            <DiscourseConnective annotation_id="23560" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous disposions, <DiscourseConnective annotation_id="23586">avant</DiscourseConnective> le vote de cette semaine, d'informations concernant le nombre d'animaux susceptibles de mourir <DiscourseConnective annotation_id="23687">à</DiscourseConnective> la suite de la procédure d'expérimentation de REACH.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20959" docOffset="139">
      <en>I should have had a reply, I believe, by 18 November.</en>
      <fr>J'aurais dû obtenir une réponse <DiscourseConnective annotation_id="23774">pour</DiscourseConnective> le 18 novembre, je crois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21013" docOffset="140">
      <en>I am told that it is held up somehow in the Commission's services, which some might regard <Alignment alignment="23909" annotation_id="21104">
          <DiscourseConnective annotation_id="21104" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> convenient for the Commission and an exercise in news management.</en>
      <fr>L'on me fait savoir <DiscourseConnective annotation_id="23825">que</DiscourseConnective> les services de la Commission la détiennent, ce <DiscourseConnective annotation_id="23877">que</DiscourseConnective> d'aucuns peuvent considérer <Alignment alignment="21104" annotation_id="23909">
          <DiscourseConnective annotation_id="23909" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> commode <DiscourseConnective annotation_id="23923">pour</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23942">et</DiscourseConnective> comme un exercice de gestion des informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21173" docOffset="141">
      <en>These figures are likely to be distressing to those concerned about the testing of animals.</en>
      <fr>Ces chiffres sont probablement alarmants <DiscourseConnective annotation_id="24033">pour</DiscourseConnective> les personnes qui s'inquiètent au sujet des expérimentations animales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21265" docOffset="142">
      <en>I would seek your assistance in obtaining a response to that question before Wednesday's vote.</en>
      <fr>Je sollicite votre assistance <DiscourseConnective annotation_id="24139">afin d'</DiscourseConnective>obtenir une réponse <DiscourseConnective annotation_id="24166">à</DiscourseConnective> cette question <DiscourseConnective annotation_id="24183">avant</DiscourseConnective> le vote de mercredi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21360" id="053" name="Ioannis Glavakis">
    <ParallelChunk annotation_id="21360" docOffset="143">
      <en>(EL) Mr President, ladies and gentlemen, on 2 May 2006, Canada's annual budget was introduced to Parliament, which recommends 100% tax reduction on all Canadian produced wines and beers.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="24247">et</DiscourseConnective> Messieurs, le 2 mai 2006, le budget annuel du Canada a été présenté au Parlement. Il recommande une réduction de 100% des taxes sur tous les vins <DiscourseConnective annotation_id="24396">et</DiscourseConnective> les bières produits au Canada.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21547" docOffset="144">
      <en>This budget is under discussion.</en>
      <fr>Ce budget est en cours de discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21580" docOffset="145">
      <en>
        <Alignment alignment="24468" annotation_id="21580">
          <DiscourseConnective annotation_id="21580" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such a budget will create unfair competition to European Union wines and beers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21580" annotation_id="24468">
          <DiscourseConnective annotation_id="24468" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un tel budget créera une concurrence déloyale <DiscourseConnective annotation_id="24525">pour</DiscourseConnective> les vins <DiscourseConnective annotation_id="24539">et</DiscourseConnective> les bières de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21669" docOffset="146">
      <en>This goes against WTO principles.</en>
      <fr>Cela va à l'encontre des principes de l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21703" docOffset="147">
      <en>Exports to Canada are of particular importance to the European Union.</en>
      <fr>Les exportations vers le Canada sont particulièrement importantes <DiscourseConnective annotation_id="24687">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21773" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="24742" annotation_id="21773">
          <DiscourseConnective annotation_id="21773" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in 2005 the European Union exported wines worth EUR 446 million and beers worth EUR 110 million.</en>
      <fr>En 2005, l'Union européenne a <Alignment alignment="21773" annotation_id="24742">
          <DiscourseConnective annotation_id="24742" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> exporté pour 446 millions d'euros de vins <DiscourseConnective annotation_id="24794">et</DiscourseConnective> 110 millions d'euros de bières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21885" docOffset="149">
      <en>The Commission must assume an active role and take the necessary actions to force the Canadian Government to implement its commitments to the WTO.</en>
      <fr>La Commission doit prendre un rôle actif <DiscourseConnective annotation_id="24870">et</DiscourseConnective> prendre les actions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="24905">pour</DiscourseConnective> obliger le gouvernement canadien <DiscourseConnective annotation_id="24943">à</DiscourseConnective> respecter ses engagements envers l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22032" docOffset="150">
      <en>We have always adhered to the commitments we have made to the World Trade Organisation.</en>
      <fr>Nous avons toujours respecté les engagements que nous avons pris auprès de l'Organisation mondiale du commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22120" docOffset="151">
      <en>The other nations should do the same.</en>
      <fr>Les autres nations doivent en faire <DiscourseConnective annotation_id="25133">autant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22158" id="054" name="Carlos José Iturgaiz Angulo">
    <ParallelChunk annotation_id="22158" docOffset="152">
      <en>(ES) Mr President, on 2 July, more than five months ago now, the presidential elections were held in Mexico.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, le 2 juillet, il y a plus de 5 mois <DiscourseConnective annotation_id="25205">maintenant</DiscourseConnective>, les élections présidentielles ont eu lieu au Mexique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22267" docOffset="153">
      <en>
        <Alignment alignment="25271" annotation_id="22267">
          <DiscourseConnective annotation_id="22267" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you all know, the winner was Felipe Calderón, the current Mexican President.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22267" annotation_id="25271">
          <DiscourseConnective annotation_id="25271" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez tous, le vainqueur est Felipe Calderón, l'acutel président mexicain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22347" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="25360" annotation_id="22347">
          <DiscourseConnective annotation_id="22347" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> those elections, the opposition candidate of the Left, López Obrador, has failed to acknowledge or accept his defeat and, worse still, the Left has tried to sabotage President Calderón's inauguration and is still threatening the legitimate government and instigating disturbances, demonstrations and sabotage against it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22347" annotation_id="25360">
          <DiscourseConnective annotation_id="25360" sense="Contingency.Cause.Reason">Depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces élections, le candidat de l'opposition de gauche, López Obrador, n'a pas reconnu <DiscourseConnective annotation_id="25452">ou</DiscourseConnective> accepté sa défaite <DiscourseConnective annotation_id="25474">et</DiscourseConnective>, pire <DiscourseConnective annotation_id="25483">encore</DiscourseConnective>, la gauche a essayé de saboter l'investiture du président Calderón <DiscourseConnective annotation_id="25557">et</DiscourseConnective> menace <DiscourseConnective annotation_id="25567">encore</DiscourseConnective> le gouvernement légitime <DiscourseConnective annotation_id="25599">et</DiscourseConnective> manigance des troubles, des manifestations <DiscourseConnective annotation_id="25645">et</DiscourseConnective> des sabotages contre ce gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22674" docOffset="155">
      <en>I <Alignment alignment="25698" annotation_id="22676">
          <DiscourseConnective annotation_id="22676" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to condemn this anti-democratic attitude on the part of the Left led by Mr López Obrador and I <Alignment alignment="25824" annotation_id="22786">
          <DiscourseConnective annotation_id="22786" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to condemn the Mexican Left's unprecedented and unjustifiable boycott.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="22676" annotation_id="25698">
          <DiscourseConnective annotation_id="25698" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> condamner cette attitude anti-démocratique de la part de la gauche dirigée par M. López Obrador <DiscourseConnective annotation_id="25809">et</DiscourseConnective> je souhaite <Alignment alignment="22786" annotation_id="25824">
          <DiscourseConnective annotation_id="25824" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> condamner le boycott sans précédent <DiscourseConnective annotation_id="25870">et</DiscourseConnective> injustifiable de la gauche mexicaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22867" docOffset="156">
      <en>The European institutions cannot look the other way, <Alignment alignment="25973" annotation_id="22920">
          <DiscourseConnective annotation_id="22920" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this European Parliament in particular must support President Calderón's legitimate government in Mexico.</en>
      <fr>Les institutions européennes ne peuvent qu'être du <DiscourseConnective annotation_id="25962">même</DiscourseConnective> avis, <Alignment alignment="4568" annotation_id="25973">
          <DiscourseConnective annotation_id="25973" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="25992">en particulier</DiscourseConnective>, doit soutenir le gouvernement légitime du président Calderón au Mexique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23030" docOffset="157">
      <en>We in this Parliament must take initiatives to ensure that democracy is respected in Mexico <Alignment alignment="26199" annotation_id="23122">
          <DiscourseConnective annotation_id="23122" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Left acknowledge its defeat and form a democratic and constructive opposition rather than an anti-democratic opposition.</en>
      <fr>Nous devons, au sein de cette Assemblée, prendre des initiatives <DiscourseConnective annotation_id="26146">pour</DiscourseConnective> garantir le respect de la démocratie au Mexique <Alignment alignment="23122" annotation_id="26199">
          <DiscourseConnective annotation_id="26199" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26202">que</DiscourseConnective> la gauche reconnaisse sa défaite <DiscourseConnective annotation_id="26239">et</DiscourseConnective> forme une opposition démocratique <DiscourseConnective annotation_id="26276">et</DiscourseConnective> constructive <DiscourseConnective annotation_id="26292">plutôt qu'</DiscourseConnective>une opposition antidémocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23256" id="055" name="Milan Gaľa">
    <ParallelChunk annotation_id="23256" docOffset="158">
      <en>(SK) I welcomed the report in which the US President, George Bush, announced that he would seek to relax visa requirements for the new EU Member States of Central Europe.</en>
      <fr>(SK) J'ai été ravi du rapport dans lequel le président américain, George Bush, a annoncé <DiscourseConnective annotation_id="26424">qu'</DiscourseConnective>il essaierait d'assouplir l'obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="26474">pour</DiscourseConnective> les ressortissants des nouveaux États membres d'Europe centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23427" docOffset="159">
      <en>President Bush's decision to launch this programme is, among other things, a result of long-term pressure exerted by the new Member States.</en>
      <fr>La décision du président Bush de lancer ce programme est, entre autres choses, le <DiscourseConnective annotation_id="26626">résultat</DiscourseConnective> d'une pression à long terme exercée par les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23567" docOffset="160">
      <en>Their leaders took every opportunity to remind President Bush of the fact that they would like to see the visa requirements simplified or cancelled altogether, <Alignment alignment="26875" annotation_id="23727">
          <DiscourseConnective annotation_id="23727" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, enabling their citizens to travel to the USA under the visa waiver programme, just like the nationals of western European countries.</en>
      <fr>Leurs dirigeants ont profité de chaque occasion <DiscourseConnective annotation_id="26751">pour</DiscourseConnective> rappeler au président Bush <DiscourseConnective annotation_id="26783">qu'</DiscourseConnective>ils aimeraient voir l'obligation de visa simplifiée <DiscourseConnective annotation_id="26838">ou</DiscourseConnective> tout simplement levée, permettant <Alignment alignment="23727" annotation_id="26875">
          <DiscourseConnective annotation_id="26875" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à leurs concitoyens de voyager aux États-Unis sous le programme de l'exemption de visas, <DiscourseConnective annotation_id="26970">tout comme</DiscourseConnective> les ressortissants des pays d'Europe occidentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23866" docOffset="161">
      <en>Regarding Slovakia, it should be pointed out that, as a result of reforms conducted by the government of Mikuláš Dzurinda, the country has made substantial economic progress.</en>
      <fr>En ce qui concerne la Slovaquie, il faut souligner <DiscourseConnective annotation_id="27082">qu'</DiscourseConnective>à la suite des réformes entreprises par le gouvernement de Mikuláš Dzurinda, le pays a fait des progrès économiques importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24041" docOffset="162">
      <en>There are no longer such pressing economic reasons for Slovaks to violate their visa status and immigrate illegally to the USA.</en>
      <fr>Il n'existe plus de raisons économiques pressantes <DiscourseConnective annotation_id="27264">pour que</DiscourseConnective> les Slovaques violent leur statut de visas <DiscourseConnective annotation_id="27316">et</DiscourseConnective> immigrent illégalement aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24169" docOffset="163">
      <en>The facilitation of travel and the cancellation of visa requirements for citizens of the new Member States will have to be accompanied by, among other things, compliance with new, stricter, security requirements.</en>
      <fr>La simplification des voyages <DiscourseConnective annotation_id="27388">et</DiscourseConnective> l'annulation de l'obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="27428">pour</DiscourseConnective> les citoyens des nouveaux États membres devront <DiscourseConnective annotation_id="27481">s'</DiscourseConnective>accompagner, entre autres, du respect de nouvelles exigences de sécurité plus strictes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24382" docOffset="164">
      <en>I believe that President Bush will manage to persuade Congress to accept this programme.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="27580">que</DiscourseConnective> le président Bush réussira <DiscourseConnective annotation_id="27611">à</DiscourseConnective> persuader le Congrès d'accepter ce programme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24471" id="056" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="24471" docOffset="165">
      <en>(PL) Mr President, much has been said in this Chamber about achieving the Lisbon objectives and enabling the European Union to compete with the largest economies in the world such as those of the United States, China or India.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, beaucoup de choses ont été dites dans cette Assemblée sur la réalisation des objectifs de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="27786">et</DiscourseConnective> sur la capacité de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27827">à</DiscourseConnective> concurrencer les plus grandes économies du monde, <DiscourseConnective annotation_id="27879">comme</DiscourseConnective> celle des États-Unis, de la Chine <DiscourseConnective annotation_id="27919">ou</DiscourseConnective> l'Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24698" docOffset="166">
      <en>Our discussions have still not had any practical impact, <DiscourseConnective annotation_id="24755" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="28008" annotation_id="24764">
          <DiscourseConnective annotation_id="24764" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our dreams of high economic growth may never come true <Alignment alignment="28090" annotation_id="24823">
          <DiscourseConnective annotation_id="24823" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there may be nobody around to help achieve the desired growth.</en>
      <fr>Nos discussions n'ont <DiscourseConnective annotation_id="27952">pourtant</DiscourseConnective> pas encore eu de répercussions dans les faits, <Alignment alignment="24764" annotation_id="28008">
          <DiscourseConnective annotation_id="28008" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos rêves de forte croissance économique pourraient ne jamais devenir réalité, <Alignment alignment="24823" annotation_id="28090">
          <DiscourseConnective annotation_id="28090" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il se peut qu'il n'y ait personne <DiscourseConnective annotation_id="28128">pour</DiscourseConnective> aider à atteindre la croissance désirée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24889" docOffset="167">
      <en>According to a recent UN report, by 2050 there will be one hundred million fewer European citizens than there are today.</en>
      <fr>Selon un récent rapport des Nations unies, d'ici 2050, il y aura 100 millions de citoyens européens en moins <DiscourseConnective annotation_id="28283">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25010" docOffset="168">
      <en>Few children are being born, European society is ageing, <Alignment alignment="28355" annotation_id="25067">
          <DiscourseConnective annotation_id="25067" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> an ever-smaller number of workers is supporting an ever-increasing number of pensioners.</en>
      <fr>Peu d'enfants naissent, la société européenne vieillit, <Alignment alignment="25067" annotation_id="28355">
          <DiscourseConnective annotation_id="28355" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un nombre toujours plus réduit de travailleurs supporte un nombre toujours plus grand de pensionnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25160" docOffset="169">
      <en>The Lisbon objectives must go hand in hand with an appropriate demographic policy for the Union.</en>
      <fr>Les objectifs de Lisbonne doivent aller de pair avec une politique démographique appropriée <DiscourseConnective annotation_id="28551">pour</DiscourseConnective> l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25257" docOffset="170">
      <en>Such a policy could perhaps be modelled on the measures taken by Finland, France and Latvia.</en>
      <fr>Cette politique pourrait prendre comme modèle les mesures prises <DiscourseConnective annotation_id="28630">en</DiscourseConnective> Finlande, en France <DiscourseConnective annotation_id="28653">et</DiscourseConnective> en Lettonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25350" docOffset="171">
      <en>These countries are currently experiencing a baby boom, due to the provision of appropriate incentives and facilities for parents who wish to have children but also wish to be able to support them, <Alignment alignment="28869" annotation_id="25548">
          <DiscourseConnective annotation_id="25548" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who have been enabled to combine their parental responsibilities with paid employment.</en>
      <fr>Ces pays enregistrent actuellement un baby-boom, grâce <DiscourseConnective annotation_id="28724">à</DiscourseConnective> des incitants <DiscourseConnective annotation_id="28740">et</DiscourseConnective> à des aides appropriés <DiscourseConnective annotation_id="28766">pour</DiscourseConnective> les parents qui souhaitent avoir des enfants, <DiscourseConnective annotation_id="28817">mais</DiscourseConnective> qui souhaitent <DiscourseConnective annotation_id="28837">également</DiscourseConnective> pouvoir les soutenir, <Alignment alignment="25548" annotation_id="28869">
          <DiscourseConnective annotation_id="28869" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont pu combiner leurs responsabilités parentales <DiscourseConnective annotation_id="28925">et</DiscourseConnective> un emploi rémunéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25639" docOffset="172">
      <en>Europe must look to the quality and quantity of its workforce <Alignment alignment="29028" annotation_id="25701">
          <DiscourseConnective annotation_id="25701" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is to achieve economic growth.</en>
      <fr>L'Europe doit s'occuper de la qualité <DiscourseConnective annotation_id="28986">et</DiscourseConnective> de la quantité de sa population active <Alignment alignment="25701" annotation_id="29028">
          <DiscourseConnective annotation_id="29028" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle souhaite atteindre une croissance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25738" docOffset="173">
      <en>It is therefore vital to develop a Community policy for the development of European society, encompassing both the demographic aspect and the immigration of qualified workers from outside the Union.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="29089">dès lors</DiscourseConnective> vital de mettre au point une politique communautaire <DiscourseConnective annotation_id="29151">pour</DiscourseConnective> le développement de la société européenne, englobant tant l'aspect démographique <DiscourseConnective annotation_id="29237">que</DiscourseConnective> l'immigration de travailleurs qualifiés venant de pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25937" id="057" name="Georgios Karatzaferis">
    <ParallelChunk annotation_id="25937" docOffset="174">
      <en>(EL) Mr President, ladies and gentlemen, there is a lot of talk lately on whether Brussels or Strasbourg should be the seat of the European Parliament and the European Union.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="29340">et</DiscourseConnective> Messieurs, on se demande beaucoup ces derniers temps qui de Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="29413">ou</DiscourseConnective> Strasbourg doit abriter le siège du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="29471">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26112" docOffset="175">
      <en>Both of these are wrong.</en>
      <fr>Ces deux options sont mauvaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26137" docOffset="176">
      <en>The seat of Europe should be in the city where decisions are taken, <Alignment alignment="29605" annotation_id="26205">
          <DiscourseConnective annotation_id="26205" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> lately the decisions regarding the European Union's future are being taken in Ankara.</en>
      <fr>Le siège de l'Europe doit être dans la ville où les décisions sont prises, <Alignment alignment="26205" annotation_id="29605">
          <DiscourseConnective annotation_id="29605" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en ce moment les décisions concernant l'avenir de l'Union européenne sont prises <DiscourseConnective annotation_id="29689">à</DiscourseConnective> Ankara.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26295" docOffset="177">
      <en>This is the truth.</en>
      <fr>C'est la vérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26314" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="29716" annotation_id="26314">
          <DiscourseConnective annotation_id="26314" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> great countries, such as England were joining Europe, the terms were set by Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26314" annotation_id="29716">
          <DiscourseConnective annotation_id="29716" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> de grands pays, <DiscourseConnective annotation_id="29738">comme</DiscourseConnective> l'Angleterre ont rejoint l'Europe, les conditions étaient établies par l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26403" docOffset="179">
      <en>Nowadays, Turkey is the one setting the terms to Europe in order for Turkey to join.</en>
      <fr>De nos jours, c'est la Turquie qui impose ses conditions <DiscourseConnective annotation_id="29882">à</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="29893">pour</DiscourseConnective> sa propre adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26488" docOffset="180">
      <en>This is unacceptable.</en>
      <fr>Ceci est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26510" docOffset="181">
      <en>Turkey does not recognise the 25th state, wants one port, then two ports and all of us are just watching, passively.</en>
      <fr>La Turquie ne reconnaît pas le 25e État, veut un port, <DiscourseConnective annotation_id="29996">puis</DiscourseConnective> deux ports <DiscourseConnective annotation_id="30012">et</DiscourseConnective> nous tous, nous nous contentons de regarder, passivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26627" docOffset="182">
      <en>When shall we finally understand that this policy supports Ankara's arrogance?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30073">Quand</DiscourseConnective> comprendrons-nous <DiscourseConnective annotation_id="30097">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30103">que</DiscourseConnective> cette politique soutient l'arrogance d'Ankara?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26706" docOffset="183">
      <en>Can we not understand that this is a rotten apple even <Alignment alignment="30213" annotation_id="26761">
          <DiscourseConnective annotation_id="26761" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it joins?</en>
      <fr>Ne pouvons-nous pas comprendre <DiscourseConnective annotation_id="30185">que</DiscourseConnective> c'est une pomme pourrie <Alignment alignment="26761" annotation_id="30213">
          <DiscourseConnective annotation_id="30213" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ait adhéré?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26778" docOffset="184">
      <en>Just imagine how things will be <Alignment alignment="30289" annotation_id="26810">
          <DiscourseConnective annotation_id="26810" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tomorrow morning, Erdogan's Turkey joins Europe with our vote.</en>
      <fr>Imaginez seulement comment les choses seront <Alignment alignment="40422" annotation_id="30289">
          <DiscourseConnective annotation_id="30289" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> demain la Turquie d'Erdogan rejoindra l'Europe grâce à vos votes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26879" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="30363" annotation_id="26879">
          <DiscourseConnective annotation_id="26879" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> Turkey will just push us aside from day one.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42777" annotation_id="30363">
          <DiscourseConnective annotation_id="30363" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">À ce moment-là</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Turquie nous mettra tout <DiscourseConnective annotation_id="30407">simplement</DiscourseConnective> de côté dès le premier jour.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26929" id="058" name="Andrzej Jan Szejna">
    <ParallelChunk annotation_id="26929" docOffset="186">
      <en>(PL) Mr President, the Seventh Congress of the Party of European Socialists was held in Porto from 7-9 December, under the slogan 'A New Social Europe'.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le septième congrès du parti socialiste européen s'est tenu <DiscourseConnective annotation_id="30535">à</DiscourseConnective> Porto du 7 au 9 décembre, avec comme slogan "<DiscourseConnective annotation_id="30582">Pour</DiscourseConnective> une nouvelle Europe sociale".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27082" docOffset="187">
      <en>Many key issues for the future of Europe and the European Union were raised during the congress.</en>
      <fr>De nombreux sujets importants <DiscourseConnective annotation_id="30647">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="30673">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne ont été soulevés pendant ce congrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27179" docOffset="188">
      <en>It was recognised that the provision of appropriate and accessible child care was a priority matter, so <DiscourseConnective annotation_id="27283" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to allow young parents to continue in paid employment.</en>
      <fr>Il a été reconnu <DiscourseConnective annotation_id="30752">que</DiscourseConnective> l'offre appropriée <DiscourseConnective annotation_id="30775">et</DiscourseConnective> accessible de garde d'enfant était une priorité <DiscourseConnective annotation_id="30826">pour</DiscourseConnective> permettre aux jeunes parents de continuer <DiscourseConnective annotation_id="30873">à</DiscourseConnective> avoir un emploi salarié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27341" docOffset="189">
      <en>Investing in our children's future is an investment in our own future.</en>
      <fr>Investir dans l'avenir de nos enfants est un investissement <DiscourseConnective annotation_id="30960">pour</DiscourseConnective> notre propre avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27412" docOffset="190">
      <en>A great many documents were adopted.</en>
      <fr>De nombreux documents ont été adoptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27449" docOffset="191">
      <en>Chief amongst them were a resolution laying down ten principles for a New Social Europe, a resolution on the Middle East, a resolution on Belarus and a resolution on a new social democratic energy policy.</en>
      <fr>Les plus importants étant une résolution établissant 10 principes <DiscourseConnective annotation_id="31091">pour</DiscourseConnective> une nouvelle Europe sociale, une résolution sur le Moyen-Orient, une résolution sur le Belarus <DiscourseConnective annotation_id="31191">et</DiscourseConnective> une résolution <DiscourseConnective annotation_id="31209">pour</DiscourseConnective> une nouvelle politique énergétique sociale et démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27654" docOffset="192">
      <en>The latter seems to me to be entirely relevant and particularly important because of Europe's increasing dependence on a small number of suppliers of sources of energy.</en>
      <fr>Cette dernière me semble être totalement appropriée <DiscourseConnective annotation_id="31326">et</DiscourseConnective> particulièrement importante étant donnée la dépendance croissante de l'Europe vis-à-vis d'un petit nombre de fournisseurs de sources d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27823" docOffset="193">
      <en>Mr President, this congress proved once again that the Socialists are the most important political force in Europe.</en>
      <fr>Monsieur le Président, ce congrès a prouvé une fois <DiscourseConnective annotation_id="31525">encore que</DiscourseConnective> les socialistes sont la force politique la plus importante d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27939" docOffset="194">
      <en>It is they who are the driving force working to secure Europe's future.</en>
      <fr>Ce sont eux qui travaillent <DiscourseConnective annotation_id="31633">pour</DiscourseConnective> garantir l'avenir de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28011" id="059" name="Witold Tomczak">
    <ParallelChunk annotation_id="28011" docOffset="195">
      <en>(PL) Mr President, 25 years ago, on the night of 12 December, martial law was imposed in Poland.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, il y a 25 ans, pendant la nuit du 12 décembre, la loi martiale a été imposée <DiscourseConnective annotation_id="31774">en</DiscourseConnective> Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28108" docOffset="196">
      <en>Tanks rolled onto the streets, the nation was deprived of its freedom, <Alignment alignment="31854" annotation_id="28179">
          <DiscourseConnective annotation_id="28179" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> innocent Poles were beaten and killed.</en>
      <fr>Des chars ont envahi les rues, la nation a été privée de sa liberté <Alignment alignment="11653" annotation_id="31854">
          <DiscourseConnective annotation_id="31854" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'innocents Polonais ont été battus <DiscourseConnective annotation_id="31893">et</DiscourseConnective> tués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28222" docOffset="197">
      <en>All this was done by people in authority who were convinced that they knew better than the nation itself what the nation needed.</en>
      <fr>Tout cela a été fait par des personnes au pouvoir convaincues <DiscourseConnective annotation_id="31964">qu'</DiscourseConnective>elles savaient <DiscourseConnective annotation_id="31982">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31988">que</DiscourseConnective> la nation elle-même ce dont la nation avait besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28351" docOffset="198">
      <en>They believed that maintaining an alliance with a foreign regime or <Alignment alignment="32113" annotation_id="28419">
          <DiscourseConnective annotation_id="28419" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, remaining subservient to it, took precedence over the will of the people.</en>
      <fr>Ils pensaient <DiscourseConnective annotation_id="32058">que</DiscourseConnective> maintenir une alliance avec un régime étranger, <DiscourseConnective annotation_id="32110">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="28419" annotation_id="32113">
          <DiscourseConnective annotation_id="32113" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> lui rester soumis, était plus important que la volonté du peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28501" docOffset="199">
      <en>Essentially, what they were concerned about was hanging on to power and all the benefits deriving from it.</en>
      <fr>Ce qui les préoccupait le plus, c'était de s'accrocher au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="32252">et</DiscourseConnective> à tous les avantages qui en découlaient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28608" docOffset="200">
      <en>These evil individuals were supported by foreigners pursuing their own imperialist ambitions at the expense of an enslaved nation.</en>
      <fr>Ces personnes malfaisantes étaient soutenues par des étrangers poursuivant leurs propres ambitions impérialistes aux dépens d'une nation asservie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28739" docOffset="201">
      <en>I trust the anniversary of this event will be an occasion for Europe to examine its conscience.</en>
      <fr>J'espère que l'anniversaire de cet événement sera l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="32504">pour</DiscourseConnective> l'Europe d'examiner sa conscience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28835" docOffset="202">
      <en>Do we really believe that there are no self-styled sages amongst us who think they know what other nations need better than those nations themselves?</en>
      <fr>Pensons-nous vraiment <DiscourseConnective annotation_id="32566">qu'</DiscourseConnective>il n'y a aucun soi-disant sage parmi nous qui pense qu'il sait <DiscourseConnective annotation_id="32632">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32638">que</DiscourseConnective> tout le monde ce dont les autres nations ont besoin?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28985" docOffset="203">
      <en>Is it not the case that leaders still reach agreements detrimental to the good of their countries <Alignment alignment="32798" annotation_id="29083">
          <DiscourseConnective annotation_id="29083" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the desire for leadership and its associated benefits often takes priority over the good of the nations politicians are meant to serve?</en>
      <fr>N'est-il pas vrai <DiscourseConnective annotation_id="32713">que</DiscourseConnective> les dirigeants signent <DiscourseConnective annotation_id="32740">encore</DiscourseConnective> des accords au détriment des intérêts de leur pays <Alignment alignment="29083" annotation_id="32798">
          <DiscourseConnective annotation_id="32798" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32801">que</DiscourseConnective> l'attrait du pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="32826">et</DiscourseConnective> de ses avantages associés prend souvent le pas sur le bien-être des nations que les hommes politiques sont censés servir?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29228" docOffset="204">
      <en>The life, freedom and dignity of every individual must be sacrosanct for us.</en>
      <fr>La vie, la liberté <DiscourseConnective annotation_id="32970">et</DiscourseConnective> la dignité de chaque citoyen doivent être sacro-saintes <DiscourseConnective annotation_id="33029">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29305" id="060" name="Jörg Leichtfried">
    <ParallelChunk annotation_id="29305" docOffset="205">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, as a European citizen and a European politician, there are two things that bother me.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="33077">et</DiscourseConnective> Messieurs, en <DiscourseConnective annotation_id="33094">tant que</DiscourseConnective> citoyen européen <DiscourseConnective annotation_id="33120">et</DiscourseConnective> qu'homme politique européen, il a deux choses qui m'ennuient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29432" docOffset="206">
      <en>The first is the fact of structural deficiencies in the European Union's energy policy, of the consequences of which we were once more reminded as recently as the beginning of November.</en>
      <fr>Il y a <DiscourseConnective annotation_id="33192">tout d'abord</DiscourseConnective> les carences structurelles de la politique énergétique de l'Union européenne, dont les conséquences nous ont une fois <DiscourseConnective annotation_id="33323">de plus</DiscourseConnective> été rappelées pas <DiscourseConnective annotation_id="33349">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33359">qu'</DiscourseConnective>au début du mois de novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29618" docOffset="207">
      <en>Secondly, there is the quality of Europe's relations with Russia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33392">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il y a la qualité des relations de l'Europe avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29684" docOffset="208">
      <en>It is quite obviously negligent to deny our current dependence on energy providers that are not merely foreign but owned by foreign states.</en>
      <fr>Il est tout à fait inconscient de nier notre dépendance actuelle par rapport aux fournisseurs d'énergie qui sont <DiscourseConnective annotation_id="33579">non seulement</DiscourseConnective> étrangers <DiscourseConnective annotation_id="33603">mais</DiscourseConnective> également détenus par des États étrangers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29824" docOffset="209">
      <en>The sad fact is that the next thing to happen is that economic and political interests merge and start to influence what happens on the political level playing field.</en>
      <fr>Le plus triste est <DiscourseConnective annotation_id="33670">que</DiscourseConnective> ce qui va se passer <DiscourseConnective annotation_id="33694">ensuite</DiscourseConnective>, c'est <DiscourseConnective annotation_id="33709">que</DiscourseConnective> les intérêts économiques <DiscourseConnective annotation_id="33738">et</DiscourseConnective> politiques vont fusionner <DiscourseConnective annotation_id="33767">et</DiscourseConnective> commencer <DiscourseConnective annotation_id="33780">à</DiscourseConnective> influencer le terrain politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29991" docOffset="210">
      <en>We make the claim to adhere, in all our dealings, to the principle that European values must never take second place to economic interests, <Alignment alignment="33976" annotation_id="30131">
          <DiscourseConnective annotation_id="30131" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that principle is a core element in our Community.</en>
      <fr>Nous prétendons adhérer, dans toutes nos transactions, au principe selon lequel les valeurs européennes ne doivent jamais passer <DiscourseConnective annotation_id="33944">après</DiscourseConnective> les intérêts économiques, <Alignment alignment="30131" annotation_id="33976">
          <DiscourseConnective annotation_id="33976" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce principe est un élément essentiel de notre Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30186" docOffset="211">
      <en>In our dealings with Russia, the expectation of our dialogues on energy being fruitful must not be contingent on our keeping silent about our misgivings concerning the violations of human rights and of freedom of the press.</en>
      <fr>Dans nos transactions avec la Russie, le succès de nos dialogues sur l'énergie ne doit pas dépendre de notre silence <DiscourseConnective annotation_id="34154">quant à</DiscourseConnective> nos préoccupations concernant les violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="34229">et</DiscourseConnective> de la liberté de la presse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30410" docOffset="212">
      <en>What must be quite clear to us is that either there will be a Europe founded upon values, <Alignment alignment="34354" annotation_id="30500">
          <DiscourseConnective annotation_id="30500" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> there will soon be no Europe left.</en>
      <fr>Ce qui doit être clair <DiscourseConnective annotation_id="34283">pour</DiscourseConnective> nous c'est <DiscourseConnective annotation_id="34299">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34304">soit</DiscourseConnective> il y aura une Europe fondée sur ces valeurs, <Alignment alignment="30500" annotation_id="34354">
          <DiscourseConnective annotation_id="34354" sense="Expansion.Alternative">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y aura <DiscourseConnective annotation_id="34371">bientôt</DiscourseConnective> plus aucune Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30538" id="061" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="30538" docOffset="213">
      <en>(PL) Mr President, this is a British Airways frequent flyer card.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, ceci est une carte de fidélité "frequent flyer" de British Airways.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30604" docOffset="214">
      <en>I tried to do something with it <Alignment alignment="34522" annotation_id="30636">
          <DiscourseConnective annotation_id="30636" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> recently 100 Members of the British House of Commons protested in connection with the discriminatory treatment meted out to a British Airways employee wearing a small cross.</en>
      <fr>J'ai essayé de m'en servir <Alignment alignment="30636" annotation_id="34522">
          <DiscourseConnective annotation_id="34522" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, récemment, 100 membres de la chambre des Communes britannique ont protesté au sujet du traitement discriminatoire infligé <DiscourseConnective annotation_id="34653">à</DiscourseConnective> un employé de la British Airways portant une petite croix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30815" docOffset="215">
      <en>In my view, action of this kind is unacceptable in Europe, which is founded on a Christian heritage dating back centuries.</en>
      <fr>Selon moi, les actes de ce genre sont inacceptables dans une Europe fondée sur un héritage chrétien vieux de plusieurs siècles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30938" docOffset="216">
      <en>I would <Alignment alignment="34854" annotation_id="30946">
          <DiscourseConnective annotation_id="30946" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to express my solidarity with all our British fellow Members and with all the British politicians and journalists protesting against this situation.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="30946" annotation_id="34854">
          <DiscourseConnective annotation_id="34854" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimer ma solidarité avec nos collègues députés britanniques <DiscourseConnective annotation_id="34932">et</DiscourseConnective> tous les hommes politiques <DiscourseConnective annotation_id="34962">et</DiscourseConnective> journalistes britanniques protestant contre cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31110" id="062" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="31110" docOffset="217">
      <en>Mr President, F-type isolation prisons for political detainees were introduced in Turkey at the end of 2000 with the aim of psychologically breaking, and subsequently re-educating, the prisoners.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, les prisons d'isolement de type F, réservées aux prisonniers politiques, ont été mises en place en Turquie <DiscourseConnective annotation_id="35161">à</DiscourseConnective> la fin de l'année 2000, l'objectif étant de briser psychologiquement les détenus, <DiscourseConnective annotation_id="35245">pour</DiscourseConnective> les rééduquer <DiscourseConnective annotation_id="35264">ensuite</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31306" docOffset="218">
      <en>In the last 6 years, 28 people have been killed, 122 have died on hunger strike <Alignment alignment="35365" annotation_id="31386">
          <DiscourseConnective annotation_id="31386" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there have been thousands of protests from within, as well outside, Turkey.</en>
      <fr>Sur ces 6 dernières années, 28 personnes ont été tuées, 122 sont mortes <DiscourseConnective annotation_id="35345">en</DiscourseConnective> grève de la faim <Alignment alignment="31386" annotation_id="35365">
          <DiscourseConnective annotation_id="35365" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des milliers de protestations se sont fait entendre <DiscourseConnective annotation_id="35420">en</DiscourseConnective> Turquie, <DiscourseConnective annotation_id="35432">mais aussi</DiscourseConnective> à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31466" docOffset="219">
      <en>Mr Behiç Aşçı, an Istanbul lawyer representing F-type prisoners, has been on hunger strike for 251 days.</en>
      <fr>M. Behiç Aşçı, avocat stambouliote représentant les détenus de type F, est <DiscourseConnective annotation_id="35532">en</DiscourseConnective> grève de la faim <DiscourseConnective annotation_id="35552">depuis</DiscourseConnective> 251 jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31571" docOffset="220">
      <en>Mr President, you yourself, much to your credit, took some protest actions a few weeks ago, <Alignment alignment="35698" annotation_id="31663">
          <DiscourseConnective annotation_id="31663" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Turkish authorities have been stubbornly deaf.</en>
      <fr>Monsieur le Président, vous-même, c'est tout <DiscourseConnective annotation_id="35615">à</DiscourseConnective> votre honneur, avez entamé des actions de protestation il y a quelques semaines, <Alignment alignment="20956" annotation_id="35698">
          <DiscourseConnective annotation_id="35698" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités turques ont fait la sourde oreille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31718" docOffset="221">
      <en>Mr Aşçı is now very near to death.</en>
      <fr>M. Aşçı est <DiscourseConnective annotation_id="35765">maintenant</DiscourseConnective> très proche du trépas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31753" docOffset="222">
      <en>I plead with you to communicate directly and urgently with the Turkish Prime Minister and request that he deal with the case of Mr Aşçı personally in a last effort to save the life of a European-minded Turkish idealist.</en>
      <fr>Je vous demande de communiquer directement <DiscourseConnective annotation_id="35842">et</DiscourseConnective> d'urgence avec le Premier ministre turc <DiscourseConnective annotation_id="35885">et</DiscourseConnective> de lui demander de traiter personnellement le cas de M. Aşçı dans un ultime effort visant <DiscourseConnective annotation_id="35978">à</DiscourseConnective> sauver la vie d'un idéaliste turc europhile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31973" id="063" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="31973" docOffset="223">
      <en>Mr President, this summer the Russian State Duma introduced two laws allowing action to be taken against Russian and non-Russian citizens abroad.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, cet été, la Douma nationale russe a adopté deux lois autorisant le déploiement d'actions contre les citoyens russes <DiscourseConnective annotation_id="36169">et</DiscourseConnective> non russes à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32119" docOffset="224">
      <en>Authorised by a decision of the President of the Russian Federation, euphemistically named 'special assignment units' of the federal security services may be used against so-called terrorists or those who have allegedly libelled the state.</en>
      <fr>Approuvées par décision du président de la Fédération de Russie, des "unités affectées aux tâches spéciales" des services de sécurité fédéraux, c'est ainsi qu'elles ont été baptisées par euphémisme, peuvent agir contre des soi-disant terroristes <DiscourseConnective annotation_id="36443">ou</DiscourseConnective> contre ceux qui ont prétendument calomnié l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32359" docOffset="225">
      <en>Those laws are a licence to kill, <Alignment alignment="36535" annotation_id="32393">
          <DiscourseConnective annotation_id="32393" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the first public execution of a British citizen was carried out last month <Alignment alignment="36621" annotation_id="32472">
          <DiscourseConnective annotation_id="32472" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Alexander Litvinenko was poisoned and died in London.</en>
      <fr>Ces lois constituent un permis de tuer <Alignment alignment="32393" annotation_id="36535">
          <DiscourseConnective annotation_id="36535" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la première exécution publique d'un citoyen britannique a eu lieu le mois dernier, <Alignment alignment="32472" annotation_id="36621">
          <DiscourseConnective annotation_id="36621" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> Alexandre Litvinenko a été empoisonné <DiscourseConnective annotation_id="36667">et</DiscourseConnective> s'est éteint <DiscourseConnective annotation_id="36683">à</DiscourseConnective> Londres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32531" docOffset="226">
      <en>
        <Alignment alignment="36694" annotation_id="32531">
          <DiscourseConnective annotation_id="32531" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the murder was bungled <Alignment alignment="36749" annotation_id="32563">
          <DiscourseConnective annotation_id="32563" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a radioactive evidence trail stretches from London to Moscow.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32531" annotation_id="36694">
          <DiscourseConnective annotation_id="36694" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le meurtre ne s'est pas déroulé comme prévu <Alignment alignment="32563" annotation_id="36749">
          <DiscourseConnective annotation_id="36749" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une traînée de preuves s'étend entre Londres et Moscou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32629" docOffset="227">
      <en>Tony Blair's reaction was to say that nothing must come between Britain's relations with Russia.</en>
      <fr>Tony Blair a réagi <DiscourseConnective annotation_id="36827">en</DiscourseConnective> affirmant <DiscourseConnective annotation_id="36840">que</DiscourseConnective> rien ne devait brouiller les relations entre la Grande-Bretagne <DiscourseConnective annotation_id="36908">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32726" docOffset="228">
      <en>The Russians' reaction was to say that no suspect, whatever the evidence, will be extradited to Britain.</en>
      <fr>Les Russes ont réagi <DiscourseConnective annotation_id="36943">en</DiscourseConnective> indiquant <DiscourseConnective annotation_id="36956">qu'</DiscourseConnective>aucun suspect, quelles que soient les preuves, ne serait extradé vers la Grande-Bretagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32831" docOffset="229">
      <en>
        <Alignment alignment="37049" annotation_id="32831">
          <DiscourseConnective annotation_id="32831" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reaction of the world must be to exclude Russia from the civilised community of nations <Alignment alignment="37142" annotation_id="32927">
          <DiscourseConnective annotation_id="32927" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> its international murder squads are no longer operational.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32831" annotation_id="37049">
          <DiscourseConnective annotation_id="37049" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le monde doit réagir <DiscourseConnective annotation_id="37081">en</DiscourseConnective> excluant la Russie de la communauté civilisée des nations <Alignment alignment="32927" annotation_id="37142">
          <DiscourseConnective annotation_id="37142" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses escadrons d'assassins internationaux restent opérationnels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32992" id="064" name="Marie Panayotopoulos-Cassiotou">
    <ParallelChunk annotation_id="32992" docOffset="230">
      <en>(EL) Mr President, today is the only day suitable for my speech.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, ce jour est le seul jour qui convienne <DiscourseConnective annotation_id="37282">à</DiscourseConnective> mon discours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33057" docOffset="231">
      <en>Today, 11 December, marks 60 years from the foundation of Unicef <Alignment alignment="37372" annotation_id="33122">
          <DiscourseConnective annotation_id="33122" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are celebrating the International Children's Day.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le 11 décembre, marque les 60 ans de la création de l'Unicef <Alignment alignment="33122" annotation_id="37372">
          <DiscourseConnective annotation_id="37372" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous célébrons la Journée internationale des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33179" docOffset="232">
      <en>The Declaration of the Rights of the Child and the Convention on the Rights of the Child have been signed - even <Alignment alignment="37525" annotation_id="33292">
          <DiscourseConnective annotation_id="33292" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> some states have not yet signed - <Alignment alignment="37576" annotation_id="33333">
          <DiscourseConnective annotation_id="33333" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has already presented its Strategy on the Rights of the Child on a European level.</en>
      <fr>La déclaration des droits de l'enfant <DiscourseConnective annotation_id="37467">et</DiscourseConnective> la convention des droits de l'enfant ont été signées - <Alignment alignment="168" annotation_id="37525">
          <DiscourseConnective annotation_id="37525" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains États ne l'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="37561">encore</DiscourseConnective> signé - <Alignment alignment="33333" annotation_id="37576">
          <DiscourseConnective annotation_id="37576" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a <DiscourseConnective annotation_id="37595">déjà</DiscourseConnective> présenté sa stratégie sur les droits de l'enfant au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33435" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="37669" annotation_id="33435">
          <DiscourseConnective annotation_id="33435" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we hope for coordinated action throughout the European Union's external and internal policies, and an effort from every Member State for the protection of the rights of the child, which from what we see is not only threatened by poverty, illiteracy and armed conflicts in countries outside the Union, but is equally in danger within our own civilised countries from malicious attacks by people who do not have collective responsibility.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33435" annotation_id="37669">
          <DiscourseConnective annotation_id="37669" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous attendons une action coordonnée à travers toutes les politiques internes <DiscourseConnective annotation_id="37763">et</DiscourseConnective> externes de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="37798">et</DiscourseConnective> un effort de chaque État membre envers la protection des droits de l'enfant, qui, <DiscourseConnective annotation_id="37883">comme</DiscourseConnective> on peut le constater, est seulement menacée par la pauvreté, l'analphabétisme <DiscourseConnective annotation_id="37967">et</DiscourseConnective> les conflits armés dans des pays en dehors de l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="38025">mais</DiscourseConnective> qui est <DiscourseConnective annotation_id="38038">également</DiscourseConnective> mis <DiscourseConnective annotation_id="38052">en</DiscourseConnective> danger au sein de nos propres pays civilisés par des attaques malveillantes de personnes qui n'ont pas de responsabilité collective.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33883" id="065" name="Françoise Castex">
    <ParallelChunk annotation_id="33883" docOffset="234">
      <en>(FR) Mr President, on 22 June 2006 the Commission presented a communication in response to the crisis of overproduction in the European winegrowing sector, recommending the grubbing-up of 400 000 hectares of vines in the next five years, that is, almost 12% of the European Union's 3.4 million hectares.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la Commission européenne a présenté le 22 juin 2006 une communication destinée <DiscourseConnective annotation_id="38290">à</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="38301">à</DiscourseConnective> la crise de la surproduction dans le secteur viticole européen. La Commission préconise notamment l'arrachage de 400 000 hectares de vigne dans les cinq ans à venir, <DiscourseConnective annotation_id="38469">soit</DiscourseConnective> près de 12 % des 3,4 millions d'hectares que compte l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34187" docOffset="235">
      <en>I want to draw your attention today to the existence of illegal vine plantations in Europe, which are thought to cover an area of 150 000 hectares in the European Union as a whole.</en>
      <fr>Je souhaite aujourd'hui attirer votre attention sur l'existence de plantations illégales de vigne <DiscourseConnective annotation_id="38644">en</DiscourseConnective> Europe: leur superficie serait de 150 000 hectares <DiscourseConnective annotation_id="38698">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34368" docOffset="236">
      <en>According to the Commission's own figures in a March 2004 report, these illegal vine plantations are equivalent to an output of 5 to 8 million hectolitres at a time <Alignment alignment="38910" annotation_id="34533">
          <DiscourseConnective annotation_id="34533" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> European overproduction is put at 12 million hectolitres.</en>
      <fr>Selon les chiffres mêmes de la Commission, dans un rapport de mars 2004, ces plantations illégales de vigne équivaudraient <DiscourseConnective annotation_id="38860">à</DiscourseConnective> une production de 5 <DiscourseConnective annotation_id="38882">à</DiscourseConnective> 8 millions d'hectolitres, <Alignment alignment="34533" annotation_id="38910">
          <DiscourseConnective annotation_id="38910" sense="Temporal.Synchrony">alors même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on évalue <DiscourseConnective annotation_id="38934">à</DiscourseConnective> 12 millions d'hectolitres la surproduction européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34596" docOffset="237">
      <en>The permanent grubbing-up of these illegal vines would allow a measure of balance to be restored.</en>
      <fr>L'arrachage définitif de ces vignes illégales permettrait de retrouver une forme d'équilibre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34694" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="39092" annotation_id="34694">
          <DiscourseConnective annotation_id="34694" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> any decision on grubbing-up is taken, I <DiscourseConnective annotation_id="34741" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> call on the Commission to determine the precise scale of these illegal plantations.</en>
      <fr>Ainsi, <Alignment alignment="34694" annotation_id="39092">
          <DiscourseConnective annotation_id="39092" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute décision concernant les mesures d'arrachage, je demande <DiscourseConnective annotation_id="39160">à</DiscourseConnective> la Commission de dresser le tableau exact de ces plantations illégales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34835" id="066" name="DanutBudreikait">
    <ParallelChunk annotation_id="34835" docOffset="239">
      <en>(LT) Mr President, ladies and gentlemen, the most important item on the European Union agenda is still energy security and the common energy policy.</en>
      <fr>(LT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="39271">et</DiscourseConnective> Messieurs, le point le plus important du programme de l'Union européenne reste la sécurité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="39377">et</DiscourseConnective> la politique énergétique commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34984" docOffset="240">
      <en>
        <Alignment alignment="39414" annotation_id="34984">
          <DiscourseConnective annotation_id="34984" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the formulation and implementation of such a policy is a long-term project.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34984" annotation_id="39414">
          <DiscourseConnective annotation_id="39414" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'élaboration <DiscourseConnective annotation_id="39438">ainsi</DiscourseConnective> que la mise en œuvre d'une telle politique est un projet à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35069" docOffset="241">
      <en>Germany and Russia have entered into a bilateral agreement to lay a gas pipeline along the bottom of the Baltic Sea, a pipeline that is anything but safe from an ecological viewpoint, bearing in mind the debris from World War II on the sea bed which threatens the Baltic States with dreadful consequences.</en>
      <fr>L'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="39527">et</DiscourseConnective> la Russie ont conclu un accord bilatéral <DiscourseConnective annotation_id="39571">pour</DiscourseConnective> faire passer un gazoduc au fond de la mer Baltique, un gazoduc qui est tout sauf sûr du point de vue écologique <DiscourseConnective annotation_id="39688">si</DiscourseConnective> on tient compte des restes de la Seconde Guerre mondiale qui se trouvent au fond de la mer et qui menacent les États baltes de conséquences désastreuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35375" docOffset="242">
      <en>In the meantime, the EU is demanding that safe, modernised atomic energy reactors be closed.</en>
      <fr>Dans le même temps, l'Union européenne exige <DiscourseConnective annotation_id="39890">que</DiscourseConnective> des réacteurs d'énergie atomique sûrs et modernes soient fermés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35468" docOffset="243">
      <en>Scientists estimate that by the year 2010 there will be a shortage of 3.5 billion kilowatts of electrical energy in the Baltic region.</en>
      <fr>Les scientifiques estiment <DiscourseConnective annotation_id="39986">que</DiscourseConnective> d'ici 2010, il manquera 3,5 milliards de kilowatts d'énergie électrique dans la région balte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35603" docOffset="244">
      <en>Where will we get it, how much will we pay for it <Alignment alignment="40134" annotation_id="35653">
          <DiscourseConnective annotation_id="35653" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> will we feel safe?</en>
      <fr>Où les trouverons-nous, combien cela nous coûtera <Alignment alignment="35653" annotation_id="40134">
          <DiscourseConnective annotation_id="40134" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sentirons-nous en sécurité?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35676" docOffset="245">
      <en>Has anyone calculated to what extent the shortage of electrical energy will affect EU competitiveness?</en>
      <fr>Quelqu'un a-t-il calculé quel sera l'effet du manque d'énergie électrique sur la compétitivité européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35779" docOffset="246">
      <en>I invite all Member States, <Alignment alignment="40310" annotation_id="35807">
          <DiscourseConnective annotation_id="35807" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> considering the changes in the energy market, to support Lithuania's application of Article 37 of the Treaty of Accession to the EU in considering the possibility of extending the operational life of the Ignalina Atomic Energy Plant.</en>
      <fr>J'invite tous les États membres, <Alignment alignment="35807" annotation_id="40310">
          <DiscourseConnective annotation_id="40310" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir pris en considération les modifications du marché de l'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="40386">à</DiscourseConnective> soutenir l'application de l'article 37 du traité d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="40448">à</DiscourseConnective> l'Union européenne par la Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="40485">en</DiscourseConnective> examinant la possibilité d'étendre la vie opérationnelle de la centrale d'énergie atomique d'Ignalina.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36047" id="067" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="36047" docOffset="247">
      <en>Mr President, I hope you had time to enjoy some hill walking <DiscourseConnective annotation_id="36108" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> you were in Ireland.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, j'espère que vous avez eu <DiscourseConnective annotation_id="40645">le temps de</DiscourseConnective> faire un peu de randonnée dans les collines durant votre séjour <DiscourseConnective annotation_id="40721">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36135" docOffset="248">
      <en>One of the issues you may not have been aware of during your visit is the deep unease in the countryside about how the Commission is applying on-farm inspections in relation to the common agricultural policy and cross-compliance.</en>
      <fr>L'un des problèmes dont vous n'avez peut-être pas pu prendre conscience durant votre visite concerne le malaise profond dans les campagnes concernant la manière dont la Commission mène les inspections dans les fermes dans le cadre de la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="40997">et</DiscourseConnective> de la conditionnalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36365" docOffset="249">
      <en>There is a huge gap between what the Commission says it is doing in relation to simplification initiatives <Alignment alignment="41126" annotation_id="36472">
          <DiscourseConnective annotation_id="36472" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what is happening on the ground in relation to cross-compliance inspections.</en>
      <fr>Il existe un fossé entre ce que la Commission affirme faire au sujet des initiatives de simplification <Alignment alignment="36472" annotation_id="41126">
          <DiscourseConnective annotation_id="41126" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui se passe sur le terrain <DiscourseConnective annotation_id="41160">en</DiscourseConnective> matière d'inspections de conditionnalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36553" docOffset="250">
      <en>The checklist with which farmers are required to comply is very long and confusing.</en>
      <fr>La liste de critères <DiscourseConnective annotation_id="41226">que</DiscourseConnective> les agriculteurs sont tenus de respecter est très longue <DiscourseConnective annotation_id="41287">et</DiscourseConnective> très confuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36637" docOffset="251">
      <en>Allied to that, there is real fear that <DiscourseConnective annotation_id="36677" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you breach one of these regulations, you will face a penalty on your payment.</en>
      <fr>De surcroît, la crainte est réelle de subir une pénalité au niveau du paiement en cas d'infraction à l'un de ces règlements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36758" docOffset="252">
      <en>Consumers deserve to know that farmers meet high standards of food safety and production; <Alignment alignment="41567" annotation_id="36848">
          <DiscourseConnective annotation_id="36848" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would ask whether these unannounced spot-checks of the detailed sort I have outlined are the way to meet that objective.</en>
      <fr>Les consommateurs doivent savoir <DiscourseConnective annotation_id="41462">que</DiscourseConnective> les agriculteurs atteignent des normes élevées en matière de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="41536">et</DiscourseConnective> de production alimentaires. <Alignment alignment="36848" annotation_id="41567">
          <DiscourseConnective annotation_id="41567" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais savoir <DiscourseConnective annotation_id="41597">si</DiscourseConnective> ces contrôles inopinés détaillés que j'ai évoqués permettent de concrétiser cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36975" docOffset="253">
      <en>The Irish Government itself is to blame for the long delay in implementing the Nitrates Directive, with the result that we are now forced to have all the on-farm inspections catapulted into the latter end of 2006.</en>
      <fr>Le gouvernement irlandais est lui-même responsable de l'important retard pris dans la mise en œuvre de la directive Nitrates, ce qui nous contraint <DiscourseConnective annotation_id="41838">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41849">à</DiscourseConnective> reporter toutes les inspections dans les fermes à la fin de l'année 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37189" docOffset="254">
      <en>Could I ask the Commission to specify exactly what it wants from farmers, and to ensure that all Member States are complying with the rules?</en>
      <fr>Permettez-moi de demander à la Commission de spécifier <DiscourseConnective annotation_id="41980">précisément</DiscourseConnective> ses attentes à l'égard des agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="42032">et</DiscourseConnective> de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="42051">que</DiscourseConnective> tous les États membres appliquent les règles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37330" id="068" name="Margarita Starkevičiūt">
    <ParallelChunk annotation_id="37330" docOffset="255">
      <en>(LT) I would like to draw your attention to the work of our fine translators, to the quality of their work.</en>
      <fr>(LT) Je voudrais attirer votre attention sur le travail de nos excellents traducteurs et sur la qualité de leur travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37438" docOffset="256">
      <en>Lately one hears many discontented voices saying that the quality of translations is declining.</en>
      <fr>Ce derniers temps on a pu entendre des mécontents <DiscourseConnective annotation_id="42272">dire que</DiscourseConnective> la qualité des traductions diminue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37534" docOffset="257">
      <en>You are no doubt aware, Mr President, that we allot large sums of money for translations <Alignment alignment="42436" annotation_id="37623">
          <DiscourseConnective annotation_id="37623" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we rightly take pride in the possibility of speaking various languages in European institutions.</en>
      <fr>Vous n'êtes pas sans savoir, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="42369">que</DiscourseConnective> nous affectons de grandes sommes d'argent <DiscourseConnective annotation_id="42415">pour</DiscourseConnective> les traductions <Alignment alignment="37623" annotation_id="42436">
          <DiscourseConnective annotation_id="42436" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes, à juste tire, fiers de pouvoir parler plusieurs langues dans les institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37724" docOffset="258">
      <en>I think that one of the problems causing an increase in the amount of complaints about the quality of translations is the fact that in our Parliament the translation quality control system is not appropriately set up and does not function adequately.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="42552">que</DiscourseConnective> l'un des problèmes provoquant cette augmentation des plaintes au sujet de la qualité des traductions vient <DiscourseConnective annotation_id="42663">du fait que</DiscourseConnective>, dans notre Parlement, le système de contrôle de qualité des traductions n'est pas correctement mis en place <DiscourseConnective annotation_id="42784">et</DiscourseConnective> ne fonctionne pas de manière adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37975" docOffset="259">
      <en>
        <Alignment alignment="42826" annotation_id="37975">
          <DiscourseConnective annotation_id="37975" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the quality of translations is usually checked by colleagues, that is, they check each other's work, which is probably not very objective.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37975" annotation_id="42826">
          <DiscourseConnective annotation_id="42826" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la qualité des traductions est souvent vérifiée entre collègues, <DiscourseConnective annotation_id="42901">c'est-à-dire qu'</DiscourseConnective>ils vérifient leur travail mutuellement, ce qui n'est probablement pas très objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38122" docOffset="260">
      <en>Queries from Members of Parliament are not often responded to by Translation Service staff.</en>
      <fr>Les demandes des députés ne reçoivent pas souvent de réponses du personnel du service de traduction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38214" docOffset="261">
      <en>At least I have never received any replies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43104">Du moins</DiscourseConnective>, je n'ai jamais reçu aucune réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38258" docOffset="262">
      <en>I hope that the Parliamentary Bureau will bring this to their attention.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="43159">que</DiscourseConnective> le Bureau du Parlement leur en touchera un mot.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38331" id="069" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="38331" docOffset="263">
      <en>(PL) Mr President, we should remain constantly alert to the situation beyond Europe's Eastern border, that is to say, in Russia and Ukraine.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, nous devrions en permanence surveiller la situation qui prévaut au delà des frontières de l'Europe de l'Est, <DiscourseConnective annotation_id="43348">à</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="43357">en</DiscourseConnective> Russie <DiscourseConnective annotation_id="43367">et</DiscourseConnective> en Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38472" docOffset="264">
      <en>We have focused a great deal of attention on negotiations with Russia recently, <Alignment alignment="43472" annotation_id="38552">
          <DiscourseConnective annotation_id="38552" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I urge the House not to neglect events in Ukraine.</en>
      <fr>Nous avons ces derniers temps porté une grande attention aux négociations avec la Russie, <Alignment alignment="38552" annotation_id="43472">
          <DiscourseConnective annotation_id="43472" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'invite cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="43502">à</DiscourseConnective> ne pas négliger les évènements qui ont lieu <DiscourseConnective annotation_id="43548">en</DiscourseConnective> Ukraine</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38607" docOffset="265">
      <en>I would like the House to send out a clear message that we stand shoulder to shoulder with Ukraine and support its progress towards democracy.</en>
      <fr>Je voudrais que cette Assemblée envoie un message clair affirmant <DiscourseConnective annotation_id="43625">que</DiscourseConnective> nous sommes côte <DiscourseConnective annotation_id="43646">à</DiscourseConnective> côte avec l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="43668">et</DiscourseConnective> que nous soutenons ses progrès vers la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38750" docOffset="266">
      <en>
        <Alignment alignment="43722" annotation_id="38750">
          <Alignment alignment="43722" annotation_id="38750">
            <Alignment alignment="43722" annotation_id="38750">
              <DiscourseConnective annotation_id="38750" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we do not wish anti-democratic processes to develop and gather strength.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38750" annotation_id="43722">
          <Alignment alignment="38750" annotation_id="43722">
            <Alignment alignment="38750" annotation_id="43722">
              <DiscourseConnective annotation_id="43722" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous ne voulons pas que des processus anti-démocratiques se développent <DiscourseConnective annotation_id="43814">et</DiscourseConnective> se renforcent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38839" docOffset="267">
      <en>Ukraine is a large neighbour of ours <Alignment alignment="43871" annotation_id="38876">
          <DiscourseConnective annotation_id="38876" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have an interest in it.</en>
      <fr>L'Ukraine est un de nos grands voisins <Alignment alignment="38876" annotation_id="43871">
          <DiscourseConnective annotation_id="43871" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous y intéressons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38907" docOffset="268">
      <en>It must not be sidelined.</en>
      <fr>Elle ne doit pas être mise de côté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38933" docOffset="269">
      <en>
        <Alignment alignment="43935" annotation_id="38933">
          <DiscourseConnective annotation_id="38933" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that every message sent out by this House or by members of other institutions to the Government of Ukraine and, in particular, to Ukrainian society is extremely important.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38933" annotation_id="43935">
          <DiscourseConnective annotation_id="43935" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="43960">que</DiscourseConnective> chaque message envoyé par cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="44006">ou</DiscourseConnective> par des membres d'autres institutions au gouvernement de l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="44076">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="44080">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="44096">à</DiscourseConnective> la société ukrainienne est très important.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39128" id="070" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="39128" docOffset="270">
      <en>(PL) Mr President, next year we shall celebrate the 50th anniversary of the Treaties of Rome.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'année prochaine, nous célèbrerons le 50e anniversaire des traités de Rome.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39222" docOffset="271">
      <en>I believe that this will provide an ideal opportunity for considered reflection and debate on the future of the European Union.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="44255">que</DiscourseConnective> ce sera une formidable occasion de réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="44304">et</DiscourseConnective> de débattre sur l'avenir de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39350" docOffset="272">
      <en>
        <Alignment alignment="44355" annotation_id="39350">
          <DiscourseConnective annotation_id="39350" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we recall the fundamental principles underpinning the concept of integration we should be able to find the answer to key questions such as where Europe is headed <Alignment alignment="44547" annotation_id="39515">
          <DiscourseConnective annotation_id="39515" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the possibilities for future enlargement are.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39350" annotation_id="44355">
          <DiscourseConnective annotation_id="44355" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous rappelant les principes fondamentaux formant la base du concept d'intégration, nous devrions pouvoir trouver une réponse aux questions clés telle <DiscourseConnective annotation_id="44509">que</DiscourseConnective> dans quelle direction va l'Europe <Alignment alignment="39515" annotation_id="44547">
          <DiscourseConnective annotation_id="44547" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelles possibilités existent <DiscourseConnective annotation_id="44580">pour</DiscourseConnective> des élargissements à l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39570" docOffset="273">
      <en>Our policy towards the Balkan states, Ukraine, Turkey and <Alignment alignment="44699" annotation_id="39628">
          <DiscourseConnective annotation_id="39628" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> Georgia and Moldova needs to be clearly defined.</en>
      <fr>Notre politique à l'égard des États des Balkans, de l'Ukraine, de la Turquie, <DiscourseConnective annotation_id="44694">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="39628" annotation_id="44699">
          <DiscourseConnective annotation_id="44699" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="44723">et</DiscourseConnective> de la Moldova doit être clairement définie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39682" docOffset="274">
      <en>The Union should cooperate more closely with these countries and provide stronger support for the changes taking place within them.</en>
      <fr>L'Union devrait coopérer plus étroitement avec ces pays <DiscourseConnective annotation_id="44826">et</DiscourseConnective> soutenir plus fermement les changements qui y ont lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39814" docOffset="275">
      <en>The most important issue we have to deal with at present is internal reform of the Union, which involves strengthening the role of the European Parliament and improving the decision-making system.</en>
      <fr>Le problème le plus important que nous devons résoudre actuellement est la réforme interne de l'Union, qui implique un renforcement du rôle du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="45047">et</DiscourseConnective> une amélioration du système de prise de décisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40011" docOffset="276">
      <en>During the next six months under German Presidency we should <Alignment alignment="45175" annotation_id="40072">
          <DiscourseConnective annotation_id="40072" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> work on a solution to the future of the Constitutional Treaty and the issue of energy security.</en>
      <fr>Pendant les 6 prochains mois, sous la présidence allemande, nous devrions <Alignment alignment="40072" annotation_id="45175">
          <DiscourseConnective annotation_id="45175" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> essayer de trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="45217">pour</DiscourseConnective> l'avenir du traité constitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="45257">et</DiscourseConnective> une réponse à la question de la sécurité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40173" id="071" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="40173" docOffset="277">
      <en>Well, that is the last word <Alignment alignment="45343" annotation_id="40201">
          <DiscourseConnective annotation_id="40201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="45352" annotation_id="40211">
          <DiscourseConnective annotation_id="40211" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the last time that I will have the honour of presiding over the one-minute speeches.</en>
      <fr>Bien, c'était le dernier mot <Alignment alignment="40201" annotation_id="45343">
          <DiscourseConnective annotation_id="45343" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="40211" annotation_id="45352">
          <DiscourseConnective annotation_id="45352" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la dernière fois <DiscourseConnective annotation_id="45379">que</DiscourseConnective> j'ai l'honneur de présider les interventions d'une minute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40301" docOffset="278">
      <en>That is why we have been more generous with speaking time, <Alignment alignment="45527" annotation_id="40360">
          <DiscourseConnective annotation_id="40360" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would ask the Commission and the Council for their understanding.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous avons été plus généreux quant aux temps de parole <Alignment alignment="40360" annotation_id="45527">
          <DiscourseConnective annotation_id="45527" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="45539">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="45557">et</DiscourseConnective> le Conseil comprendront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40432" docOffset="279">
      <en>I thank you for your patience, <Alignment alignment="45623" annotation_id="40463">
          <DiscourseConnective annotation_id="40463" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> during the final moments of the party there is a free bar, <Alignment alignment="45684" annotation_id="40526">
          <DiscourseConnective annotation_id="40526" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to take this opportunity to apologise to those people who have wished to speak on previous occasions but have not been able to.</en>
      <fr>Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="45602">pour</DiscourseConnective> votre patience, <Alignment alignment="40463" annotation_id="45623">
          <DiscourseConnective annotation_id="45623" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans les derniers instants de la fête le bar est libre <Alignment alignment="40526" annotation_id="45684">
          <DiscourseConnective annotation_id="45684" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="45726">pour</DiscourseConnective> m'excuser auprès des personnes qui ont souhaité prendre la parole <DiscourseConnective annotation_id="45797">en</DiscourseConnective> d'autres occasions <DiscourseConnective annotation_id="45819">et</DiscourseConnective> qui n'en ont pas eu la possibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40671" docOffset="280">
      <en>That concludes this item.</en>
      <fr>Ceci clos les interventions d'une minute.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
