<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Scientific cooperation with Africa (debate)</en>
    <fr>Coopération scientifique avec l'Afrique (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="44" id="445" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="44" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on scientific cooperation with Africa.</en>
      <fr>(EN) L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur la coopération scientifique avec l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="125" id="446" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="125" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - (CS) Ladies and gentlemen, <Alignment alignment="6637" annotation_id="180">
          <DiscourseConnective annotation_id="180" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know, the global economy is increasingly shaped by technological innovation.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="198">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="180" annotation_id="212">
          <DiscourseConnective annotation_id="212" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons tous, l'innovation technologique façonne <DiscourseConnective annotation_id="274">de plus</DiscourseConnective> en plus l'économie mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="267" docOffset="3">
      <en>Developing countries should use technology for introducing innovation, which would improve the living conditions of their poor and increase the competitiveness of their countries and their businesses.</en>
      <fr>Les pays en développement devraient tirer parti de la technologie <DiscourseConnective annotation_id="377">pour</DiscourseConnective> introduire des innovations, ce qui aurait pour effet d'améliorer les conditions d'existence de leur population pauvre <DiscourseConnective annotation_id="500">et</DiscourseConnective> d'accroître la compétitivité de leurs entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="468" docOffset="4">
      <en>It is true that most developing countries have opened up their economies, <Alignment alignment="648" annotation_id="542">
          <DiscourseConnective annotation_id="542" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they remain trapped in the production of commodities with low added value and plagued by the lack of a skilled workforce.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="566">que</DiscourseConnective> la plupart des pays en développement ont ouvert leur économie sur l'extérieur <Alignment alignment="24582" annotation_id="648">
          <DiscourseConnective annotation_id="648" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci reste enfermée dans la production de marchandises <DiscourseConnective annotation_id="712">à</DiscourseConnective> faible valeur ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="736">et</DiscourseConnective> accablée par le manque de main-d'œuvre qualifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="668" docOffset="5">
      <en>Developing countries must, <Alignment alignment="823" annotation_id="695">
          <DiscourseConnective annotation_id="695" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, increase their production capacities and diversify their economies through better application of innovation and new technologies in agriculture, production and services.</en>
      <fr>Les pays en développement doivent <Alignment alignment="695" annotation_id="823">
          <DiscourseConnective annotation_id="823" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment> accroître leurs capacités de production <DiscourseConnective annotation_id="878">et</DiscourseConnective> diversifier leur économie <DiscourseConnective annotation_id="907">en</DiscourseConnective> appliquant <DiscourseConnective annotation_id="921">mieux</DiscourseConnective> les innovations <DiscourseConnective annotation_id="943">et</DiscourseConnective> les nouvelles technologies dans les domaines de l'agriculture, de la production <DiscourseConnective annotation_id="1026">et</DiscourseConnective> des services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="876" docOffset="6">
      <en>At present, African scientists do not participate sufficiently in international research and development projects, including those that receive the financial backing of the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1043">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, les scientifiques africains ne participent pas suffisamment aux projets internationaux de recherche <DiscourseConnective annotation_id="1163">et</DiscourseConnective> de développement, <DiscourseConnective annotation_id="1184">notamment</DiscourseConnective> ceux qui bénéficient d'un soutien financier de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1065" docOffset="7">
      <en>This is due in part to the lack of expertise in building the necessary research capacity, networks and partnerships and to shortcomings in dealing with intellectual property rights, contracts, technology transfer and the dissemination of research results.</en>
      <fr>Cette situation <DiscourseConnective annotation_id="1277">s'</DiscourseConnective>explique <DiscourseConnective annotation_id="1288">en</DiscourseConnective> partie par un manque de savoir-faire <DiscourseConnective annotation_id="1328">pour</DiscourseConnective> construire les capacités de recherche, réseaux <DiscourseConnective annotation_id="1380">et</DiscourseConnective> partenariats nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="1408">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1413">également</DiscourseConnective> par des déficiences <DiscourseConnective annotation_id="1443">quand</DiscourseConnective> il s'agit de gérer des droits de propriété intellectuelle, des contrats, des transferts de technologies <DiscourseConnective annotation_id="1553">et</DiscourseConnective> la diffusion des résultats de la recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1321" docOffset="8">
      <en>It must be stressed, <Alignment alignment="1612" annotation_id="1342">
          <DiscourseConnective annotation_id="1342" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that global problems such as infectious diseases and biodiversity can only be solved successfully with the participation of these countries.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="1342" annotation_id="1612">
          <DiscourseConnective annotation_id="1612" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner <DiscourseConnective annotation_id="1635">que</DiscourseConnective> les problèmes mondiaux tels <DiscourseConnective annotation_id="1667">que</DiscourseConnective> les maladies infectieuses <DiscourseConnective annotation_id="1697">ou</DiscourseConnective> la perte de la biodiversité ne peuvent se résoudre qu'avec la participation de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1492" docOffset="9">
      <en>African politicians are aware of this and are doing their best to make science and technology a priority.</en>
      <fr>Conscients de cette situation, les responsables politiques africains font de leur <DiscourseConnective annotation_id="1871">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1877">pour</DiscourseConnective> inscrire la science <DiscourseConnective annotation_id="1902">et</DiscourseConnective> la technologie au nombre de leurs priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1598" docOffset="10">
      <en>The African Ministerial Conference on Science and Technology held in September 2005 adopted a new Consolidated Plan of Action for NEPAD, the New Partnership for Africa's Development.</en>
      <fr>La Conférence ministérielle africaine sur la science <DiscourseConnective annotation_id="2003">et</DiscourseConnective> la technologie, qui s'est tenue <DiscourseConnective annotation_id="2038">en</DiscourseConnective> septembre 2005, a adopté un Plan d'action consolidé <DiscourseConnective annotation_id="2093">pour</DiscourseConnective> le NEPAD, le nouveau partenariat <DiscourseConnective annotation_id="2131">pour</DiscourseConnective> le développement de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1781" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="42780" annotation_id="1781">
          <Alignment alignment="2167" annotation_id="1781">
            <DiscourseConnective annotation_id="1781" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, last year, in January 2007, the Commission of the African Union appealed to Africa at the African Union summit to take the initiative to build large science and technology capacities with a view to training large numbers of scientists, engineers and technicians.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1781" annotation_id="2167">
          <Alignment alignment="1781" annotation_id="2167">
            <DiscourseConnective annotation_id="2167" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, en janvier 2007, lors du sommet de l'Union africaine, la Commission de cette institution a appelé l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="2284">à</DiscourseConnective> prendre l'initiative de construire de vastes capacités scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="2355">et</DiscourseConnective> technologiques <DiscourseConnective annotation_id="2373">dans le but de</DiscourseConnective> former de nombreux scientifiques, ingénieurs <DiscourseConnective annotation_id="2433">et</DiscourseConnective> techniciens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2057" docOffset="12">
      <en>The year 2008 was <Alignment alignment="2464" annotation_id="2075">
          <DiscourseConnective annotation_id="2075" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> declared the Year of Science in Africa.</en>
      <fr>L'année 2008 a <Alignment alignment="2075" annotation_id="2464">
          <DiscourseConnective annotation_id="2464" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> été déclarée Année de la science <DiscourseConnective annotation_id="2505">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2120" docOffset="13">
      <en>The European Commission recognises the importance of this issue and places an increasing degree of emphasis on science and technology as an important part of development cooperation negotiations.</en>
      <fr>La Commission européenne reconnaît la portée de cette question <DiscourseConnective annotation_id="2580">et</DiscourseConnective> met <DiscourseConnective annotation_id="2587">de plus</DiscourseConnective> en plus l'accent sur la science <DiscourseConnective annotation_id="2627">et</DiscourseConnective> la technologie en <DiscourseConnective annotation_id="2648">tant qu'</DiscourseConnective>éléments importants des négociations sur la coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2316" docOffset="14">
      <en>African scientists can participate in the Commission's general research program or the Marie Curie Actions, which provide grants to scientists from third countries, including developing countries.</en>
      <fr>Les scientifiques africains peuvent participer au programme de recherche générale de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="2829">ou</DiscourseConnective> aux actions Marie Curie, qui offrent des subventions aux scientifiques des pays tiers, y compris les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2513" docOffset="15">
      <en>Under the 9th European Development Fund EUR 35.5 million was allocated to a programme for scientific and technological capacity-building as part of cooperation with the ACP countries.</en>
      <fr>Au titre du 9e Fonds européen de développement, 35,5 millions d'euros ont été alloués <DiscourseConnective annotation_id="3042">à</DiscourseConnective> un programme de renforcement des capacités scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="3101">et</DiscourseConnective> technologiques à mener dans le cadre de la coopération avec les pays ACP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2697" docOffset="16">
      <en>We are <Alignment alignment="3178" annotation_id="2704">
          <DiscourseConnective annotation_id="2704" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> currently involved in negotiations with our partners regarding further support under the 10th European Development Fund.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2704" annotation_id="3178">
          <DiscourseConnective annotation_id="3178" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous participons pour l'instant à des négociations avec nos partenaires concernant une aide supplémentaire à accorder au titre du 10e Fonds européen de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2830" docOffset="17">
      <en>Towards the end of last year the European Union and the African Union agreed an EU-Africa Partnership on Science, Information and Space.</en>
      <fr>Vers la fin de l'an passé, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="3401">et</DiscourseConnective> l'Union africaine ont convenu de créer un partenariat UE-Afrique sur la science, l'information <DiscourseConnective annotation_id="3499">et</DiscourseConnective> l'espace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2967" docOffset="18">
      <en>This Partnership will help to bridge the gap between us in the area of science, develop Africa's scientific and technological capacity and help Africa to make better use of science and technology to reduce poverty and promote economic growth and social development.</en>
      <fr>Ce partenariat contribuera <DiscourseConnective annotation_id="3539">à</DiscourseConnective> réduire les écarts qui nous séparent dans le domaine de la science, développera les capacités scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="3649">et</DiscourseConnective> technologies de l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="3678">et</DiscourseConnective> aidera ce continent <DiscourseConnective annotation_id="3701">à</DiscourseConnective> faire un meilleur usage de la science <DiscourseConnective annotation_id="3741">et</DiscourseConnective> de la technologie <DiscourseConnective annotation_id="3762">afin de</DiscourseConnective> réduire la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="3790">et</DiscourseConnective> de promouvoir la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="3832">et</DiscourseConnective> le développement social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3233" docOffset="19">
      <en>It will <Alignment alignment="3875" annotation_id="3241">
          <DiscourseConnective annotation_id="3241" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribute under the Consolidated Plan of Action for Africa in the sphere of science and technology.</en>
      <fr>Il contribuera <Alignment alignment="1523" annotation_id="3875">
          <DiscourseConnective annotation_id="3875" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au Plan d'action consolidé <DiscourseConnective annotation_id="3908">pour</DiscourseConnective> l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="3923">en</DiscourseConnective> matière de science <DiscourseConnective annotation_id="3945">et</DiscourseConnective> de technologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3347" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="3964" annotation_id="3347">
          <Alignment alignment="14377" annotation_id="3347">
            <DiscourseConnective annotation_id="3347" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Partnership will ensure that the burden is shared equally among the individual Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3347" annotation_id="3964">
          <Alignment alignment="4599" annotation_id="3964">
            <DiscourseConnective annotation_id="3964" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce partenariat veillera au partage égal de la charge entre les divers États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3458" docOffset="21">
      <en>In this connection, some Member States have assumed a leadership role in specialised areas, <Alignment alignment="4153" annotation_id="3550">
          <DiscourseConnective annotation_id="3550" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> Holland for horticulture or Sweden for water supply and distribution research.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4058">À cet égard</DiscourseConnective>, certains États membres assument un rôle de leaders dans des domaines spécialisés, <Alignment alignment="13377" annotation_id="4153">
          <DiscourseConnective annotation_id="4153" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Pays-Bas <DiscourseConnective annotation_id="4178">pour</DiscourseConnective> l'horticulture <DiscourseConnective annotation_id="4198">ou</DiscourseConnective> la Suède <DiscourseConnective annotation_id="4210">pour</DiscourseConnective> la recherche sur l'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="4252">et</DiscourseConnective> la distribution d'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3641" id="447" name="Pilar del Castillo Vera">
    <ParallelChunk annotation_id="3641" docOffset="22">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (ES) Mr President, Commissioner, we are reflecting here today - <DiscourseConnective annotation_id="3738" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> we are not going to have a debate <Alignment alignment="4430" annotation_id="3778">
          <DiscourseConnective annotation_id="3778" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not in a fit state for a big debate right now - about the joint motion for a resolution tabled by the parliamentary groups to support measures to improve the development of science in Africa and to enable a stronger, more fluid relationship with the EU than there has been so far in the field of science and applied technology.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (ES) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, nous réfléchissons aujourd'hui - nous n'allons pas mener un grand débat <Alignment alignment="3778" annotation_id="4430">
          <DiscourseConnective annotation_id="4430" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne sommes <DiscourseConnective annotation_id="4453">maintenant</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="4468">en</DiscourseConnective> mesure de le faire - <DiscourseConnective annotation_id="4492">à</DiscourseConnective> la proposition de résolution commune présentée par les groupes parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="4572">pour</DiscourseConnective> soutenir des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="4605">à</DiscourseConnective> améliorer le développement de la science <DiscourseConnective annotation_id="4648">en</DiscourseConnective> Afrique <DiscourseConnective annotation_id="4659">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4662">à</DiscourseConnective> permettre une relation avec l'UE plus forte et plus fluide que <DiscourseConnective annotation_id="4727">jusqu'à</DiscourseConnective> présent dans le domaine de la science <DiscourseConnective annotation_id="4773">et</DiscourseConnective> de la technologie appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4121" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="4805" annotation_id="4121">
          <DiscourseConnective annotation_id="4121" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner said, the summit that took place in Lisbon, the second EU-Africa summit - we should recall that the first was in 2000 in Cairo - once again highlighted the importance of this dimension, this area of science and technology in the future development of Africa.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15745" annotation_id="4805">
          <DiscourseConnective annotation_id="4805" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire l'a dit, le second sommet UE-Afrique, qui <DiscourseConnective annotation_id="4868">s'</DiscourseConnective>est tenu <DiscourseConnective annotation_id="4879">à</DiscourseConnective> Lisbonne - rappelons-nous <DiscourseConnective annotation_id="4907">que</DiscourseConnective> le premier s'était déroulé au Caire <DiscourseConnective annotation_id="4947">en</DiscourseConnective> 2000 - a souligné une fois <DiscourseConnective annotation_id="4977">encore</DiscourseConnective> l'importance de cette dimension, de ce domaine de la science <DiscourseConnective annotation_id="5045">et</DiscourseConnective> de la technologie <DiscourseConnective annotation_id="5066">pour</DiscourseConnective> le développement futur de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4400" docOffset="24">
      <en>In 2010 there is going to be an evaluation of the implementation of the decisions that were made in these agreements, in this summit in Lisbon between Africa and the European Union.</en>
      <fr>L'année 2010 verra une évaluation de la mise en œuvre des décisions qui ont été prises dans le cadre de ces accords, lors de ce sommet organisé <DiscourseConnective annotation_id="5252">à</DiscourseConnective> Lisbonne entre l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="5279">et</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4582" docOffset="25">
      <en>We are now going to adopt a resolution that aims to influence this from the European Parliament; which <DiscourseConnective annotation_id="4685" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> follows in the wake of the Lisbon summit, but not only of this summit, but in some way of various initiatives which, in many places in the world, are being implemented at the moment in relation to Africa.</en>
      <fr>Nous allons <DiscourseConnective annotation_id="5314">maintenant</DiscourseConnective> adopter une résolution qui vise <DiscourseConnective annotation_id="5357">à</DiscourseConnective> influencer cette situation au départ du Parlement européen, une résolution qui suit le sillage <DiscourseConnective annotation_id="5454">non seulement</DiscourseConnective> de ce sommet de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="5493">mais aussi</DiscourseConnective>, d'une certaine façon, de diverses initiatives menées, un peu partout dans le monde, au sujet de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4900" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="5612" annotation_id="4900">
          <Alignment alignment="5612" annotation_id="4900">
            <DiscourseConnective annotation_id="4900" sense="Contingency.Cause.Reason">Now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> China, as a large country and a large geographical, political, cultural and economic area, is starting to develop considerably, <Alignment alignment="46018" annotation_id="5037">
          <DiscourseConnective annotation_id="5037" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the case with India and many Asian countries, more than ever the focus has turned back towards Africa.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4900" annotation_id="5612">
          <Alignment alignment="4900" annotation_id="5612">
            <DiscourseConnective annotation_id="5612" sense="Contingency.Cause.Reason">Maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la Chine, en <DiscourseConnective annotation_id="5640">tant que</DiscourseConnective> grand pays, en tant que grande région géographique, politique, culturelle <DiscourseConnective annotation_id="5723">et</DiscourseConnective> économique, commence <DiscourseConnective annotation_id="5747">à</DiscourseConnective> enregistrer un développement considérable - <Alignment alignment="3630" annotation_id="5793">
          <DiscourseConnective annotation_id="5793" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas de l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="5822">et</DiscourseConnective> de nombreux pays asiatiques - l'attention se reporte plus <DiscourseConnective annotation_id="5883">que</DiscourseConnective> jamais sur l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5146" docOffset="27">
      <en>What is more, it has turned back in a new way, taking a qualitative step forward in relation to the past.</en>
      <fr>Qui plus est, ce regain d'attention a endossé une nouvelle nature, une approche plus qualitative <DiscourseConnective annotation_id="6006">par comparaison</DiscourseConnective> avec le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5252" docOffset="28">
      <en>The focus has shifted back not out of charity, which has largely characterised the relationship between the West and Africa, but out of proximity, equality, association, etc.</en>
      <fr>Cette attention est revenue non par charité, qui caractérise en général la relation entre l'Occident <DiscourseConnective annotation_id="6138">et</DiscourseConnective> l'Afrique, <DiscourseConnective annotation_id="6152">mais</DiscourseConnective> pour des raisons de proximité, d'égalité, d'association, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5427" docOffset="29">
      <en>In this respect, especially in the field of science and technology, there is still a long way to go, <Alignment alignment="6342" annotation_id="5528">
          <DiscourseConnective annotation_id="5528" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> work has been done in other fields such as health, education, etc., <Alignment alignment="42988" annotation_id="5604">
          <DiscourseConnective annotation_id="5604" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there has not been a great deal of work done in the field of science and technology.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6219">À cet égard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6232">en particulier</DiscourseConnective> dans le domaine de la science <DiscourseConnective annotation_id="6277">et</DiscourseConnective> de la technologie, beaucoup de chemin reste <DiscourseConnective annotation_id="6324">à</DiscourseConnective> parcourir. On a <Alignment alignment="5528" annotation_id="6342">
          <DiscourseConnective annotation_id="6342" sense="Contingency.Cause.Reason">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> travaillé dans des domaines tels <DiscourseConnective annotation_id="6384">que</DiscourseConnective> la santé ou l'éducation, <Alignment alignment="5604" annotation_id="6413">
          <DiscourseConnective annotation_id="6413" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> peu dans celui de la science <DiscourseConnective annotation_id="6447">et</DiscourseConnective> de la technologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5693" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="6469" annotation_id="5693">
          <DiscourseConnective annotation_id="5693" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the benefits that it could bring for the development of Africa and for fully including Africa in globalisation, which to a certain extent it is excluded from - I say that in inverted commas - are going to be incredibly important.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5693" annotation_id="6469">
          <DiscourseConnective annotation_id="6469" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les bénéfices <DiscourseConnective annotation_id="6494">que</DiscourseConnective> ce travail impliquera <DiscourseConnective annotation_id="6520">pour</DiscourseConnective> le développement de l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="6555">et</DiscourseConnective> l'inclusion complète de ce continent dans le processus de mondialisation, dont il est exclu dans une certaine mesure - et je dis cela entre guillemets - seront de la plus haute importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5932" docOffset="31">
      <en>I <Alignment alignment="6756" annotation_id="5934">
          <DiscourseConnective annotation_id="5934" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that the resolution that Parliament will vote on tomorrow is a boost, an incentive in that direction, which I think is fundamental for Africa and for the future of the world.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="10996" annotation_id="6756">
          <DiscourseConnective annotation_id="6756" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6761">que</DiscourseConnective> la résolution sur laquelle le Parlement se prononcera demain est un stimulant, une incitation à agir dans cette direction, <DiscourseConnective annotation_id="6888">à</DiscourseConnective> mon avis, fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="6913">pour</DiscourseConnective> l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="6928">et</DiscourseConnective> l'avenir du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6125" id="448" name="Teresa Riera Madurell">
    <ParallelChunk annotation_id="6125" docOffset="32">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, this is an important motion for a resolution, <Alignment alignment="7097" annotation_id="6256">
          <DiscourseConnective annotation_id="6256" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have often talked about Africa here, but rarely about scientific cooperation with the continent.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7036">et</DiscourseConnective> Messieurs, cette proposition de résolution est importante <Alignment alignment="6256" annotation_id="7097">
          <DiscourseConnective annotation_id="7097" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons souvent parlé de l'Afrique dans cette enceinte <DiscourseConnective annotation_id="7159">mais</DiscourseConnective> rarement de coopération scientifique avec ce continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6364" docOffset="33">
      <en>Nowadays the economic and social development of peoples is inseparable from scientific research, technological development and innovation.</en>
      <fr>De nos jours, le développement économique <DiscourseConnective annotation_id="7262">et</DiscourseConnective> social des peuples est indissociable de la recherche scientifique, du développement technologique <DiscourseConnective annotation_id="7363">et</DiscourseConnective> de l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6503" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="7383" annotation_id="6503">
          <DiscourseConnective annotation_id="6503" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in a globalised world, many of the problems that science is still trying to solve require the cooperation of all without exception, especially in specific sectors such as energy, climate change or food safety.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20224" annotation_id="7383">
          <DiscourseConnective annotation_id="7383" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans l'environnement mondialisé, un grand nombre des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="7455">que</DiscourseConnective> la science essaie <DiscourseConnective annotation_id="7477">encore</DiscourseConnective> de résoudre requièrent la coopération de tous, <DiscourseConnective annotation_id="7531">sans</DiscourseConnective> exception, <DiscourseConnective annotation_id="7547">en particulier</DiscourseConnective> dans certains secteurs tels <DiscourseConnective annotation_id="7590">que</DiscourseConnective> l'énergie, le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="7630">ou</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6723" docOffset="35">
      <en>Scientific cooperation for development should <Alignment alignment="7716" annotation_id="6769">
          <DiscourseConnective annotation_id="6769" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a priority in our overall cooperation strategy with African countries.</en>
      <fr>La coopération scientifique <DiscourseConnective annotation_id="7686">pour</DiscourseConnective> le développement devrait <Alignment alignment="13716" annotation_id="7716">
          <DiscourseConnective annotation_id="7716" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être une priorité de notre stratégie globale de coopération avec les pays africains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6853" docOffset="36">
      <en>This requires increasing the participation of scientists in joint R&amp;D projects, promoting exchanges and the mobility of research personnel, strengthening research infrastructures in accordance with the needs of the scientific community and, above all, supporting what already exists.</en>
      <fr>Afin de concrétiser cette ambition, il importe d'accroître la participation des scientifiques aux projets communs de R&amp;D, promouvoir les échanges <DiscourseConnective annotation_id="7952">et</DiscourseConnective> la mobilité du personnel de recherche, renforcer les infrastructures de recherche <DiscourseConnective annotation_id="8037">en</DiscourseConnective> accord avec les besoins de la communauté scientifique <DiscourseConnective annotation_id="8094">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8098">surtout</DiscourseConnective>, soutenir ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="8127">déjà</DiscourseConnective> en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7137" docOffset="37">
      <en>Ladies and gentlemen, I have just come back from South Africa where I went in my capacity as a member of the EP delegation.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="8151">et</DiscourseConnective> Messieurs, je viens de revenir d'Afrique du Sud, où je me suis rendue <DiscourseConnective annotation_id="8224">en</DiscourseConnective> qualité de membre de la délégation du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7261" docOffset="38">
      <en>With the Republic of South Africa, <Alignment alignment="44610" annotation_id="7296">
          <DiscourseConnective annotation_id="7296" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there has been an agreement on scientific and technological cooperation for ten years.</en>
      <fr>Nous avons avec ce pays, <Alignment alignment="7296" annotation_id="8310">
          <DiscourseConnective annotation_id="8310" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un accord de coopération scientifique <DiscourseConnective annotation_id="8361">et</DiscourseConnective> technologique <DiscourseConnective annotation_id="8378">depuis</DiscourseConnective> plus de dix ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7396" docOffset="39">
      <en>That was the reason for Commissioner Potočnik's visit to the country in November.</en>
      <fr>Telle était d'ailleurs la raison de la visite rendue par le commissaire Potočnik en Afrique du Sud <DiscourseConnective annotation_id="8501">en</DiscourseConnective> novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7478" docOffset="40">
      <en>This cooperation agreement is producing significant results that are mutually beneficial: South African scientists have taken part in 117 research projects in the Sixth Framework Programme, a level of participation which is below only that of the United States, China and the Russian Federation, <DiscourseConnective annotation_id="7774" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> even greater participation is planned in the Seventh Framework Programme.</en>
      <fr>Cet accord de coopération produit des résultats substantiels bénéfiques pour les deux parties: des scientifiques sud-africains ont participé <DiscourseConnective annotation_id="8655">à</DiscourseConnective> 117 projets de recherche du sixième programme-cadre, soit un niveau de participation qui n'est dépassé <DiscourseConnective annotation_id="8760">que</DiscourseConnective> par celui des États-Unis, de la Chine <DiscourseConnective annotation_id="8802">et</DiscourseConnective> de la Fédération de Russie. Une participation <DiscourseConnective annotation_id="8851">encore</DiscourseConnective> plus étendue est prévue dans le cadre du septième programme-cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7852" docOffset="41">
      <en>This cooperation is in such diverse areas as biotechnology, health, nanotechnologies, aeronautics, transport, energy and climate change.</en>
      <fr>Cette coopération <DiscourseConnective annotation_id="8943">s'</DiscourseConnective>effectue dans des domaines <DiscourseConnective annotation_id="8972">aussi</DiscourseConnective> diversifiés <DiscourseConnective annotation_id="8990">que</DiscourseConnective> les biotechnologies, la santé, les nanotechnologies, l'aéronautique, les transports, l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="9089">et</DiscourseConnective> le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7989" docOffset="42">
      <en>It is cooperation that as Europeans we should support <Alignment alignment="9188" annotation_id="8043">
          <DiscourseConnective annotation_id="8043" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have many problems in common that need an urgent solution and because joining forces in research and development, innovation and technology transfer cannot but be beneficial to both parties.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="9121">tant qu'</DiscourseConnective>Européens, c'est la coopération <DiscourseConnective annotation_id="9161">que</DiscourseConnective> nous devrions soutenir <Alignment alignment="8043" annotation_id="9188">
          <DiscourseConnective annotation_id="9188" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="9209">en</DiscourseConnective> commun de nombreux problèmes nécessitant une solution urgente <DiscourseConnective annotation_id="9274">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9277">que</DiscourseConnective> l'union de nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="9304">en</DiscourseConnective> matière de recherche <DiscourseConnective annotation_id="9328">et</DiscourseConnective> développement, d'innovation <DiscourseConnective annotation_id="9359">et</DiscourseConnective> de transfert technologique ne peut <DiscourseConnective annotation_id="9397">qu'</DiscourseConnective>être bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="9415">pour</DiscourseConnective> les deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8245" docOffset="43">
      <en>One example is energy, which is <Alignment alignment="9515" annotation_id="8277">
          <DiscourseConnective annotation_id="8277" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a red-hot issue there.</en>
      <fr>Prenons l'exemple de l'énergie, un thème à l'ordre du jour en Afrique du Sud <Alignment alignment="8277" annotation_id="9515">
          <DiscourseConnective annotation_id="9515" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8305" docOffset="44">
      <en>We are seeking the same thing: ensuring supply at a reasonable price and in an environmentally friendly way.</en>
      <fr>Nous recherchons la <DiscourseConnective annotation_id="9546">même</DiscourseConnective> chose: assurer l'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="9586">à</DiscourseConnective> un prix raisonnable <DiscourseConnective annotation_id="9608">et</DiscourseConnective> dans des conditions respectueuses de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8414" docOffset="45">
      <en>Along these lines very interesting research projects are being conducted on carbon technologies, renewable energy and energy efficiency.</en>
      <fr>Dans cet esprit, des projets de recherche très intéressants sont conduits dans les domaines des technologies carbonées, de l'énergie renouvelable <DiscourseConnective annotation_id="9811">et</DiscourseConnective> de l'efficacité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8551" docOffset="46">
      <en>Another important area of scientific cooperation with South Africa and the whole of Africa in general that should be highlighted is that on AIDS, a disease that is ravaging the continent <DiscourseConnective annotation_id="8738" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which, in a country like South Africa, has reduced life expectancy by more than 10 years.</en>
      <fr>Il est un autre grand domaine de coopération scientifique avec l'Afrique du Sud <DiscourseConnective annotation_id="9923">et</DiscourseConnective> l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="9936">en</DiscourseConnective> général qui doit être souligné: le sida. En effet, cette maladie qui ravage le continent africain se traduit pour l'Afrique du Sud par une réduction <DiscourseConnective annotation_id="10088">de plus</DiscourseConnective> de dix ans de l'espérance de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8832" docOffset="47">
      <en>I <Alignment alignment="10143" annotation_id="8834">
          <DiscourseConnective annotation_id="8834" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that the particular reference in the resolution to research into this disease is very important.</en>
      <fr>Je considère <Alignment alignment="8834" annotation_id="10143">
          <DiscourseConnective annotation_id="10143" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> comme très importante la référence particulière que la résolution fait <DiscourseConnective annotation_id="10219">à</DiscourseConnective> la recherche sur cette maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8947" docOffset="48">
      <en>Finally, I would like to point out that all cooperation needs to be enhanced, through an exchange of information, frank and open dialogue and sincere recognition by both parties.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10253">Enfin</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="10269">à</DiscourseConnective> mettre l'accent sur la nécessité de renforcer toute coopération par l'échange d'information, un dialogue franc <DiscourseConnective annotation_id="10382">et</DiscourseConnective> ouvert <DiscourseConnective annotation_id="10392">ainsi</DiscourseConnective> que la reconnaissance sincère par les deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9126" id="449" name="Fiona Hall">
    <ParallelChunk annotation_id="9126" docOffset="49">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, this motion for a resolution on supporting scientific cooperation with Africa is very timely, <Alignment alignment="10621" annotation_id="9265">
          <DiscourseConnective annotation_id="9265" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes hot on the heels of a series of statements on science in Africa over the last 12 months - by the United Nations Economic Commission for Africa in January 2007, in the G8 Summit Declaration about strengthening research and development cooperation and in the new chapter on ICT and science and technology in the EU-Africa Strategy.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, cette proposition de résolution sur le renforcement de la coopération scientifique avec l'Afrique tombe à point nommé <Alignment alignment="1940" annotation_id="10621">
          <DiscourseConnective annotation_id="10621" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle suit de très près une série de déclarations relatives à la science <DiscourseConnective annotation_id="10697">en</DiscourseConnective> Afrique qui ont été faites au cours des 12 derniers mois: par la Commission économique des Nations Unies <DiscourseConnective annotation_id="10805">pour</DiscourseConnective> l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="10820">en</DiscourseConnective> janvier 2007, dans la déclaration du sommet du G8 sur le renforcement de la coopération en recherche <DiscourseConnective annotation_id="10924">et</DiscourseConnective> développement, <DiscourseConnective annotation_id="10942">et</DiscourseConnective> dans le nouveau chapitre consacré aux TIC, à la science et à la technologie de la stratégie UE-Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9612" docOffset="50">
      <en>With the Science with Africa conference in Addis Ababa coming up in March, this is <Alignment alignment="11147" annotation_id="9695">
          <DiscourseConnective annotation_id="9695" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> the moment for the European Parliament to register its support for a new and intensified approach to EU-Africa scientific cooperation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11049">En vue de</DiscourseConnective> la conférence "La science <DiscourseConnective annotation_id="11085">et</DiscourseConnective> l'Afrique" programmée <DiscourseConnective annotation_id="11110">à</DiscourseConnective> Addis-Abeba <DiscourseConnective annotation_id="11124">en</DiscourseConnective> mars, le moment est <Alignment alignment="9695" annotation_id="11147">
          <DiscourseConnective annotation_id="11147" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> venu <DiscourseConnective annotation_id="11161">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen de marquer son soutien envers une nouvelle approche intensifiée de la coopération scientifique entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="11294">et</DiscourseConnective> l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9837" docOffset="51">
      <en>Of course, there have been initiatives in the past.</en>
      <fr>Bien sûr, d'autres initiatives ont déjà été menées par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9889" docOffset="52">
      <en>There have been scholarships and research fellowships to help African scientists come and work in Europe.</en>
      <fr>Des bourses de recherche ont été octroyées <DiscourseConnective annotation_id="11416">pour</DiscourseConnective> aider les scientifiques africains à venir travailler <DiscourseConnective annotation_id="11474">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9995" docOffset="53">
      <en>There has been support for certain projects.</en>
      <fr>Certains projets ont reçu de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10040" docOffset="54">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10040" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> what there has not been is fully developed two-way scientific cooperation between Africa and the EU.</en>
      <fr>Ce <DiscourseConnective annotation_id="11525">que</DiscourseConnective> l'on n'a toutefois pas encore vu, c'est une coopération scientifique bilatérale à part entière entre l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="11640">et</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10145" docOffset="55">
      <en>There is not yet a solid research base within Africa for Africa.</en>
      <fr>Il n'existe pas <DiscourseConnective annotation_id="11665">encore</DiscourseConnective> de base de recherche solide établie <DiscourseConnective annotation_id="11708">en</DiscourseConnective> Afrique et <DiscourseConnective annotation_id="11722">pour</DiscourseConnective> l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10210" docOffset="56">
      <en>The statistics say it all. Africa has only 1% of the world's scientific researchers, but 13% of the world's population.</en>
      <fr>Les statistiques sont éloquentes: bien que renfermant 13 % de la population mondiale, l'Afrique compte à peine 1 % des chercheurs scientifiques du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10330" docOffset="57">
      <en>Only 1 in 10 000 people in Africa is a scientist or engineer, <DiscourseConnective annotation_id="10392" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective> the figure is 1 in 200 in industrial nations.</en>
      <fr>Sur ce continent, seulement une personne sur 10 000 est scientifique <DiscourseConnective annotation_id="11961">ou</DiscourseConnective> ingénieur, contre une sur 200 dans les pays industrialisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10446" docOffset="58">
      <en>Yet, because of climate change, there is no part of the planet where research is more vital.</en>
      <fr>À cause du changement climatique, aucun autre endroit de la planète n'a <DiscourseConnective annotation_id="12096">autant</DiscourseConnective> besoin de la recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10539" docOffset="59">
      <en>Global warming in Africa threatens to wipe out the modest progress that has been made towards the Millennium Development Goals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12127">En</DiscourseConnective> Afrique, le réchauffement planétaire menace de balayer les modestes progrès qui ont été réalisés dans le sens des objectifs du millénaire pour le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10667" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="20855" annotation_id="10667">
          <DiscourseConnective annotation_id="10667" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12301" annotation_id="10672">
          <DiscourseConnective annotation_id="10672" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> only the science and technology base was stronger, climate change could <Alignment alignment="12395" annotation_id="10747">
          <DiscourseConnective annotation_id="10747" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be an opportunity for Africa.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7265" annotation_id="12291">
          <DiscourseConnective annotation_id="12291" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10672" annotation_id="12301">
          <DiscourseConnective annotation_id="12301" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la base scientifique <DiscourseConnective annotation_id="12325">et</DiscourseConnective> technologique était plus solide, le changement climatique pourrait <Alignment alignment="3209" annotation_id="12395">
          <DiscourseConnective annotation_id="12395" sense="Expansion.Conjunction">même</DiscourseConnective>
        </Alignment> se transformer en opportunité <DiscourseConnective annotation_id="12430">pour</DiscourseConnective> l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10782" docOffset="61">
      <en>This motion for a resolution rightly makes specific mention of solar energy. It is the renewable energy which Africa has in abundance.</en>
      <fr>Cette proposition de résolution évoque à juste titre l'énergie solaire, une forme d'énergie renouvelable dont l'Afrique dispose <DiscourseConnective annotation_id="12574">en</DiscourseConnective> abondance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10917" docOffset="62">
      <en>Huge advances are being made today in photovoltaic technology.</en>
      <fr>La technologie photovoltaïque bénéficie aujourd'hui de progrès énormes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10980" docOffset="63">
      <en>Last Friday, I was at the New and Renewable Energy Centre in Blyth in Northumberland, where innovative research is going on to reduce the cost of solar electricity by focusing the sun's rays on very small silicon cells.</en>
      <fr>Vendredi passé, j'ai effectué une visite au New and Renewable Energy Centre de Blyth, dans le Northumberland, où des recherches innovantes sont menées <DiscourseConnective annotation_id="12811">en vue de</DiscourseConnective> réduire le coût de l'électricité solaire par une focalisation des rayons solaires sur de minuscules cellules de silicone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11200" docOffset="64">
      <en>I am delighted that this research is happening in my constituency, <Alignment alignment="13026" annotation_id="11267">
          <DiscourseConnective annotation_id="11267" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13032" annotation_id="11271">
          <DiscourseConnective annotation_id="11271" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> such research and development happens in Africa too, the immense potential of photovoltaics to deliver megawatts of electricity across Africa will never be realised.</en>
      <fr>Je suis ravie de constater <DiscourseConnective annotation_id="12970">que</DiscourseConnective> ces recherches se déroulent dans ma circonscription <Alignment alignment="16404" annotation_id="13026">
          <DiscourseConnective annotation_id="13026" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3683" annotation_id="13032">
          <DiscourseConnective annotation_id="13032" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> de telles activités de recherche <DiscourseConnective annotation_id="13077">et</DiscourseConnective> de développement ne soient menées <DiscourseConnective annotation_id="13114">en</DiscourseConnective> Afrique <DiscourseConnective annotation_id="13125">également</DiscourseConnective>, l'immense capacité potentielle de l'énergie photovoltaïque <DiscourseConnective annotation_id="13195">à</DiscourseConnective> livrer des mégawatts d'électricité dans toute l'Afrique ne pourra jamais être exploitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11444" docOffset="65">
      <en>I hope that this is the sort of scientific cooperation we are now moving towards.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="13295">que</DiscourseConnective> nous évoluons à présent vers ce type de coopération scientifique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11526" id="450" name="Jens Holm">
    <ParallelChunk annotation_id="11526" docOffset="66">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (SV) Good evening.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (SV) Bonsoir à tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11579" docOffset="67">
      <en>One of the key issues <DiscourseConnective annotation_id="11601" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we discuss scientific cooperation with Africa is how the African countries will be able to protect themselves against climate change.</en>
      <fr>Dans nos débats sur la coopération scientifique, l'une des questions clés est de déterminer comment les pays africains pourront se protéger contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11740" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="13587" annotation_id="11740">
          <DiscourseConnective annotation_id="11740" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the UN Climate Panel has found, Africa is perhaps the continent in the world that may be hit hardest by climate change.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17797" annotation_id="13587">
          <DiscourseConnective annotation_id="13587" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a révélé le Groupe des Nations Unies sur le changement climatique, l'Afrique sera peut-être le continent le plus durement touché par le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11863" docOffset="69">
      <en>This is actually already happening here and now.</en>
      <fr>D'ailleurs, on peut d'ores <DiscourseConnective annotation_id="13781">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13784">déjà</DiscourseConnective> l'observer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11912" docOffset="70">
      <en>Crops are being burnt.</en>
      <fr>Des cultures sont brûlées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11935" docOffset="71">
      <en>The desert is spreading.</en>
      <fr>Le désert <DiscourseConnective annotation_id="13838">s'</DiscourseConnective>étend.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11960" docOffset="72">
      <en>Lakes and streams are drying up, <DiscourseConnective annotation_id="11993" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> climate refugees on the African continent can now be numbered in their millions.</en>
      <fr>Des lacs <DiscourseConnective annotation_id="13856">et</DiscourseConnective> des rivières <DiscourseConnective annotation_id="13872">s'</DiscourseConnective>assèchent. Sur le continent africain, les réfugiés climatiques se dénombrent désormais par millions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12078" docOffset="73">
      <en>Many of the conflicts that exist in Africa at present are a result of the pressure and tension produced by climate change.</en>
      <fr>Beaucoup de conflits actuels de l'Afrique résultent de la pression <DiscourseConnective annotation_id="14042">et</DiscourseConnective> des tensions produites par le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12201" docOffset="74">
      <en>One of the greatest ironies of the climate problem is that it is those who pollute the least that are most affected.</en>
      <fr>Ironie du sort particulièrement cruelle, ce sont les plus petits pollueurs qui sont les plus affectés par ce phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12318" docOffset="75">
      <en>Ethiopia, to take one example, emits 0.1 tonnes of carbon dioxide per inhabitant per year, whilst my own country, Sweden, emits more than 6 tonnes per person per year.</en>
      <fr>L'Éthiopie, <DiscourseConnective annotation_id="14230">pour</DiscourseConnective> ne prendre qu'un exemple, émet 0,1 tonne de dioxyde de carbone par habitant et par an, <DiscourseConnective annotation_id="14322">alors que</DiscourseConnective> mon pays, la Suède, en émet chaque année plus de six tonnes par personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12486" docOffset="76">
      <en>The EU average is around 10 tonnes.</en>
      <fr>La moyenne de l'UE est d'environ dix tonnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12522" docOffset="77">
      <en>Sweden <Alignment alignment="61429" annotation_id="12529">
          <DiscourseConnective annotation_id="12529" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> emits 60 times more, and the EU 100 times more, than Ethiopia, to take just one specific example.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12529" annotation_id="14451">
          <DiscourseConnective annotation_id="14451" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Suède émet 60 fois plus <DiscourseConnective annotation_id="14494">et</DiscourseConnective> l'UE 100 fois plus de dioxyde de carbone <DiscourseConnective annotation_id="14538">que</DiscourseConnective> l'Éthiopie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12637" docOffset="78">
      <en>Seen from this perspective, we in Europe obviously have a huge responsibility.</en>
      <fr>Lorsque nous, les Européens, voyons la situation sous cet angle, notre énorme responsabilité nous apparaît très clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12716" docOffset="79">
      <en>On the one hand we must reduce our own emissions massively, whilst on the other we must do everything we can to help the developing countries to take action against climate change.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14678">D'une part</DiscourseConnective>, nous devons très fortement réduire nos émissions <DiscourseConnective annotation_id="14739">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14743">d'autre part</DiscourseConnective>, nous devons faire tout notre possible <DiscourseConnective annotation_id="14795">pour</DiscourseConnective> aider les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="14832">à</DiscourseConnective> agir pour contrer le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12897" docOffset="80">
      <en>This evening we are debating how we can establish effective scientific cooperation with Africa.</en>
      <fr>Ce soir, nous débattons des façons de mettre en place une coopération scientifique efficace avec l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12993" docOffset="81">
      <en>I think that we must ask ourselves, self-critically, here and now: are we really doing all we can to support African countries?</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="14995">que</DiscourseConnective> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="15011">maintenant</DiscourseConnective> nous poser la question suivante en étant critiques avec nous-mêmes: faisons-nous vraiment tout ce que nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="15137">pour</DiscourseConnective> aider les pays africains?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13121" docOffset="82">
      <en>Are we really doing all we can, <Alignment alignment="37876" annotation_id="13153">
          <DiscourseConnective annotation_id="13153" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to transfer modern, environmentally-friendly technology and knowledge to African countries?</en>
      <fr>Faisons-nous vraiment tout ce que nous pouvons, <Alignment alignment="13153" annotation_id="15216">
          <DiscourseConnective annotation_id="15216" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15229">pour</DiscourseConnective> transférer <DiscourseConnective annotation_id="15245">à</DiscourseConnective> ces pays nos technologies <DiscourseConnective annotation_id="15273">et</DiscourseConnective> connaissances modernes et respectueuses de l'environnement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13258" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="15336" annotation_id="13258">
          <DiscourseConnective annotation_id="13258" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we negotiate trade agreements, do we pay most attention to our own businesses <Alignment alignment="15435" annotation_id="13341">
          <DiscourseConnective annotation_id="13341" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> do we pay most attention to African businesses that want to trade with us on fair terms?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13258" annotation_id="15336">
          <DiscourseConnective annotation_id="15336" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous négocions des accords commerciaux, pensons-nous <DiscourseConnective annotation_id="15395">surtout</DiscourseConnective> aux intérêts de nos entreprises <Alignment alignment="16088" annotation_id="15435">
          <DiscourseConnective annotation_id="15435" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15438">à</DiscourseConnective> ceux des entreprises africaines qui veulent commercer avec nous <DiscourseConnective annotation_id="15504">à</DiscourseConnective> des conditions équitables?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13433" docOffset="84">
      <en>Unfortunately, I for one cannot give a positive answer to these questions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15533">Pour</DiscourseConnective> ma part, je ne peux hélas pas répondre par l'affirmative <DiscourseConnective annotation_id="15595">à</DiscourseConnective> ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13508" docOffset="85">
      <en>So there is much to be done.</en>
      <fr>Beaucoup de chemin reste <DiscourseConnective annotation_id="15637">donc</DiscourseConnective> à parcourir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13537" docOffset="86">
      <en>What is the situation, <Alignment alignment="15699" annotation_id="13560">
          <DiscourseConnective annotation_id="13560" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with our laws on intellectual property and patents?</en>
      <fr>Quel est l'état de la situation concernant, <Alignment alignment="13560" annotation_id="15699">
          <DiscourseConnective annotation_id="15699" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nos lois sur la propriété intellectuelle <DiscourseConnective annotation_id="15753">et</DiscourseConnective> les brevets?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13625" docOffset="87">
      <en>In November in our resolution prior to the Bali negotiations we in the European Parliament stated that 'the European Parliament recognises that Intellectual Property Rights licensing fees in the area of clean technologies may constitute a barrier to the transfer of such technology to developing countries'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15769">En</DiscourseConnective> novembre, dans notre résolution préalable aux négociations de Bali, nous avons déclaré <DiscourseConnective annotation_id="15859">que</DiscourseConnective> "le Parlement européen est conscient <DiscourseConnective annotation_id="15900">du fait que</DiscourseConnective> les redevances de licence perçues au titre des droits de propriété intellectuelle dans le domaine des technologies propres peuvent faire obstacle au transfert de ces technologies vers les pays en développement".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13933" docOffset="88">
      <en>Let me take an example: 75% of wind power technology is controlled by four companies in the world.</en>
      <fr>Permettez-moi d'évoquer un exemple: au niveau mondial, 75 % de la technologie éolienne est dominée par quatre entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14032" docOffset="89">
      <en>Yes, just four companies in the whole world.</en>
      <fr>Oui, ni plus ni moins <DiscourseConnective annotation_id="16269">que</DiscourseConnective> quatre entreprises <DiscourseConnective annotation_id="16292">pour</DiscourseConnective> le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14077" docOffset="90">
      <en>Three of those companies are European. The fourth is from the United States.</en>
      <fr>Trois de ces firmes sont européennes et la quatrième appartient aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14154" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="16394" annotation_id="14154">
          <DiscourseConnective annotation_id="14154" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> many developing countries now want to develop wind power they must use old and unpatented technology. They simply cannot afford modern, environmentally-friendly technology.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14322" annotation_id="16394">
          <DiscourseConnective annotation_id="16394" sense="Temporal.Synchrony">Maintenant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux pays en développement veulent développer leur énergie éolienne, ils sont obligés d'utiliser des technologies dépassées et non brevetées car ils n'ont tout <DiscourseConnective annotation_id="16576">simplement</DiscourseConnective> pas les moyens d'accéder aux technologies modernes et respectueuses de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14332" docOffset="92">
      <en>Much of the modern technology is simply deadlocked by our own legislation. Of course this supports a minority of large enterprises that control the patents.</en>
      <fr>Une grande partie des technologies modernes sont mises au point mort par notre propre législation, qui soutient évidemment une minorité de grandes entreprises détentrices des brevets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14489" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="16859" annotation_id="14489">
          <DiscourseConnective annotation_id="14489" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> what benefit is this for Angola, Botswana or Rwanda?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14489" annotation_id="16859">
          <DiscourseConnective annotation_id="16859" sense="Comparison.Contrast">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> quoi cette situation bénéficie-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="16900">à</DiscourseConnective> l'Angola, au Botswana <DiscourseConnective annotation_id="16924">ou</DiscourseConnective> au Rwanda?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14546" docOffset="94">
      <en>I want a clear answer from the Commission this evening.</en>
      <fr>Je veux une réponse claire de la Commission ce soir même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14602" docOffset="95">
      <en>Are you doing anything to make the laws on intellectual property and patents more flexible?</en>
      <fr>Faites-vous quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="17022">pour</DiscourseConnective> assouplir les lois sur la propriété intellectuelle <DiscourseConnective annotation_id="17078">et</DiscourseConnective> les brevets?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14694" docOffset="96">
      <en>What are you doing <DiscourseConnective annotation_id="14713" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> technology can be transferred more easily?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17094">Que</DiscourseConnective> faites-vous pour permettre un transfert plus facile des technologies?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14764" docOffset="97">
      <en>Lastly, another example of these shortcomings is the so-called flexible mechanisms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17168">Enfin</DiscourseConnective>, pour donner un autre exemple de ces déficiences, je vais évoquer ce que l'on appelle les "mécanismes flexibles".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14848" docOffset="98">
      <en>Of course we in industrialised countries can transfer some of our climate responsibility to developing countries.</en>
      <fr>Bien sûr, les pays industrialisés peuvent transférer une partie de leur responsabilité climatique aux pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14962" docOffset="99">
      <en>The aim is, <Alignment alignment="17431" annotation_id="14974">
          <DiscourseConnective annotation_id="14974" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is interpreted lawfully, that we must transfer technology and environmental activity to developing countries.</en>
      <fr>Le but recherché, <Alignment alignment="14974" annotation_id="17431">
          <DiscourseConnective annotation_id="17431" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est interprété conformément à la loi, consiste à transférer des activités technologiques <DiscourseConnective annotation_id="17525">et</DiscourseConnective> environnementales aux pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15090" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="17573" annotation_id="15090">
          <DiscourseConnective annotation_id="15090" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, according to a new report which we received in the Committee on the Environment last year, less than 2% of CDM projects are in African countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4476" annotation_id="17573">
          <DiscourseConnective annotation_id="17573" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon un nouveau rapport reçu par la commission de l'environnement l'an passé, moins de 2 % des projets relatifs au mécanisme de développement propre (MDP) sont menés dans des pays africains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15245" docOffset="101">
      <en>The majority represent projects which <Alignment alignment="17833" annotation_id="15283">
          <Alignment alignment="43414" annotation_id="15283">
            <DiscourseConnective annotation_id="15283" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> are of no particularly great benefit.</en>
      <fr>La majorité de ces projets portent sur des activités qui <Alignment alignment="15283" annotation_id="17833">
          <Alignment alignment="15283" annotation_id="17833">
            <DiscourseConnective annotation_id="17833" sense="Expansion.Conjunction">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> n'apportent pas de bénéfices particulièrement substantiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15329" docOffset="102">
      <en>What is the Commission's view on the flexible mechanisms and CDM projects, the Clean Development Mechanism?</en>
      <fr>Quel est l'avis de la Commission sur les mécanismes flexibles <DiscourseConnective annotation_id="17966">et</DiscourseConnective> les projets au titre du MDP?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15437" docOffset="103">
      <en>Are you prepared to revise those mechanisms thoroughly <Alignment alignment="18067" annotation_id="15492">
          <DiscourseConnective annotation_id="15492" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we in the European Parliament have demanded?</en>
      <fr>Êtes-vous disposés <DiscourseConnective annotation_id="18017">à</DiscourseConnective> revoir radicalement la teneur de ces mécanismes <Alignment alignment="15492" annotation_id="18067">
          <DiscourseConnective annotation_id="18067" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen vous le demande?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15540" docOffset="104">
      <en>How will Africa be able to take greater benefit from technology transfers in future?</en>
      <fr>Comment l'Afrique pourra-t-elle tirer de plus grands bénéfices des transferts technologiques <DiscourseConnective annotation_id="18205">à</DiscourseConnective> l'avenir?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15625" id="451" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="15625" docOffset="105">
      <en>Mr President, science and technology have been identified by the African Union as crucial contributors to sustainable development on the African continent.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'Union africaine a identifié la science <DiscourseConnective annotation_id="18281">et</DiscourseConnective> la technologie <DiscourseConnective annotation_id="18299">comme</DiscourseConnective> des facteurs cruciaux du développement durable sur le continent africain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15781" docOffset="106">
      <en>Currently nearly all African countries are lagging behind with regard to scientific output and scientific capacity.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, presque tous les pays africains sont à la traîne <DiscourseConnective annotation_id="18448">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les réalisations <DiscourseConnective annotation_id="18484">et</DiscourseConnective> les capacités scientifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15897" docOffset="107">
      <en>Take scientific publications as one indicator.</en>
      <fr>Prenons l'indicateur que constituent les publications scientifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15944" docOffset="108">
      <en>Egypt, as one of the strongest African countries in this area, accounts for a mere 0.4% share of global publications.</en>
      <fr>L'Égypte, l'un des pays africains les plus forts dans ce domaine, représente <DiscourseConnective annotation_id="18662">à</DiscourseConnective> peine 0,4 % des publications au niveau mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16062" docOffset="109">
      <en>Scientific collaboration and cooperation offers the chance to overcome the extreme disparities in development.</en>
      <fr>La collaboration <DiscourseConnective annotation_id="18729">et</DiscourseConnective> la coopération scientifiques offrent la chance de réduire les disparités extrêmes <DiscourseConnective annotation_id="18814">en</DiscourseConnective> matière de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16173" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="18843" annotation_id="16173">
          <DiscourseConnective annotation_id="16173" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it faces considerable challenges in areas such as global sustainability problems like poverty, climate change, biodiversity, HIV/AIDS, infectious diseases, energy, clean water - the list is seemingly endless.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15755" annotation_id="18843">
          <DiscourseConnective annotation_id="18843" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des défis considérables se posent sous forme de problèmes de durabilité globale dans des domaines tels que la pauvreté, le changement climatique, la biodiversité, le SIDA, les maladies infectieuses, l'énergie et l'eau propre - une liste apparemment sans fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16391" docOffset="111">
      <en>Add to that the brain drain, the problem of free circulation of scientists and limited access to information.</en>
      <fr>Ajoutons <DiscourseConnective annotation_id="19122">à</DiscourseConnective> cela la fuite des cerveaux, le problème de la liberté de circulation des scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="19211">et</DiscourseConnective> celui de l'accès limité <DiscourseConnective annotation_id="19238">à</DiscourseConnective> l'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16501" docOffset="112">
      <en>Currently there are more opportunities than ever to collaborate successfully with African partners. Examples of these are in the areas of biotechnology, ICT, space and nanotechnologies.</en>
      <fr>Il se présente pour l'instant plus d'opportunités <DiscourseConnective annotation_id="19305">que</DiscourseConnective> jamais de collaborer efficacement avec nos partenaires africains, <DiscourseConnective annotation_id="19375">par exemple</DiscourseConnective> dans les domaines des biotechnologies, des TIC, de l'espace <DiscourseConnective annotation_id="19447">ou</DiscourseConnective> des nanotechnologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16687" docOffset="113">
      <en>Coupled with Africa's rich natural resources and biodiversity, these could prove highly effective.</en>
      <fr>Couplées aux ressources naturelles <DiscourseConnective annotation_id="19507">et</DiscourseConnective> à la biodiversité riches de l'Afrique, ces opportunités pourraient se révéler extrêmement payantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16786" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="19610" annotation_id="16786">
          <Alignment alignment="19610" annotation_id="16786">
            <DiscourseConnective annotation_id="16786" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> a renewed political commitment in Africa and a greater commitment of industrialised countries including China are essential for any further development in this area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16786" annotation_id="19610">
          <Alignment alignment="1012" annotation_id="19610">
            <DiscourseConnective annotation_id="19610" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, un renouvellement de l'engagement politique <DiscourseConnective annotation_id="19663">en</DiscourseConnective> Afrique <DiscourseConnective annotation_id="19674">et</DiscourseConnective> un accroissement de l'engagement des pays industrialisés, y compris la Chine, sont essentiels <DiscourseConnective annotation_id="19771">pour</DiscourseConnective> tout développement ultérieur dans cette partie du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16964" docOffset="115">
      <en>Over the past 20 years the EU has gathered considerable experience regarding the organisation and management of collaborative S&amp;T programmes.</en>
      <fr>Ces 20 dernières années, l'UE a accumulé une expérience considérable concernant l'organisation <DiscourseConnective annotation_id="19928">et</DiscourseConnective> la gestion des programmes de collaboration en matière de science et technologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17106" docOffset="116">
      <en>FP7 offers some very interesting opportunities to partners from Africa <Alignment alignment="20103" annotation_id="17177">
          <DiscourseConnective annotation_id="17177" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> more can be done.</en>
      <fr>Le 7e programme-cadre offre des opportunités très intéressantes aux partenaires africains, <Alignment alignment="17492" annotation_id="20103">
          <DiscourseConnective annotation_id="20103" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est possible de faire davantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17199" docOffset="117">
      <en>We have to realise the full potential that cooperation on matters of science has to offer African countries and the development of the African continent.</en>
      <fr>Nous devons exploiter tout le potentiel <DiscourseConnective annotation_id="20184">que</DiscourseConnective> la coopération <DiscourseConnective annotation_id="20203">en</DiscourseConnective> matière de science a <DiscourseConnective annotation_id="20227">à</DiscourseConnective> offrir aux pays africains <DiscourseConnective annotation_id="20255">et</DiscourseConnective> au développement de leur continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17353" docOffset="118">
      <en>The fields of science and technology can and must do more.</en>
      <fr>Les domaines de la science <DiscourseConnective annotation_id="20321">et</DiscourseConnective> de la technologie peuvent <DiscourseConnective annotation_id="20350">et</DiscourseConnective> doivent faire plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17412" docOffset="119">
      <en>We must create broad channels of communication and networks between scientists and development practitioners to learn from each other.</en>
      <fr>Nous devons créer de larges canaux de communication <DiscourseConnective annotation_id="20425">et</DiscourseConnective> réseaux pour permettre aux scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="20469">et</DiscourseConnective> aux praticiens du développement de bénéficier mutuellement de leurs compétences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17547" docOffset="120">
      <en>The concept of science diplomacy is back at the top of the agenda and must be adapted for a new era of the internet, of low-cost travel, 24-hour global news, the power of NGOs - a long list.</en>
      <fr>Le concept de diplomatie scientifique, qui a retrouvé sa place en tête de l'agenda, doit être adapté <DiscourseConnective annotation_id="20654">à</DiscourseConnective> une ère nouvelle caractérisée par l'internet, les voyages à bas prix, l'actualité mondiale diffusée 24 heures sur 24 et le pouvoir des ONG - une longue liste de traits spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17738" docOffset="121">
      <en>The fact that science is and must remain outside the realm of politics makes scientists trusted diplomats.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="20845">que</DiscourseConnective> la science se trouve <DiscourseConnective annotation_id="20870">et</DiscourseConnective> doive rester hors du domaine de la politique confère aux scientifiques un statut de diplomates de confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17845" docOffset="122">
      <en>It is time for the scientific community to increase its role in diplomacy.</en>
      <fr>Il est temps <DiscourseConnective annotation_id="20995">pour</DiscourseConnective> la communauté scientifique d'accroître son rôle dans la diplomatie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17920" docOffset="123">
      <en>A vigorous new science diplomacy oriented to African citizens as well as to their governments will provide human well-being, education, economic growth and above all hope.</en>
      <fr>La mise en place d'une nouvelle et vigoureuse diplomatie scientifique orientée sur les citoyens africains <DiscourseConnective annotation_id="21174">ainsi</DiscourseConnective> que sur leurs gouvernements entraînera pour les habitants une amélioration du bien-être, de l'éducation, de la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="21313">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21317">surtout</DiscourseConnective>, apportera de l'espoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18092" docOffset="124">
      <en>A diplomacy of deeds and not just words.</en>
      <fr>Une diplomatie faite d'actes <DiscourseConnective annotation_id="21378">et</DiscourseConnective> pas seulement de paroles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18133" docOffset="125">
      <en>The Millennium Development Goals look increasingly challenging in this year of science with Africa.</en>
      <fr>Les objectifs du millénaire pour le développement constituent de plus un plus en défi <DiscourseConnective annotation_id="21493">en</DiscourseConnective> cette Année de la science <DiscourseConnective annotation_id="21522">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18233" id="452" name="Romana Jordan Cizelj">
    <ParallelChunk annotation_id="18233" docOffset="126">
      <en>(SL) Africa has more than 13% of the total world population, but only 1% of the world's scientists.</en>
      <fr>L'Afrique compte plus de 13 % de la population totale du monde <DiscourseConnective annotation_id="21597">mais</DiscourseConnective> à peine 1 % des scientifiques de la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18333" docOffset="127">
      <en>It spends only 0.3% of its GNP on research and development.</en>
      <fr>Elle ne consacre <DiscourseConnective annotation_id="21664">que</DiscourseConnective> 0,3 % de son PIB <DiscourseConnective annotation_id="21685">à</DiscourseConnective> la recherche <DiscourseConnective annotation_id="21700">et</DiscourseConnective> au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18393" docOffset="128">
      <en>At the same time, Europe is faced with two major global challenges which can only be successfully met by global action.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21721">En même temps</DiscourseConnective>, l'Europe est confrontée <DiscourseConnective annotation_id="21760">à</DiscourseConnective> deux grands défis d'envergure mondiale qui ne peuvent être relevés avec succès <DiscourseConnective annotation_id="21841">qu'en</DiscourseConnective> agissant à ce niveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18513" docOffset="129">
      <en>This <DiscourseConnective annotation_id="18518" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> applies to scientific research.</en>
      <fr>Il en va de même <DiscourseConnective annotation_id="21886">pour</DiscourseConnective> la recherche scientifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18555" docOffset="130">
      <en>The first challenge consists of the so-called millennium development goals to eradicate world poverty.</en>
      <fr>Le premier de ces défis a pris la forme des "objectifs du millénaire pour le développement" visant <DiscourseConnective annotation_id="22017">à</DiscourseConnective> éradiquer la pauvreté dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18658" docOffset="131">
      <en>The poor health or death of adults at an age <DiscourseConnective annotation_id="18703" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they could still be active may push younger and older generations of their family into poverty.</en>
      <fr>La mauvaise santé <DiscourseConnective annotation_id="22074">ou</DiscourseConnective> le décès d'adultes <DiscourseConnective annotation_id="22096">à</DiscourseConnective> un âge où ils pourraient <DiscourseConnective annotation_id="22123">encore</DiscourseConnective> être actifs sont susceptibles de précipiter dans la pauvreté les générations plus jeunes <DiscourseConnective annotation_id="22219">et</DiscourseConnective> plus âgées des familles touchées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18804" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="22256" annotation_id="18804">
          <DiscourseConnective annotation_id="18804" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> using the facilities of the Seventh Framework Programme, we must be sufficiently transparent not to invest resources only for research into diseases which afflict the European population.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18804" annotation_id="22256">
          <DiscourseConnective annotation_id="22256" sense="Temporal.Synchrony">Au moment d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>utiliser les dispositions du septième programme-cadre, nous devons faire preuve d'une transparence suffisante <DiscourseConnective annotation_id="22378">en</DiscourseConnective> n'investissant pas les ressources uniquement dans la recherche sur les maladies affectant la population européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18997" docOffset="133">
      <en>We must <Alignment alignment="22509" annotation_id="19005">
          <DiscourseConnective annotation_id="19005" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> find an appropriate solution to diseases that present a global threat, such as AIDS, which took more than 2 million lives in 2006.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="19005" annotation_id="22509">
          <DiscourseConnective annotation_id="22509" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> trouver une solution appropriée <DiscourseConnective annotation_id="22551">pour</DiscourseConnective> les maladies qui représentent une menace mondiale, <DiscourseConnective annotation_id="22607">par exemple</DiscourseConnective> le SIDA, cause <DiscourseConnective annotation_id="22634">de plus</DiscourseConnective> de deux millions de décès <DiscourseConnective annotation_id="22668">en</DiscourseConnective> 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19141" docOffset="134">
      <en>The other challenge is climate change.</en>
      <fr>Le changement climatique forme le second de ces défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19180" docOffset="135">
      <en>The data indicate that it mostly affects the poor.</en>
      <fr>Les données disponibles indiquent <DiscourseConnective annotation_id="22766">que</DiscourseConnective> ce phénomène affecte <DiscourseConnective annotation_id="22791">surtout</DiscourseConnective> les populations pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19231" docOffset="136">
      <en>Europe must accept its share of responsibility and cooperate in measures to adapt to climate change, as well as in measures to limit global warming.</en>
      <fr>L'Europe doit accepter sa part de responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="22873">et</DiscourseConnective> coopérer aux mesures recherchant l'adaptation au changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="22947">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="22975">à</DiscourseConnective> limiter le réchauffement planétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19380" docOffset="137">
      <en>The Seventh Framework Programme could <Alignment alignment="33314" annotation_id="19418">
          <DiscourseConnective annotation_id="19418" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include scientists from developing countries.</en>
      <fr>Le septième programme-cadre pourrait <Alignment alignment="19418" annotation_id="23051">
          <DiscourseConnective annotation_id="23051" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> voir la participation de scientifiques de pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19469" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="23122" annotation_id="19469">
          <DiscourseConnective annotation_id="19469" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the message coming from them is that their facilities for this cooperation are too meagre.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1091" annotation_id="23122">
          <DiscourseConnective annotation_id="23122" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le message venant de ceux-ci indique <DiscourseConnective annotation_id="23170">qu'</DiscourseConnective>ils disposent de moyens trop faibles <DiscourseConnective annotation_id="23210">pour</DiscourseConnective> une telle coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19569" docOffset="139">
      <en>The mechanisms within development policy frameworks offer great potential for reducing the differences.</en>
      <fr>Les mécanismes mis en place dans le cadre de la politique de développement offrent un grand potentiel <DiscourseConnective annotation_id="23340">pour</DiscourseConnective> réduire les différences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19673" docOffset="140">
      <en>
        <Alignment alignment="23382" annotation_id="19673">
          <DiscourseConnective annotation_id="19673" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must bring to an end the traditional cooperation based solely on aid.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="19673" annotation_id="23382">
          <DiscourseConnective annotation_id="23382" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mettre fin à la coopération traditionnelle fondée uniquement sur l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19755" docOffset="141">
      <en>Forming a partnership means that we have to include science, technology and innovation in our development policies.</en>
      <fr>Pour former un partenariat, nous devons inclure la science, la technologie <DiscourseConnective annotation_id="23543">et</DiscourseConnective> l'innovation dans nos politiques de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19871" id="453" name="Jerzy Buzek">
    <ParallelChunk annotation_id="19871" docOffset="142">
      <en>(PL) Thank you, Mr President.</en>
      <fr>(PL) Merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19901" docOffset="143">
      <en>Thank you, Commissioner.</en>
      <fr>Merci, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19926" docOffset="144">
      <en>We are living in an age of globalisation, which means acute competition by everyone with everyone.</en>
      <fr>Nous vivons <DiscourseConnective annotation_id="23676">à</DiscourseConnective> l'ère de la mondialisation, synonyme de concurrence féroce entre chacun des acteurs <DiscourseConnective annotation_id="23762">en</DiscourseConnective> lice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20025" docOffset="145">
      <en>The African continent is a field of particular rivalry.</en>
      <fr>Le continent africain est le cadre d'une rivalité particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20081" docOffset="146">
      <en>The Chinese and Japanese economies, Australia and the United States are all trying to acquire this market.</en>
      <fr>En effet, les systèmes économiques de la Chine, du Japon, de l'Australie <DiscourseConnective annotation_id="23908">et</DiscourseConnective> des États-Unis essaient tous d'acquérir ce marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20188" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="966" annotation_id="20188">
          <DiscourseConnective annotation_id="20188" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> one wishes to encourage and strengthen relations, one usually begins with sport, <DiscourseConnective annotation_id="20272" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that has already happened.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20188" annotation_id="23962">
          <DiscourseConnective annotation_id="23962" sense="Contingency.Condition">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on souhaite encourager <DiscourseConnective annotation_id="23991">et</DiscourseConnective> renforcer les relations entre pays, on commence habituellement par le sport, ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="24080">déjà</DiscourseConnective> été fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20303" docOffset="148">
      <en>Immediately after that, <DiscourseConnective annotation_id="20327" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, come student exchanges and scientific cooperation.</en>
      <fr>Tout de suite <DiscourseConnective annotation_id="24109">après</DiscourseConnective> ce domaine viennent les échanges d'étudiants <DiscourseConnective annotation_id="24160">et</DiscourseConnective> la coopération scientifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20386" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="24192" annotation_id="20386">
          <DiscourseConnective annotation_id="20386" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to start working with Africa in that area today, then in five or maybe 10 years' time we shall be exchanging thousands of students and scientists. These will constitute thousands of ambassadors for our mutual cooperation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3337" annotation_id="24192">
          <DiscourseConnective annotation_id="24192" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous commençons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="24223">à</DiscourseConnective> travailler avec l'Afrique sur ce plan, d'ici cinq <DiscourseConnective annotation_id="24275">ou</DiscourseConnective> peut-être dix ans nous échangerons des milliers d'étudiants <DiscourseConnective annotation_id="24338">et</DiscourseConnective> de scientifiques, qui seront autant d'ambassadeurs <DiscourseConnective annotation_id="24392">pour</DiscourseConnective> notre coopération mutuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20618" docOffset="150">
      <en>Today's joint scientific undertakings will in 10 years' time equate to major investments, a flow of skilled workers, the opening up of markets, and consequently competition, growth and new jobs in Europe and Africa.</en>
      <fr>Les initiatives scientifiques d'aujourd'hui entraîneront dans dix ans des investissements majeurs, des flux de travailleurs qualifiés, l'ouverture des marchés <DiscourseConnective annotation_id="24584">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24587">donc</DiscourseConnective> de la concurrence, et seront synonymes de croissance <DiscourseConnective annotation_id="24645">et</DiscourseConnective> de nouveaux emplois <DiscourseConnective annotation_id="24668">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="24678">et</DiscourseConnective> en Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20834" docOffset="151">
      <en>It is worth making the effort today to enable this to come about.</en>
      <fr>De telles réalisations valent largement les efforts <DiscourseConnective annotation_id="24745">à</DiscourseConnective> accomplir <DiscourseConnective annotation_id="24757">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20900" id="454" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="20900" docOffset="152">
      <en>Mr President, scientific cooperation with Africa has to be with the objective of developing a trained and active scientific community on that continent for the benefit of that continent, not, I should warn, to steal their scientists, <Alignment alignment="25046" annotation_id="21134">
          <DiscourseConnective annotation_id="21134" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do their trained medical and nursing personnel.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la coopération scientifique avec l'Afrique doit se faire <DiscourseConnective annotation_id="24849">dans le but de</DiscourseConnective> développer une communauté scientifique bien formée <DiscourseConnective annotation_id="24915">et</DiscourseConnective> active sur ce continent et au bénéfice de ce continent et non pas, oserais-je dire, <DiscourseConnective annotation_id="25002">dans le but de</DiscourseConnective> lui voler ses scientifiques, <Alignment alignment="8499" annotation_id="25046">
          <DiscourseConnective annotation_id="25046" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le faisons avec son personnel médical <DiscourseConnective annotation_id="25095">et</DiscourseConnective> infirmier qualifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21188" docOffset="153">
      <en>I was very heartened in 2005, <Alignment alignment="25151" annotation_id="21218">
          <DiscourseConnective annotation_id="21218" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Malawi, to meet a young trained agricultural scientist.</en>
      <fr>J'ai été fort encouragée <DiscourseConnective annotation_id="25143">en</DiscourseConnective> 2005 <Alignment alignment="8942" annotation_id="25151">
          <DiscourseConnective annotation_id="25151" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au Malawi, j'ai eu l'occasion de parler à un jeune agronome.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21282" docOffset="154">
      <en>He had been to the European Union and had trained there, but was proud to be back amongst his own people, showing them how to use the soil and water to produce food to give them a sustainable life.</en>
      <fr>Cette personne s'était rendue dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="25273">pour</DiscourseConnective> y étudier <DiscourseConnective annotation_id="25288">mais</DiscourseConnective> était fière d'être revenu parmi son peuple afin de lui enseigner comment exploiter le sol <DiscourseConnective annotation_id="25383">et</DiscourseConnective> l'eau <DiscourseConnective annotation_id="25392">pour</DiscourseConnective> produire des aliments, garants d'une vie durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21480" docOffset="155">
      <en>I would just finish by saying that one of the areas that have been neglected in Africa is investment in agricultural science, <Alignment alignment="25569" annotation_id="21606">
          <DiscourseConnective annotation_id="21606" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the World Bank's draft report for this year is testament to that.</en>
      <fr>Je terminerai mon intervention <DiscourseConnective annotation_id="25478">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="25488">que</DiscourseConnective> l'un des domaines négligés <DiscourseConnective annotation_id="25519">en</DiscourseConnective> Afrique est l'investissement dans l'agronomie, <Alignment alignment="12250" annotation_id="25569">
          <DiscourseConnective annotation_id="25569" sense="Expansion.Conjunction">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25575">en</DiscourseConnective> témoigne le projet de rapport de la Banque mondiale <DiscourseConnective annotation_id="25630">pour</DiscourseConnective> cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21676" docOffset="156">
      <en>So I think we should collaborate at all levels in science, <DiscourseConnective annotation_id="21735" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> we should look particularly at the area of agriculture and natural resources.</en>
      <fr>Pour cette raison, je crois que nous devrions collaborer <DiscourseConnective annotation_id="25705">à</DiscourseConnective> tous les niveaux de la science tout en accordant une attention particulière au domaine de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="25811">et</DiscourseConnective> des ressources naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21817" id="455" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="21817" docOffset="157">
      <en>Mr President, I might be testing your patience, <Alignment alignment="25910" annotation_id="21865">
          <DiscourseConnective annotation_id="21865" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I noticed a precedent earlier in the day for speakers taking the floor again <Alignment alignment="26026" annotation_id="21946">
          <DiscourseConnective annotation_id="21946" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there were not five 'catch-the-eyes', so thank you.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je mets peut-être votre patience à l'épreuve, <Alignment alignment="1013" annotation_id="25910">
          <DiscourseConnective annotation_id="25910" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai remarqué plus tôt dans la journée un certain précédent, à savoir des orateurs prenant à nouveau la parole <Alignment alignment="21946" annotation_id="26026">
          <DiscourseConnective annotation_id="26026" sense="Contingency.Condition">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y avait pas cinq procédures à "mains levées". Je vous en remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22001" docOffset="158">
      <en>I would like to put a specific question to the Commissioner.</en>
      <fr>Je voudrais poser une question bien précise <DiscourseConnective annotation_id="26151">à</DiscourseConnective> Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22062" docOffset="159">
      <en>I spoke of diplomacy and science diplomacy - a diplomacy of deeds and not just words.</en>
      <fr>J'ai parlé de diplomatie <DiscourseConnective annotation_id="26203">et</DiscourseConnective> de diplomatie scientifique - une diplomatie faite d'actes <DiscourseConnective annotation_id="26264">et</DiscourseConnective> pas seulement de paroles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22148" docOffset="160">
      <en>There is a general view that the Lisbon Summit on the EU and Africa last year was a major disappointment, <Alignment alignment="26397" annotation_id="22254">
          <DiscourseConnective annotation_id="22254" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there were more words than deeds.</en>
      <fr>De l'avis général, le sommet UE-Afrique tenu <DiscourseConnective annotation_id="26338">à</DiscourseConnective> Lisbonne l'an passé s'est soldé par une grande déception <Alignment alignment="22254" annotation_id="26397">
          <DiscourseConnective annotation_id="26397" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> par davantage de paroles <DiscourseConnective annotation_id="26425">que</DiscourseConnective> d'actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22297" docOffset="161">
      <en>I would like you specifically to respond to that allegation.</en>
      <fr>Je voudrais avoir votre avis sur cette allégation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22358" docOffset="162">
      <en>Could you indicate any of the deeds, <DiscourseConnective annotation_id="22395" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> distinct from words, that will emanate from the hundreds - <DiscourseConnective annotation_id="22457" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> not thousands - of people that gathered in Lisbon to talk about this most important issue, <DiscourseConnective annotation_id="22551" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2383" annotation_id="22555">
          <DiscourseConnective annotation_id="22555" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we might see something flowing from it?</en>
      <fr>Pourriez-vous évoquer des actes - à ne pas confondre avec les paroles - qui émaneront des centaines, voire des milliers de personnes qui s'étaient rassemblées <DiscourseConnective annotation_id="26648">à</DiscourseConnective> Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="26659">pour</DiscourseConnective> débattre de cette question très importante? Pourriez-vous nous dire <Alignment alignment="22905" annotation_id="26732">
          <DiscourseConnective annotation_id="26732" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons espérer voir quelque chose sortir de ce sommet?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22600" id="456" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="22600" docOffset="163">
      <en>Member of the Commission. - (CS) Ladies and gentlemen, EU policy on Africa is based on a complex strategy, <DiscourseConnective annotation_id="22707" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> part of this strategy of course relates to Africa's access to science and technology.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="26840">et</DiscourseConnective> Messieurs, la politique de l'UE vis-à-vis de l'Afrique repose sur une stratégie complexe, qui vise notamment <DiscourseConnective annotation_id="26952">à</DiscourseConnective> assurer l'accès de l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="26983">à</DiscourseConnective> la science <DiscourseConnective annotation_id="26996">et</DiscourseConnective> à la technologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22797" docOffset="164">
      <en>The European Union recognises the importance of that access, <DiscourseConnective annotation_id="22858" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it will enable the continent of Africa to cope with the challenges of climate change.</en>
      <fr>L'Union européenne est consciente de l'importance de cet accès, grâce auquel le continent africain pourra affronter les défis posés par le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22947" docOffset="165">
      <en>The Commission believes that African countries must urgently develop the necessary complex strategies for adaptation, <Alignment alignment="27313" annotation_id="23065">
          <DiscourseConnective annotation_id="23065" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> making sure that such changes do not jeopardise the positive results these countries have achieved in their fight against poverty.</en>
      <fr>La Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="27200">que</DiscourseConnective> les pays africains doivent de toute urgence élaborer les stratégies complexes nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="27294">à</DiscourseConnective> cette adaptation <Alignment alignment="3860" annotation_id="27313">
          <DiscourseConnective annotation_id="27313" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> veillant à ce <DiscourseConnective annotation_id="27335">que</DiscourseConnective> celle-ci ne mette pas en péril les résultats positifs atteints par ces pays dans la lutte contre la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23202" docOffset="166">
      <en>The Commission feels that our cooperation in the field of science and technology is especially important as regards research into agriculture and the monitoring of agricultural products.</en>
      <fr>La Commission pense <DiscourseConnective annotation_id="27469">que</DiscourseConnective> notre coopération dans le domaine de la science <DiscourseConnective annotation_id="27521">et</DiscourseConnective> de la technologie revêt une importance particulière <DiscourseConnective annotation_id="27576">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la recherche <DiscourseConnective annotation_id="27608">en</DiscourseConnective> agriculture <DiscourseConnective annotation_id="27623">et</DiscourseConnective> le suivi des produits agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23389" docOffset="167">
      <en>The Commission <Alignment alignment="27682" annotation_id="23404">
          <DiscourseConnective annotation_id="23404" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> supports the efforts of the African Union to establish a complex programme of scientific research in the area of agriculture and the endeavour of international organisations to harmonise agricultural early warning systems.</en>
      <fr>La Commission soutient <Alignment alignment="13770" annotation_id="27682">
          <DiscourseConnective annotation_id="27682" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les efforts de l'Union africaine visant <DiscourseConnective annotation_id="27727">à</DiscourseConnective> établir un programme complexe de recherche scientifique en agriculture <DiscourseConnective annotation_id="27800">ainsi</DiscourseConnective> que la volonté des organisations internationales d'harmoniser les systèmes d'avertissement précoce dans le domaine agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23637" docOffset="168">
      <en>We <Alignment alignment="27943" annotation_id="23640">
          <DiscourseConnective annotation_id="23640" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the transfer of renewable energy technology, which is an issue closely related to the reduction of CO2 emissions.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="23640" annotation_id="27943">
          <DiscourseConnective annotation_id="27943" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorables au transfert des technologies en matière d'énergies renouvelables, une question étroitement liée <DiscourseConnective annotation_id="28061">à</DiscourseConnective> la réduction des émissions de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23767" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="28098" annotation_id="23767">
          <DiscourseConnective annotation_id="23767" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this transfer should focus more on efforts to attain a sustainable and efficient energy supply and on access to the supply, rather than the issue of climate change.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22905" annotation_id="28098">
          <DiscourseConnective annotation_id="28098" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce transfert devrait se focaliser davantage sur les efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="28176">à</DiscourseConnective> assurer un approvisionnement énergétique durable <DiscourseConnective annotation_id="28227">et</DiscourseConnective> efficient <DiscourseConnective annotation_id="28240">et</DiscourseConnective> sur l'accès <DiscourseConnective annotation_id="28255">à</DiscourseConnective> cet approvisionnement, <DiscourseConnective annotation_id="28280">plutôt que</DiscourseConnective> sur la question du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23941" docOffset="170">
      <en>A very important role in the context of technology transfer is played by the private sector, which the Commission supports through a specific programme.</en>
      <fr>Dans le contexte des transferts de technologies, un rôle très important est joué par le secteur privé, <DiscourseConnective annotation_id="28436">que</DiscourseConnective> la Commission soutient au travers d'un programme spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24094" docOffset="171">
      <en>As regards the Addis Ababa conference taking place in March, the Commission will take part <DiscourseConnective annotation_id="24185" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we hope that it will be a milestone on the road to scientific cooperation with Africa and in the development of science and technology on the African continent.</en>
      <fr>La Commission participera <DiscourseConnective annotation_id="28527">à</DiscourseConnective> la conférence d'Addis-Abeba, qui se déroulera <DiscourseConnective annotation_id="28575">en</DiscourseConnective> mars. Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="28598">que</DiscourseConnective> cet événement constituera un jalon sur la voie de la coopération scientifique avec l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="28695">et</DiscourseConnective> du développement de la science <DiscourseConnective annotation_id="28729">et</DiscourseConnective> de la technologie sur le continent africain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24350" docOffset="172">
      <en>The issue of AIDS was <Alignment alignment="15335" annotation_id="24372">
          <DiscourseConnective annotation_id="24372" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned in the debate.</en>
      <fr>La question du SIDA a <Alignment alignment="24372" annotation_id="28799">
          <DiscourseConnective annotation_id="28799" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> été soulevée lors de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24402" docOffset="173">
      <en>Just allow me to state briefly that the European Commission is one of the largest contributors to the Global Fund to Fight AIDS, Tuberculosis and Malaria <DiscourseConnective annotation_id="24556" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I believe that we have every right to be proud of that.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28836">À</DiscourseConnective> ce sujet, permettez-moi de préciser rapidement <DiscourseConnective annotation_id="28885">que</DiscourseConnective> la Commission européenne est l'un des principaux contributeurs au Fonds mondial de lutte contre le SIDA, la tuberculose <DiscourseConnective annotation_id="29009">et</DiscourseConnective> le paludisme, une donnée dont nous pouvons être fiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24616" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="29067" annotation_id="24616">
          <DiscourseConnective annotation_id="24616" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already mentioned, during the EU-Africa summit in Lisbon at the end of last year the African Union and the European Union <DiscourseConnective annotation_id="24748" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> agreed a partnership between Europe and Africa in the area of information society, science and space technology.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24616" annotation_id="29067">
          <DiscourseConnective annotation_id="29067" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="29081">déjà</DiscourseConnective> dit, au cours du sommet UE-Afrique de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="29133">à</DiscourseConnective> la fin de l'an passé, l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="29175">et</DiscourseConnective> l'Union européenne ont convenu d'établir un partenariat entre l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="29249">et</DiscourseConnective> l'Afrique dans les domaines de la société de l'information, de la science <DiscourseConnective annotation_id="29326">et</DiscourseConnective> des technologies spatiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24866" docOffset="175">
      <en>We are currently preparing a communication, which will lay down specific points and an action plan to put this partnership into practice.</en>
      <fr>Nous préparons actuellement une communication dans laquelle nous exposerons des points spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="29456">et</DiscourseConnective> un plan d'action <DiscourseConnective annotation_id="29476">pour</DiscourseConnective> mettre ce partenariat <DiscourseConnective annotation_id="29503">en</DiscourseConnective> pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25004" docOffset="176">
      <en>Ladies and gentlemen, I am afraid I cannot agree with the honourable Member's opinion that the Lisbon conference was a disappointment.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="29525">et</DiscourseConnective> Messieurs, je crains de ne pouvoir être d'accord avec l'honorable membre qui estime <DiscourseConnective annotation_id="29612">que</DiscourseConnective> la conférence de Lisbonne a déçu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25139" docOffset="177">
      <en>That certainly was not the case: the conference was the first step on a journey <Alignment alignment="35727" annotation_id="25219">
          <DiscourseConnective annotation_id="25219" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4932" annotation_id="25224">
          <DiscourseConnective annotation_id="25224" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said before, we are now taking further concrete steps, which will build on the Lisbon impetus.</en>
      <fr>Cela n'a certainement pas été le cas: cette conférence a marqué un premier pas dans la bonne direction <Alignment alignment="5008" annotation_id="29753">
          <DiscourseConnective annotation_id="29753" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25224" annotation_id="29757">
          <DiscourseConnective annotation_id="29757" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit précédemment, nous adoptons à présent de nouvelles mesures concrètes sur la base de cet élan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25324" id="457" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="25324" docOffset="178">
      <en>To conclude the debate, I have received one motion for a resolution pursuant to Rule 103(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>(EN) <DiscourseConnective annotation_id="29874">Pour conclure</DiscourseConnective> ce débat, j'ai reçu une proposition de résolution conformément <DiscourseConnective annotation_id="29951">à</DiscourseConnective> l'article 103, paragraphe 2, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25443" docOffset="179">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25465" docOffset="180">
      <en>The vote will take place tomorrow at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="30040">à</DiscourseConnective> midi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25511" id="688" name="Glyn Ford ">
    <ParallelChunk annotation_id="25511" docOffset="181">
      <en>in writing. - The comment 'if you give a man a fish you feed him for a day, <DiscourseConnective annotation_id="25587" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25593" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you teach him to fish you feed him for life' is all too apposite to this debate.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Le proverbe qui dit "Donne un poisson à un homme, il aura à manger <DiscourseConnective annotation_id="30133">pour</DiscourseConnective> un jour; apprends-lui <DiscourseConnective annotation_id="30160">à</DiscourseConnective> pêcher, il aura à manger pour tous les jours de sa vie" trouve bien sa place dans ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25677" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="30254" annotation_id="25677">
          <DiscourseConnective annotation_id="25677" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Africa is to escape from its poverty trap, it will need to expand the exploitation of its raw materials, strengthen its manufacturing base and increase its exports, <Alignment alignment="30431" annotation_id="25845">
          <DiscourseConnective annotation_id="25845" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time it will need to improve its scientific expertise.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4662" annotation_id="30254">
          <DiscourseConnective annotation_id="30254" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Afrique veut sortir du piège de la pauvreté, elle doit intensifier l'exploitation de ses matières premières, renforcer sa base manufacturière <DiscourseConnective annotation_id="30401">et</DiscourseConnective> accroître ses exportations <Alignment alignment="3022" annotation_id="30431">
          <DiscourseConnective annotation_id="30431" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="30437">en même temps</DiscourseConnective>, elle devra améliorer son savoir-faire scientifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25916" docOffset="183">
      <en>We in the West must increase the involvement of African scientists in international collaborative science and R&amp;D projects, and reinforce existing research infrastructure.</en>
      <fr>Quant à nous, <DiscourseConnective annotation_id="30518">en</DiscourseConnective> Occident, nous devons associer davantage les scientifiques africains aux projets de collaboration internationale en matière de science <DiscourseConnective annotation_id="30656">et</DiscourseConnective> de R&amp;D, <DiscourseConnective annotation_id="30667">et</DiscourseConnective> renforcer nos infrastructures de recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
