<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Mainstreaming sustainability in development cooperation policies (debate)</en>
    <fr>Intégration de la durabilité dans les politiques de coopération au développement (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="74" id="253" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="74" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by DanutBudreikaitė, on behalf of the Committee on Development, on mainstreaming sustainability in development cooperation policies.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Budreikaitė, au nom de la commission du développement, sur l'intégration de la durabilité dans les politiques de coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="235" id="254" language="LT" name="DanutBudreikait">
    <ParallelChunk annotation_id="235" docOffset="2">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I would like to thank all who have found the time at this late hour to discuss here in the plenary session the important question of integrating sustainability into development cooperation policy.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="306">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais remercier tous ceux qui ont trouvé le temps, <DiscourseConnective annotation_id="377">à</DiscourseConnective> cette heure tardive, de discuter ici, en plénière, de l'importante question de l'intégration de la durabilité dans les politiques de coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="468" docOffset="3">
      <en>The most important EU documents - the European Community Treaty and the EU Sustainable Development Strategy - define sustainable development as development which allows the present needs of society to be satisfied without reducing the chances of future generations to meet their needs.</en>
      <fr>Les documents de l'UE les plus importants - le traité instituant la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="632">et</DiscourseConnective> la Stratégie de développement durable de l'UE - définissent le développement durable <DiscourseConnective annotation_id="720">comme</DiscourseConnective> un développement permettant de satisfaire les besoins actuels de la société <DiscourseConnective annotation_id="802">sans</DiscourseConnective> réduire les chances des générations futures de satisfaire les leurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="754" docOffset="4">
      <en>Sustainable development is an all-embracing EU rights principle which should have an influence on all spheres of EU policy, including the development cooperation policy.</en>
      <fr>Le développement durable est un principe qui s'inscrit pleinement dans les droits de l'UE et qui devrait avoir une incidence sur tous les domaines de la politique communautaire, y compris les politiques de coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="924" docOffset="5">
      <en>One of the most important aims of our community is to fight poverty in the world, to pay back some old debts to developing countries, to help them climb out of the status of least-developed nations and to reach the status of developing nations, and ultimately - the level of developed nations.</en>
      <fr>L'un des objectifs les plus importants de notre Communauté est de lutter contre la pauvreté dans le monde, de rembourser quelques vieilles dettes aux pays en développement, de les aider à ne plus faire partie des pays les moins développés <DiscourseConnective annotation_id="1351">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1354">à</DiscourseConnective> atteindre le statut de pays en développement, <DiscourseConnective annotation_id="1402">puis</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1408">enfin</DiscourseConnective>, celui de pays développés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1218" docOffset="6">
      <en>Developed nations know what the cost of progress and modern life is.</en>
      <fr>Les pays développés connaissent le prix du progrès <DiscourseConnective annotation_id="1492">et</DiscourseConnective> de la vie moderne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1287" docOffset="7">
      <en>I have in mind the environmental impact of human activity - the development of various fields of economy, especially industry.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="1523">à</DiscourseConnective> l'impact sur l'environnement des activités humaines - le développement de différents domaines de l'économie, <DiscourseConnective annotation_id="1634">en particulier</DiscourseConnective> l'industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1414" docOffset="8">
      <en>It is a huge cost that is being borne by the whole world, even <Alignment alignment="1728" annotation_id="1477">
          <DiscourseConnective annotation_id="1477" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> not all countries have or use the technology that contributes to the greenhouse effect, CO2 or other pollution.</en>
      <fr>Ce sont des coûts très élevés qui sont payés par le monde entier, <Alignment alignment="1477" annotation_id="1728">
          <DiscourseConnective annotation_id="1728" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les pays n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="1760">ou</DiscourseConnective> n'utilisent pas les technologies qui contribuent <DiscourseConnective annotation_id="1812">à</DiscourseConnective> l'effet de serre, au CO2 <DiscourseConnective annotation_id="1839">ou</DiscourseConnective> aux autres pollutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1596" docOffset="9">
      <en>We are all paying, <Alignment alignment="1882" annotation_id="1615">
          <DiscourseConnective annotation_id="1615" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all would like to see the amount of pollution reduced.</en>
      <fr>Nous payons tous <Alignment alignment="1615" annotation_id="1882">
          <DiscourseConnective annotation_id="1882" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voudrions tous voir les niveaux de pollution diminuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1677" docOffset="10">
      <en>We direct our attention not only to our own economies, adopting appropriate solutions, <Alignment alignment="2058" annotation_id="1764">
          <DiscourseConnective annotation_id="1764" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="2079" annotation_id="1771">
          <DiscourseConnective annotation_id="1771" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want developing countries to use non-polluting renewable types of energy and non-polluting technology.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1945">Non seulement</DiscourseConnective> nous concentrons notre attention sur nos propres économies, en adoptant des solutions appropriées, <Alignment alignment="1764" annotation_id="2058">
          <DiscourseConnective annotation_id="2058" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons <Alignment alignment="1771" annotation_id="2079">
          <DiscourseConnective annotation_id="2079" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les pays en développement utilisent des énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="2156">et</DiscourseConnective> des technologies non polluantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1879" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="2192" annotation_id="1879">
          <DiscourseConnective annotation_id="1879" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is not so simple.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1879" annotation_id="2192">
          <DiscourseConnective annotation_id="2192" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela n'est pas simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1911" docOffset="12">
      <en>The report raised some of the problems of sustainable development and offered some directions for possible solutions for developing countries - and not only for them, but also for the EU itself.</en>
      <fr>Le rapport soulève certains problèmes du développement durable <DiscourseConnective annotation_id="2289">et</DiscourseConnective> propose quelques pistes vers d'éventuelles solutions <DiscourseConnective annotation_id="2345">pour</DiscourseConnective> les pays en développement - <DiscourseConnective annotation_id="2378">et</DiscourseConnective> pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="2395">pour</DiscourseConnective> eux, <DiscourseConnective annotation_id="2405">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2410">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2420">pour</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2106" docOffset="13">
      <en>Sustainable development comprises three fundamental aspects: stable economic growth, protection of the environment, and social justice and cohesion.</en>
      <fr>Le développement durable comprend trois aspects fondamentaux: croissance économique stable, protection de l'environnement, <DiscourseConnective annotation_id="2554">et</DiscourseConnective> justice sociale <DiscourseConnective annotation_id="2573">et</DiscourseConnective> cohésion sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2255" docOffset="14">
      <en>This means that economic issues, environmental protection issues and social issues are interrelated and reinforce each other, <Alignment alignment="2764" annotation_id="2381">
          <DiscourseConnective annotation_id="2381" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their interconnection should already be in evidence at the policy formation stage.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="2608">que</DiscourseConnective> les questions économiques, les questions de protection de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="2686">et</DiscourseConnective> les questions sociales sont interconnectées <DiscourseConnective annotation_id="2733">et</DiscourseConnective> se renforcent mutuellement, <Alignment alignment="2381" annotation_id="2764">
          <DiscourseConnective annotation_id="2764" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur interconnexion devrait <DiscourseConnective annotation_id="2795">déjà</DiscourseConnective> être mise <DiscourseConnective annotation_id="2810">en</DiscourseConnective> exergue au stade de l'élaboration des politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2468" docOffset="15">
      <en>Economic issues are linked with management, human rights, democracy, regional integration and other aspects of economics and life.</en>
      <fr>Les questions économiques sont liées <DiscourseConnective annotation_id="2900">à</DiscourseConnective> la gestion, aux droits de l'homme, à la démocratie, à l'intégration régionale <DiscourseConnective annotation_id="2980">et</DiscourseConnective> à d'autres aspects de l'économie <DiscourseConnective annotation_id="3016">et</DiscourseConnective> de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2599" docOffset="16">
      <en>The financial support of the EU and other countries is necessary for their solution, <Alignment alignment="3108" annotation_id="2684">
          <DiscourseConnective annotation_id="2684" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> are the strengthening of developing countries' institutional competence, the fight against corruption, new methods of helping businesses and markets to implement sustainable development, the attraction of direct foreign investment, <DiscourseConnective annotation_id="2919" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so on.</en>
      <fr>Le soutien financier de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="3059">et</DiscourseConnective> d'autres pays est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="3091">pour</DiscourseConnective> les régler, <Alignment alignment="2684" annotation_id="3108">
          <DiscourseConnective annotation_id="3108" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le sont la consolidation des compétences institutionnelles des pays en développement, la lutte contre la corruption, de nouvelles méthodes d'aide aux entreprises <DiscourseConnective annotation_id="3281">et</DiscourseConnective> aux marchés <DiscourseConnective annotation_id="3296">pour</DiscourseConnective> mettre en œuvre le développement durable, l'attraction des investissements étrangers directs, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2930" docOffset="17">
      <en>The environment is affected by unlawful destruction of forests, which encourages corruption and the possibility of armed conflicts; lack of access to potable water and shortcomings in sanitary conditions; pollution, especially the greenhouse effect; and the use and depletion of natural resources, which are <Alignment alignment="3743" annotation_id="3238">
          <DiscourseConnective annotation_id="3238" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> precursors to conflict situations.</en>
      <fr>L'environnement est affecté par la destruction illégale de forêts, qui encourage la corruption <DiscourseConnective annotation_id="3495">et</DiscourseConnective> la possibilité de conflits armés, l'absence d'accès <DiscourseConnective annotation_id="3550">à</DiscourseConnective> l'eau potable <DiscourseConnective annotation_id="3566">et</DiscourseConnective> les problèmes de conditions sanitaires, la pollution - tout spécialement l'effet de serre - <DiscourseConnective annotation_id="3661">ainsi</DiscourseConnective> que l'exploitation <DiscourseConnective annotation_id="3686">et</DiscourseConnective> l'appauvrissement des ressources naturelles, qui sont <Alignment alignment="3238" annotation_id="3743">
          <DiscourseConnective annotation_id="3743" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des précurseurs de situations conflictuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3278" docOffset="18">
      <en>In the social sphere environmental issues are <Alignment alignment="3860" annotation_id="3324">
          <DiscourseConnective annotation_id="3324" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important, such as access to potable water and sanitary conditions, access to education and health care systems, and the fight against poverty.</en>
      <fr>Dans le domaine social, les questions environnementales sont <Alignment alignment="3324" annotation_id="3860">
          <DiscourseConnective annotation_id="3860" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> importantes, <DiscourseConnective annotation_id="3883">comme</DiscourseConnective> l'accès <DiscourseConnective annotation_id="3897">à</DiscourseConnective> l'eau potable <DiscourseConnective annotation_id="3913">et</DiscourseConnective> les conditions sanitaires, l'accès <DiscourseConnective annotation_id="3951">à</DiscourseConnective> l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="3965">et</DiscourseConnective> aux systèmes de soins de santé, <DiscourseConnective annotation_id="4000">ainsi</DiscourseConnective> que la lutte contre la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3473" docOffset="19">
      <en>In implementing three fundamental aspects of sustainable development, it is evident that the stimulation of economic growth and the elimination of poverty, together with ensuring the protection of the environment, are the greatest challenges to the EU development cooperation policy.</en>
      <fr>Dans la mise en œuvre des trois aspects fondamentaux du développement durable, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="4133">que</DiscourseConnective> la stimulation de la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="4180">et</DiscourseConnective> l'élimination de la pauvreté, <DiscourseConnective annotation_id="4213">tout en</DiscourseConnective> garantissant la protection de l'environnement, constituent les plus grands défis de la politique de coopération au développement de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3757" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="4359" annotation_id="3757">
          <DiscourseConnective annotation_id="3757" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in this policy the EU must <Alignment alignment="4410" annotation_id="3795">
          <DiscourseConnective annotation_id="3795" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourage other large economic actors, such as the United States, China and India, to contribute to the implementation of global sustainable development.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3757" annotation_id="4359">
          <DiscourseConnective annotation_id="4359" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cadre de cette politique, l'UE doit <Alignment alignment="3795" annotation_id="4410">
          <DiscourseConnective annotation_id="4410" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourager d'autres grands acteurs économiques, <DiscourseConnective annotation_id="4468">comme</DiscourseConnective> les États-Unis, la Chine <DiscourseConnective annotation_id="4499">et</DiscourseConnective> l'Inde, <DiscourseConnective annotation_id="4510">à</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="4523">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre du développement durable mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3954" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="4576" annotation_id="3954">
          <DiscourseConnective annotation_id="3954" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> stimulating economic growth, it is essential to implement sustainable development in all sectors, to invest in non-polluting technologies, to introduce alternative energy technologies, and, most importantly, to apply entrepreneurial behaviour standards.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3954" annotation_id="4576">
          <DiscourseConnective annotation_id="4576" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la croissance économique est stimulée, il est essentiel de mettre en œuvre le développement durable dans tous les secteurs, d'investir dans les technologies non polluantes, d'introduire des technologies énergétiques alternatives, <DiscourseConnective annotation_id="4814">et</DiscourseConnective>, plus important encore, d'appliquer des normes en matière de comportement des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4213" docOffset="22">
      <en>Talking about the environment, it is important to highlight that international corporations operating in developing countries must respect the environment.</en>
      <fr>S'agissant de l'environnement, il importe de souligner <DiscourseConnective annotation_id="4963">que</DiscourseConnective> les compagnies internationales présentes dans les pays en développement doivent respecter l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4369" docOffset="23">
      <en>A start should be made to implement a code of corporate social responsibility for European firms.</en>
      <fr>Il conviendrait de mettre en œuvre un code de responsabilité sociale des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="5159">pour</DiscourseConnective> les firmes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4467" docOffset="24">
      <en>Seeking to fight the deterioration of environmental protection in developing countries, the EU should cooperate more actively with small and medium-sized firms to shape their respect for the environment.</en>
      <fr>En cherchant <DiscourseConnective annotation_id="5201">à</DiscourseConnective> lutter contre la détérioration de la protection environnementale dans les pays en développement, l'UE devrait coopérer plus activement avec les petites <DiscourseConnective annotation_id="5355">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises <DiscourseConnective annotation_id="5379">afin de</DiscourseConnective> développer leur respect <DiscourseConnective annotation_id="5411">pour</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4671" docOffset="25">
      <en>The protection of biological diversity, monitoring of the ecological state of the environment and the appropriate measures to support it are our collective debt to coming generations.</en>
      <fr>La protection de la biodiversité, le suivi de l'état écologique de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="5516">et</DiscourseConnective> les mesures appropriées <DiscourseConnective annotation_id="5543">pour</DiscourseConnective> le préserver constituent notre dette collective envers les futures générations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4855" docOffset="26">
      <en>In the social sphere we must try to achieve the defined millennial development goals, to encourage a sustainable consumption model, to combat diseases, and to direct more official development aid to education about health and environmental issues.</en>
      <fr>Dans le domaine social, nous devons essayer d'atteindre les objectifs du Millénaire pour le développement, d'encourager un modèle de consommation durable, de lutter contre les maladies, <DiscourseConnective annotation_id="5814">et</DiscourseConnective> de destiner une part plus importante de l'aide officielle au développement <DiscourseConnective annotation_id="5892">à</DiscourseConnective> l'éducation aux questions de santé <DiscourseConnective annotation_id="5929">et</DiscourseConnective> d'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5103" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="5949" annotation_id="5103">
          <Alignment alignment="5949" annotation_id="5103">
            <DiscourseConnective annotation_id="5103" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is essential to involve the civil society, NGOs and women in finding solutions for the problems of sustainable development, and in invigorating social dialogue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5103" annotation_id="5949">
          <Alignment alignment="5103" annotation_id="5949">
            <DiscourseConnective annotation_id="5949" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est essentiel d'impliquer la société civile, les ONG <DiscourseConnective annotation_id="6015">et</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="6029">pour</DiscourseConnective> trouver des solutions aux problèmes du développement durable ainsi que <DiscourseConnective annotation_id="6105">pour</DiscourseConnective> intensifier le dialogue social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5280" docOffset="28">
      <en>As well as these three fields of sustainable development, I would <Alignment alignment="6210" annotation_id="5346">
          <DiscourseConnective annotation_id="5346" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to mention the strengthening of institutional competence as a priority side issue for all sectors.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6142">En plus de</DiscourseConnective> ces trois domaines du développement durable, je voudrais <Alignment alignment="5346" annotation_id="6210">
          <DiscourseConnective annotation_id="6210" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionner la consolidation des compétences institutionnelles en <DiscourseConnective annotation_id="6285">tant que</DiscourseConnective> question connexe prioritaire <DiscourseConnective annotation_id="6323">pour</DiscourseConnective> tous les secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5455" docOffset="29">
      <en>In assisting institutional, administrative and legal reforms, expansion of infrastructure systems and national financial management, the environmental, economic and social impact needs to be evaluated.</en>
      <fr>Dans le cadre de l'aide aux réformes institutionnelles, administratives <DiscourseConnective annotation_id="6419">et</DiscourseConnective> légales, de l'expansion des systèmes d'infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="6477">et</DiscourseConnective> de la gestion financière nationale, les impacts environnemental, économique <DiscourseConnective annotation_id="6556">et</DiscourseConnective> social doivent être évalués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5657" docOffset="30">
      <en>These are long-term action programmes to achieve sustainability in development cooperation policy.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="6591">s'</DiscourseConnective>agit de programmes d'action à long terme visant <DiscourseConnective annotation_id="6641">à</DiscourseConnective> atteindre la durabilité dans les politiques de développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5756" docOffset="31">
      <en>Already, <Alignment alignment="6713" annotation_id="5765">
          <DiscourseConnective annotation_id="5765" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the EU can take action to achieve sustainability, to solve the agricultural export subsidy issue, and to encourage the importation of products that have been produced with respect for sustainability and without contravening international agreements, invoking a migration policy to stop the brain drain from developing countries, as well as stimulating investment in developing countries, and faithfully applying 0.7% of GDP to development assistance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5765" annotation_id="6713">
          <DiscourseConnective annotation_id="6713" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'UE peut <DiscourseConnective annotation_id="6734">déjà</DiscourseConnective> prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="6759">afin d'</DiscourseConnective>atteindre cette durabilité, de régler la question des subventions aux exportations agricoles, <DiscourseConnective annotation_id="6860">et</DiscourseConnective> d'encourager les importations de produits réalisés dans le respect de la durabilité <DiscourseConnective annotation_id="6947">et</DiscourseConnective> des accords internationaux, en invoquant une politique d'immigration permettant de mettre fin à la fuite des cerveaux des pays en développement, en stimulant les investissements dans ces pays <DiscourseConnective annotation_id="7142">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7148">qu'en</DiscourseConnective> consacrant exactement 0,7% du PNB <DiscourseConnective annotation_id="7188">à</DiscourseConnective> l'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6225" id="255" name="Ján Figeľ">
    <ParallelChunk annotation_id="6225" docOffset="32">
      <en>Mr President, I shall aim to comply with my allotted speaking time <Alignment alignment="7319" annotation_id="6292">
          <Alignment alignment="7319" annotation_id="6292">
            <DiscourseConnective annotation_id="6292" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can finish before midnight!</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je vais essayer de respecter mon temps de parole <Alignment alignment="6292" annotation_id="7319">
          <Alignment alignment="6292" annotation_id="7319">
            <DiscourseConnective annotation_id="7319" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions finir <DiscourseConnective annotation_id="7349">avant</DiscourseConnective> minuit!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6331" docOffset="33">
      <en>Of course we welcome this report which is so focused on mainstreaming sustainability in development cooperation policies.</en>
      <fr>Bien évidemment, nous saluons ce rapport qui porte sur l'intégration de la durabilité dans les politiques de coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6453" docOffset="34">
      <en>I am pleased to know that this report is well in tune with our own analysis of this subject.</en>
      <fr>Je suis heureux de constater <DiscourseConnective annotation_id="7531">que</DiscourseConnective> ce rapport reflète nos propres analyses sur le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6546" docOffset="35">
      <en>The Commission is fully committed to improving the mainstreaming of sustainability in our development cooperation.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="7603">s'</DiscourseConnective>engage pleinement en faveur d'une amélioration de l'intégration de la durabilité dans les politiques de coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6661" docOffset="36">
      <en>The overarching objective of this cooperation is the eradication of poverty in the context of sustainable development.</en>
      <fr>L'objectif le plus important de cette coopération est l'éradication de la pauvreté dans le contexte du développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6780" docOffset="37">
      <en>We are working in the direction of most of the recommendations which are made in the report, <Alignment alignment="7961" annotation_id="6873">
          <DiscourseConnective annotation_id="6873" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I congratulate the rapporteur, Mrs Budreikaitė.</en>
      <fr>Nous travaillons dans la direction de la plupart des recommandations soulevées dans ce rapport, <Alignment alignment="6873" annotation_id="7961">
          <DiscourseConnective annotation_id="7961" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je félicite le rapporteur, Mme Budreikaitė.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6925" docOffset="38">
      <en>I shall illustrate this only with a few examples.</en>
      <fr>Je vais illustrer cette situation par quelques exemples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6975" docOffset="39">
      <en>Firstly, we are improving the mainstreaming of environmental concerns in development policies in a variety of ways, <Alignment alignment="8215" annotation_id="7091">
          <DiscourseConnective annotation_id="7091" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> by staff training, by setting up an environmental helpdesk, by systematic preparation of country and regional environmental profiles and, whenever relevant, strategic environmental assessments and environmental impact assessments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8065">Premièrement</DiscourseConnective>, nous améliorons l'intégration des questions environnementales dans les politiques de développement de différentes manières, au travers, <Alignment alignment="7091" annotation_id="8215">
          <DiscourseConnective annotation_id="8215" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de la formation de personnel, de la mise sur pied d'un helpdesk environnemental, de la préparation systématique de profils environnementaux nationaux <DiscourseConnective annotation_id="8378">et</DiscourseConnective> régionaux <DiscourseConnective annotation_id="8391">et</DiscourseConnective>, le cas échéant, grâce à des évaluations environnementales stratégiques <DiscourseConnective annotation_id="8466">et</DiscourseConnective> des évaluations d'impact environnemental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7334" docOffset="40">
      <en>Secondly, we are stepping up assistance to developing countries to adapt to climate change.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8511">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous intensifions notre aide aux pays en développement en matière d'adaptation au changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7426" docOffset="41">
      <en>We are working to enhance our alliance-building with the developing countries in the area of climate change adaptation and mitigation.</en>
      <fr>Nous travaillons <DiscourseConnective annotation_id="8647">à</DiscourseConnective> l'amélioration de nos constitutions d'alliance avec les pays en développement dans le domaine de l'adaptation au changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="8784">et</DiscourseConnective> de l'atténuation de ce phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7561" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="17029" annotation_id="7561">
          <DiscourseConnective annotation_id="7561" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the most immediate effect of climate change on developing countries is the incidence of extreme weather phenomena, we are <Alignment alignment="24518" annotation_id="7691">
          <DiscourseConnective annotation_id="7691" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> preparing a new disaster risk reduction strategy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7561" annotation_id="8821">
          <DiscourseConnective annotation_id="8821" sense="Contingency.Cause.Reason">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'effet le plus immédiat du changement climatique sur les pays en développement est l'incidence des phénomènes climatiques extrêmes, nous préparons <Alignment alignment="7691" annotation_id="8985">
          <DiscourseConnective annotation_id="8985" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une nouvelle stratégie de réduction des risques de catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7746" docOffset="43">
      <en>Thirdly, we are promoting clean and renewable energy through specific projects.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9059">Troisièmement</DiscourseConnective>, nous faisons la promotion d'énergies propres <DiscourseConnective annotation_id="9119">et</DiscourseConnective> renouvelables au travers de projets spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7826" docOffset="44">
      <en>Another new initiative that has been well received by the international community is the global energy efficiency and renewable energy fund.</en>
      <fr>Une autre nouvelle initiative qui a bien été reçue par la communauté internationale est le Fonds mondial pour la promotion de l'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="9322">et</DiscourseConnective> des énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7967" docOffset="45">
      <en>Fourthly, we are working hard towards preventing the import of illegally sourced wood via the negotiation of voluntary partnership agreements under the forest law enforcement governance and trade initiative.</en>
      <fr>Quatrièmement, nous travaillons dur <DiscourseConnective annotation_id="9389">pour</DiscourseConnective> prévenir l'importation de bois illégaux via la négociation d'accords de partenariat volontaire dans le cadre de l'initiative sur l'application des réglementations forestières, la gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="9585">et</DiscourseConnective> les échanges commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8175" docOffset="46">
      <en>Negotiations have recently started with Malaysia, Ghana and Indonesia.</en>
      <fr>Les négociations ont récemment débuté avec la Malaisie, le Ghana <DiscourseConnective annotation_id="9679">et</DiscourseConnective> l'Indonésie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8246" docOffset="47">
      <en>Lastly, we are programming resources for building capacity in developing countries to prevent illegal dumping of toxic waste and to clean stocks of solid pesticides.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9695">Enfin</DiscourseConnective>, nous programmons des ressources <DiscourseConnective annotation_id="9734">pour</DiscourseConnective> la constitution de capacités dans les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="9799">afin de</DiscourseConnective> prévenir les déversements illégaux de déchets toxiques <DiscourseConnective annotation_id="9862">et</DiscourseConnective> de nettoyer les stocks de pesticides solides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8412" docOffset="48">
      <en>The efforts needed to deal with these objectives and with others <Alignment alignment="19718" annotation_id="8477">
          <DiscourseConnective annotation_id="8477" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raised in the report certainly remain considerable.</en>
      <fr>Les efforts nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="9935">pour</DiscourseConnective> atteindre ces objectifs <DiscourseConnective annotation_id="9964">ainsi</DiscourseConnective> que d'autres <Alignment alignment="8477" annotation_id="9983">
          <DiscourseConnective annotation_id="9983" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> soulevés par le rapport restent indubitablement considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8534" docOffset="49">
      <en>The European Parliament's support in relation to the development cooperation instrument and the environment and natural resources climatic strategy will be critical, <Alignment alignment="10240" annotation_id="8700">
          <DiscourseConnective annotation_id="8700" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> from this point of view I want to express gratitude for your engagement and support.</en>
      <fr>L'appui du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="10086">en</DiscourseConnective> faveur de l'instrument de coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="10144">et</DiscourseConnective> de la stratégie climatique pour l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="10195">et</DiscourseConnective> les ressources naturelles sera essentiel, <Alignment alignment="8700" annotation_id="10240">
          <DiscourseConnective annotation_id="10240" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ce point de vue, je voudrais exprimer ma gratitude <DiscourseConnective annotation_id="10297">pour</DiscourseConnective> votre engagement <DiscourseConnective annotation_id="10319">et</DiscourseConnective> votre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8789" id="256" name="Horst Posdorf">
    <ParallelChunk annotation_id="8789" docOffset="50">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, I can do no other than extend warm thanks to the rapporteur, Mrs Budreikaitė, for a successful job of work, and for a very balanced report that does not give rise to contention.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10401">et</DiscourseConnective> Messieurs, je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="10426">qu'</DiscourseConnective>adresser mes chaleureux remerciements au rapporteur, Mme Budreikaitė, <DiscourseConnective annotation_id="10499">pour</DiscourseConnective> son excellent travail <DiscourseConnective annotation_id="10526">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10529">pour</DiscourseConnective> un rapport très équilibré qui ne suscite aucune contestation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9041" docOffset="51">
      <en>The report contains the core of what the Committee on Development wanted to say about, firstly, the challenges presented by climate change; secondly, the protection of biodiversity; thirdly the discharge of the least developed countries from their debts; fourthly the promotion of small and medium-sized enterprises for the sake of improved social, environmental and economic cooperation in the countries of the South, and, fifthly, more foreign direct investment and greater diversification in exports.</en>
      <fr>Le rapport contient l'essentiel de ce que la commission du développement voulait dire <DiscourseConnective annotation_id="10682">à propos</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10692">premièrement</DiscourseConnective>, des défis que pose le changement climatique, <DiscourseConnective annotation_id="10751">deuxièmement</DiscourseConnective>, de la protection de la biodiversité, <DiscourseConnective annotation_id="10802">troisièmement</DiscourseConnective>, de l'allégement de la dette pour les pays les moins développés, quatrièmement, de la promotion des petites <DiscourseConnective annotation_id="10924">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises dans l'intérêt d'une coopération sociale, environnementale <DiscourseConnective annotation_id="11007">et</DiscourseConnective> économique améliorée dans les pays du Sud, <DiscourseConnective annotation_id="11053">et</DiscourseConnective> cinquièmement, d'un accroissement des investissements étrangers directs <DiscourseConnective annotation_id="11128">et</DiscourseConnective> d'une plus grande diversification des exportations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9545" docOffset="52">
      <en>The report calls on the Commission to base all the Community's development programmes on transparency and accountability, since corruption damages sustainability in the developing countries, <DiscourseConnective annotation_id="9736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this House <Alignment alignment="11425" annotation_id="9751">
          <DiscourseConnective annotation_id="9751" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> advocates the introduction of independent offices to combat it, together with an adequate allocation of funds to them, <Alignment alignment="11559" annotation_id="9880">
          <DiscourseConnective annotation_id="9880" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can do no other than ask all Members of this House to endorse this report <Alignment alignment="11647" annotation_id="9960">
          <DiscourseConnective annotation_id="9960" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we come to vote on it.</en>
      <fr>Le rapport invite la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11215">à</DiscourseConnective> baser tous les programmes de développement de la Communauté sur la transparence <DiscourseConnective annotation_id="11297">et</DiscourseConnective> la responsabilité, <DiscourseConnective annotation_id="11319">étant donné que</DiscourseConnective> la corruption nuit à la durabilité dans les pays en développement. Cette Assemblée plaide <Alignment alignment="9751" annotation_id="11425">
          <DiscourseConnective annotation_id="11425" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour l'introduction de gendarmes anticorruption indépendants <DiscourseConnective annotation_id="11495">pour</DiscourseConnective> la combattre, avec allocation adéquate de fonds <DiscourseConnective annotation_id="11548">à</DiscourseConnective> ceux-ci, <Alignment alignment="9880" annotation_id="11559">
          <DiscourseConnective annotation_id="11559" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="11573">que</DiscourseConnective> demander à tous les membres de cette Assemblée de soutenir ce rapport <Alignment alignment="9960" annotation_id="11647">
          <DiscourseConnective annotation_id="11647" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voterons sur celui-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9988" id="257" name="Karin Scheele">
    <ParallelChunk annotation_id="9988" docOffset="53">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (DE) Mr President, I, too, should like to join in congratulating the rapporteur.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (DE) Monsieur le Président, moi <DiscourseConnective annotation_id="11739">aussi</DiscourseConnective>, je voudrais féliciter le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10099" docOffset="54">
      <en>The idea prevailed for a long time that protection of the environment and sustainable development were luxury items that could not be discussed, let alone achieved, <Alignment alignment="11922" annotation_id="10264">
          <DiscourseConnective annotation_id="10264" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> a society had developed to a certain level.</en>
      <fr>L'idée <DiscourseConnective annotation_id="11790">que</DiscourseConnective> la protection de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="11827">et</DiscourseConnective> le développement durable sont un luxe qui ne peut être envisagé, <DiscourseConnective annotation_id="11895">encore</DiscourseConnective> moins mis en œuvre, <Alignment alignment="10264" annotation_id="11922">
          <DiscourseConnective annotation_id="11922" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la société n'a pas atteint un certain niveau de développement a eu longtemps cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10314" docOffset="55">
      <en>Sustainable development has since then become one of the millennium development goals, <Alignment alignment="12112" annotation_id="10401">
          <DiscourseConnective annotation_id="10401" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the effects of poor environmental conditions impact poorer people far more directly.</en>
      <fr>Le développement durable est <DiscourseConnective annotation_id="12044">depuis</DiscourseConnective> devenu un des objectifs du Millénaire pour le développement, <Alignment alignment="10401" annotation_id="12112">
          <DiscourseConnective annotation_id="12112" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les effets de mauvaises conditions environnementales ont un impact bien plus direct sur les populations les plus pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10492" docOffset="56">
      <en>Their living conditions are largely dependent on access to natural resources - <Alignment alignment="12388" annotation_id="10571">
          <DiscourseConnective annotation_id="10571" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 90% of people living in absolute poverty are dependent on woods for a living.</en>
      <fr>Leurs conditions de vie dépendent largement de l'accès aux ressources naturelles - 90% de la population vivant dans une pauvreté absolue, <Alignment alignment="10571" annotation_id="12388">
          <DiscourseConnective annotation_id="12388" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dépend du bois <DiscourseConnective annotation_id="12416">pour</DiscourseConnective> vivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10662" docOffset="57">
      <en>It is <Alignment alignment="12435" annotation_id="10668">
          <DiscourseConnective annotation_id="10668" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the case that the developing countries are harder hit by the consequences of climate change than the industrial nations that are largely responsible for it, <DiscourseConnective annotation_id="10830" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so the Commission's proposal for a Europe-wide reduction in CO2 emissions from new cars by 2012 is to be welcomed.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="10668" annotation_id="12435">
          <DiscourseConnective annotation_id="12435" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vrai <DiscourseConnective annotation_id="12450">que</DiscourseConnective> les pays en développement sont plus durement touchés par les conséquences du changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="12553">que</DiscourseConnective> les nations industrielles qui en sont largement responsables. La proposition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="12651">en vue d'</DiscourseConnective>une réduction au niveau européen des émissions de CO2 par les voitures neuves d'ici 2012 mérite donc d'être saluée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10949" docOffset="58">
      <en>In this report, we are again calling on the United States, but also on India and China, to ratify the Kyoto Protocol and to join with the European Union in taking responsibility for sustainable development worldwide.</en>
      <fr>Dans ce rapport, nous invitons une fois <DiscourseConnective annotation_id="12816">de plus</DiscourseConnective> les États-Unis, <DiscourseConnective annotation_id="12840">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12845">également</DiscourseConnective> l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="12862">et</DiscourseConnective> la Chine, <DiscourseConnective annotation_id="12875">à</DiscourseConnective> ratifier le Protocole de Kyoto <DiscourseConnective annotation_id="12908">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12911">à</DiscourseConnective> rejoindre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12942">pour</DiscourseConnective> prendre la responsabilité du développement durable dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11166" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="13013" annotation_id="11166">
          <DiscourseConnective annotation_id="11166" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the building of infrastructure can be an important factor in sustainable development, it is <Alignment alignment="8027" annotation_id="11264">
          <DiscourseConnective annotation_id="11264" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important that social and environmental considerations be borne in mind, <DiscourseConnective annotation_id="11342" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so we urge the Commission to have an environmental impact assessment carried out on every project receiving financial support from the EU and made available to the public.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11166" annotation_id="13013">
          <DiscourseConnective annotation_id="13013" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la construction d'infrastructures peut être un facteur important dans le développement durable, il importe <Alignment alignment="11264" annotation_id="13123">
          <DiscourseConnective annotation_id="13123" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de garder <DiscourseConnective annotation_id="13143">à</DiscourseConnective> l'esprit des considérations sociales <DiscourseConnective annotation_id="13182">et</DiscourseConnective> environnementales. Nous invitons donc la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13237">à</DiscourseConnective> réaliser une évaluation d'impact environnementale <DiscourseConnective annotation_id="13289">pour</DiscourseConnective> chaque projet bénéficiant d'un soutien financier de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="13351">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13354">à</DiscourseConnective> la rendre publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11518" docOffset="60">
      <en>We are again and again shocked by reports of the inhuman conditions under which people in developing countries have to work, <Alignment alignment="13536" annotation_id="11643">
          <DiscourseConnective annotation_id="11643" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the code of practice for European businesses operating in such countries really must be made more effective.</en>
      <fr>Nous sommes constamment choqués par des rapports sur les conditions inhumaines dans lesquelles les personnes dans les pays en développement doivent travailler, <Alignment alignment="11643" annotation_id="13536">
          <DiscourseConnective annotation_id="13536" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'efficacité du code de conduite <DiscourseConnective annotation_id="13572">pour</DiscourseConnective> les entreprises européennes travaillant dans ces pays doit vraiment être accrue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11756" docOffset="61">
      <en>We must <Alignment alignment="13670" annotation_id="11764">
          <DiscourseConnective annotation_id="11764" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> play our part in ensuring that the International Labour Organisation's core labour standards are applied.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="11764" annotation_id="13670">
          <DiscourseConnective annotation_id="13670" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> jouer notre rôle <DiscourseConnective annotation_id="13697">en</DiscourseConnective> nous assurant <DiscourseConnective annotation_id="13714">que</DiscourseConnective> les normes fondamentales en matière de travail de l'Organisation internationale du travail sont appliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11875" id="258" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="11875" docOffset="62">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11897" docOffset="63">
      <en>The vote will take place on Thursday at 11.30 a.m.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi <DiscourseConnective annotation_id="13869">à</DiscourseConnective> 11h30.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
