<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Coordination of certain of the Member States' provisions on television broadcasting (debate)</en>
    <fr>Coordination de certaines dispositions des États membres relative à la radiodiffusion télévisuelle (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="93" id="164" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="93" docOffset="1">
      <en>The next item is the recommendation for second reading, on behalf of the Committee on Culture and Education, on the coordination of certain provisions laid down by law, regulation or administrative action in Member States concerning the pursuit of television broadcasting activities (10076/6/2007 - C6-0352/2007 - (Rapporteur: Mrs Hieronymi).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la recommandation <DiscourseConnective annotation_id="149">pour</DiscourseConnective> la deuxième lecture, au nom de la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="213">et</DiscourseConnective> de l'éducation, concernant la coordination de certaines dispositions législatives, réglementaires <DiscourseConnective annotation_id="314">et</DiscourseConnective> administratives des États membres relatives à l'exercice d'activités de radiodiffusion télévisuelle (10076/6/2007 - C6-0352/2007 - (Rapporteur: Mme Hieronymi).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="436" id="165" name="Ruth Hieronymi">
    <ParallelChunk annotation_id="436" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, today we are discussing a pre-negotiated common position of Parliament and the Council on the revision of the Directive concerning the pursuit of television broadcasting activities.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="551">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous débattons aujourd'hui d'une position commune pré-négociée entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="647">et</DiscourseConnective> le Conseil concernant le réexamen de la directive sur l'exercice d'activités de radiodiffusion télévisuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="687" docOffset="3">
      <en>We can view this as a great success for Parliament, the Council and the Commission, <Alignment alignment="33670" annotation_id="771">
          <DiscourseConnective annotation_id="771" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to start by expressing my warmest thanks to my parliamentary colleagues from all political groups and from all the committees involved, especially the shadow rapporteurs from the Committee on Culture and Education, Henri Weber, Ignasi Guardans Cambó and Helga Trüpel.</en>
      <fr>Nous pouvons considérer ceci <DiscourseConnective annotation_id="788">comme</DiscourseConnective> une belle réussite <DiscourseConnective annotation_id="813">pour</DiscourseConnective> le Parlement, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="843">et</DiscourseConnective> la Commission, <Alignment alignment="771" annotation_id="861">
          <DiscourseConnective annotation_id="861" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="888">tout d'abord</DiscourseConnective> exprimer mes plus sincères remerciements <DiscourseConnective annotation_id="942">à</DiscourseConnective> mes collègues députés de tous les groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="997">et</DiscourseConnective> de toutes les commissions concernées, <DiscourseConnective annotation_id="1038">notamment</DiscourseConnective> les rapporteurs fictifs de la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="1103">et</DiscourseConnective> de l'éducation, Henri Weber, Ignasi Guardans Cambó <DiscourseConnective annotation_id="1157">et</DiscourseConnective> Helga Trüpel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1055" docOffset="4">
      <en>They have done much to make it possible for us to present a success, a joint result, today.</en>
      <fr>Ils ont tant contribué <DiscourseConnective annotation_id="1197">à</DiscourseConnective> la réussite de notre travail commun aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1147" docOffset="5">
      <en>My thanks <Alignment alignment="28876" annotation_id="1157">
          <DiscourseConnective annotation_id="1157" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> go to Commissioner Reding - Commissioner of the Year 2007, congratulations! - who tabled the proposal for the revision of the Directive with great resolution and willingness to cooperate, in equal measure, and worked on it with us.</en>
      <fr>J'adresse <Alignment alignment="1157" annotation_id="1258">
          <DiscourseConnective annotation_id="1258" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes remerciements <DiscourseConnective annotation_id="1286">à</DiscourseConnective> Mme Reding - commissaire de l'année 2007, félicitations! - qui a déposé la proposition de réexamen de la directive avec <DiscourseConnective annotation_id="1408">autant</DiscourseConnective> de résolution <DiscourseConnective annotation_id="1429">que</DiscourseConnective> de volonté déclarée de collaborer, <DiscourseConnective annotation_id="1468">et</DiscourseConnective> qui a travaillé avec nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1394" docOffset="6">
      <en>I would <Alignment alignment="39572" annotation_id="1402">
          <DiscourseConnective annotation_id="1402" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the Council, specifically the German Presidency, under whose leadership it proved possible to achieve the common position, and the current Portuguese Presidency, which stalwartly defended the common position achieved, <Alignment alignment="1789" annotation_id="1639">
          <DiscourseConnective annotation_id="1639" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> enabling us to debate it today and vote on it tomorrow.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="1402" annotation_id="1510">
          <DiscourseConnective annotation_id="1510" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="1542">plus particulièrement</DiscourseConnective> la présidence allemande, sous le pilotage de laquelle il s'est avéré possible d'aboutir à une position commune, <DiscourseConnective annotation_id="1676">ainsi</DiscourseConnective> que l'actuelle présidence portugaise qui a résolument défendu la position commune définie, nous permettant <Alignment alignment="10407" annotation_id="1789">
          <DiscourseConnective annotation_id="1789" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'en débattre aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="1821">et</DiscourseConnective> de voter <DiscourseConnective annotation_id="1833">à</DiscourseConnective> ce sujet demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1703" docOffset="7">
      <en>'Television without frontiers' is crucial for freedom of information and pluralism of the media in Europe.</en>
      <fr>La "télévision <DiscourseConnective annotation_id="1867">sans</DiscourseConnective> frontières" est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="1900">à</DiscourseConnective> la liberté de l'information <DiscourseConnective annotation_id="1930">et</DiscourseConnective> au pluralisme des médias <DiscourseConnective annotation_id="1958">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1810" docOffset="8">
      <en>We <Alignment alignment="1969" annotation_id="1813">
          <DiscourseConnective annotation_id="1813" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> greatly welcome the fact that we have been able to update this Directive just in time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1813" annotation_id="1969">
          <DiscourseConnective annotation_id="1969" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous saluons dûment le fait <DiscourseConnective annotation_id="2012">que</DiscourseConnective> nous ayons pu actualiser cette directive <DiscourseConnective annotation_id="2057">en</DiscourseConnective> temps opportun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1910" docOffset="9">
      <en>On the basis of the country of origin principle, we have achieved joint objectives for traditional and new forms of television, regardless of platform.</en>
      <fr>Nous basant sur le principe du pays d'origine, nous avons atteint des objectifs communs en ce qui concerne les formes traditionnelles <DiscourseConnective annotation_id="2210">et</DiscourseConnective> les formes nouvelles de télévision, indépendamment de la plate-forme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2062" docOffset="10">
      <en>For traditional TV, this mainly encompasses the right to short-term reporting Europe-wide, safeguards on better access for the disabled, better controls on advertising aimed at children, and independent national media supervision.</en>
      <fr>S'agissant de la télévision traditionnelle, il s'agit essentiellement du droit à diffuser de brefs comptes rendus d'information dans toute l'Europe, de garanties <DiscourseConnective annotation_id="2445">pour</DiscourseConnective> un accès amélioré des personnes handicapées, du renforcement du contrôle de la publicité adressée aux enfants, <DiscourseConnective annotation_id="2561">et</DiscourseConnective> de l'instauration d'un organe de contrôle indépendant des médias nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2293" docOffset="11">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2293" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, we have <Alignment alignment="23428" annotation_id="2310">
          <DiscourseConnective annotation_id="2310" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> improved the financial bases for commercial broadcasting, not by increasing advertising - that still stands at a maximum of 12 minutes per hour - but by introducing more flexible rules.</en>
      <fr>Cela étant, nous avons <Alignment alignment="2310" annotation_id="2663">
          <DiscourseConnective annotation_id="2663" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> amélioré les bases financières de la radiodiffusion commerciale, non <DiscourseConnective annotation_id="2742">en</DiscourseConnective> augmentant le temps de publicité - dont la limite reste fixée <DiscourseConnective annotation_id="2807">à</DiscourseConnective> 12 minutes par heure - <DiscourseConnective annotation_id="2832">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2837">en</DiscourseConnective> introduisant des règles plus flexibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2501" docOffset="12">
      <en>We have taken the difficult step of allowing product placement <DiscourseConnective annotation_id="2564" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> private TV broadcasters, in competition with Google and other rivals, will be able to offer free-to-air TV services in future.</en>
      <fr>Nous avons accompli le pas difficile d'autoriser le placement de produits. De cette manière, des radiodiffuseurs télévisuels privés <DiscourseConnective annotation_id="3012">en</DiscourseConnective> concurrence avec Google <DiscourseConnective annotation_id="3039">et</DiscourseConnective> d'autres, pourront <DiscourseConnective annotation_id="3061">à</DiscourseConnective> l'avenir offrir des services télévisuels <DiscourseConnective annotation_id="3104">en</DiscourseConnective> réception libre non cryptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2699" docOffset="13">
      <en>It was the European Parliament which worked to achieve adequate transparency directives here.</en>
      <fr>C'est le Parlement européen qui a œuvré <DiscourseConnective annotation_id="3176">en vue d'</DiscourseConnective>aboutir à des directives qui garantissent une transparence suffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2793" docOffset="14">
      <en>For modern TV on the Internet, the principle which will apply after tomorrow's decision and its ensuing implementation at national level is that TV will remain an economic and cultural product regardless of the technology used.</en>
      <fr>En ce qui concerne la télévision moderne sur internet, le principe qui sera d'application <DiscourseConnective annotation_id="3346">après</DiscourseConnective> la décision de demain <DiscourseConnective annotation_id="3374">et</DiscourseConnective> sa mise en œuvre subséquente <DiscourseConnective annotation_id="3406">à</DiscourseConnective> l'échelon national est <DiscourseConnective annotation_id="3431">que</DiscourseConnective> la télévision demeurera un produit économique <DiscourseConnective annotation_id="3481">et</DiscourseConnective> culturel indépendamment de la technologie utilisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3021" docOffset="15">
      <en>That is the European model which we have safeguarded with this Directive for audiovisual media services, <DiscourseConnective annotation_id="3126" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it will be known in future.</en>
      <fr>C'est là le modèle européen <DiscourseConnective annotation_id="3564">que</DiscourseConnective> nous avons sauvegardé en adoptant cette directive, appelée, <DiscourseConnective annotation_id="3628">à</DiscourseConnective> l'avenir, directive sur les services de médias audiovisuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3157" docOffset="16">
      <en>TV on the internet and mobile TV should <Alignment alignment="3750" annotation_id="3197">
          <DiscourseConnective annotation_id="3197" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a future in Europe, not only as an economic product but also as a core guarantee of freedom of information and media pluralism.</en>
      <fr>La télévision sur internet <DiscourseConnective annotation_id="3718">et</DiscourseConnective> la télévision mobile devrait <Alignment alignment="1416" annotation_id="3750">
          <DiscourseConnective annotation_id="3750" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir un avenir <DiscourseConnective annotation_id="3776">en</DiscourseConnective> Europe, <DiscourseConnective annotation_id="3787">non seulement</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="3804">tant que</DiscourseConnective> produit économique <DiscourseConnective annotation_id="3832">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3837">également</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="3850">tant que</DiscourseConnective> garantie fondamentale de la liberté de l'information <DiscourseConnective annotation_id="3912">et</DiscourseConnective> du pluralisme des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3335" docOffset="17">
      <en>That is why it is so important to have initiated this modernised Directive just in time.</en>
      <fr>Voilà pourquoi il est <DiscourseConnective annotation_id="3963">si</DiscourseConnective> important d'avoir modernisé cette directive juste <DiscourseConnective annotation_id="4016">à</DiscourseConnective> temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3424" docOffset="18">
      <en>'Just in time' means that the forthcoming negotiations on the telecoms package, which have now begun, as well as the deliberations on online content can take place against the backdrop of this clarified legal framework for traditional and new audiovisual media services.</en>
      <fr>"Juste <DiscourseConnective annotation_id="4032">à</DiscourseConnective> temps" <DiscourseConnective annotation_id="4041">parce que</DiscourseConnective> les négociations imminentes sur le paquet télécoms, qui viennent de démarrer, <DiscourseConnective annotation_id="4129">ainsi</DiscourseConnective> que les réflexions sur le contenu en ligne pourront désormais se dérouler avec, <DiscourseConnective annotation_id="4215">en</DiscourseConnective> toile de fond, ce cadre juridique clarifié <DiscourseConnective annotation_id="4261">pour</DiscourseConnective> les services de médias audiovisuels traditionnels <DiscourseConnective annotation_id="4316">et</DiscourseConnective> modernes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3695" docOffset="19">
      <en>That is why I would ask you for your support in tomorrow's vote <Alignment alignment="19104" annotation_id="3759">
          <DiscourseConnective annotation_id="3759" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we secure a broad majority in favour of progress in our European media policy.</en>
      <fr>Voilà pourquoi je vous demande de nous soutenir <DiscourseConnective annotation_id="4377">en</DiscourseConnective> nous accordant votre vote demain, <Alignment alignment="9835" annotation_id="4414">
          <DiscourseConnective annotation_id="4414" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>établir une large majorité <DiscourseConnective annotation_id="4448">en</DiscourseConnective> faveur du progrès dans notre politique médias européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3846" id="166" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="3846" docOffset="20">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Mr President, it is always a great satisfaction for a mother to see the child she brought into the world grow up into an intelligent lively teenager.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (FR) Monsieur le Président, c'est toujours une satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="4596">pour</DiscourseConnective> une maman de voir que l'enfant qu'elle a mis au monde est devenu un adolescent intelligent et plein de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4029" docOffset="21">
      <en>This is how I feel this evening about our audiovisual media services 'without frontiers' directive, a feeling of satisfaction and pride I wish to share with the child's godmother, our excellent rapporteur Ruth Hieronymi.</en>
      <fr>C'est le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="4728">que</DiscourseConnective> j'ai ce soir <DiscourseConnective annotation_id="4745">à propos</DiscourseConnective> de notre directive relative aux services de médias audiovisuels sans frontières et c'est un sentiment de satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="4872">et</DiscourseConnective> de fierté que je sais partager avec la marraine de l'enfant, notre excellent rapporteur, Ruth Hieronymi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4250" docOffset="22">
      <en>There are many ways of testing a child's intelligence.</en>
      <fr>Les preuves d'intelligence de l'enfant sont multiples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4305" docOffset="23">
      <en>Mrs Hieronymi has listed them: a scope adapted to future audiovisual means, <Alignment alignment="5128" annotation_id="4381">
          <DiscourseConnective annotation_id="4381" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been broadened to audiovisual media on demand such as VOD (video on demand); reaffirmation of the principle of the country of establishment, and <Alignment alignment="5247" annotation_id="4539">
          <DiscourseConnective annotation_id="4539" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> consolidation of freedom of movement of programmes, adding in an intelligent cooperation and dialogue procedure to prevent or settle any potential conflict; a balance between respect for consumers and additional freedom for our businesses; enhancement of the right to information with the new rules on access to short extracts of key events.</en>
      <fr>Mme Hieronymi vient de les énumérer: un champ d'application adapté <DiscourseConnective annotation_id="5102">à</DiscourseConnective> l'audiovisuel du futur, <Alignment alignment="4381" annotation_id="5128">
          <DiscourseConnective annotation_id="5128" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> élargi aux médias audiovisuels <DiscourseConnective annotation_id="5163">à</DiscourseConnective> la demande <DiscourseConnective annotation_id="5176">comme</DiscourseConnective> la VOD; la réaffirmation du principe du pays d'établissement, <DiscourseConnective annotation_id="5244">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14406" annotation_id="5247">
          <DiscourseConnective annotation_id="5247" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ancrage de la liberté de circulation des programmes, tout en ajoutant une procédure de dialogue <DiscourseConnective annotation_id="5350">et</DiscourseConnective> de coopération intelligente <DiscourseConnective annotation_id="5381">pour</DiscourseConnective> prévenir <DiscourseConnective annotation_id="5395">ou</DiscourseConnective> régler les conflits éventuels; un équilibre entre respect des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="5474">et</DiscourseConnective> liberté supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="5500">pour</DiscourseConnective> nos entreprises; un renforcement du droit <DiscourseConnective annotation_id="5547">à</DiscourseConnective> l'information avec le nouveau dispositif sur l'accès aux courts extraits d'événements importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4886" docOffset="24">
      <en>All these new features, and more, I feel go to prove an intelligent balance between renewal and respect for values.</en>
      <fr>Toutes ces nouveautés, <DiscourseConnective annotation_id="5670">et</DiscourseConnective> d'autres encore, sont <DiscourseConnective annotation_id="5695">à</DiscourseConnective> mon sens <DiscourseConnective annotation_id="5706">la preuve</DiscourseConnective> d'un équilibre intelligent entre renouveau <DiscourseConnective annotation_id="5759">et</DiscourseConnective> respect des valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5002" docOffset="25">
      <en>As testimony to the child's vitality, I wish to point to promotion of cultural diversity in the digital field, acknowledgement of new advertising techniques, a legal framework finally provided for product placement, attention finally paid to access to audiovisual media for our fellow citizens with visual or hearing disabilities, <DiscourseConnective annotation_id="5333" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the trust placed in the industry by arrangements to apply the directive using self-regulation or co-regulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5783">Pour preuve</DiscourseConnective> de la vitalité de l'enfant, je citerai la promotion de la diversité culturelle dans l'environnement numérique, la reconnaissance donnée aux nouvelles techniques de publicité, un cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="5989">enfin</DiscourseConnective> assuré <DiscourseConnective annotation_id="6002">pour</DiscourseConnective> le placement de produits, l'attention <DiscourseConnective annotation_id="6045">enfin</DiscourseConnective> accordée <DiscourseConnective annotation_id="6060">à</DiscourseConnective> l'accès aux services de médias audiovisuels <DiscourseConnective annotation_id="6106">pour</DiscourseConnective> nos concitoyens ayant un handicap visuel <DiscourseConnective annotation_id="6152">ou</DiscourseConnective> acoustique, la confiance faite <DiscourseConnective annotation_id="6186">à</DiscourseConnective> l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="6200">en</DiscourseConnective> prévoyant la mise <DiscourseConnective annotation_id="6221">en</DiscourseConnective> application de la directive par l'autorégulation <DiscourseConnective annotation_id="6273">ou</DiscourseConnective> la corégulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5449" docOffset="26">
      <en>Parliament played a major role in bringing the child to adolescence, <Alignment alignment="6376" annotation_id="5518">
          <DiscourseConnective annotation_id="5518" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to express my gratitude.</en>
      <fr>Pour atteindre le stade de l'adolescence, le Parlement a joué un rôle très positif <Alignment alignment="5518" annotation_id="6376">
          <DiscourseConnective annotation_id="6376" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais l'en remercier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5554" docOffset="27">
      <en>This is another example of splendid cooperation between the three institutions which have successfully completed legislation that will form an essential basis for the industry and the culture of tomorrow.</en>
      <fr>Nous avons là un nouvel exemple d'excellente collaboration entre les trois institutions qui ont réussi à faire d'une législation aboutie un élément de base <DiscourseConnective annotation_id="6563">pour</DiscourseConnective> l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="6580">et</DiscourseConnective> pour la culture de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5759" docOffset="28">
      <en>It is now time for the child to leave the nest and spread its wings as an adult.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6610">Maintenant</DiscourseConnective>, il faut <DiscourseConnective annotation_id="6630">que</DiscourseConnective> l'enfant quitte ses parents, qu'il prenne son envol, qu'il devienne adulte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5840" docOffset="29">
      <en>In the case of a Community directive, this means transposition by the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6710">Pour</DiscourseConnective> une directive communautaire, cela veut dire que c'est la transposition par les États membres qui prend le relais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5925" docOffset="30">
      <en>In keeping with EU policy, I do hope this stage does not make the child obese. It would be all the more paradoxical as, in the new directive, we call on industry to draw up codes of good conduct on advertising aimed at children that leads to obesity.</en>
      <fr>Dans le droit fil de la politique européenne, je souhaite que ce passage ne fasse pas grossir l'enfant, ce qui serait d'<DiscourseConnective annotation_id="6949">autant</DiscourseConnective> plus paradoxal <DiscourseConnective annotation_id="6971">que</DiscourseConnective> nous appelons, dans la nouvelle directive, l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="7030">à</DiscourseConnective> élaborer des codes de bonne conduite sur la publicité <DiscourseConnective annotation_id="7086">à</DiscourseConnective> destination des enfants qui favorise l'obésité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6176" docOffset="31">
      <en>
        <Alignment alignment="7148" annotation_id="6176">
          <DiscourseConnective annotation_id="6176" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that, as far as possible, the Member States will refrain from adding national obligations to the detriment of their audiovisual industry.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="13970" annotation_id="7148">
          <DiscourseConnective annotation_id="7148" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7153">que</DiscourseConnective> les États membres évitent <DiscourseConnective annotation_id="7183">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7190">que</DiscourseConnective> possible d'ajouter des obligations nationales handicapant leur industrie audiovisuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6331" docOffset="32">
      <en>I am absolutely sure that the text to be submitted for your approval tomorrow will provide genuine legal security in the industry, and will <DiscourseConnective annotation_id="6471" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> promote our values of society and culture.</en>
      <fr>Je suis sûre et convaincue <DiscourseConnective annotation_id="7309">que</DiscourseConnective> le texte qui sera soumis <DiscourseConnective annotation_id="7338">à</DiscourseConnective> votre approbation demain apportera une vraie sécurité juridique au secteur, tout en promouvant nos valeurs de société <DiscourseConnective annotation_id="7458">et</DiscourseConnective> de culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6519" docOffset="33">
      <en>With this legal framework, the EU is moving ahead of legislation on other continents.</en>
      <fr>Avec ce cadre juridique, l'Union prend de l'avance sur les législations d'autres continents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6605" docOffset="34">
      <en>I think we can be proud of it.</en>
      <fr>Je pense que nous pouvons en être fiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6636" docOffset="35">
      <en>We are <Alignment alignment="21957" annotation_id="6643">
          <DiscourseConnective annotation_id="6643" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> helping our industries in terms of creation.</en>
      <fr>Nous aidons <Alignment alignment="6643" annotation_id="7619">
          <DiscourseConnective annotation_id="7619" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos industries <DiscourseConnective annotation_id="7640">en</DiscourseConnective> matière de création.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6693" docOffset="36">
      <en>We are making a contribution to the best possible financing scheme for our films and to access for Europeans to premium content schedules on free television networks: <DiscourseConnective annotation_id="6860" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it is this evening that, with you and thanks to you, I have the feeling that our mission has been accomplished.</en>
      <fr>Nous contribuons au meilleur financement de nos films <DiscourseConnective annotation_id="7718">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7721">à</DiscourseConnective> l'accès des Européens <DiscourseConnective annotation_id="7745">à</DiscourseConnective> des formules de contenu premium sur la télévision gratuite: ce soir, avec vous <DiscourseConnective annotation_id="7826">et</DiscourseConnective> grâce <DiscourseConnective annotation_id="7835">à</DiscourseConnective> vous, j'ai le sentiment du devoir accompli!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6975" id="167" name="Gunnar Hökmark">
    <ParallelChunk annotation_id="6975" docOffset="37">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (SV) Mr President, first of all let me congratulate and thank our rapporteur for her work on this matter, <Alignment alignment="17164" annotation_id="7114">
          <DiscourseConnective annotation_id="7114" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7117" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the Commissioner.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (SV) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="7948">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter <DiscourseConnective annotation_id="7971">et</DiscourseConnective> remercier notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="8001">pour</DiscourseConnective> le travail réalisé sur le sujet qui nous occupe, <Alignment alignment="7114" annotation_id="8055">
          <DiscourseConnective annotation_id="8055" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7140" docOffset="38">
      <en>This is a question on which there are many different and very strong views, yet we have produced a proposal which we are discussing here this evening <Alignment alignment="8241" annotation_id="7290">
          <DiscourseConnective annotation_id="7290" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which points the way forward for European television.</en>
      <fr>Il existe sur cette question des points de vue très différents <DiscourseConnective annotation_id="8144">et</DiscourseConnective> tout aussi forts. Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="8176">néanmoins</DiscourseConnective> rédigé une proposition dont nous débattons ici ce soir <Alignment alignment="3474" annotation_id="8241">
          <DiscourseConnective annotation_id="8241" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ouvre la voie <DiscourseConnective annotation_id="8262">à</DiscourseConnective> la télévision européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7348" docOffset="39">
      <en>There are a few things that I think are important to emphasise.</en>
      <fr>Il convient, à mon sens, de mettre l'accent sur un certain nombre d'éléments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7412" docOffset="40">
      <en>Among other things, we establish the principle of country of origin legislation, which means a better and stronger basis for diversity but also for common European television and - an important point - better conditions for a European film industry, <Alignment alignment="27225" annotation_id="7662">
          <DiscourseConnective annotation_id="7662" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is a closely related issue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8368">Notamment</DiscourseConnective>, nous établissons une législation basée sur le principe du pays d'origine, ce qui signifie une assise meilleure <DiscourseConnective annotation_id="8490">et</DiscourseConnective> plus solide en faveur de la diversité <DiscourseConnective annotation_id="8531">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8536">également</DiscourseConnective> en faveur d'une télévision européenne commune, et - point important s'il en est - une industrie du film européenne aux conditions renforcées, <Alignment alignment="13895" annotation_id="8688">
          <DiscourseConnective annotation_id="8688" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="8709">s'</DiscourseConnective>agit d'une question étroitement apparentée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7701" docOffset="41">
      <en>It <Alignment alignment="8769" annotation_id="7704">
          <DiscourseConnective annotation_id="7704" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means better scope for free media to exist across Europe's borders.</en>
      <fr>Cela signifie <Alignment alignment="7704" annotation_id="8769">
          <DiscourseConnective annotation_id="8769" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une portée étendue <DiscourseConnective annotation_id="8798">pour</DiscourseConnective> des médias libres dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7777" docOffset="42">
      <en>Of course certain things could have been even better.</en>
      <fr>Naturellement, sur certains sujets, nous aurions pu <DiscourseConnective annotation_id="8894">encore</DiscourseConnective> faire <DiscourseConnective annotation_id="8907">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7831" docOffset="43">
      <en>I myself thought it would have been good <Alignment alignment="8983" annotation_id="7872">
          <DiscourseConnective annotation_id="7872" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had had greater openness on the matter of advertising time, <Alignment alignment="36195" annotation_id="7938">
          <DiscourseConnective annotation_id="7938" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> more flexibility is created here.</en>
      <fr>En ce qui me concerne, je pensais que l'on aurait pu aller plus loin <Alignment alignment="19235" annotation_id="8983">
          <DiscourseConnective annotation_id="8983" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avions montré une plus grande ouverture <DiscourseConnective annotation_id="9031">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le temps alloué à la publicité, <Alignment alignment="21763" annotation_id="9082">
          <DiscourseConnective annotation_id="9082" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons néanmoins créé davantage de flexibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7976" docOffset="44">
      <en>I think that the proposal which has now come back on the matter of product placement <Alignment alignment="39234" annotation_id="8061">
          <DiscourseConnective annotation_id="8061" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> amounts to an improvement.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="9148">que</DiscourseConnective> la proposition qui a été déposée <DiscourseConnective annotation_id="9185">en</DiscourseConnective> matière de placement de produit représente <Alignment alignment="4943" annotation_id="9231">
          <DiscourseConnective annotation_id="9231" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8093" docOffset="45">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="8096" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> have reason to be satisfied with the progress which has been made.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="9296">à</DiscourseConnective> juste titre nous réjouir des progrès réalisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8173" docOffset="46">
      <en>Let me just say one thing regarding the future, <Alignment alignment="9411" annotation_id="8221">
          <DiscourseConnective annotation_id="8221" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this legislation is based extensively on the existence of a difference between what are called linear and non-linear media services.</en>
      <fr>Je voudrais préciser une seule chose en ce qui concerne l'avenir, <Alignment alignment="5527" annotation_id="9411">
          <DiscourseConnective annotation_id="9411" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette législation est largement basée sur l'existence d'une différence entre les services de médias que nous appelons linéaires <DiscourseConnective annotation_id="9557">et</DiscourseConnective> non linéaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8360" docOffset="47">
      <en>I think that the difference will play less and less of a role in future.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="9584">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, l'importance de cette différence ira décroissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8433" docOffset="48">
      <en>It is already apparent <Alignment alignment="29124" annotation_id="8456">
          <DiscourseConnective annotation_id="8456" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
        </Alignment> this difference is not so great or so relevant.</en>
      <fr>Nous entrevoyons <Alignment alignment="8456" annotation_id="9666">
          <DiscourseConnective annotation_id="9666" sense="Contingency.Cause.Reason">déjà que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette différence n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="9702">si</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="9716">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9719">si</DiscourseConnective> pertinente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8513" docOffset="49">
      <en>I think that it will be important to follow developments in this field, <Alignment alignment="9810" annotation_id="8585">
          <Alignment alignment="9810" annotation_id="8585">
            <DiscourseConnective annotation_id="8585" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we do not end up with a situation in which traditional TV media in Europe are in a less favourable position than those which broadcast in non-linear ways, via the Internet or by other means, because in the long term that can damage our chances in the global context.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="9743">qu'</DiscourseConnective>il sera important de suivre les développements dans ce domaine, <Alignment alignment="8585" annotation_id="9810">
          <Alignment alignment="3083" annotation_id="9810">
            <DiscourseConnective annotation_id="9810" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous ne nous retrouvions pas dans une situation où la télévision traditionnelle européenne connaîtrait une position moins favorable <DiscourseConnective annotation_id="9951">que</DiscourseConnective> celle dont la diffusion se fait sur un mode non linéaire, via l'internet <DiscourseConnective annotation_id="10028">ou</DiscourseConnective> d'autres moyens, ce qui à long terme nuirait à nos chances dans le contexte mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8860" docOffset="50">
      <en>Once again I would like to thank the rapporteur and to note that we have taken a step forward.</en>
      <fr>Encore une fois, je voudrais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="10169">et</DiscourseConnective> faire remarquer <DiscourseConnective annotation_id="10188">que</DiscourseConnective> nous avons réalisé un progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8955" id="168" name="Catherine Trautmann">
    <ParallelChunk annotation_id="8955" docOffset="51">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I wish to begin by quoting my colleague Henri Weber.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, chers collègues, je voudrais commencer par citer mon collègue Henri Weber.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9093" docOffset="52">
      <en>This text is an acceptable compromise for the Socialist Group <Alignment alignment="10408" annotation_id="9155">
          <DiscourseConnective annotation_id="9155" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, during the negotiations, we succeeded in adding some valuable provisions to preserve the European audiovisual model.</en>
      <fr>Ce texte constitue un compromis acceptable <DiscourseConnective annotation_id="10387">pour</DiscourseConnective> les socialistes <Alignment alignment="9155" annotation_id="10408">
          <DiscourseConnective annotation_id="10408" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons réussi, au fil des négociations, à faire intégrer de précieuses dispositions <DiscourseConnective annotation_id="10499">pour</DiscourseConnective> préserver le modèle européen de l'audiovisuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9277" docOffset="53">
      <en>I wish to thank our rapporteur, Mrs Hieronymi, for her determination, patience and <Alignment alignment="10664" annotation_id="9360">
          <DiscourseConnective annotation_id="9360" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a particularly open and positive spirit of compromise.</en>
      <fr>Je voudrais remercier Mme la rapporteure, Mme Hieronymi, <DiscourseConnective annotation_id="10608">pour</DiscourseConnective> avoir fait preuve de détermination, de patience <DiscourseConnective annotation_id="10661">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9360" annotation_id="10664">
          <DiscourseConnective annotation_id="10664" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, justement, d'un esprit de compromis particulièrement ouvert <DiscourseConnective annotation_id="10731">et</DiscourseConnective> positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9420" docOffset="54">
      <en>Certain issues in relation to the digital revolution within the context of the knowledge economy made this review necessary.</en>
      <fr>Les enjeux liés <DiscourseConnective annotation_id="10759">à</DiscourseConnective> la révolution numérique dans le contexte de l'économie de la connaissance rendaient nécessaire cette révision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9545" docOffset="55">
      <en>The rules have been extended, in an appropriate manner, to the new audiovisual services.</en>
      <fr>La réglementation est étendue, sous des formes appropriées, aux nouveaux services audiovisuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9634" docOffset="56">
      <en>Protection of minors is guaranteed, <Alignment alignment="37209" annotation_id="9670">
          <DiscourseConnective annotation_id="9670" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the protection of EU citizens from incitement to all discrimination.</en>
      <fr>La protection des mineurs est garantie, <Alignment alignment="9670" annotation_id="11008">
          <DiscourseConnective annotation_id="11008" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que celle des citoyens contre les incitations <DiscourseConnective annotation_id="11060">à</DiscourseConnective> toutes les discriminations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9745" docOffset="57">
      <en>These new services shall contribute to the financing of films and the European audiovisual component.</en>
      <fr>Ces nouveaux services devront contribuer au financement du cinéma <DiscourseConnective annotation_id="11156">et</DiscourseConnective> de l'audiovisuel européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9847" docOffset="58">
      <en>A percentage of their turnover will be paid into support accounts, <Alignment alignment="11266" annotation_id="9914">
          <DiscourseConnective annotation_id="9914" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there will be guaranteed exposure of European productions in on-line catalogues.</en>
      <fr>Une fraction de leur chiffre d'affaires sera reversée à des comptes de soutien, <Alignment alignment="9914" annotation_id="11266">
          <DiscourseConnective annotation_id="11266" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la bonne exposition des œuvres européennes dans les catalogues en ligne sera garantie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9999" docOffset="59">
      <en>Pluralism in the media has now become an official requirement.</en>
      <fr>Le pluralisme des médias devient une demande formelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10062" docOffset="60">
      <en>The role of the regulatory authorities has been enhanced, <Alignment alignment="15158" annotation_id="10120">
          <DiscourseConnective annotation_id="10120" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the adoption of provisions in relation to accessibility for all is recommended most strongly to the Member States.</en>
      <fr>Le rôle des autorités de régulation est renforcé <Alignment alignment="10120" annotation_id="11460">
          <DiscourseConnective annotation_id="11460" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adoption de dispositions concernant l'accessibilité <DiscourseConnective annotation_id="11517">pour</DiscourseConnective> tous, et notamment les personnes handicapées, est fortement recommandée aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10239" docOffset="61">
      <en>In terms of advertising, the Socialist Group wanted to retain the rules of the current Directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11613">En</DiscourseConnective> matière de publicité, les socialistes souhaitaient <DiscourseConnective annotation_id="11667">en</DiscourseConnective> rester aux règles de l'actuelle directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10337" docOffset="62">
      <en>With advertising limited to 20% per hour, the duration between two advertising screens is now 30 minutes, <Alignment alignment="11822" annotation_id="10443">
          <DiscourseConnective annotation_id="10443" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wanted to retain 45 minutes for European screens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11713">Si</DiscourseConnective> la publicité reste limitée <DiscourseConnective annotation_id="11743">à</DiscourseConnective> 20 % par heure, la durée entre deux écrans publicitaires passe à 30 minutes, <Alignment alignment="10443" annotation_id="11822">
          <DiscourseConnective annotation_id="11822" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitions maintenir au niveau européen 45 minutes entre deux écrans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10504" docOffset="63">
      <en>We are <DiscourseConnective annotation_id="10511" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective> satisfied that product advertising is banned during documentaries, information broadcasts and children's programmes.</en>
      <fr>Mais nous sommes satisfaits <DiscourseConnective annotation_id="11936">que</DiscourseConnective> la publicité par placement de produits <DiscourseConnective annotation_id="11979">soit</DiscourseConnective> interdite <DiscourseConnective annotation_id="11994">pour</DiscourseConnective> les documentaires, les émissions d'information <DiscourseConnective annotation_id="12046">et</DiscourseConnective> les programmes pour enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10640" docOffset="64">
      <en>The Member States may, <Alignment alignment="12104" annotation_id="10663">
          <DiscourseConnective annotation_id="10663" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, choose to allow this kind of advertising for films, television fiction and sports broadcasts.</en>
      <fr>Les États membres peuvent <Alignment alignment="10663" annotation_id="12104">
          <DiscourseConnective annotation_id="12104" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> choisir d'autoriser ce type de publicité <DiscourseConnective annotation_id="12155">pour</DiscourseConnective> les films de cinéma, les fictions de télévision, les émissions sportives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10766" docOffset="65">
      <en>In this case there are strict regulations for product placement in order to prevent abuse and certain perverse effects.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12234">Dans ce cas</DiscourseConnective>, le placement de produits est très strictement réglementé, <DiscourseConnective annotation_id="12305">afin d'</DiscourseConnective>éviter les abus <DiscourseConnective annotation_id="12328">et</DiscourseConnective> les effets pervers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10886" docOffset="66">
      <en>A balance has <Alignment alignment="31239" annotation_id="10900">
          <DiscourseConnective annotation_id="10900" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> been found between freedom of expression, circulation of information, public access to new services such as VOD (video on demand), and content with a cultural and economic value.</en>
      <fr>Le point d'équilibre a été trouvé, <Alignment alignment="10900" annotation_id="12386">
          <DiscourseConnective annotation_id="12386" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, entre la liberté d'expression, de circulation de l'information, d'accès du public <DiscourseConnective annotation_id="12484">à</DiscourseConnective> de nouveaux services, tels <DiscourseConnective annotation_id="12513">que</DiscourseConnective> la vidéo <DiscourseConnective annotation_id="12526">à</DiscourseConnective> la demande, <DiscourseConnective annotation_id="12540">ainsi</DiscourseConnective> qu'à des contenus de valeur tant culturelle <DiscourseConnective annotation_id="12590">qu'</DiscourseConnective>économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11089" docOffset="67">
      <en>The emphasis on quality will allow European production to strengthen its position.</en>
      <fr>L'accent mis sur la qualité permettra à la production européenne de renforcer sa position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11172" docOffset="68">
      <en>This is one of the major effects of the directive.</en>
      <fr>C'est là un des plus grands effets de cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11223" id="169" name="Ignasi Guardans Cambó">
    <ParallelChunk annotation_id="11223" docOffset="69">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (FR) Mr President, I feel we have reached the end of a very long journey. It has taken us a long time and has involved the efforts of many people, many Members and many experts, even people who followed this debate very closely outside the House <Alignment alignment="13058" annotation_id="11500">
          <DiscourseConnective annotation_id="11500" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was so important to them.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je crois que nous sommes arrivés au bout d'un très long chemin, ce qui nous a pris pas mal de temps <DiscourseConnective annotation_id="12874">et</DiscourseConnective> a mobilisé les énergies de beaucoup de monde, de beaucoup de parlementaires, de beaucoup d'experts, <DiscourseConnective annotation_id="12977">même</DiscourseConnective> de gens qui, à l'extérieur de cette maison, ont suivi de très près ce débat <Alignment alignment="11500" annotation_id="13058">
          <DiscourseConnective annotation_id="13058" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela les touchait de très près.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11537" docOffset="70">
      <en>We should all feel very pleased with ourselves <Alignment alignment="13126" annotation_id="11584">
          <DiscourseConnective annotation_id="11584" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> tomorrow, barring any surprises, the text arising from all these negotiations <Alignment alignment="4730" annotation_id="11670">
          <DiscourseConnective annotation_id="11670" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> debates will be unanimously adopted, perhaps even without a vote, the real test that such a text may be adopted almost by acclaim.</en>
      <fr>On doit tous se féliciter <Alignment alignment="11584" annotation_id="13126">
          <DiscourseConnective annotation_id="13126" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> demain, en principe, s'il n'y a pas de surprise, le texte qui résulte de toutes ces négociations <Alignment alignment="11670" annotation_id="13231">
          <DiscourseConnective annotation_id="13231" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de tous ces débats sera approuvé à l'unanimité, peut-être <DiscourseConnective annotation_id="13292">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13297">sans</DiscourseConnective> être mis aux voix, ce qui est vraiment <DiscourseConnective annotation_id="13341">la preuve qu'</DiscourseConnective>un tel texte pourrait quasiment être approuvé par acclamation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11805" docOffset="71">
      <en>The time has <Alignment alignment="13423" annotation_id="11818">
          <DiscourseConnective annotation_id="11818" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> come to congratulate Mrs Hieronymi and the other shadow rapporteurs, but especially Mrs Hieronymi and, I must say, the Commissioner as well.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="9908" annotation_id="13423">
          <DiscourseConnective annotation_id="13423" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le moment des félicitations <DiscourseConnective annotation_id="13456">pour</DiscourseConnective> Mme Hieronymi <DiscourseConnective annotation_id="13475">et</DiscourseConnective> pour les autres rapporteurs fictifs, <DiscourseConnective annotation_id="13515">mais</DiscourseConnective> tout particulièrement pour Mme Hieronymi <DiscourseConnective annotation_id="13561">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13564">aussi</DiscourseConnective>, je dois le dire, pour Mme la commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11969" docOffset="72">
      <en>She says she feels the mission has been accomplished.</en>
      <fr>Elle disait avoir le sentiment d'un travail accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12023" docOffset="73">
      <en>She is right.</en>
      <fr>Elle a raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12037" docOffset="74">
      <en>She really can feel that way today.</en>
      <fr>Aujourd'hui, elle peut vraiment avoir ce sentiment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12073" docOffset="75">
      <en>This means we will be adopting a very clear legal framework with clear rules that will make investment in audiovisual means more secure and certain. The rules will be extendable to new digital media and to new means linked to new media, with all the essential features required for consumer protection and protection of minors, without simultaneously overlapping or simply amplifying the existing provisions, <Alignment alignment="18470" annotation_id="12482">
          <DiscourseConnective annotation_id="12482" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective>
        </Alignment> the means are new <Alignment alignment="14221" annotation_id="12504">
          <DiscourseConnective annotation_id="12504" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the legal responses must <Alignment alignment="14260" annotation_id="12533">
          <DiscourseConnective annotation_id="12533" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be new.</en>
      <fr>On approuvera ainsi un cadre juridique très clair, des règles claires, qui rendront plus sûr, plus certain, l'investissement dans l'audiovisuel, des règles qui permettent d'élargir <DiscourseConnective annotation_id="13915">à</DiscourseConnective> de nouveaux moyens numériques, aux nouveaux moyens liés <DiscourseConnective annotation_id="13973">à</DiscourseConnective> de nouveaux médias, tout ce qui était essentiel en ce qui concerne la protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="14074">et</DiscourseConnective> la protection des mineurs, <DiscourseConnective annotation_id="14104">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14109">en même temps</DiscourseConnective> dupliquer <DiscourseConnective annotation_id="14133">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14136">simplement</DiscourseConnective> amplifier les dispositions existantes, <Alignment alignment="10782" annotation_id="14186">
          <DiscourseConnective annotation_id="14186" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les moyens sont nouveaux <Alignment alignment="12504" annotation_id="14221">
          <DiscourseConnective annotation_id="14221" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les réponses de la loi doivent être <Alignment alignment="11064" annotation_id="14260">
          <DiscourseConnective annotation_id="14260" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nouvelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12546" docOffset="76">
      <en>The new rules certainly make advertising more flexible.</en>
      <fr>Ce sont des règles qui, effectivement, flexibilisent la publicité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12602" docOffset="77">
      <en>We are aware of this.</en>
      <fr>Nous le savons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12624" docOffset="78">
      <en>We debated them <Alignment alignment="14382" annotation_id="12640">
          <DiscourseConnective annotation_id="12640" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we gave them our support.</en>
      <fr>Nous en avons débattu <Alignment alignment="12640" annotation_id="14382">
          <DiscourseConnective annotation_id="14382" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous leur avons accordé notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12670" docOffset="79">
      <en>By and large it was my Group that worked hardest to ensure this text finally came through, <Alignment alignment="14549" annotation_id="12761">
          <DiscourseConnective annotation_id="12761" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have not denaturalised the European audiovisual model.</en>
      <fr>Mon groupe est le groupe qui, dans l'ensemble, a déployé le plus d'efforts pour que ce texte puisse finalement voir le jour, <Alignment alignment="12761" annotation_id="14549">
          <DiscourseConnective annotation_id="14549" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on n'a pas dénaturalisé le modèle européen de l'audiovisuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12827" docOffset="80">
      <en>We never actually went that far, <DiscourseConnective annotation_id="12860" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> we know - and we ought to say this out loud <DiscourseConnective annotation_id="12908" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we <DiscourseConnective annotation_id="12919" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> supported product placement, <DiscourseConnective annotation_id="12953" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we did it in all conscience - that <DiscourseConnective annotation_id="12992" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we want free television for viewers, <DiscourseConnective annotation_id="13032" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> this is never free, <DiscourseConnective annotation_id="13061" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it is for the viewers, <DiscourseConnective annotation_id="13088" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13092" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we do not want this kind of free television to be paid for only through taxation and public finance, there must be means of finance within a framework of competition.</en>
      <fr>Nous ne sommes jamais allés aussi loin, mais nous savons - il faut le dire à haute voix, parce que ce que nous avons aussi soutenu le placement de produits, et nous l'avons fait en notre âme et conscience -, que si l'on veut de la télévision gratuite du point de vue de les spectateurs - elle n'est jamais gratuite, mais elle l'est pour le spectateur -, et si l'on ne veut pas que la télévision, qui est gratuite comme ça, ne soit payée que par les impôts, que par les finances publiques, il faut qu'elle ait des moyens de se financer dans un entourage de concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13262" docOffset="81">
      <en>This, then, is the context in which we have authorised product placement. We have made it transparent <Alignment alignment="15295" annotation_id="13364">
          <DiscourseConnective annotation_id="13364" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have made it very clear how <Alignment alignment="33217" annotation_id="13399">
          <DiscourseConnective annotation_id="13399" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15339" annotation_id="13403">
          <DiscourseConnective annotation_id="13403" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it ought to be implemented.</en>
      <fr>Et c'est dans ce contexte <DiscourseConnective annotation_id="15214">que</DiscourseConnective> nous avons autorisé ce placement de produits; nous l'avons rendu transparent <Alignment alignment="17798" annotation_id="15295">
          <DiscourseConnective annotation_id="15295" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons très bien clarifié comment <Alignment alignment="13399" annotation_id="15336">
          <DiscourseConnective annotation_id="15336" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12689" annotation_id="15339">
          <DiscourseConnective annotation_id="15339" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il devait être effectué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13436" docOffset="82">
      <en>It is now time to make arrangements for implementation.</en>
      <fr>Il est donc temps, à présent, de passer à la mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13492" docOffset="83">
      <en>Here I would ask the Commission to assume its responsibilities again.</en>
      <fr>Et là, je voudrais demander à la Commission qu'elle prenne ses responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="15509">aussi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13562" docOffset="84">
      <en>It is true that the child has flown the nest, <Alignment alignment="15562" annotation_id="13608">
          <DiscourseConnective annotation_id="13608" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> not completely.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="15528">que</DiscourseConnective> l'enfant abandonne la maison, <Alignment alignment="13608" annotation_id="15562">
          <DiscourseConnective annotation_id="15562" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne l'abandonne pas tout à fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13628" docOffset="85">
      <en>Implementation must be monitored very closely, <Alignment alignment="15650" annotation_id="13675">
          <DiscourseConnective annotation_id="13675" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15661" annotation_id="13679">
          <DiscourseConnective annotation_id="13679" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Commissioner, something must be done in relation to one aspect where I have serious concerns.</en>
      <fr>Il faut suivre de très près cette mise en œuvre <Alignment alignment="13675" annotation_id="15650">
          <DiscourseConnective annotation_id="15650" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut <Alignment alignment="13679" annotation_id="15661">
          <DiscourseConnective annotation_id="15661" sense="Expansion.Restatement">surtout</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mme la Commissaire, faire quelque chose concernant un aspect qui m'inquiète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13788" docOffset="86">
      <en>I think there is a general feeling in certain Member States that there are now no regulations for European television between now and the time of implementation.</en>
      <fr>Je dirais qu'on a un peu l'impression, un peu partout, dans certains États membres, <DiscourseConnective annotation_id="15831">qu'</DiscourseConnective>entre le moment actuel <DiscourseConnective annotation_id="15857">et</DiscourseConnective> le moment de la mise en œuvre, il n'y a plus de réglementation de la télévision en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13950" docOffset="87">
      <en>There are no laws any more, we might say.</en>
      <fr>Il n'y a plus, disons, de loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13992" docOffset="88">
      <en>This, <Alignment alignment="56411" annotation_id="13998">
          <DiscourseConnective annotation_id="13998" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is not true.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13998" annotation_id="15982">
          <DiscourseConnective annotation_id="15982" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce n'est pas vrai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14020" docOffset="89">
      <en>The Television Without Frontiers Directive, which is still valid, laid down advertising rules, and the rules set out what could be done <Alignment alignment="16159" annotation_id="14156">
          <DiscourseConnective annotation_id="14156" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what could not be done.</en>
      <fr>La directive sur la télévision sans frontières, qui est toujours valable, prévoyait déjà des règles de publicité, des règles précisant ce qu'on peut fait <Alignment alignment="14156" annotation_id="16159">
          <DiscourseConnective annotation_id="16159" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'on ne peut pas faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14184" docOffset="90">
      <en>There is a general feeling that, until the new regulation, <Alignment alignment="16257" annotation_id="14243">
          <DiscourseConnective annotation_id="14243" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new directive is applied in the Member States, the rules already in force are not applicable.</en>
      <fr>On a un peu l'impression <DiscourseConnective annotation_id="16215">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16220">tant que</DiscourseConnective> la nouvelle réglementation, <Alignment alignment="14243" annotation_id="16257">
          <DiscourseConnective annotation_id="16257" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nouvelle directive n'est pas appliquée dans les États membres, ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="16343">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16348">en</DiscourseConnective> vigueur n'est pas appliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14347" docOffset="91">
      <en>Here it is your responsibility and that of the Commission to make it clear that this perception is incorrect, <DiscourseConnective annotation_id="14457" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is not the way in which the situation ought to be viewed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16379">Et</DiscourseConnective> il est de votre responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="16413">et</DiscourseConnective> de celle de la Commission de préciser <DiscourseConnective annotation_id="16454">que</DiscourseConnective> cette conception est erronée et que ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="16507">comme</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="16518">qu'</DiscourseConnective>il faut voir les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14524" id="170" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="14524" docOffset="92">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, the amendments to the Directive of the European Parliament and of the Council on the coordination of certain provisions laid down by law, regulation or administrative action in Member States concerning the pursuit of television broadcasting activities aim to ensure that recipients of audiovisual media services in Member States can take full advantage of the benefits of the internal market by implementing the principles of regulation according to country of origin.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, les modifications apportées <DiscourseConnective annotation_id="16626">à</DiscourseConnective> la directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="16663">et</DiscourseConnective> du Conseil visant <DiscourseConnective annotation_id="16684">à</DiscourseConnective> la coordination de certaines dispositions législatives, réglementaires <DiscourseConnective annotation_id="16757">et</DiscourseConnective> administratives des États membres relatives à l'exercice d'activités de radiodiffusion télévisuelle visent <DiscourseConnective annotation_id="16867">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="16878">que</DiscourseConnective> les destinataires des services de médias audiovisuels dans les États membres puissent tirer pleinement parti du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="17011">en</DiscourseConnective> appliquant le principe du pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15042" docOffset="93">
      <en>Amendment of the Directive will bring the European Union's provisions into line with the most recent technological advances.</en>
      <fr>La révision de la directive permettra l'adaptation des dispositions de l'Union européenne aux avancées technologiques les plus récentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15167" docOffset="94">
      <en>The European Commission's proposal distinguishes between linear services, namely transmission through traditional television, internet or mobile television that delivers material to the viewer constantly pursuant to an ongoing programme, and non-linear services similar to television downloaded from the network on demand.</en>
      <fr>La proposition de la Commission européenne fait une distinction entre services linéaires (diffusion en flux constant selon une grille de programmes, par télévision traditionnelle, l'internet <DiscourseConnective annotation_id="17384">ou</DiscourseConnective> télévision mobile) <DiscourseConnective annotation_id="17406">et</DiscourseConnective> services non linéaires (services de type télévisuel téléchargés sur le réseau <DiscourseConnective annotation_id="17487">à</DiscourseConnective> la demande).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15490" docOffset="95">
      <en>Retaining the so-called Television Without Frontiers Directive in its current form would aggravate the unjustified differences in the regulatory treatment of different methods of distributing similar or identical media content.</en>
      <fr>Conserver la directive "Télévision sans frontières" sous sa forme actuelle ne ferait qu'accentuer les différences injustifiées dans le traitement réglementaire des différents modes de distribution de contenus médias similaires <DiscourseConnective annotation_id="17729">ou</DiscourseConnective> identiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15718" docOffset="96">
      <en>The current provisions regarding television should remain in force for linear services.</en>
      <fr>Les dispositions actuelles doivent rester <DiscourseConnective annotation_id="17786">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="17797">pour</DiscourseConnective> ce qui regarde les services linéaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15806" docOffset="97">
      <en>For non-linear services, <Alignment alignment="17880" annotation_id="15831">
          <DiscourseConnective annotation_id="15831" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, minimal essential provisions should be established. These could, <Alignment alignment="17976" annotation_id="15905">
          <DiscourseConnective annotation_id="15905" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, concern the protection of minors, a ban on incitement to racial hatred, and a ban on surreptitious advertising.</en>
      <fr>S'agissant des services non linéaires, <Alignment alignment="15831" annotation_id="17880">
          <DiscourseConnective annotation_id="17880" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est indispensable d'établir des dispositions minimales essentielles, concernant <Alignment alignment="25322" annotation_id="17976">
          <DiscourseConnective annotation_id="17976" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> la protection des mineurs, l'interdiction de l'incitation <DiscourseConnective annotation_id="18044">à</DiscourseConnective> la haine raciale <DiscourseConnective annotation_id="18063">et</DiscourseConnective> l'interdiction de la publicité clandestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16031" docOffset="98">
      <en>This is all provided for in the proposed changes.</en>
      <fr>Tout cela est couvert par les modifications proposées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16081" docOffset="99">
      <en>The Union of the Europe of the Nations Group will <Alignment alignment="18214" annotation_id="16131">
          <DiscourseConnective annotation_id="16131" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> vote in favour of the proposal.</en>
      <fr>Le groupe Union <DiscourseConnective annotation_id="18181">pour</DiscourseConnective> l'Europe des Nations votera <Alignment alignment="16131" annotation_id="18214">
          <DiscourseConnective annotation_id="18214" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18219">en</DiscourseConnective> faveur de la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16173" id="171" name="Helga Trüpel">
    <ParallelChunk annotation_id="16173" docOffset="100">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, in our renewed deliberations on the new version of the Directive concerning the pursuit of television broadcasting activities, henceforth to be known as the 'Audiovisual Media Services Directive', we have constantly conducted a cultural policy debate as well, concerning cultural diversity and maintaining quality in TV broadcasting.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, dans le cadre de notre examen en deuxième lecture de la nouvelle version de la directive relative à l'exercice d'activités de radiodiffusion télévisuelle, aujourd'hui appelée "directive Services de médias audiovisuels", nous avons <DiscourseConnective annotation_id="18537">aussi</DiscourseConnective> engagé un véritable débat de politique culturelle sur la diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="18621">et</DiscourseConnective> le maintien de la qualité dans la radiodiffusion télévisuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16562" docOffset="101">
      <en>With Parliament's final decision, the legislative process is really just starting, <Alignment alignment="18783" annotation_id="16645">
          <DiscourseConnective annotation_id="16645" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are already looking ahead.</en>
      <fr>Avec la décision finale du Parlement, le processus législatif ne fait réellement <DiscourseConnective annotation_id="18768">que</DiscourseConnective> commencer, <Alignment alignment="821" annotation_id="18783">
          <DiscourseConnective annotation_id="18783" sense="Contingency.Cause.Result">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos regards se tournent-ils désormais vers l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16678" docOffset="102">
      <en>I urge the Member States to make use of the subsidiarity principle enshrined in the Directive and fully exploit the scope for more cultural and media diversity.</en>
      <fr>J'encourage les États membres <DiscourseConnective annotation_id="18872">à</DiscourseConnective> appliquer le principe de subsidiarité rappelé par la directive <DiscourseConnective annotation_id="18937">et</DiscourseConnective> à exploiter toutes les possibilités d'accroître la diversité culturelle <DiscourseConnective annotation_id="19012">ainsi</DiscourseConnective> que le pluralisme des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16839" docOffset="103">
      <en>This applies especially to more rights for independent producers, the contribution of non-linear services such as video-on-demand providers in support of European productions, and limiting the scope for product placement.</en>
      <fr>Cela vaut <DiscourseConnective annotation_id="19058">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19068">pour</DiscourseConnective> le renforcement des droits des producteurs indépendants, la contribution des prestataires de services non linéaires du type vidéo <DiscourseConnective annotation_id="19203">à</DiscourseConnective> la demande aux productions européennes <DiscourseConnective annotation_id="19244">et</DiscourseConnective> l'encadrement strict du placement de produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17061" docOffset="104">
      <en>Public broadcasting in Europe, in particular, should do without product placement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19293">En particulier</DiscourseConnective>, les organismes publics de radiodiffusion télévisuelle <DiscourseConnective annotation_id="19363">en</DiscourseConnective> Europe devraient se passer de tout recours au placement de produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17144" docOffset="105">
      <en>Throughout the work on the new version of the Directive, we had a dispute over matters of fundamental principle.</en>
      <fr>Tout au long des travaux de cette Assemblée sur la nouvelle version de la directive, nos débats ont porté sur des questions de principe fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17257" docOffset="106">
      <en>This focused on how much market liberalisation we want <Alignment alignment="19652" annotation_id="17312">
          <DiscourseConnective annotation_id="17312" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where, precisely, we intend to regulate.</en>
      <fr>Il s'agissait de savoir quel degré de libéralisation nous voulions <Alignment alignment="17312" annotation_id="19652">
          <DiscourseConnective annotation_id="19652" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quels services ou modalités de services, très <DiscourseConnective annotation_id="19701">précisément</DiscourseConnective>, nous entendions réglementer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17357" docOffset="107">
      <en>From the Greens' perspective, this dispute has been resolved in favour of more market-oriented liberalisation, especially advertising.</en>
      <fr>Du point de vue des Verts, ce sont les partisans d'une libéralisation davantage axée sur le marché, et <DiscourseConnective annotation_id="19846">en particulier</DiscourseConnective> les zélateurs de la publicité, qui l'ont emporté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17492" docOffset="108">
      <en>Our Group will <Alignment alignment="19911" annotation_id="17507">
          <DiscourseConnective annotation_id="17507" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not support the new version of the Directive in tomorrow's vote.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17507" annotation_id="19911">
          <DiscourseConnective annotation_id="19911" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre groupe ne soutiendra pas la nouvelle mouture de la directive lors du vote de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17582" docOffset="109">
      <en>The numerous new opportunities for even more advertising - whether in sports programmes, series or feature films - will result in a loss of quality in Europe's media.</en>
      <fr>Les multiples possibilités nouvelles de faire passer <DiscourseConnective annotation_id="20070">encore</DiscourseConnective> plus de publicité, que ce <DiscourseConnective annotation_id="20103">soit</DiscourseConnective> dans les émissions sportives, les séries <DiscourseConnective annotation_id="20149">ou</DiscourseConnective> les films, vont se traduire par une baisse de la qualité dans les médias européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17749" docOffset="110">
      <en>Public broadcasting will <Alignment alignment="20293" annotation_id="17774">
          <DiscourseConnective annotation_id="17774" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> play an even more important role in future, <Alignment alignment="20362" annotation_id="17828">
          <DiscourseConnective annotation_id="17828" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> national legislators must enable it to fulfil its mandate to inform and educate as comprehensively as possible, <DiscourseConnective annotation_id="17944" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> via new media such as mobile or Internet TV.</en>
      <fr>Les services publics de radiodiffusion télévisuelle sont <Alignment alignment="1844" annotation_id="20293">
          <DiscourseConnective annotation_id="20293" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> appelés à jouer un rôle toujours plus important <DiscourseConnective annotation_id="20350">à</DiscourseConnective> l'avenir, <Alignment alignment="17828" annotation_id="20362">
          <DiscourseConnective annotation_id="20362" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les législateurs nationaux doivent leur donner les moyens de remplir leur mission d'information <DiscourseConnective annotation_id="20461">et</DiscourseConnective> d'éducation de la manière la plus complète, y compris sur les nouveaux médias tels <DiscourseConnective annotation_id="20547">que</DiscourseConnective> la télévision mobile <DiscourseConnective annotation_id="20572">ou</DiscourseConnective> sur l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17994" docOffset="111">
      <en>That is why, <Alignment alignment="20633" annotation_id="18007">
          <DiscourseConnective annotation_id="18007" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18012" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> dealing with the new version of the Telecommunications Directive, we need to establish an appropriate framework at European level, <Alignment alignment="20750" annotation_id="18148">
          <DiscourseConnective annotation_id="18148" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> broadcasting is in future to be received to a greater extent via mobile phones or the Internet.</en>
      <fr>Il nous faudra <DiscourseConnective annotation_id="20606">donc</DiscourseConnective>, dans la perspective, <Alignment alignment="18007" annotation_id="20633">
          <DiscourseConnective annotation_id="20633" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de la nouvelle version de la directive "Télécommunications", créer un cadre approprié au niveau européen, <Alignment alignment="18148" annotation_id="20750">
          <DiscourseConnective annotation_id="20750" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que l'offre de services télévisuels sur téléphone portable <DiscourseConnective annotation_id="20825">ou</DiscourseConnective> l'internet se développe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18247" id="172" name="Doris Pack">
    <ParallelChunk annotation_id="18247" docOffset="112">
      <en>(DE) Mr President, the compromise which Ruth Hieronymi - of course with help from her colleagues - has devised here is one which I can wholeheartedly support.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je m'associe sans réserve au compromis <DiscourseConnective annotation_id="20920">que</DiscourseConnective> Ruth Hieronymi - avec l'aide, bien sûr, de ses collègues - a élaboré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18406" docOffset="113">
      <en>I really would like to thank her very warmly; this was a very difficult piece of work <Alignment alignment="21080" annotation_id="18492">
          <DiscourseConnective annotation_id="18492" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> she has done a marvellous job.</en>
      <fr>Je tiens vraiment <DiscourseConnective annotation_id="21012">à</DiscourseConnective> la remercier très chaleureusement; c'était une véritable gageure, <Alignment alignment="18492" annotation_id="21080">
          <DiscourseConnective annotation_id="21080" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a accompli un travail formidable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18527" docOffset="114">
      <en>In my view, the compromise covers most of what we wanted to achieve at first reading.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21122">À</DiscourseConnective> mon sens, ce compromis rassemble l'essentiel de ce que nous voulions obtenir <DiscourseConnective annotation_id="21201">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18613" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="21222" annotation_id="18613">
          <DiscourseConnective annotation_id="18613" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, the rapid pace of technological development had rendered the old Directive obsolete.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18613" annotation_id="21222">
          <DiscourseConnective annotation_id="21222" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, le rythme accéléré des évolutions technologiques a rendu obsolète l'ancienne directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18710" docOffset="116">
      <en>I myself worked on this first Directive.</en>
      <fr>J'avais moi-même travaillé sur cette première directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18751" docOffset="117">
      <en>We now have something new: new transmission opportunities, new services 'on demand' alongside traditional TV, <DiscourseConnective annotation_id="18861" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> we need this new directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21389">Dans la mesure où</DiscourseConnective> de nouvelles possibilités de transmission, de nouveaux services "<DiscourseConnective annotation_id="21472">à</DiscourseConnective> la demande" sont apparus à côté de la télévision traditionnelle, nous avons besoin de cette nouvelle directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18892" docOffset="118">
      <en>For me, it was important in this context to uphold the country of origin principle and maintain short-term reporting.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21586">À</DiscourseConnective> mes yeux, il était important, dans ce contexte, de défendre le principe du pays d'origine <DiscourseConnective annotation_id="21678">et</DiscourseConnective> d'affirmer un droit général aux brefs reportages d'actualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19010" docOffset="119">
      <en>More flexible regulations on advertising have been introduced, <Alignment alignment="45121" annotation_id="19073">
          <DiscourseConnective annotation_id="19073" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that maintaining a maximum of 12 minutes per hour is the right thing to do.</en>
      <fr>Les dispositions en matière de publicité sont assouplies, <Alignment alignment="19073" annotation_id="21801">
          <DiscourseConnective annotation_id="21801" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> e suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="21824">que</DiscourseConnective> le maintien de la limite horaire de 12 minutes était la bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="21896">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19163" docOffset="120">
      <en>As before, cinematographic works and news programmes will not be interrupted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21905">Comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21911">auparavant</DiscourseConnective>, les œuvres cinématographiques <DiscourseConnective annotation_id="21953">et</DiscourseConnective> les programmes d'actualité ne seront pas interrompus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19241" docOffset="121">
      <en>One sticking point, <Alignment alignment="22040" annotation_id="19261">
          <DiscourseConnective annotation_id="19261" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, Commissioner, was product placement.</en>
      <fr>L'un des éléments de blocage, <Alignment alignment="19261" annotation_id="22040">
          <DiscourseConnective annotation_id="22040" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ne l'ignorez pas, Madame la Commissaire, résidait dans le placement de produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19311" docOffset="122">
      <en>Many of us voted for the present compromise with a heavy heart.</en>
      <fr>C'est le cœur lourd que beaucoup d'entre nous ont voté <DiscourseConnective annotation_id="22186">en</DiscourseConnective> faveur du présent compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19375" docOffset="123">
      <en>What is positive, <Alignment alignment="22236" annotation_id="19393">
          <DiscourseConnective annotation_id="19393" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is that the ban comes first, followed by the exemptions which have already been mentioned here.</en>
      <fr>Le point positif, <Alignment alignment="19393" annotation_id="22236">
          <DiscourseConnective annotation_id="22236" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est <DiscourseConnective annotation_id="22253">que</DiscourseConnective> l'interdiction est posée en premier, suivie des dérogations qui ont <DiscourseConnective annotation_id="22325">déjà</DiscourseConnective> été évoquées ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19498" docOffset="124">
      <en>I think that <Alignment alignment="42765" annotation_id="19511">
          <DiscourseConnective annotation_id="19511" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are correctly applied, we will not have any American-style conditions.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="19511" annotation_id="22357">
          <DiscourseConnective annotation_id="22357" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci sont correctement appliquées, nous n'aurons pas de dérive à l'américaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19591" docOffset="125">
      <en>The restriction on advertising in children's programmes is <Alignment alignment="33233" annotation_id="19650">
          <DiscourseConnective annotation_id="19650" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> something which I welcome.</en>
      <fr>Le strict encadrement de la publicité dans les programmes pour enfants est <Alignment alignment="19650" annotation_id="22523">
          <DiscourseConnective annotation_id="22523" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="22543">que</DiscourseConnective> je salue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19682" docOffset="126">
      <en>This compromise enables the audiovisual sector to face up to the major changes taking place and adapt to technological and market conditions.</en>
      <fr>Ce compromis permet au secteur audiovisuel de faire face aux bouleversements en cours <DiscourseConnective annotation_id="22643">et</DiscourseConnective> de s'adapter à l'évolution technologique <DiscourseConnective annotation_id="22687">et</DiscourseConnective> aux nouvelles conditions du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19824" docOffset="127">
      <en>The compromise helps the audiovisual sector to become more competitive in future.</en>
      <fr>Il contribue <DiscourseConnective annotation_id="22739">à</DiscourseConnective> améliorer la compétitivité du secteur audiovisuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19906" docOffset="128">
      <en>This compromise is, at the moment, the best balance between media pluralism and cultural diversity, and offers the opportunity to develop a more competitive European audiovisual industry.</en>
      <fr>Ce compromis constitue, <DiscourseConnective annotation_id="22816">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle, le meilleur équilibre possible pour préserver le pluralisme des médias <DiscourseConnective annotation_id="22907">et</DiscourseConnective> la diversité culturelle, <DiscourseConnective annotation_id="22935">tout en</DiscourseConnective> offrant la possibilité de développer une industrie audiovisuelle européenne plus compétitive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20094" docOffset="129">
      <en>Once again, may I express my warm thanks to the Commissioner but especially our colleague Ruth Hieronymi.</en>
      <fr>Permettez-moi une fois <DiscourseConnective annotation_id="23060">encore</DiscourseConnective> de remercier chaleureusement la commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="23112">mais aussi</DiscourseConnective> tout particulièrement notre collègue Ruth Hieronymi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20200" id="173" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="20200" docOffset="130">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Mr President, I can only agree with what has just been said: <Alignment alignment="14148" annotation_id="20294">
          <Alignment alignment="23301" annotation_id="20294">
            <DiscourseConnective annotation_id="20294" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, thanks to the assistance of the institutions and the commitment of our rapporteur and her colleagues, we have produced a directive which is set to take our audiovisual industry into the future with due respect for our values and our cultures.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (FR) Monsieur le Président, je ne peux que me rallier aux paroles qui viennent d'être prononcées: <Alignment alignment="20294" annotation_id="23301">
          <Alignment alignment="20334" annotation_id="23301">
            <DiscourseConnective annotation_id="23301" sense="Comparison.Contrast">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, grâce <DiscourseConnective annotation_id="23317">à</DiscourseConnective> l'aide des institutions <DiscourseConnective annotation_id="23343">et</DiscourseConnective> à l'engagement de Mme le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="23382">et</DiscourseConnective> de ses collègues, on a une directive qui va faire entrer notre industrie audiovisuelle dans le futur tout en respectant nos valeurs <DiscourseConnective annotation_id="23517">et</DiscourseConnective> nos cultures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20546" docOffset="131">
      <en>It is a considerable step forward for the European audiovisual industry, <Alignment alignment="23590" annotation_id="20619">
          <DiscourseConnective annotation_id="20619" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can only rejoice in this along with all the speakers who have said so.</en>
      <fr>C'est un grand pas en <DiscourseConnective annotation_id="23556">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23562">pour</DiscourseConnective> l'audiovisuel européen <Alignment alignment="20619" annotation_id="23590">
          <DiscourseConnective annotation_id="23590" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux que m'<DiscourseConnective annotation_id="23610">en</DiscourseConnective> féliciter avec tous les orateurs qui l'ont souligné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20696" docOffset="132">
      <en>A question was asked: what will happen between now and actual implementation of the new directive?</en>
      <fr>Il y a eu une question: qu'est-ce qui se passera entre <DiscourseConnective annotation_id="23721">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23732">et</DiscourseConnective> la mise en pratique de la nouvelle directive?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20795" docOffset="133">
      <en>I am able to reassure the Member on this point.</en>
      <fr>Je peux rassurer l'honorable parlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20843" docOffset="134">
      <en>We will continue to apply the rules of the Television Without Frontiers Directive.</en>
      <fr>On va continuer <DiscourseConnective annotation_id="23841">à</DiscourseConnective> appliquer les règles de la directive Télévision sans frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20926" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="23908" annotation_id="20926">
          <DiscourseConnective annotation_id="20926" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have just initiated infringement proceedings against Spain for exceeding advertising time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20926" annotation_id="23908">
          <DiscourseConnective annotation_id="23908" sense="Expansion.Conjunction">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je viens de lancer une procédure d'infraction contre l'Espagne <DiscourseConnective annotation_id="23978">pour</DiscourseConnective> dépassement des temps de publicité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21028" docOffset="136">
      <en>The same will apply to all Member States who do not play by the rules: <Alignment alignment="24095" annotation_id="21099">
          <DiscourseConnective annotation_id="21099" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have new rules, the old rules are still the rule.</en>
      <fr>Ce sera le cas <DiscourseConnective annotation_id="24034">pour</DiscourseConnective> tous les pays membres qui ne respectent pas les règles: <Alignment alignment="21099" annotation_id="24095">
          <DiscourseConnective annotation_id="24095" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on ait de nouvelles règles, les anciennes règles restent la règle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21158" id="174" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="21158" docOffset="137">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21180" docOffset="138">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21215" docOffset="139">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21245" id="175" name="Claire Gibault ">
    <ParallelChunk annotation_id="21245" docOffset="140">
      <en>in writing. - (FR) I wish to congratulate Mrs Hieronymi and Mr Guardans for their splendid dialogue with the Members and for the quality of the reports that they drew up with the Council which have led to the presentation of this extremely consensual report at second reading.</en>
      <fr>par écrit. - (FR) Je souhaite féliciter Mme Hieronymi <DiscourseConnective annotation_id="24310">et</DiscourseConnective> M. Guardans <DiscourseConnective annotation_id="24325">pour</DiscourseConnective> le formidable dialogue qu'ils ont entretenu avec leurs collègues députés <DiscourseConnective annotation_id="24403">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24406">pour</DiscourseConnective> la qualité des rapports qu'ils ont su établir avec le Conseil qui ont abouti <DiscourseConnective annotation_id="24488">à</DiscourseConnective> la présentation de ce rapport très consensuel <DiscourseConnective annotation_id="24536">en</DiscourseConnective> deuxième lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21522" docOffset="141">
      <en>The Council has accepted a large number of Parliament's requests and all the requests of my political group.</en>
      <fr>Le Conseil a ainsi repris une grande partie des demandes du Parlement européen et toutes celles de mon groupe politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21631" docOffset="142">
      <en>I am pleased that two items particularly dear to my heart were included in the text: the country of origin principle and the protection of children in relation to advertising messages.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="24693">que</DiscourseConnective> deux choses auxquelles je tenais particulièrement aient pu être reprises dans ce texte, à savoir le renforcement du principe du pays d'origine <DiscourseConnective annotation_id="24840">et</DiscourseConnective> la protection des enfants dans le cadre des messages publicitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21816" docOffset="143">
      <en>Parliament has shown that it was able to conduct negotiations with the Council, with these having produced a much more elaborate text than before.</en>
      <fr>Le Parlement européen a pu démontrer <DiscourseConnective annotation_id="24948">qu'</DiscourseConnective>il était en mesure de mener des négociations avec le Conseil et que celles-ci ont permis l'élaboration d'un texte plus riche qu'il ne l'était à l'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21963" docOffset="144">
      <en>It was not an easy task, <Alignment alignment="25129" annotation_id="21988">
          <DiscourseConnective annotation_id="21988" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have achieved our aim.</en>
      <fr>Ce n'était pas facile, <Alignment alignment="21988" annotation_id="25129">
          <DiscourseConnective annotation_id="25129" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons atteint notre objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22018" docOffset="145">
      <en>I now hope that transposition into national law will be facilitated by goodwill among our governments.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="25178">maintenant que</DiscourseConnective> la transposition <DiscourseConnective annotation_id="25210">en</DiscourseConnective> droit national sera facilitée par la bonne volonté des gouvernements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22121" id="176" name="Gyula Hegyi ">
    <ParallelChunk annotation_id="22121" docOffset="146">
      <en>in writing. - (HU) The new regulation for borderless television has had uneven success.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) La nouvelle réglementation <DiscourseConnective annotation_id="25328">pour</DiscourseConnective> la télévision sans frontières a eu un succès mitigé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22209" docOffset="147">
      <en>It is pleasing that we are creating legal bases for digital and non-linear television.</en>
      <fr>Nous sommes en train de créer, et il faut <DiscourseConnective annotation_id="25428">s'</DiscourseConnective>en féliciter, les bases juridiques de la télévision numérique <DiscourseConnective annotation_id="25492">et</DiscourseConnective> non linéaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22296" docOffset="148">
      <en>It is already the eleventh hour, due to the rapid development of technology.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="25515">déjà</DiscourseConnective> la onzième heure, vu la rapidité d'évolution de la technologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22373" docOffset="149">
      <en>I feel it is very important that the public service television stations that broadcast the values of the Community should make use of the opportunities provided by the new technologies.</en>
      <fr>Je pense qu'il est très important <DiscourseConnective annotation_id="25618">que</DiscourseConnective> les chaînes de télévision publiques qui diffusent les valeurs de la Communauté exploitent toutes les possibilités que leur offrent les nouvelles technologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22559" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="25781" annotation_id="22559">
          <DiscourseConnective annotation_id="22559" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> public service broadcasters cannot keep pace with commercial channels with regard to technological quality, then it is to be feared that they will lose the viewers they have had up to now, <Alignment alignment="25963" annotation_id="22751">
          <DiscourseConnective annotation_id="22751" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their cultural, public-life and other quality programmes will not reach younger generations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22559" annotation_id="25781">
          <DiscourseConnective annotation_id="25781" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les chaînes publiques sont incapables de tenir tête aux chaînes commerciales sur le plan de la qualité de la technologie, il est <DiscourseConnective annotation_id="25913">à</DiscourseConnective> craindre <DiscourseConnective annotation_id="25924">qu'</DiscourseConnective>elles perdront des téléspectateurs, <Alignment alignment="22751" annotation_id="25963">
          <DiscourseConnective annotation_id="25963" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs programmes de qualité - émissions culturelles, émissions consacrées à la vie publique, etc. - n'atteindront pas les jeunes générations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22848" docOffset="151">
      <en>The final version thoroughly softens the rules on advertising.</en>
      <fr>La version finale assouplit considérablement les règles relatives à la publicité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22911" docOffset="152">
      <en>It is particularly annoying that we have not managed to ban the crafty increase of volume in advertising either, even <Alignment alignment="26329" annotation_id="23029">
          <DiscourseConnective annotation_id="23029" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> our electorate throughout Europe deplores this practice.</en>
      <fr>Il est particulièrement regrettable <DiscourseConnective annotation_id="26226">que</DiscourseConnective> nous ne soyons pas non plus parvenus <DiscourseConnective annotation_id="26267">à</DiscourseConnective> proscrire l'augmentation insidieuse du volume publicitaire, <Alignment alignment="23029" annotation_id="26329">
          <DiscourseConnective annotation_id="26329" sense="Comparison.Contrast">alors même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre électorat, dans toute l'Europe, déplore cette pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23093" docOffset="153">
      <en>It is <Alignment alignment="26420" annotation_id="23099">
          <DiscourseConnective annotation_id="23099" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> saddening that even children's programmes can be interrupted by adverts.</en>
      <fr>Il est triste <Alignment alignment="23099" annotation_id="26420">
          <DiscourseConnective annotation_id="26420" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de constater <DiscourseConnective annotation_id="26443">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26447">même</DiscourseConnective> les programmes destinés aux enfants peuvent se voir interrompus par des messages publicitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23177" docOffset="154">
      <en>The product placement regulation is a sober compromise.</en>
      <fr>Les dispositions relatives au placement de produit constituent un compromis a minima.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23233" docOffset="155">
      <en>The legislation does not bring about many of the objectives of the European Parliament, <Alignment alignment="26711" annotation_id="23321">
          <DiscourseConnective annotation_id="23321" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23325" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it were not created the lack of regulation would presumably be even more problematic.</en>
      <fr>Nombre des objectifs du Parlement européen ne sont pas repris dans ce texte, <Alignment alignment="9218" annotation_id="26711">
          <DiscourseConnective annotation_id="26711" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence de législation poserait sans doute <DiscourseConnective annotation_id="26761">encore</DiscourseConnective> plus de problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23414" id="177" name="Daciana Octavia Sârbu ">
    <ParallelChunk annotation_id="23414" docOffset="156">
      <en>in writing. - (RO) I welcome the Council's common position, which brings some significant changes regarding the protection of children and minors, the access of disabled persons to audiovisual services and the placing of advertising products.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) Je salue la position commune du Conseil, qui accueille un certain nombre de modifications importantes concernant la protection des jeunes enfants <DiscourseConnective annotation_id="26951">et</DiscourseConnective> des mineurs, l'accès des personnes handicapées aux services audiovisuels <DiscourseConnective annotation_id="27027">et</DiscourseConnective> le placement de produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23657" docOffset="157">
      <en>Spot announcements for alcohol and tobacco are perceived by young people as a way of being socially accepted among adults <Alignment alignment="27183" annotation_id="23779">
          <DiscourseConnective annotation_id="23779" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> these vices are correlated with physical attraction, fun, adventure and recreation.</en>
      <fr>Les jeunes perçoivent la publicité <DiscourseConnective annotation_id="27090">pour</DiscourseConnective> l'alcool <DiscourseConnective annotation_id="27104">et</DiscourseConnective> le tabac <DiscourseConnective annotation_id="27116">comme</DiscourseConnective> un moyen de se faire accepter socialement parmi les adultes, <Alignment alignment="23779" annotation_id="27183">
          <DiscourseConnective annotation_id="27183" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces vices sont corrélés <DiscourseConnective annotation_id="27210">à</DiscourseConnective> l'attraction physique, au plaisir, à l'aventure <DiscourseConnective annotation_id="27260">et</DiscourseConnective> à la fête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23867" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="27274" annotation_id="23867">
          <DiscourseConnective annotation_id="23867" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, intensive advertising, especially addressed to children, for food products and beverages with a content high in fats and sugar undermines the positive initiatives for public health protection, such as nutrition education and correct labeling of products.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9120" annotation_id="27274">
          <DiscourseConnective annotation_id="27274" sense="Expansion.Conjunction">D'autre part</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la publicité intensive <DiscourseConnective annotation_id="27311">à</DiscourseConnective> destination des enfants <DiscourseConnective annotation_id="27337">pour</DiscourseConnective> des denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="27367">et</DiscourseConnective> des boissons <DiscourseConnective annotation_id="27383">à</DiscourseConnective> forte teneur en sucres <DiscourseConnective annotation_id="27408">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27411">en</DiscourseConnective> graisses sape les initiatives positives de santé publique telles <DiscourseConnective annotation_id="27479">que</DiscourseConnective> l'éducation nutritionnelle <DiscourseConnective annotation_id="27510">et</DiscourseConnective> l'étiquetage approprié des produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24132" docOffset="159">
      <en>The European Union is dealing with an obesity crisis and television aggravates this problem.</en>
      <fr>L'Union européenne est confrontée <DiscourseConnective annotation_id="27584">à</DiscourseConnective> une crise de l'obésité, <DiscourseConnective annotation_id="27610">et</DiscourseConnective> la télévision aggrave le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24225" docOffset="160">
      <en>In Spain, 48% of the advertising during children programmes is for sweets, fast-food products and crisps, <DiscourseConnective annotation_id="24331" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in Great Britain, food products high in fats and sugar represent 80 and 90% of the TV advertising.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27648">En</DiscourseConnective> Espagne, 48 % des spots publicitaires diffusés durant les programmes pour enfants concernent des sucreries, des produits de restauration rapide et des chips; au Royaume-Uni, les denrées alimentaires riches en sucres et <DiscourseConnective annotation_id="27870">en</DiscourseConnective> graisses représentent 80 <DiscourseConnective annotation_id="27898">à</DiscourseConnective> 90 % de la publicité télévisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24434" docOffset="161">
      <en>The Council's text lays an emphasis on the development of codes of conduct related to "junk food” advertising to children, as well as on introducing filter systems and PIN codes that will increase the protection of minors from the negative influence of audiovisual services and will play an important role in the fight against obesity.</en>
      <fr>Le texte du Conseil insiste sur l'élaboration de codes déontologiques destinés <DiscourseConnective annotation_id="28011">à</DiscourseConnective> encadrer la publicité pour la "malbouffe" ciblant les enfants, <DiscourseConnective annotation_id="28076">ainsi</DiscourseConnective> que sur la mise en place de mesures telles que les systèmes de filtrage ou les codes PIN pour mieux soustraire les mineurs <DiscourseConnective annotation_id="28205">à</DiscourseConnective> la mauvaise influence des services audiovisuels, mesures qui sont appelées à jouer un rôle important dans la lutte contre l'obésité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
