<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Impact of tourism in coastal regions (short presentation)</en>
    <fr>L'impact du tourisme dans les régions côtières sous l'angle du développement régional (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="58" id="234" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="58" docOffset="1">
      <en>- The next item is a brief presentation of the report by Mrs Madeira on behalf of the Committee on Regional Development, on the regional development aspects of the impact of tourism in coastal regions.</en>
      <fr>- L'ordre du jour appelle la brève présentation du rapport de Mme Madeira, au nom de la commission du développement régional, sur les aspects de développement régional de l'impact du tourisme dans les zones côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="260" id="235" name="Jamila Madeira">
    <ParallelChunk annotation_id="260" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (PT) Mr President, ladies and gentlemen, I am very pleased to be here before you explaining the work carried out by everyone on this own-initiative report.</en>
      <fr>rapporteure. - (PT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="376">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis très heureuse d'être ici devant vous pour vous présenter le travail effectué par tous ceux qui ont participé <DiscourseConnective annotation_id="507">à</DiscourseConnective> ce rapport d'initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="430" docOffset="3">
      <en>In my view, and in the view of everyone who helped to develop this report, it is clear that we have done our work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="534">À</DiscourseConnective> mon avis <DiscourseConnective annotation_id="545">et</DiscourseConnective> de l'avis des personnes qui m'ont aidée <DiscourseConnective annotation_id="588">à</DiscourseConnective> développer ce rapport, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="626">que</DiscourseConnective> nous avons fait notre travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="545" docOffset="4">
      <en>I must thank everyone, particularly the shadow rapporteurs from the various political groups who tried so hard to achieve compromises with a future; the regional development staff, who are always ready to help, not least Miguel Tell Cremades and Elisa Daffarra; the staff of the Socialist Group in the European Parliament, Lila and Petrus, and also the European Commission.</en>
      <fr>Je dois remercier chacune de ces personnes, particulièrement les rapporteurs fictifs des divers groupes politiques qui ont fait tout leur possible <DiscourseConnective annotation_id="808">pour</DiscourseConnective> dégager des compromis viables; le personnel du développement régional, qui est toujours prêt <DiscourseConnective annotation_id="906">à</DiscourseConnective> apporter son aide, <DiscourseConnective annotation_id="927">en particulier</DiscourseConnective> Miguel Tell Cremades <DiscourseConnective annotation_id="963">et</DiscourseConnective> Elisa Daffarra; le personnel du groupe socialiste au Parlement européen, Lila <DiscourseConnective annotation_id="1044">et</DiscourseConnective> Petrus, <DiscourseConnective annotation_id="1055">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1058">également</DiscourseConnective> la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="919" docOffset="5">
      <en>The latter, represented as always by the various Directorates-General which such a wide-ranging report involves, constantly and closely monitored our work and made a major effort to ensure a successful outcome.</en>
      <fr>Cette dernière, représentée <DiscourseConnective annotation_id="1122">comme</DiscourseConnective> toujours par les diverses directions générales concernées par un rapport d'une <DiscourseConnective annotation_id="1207">si</DiscourseConnective> vaste portée, a constamment <DiscourseConnective annotation_id="1238">et</DiscourseConnective> étroitement contrôlé nos travaux <DiscourseConnective annotation_id="1274">et</DiscourseConnective> consenti un grand effort <DiscourseConnective annotation_id="1302">pour</DiscourseConnective> assurer un <DiscourseConnective annotation_id="1318">résultat</DiscourseConnective> fructueux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1130" docOffset="6">
      <en>I must <Alignment alignment="1350" annotation_id="1137">
          <DiscourseConnective annotation_id="1137" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> give my sincere thanks to my whole office, particularly Joana Benzinho, on behalf of a more harmonious and structured development for the coastal regions and for tourism in the European Union.</en>
      <fr>Je remercie <Alignment alignment="1137" annotation_id="1350">
          <DiscourseConnective annotation_id="1350" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sincèrement l'ensemble de mon bureau, <DiscourseConnective annotation_id="1398">en particulier</DiscourseConnective> Joana Benzinho, au nom d'un développement plus harmonieux <DiscourseConnective annotation_id="1471">et</DiscourseConnective> plus structuré des zones côtières <DiscourseConnective annotation_id="1508">et</DiscourseConnective> du tourisme dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1335" docOffset="7">
      <en>The European Union's 27 Member States account for more than 89 000 kilometres of coastline.</en>
      <fr>L'Union européenne compte, avec ses 27 États membres, plus de 89 000 km de côtes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1427" docOffset="8">
      <en>This offers a wide variety of highly specific characteristics which, depending on the location, are marked by cosmopolitanism, such as in the cities of Lisbon, Copenhagen or Stockholm, or by the difficulties of being peripheral or outermost regions, such as the Algarve, Liguria, the Canary Islands or Madeira, which struggle to maintain a connection with the major cities or suffer from accelerated desertification.</en>
      <fr>Cette zone côtière européenne couvre une large gamme de territoires très différenciés qui, en fonction de leur localisation, sont marqués par le cosmopolitisme, <DiscourseConnective annotation_id="1791">comme</DiscourseConnective> les villes de Lisbonne, Copenhague <DiscourseConnective annotation_id="1832">ou</DiscourseConnective> Stockholm, <DiscourseConnective annotation_id="1846">ou</DiscourseConnective> par les difficultés propres à des régions péri- <DiscourseConnective annotation_id="1897">ou</DiscourseConnective> ultrapériphériques <DiscourseConnective annotation_id="1919">comme</DiscourseConnective> l'Algarve, la Ligurie, les îles Canaries <DiscourseConnective annotation_id="1966">ou</DiscourseConnective> Madère, qui luttent <DiscourseConnective annotation_id="1989">pour</DiscourseConnective> maintenir un lien avec les grandes villes <DiscourseConnective annotation_id="2036">ou</DiscourseConnective> souffrent d'une désertification accélérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1844" docOffset="9">
      <en>In one way or another, everyone identifies with the concept of coastline and coastal regions and experiences the advantages and disadvantages associated with them every day.</en>
      <fr>D'une manière <DiscourseConnective annotation_id="2096">ou</DiscourseConnective> d'une autre, chacun s'identifie au concept de côte <DiscourseConnective annotation_id="2150">et</DiscourseConnective> de zones côtières <DiscourseConnective annotation_id="2171">et</DiscourseConnective> en vit chaque jour les avantages <DiscourseConnective annotation_id="2207">et</DiscourseConnective> les inconvénients qui y sont associés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2018" docOffset="10">
      <en>According to available data, by 2010 approximately 75% of humanity will live in coastal regions.</en>
      <fr>Selon les données disponibles, d'ici 2010 environ 75 % de l'humanité vivra dans les zones côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2115" docOffset="11">
      <en>Given the links and relations between them, we define these regions as the first 50 kilometres in a straight line inland from the coastline.</en>
      <fr>Considérant les liens <DiscourseConnective annotation_id="2371">et</DiscourseConnective> les relations qui les unissent, nous définissons ces régions <DiscourseConnective annotation_id="2435">comme</DiscourseConnective> étant les 50 premiers kilomètres <DiscourseConnective annotation_id="2474">en</DiscourseConnective> ligne droite qui vont de la ligne de la côte à l'intérieur continental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2256" docOffset="12">
      <en>These are regions, and not maritime strips.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="2552">s'</DiscourseConnective>agit de régions, <DiscourseConnective annotation_id="2571">et</DiscourseConnective> non de bandes de territoire maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2300" docOffset="13">
      <en>They lack the integrated view which they so desperately need <Alignment alignment="2685" annotation_id="2361">
          <DiscourseConnective annotation_id="2361" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to which our ancestors <Alignment alignment="25079" annotation_id="2388">
          <DiscourseConnective annotation_id="2388" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> subscribed.</en>
      <fr>Elles manquent de la vision intégrée dont elles ont désespérément besoin <Alignment alignment="2361" annotation_id="2685">
          <DiscourseConnective annotation_id="2685" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2688">à</DiscourseConnective> laquelle nos ancêtres souscrivaient <Alignment alignment="2388" annotation_id="2726">
          <DiscourseConnective annotation_id="2726" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2405" docOffset="14">
      <en>It is here where a whole population descends, in search of opportunities and economic synergies and, in many cases, with the sole expectation that these will revolve around tourism.</en>
      <fr>C'est ici <DiscourseConnective annotation_id="2747">que</DiscourseConnective> toute une population vient se concentrer, <DiscourseConnective annotation_id="2793">à</DiscourseConnective> la recherche d'opportunités <DiscourseConnective annotation_id="2823">et</DiscourseConnective> de synergies économiques <DiscourseConnective annotation_id="2851">et</DiscourseConnective>, dans de nombreux cas, avec comme unique attente <DiscourseConnective annotation_id="2903">que</DiscourseConnective> celles-ci auront un lien avec le tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2587" docOffset="15">
      <en>That is why the clear need for a pragmatic and integrated view of the impact of tourism on coastal regions took hold in our minds and led us to start work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2950">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la nécessité évidente d'une vision pragmatique <DiscourseConnective annotation_id="3012">et</DiscourseConnective> intégrée de l'impact du tourisme sur les zones côtières s'est emparée de notre esprit <DiscourseConnective annotation_id="3101">et</DiscourseConnective> nous a conduits <DiscourseConnective annotation_id="3120">à</DiscourseConnective> nous lancer dans ce travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2743" docOffset="16">
      <en>In the current financial crisis in which the impact on the real economy is becoming increasingly difficult to overcome, tourism seems to be a sector with huge potential to be severely affected either directly or indirectly.</en>
      <fr>Dans le contexte de la crise financière actuelle, dont l'impact sur l'économie réelle devient de plus <DiscourseConnective annotation_id="3253">en plus</DiscourseConnective> difficile <DiscourseConnective annotation_id="3271">à</DiscourseConnective> surmonter, le tourisme semble être un secteur dont l'énorme potentiel risque d'être sévèrement affecté, directement <DiscourseConnective annotation_id="3389">ou</DiscourseConnective> indirectement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2967" docOffset="17">
      <en>Those regions which are totally or heavily dependent for their development on tourism are seeing their businesses threatened and are facing the future with uncertainty, particularly <DiscourseConnective annotation_id="3149" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> tourism is not currently one of the competences of the European Union.</en>
      <fr>Ces régions, dont le développement dépend totalement <DiscourseConnective annotation_id="3460">ou</DiscourseConnective> lourdement du tourisme, voient leurs activités menacées <DiscourseConnective annotation_id="3519">et</DiscourseConnective> sont dans l'incertitude concernant leur avenir, <DiscourseConnective annotation_id="3570">d'autant que</DiscourseConnective> le tourisme ne relève pas, actuellement, des compétences de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3223" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="13001" annotation_id="3223">
          <DiscourseConnective annotation_id="3223" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, integrated measures can and must be adopted, <Alignment alignment="2524" annotation_id="3277">
          <DiscourseConnective annotation_id="3277" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the spirit imbuing the Treaty of Lisbon reflects this idea.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3223" annotation_id="3663">
          <DiscourseConnective annotation_id="3663" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des mesures intégrées peuvent <DiscourseConnective annotation_id="3704">et</DiscourseConnective> doivent être adoptées, <Alignment alignment="3277" annotation_id="3730">
          <DiscourseConnective annotation_id="3730" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'esprit présidant au traité de Lisbonne reflète cette idée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3341" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="3794" annotation_id="3341">
          <DiscourseConnective annotation_id="3341" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, waiting for the Treaty to enter into force <Alignment alignment="3845" annotation_id="3393">
          <DiscourseConnective annotation_id="3393" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> acting would be to wait for the time <Alignment alignment="15693" annotation_id="3437">
          <DiscourseConnective annotation_id="3437" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can cry over spilt milk.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3341" annotation_id="3794">
          <DiscourseConnective annotation_id="3794" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, attendre <DiscourseConnective annotation_id="3814">que</DiscourseConnective> le Traité entre <DiscourseConnective annotation_id="3834">en</DiscourseConnective> vigueur <Alignment alignment="617" annotation_id="3845">
          <DiscourseConnective annotation_id="3845" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agir, reviendrait <DiscourseConnective annotation_id="3871">à</DiscourseConnective> attendre <Alignment alignment="3437" annotation_id="3882">
          <DiscourseConnective annotation_id="3882" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="3888">soit</DiscourseConnective> trop tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3470" docOffset="20">
      <en>Tourism <DiscourseConnective annotation_id="3478" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it stands at the moment and the fragile situation of those regions which depend on it require us to act urgently and effectively.</en>
      <fr>Le tourisme tel qu'il se présente <DiscourseConnective annotation_id="3938">en</DiscourseConnective> ce moment <DiscourseConnective annotation_id="3951">et</DiscourseConnective> la situation fragile de ces régions qui en dépendent, exigent que nous agissions d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="4045">et</DiscourseConnective> efficacement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3611" docOffset="21">
      <en>The fact that these regions are structurally dependent on tourism as a creator of jobs, albeit often seasonal ones, and an employer of intensive labour cannot be forgotten in a context of pressure on urban areas and unemployment.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="4070">que</DiscourseConnective> ces régions soient structurellement dépendantes du tourisme en <DiscourseConnective annotation_id="4137">tant que</DiscourseConnective> créateur d'emplois, <DiscourseConnective annotation_id="4166">même s'</DiscourseConnective>il s'agit souvent d'emplois saisonniers, <DiscourseConnective annotation_id="4214">et</DiscourseConnective> en tant qu'employeur dans des activités à forte intensité de main-d'œuvre ne peut être négligé dans un contexte de chômage <DiscourseConnective annotation_id="4340">et</DiscourseConnective> de pression sur les zones urbaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3841" docOffset="22">
      <en>This report, which we are now putting before you here, was already very opportune and urgent <Alignment alignment="11960" annotation_id="3934">
          <DiscourseConnective annotation_id="3934" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Committee on Regional Development decided to prepare it.</en>
      <fr>Ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="4390">que</DiscourseConnective> nous vous présentons aujourd'hui était <DiscourseConnective annotation_id="4433">déjà</DiscourseConnective> très opportun <DiscourseConnective annotation_id="4452">et</DiscourseConnective> urgent <Alignment alignment="3934" annotation_id="4462">
          <DiscourseConnective annotation_id="4462" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commission du développement régional a décidé de le préparer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4000" docOffset="23">
      <en>Now it has become what must be regarded as a priority for the European Commission <Alignment alignment="31278" annotation_id="4082">
          <DiscourseConnective annotation_id="4082" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the European Council.</en>
      <fr>Il est désormais devenu ce qu'il faut considérer <DiscourseConnective annotation_id="4582">comme</DiscourseConnective> une priorité <DiscourseConnective annotation_id="4601">pour</DiscourseConnective> la Commission européenne <Alignment alignment="4082" annotation_id="4631">
          <DiscourseConnective annotation_id="4631" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4634">pour</DiscourseConnective> le Conseil européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4112" docOffset="24">
      <en>We must give priority to the countless initiatives included in this report, together with those already developed by other institutions, which it expressly supports, in line with the measures included in the Commission's emergency plan.</en>
      <fr>Nous devons donner la priorité aux innombrables initiatives incluses dans ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="4746">ainsi</DiscourseConnective> qu'à celles <DiscourseConnective annotation_id="4764">déjà</DiscourseConnective> développées par d'autres institutions, <DiscourseConnective annotation_id="4808">qu'</DiscourseConnective>il soutient expressément, conformément aux mesures incluses dans le plan d'urgence de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4349" docOffset="25">
      <en>Among these I must highlight the revision of the Globalisation Adjustment Fund, through which the issues associated with this sector and the impact it is suffering at the moment must clearly be tackled.</en>
      <fr>Parmi celles-ci, je dois mettre en lumière la révision du Fonds d'ajustement à la mondialisation, au moyen duquel les questions liées <DiscourseConnective annotation_id="5046">à</DiscourseConnective> ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="5059">et</DiscourseConnective> l'impact qui le frappe actuellement doivent être traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4552" docOffset="26">
      <en>It is vital to ensure the development of new segments of the economy in these coastal regions, <Alignment alignment="5222" annotation_id="4647">
          <DiscourseConnective annotation_id="4647" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring their social and environmental sustainability and promoting real integration among the various sectoral policies, such as the maritime sector, transport, energy, cohesion instruments already on the ground, the new quality product policy included in the revision of the common agricultural policy, <Alignment alignment="16325" annotation_id="4958">
          <DiscourseConnective annotation_id="4958" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> announced in the Health Check report, and new tourism products in these coastal regions, bearing in mind their crucial contribution to the European economy.</en>
      <fr>Il est vital d'assurer le développement de nouveaux segments de l'économie dans ces régions côtières, <Alignment alignment="4647" annotation_id="5222">
          <DiscourseConnective annotation_id="5222" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantir leur durabilité sociale <DiscourseConnective annotation_id="5263">et</DiscourseConnective> environnementale <DiscourseConnective annotation_id="5283">et</DiscourseConnective> de promouvoir une réelle intégration des diverses politiques sectorielles, <DiscourseConnective annotation_id="5361">comme</DiscourseConnective> le secteur maritime, les transports, l'énergie, les instruments de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="5443">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5448">en</DiscourseConnective> place, la nouvelle politique de qualité des produits incluse dans la révision de la politique agricole commune, <Alignment alignment="4958" annotation_id="5563">
          <DiscourseConnective annotation_id="5563" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> annoncé dans le Bilan de santé de la PAC, <DiscourseConnective annotation_id="5611">et</DiscourseConnective> les nouveaux produits touristiques dans ces régions côtières, en ayant à l'esprit leur contribution cruciale à l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5118" docOffset="27">
      <en>The adoption of an appropriate holistic view with regard to this policy must become reality as quickly as possible in the European Union.</en>
      <fr>L'adoption d'une vision holistique appropriée <DiscourseConnective annotation_id="5794">à</DiscourseConnective> l'égard de cette politique doit devenir une réalité <DiscourseConnective annotation_id="5848">dès que</DiscourseConnective> possible dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5256" docOffset="28">
      <en>To conclude, Mr President, only the clear integration of these instruments and rapid and effective action involving all stakeholders on the ground can guarantee that we will have a sustainable coastal tourism sector, with a real future, in the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5890">Pour conclure</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, seules l'intégration décisive de ces instruments <DiscourseConnective annotation_id="5977">et</DiscourseConnective> une action rapide <DiscourseConnective annotation_id="5998">et</DiscourseConnective> efficace impliquant tous les acteurs sur le terrain peuvent garantir <DiscourseConnective annotation_id="6070">que</DiscourseConnective> nous aurons un secteur touristique côtier durable, avec un réel avenir, dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5516" id="236" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="5516" docOffset="29">
      <en>Member of the Commission. - (CS) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to thank the rapporteur, Mrs Madeira, for the report and to congratulate her on the quality and significance of her work: the coastal regions are very important for the EU <Alignment alignment="4113" annotation_id="5770">
          <DiscourseConnective annotation_id="5770" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> a considerable proportion of economic activity is concentrated in these areas.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (CS) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6235">et</DiscourseConnective> Messieurs, je remercie la rapporteure, Mme Madeira, <DiscourseConnective annotation_id="6290">pour</DiscourseConnective> ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="6306">et</DiscourseConnective> je la félicite <DiscourseConnective annotation_id="6324">pour</DiscourseConnective> la qualité <DiscourseConnective annotation_id="6340">et</DiscourseConnective> la portée de son travail: les zones côtières sont très importantes <DiscourseConnective annotation_id="6410">pour</DiscourseConnective> l'UE, <Alignment alignment="5770" annotation_id="6421">
          <DiscourseConnective annotation_id="6421" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une proportion considérable de l'activité économique se concentre dans ces zones.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5855" docOffset="30">
      <en>The report <Alignment alignment="6510" annotation_id="5866">
          <DiscourseConnective annotation_id="5866" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment> provides an all-round approach to tourism in the coastal regions <Alignment alignment="6284" annotation_id="5940">
          <DiscourseConnective annotation_id="5940" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it includes issues such as the marine and coastal environments, sea transport, employment in the coastal regions, support for small and medium-sized enterprises and support for fishing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4630" annotation_id="6510">
          <DiscourseConnective annotation_id="6510" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le rapport présente une vue d'ensemble globale du tourisme dans les zones côtières, <Alignment alignment="5940" annotation_id="6604">
          <DiscourseConnective annotation_id="6604" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il inclut des questions telles <DiscourseConnective annotation_id="6639">que</DiscourseConnective> les milieux marins <DiscourseConnective annotation_id="6662">et</DiscourseConnective> côtiers, les transports maritimes, l'emploi dans les régions côtières, le soutien aux petites <DiscourseConnective annotation_id="6759">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises <DiscourseConnective annotation_id="6783">et</DiscourseConnective> le soutien <DiscourseConnective annotation_id="6797">à</DiscourseConnective> la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6129" docOffset="31">
      <en>It confirms the need for a strong and integrated maritime policy for the European Union, which the European Commission has been working on since 2005 <Alignment alignment="6960" annotation_id="6279">
          <DiscourseConnective annotation_id="6279" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which emphasises the connections between regional policy, territorial cohesion and maritime policy.</en>
      <fr>Il confirme la nécessité d'une politique maritime forte <DiscourseConnective annotation_id="6865">et</DiscourseConnective> intégrée <DiscourseConnective annotation_id="6877">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, à laquelle la Commission européenne travaille <DiscourseConnective annotation_id="6948">depuis</DiscourseConnective> 2005 <Alignment alignment="6279" annotation_id="6960">
          <DiscourseConnective annotation_id="6960" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui met en lumière les liens entre politique régionale, cohésion territoriale <DiscourseConnective annotation_id="7041">et</DiscourseConnective> politique maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6383" docOffset="32">
      <en>In order to give the policy a concrete form, the Commission adopted in October 2007 the action plan for an integrated maritime policy, which is gradually being applied.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7064">Afin de</DiscourseConnective> concrétiser cette politique, la Commission a adopté <DiscourseConnective annotation_id="7124">en</DiscourseConnective> octobre 2007 le plan d'action <DiscourseConnective annotation_id="7157">pour</DiscourseConnective> une politique maritime intégrée, qui est progressivement appliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6552" docOffset="33">
      <en>Some of the steps which the Commission is implementing at the moment are a direct reaction to the problems and demands expressed in the report, especially:</en>
      <fr>Certaines des étapes <DiscourseConnective annotation_id="7250">que</DiscourseConnective> la Commission met en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="7281">en</DiscourseConnective> ce moment sont une réaction directe aux problèmes <DiscourseConnective annotation_id="7334">et</DiscourseConnective> requêtes exprimés dans le rapport, notamment:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6708" docOffset="34">
      <en>1) Based on the demands for full transparency in financing for the coastal regions a database of the projects supported from various Community funds will be created by the autumn of 2009.</en>
      <fr>1) sur la base des demandes de transparence totale des financements dans les zones côtières, une base de données des projets soutenus par divers fonds communautaires sera créée d'ici l'automne 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6896" docOffset="35">
      <en>I would like to mention here that the quality and completeness of this database will depend on the readiness of the regions to provide information;</en>
      <fr>Je signale <DiscourseConnective annotation_id="7593">à ce propos</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7605">que</DiscourseConnective> la qualité <DiscourseConnective annotation_id="7620">et</DiscourseConnective> l'exhaustivité de cette base de données dépendra de la bonne volonté des régions <DiscourseConnective annotation_id="7704">à</DiscourseConnective> fournir des informations;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7044" docOffset="36">
      <en>2) Strengthening inter-regional cooperation in tourism in the coastal regions.</en>
      <fr>2) le renforcement de la coopération interrégionale dans le domaine du tourisme dans les régions côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7123" docOffset="37">
      <en>The programme INTERREG IVC enables the creation of a network of regions in connection with the 30 priority themes, of which 2 are related to maritime matters, including tourism.</en>
      <fr>Le programme Interreg IVC permet la création d'un réseau de régions <DiscourseConnective annotation_id="7907">en</DiscourseConnective> rapport avec les 30 thèmes prioritaires, dont deux sont liés aux questions maritimes, y compris le tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7301" docOffset="38">
      <en>For your information, a second invitation has been issued to submit proposals within the framework of the IVC programme up to the middle of January 2009.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8019">Pour</DiscourseConnective> votre information, une deuxième invitation <DiscourseConnective annotation_id="8067">à</DiscourseConnective> soumettre des propositions dans le cadre du programme IVC <DiscourseConnective annotation_id="8127">jusqu'à</DiscourseConnective> la mi-janvier 2009 a été publiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7455" docOffset="39">
      <en>I am inviting the coastal regions to submit projects for creating networks aimed at ensuring the submission and implementation of well-proven procedures within the framework of the coastal regions.</en>
      <fr>J'invite les zones côtières <DiscourseConnective annotation_id="8197">à</DiscourseConnective> soumettre des projets de création de réseaux visant <DiscourseConnective annotation_id="8251">à</DiscourseConnective> garantir la soumission <DiscourseConnective annotation_id="8276">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre de procédures bien rôdées dans le cadre des régions côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7653" docOffset="40">
      <en>I am delighted to say that the report <Alignment alignment="8416" annotation_id="7691">
          <DiscourseConnective annotation_id="7691" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly acknowledges the favourable impact of EU cohesion policy on the development of coastal regions.</en>
      <fr>Je suis très heureux de déclarer <DiscourseConnective annotation_id="8391">que</DiscourseConnective> le rapport reconnaît <Alignment alignment="7691" annotation_id="8416">
          <DiscourseConnective annotation_id="8416" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> clairement l'impact favorable de la politique de cohésion de l'UE sur le développement des régions côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7800" docOffset="41">
      <en>The 2007-2013 programme period presents many real opportunities for these regions and provides a framework for European technical and financial support for their development plans.</en>
      <fr>La période de programmation 2007-2013 présente de nombreuses et réelles opportunités <DiscourseConnective annotation_id="8616">pour</DiscourseConnective> ces régions <DiscourseConnective annotation_id="8633">et</DiscourseConnective> offre un cadre au soutien technique <DiscourseConnective annotation_id="8672">et</DiscourseConnective> financier européen <DiscourseConnective annotation_id="8694">pour</DiscourseConnective> leurs plans de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7981" docOffset="42">
      <en>Thanks to the current definition of the cohesion policy the coastal regions are able to invest in the development of their shoreline areas and islands, <Alignment alignment="13648" annotation_id="8133">
          <DiscourseConnective annotation_id="8133" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the policy prioritises investments in harbours, maritime research, energy obtained from coastal sources, maritime heritage and of course coastal tourism.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="8735">à</DiscourseConnective> la définition actuelle de la politique de cohésion, les zones côtières peuvent investir dans le développement de leur littoral <DiscourseConnective annotation_id="8864">et</DiscourseConnective> de leurs îles, <Alignment alignment="8133" annotation_id="8882">
          <DiscourseConnective annotation_id="8882" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la politique accorde la priorité aux investissements dans les installations portuaires, la recherche maritime, l'énergie produite à partir de sources côtières, le patrimoine maritime <DiscourseConnective annotation_id="9073">et</DiscourseConnective>, bien sûr, le tourisme côtier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8290" docOffset="43">
      <en>Outside the main season in particular tourism can help to make up for locally reduced levels in fishing, agriculture, heavy industry and transport.</en>
      <fr>En dehors de la haute saison <DiscourseConnective annotation_id="9136">notamment</DiscourseConnective>, le tourisme peut compenser les niveaux d'activité localement réduits de la pêche, de l'agriculture, de l'industrie lourde <DiscourseConnective annotation_id="9269">et</DiscourseConnective> des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8438" docOffset="44">
      <en>I would like, <Alignment alignment="9288" annotation_id="8452">
          <DiscourseConnective annotation_id="8452" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to mention that it is up to the coastal regions to select the best projects for improving the competitiveness of their economy and for supporting sustainable tourism at a local level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8452" annotation_id="9288">
          <DiscourseConnective annotation_id="9288" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais rappeler <DiscourseConnective annotation_id="9320">qu'</DiscourseConnective>il incombe aux zones côtières de sélectionner les meilleurs projets d'amélioration de la compétitivité de leur économie <DiscourseConnective annotation_id="9443">et</DiscourseConnective> de soutien au tourisme durable au niveau local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8645" docOffset="45">
      <en>I would like to mention that the Commission is taking very concrete steps aimed at reducing the seasonal nature of activities in the area of tourism, such as the pilot project 'European Destinations of Excellence' (EDEN).</en>
      <fr>Je voudrais mentionner <DiscourseConnective annotation_id="9517">que</DiscourseConnective> la Commission prend toute les mesures concrètes visant <DiscourseConnective annotation_id="9576">à</DiscourseConnective> réduire la nature saisonnière des activités dans le domaine du tourisme, <DiscourseConnective annotation_id="9651">comme</DiscourseConnective> le projet pilote "Destinations européennes d'excellence".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8867" docOffset="46">
      <en>One of the aims of this initiative is to help establish a more regular flow in numbers of tourists and to direct them towards non-traditional destinations with the aim of supporting all European countries and regions.</en>
      <fr>L'un des buts de cette initiative est de favoriser l'établissement d'un flux plus régulier <DiscourseConnective annotation_id="9806">en</DiscourseConnective> nombre de touristes <DiscourseConnective annotation_id="9829">et</DiscourseConnective> d'orienter ceux-ci vers des destinations non traditionnelles <DiscourseConnective annotation_id="9893">afin de</DiscourseConnective> soutenir tous les pays <DiscourseConnective annotation_id="9924">et</DiscourseConnective> toutes les régions européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9085" docOffset="47">
      <en>In conclusion, allow me to thank the rapporteur for the good work she has produced in the report, and to note that tourism has a positive effect on coastal regions provided it is properly controlled from the perspective of sustainability.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9957">En</DiscourseConnective> conclusion, permettez-moi de remercier la rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="10014">pour</DiscourseConnective> le bon travail qu'elle a produit <DiscourseConnective annotation_id="10052">en</DiscourseConnective> élaborant ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="10077">et</DiscourseConnective> d'observer <DiscourseConnective annotation_id="10091">que</DiscourseConnective> le tourisme a un effet positif sur les zones côtières, <DiscourseConnective annotation_id="10150">à condition qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="10168">soit</DiscourseConnective> adéquatement contrôlé dans une perspective de durabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9324" docOffset="48">
      <en>In this context I am delighted to tell you that based on the interest expressed in the report of Mrs Madeira, the Commission will be able to organise discussions on topics related to tourism in coastal areas within the framework of the conference to mark European Maritime Day, which will take place on 19 and 20 May 2009.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je suis très heureux de vous annoncer <DiscourseConnective annotation_id="10287">que</DiscourseConnective>, sur la base de l'intérêt exprimé dans le rapport de Mme Madeira, la Commission organisera des discussions sur des sujets relatifs au tourisme dans les zones côtières, dans le cadre de la conférence qui marquera la Journée maritime européenne, qui aura lieu les 19 <DiscourseConnective annotation_id="10556">et</DiscourseConnective> 20 mai 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9647" docOffset="49">
      <en>Allow me to take this opportunity to invite MEPs to participate in the decentralisation of activities connected with Maritime Day 2009 which the Commission fully supports.</en>
      <fr>Permettez-moi de saisir cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="10611">pour</DiscourseConnective> inviter les députés européens <DiscourseConnective annotation_id="10646">à</DiscourseConnective> participer <DiscourseConnective annotation_id="10659">à</DiscourseConnective> la décentralisation des activités liées <DiscourseConnective annotation_id="10701">à</DiscourseConnective> la Journée maritime 2009, <DiscourseConnective annotation_id="10729">que</DiscourseConnective> la Commission soutient pleinement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9819" id="237" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="9819" docOffset="50">
      <en>- The debate is closed.</en>
      <fr>- Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9843" docOffset="51">
      <en>The vote will take place on Tuesday 16 December 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mardi 16 décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9897" docOffset="52">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9927" id="992" name="John Attard-Montalto ">
    <ParallelChunk annotation_id="9927" docOffset="53">
      <en>in writing. - A significant part of the European population lives in the coastal regions.</en>
      <fr>Une proportion importante des citoyens européens vit dans les régions côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10017" docOffset="54">
      <en>Most do not realise that the European mainland coast stretches for almost 90000 km.</en>
      <fr>Beaucoup ignorent <DiscourseConnective annotation_id="10964">que</DiscourseConnective> les côtes européennes s'étirent sur près de 90 000 km.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10101" docOffset="55">
      <en>The development of sustainable tourism <DiscourseConnective annotation_id="10140" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> opposed to seasonal tourism has to be encouraged.</en>
      <fr>Le développement du tourisme durable, par opposition au tourisme saisonnier, doit être encouragé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10193" docOffset="56">
      <en>It is only through product diversification and alternative forms of tourism such as business, conference, cultural, medical, sport, agricultural, language and sea related tourism that this can be achieved.</en>
      <fr>Or, il ne peut l'être <DiscourseConnective annotation_id="11143">que</DiscourseConnective> par la diversification des produits <DiscourseConnective annotation_id="11183">et</DiscourseConnective> grâce à des formes nouvelles de tourisme, <DiscourseConnective annotation_id="11228">comme</DiscourseConnective> le tourisme d'affaires, les conférences, le tourisme culturel, médical, sportif, agricole, linguistique <DiscourseConnective annotation_id="11338">et</DiscourseConnective> le tourisme marin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10399" docOffset="57">
      <en>Promoting traditional coastal tourism <Alignment alignment="11409" annotation_id="10437">
          <DiscourseConnective annotation_id="10437" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> remains a priority.</en>
      <fr>Promouvoir le tourisme côtier traditionnel reste <Alignment alignment="10437" annotation_id="11409">
          <DiscourseConnective annotation_id="11409" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10465" docOffset="58">
      <en>In my country we are endeavouring to increase the size and quantity of sand beaches.</en>
      <fr>Dans mon pays, nous travaillons <DiscourseConnective annotation_id="11465">à</DiscourseConnective> augmenter la taille <DiscourseConnective annotation_id="11487">et</DiscourseConnective> le nombre des plages de sable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10550" docOffset="59">
      <en>Unfortunately to date this has been approached in an amateurish fashion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11521">Malheureusement</DiscourseConnective>, jusqu'ici cela s'est fait dans l'amateurisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10623" docOffset="60">
      <en>Dumping sand on existing beaches or creating new sandy beaches without undertaking the necessary infrastructural works is just a waste of resources.</en>
      <fr>Déverser du sable sur des plages existantes <DiscourseConnective annotation_id="11628">ou</DiscourseConnective> créer de nouvelles plages de sable <DiscourseConnective annotation_id="11666">sans</DiscourseConnective> réaliser les travaux d'infrastructure indispensables n'est <DiscourseConnective annotation_id="11730">qu'</DiscourseConnective>un gaspillage de ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10772" docOffset="61">
      <en>Extending or creating sandy beaches has been taking place in many other countries and territories for years.</en>
      <fr>Depuis des années, de nombreux autres pays <DiscourseConnective annotation_id="11805">et</DiscourseConnective> territoires agrandissent leurs plages de sable <DiscourseConnective annotation_id="11855">ou</DiscourseConnective> en créent de nouvelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10881" docOffset="62">
      <en>The difference is that it was approached firstly by putting into place the necessary infrastructural works to accumulate sand naturally and prevent its erosion.</en>
      <fr>La différence est <DiscourseConnective annotation_id="11900">que</DiscourseConnective> cela se fait en réalisant <DiscourseConnective annotation_id="11930">tout d'abord</DiscourseConnective> les travaux d'infrastructure indispensables <DiscourseConnective annotation_id="11987">pour que</DiscourseConnective> le sable s'accumule naturellement <DiscourseConnective annotation_id="12030">et</DiscourseConnective> empêcher son érosion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11042" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="28421" annotation_id="11042">
          <DiscourseConnective annotation_id="11042" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this context one additional and important aspect which appears to be lacking in relation to current proposals to Malta's largest sandy beach l-Ghadira - is respect and sensitivity to the immediate environment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2162" annotation_id="12055">
          <DiscourseConnective annotation_id="12055" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans ce contexte, un aspect supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="12101">et</DiscourseConnective> important qui semble manquer eu égard aux actuelles propositions concernant la plus grande plage de sable de Malte - Ghadira - c'est le respect <DiscourseConnective annotation_id="12248">et</DiscourseConnective> la sensibilité <DiscourseConnective annotation_id="12266">pour</DiscourseConnective> l'environnement immédiat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11259" id="238" name="Rumiana Jeleva ">
    <ParallelChunk annotation_id="11259" docOffset="64">
      <en>in writing. - It is a known fact that the economy in many coastal regions of the EU is highly dependent on tourism.</en>
      <fr>Il est bien connu <DiscourseConnective annotation_id="12315">que</DiscourseConnective> l'économie de nombreuses zones côtières de l'UE dépend fortement du tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11375" docOffset="65">
      <en>In order to ensure that future generations can <Alignment alignment="12462" annotation_id="11422">
          <DiscourseConnective annotation_id="11422" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> benefit from our beautiful beaches and coastal countryside, we must <Alignment alignment="30978" annotation_id="11495">
          <DiscourseConnective annotation_id="11495" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> become active.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11495" annotation_id="12397">
          <DiscourseConnective annotation_id="12397" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="12408">afin de</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="12425">que</DiscourseConnective> les futures générations puissent <Alignment alignment="11422" annotation_id="12462">
          <DiscourseConnective annotation_id="12462" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> bénéficier de nos belles plages <DiscourseConnective annotation_id="12504">et</DiscourseConnective> de notre littoral, il nous faut devenir actifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11518" docOffset="66">
      <en>The sustainability and future of our coastal areas is not self-evident, environmental degradation and wrong planning cause severe harm to coastal regions.</en>
      <fr>La durabilité <DiscourseConnective annotation_id="12569">et</DiscourseConnective> l'avenir de nos zones côtières ne vont pas de soi. La dégradation de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="12657">et</DiscourseConnective> les planifications erronées provoquent de graves préjudices aux régions côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11673" docOffset="67">
      <en>We must avoid the excessive construction of housing and hotels and must ensure that any such construction goes hand in hand with an improvement to the infrastructure, in particular the sewage and waste management systems.</en>
      <fr>Nous devons éviter la construction excessive de logements <DiscourseConnective annotation_id="12800">et</DiscourseConnective> d'hôtels <DiscourseConnective annotation_id="12812">et</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="12828">que</DiscourseConnective> toute construction de ce type aille de pair avec une amélioration des infrastructures, <DiscourseConnective annotation_id="12919">notamment</DiscourseConnective> des systèmes d'égouts <DiscourseConnective annotation_id="12951">et</DiscourseConnective> de gestion des déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11895" docOffset="68">
      <en>Simply put, we must do our utmost to preserve and protect coastal regions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12978">Bref</DiscourseConnective>, nous devons faire le maximum <DiscourseConnective annotation_id="13013">pour</DiscourseConnective> préserver <DiscourseConnective annotation_id="13028">et</DiscourseConnective> protéger les régions côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11970" docOffset="69">
      <en>One option is to foster programmes focused on eco-tourism and to launch a better system of best practices among coastal regions.</en>
      <fr>Une option consiste <DiscourseConnective annotation_id="13082">à</DiscourseConnective> encourager les programmes axés sur l'écotourisme <DiscourseConnective annotation_id="13133">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13136">à</DiscourseConnective> lancer un meilleur système de bonnes pratiques dans les régions côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12099" docOffset="70">
      <en>One thing that becomes obvious is that we must prevent any environmental pollution.</en>
      <fr>Une chose devient évidente, c'est <DiscourseConnective annotation_id="13246">que</DiscourseConnective> nous devons prévenir toute pollution environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12183" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="27890" annotation_id="12183">
          <DiscourseConnective annotation_id="12183" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am very much concerned about oil plants and similar facilities which cause a severe risk to our coastal regions.</en>
      <fr>Je suis très préoccupée, <Alignment alignment="14380" annotation_id="13330">
          <DiscourseConnective annotation_id="13330" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par les raffineries <DiscourseConnective annotation_id="13361">et</DiscourseConnective> installations similaires qui représentent un risque grave <DiscourseConnective annotation_id="13422">pour</DiscourseConnective> nos régions côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12313" docOffset="72">
      <en>I <Alignment alignment="13449" annotation_id="12315">
          <DiscourseConnective annotation_id="12315" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> call upon all Member States to ensure that such facilities match the latest available technologies and do not cause any environmental danger to the fragile ecosystems of our coastal regions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3293" annotation_id="13449">
          <DiscourseConnective annotation_id="13449" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'appelle tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="13498">à</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="13513">que</DiscourseConnective> ces installations satisfassent aux technologies les plus récentes disponibles <DiscourseConnective annotation_id="13595">et</DiscourseConnective> à ce qu'elles ne représentent aucun risque environnemental <DiscourseConnective annotation_id="13657">pour</DiscourseConnective> les écosystèmes fragiles de nos régions côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12511" id="239" language="RO" name="Maria Petre ">
    <ParallelChunk annotation_id="12511" docOffset="73">
      <en>The impact of tourism on coastal regions is important from the perspective of territorial, economic and social cohesion, a fact which the mid-term review of the 2007-2013 budget will have to take into account.</en>
      <fr>Dans la perspective de la cohésion territoriale, économique <DiscourseConnective annotation_id="13772">et</DiscourseConnective> sociale, l'impact du tourisme sur les zones côtières est considérable, un fait <DiscourseConnective annotation_id="13854">que</DiscourseConnective> l'examen à mi-parcours du budget 2007-2013 devra prendre en compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12721" docOffset="74">
      <en>Romania has a significant coastal region on the Black Sea, <Alignment alignment="22714" annotation_id="12780">
          <DiscourseConnective annotation_id="12780" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> do Bulgaria, Ukraine and Turkey <Alignment alignment="16979" annotation_id="12815">
          <DiscourseConnective annotation_id="12815" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>La Roumanie possède une importante région côtière sur le bord de la mer Noire, <Alignment alignment="10008" annotation_id="14005">
          <DiscourseConnective annotation_id="14005" sense="Temporal.Synchrony">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Bulgarie, l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="14040">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12815" annotation_id="14043">
          <DiscourseConnective annotation_id="14043" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12821" docOffset="75">
      <en>Taking this reality as a starting point, combined with the fact that the mouths of the rivers flowing into the sea should <Alignment alignment="29560" annotation_id="12943">
          <DiscourseConnective annotation_id="12943" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be taken into consideration, we need the integrated national tourism plan designed specifically for this region to set as its objectives both sustainable tourism and a better quality of life at local level.</en>
      <fr>En prenant cette réalité <DiscourseConnective annotation_id="14090">comme</DiscourseConnective> point de départ et en y associant le fait <DiscourseConnective annotation_id="14138">que</DiscourseConnective> les embouchures des fleuves qui se jettent dans la mer devraient <Alignment alignment="1279" annotation_id="14207">
          <DiscourseConnective annotation_id="14207" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être prises en considération, il faut que le plan national intégré pour le tourisme, conçu spécifiquement <DiscourseConnective annotation_id="14323">pour</DiscourseConnective> cette région, ait pour objectifs à la fois le tourisme durable <DiscourseConnective annotation_id="14391">et</DiscourseConnective> une meilleure qualité de vie au niveau local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13155" docOffset="76">
      <en>The Romanian national authorities, along with regional and local authorities, will give priority to the use of structural funds for developing sustainable tourism in the coastal region of the Black Sea.</en>
      <fr>Les autorités nationales roumaines, avec les autorités régionales <DiscourseConnective annotation_id="14506">et</DiscourseConnective> locales, doivent donner la priorité <DiscourseConnective annotation_id="14545">à</DiscourseConnective> l'utilisation des Fonds structurels <DiscourseConnective annotation_id="14583">pour</DiscourseConnective> développer le tourisme durable dans la région côtière de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13358" docOffset="77">
      <en>Cooperation and synergy at a regional level are absolutely vital for this, with cooperation including the application of European policy instruments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14659">Pour ce faire</DiscourseConnective>, la coopération <DiscourseConnective annotation_id="14689">et</DiscourseConnective> la synergie au plan régional sont absolument vitales, la coopération devant inclure l'application des instruments politiques européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13508" docOffset="78">
      <en>An integrated approach is necessary as part of the Community's policies on cohesion, transport, energy, social welfare, health, agriculture, the sea and fishing, but above all on the environment, with the aim being to create synergy and avoid conflicting measures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14828">Afin de</DiscourseConnective> créer des synergies <DiscourseConnective annotation_id="14856">et</DiscourseConnective> d'éviter des mesures conflictuelles, il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="14914">que</DiscourseConnective> les politiques communautaires relatives à la cohésion, aux transports, à l'énergie, au bien-être social, à la santé, à l'agriculture, à la mer <DiscourseConnective annotation_id="15061">et</DiscourseConnective> à la pêche, <DiscourseConnective annotation_id="15076">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15081">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="15092">à</DiscourseConnective> l'environnement, incluent une approche intégrée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13773" id="991" language="RO" name="Silvia-Adriana Ţicău ">
    <ParallelChunk annotation_id="13773" docOffset="79">
      <en>Tourism offers significant potential for social and economic development, as well as for social and territorial cohesion.</en>
      <fr>Le tourisme représente un important potentiel de développement social <DiscourseConnective annotation_id="15213">et</DiscourseConnective> économique, <DiscourseConnective annotation_id="15228">ainsi</DiscourseConnective> que de cohésion sociale <DiscourseConnective annotation_id="15258">et</DiscourseConnective> territoriale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13895" docOffset="80">
      <en>We need to bear in mind the special geographical features of the coastal regions.</en>
      <fr>Nous devons être parfaitement conscients des caractéristiques géographiques spéciales des régions côtières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13977" docOffset="81">
      <en>Their development depends to a considerable extent on the revenues generated from the activities associated with proximity to the sea, estuary or delta areas, as well as from tourism, fishing and transport.</en>
      <fr>Leur développement dépend dans une très large mesure des recettes générées par les activités associées à la proximité de la mer, d'un estuaire <DiscourseConnective annotation_id="15526">ou</DiscourseConnective> d'un delta, <DiscourseConnective annotation_id="15541">ainsi</DiscourseConnective> que du tourisme, de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="15576">et</DiscourseConnective> des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14184" docOffset="82">
      <en>In general, coastal regions can only be accessible <Alignment alignment="15646" annotation_id="14235">
          <DiscourseConnective annotation_id="14235" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is an efficient, modern transport infrastructure available.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15595">En</DiscourseConnective> général, les zones côtières ne sont accessibles <Alignment alignment="14235" annotation_id="15646">
          <DiscourseConnective annotation_id="15646" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des infrastructures de transport efficientes et modernes sont disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14304" docOffset="83">
      <en>I believe that it is important for Member States to devise specific strategies and initiate concrete actions for developing tourism in coastal regions, taking into account the special nature of the surrounding environment and with a view to protecting it.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="15737">qu'</DiscourseConnective>il est important <DiscourseConnective annotation_id="15757">pour</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="15780">qu'</DiscourseConnective>ils élaborent des stratégies spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="15824">et</DiscourseConnective> qu'ils entreprennent des actions concrètes visant <DiscourseConnective annotation_id="15877">à</DiscourseConnective> développer le tourisme dans les régions côtières, en tenant compte de la nature spéciale de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="15987">afin de</DiscourseConnective> le protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14560" docOffset="84">
      <en>Member States need to diversify their tourist services according to the specific features of each region (culture, sport, seaside resort, history) in order to reduce the negative impact of the seasonal tourism.</en>
      <fr>Les États membres doivent diversifier leurs services touristiques en fonction des caractéristiques propres <DiscourseConnective annotation_id="16115">à</DiscourseConnective> chaque région (culture, sports, activités balnéaires, histoire) <DiscourseConnective annotation_id="16181">afin de</DiscourseConnective> réduire l'impact négatif du tourisme saisonnier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14771" docOffset="85">
      <en>I would recommend that in order to develop tourism, Member States should use structural funds not only for regional development, but also for economic competitiveness and renewal.</en>
      <fr>Aux fins du développement du tourisme, je recommande <DiscourseConnective annotation_id="16291">que</DiscourseConnective> les États membres utilisent les Fonds structurels, <DiscourseConnective annotation_id="16346">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16360">pour</DiscourseConnective> le développement régional, <DiscourseConnective annotation_id="16392">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16397">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16407">pour</DiscourseConnective> la compétitivité économique <DiscourseConnective annotation_id="16440">et</DiscourseConnective> la relance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
