<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Implementation of Directive 2002/14/EC establishing a general framework for informing and consulting employees in the European Community (short presentation)</en>
    <fr>Application de la directive 2002/14/CE établissant un cadre général relatif <DiscourseConnective annotation_id="76">à</DiscourseConnective> l'information <DiscourseConnective annotation_id="92">et</DiscourseConnective> la consultation des travailleurs dans la Communauté européenne (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="158" id="291" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="158" docOffset="1">
      <en>The next item is a short presentation of the report by Mr Cottigny, on behalf of the Committee on Employment and Social Affairs, on the implementation of Directive 2002/14/EC establishing a general framework for informing and consulting employees in the European Community.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la brève présentation du rapport de Jean Louis Cottigny, au nom de la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="296">et</DiscourseConnective> des affaires sociales, sur l'application de la directive 2002/14/CE établissant un cadre général relatif <DiscourseConnective annotation_id="404">à</DiscourseConnective> l'information <DiscourseConnective annotation_id="420">et</DiscourseConnective> la consultation des travailleurs dans la Communauté européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="432" id="292" language="FR" name="Jean Louis Cottigny">
    <ParallelChunk annotation_id="432" docOffset="2">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would first like to thank the various shadow rapporteurs for their open-minded work during our collaboration on this text in the Committee on Employment and Social Affairs.</en>
      <fr>rapporteur. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, je souhaite en premier lieu remercier les différents rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="639">pour</DiscourseConnective> leur travail d'ouverture d'esprit lors de notre collaboration sur ce texte au sein de la commission de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="657" docOffset="3">
      <en>The Member States must improve the implementation of the directive on informing and consulting employees, particularly in the current context of the financial crisis and of its consequences for companies <Alignment alignment="1216" annotation_id="861">
          <DiscourseConnective annotation_id="861" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they restructure, merge or move abroad.</en>
      <fr>Les États membres devraient améliorer la mise en œuvre de la directive sur l'information <DiscourseConnective annotation_id="846">et</DiscourseConnective> la consultation des travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="883">en particulier</DiscourseConnective> dans le contexte actuel de la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="945">et</DiscourseConnective> de ses conséquences <Alignment alignment="2927" annotation_id="968">
          <DiscourseConnective annotation_id="968" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> termes de restructurations, de fusions <DiscourseConnective annotation_id="1010">et</DiscourseConnective> de délocalisations d'entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="904" docOffset="4">
      <en>This is the message the Committee on Employment was seeking to send out in this initiative report.</en>
      <fr>Tel est le message que la commission de l'emploi a souhaité communiquer dans ce rapport d'initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1003" docOffset="5">
      <en>The European Union has 23 million companies with fewer than 250 employees.</en>
      <fr>L'Union européenne compte 23 millions d'entreprises de moins de 250 salariés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1078" docOffset="6">
      <en>They represent 99% of companies and employ over 100 million people.</en>
      <fr>Elles représentent 99 % des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="1267">et</DiscourseConnective> emploient plus de 100 millions de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1146" docOffset="7">
      <en>Workers' rights to information and consultation are essential components of the social market economy.</en>
      <fr>Le droit des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="1341">à</DiscourseConnective> l'information <DiscourseConnective annotation_id="1357">et</DiscourseConnective> à la consultation sont des composantes essentielles de l'économie sociale de marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1249" docOffset="8">
      <en>The transposition of Directive 2002/14/EC has been considerably delayed in some Member States.</en>
      <fr>La transposition de la directive 2002/14/CE a pris un retard considérable dans certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1344" docOffset="9">
      <en>In this own-initiative report, we point out that the impact of this directive is evident in the countries where no general system of worker information and consultation existed.</en>
      <fr>Dans ce rapport d'initiative, nous faisons observer <DiscourseConnective annotation_id="1600">que</DiscourseConnective> l'impact de cette directive est évident dans les pays où aucun système général d'information <DiscourseConnective annotation_id="1697">et</DiscourseConnective> de consultation des travailleurs n'existait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1522" docOffset="10">
      <en>I am calling for an improved transposition of the directive in the Member States.</en>
      <fr>J'en appelle <DiscourseConnective annotation_id="1758">à</DiscourseConnective> une meilleure transposition de la directive dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1604" docOffset="11">
      <en>We ask that the Commission takes measures, as soon as possible, to ensure the proper transposition of this directive by the Member States, and to bring infringement proceedings against those that have either not transposed it at all or have done so incorrectly.</en>
      <fr>Nous demandons instamment <DiscourseConnective annotation_id="1854">à</DiscourseConnective> la Commission de prendre, dans les plus brefs délais, des mesures permettant d'assurer la bonne transposition de cette directive par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="2007">et</DiscourseConnective> d'engager des procédures d'infraction contre ceux qui ne l'ont pas transposée, <DiscourseConnective annotation_id="2089">ou</DiscourseConnective> pas correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1866" docOffset="12">
      <en>The report <Alignment alignment="2130" annotation_id="1877">
          <DiscourseConnective annotation_id="1877" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> emphasises that, in their transposition measures, some Member States have not included some young workers, women working part-time or workers employed for a short period on temporary contracts.</en>
      <fr>Le rapport souligne <Alignment alignment="1877" annotation_id="2130">
          <DiscourseConnective annotation_id="2130" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2140">que</DiscourseConnective>, dans leurs mesures de transposition, certains États membres n'ont pas tenu compte de certains jeunes travailleurs, des femmes qui travaillent à temps partiel <DiscourseConnective annotation_id="2303">ou</DiscourseConnective> des travailleurs employés <DiscourseConnective annotation_id="2332">pour</DiscourseConnective> une courte période, sous contrat à durée déterminée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2076" docOffset="13">
      <en>We ask that the Member States define precisely the term 'information' by allowing workers' representatives to examine the data supplied <Alignment alignment="2619" annotation_id="2212">
          <DiscourseConnective annotation_id="2212" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to content themselves with awaiting the end of the information procedure <Alignment alignment="2621" annotation_id="2293">
          <DiscourseConnective annotation_id="2293" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the companies' decisions have direct consequences for the workers.</en>
      <fr>Nous demandons aux États membres de définir <DiscourseConnective annotation_id="2434">précisément</DiscourseConnective> le terme "information" <DiscourseConnective annotation_id="2469">en</DiscourseConnective> permettant aux représentants des travailleurs d'examiner les données fournies <Alignment alignment="2212" annotation_id="2550">
          <DiscourseConnective annotation_id="2550" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ne pas se borner <DiscourseConnective annotation_id="2573">à</DiscourseConnective> attendre la fin de la procédure d'information <Alignment alignment="2293" annotation_id="2621">
          <DiscourseConnective annotation_id="2621" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les décisions des entreprises ont des conséquences directes sur les travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2363" docOffset="14">
      <en>Member States without effective, proportionate and deterrent sanctions are asked to introduce them.</en>
      <fr>Les États membres qui ne disposent pas de sanctions efficaces, proportionnées <DiscourseConnective annotation_id="2784">et</DiscourseConnective> dissuasives sont priés d'en instaurer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2463" docOffset="15">
      <en>Finally, in an improved coordination of the different legislative instruments, we <Alignment alignment="2919" annotation_id="2545">
          <DiscourseConnective annotation_id="2545" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> invite the Commission to examine what is required to coordinate the six directives and the regulation on informing employees, <Alignment alignment="2041" annotation_id="2676">
          <DiscourseConnective annotation_id="2676" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> any amendments to get rid of overlaps and contradictions can be made.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2826">Enfin</DiscourseConnective>, dans une meilleure coordination des différents instruments législatifs, nous invitons <Alignment alignment="2259" annotation_id="2919">
          <DiscourseConnective annotation_id="2919" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="2939">à</DiscourseConnective> examiner les exigences de coordination des six directives <DiscourseConnective annotation_id="2999">et</DiscourseConnective> du règlement traitant de l'information des travailleurs, <Alignment alignment="2676" annotation_id="3059">
          <DiscourseConnective annotation_id="3059" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> procéder à d'éventuelles modifications destinées <DiscourseConnective annotation_id="3116">à</DiscourseConnective> éliminer les chevauchements <DiscourseConnective annotation_id="3146">et</DiscourseConnective> les contradictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2754" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="1522" annotation_id="2754">
          <DiscourseConnective annotation_id="2754" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> this type of advance in workers' rights is more than beneficial, the Union owes it to itself to guarantee that the Member States transpose the obligations of the directive correctly and in full.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2754" annotation_id="3169">
          <DiscourseConnective annotation_id="3169" sense="Temporal.Synchrony">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce type d'avancée dans les droits des travailleurs est plus <DiscourseConnective annotation_id="3239">que</DiscourseConnective> salutaire, l'Union se doit de garantir <DiscourseConnective annotation_id="3282">que</DiscourseConnective> les États transposent correctement <DiscourseConnective annotation_id="3321">et</DiscourseConnective> complètement les obligations de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2952" docOffset="17">
      <en>It is essential that all European workers know that Europe supports them in their involvement in the life of their company, in their daily lives as workers, and especially at the present time.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="3387">que</DiscourseConnective> tous les travailleurs européens sachent <DiscourseConnective annotation_id="3431">que</DiscourseConnective> l'Europe les soutient dans leur implication dans la vie de leur entreprise, dans leur vie quotidienne de travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="3554">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3557">surtout</DiscourseConnective> par les temps qui courent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3145" id="293" name="Janez Potočnik">
    <ParallelChunk annotation_id="3145" docOffset="18">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I take due note of Mr Cottigny's report on what is an important directive which consolidates at European level a fundamental social right of employees.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je prends bonne note du rapport de M. Cottigny sur cette directive cruciale qui consolide au niveau européen un droit social fondamental des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3339" docOffset="19">
      <en>The Commission attaches great importance to informing and consulting employees at both national and transnational level, particularly in the current difficult context of the financial crisis.</en>
      <fr>La Commission accorde une grande importance <DiscourseConnective annotation_id="3814">à</DiscourseConnective> l'information <DiscourseConnective annotation_id="3830">et</DiscourseConnective> à la consultation des travailleurs, tant à l'échelon national <DiscourseConnective annotation_id="3895">que</DiscourseConnective> transnational, <DiscourseConnective annotation_id="3914">notamment</DiscourseConnective> dans le contexte actuel difficile de la crise financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3531" docOffset="20">
      <en>We proposed the recasting of the directive on European work councils. This has been successfully completed.</en>
      <fr>Nous avons proposé le remaniement de la directive relative aux comités d'entreprise européens, qui s'est déroulé avec succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3639" docOffset="21">
      <en>We are continuing our work on the anticipation and socially responsible management of restructuring and the questions arising at European level from the negotiation of transnational agreements.</en>
      <fr>Nous poursuivons notre travail sur l'anticipation <DiscourseConnective annotation_id="4158">et</DiscourseConnective> la gestion socialement responsable de la restructuration <DiscourseConnective annotation_id="4218">et</DiscourseConnective> sur les questions liées, au niveau européen, <DiscourseConnective annotation_id="4266">à</DiscourseConnective> la négociation des accords transnationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3833" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="4311" annotation_id="3833">
          <DiscourseConnective annotation_id="3833" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> explained in its communication of 17 March 2008, the Commission's prime concern for the implementation of Directive 2002/14/EC is that it should be comprehensive and effective in collaboration with the Member States and the two sides of industry, which have an extremely important role to play, <Alignment alignment="2801" annotation_id="4131">
          <DiscourseConnective annotation_id="4131" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3833" annotation_id="4311">
          <DiscourseConnective annotation_id="4311" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle l'a expliqué dans sa communication du 17 mars 2008, la principale préoccupation de la Commission à propos de la mise en œuvre de la directive 2002/14/CE est de collaborer pleinement <DiscourseConnective annotation_id="4504">et</DiscourseConnective> efficacement avec les États membres <DiscourseConnective annotation_id="4543">et</DiscourseConnective> les deux parties de l'industrie, qui, <Alignment alignment="4131" annotation_id="4584">
          <DiscourseConnective annotation_id="4584" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, ont un rôle absolument capital <DiscourseConnective annotation_id="4636">à</DiscourseConnective> jouer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4144" docOffset="23">
      <en>It should be borne in mind that the directive only establishes a general framework that can be implemented and expanded by the two sides of industry, particularly at company level.</en>
      <fr>Il ne faut pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="4668">que</DiscourseConnective> la directive établit uniquement un cadre général <DiscourseConnective annotation_id="4721">que</DiscourseConnective> les deux parties de l'industrie peuvent mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="4781">et</DiscourseConnective> étendre, <DiscourseConnective annotation_id="4793">notamment</DiscourseConnective> au niveau des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4325" docOffset="24">
      <en>The Commission conducts and supports activities for raising awareness, promoting the exchange of best practices and boosting the capacities of all the parties involved by means of seminars, training courses, studies and financial aid for projects particularly under a specific budget line.</en>
      <fr>La Commission mène <DiscourseConnective annotation_id="4849">et</DiscourseConnective> soutient des activités destinées à sensibiliser toutes les parties concernées, à promouvoir l'échange de leurs meilleures pratiques <DiscourseConnective annotation_id="4984">et</DiscourseConnective> à renforcer leurs capacités, à l'aide de séminaires, de formations, d'études <DiscourseConnective annotation_id="5064">et</DiscourseConnective> d'aides financières consacrées <DiscourseConnective annotation_id="5098">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5113">à</DiscourseConnective> des projets ne dépassant pas une certaine ligne budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4615" docOffset="25">
      <en>The Commission <Alignment alignment="5199" annotation_id="4630">
          <DiscourseConnective annotation_id="4630" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> monitors the correct application of the directive in its capacity as Guardian of the Treaties: <Alignment alignment="5283" annotation_id="4730">
          <DiscourseConnective annotation_id="4730" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5296" annotation_id="4743">
          <DiscourseConnective annotation_id="4743" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> complaints are made by trade union organisations.</en>
      <fr>La Commission surveille <Alignment alignment="4630" annotation_id="5199">
          <DiscourseConnective annotation_id="5199" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'application correcte de la directive <DiscourseConnective annotation_id="5248">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5251">tant que</DiscourseConnective> gardienne des Traités, <Alignment alignment="4730" annotation_id="5283">
          <DiscourseConnective annotation_id="5283" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4743" annotation_id="5296">
          <DiscourseConnective annotation_id="5296" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des organisations syndicales introduisent des plaintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4796" docOffset="26">
      <en>So far, <Alignment alignment="5355" annotation_id="4804">
          <DiscourseConnective annotation_id="4804" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission has received very few complaints concerning the implementation of this directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1964" annotation_id="5355">
          <DiscourseConnective annotation_id="5355" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, jusqu'à présent, la Commission a reçu très peu de plaintes concernant la mise en œuvre de cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4910" id="294" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="4910" docOffset="27">
      <en>The item is closed.</en>
      <fr>Le point est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4930" docOffset="28">
      <en>The vote will take place on Thursday, 19 February 2009.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi 19 février 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4986" docOffset="29">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5016" id="985" language="RO" name="Silvia-Adriana Ţicău ">
    <ParallelChunk annotation_id="5016" docOffset="30">
      <en>The transposition of Directive 2002/14/EC establishing a general framework for informing and consulting employees in the European Community has been subject to considerable delay in certain Member States.</en>
      <fr>La transposition de la directive 2002/14/CE établissant un cadre général relatif <DiscourseConnective annotation_id="5649">à</DiscourseConnective> l'information <DiscourseConnective annotation_id="5665">et</DiscourseConnective> la consultation des travailleurs dans la Communauté européenne a pris un retard considérable dans certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5221" docOffset="31">
      <en>I feel that there is a need to increase the democratic involvement of workers in making decisions which have an impact on the company, bearing in mind the global nature of the current financial crisis, which is affecting Member States indiscriminately in their economic network and is generating fears about restructuring, mergers or relocation.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="5799">que</DiscourseConnective> l'implication démocratique des travailleurs dans les décisions affectant leur entreprise est <DiscourseConnective annotation_id="5896">à</DiscourseConnective> renforcer, compte tenu du caractère international de la crise financière actuelle, qui touche indifféremment tous les États membres dans leur réseau économique <DiscourseConnective annotation_id="6058">et</DiscourseConnective> qui fait craindre des restructurations, des fusions <DiscourseConnective annotation_id="6113">ou</DiscourseConnective> des délocalisations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5567" docOffset="32">
      <en>In the case of restructuring enterprises, I would call on European funds to be made available and for assistance to be provided to workers, not only enterprises.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6137">En</DiscourseConnective> cas de restructuration d'entreprises, je voudrais demander que l'on libère des fonds européens <DiscourseConnective annotation_id="6235">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6238">que</DiscourseConnective> l'on apporte une assistance aux travailleurs, et pas seulement aux entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5729" docOffset="33">
      <en>I <Alignment alignment="8744" annotation_id="5731">
          <DiscourseConnective annotation_id="5731" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> feel that it must become an obligatory practice in the situation where a multinational company is being restructured for trade-union representatives from all branches of the company to be invited to negotiations and consulted, not only those from the Member State in which the company has its head office.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="5731" annotation_id="6331">
          <DiscourseConnective annotation_id="6331" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6341">que</DiscourseConnective>, en cas de restructuration d'une entreprise multinationale, il doit devenir obligatoire d'inviter aux négociations <DiscourseConnective annotation_id="6460">et</DiscourseConnective> de consulter les représentants syndicaux de toutes les filiales de l'entreprises, et pas uniquement les représentants travaillant dans l'État membre où l'entreprise possède son siège central.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6042" docOffset="34">
      <en>I feel that it is important to regularly update the legislation concerning the rights of workers to be informed and consulted and include this item on the agenda for European social dialogue, both at an interprofessional and industrial level.</en>
      <fr>Je considère <DiscourseConnective annotation_id="6668">qu'</DiscourseConnective>il est essentiel de mettre régulièrement à jour la législation relative aux droits des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="6771">à</DiscourseConnective> l'information <DiscourseConnective annotation_id="6787">et</DiscourseConnective> à la consultation <DiscourseConnective annotation_id="6808">et</DiscourseConnective> d'inscrire ce point <DiscourseConnective annotation_id="6831">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour du dialogue social européen, tant au niveau interprofessionnel <DiscourseConnective annotation_id="6912">qu'</DiscourseConnective>industriel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
