<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Situation in Kenya (debate)</en>
    <fr>Situation au Kenya (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="28" id="233" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="28" docOffset="1">
      <en>The next item is the statements from the Council and the Commission concerning the situation in Kenya.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="79">et</DiscourseConnective> de la Commission concernant la situation au Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="131" id="234" name="Janez Lenarčič">
    <ParallelChunk annotation_id="131" docOffset="2">
      <en>President-in-Office. - (SL) I am very pleased that today the European Parliament is going to discuss the situation in Kenya and <DiscourseConnective annotation_id="259" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> debate the proposed resolution on the current situation there.</en>
      <fr>Président <DiscourseConnective annotation_id="143">en</DiscourseConnective> exercice. - (SL) Je suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="184">que</DiscourseConnective> le Parlement européen discute aujourd'hui de la situation du Kenya <DiscourseConnective annotation_id="255">et</DiscourseConnective> débatte de la résolution proposée sur la situation actuelle dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="327" docOffset="3">
      <en>The mere fact that the European Parliament sent the Election Observation Mission under the leadership of Mr Lambsdorff, and its own delegation led by Mr Mulder, gave a very important sign that the European Parliament is interested in the situation in Kenya.</en>
      <fr>Le simple fait <DiscourseConnective annotation_id="347">que</DiscourseConnective> le Parlement européen ait envoyé la mission d'observation électorale sous la direction de M. Lambsdorff, <DiscourseConnective annotation_id="456">et</DiscourseConnective> sa propre délégation conduite par M. Mulder a donné un signe très important <DiscourseConnective annotation_id="535">du fait que</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="569">s'</DiscourseConnective>intéresse <DiscourseConnective annotation_id="581">à</DiscourseConnective> la situation au Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="585" docOffset="4">
      <en>The elections in Kenya, <Alignment alignment="630" annotation_id="609">
          <DiscourseConnective annotation_id="609" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, took place on 27 December.</en>
      <fr>Les élections au Kenya, <Alignment alignment="609" annotation_id="630">
          <DiscourseConnective annotation_id="630" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, ont eu lieu le 27 décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="648" docOffset="5">
      <en>The high turnout of the Kenyan voters is proof of the commitment of the Kenyan people to the democratic process and of the trust in that process.</en>
      <fr>La large participation des électeurs kényans témoigne de l'implication de ce peuple dans le processus démocratique <DiscourseConnective annotation_id="795">et</DiscourseConnective> de la confiance placée dans ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="794" docOffset="6">
      <en>The European Union Election Observation Mission was present at the actual location and was led by Mr Lambsdorff.</en>
      <fr>La mission d'observation électorale de l'Union européenne était présente sur le terrain <DiscourseConnective annotation_id="928">et</DiscourseConnective> dirigée par M. Lambsdorff.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="907" docOffset="7">
      <en>It warned of numerous irregularities in the counting and recording of the votes during these elections.</en>
      <fr>Elle a dénoncé de nombreuses irrégularités dans le comptage <DiscourseConnective annotation_id="1018">et</DiscourseConnective> l'inscription des suffrages durant ces élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1011" docOffset="8">
      <en>These irregularities are causing serious doubts about the actual outcome of these elections.</en>
      <fr>Ces irrégularités font naître de sérieux doutes quant au <DiscourseConnective annotation_id="1128">résultat</DiscourseConnective> de ces élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1104" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="1155" annotation_id="1104">
          <DiscourseConnective annotation_id="1104" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, <Alignment alignment="1177" annotation_id="1116">
          <DiscourseConnective annotation_id="1116" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the results were published, violence broke out in the capitol Nairobi and other parts of Kenya.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1104" annotation_id="1155">
          <DiscourseConnective annotation_id="1155" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, <Alignment alignment="1116" annotation_id="1177">
          <DiscourseConnective annotation_id="1177" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les résultats aient été publiés, la violence a éclaté dans la capitale Nairobi <DiscourseConnective annotation_id="1266">et</DiscourseConnective> dans d'autres régions du Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1218" docOffset="10">
      <en>Supporters of the opposition leader, Mr Odinge, clashed several times with the security forces and <Alignment alignment="1414" annotation_id="1317">
          <DiscourseConnective annotation_id="1317" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> attacked the followers of President Kibaki.</en>
      <fr>Les partisans du leader de l'opposition, M. Odinga, se sont plusieurs fois opposés aux forces de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="1407">et</DiscourseConnective> ont <Alignment alignment="7074" annotation_id="1414">
          <DiscourseConnective annotation_id="1414" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> attaqué l'escorte du président Kibaki.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1366" docOffset="11">
      <en>Shots were fired by the security forces into the masses.</en>
      <fr>Les forces de sécurité ont tiré sur la foule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1423" docOffset="12">
      <en>According to Louise Arbour, United Nations High Commissioner for Human Rights, the security forces responded "with excessive violence”.</en>
      <fr>D'après Louise Arbour, Haut commissaire des Nations unies aux droits de l'homme, les forces de sécurité ont répondu "avec une violence excessive".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1559" docOffset="13">
      <en>At least 600 people lost their lives <Alignment alignment="1694" annotation_id="1596">
          <DiscourseConnective annotation_id="1596" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> almost a quarter of a million people were displaced - all this in Kenya, a country to which refugees from the neighbouring countries, Somalia and southern Sudan, usually flee.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1652">Au moins</DiscourseConnective> 600 personnes ont trouvé la mort <Alignment alignment="1596" annotation_id="1694">
          <DiscourseConnective annotation_id="1694" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> presque 250 000 personnes ont été déplacées, tout cela au Kenya, pays vers lequel les réfugiés des pays voisins, la Somalie <DiscourseConnective annotation_id="1821">et</DiscourseConnective> le Sud du Soudan, fuient en général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1776" docOffset="14">
      <en>It has affected the economy not only of Kenya itself, but also of the neighbouring countries, especially those without their own access to the sea.</en>
      <fr>Cela a affecté l'économie <DiscourseConnective annotation_id="1887">non seulement</DiscourseConnective> du Kenya, <DiscourseConnective annotation_id="1911">mais aussi</DiscourseConnective> celle des pays voisins, <DiscourseConnective annotation_id="1946">en particulier</DiscourseConnective> ceux qui n'ont pas un accès direct <DiscourseConnective annotation_id="1996">à</DiscourseConnective> la mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1924" docOffset="15">
      <en>That is a tragedy.</en>
      <fr>C'est une tragédie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1943" docOffset="16">
      <en>At the same time it is a great blow to the process of democratisation and a blow to the whole continent of Africa, where Kenya was regarded as exemplary.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="2032">aussi</DiscourseConnective> un grand coup porté au processus de démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="2090">et</DiscourseConnective> un coup porté <DiscourseConnective annotation_id="2107">à</DiscourseConnective> tout le continent africain, qui considère le Kenya <DiscourseConnective annotation_id="2160">comme</DiscourseConnective> un exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2097" docOffset="17">
      <en>The European Union condemned the violence in Kenya.</en>
      <fr>L'Union européenne a condamné la violence au Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2149" docOffset="18">
      <en>We appealed to Kenyan leaders to try and answer the doubts about the regularity of the elections, but first of all to establish a dialogue and find a political solution.</en>
      <fr>Nous avons appelé les dirigeants kényans <DiscourseConnective annotation_id="2271">à</DiscourseConnective> essayer de répondre aux doutes planant sur la régularité des élections, <DiscourseConnective annotation_id="2345">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2350">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="2361">à</DiscourseConnective> établir le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="2383">et</DiscourseConnective> à trouver une solution politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2319" docOffset="19">
      <en>Naturally, we responded to the humanitarian needs of the Kenyan population.</en>
      <fr>Naturellement, nous avons répondu aux besoins humanitaires de la population kényane.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2395" docOffset="20">
      <en>The European Union saluted the mediation by President Kufuor of Ghana, who is presiding over the African Union.</en>
      <fr>L'Union européenne a salué la médiation du président Kufuor du Ghana, qui préside l'Union africaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2507" docOffset="21">
      <en>We <Alignment alignment="33002" annotation_id="2510">
          <DiscourseConnective annotation_id="2510" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expressed our support for a group of eminent African personalities led by the former United Nations Secretary General, Mr Kofi Annan, which should arrive in Nairobi shortly.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="25675" annotation_id="2617">
          <DiscourseConnective annotation_id="2617" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimé notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="2645">à</DiscourseConnective> un groupe d'éminentes personnalités africaines dirigé par l'ancien secrétaire général des Nations unies, M. Kofi Annan, qui devrait arriver sous peu à Nairobi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2689" docOffset="22">
      <en>In the meantime, President Kibaki has appointed his government without consultation with the opposition leader, Mr Odinga.</en>
      <fr>Pendant ce temps, le Président Kibaki a nommé son gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="2870">sans</DiscourseConnective> consulter le leader de l'opposition, M. Odinga.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2812" docOffset="23">
      <en>The latter has called for mass demonstrations in Kenya in three days' time.</en>
      <fr>Ce dernier a appelé <DiscourseConnective annotation_id="2943">à</DiscourseConnective> des manifestations de grande ampleur au Kenya dans trois jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2888" docOffset="24">
      <en>On a more positive note, the Kenyan Parliament had its first session yesterday.</en>
      <fr>Point plus positif, le Parlement kényan a tenu sa première session hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2968" docOffset="25">
      <en>The opposition candidate was elected President of the Parliament.</en>
      <fr>Le candidat de l'opposition a été élu Président du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3034" docOffset="26">
      <en>This was encouraging in the sense that certain democratic rules have still been observed in the country <Alignment alignment="75145" annotation_id="3138">
          <DiscourseConnective annotation_id="3138" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the opposition still has a voice.</en>
      <fr>Ceci est encourageant <DiscourseConnective annotation_id="3166">dans le sens où</DiscourseConnective> certaines règles démocratiques sont toujours observées dans le pays, <Alignment alignment="5484" annotation_id="3251">
          <DiscourseConnective annotation_id="3251" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="3270">s'</DiscourseConnective>exprime toujours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3181" docOffset="27">
      <en>As for the European Union, it is perfectly clear that normal business with Kenya will not be possible <Alignment alignment="3410" annotation_id="3283">
          <DiscourseConnective annotation_id="3283" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> a political compromise is found.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3290">Pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, il est parfaitement clair <DiscourseConnective annotation_id="3341">que</DiscourseConnective> les relations habituelles avec le Kenya ne seront plus possibles <Alignment alignment="3283" annotation_id="3410">
          <DiscourseConnective annotation_id="3410" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un compromis politique n'aura pas été trouvé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3322" docOffset="28">
      <en>The compromise must lead to a permanent solution which will uphold the will of the Kenyan people, gain the trust of the Kenyan people and return Kenya to stability.</en>
      <fr>Ce compromis doit conduire <DiscourseConnective annotation_id="3491">à</DiscourseConnective> une solution permanente qui défendra la volonté du peuple kényan, gagnera sa confiance <DiscourseConnective annotation_id="3580">et</DiscourseConnective> ramènera la stabilité au Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3487" docOffset="29">
      <en>In the name of the European Union, I can say that everything that has followed the Kenyan elections has represented a great disappointment <Alignment alignment="3739" annotation_id="3626">
          <DiscourseConnective annotation_id="3626" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the situation is still worrying.</en>
      <fr>Au nom de l'Union européenne, je peux <DiscourseConnective annotation_id="3653">dire que</DiscourseConnective> tout ce qui a suivi les élections kényanes a représenté une grande déception <Alignment alignment="3626" annotation_id="3739">
          <DiscourseConnective annotation_id="3739" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3742">que</DiscourseConnective> la situation est toujours préoccupante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3668" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="3786" annotation_id="3668">
          <DiscourseConnective annotation_id="3668" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this cannot be compared with the disappointment felt by the people of Kenya themselves, people who took part in the elections en masse in the hope of a better future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4141" annotation_id="3786">
          <DiscourseConnective annotation_id="3786" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela n'est rien <DiscourseConnective annotation_id="3807">en comparaison</DiscourseConnective> de la déception ressentie par le peuple kényan lui-même, un peuple qui a participé massivement aux élections <DiscourseConnective annotation_id="3931">dans l'espoir d'</DiscourseConnective>un futur meilleur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3844" id="235" name="Louis Michel">
    <ParallelChunk annotation_id="3844" docOffset="31">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Mr President, ladies and gentlemen, it goes without saying that the European Commission is deeply concerned at the serious crisis Kenya is experiencing.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4025">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, il va de soi <DiscourseConnective annotation_id="4064">que</DiscourseConnective> la Commission européenne est profondément préoccupée par la grave crise que traverse le Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4030" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="4163" annotation_id="4030">
          <DiscourseConnective annotation_id="4030" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the day after the elections, <Alignment alignment="4205" annotation_id="4072">
          <DiscourseConnective annotation_id="4072" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we saw the warning signs of the chaos following what happened particularly during the counting of votes, we mobilised and established contacts with the authorities on both sides - the outgoing majority and the opposition.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17065" annotation_id="4163">
          <DiscourseConnective annotation_id="4163" sense="Expansion.Conjunction">Du reste</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dès le lendemain des élections, <Alignment alignment="4072" annotation_id="4205">
          <DiscourseConnective annotation_id="4205" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons vu les signes avant-coureurs du risque de chaos suite à ce qui se passait <DiscourseConnective annotation_id="4296">notamment</DiscourseConnective> lors du comptage des bulletins de vote, nous nous sommes mobilisés, nous avons pris un certain nombre de contacts avec les autorités de part et d'autre, tant la majorité sortante <DiscourseConnective annotation_id="4485">que</DiscourseConnective> l'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4299" docOffset="33">
      <en>I should <Alignment alignment="4511" annotation_id="4308">
          <DiscourseConnective annotation_id="4308" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> tell you regarding this that I had no trouble getting in direct, personal contact with Mr Odinga.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="8367" annotation_id="4511">
          <DiscourseConnective annotation_id="4511" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous dire <DiscourseConnective annotation_id="4532">à ce propos</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4544">que</DiscourseConnective> je n'ai eu aucune peine à avoir un contact direct et personnel avec M. Odinga.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4411" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="76466" annotation_id="4411">
          <DiscourseConnective annotation_id="4411" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, since then and despite repeated attempts, I have never been able to make direct, personal contact with Mr Kibaki, which is surprising considering how easy it was to contact him in the past.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4411" annotation_id="4627">
          <DiscourseConnective annotation_id="4627" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4639">depuis</DiscourseConnective> lors <DiscourseConnective annotation_id="4651">et</DiscourseConnective> malgré des tentatives répétées, je n'ai jamais eu l'occasion d'avoir un contact personnel et direct avec M. Kibaki, ce qui est surprenant dans la mesure où, par le passé, ce contact était facile <DiscourseConnective annotation_id="4849">à</DiscourseConnective> obtenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4620" docOffset="35">
      <en>This is fairly indicative of the unease that reigned.</en>
      <fr>C'est donc assez significatif du malaise qui régnait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4674" docOffset="36">
      <en>The post-election violence, which has caused the deaths of more than 600 people and the displacement of more than 250 000, has obviously highlighted the frustration and anger felt by the Kenyan people about the profound problems of socioeconomic inequality and corruption undermining Kenyan society, with the risk of confrontation on ethnic lines.</en>
      <fr>Les violences post-électorales, qui ont causé la mort <DiscourseConnective annotation_id="4968">de plus</DiscourseConnective> de six cents personnes <DiscourseConnective annotation_id="4999">et</DiscourseConnective> le déplacement <DiscourseConnective annotation_id="5017">de plus</DiscourseConnective> de 250 000 personnes, ont évidemment mis en lumière la frustration <DiscourseConnective annotation_id="5092">et</DiscourseConnective> la colère du peuple kényan face aux problèmes profonds d'inégalité socioéconomique <DiscourseConnective annotation_id="5178">et</DiscourseConnective> de corruption qui sapent la société kényane, avec le risque d'une confrontation <DiscourseConnective annotation_id="5261">à</DiscourseConnective> caractère ethnique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5022" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="5283" annotation_id="5022">
          <DiscourseConnective annotation_id="5022" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> these elections have <Alignment alignment="5306" annotation_id="5047">
          <DiscourseConnective annotation_id="5047" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlighted the democratic aspirations of the Kenyan people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3076" annotation_id="5283">
          <DiscourseConnective annotation_id="5283" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces élections ont <Alignment alignment="4825" annotation_id="5306">
          <DiscourseConnective annotation_id="5306" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mis en lumière l'aspiration démocratique du peuple kényan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5113" docOffset="38">
      <en>These aspirations have been flouted by the irregularities that occurred on election day, which cast serious doubt on the validity of the official results.</en>
      <fr>Cette aspiration a été bafouée par des irrégularités commises le jour du vote et qui jettent malheureusement un sérieux doute sur la validité des résultats officiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5268" docOffset="39">
      <en>We fully share the conclusions and declarations of the European Union's election observation mission, led by your fellow Member Alexander Lambsdorff, whom I would really like to congratulate for the excellent work he did, to the point that the international authorities outside the EU, which started off in a slightly less categorical position, in some ways a slightly less objective position, ended up supporting Mr Lambsdorff's observations and conclusions and endorsing them.</en>
      <fr>Nous partageons pleinement les conclusions <DiscourseConnective annotation_id="5585">et</DiscourseConnective> les déclarations de la mission d'observation électorale de l'Union européenne dirigée par votre collègue Alexander Lambsdorff, <DiscourseConnective annotation_id="5715">que</DiscourseConnective> je veux vraiment féliciter <DiscourseConnective annotation_id="5746">pour</DiscourseConnective> le remarquable travail qu'il a accompli, <DiscourseConnective annotation_id="5792">au point que</DiscourseConnective> des instances internationales, hors Union européenne, qui s'étaient embarquées dans une position un peu moins catégorique, un peu moins objective d'une certaine manière, ont fini par se rallier aux constatations <DiscourseConnective annotation_id="6017">et</DiscourseConnective> aux conclusions de M. Lambsdorff <DiscourseConnective annotation_id="6053">et</DiscourseConnective> par les endosser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5747" docOffset="40">
      <en>The Commission's position with respect to the political situation in Kenya could not be clearer.</en>
      <fr>La position de la Commission face <DiscourseConnective annotation_id="6108">à</DiscourseConnective> la situation politique au Kenya est on ne peut plus claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5844" docOffset="41">
      <en>Kenya's political leaders urgently need to size up their responsibilities and immediately and seriously commit themselves to finding a political settlement.</en>
      <fr>Il est urgent que les dirigeants politiques kényans prennent la mesure de leurs responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="6266">et</DiscourseConnective> qu'ils s'engagent immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="6301">et</DiscourseConnective> sérieusement dans la recherche d'un accord politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6001" docOffset="42">
      <en>Without such a commitment, the European Union will undoubtedly have no other option than to review its relations with Kenya, which <DiscourseConnective annotation_id="6132" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective> now, it has to be said, have been excellent.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6358">Faute d'</DiscourseConnective>un tel engagement, l'Union européenne n'aura sans doute pas d'autre option <DiscourseConnective annotation_id="6441">que</DiscourseConnective> de revoir ses relations avec le Kenya qui, jusqu'ici, faut-il le dire, étaient excellentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6183" docOffset="43">
      <en>Kenya is a country that was felt to be on the right track in terms of governance, human rights and democracy, <Alignment alignment="6697" annotation_id="6293">
          <DiscourseConnective annotation_id="6293" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was <Alignment alignment="6710" annotation_id="6304">
          <DiscourseConnective annotation_id="6304" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> playing an important role in regional stability.</en>
      <fr>Le Kenya est un pays qui était plutôt considéré <DiscourseConnective annotation_id="6585">comme</DiscourseConnective> dans la bonne moyenne <DiscourseConnective annotation_id="6613">en</DiscourseConnective> termes de gouvernance, en termes de droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="6670">et</DiscourseConnective> en termes démocratiques <Alignment alignment="6293" annotation_id="6697">
          <DiscourseConnective annotation_id="6697" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il jouait <Alignment alignment="38442" annotation_id="6710">
          <DiscourseConnective annotation_id="6710" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="6741">pour</DiscourseConnective> la stabilité régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6358" docOffset="44">
      <en>We need to remember these things.</en>
      <fr>Ce sont des éléments qu'il faut rappeler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6392" docOffset="45">
      <en>Seeking a political settlement is <Alignment alignment="6851" annotation_id="6426">
          <DiscourseConnective annotation_id="6426" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the responsibility first and foremost of the Kenyan leaders.</en>
      <fr>La recherche d'un accord politique est <Alignment alignment="8466" annotation_id="6851">
          <DiscourseConnective annotation_id="6851" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la responsabilité première des dirigeants kényans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6497" docOffset="46">
      <en>It requires an immediate halt to provocation and violence in the streets, but also in the media and in public posturing.</en>
      <fr>Elle suppose un arrêt immédiat des provocations <DiscourseConnective annotation_id="6958">et</DiscourseConnective> des violences dans la rue, <DiscourseConnective annotation_id="6988">mais aussi</DiscourseConnective> dans les médias <DiscourseConnective annotation_id="7015">et</DiscourseConnective> les prises de position publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6618" docOffset="47">
      <en>It is crucial for President Mwai Kibaki, and the opposition leader Raila Odinga, to agree to compromise by recognising that the election result is not correctly reflected in the exercise of power and responsibility, <Alignment alignment="7296" annotation_id="6834">
          <DiscourseConnective annotation_id="6834" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there must inevitably be power sharing to avoid the continuation of the political crisis.</en>
      <fr>Il est crucial <DiscourseConnective annotation_id="7067">que</DiscourseConnective> le président Mwai Kibaki <DiscourseConnective annotation_id="7096">et</DiscourseConnective> le chef de l'opposition Raila Odinga acceptent de faire des compromis <DiscourseConnective annotation_id="7169">en</DiscourseConnective> reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="7186">que</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="7193">résultat</DiscourseConnective> des urnes ne s'est pas correctement traduit dans l'exercice du pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="7273">et</DiscourseConnective> des responsabilités <Alignment alignment="14806" annotation_id="7296">
          <DiscourseConnective annotation_id="7296" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7299">qu'</DiscourseConnective>il doit inévitablement y avoir un partage du pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="7355">afin d'</DiscourseConnective>éviter une poursuite de la crise politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6933" docOffset="48">
      <en>This power sharing could be an interim solution <DiscourseConnective annotation_id="6981" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="7483" annotation_id="6988">
          <DiscourseConnective annotation_id="6988" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, new elections could be held.</en>
      <fr>Ce partage du pouvoir pourrait être une solution intérimaire dans l'attente, <Alignment alignment="15499" annotation_id="7483">
          <DiscourseConnective annotation_id="7483" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de nouvelles élections possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7030" docOffset="49">
      <en>Finally, it is important for the Kenyan political class to recognise the pressing need to solve the basic problems at the root of this outburst of violence, whether they are the constitutional organisation of power, the political governance of the country, or the serious discrimination and socioeconomic inequalities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7530">Enfin</DiscourseConnective>, il importe <DiscourseConnective annotation_id="7548">que</DiscourseConnective> la classe politique kényane reconnaisse l'impérieuse nécessité de résoudre les problèmes de fond qui sont <DiscourseConnective annotation_id="7658">à</DiscourseConnective> l'origine de ce déchaînement de violence, <DiscourseConnective annotation_id="7702">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="7708">s'</DiscourseConnective>agisse de l'organisation constitutionnelle du pouvoir, de la gouvernance politique du pays <DiscourseConnective annotation_id="7801">ou</DiscourseConnective> des graves discriminations <DiscourseConnective annotation_id="7831">et</DiscourseConnective> inégalités socioéconomiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7349" docOffset="50">
      <en>The Commission and the European Union as a whole fully support the African mediation launched by President Kufuor and continued by Kofi Annan, thanks to Graça Machel and Benjamin Mkapa.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="7877">et</DiscourseConnective> l'Union européenne dans son ensemble soutiennent pleinement la médiation africaine engagée par le président Kufuor <DiscourseConnective annotation_id="7995">et</DiscourseConnective> poursuivie par M. Kofi Annan grâce <DiscourseConnective annotation_id="8033">à</DiscourseConnective> Graça Machel <DiscourseConnective annotation_id="8048">et</DiscourseConnective> Benjamin Mkapa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7535" docOffset="51">
      <en>They call upon President Kibaki and Raila Odinga to cooperate fully with the aim of finding a political settlement.</en>
      <fr>Elles appellent le président Kibaki <DiscourseConnective annotation_id="8103">et</DiscourseConnective> Raila Odinga <DiscourseConnective annotation_id="8119">à</DiscourseConnective> coopérer pleinement <DiscourseConnective annotation_id="8141">dans le but de</DiscourseConnective> trouver un accord politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7651" docOffset="52">
      <en>I spoke at length with Desmond Tutu at the start of the crisis, during his mediation mission.</en>
      <fr>Je me suis entretenu longuement avec Desmond Tutu au début de la crise, lors de sa mission de médiation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7745" docOffset="53">
      <en>I <Alignment alignment="8298" annotation_id="7747">
          <DiscourseConnective annotation_id="7747" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> had a very long discussion with Kofi Annan, who indicated that the most appropriate thing would be for African mediation to accompany a process of rapprochement.</en>
      <fr>J'ai eu <Alignment alignment="3265" annotation_id="8298">
          <DiscourseConnective annotation_id="8298" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un très long entretien avec M. Kofi Annan, dont il apparaît <DiscourseConnective annotation_id="8364">que</DiscourseConnective> ce qui semble le plus opportun, c'est qu'une médiation africaine accompagne un processus de rapprochement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7914" docOffset="54">
      <en>I have promised the Commission's support for this mediation, whether politically or financially.</en>
      <fr>J'ai promis le soutien de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8515">à</DiscourseConnective> cette médiation, que ce <DiscourseConnective annotation_id="8541">soit</DiscourseConnective> sur le plan politique <DiscourseConnective annotation_id="8568">ou</DiscourseConnective> sur le plan financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8011" docOffset="55">
      <en>Whatever the case, we should be pleased that the speaker of the Kenyan parliament was elected properly last night.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8594">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, il faut se féliciter aujourd'hui de l'élection en bon ordre du président du parlement kényan hier soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8126" docOffset="56">
      <en>We should take this as a sign of respect for the constitutional framework, from this point of view at least.</en>
      <fr>Il faut y voir le signe <DiscourseConnective annotation_id="8742">que</DiscourseConnective> le cadre constitutionnel est respecté, de ce point de vue-là <DiscourseConnective annotation_id="8807">du moins</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8235" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="8817" annotation_id="8235">
          <DiscourseConnective annotation_id="8235" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the next few days will be crucial.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21657" annotation_id="8817">
          <DiscourseConnective annotation_id="8817" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les prochains jours seront cruciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8279" docOffset="58">
      <en>We will be monitoring the situation closely and will remain in constant contact with the African mediators.</en>
      <fr>Nous suivrons de près la situation <DiscourseConnective annotation_id="8900">et</DiscourseConnective> nous resterons <DiscourseConnective annotation_id="8918">en</DiscourseConnective> contact constant avec la médiation africaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8387" docOffset="59">
      <en>We will adapt our relations with Kenya, including as regards cooperation, to reflect changes in the situation and the actions of both sides.</en>
      <fr>Nous adapterons notre relation avec le Kenya, y compris <DiscourseConnective annotation_id="9023">en</DiscourseConnective> matière de coopération, <DiscourseConnective annotation_id="9050">en</DiscourseConnective> fonction de l'évolution de la situation <DiscourseConnective annotation_id="9093">et</DiscourseConnective> des actes concrets des uns et des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8528" docOffset="60">
      <en>All options are currently on the table.</en>
      <fr>Toutes les options sont aujourd'hui sur la table.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8568" docOffset="61">
      <en>There needs to be European and international dialogue <Alignment alignment="9257" annotation_id="8622">
          <DiscourseConnective annotation_id="8622" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we do has the maximum impact.</en>
      <fr>Il importe qu'il y ait une concertation européenne <DiscourseConnective annotation_id="9239">et</DiscourseConnective> internationale <Alignment alignment="13713" annotation_id="9257">
          <DiscourseConnective annotation_id="9257" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>avoir le maximum d'impact dans notre action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8665" docOffset="62">
      <en>It seems that the international community is currently on the same wavelength, that there are no longer differences in approach, political tendency, or even strategy.</en>
      <fr>On peut considérer aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="9340">que</DiscourseConnective> cette communauté internationale est sur la <DiscourseConnective annotation_id="9387">même</DiscourseConnective> longueur d'onde, <DiscourseConnective annotation_id="9409">qu'</DiscourseConnective>il n'y a plus de divergences d'approche, de sensibilité, voire de stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8832" docOffset="63">
      <en>This is important.</en>
      <fr>C'est important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8851" docOffset="64">
      <en>It was not necessarily the case at the outset, straight after the elections.</en>
      <fr>Ce n'était pas nécessairement le cas au départ, directement <DiscourseConnective annotation_id="9566">après</DiscourseConnective> les élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8928" docOffset="65">
      <en>I think this is something we have now achieved, <Alignment alignment="9636" annotation_id="8976">
          <DiscourseConnective annotation_id="8976" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a good thing.</en>
      <fr>Je crois qu'aujourd'hui, c'est une chose acquise <Alignment alignment="8976" annotation_id="9636">
          <DiscourseConnective annotation_id="9636" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9000" docOffset="66">
      <en>As for the humanitarian situation, the Commission has reacted very quickly.</en>
      <fr>Pour ce qui concerne la situation humanitaire, la Commission a réagi très rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9076" docOffset="67">
      <en>Following the assessments by experts from ECHO and our partners in the field, the Commission has released initial emergency aid of 5.5 million euros to cope with the needs of displaced people for water, food, shelter and healthcare.</en>
      <fr>Suite aux évaluations des experts d'ECHO <DiscourseConnective annotation_id="9789">et</DiscourseConnective> de nos partenaires sur le terrain, la Commission a débloqué une première aide d'urgence de 5,5 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="9904">pour</DiscourseConnective> répondre aux besoins des populations déplacées en matière d'eau, de nourriture, d'abri <DiscourseConnective annotation_id="9996">et</DiscourseConnective> de santé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9309" id="236" name="Maria Martens">
    <ParallelChunk annotation_id="9309" docOffset="68">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (NL) Mr President, as has already been said, Kenya has been an important example of democracy and stability in the region since 2002.</en>
      <fr>au nom du Groupe PPE-DE. - (NL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="10064">comme</DiscourseConnective> cela a <DiscourseConnective annotation_id="10077">déjà</DiscourseConnective> été dit, le Kenya a été un grand exemple de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="10137">et</DiscourseConnective> de stabilité dans la région <DiscourseConnective annotation_id="10168">depuis</DiscourseConnective> 2002.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9476" docOffset="69">
      <en>In recent years, the country has made great political and economic strides.</en>
      <fr>Ces dernières années, le pays a fait de grandes avancées sur les plans politique <DiscourseConnective annotation_id="10262">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9552" docOffset="70">
      <en>The Kenyan elections have shown that the vast majority of Kenyans prefer democracy to dictatorship.</en>
      <fr>Les élections kényanes ont montré <DiscourseConnective annotation_id="10311">que</DiscourseConnective> la grande majorité des kényans préfère la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="10368">à</DiscourseConnective> la dictature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9652" docOffset="71">
      <en>They have shown that they have more faith in elected representatives than in the military.</en>
      <fr>Ils ont montré avoir plus confiance <DiscourseConnective annotation_id="10420">en</DiscourseConnective> des représentants élus <DiscourseConnective annotation_id="10446">qu'en</DiscourseConnective> l'armée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9743" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="64268" annotation_id="9743">
          <DiscourseConnective annotation_id="9743" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these alarming outbursts of violence have occurred, <Alignment alignment="10516" annotation_id="9809">
          <DiscourseConnective annotation_id="9809" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is now a humanitarian crisis that has already left hundreds dead and more than 250 000 refugees.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5403" annotation_id="10461">
          <DiscourseConnective annotation_id="10461" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces flambées de violences alarmantes ont eu lieu, <Alignment alignment="44104" annotation_id="10516">
          <DiscourseConnective annotation_id="10516" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a <DiscourseConnective annotation_id="10526">maintenant</DiscourseConnective> une crise humanitaire qui a <DiscourseConnective annotation_id="10565">déjà</DiscourseConnective> entraîné des centaines de morts <DiscourseConnective annotation_id="10602">et</DiscourseConnective> plus de 250 000 réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9916" docOffset="73">
      <en>This will not be without consequences for the country's economic situation.</en>
      <fr>Cela ne sera pas <DiscourseConnective annotation_id="10648">sans</DiscourseConnective> conséquences <DiscourseConnective annotation_id="10666">pour</DiscourseConnective> la situation économique du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9992" docOffset="74">
      <en>What is to be done?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10704">Que</DiscourseConnective> faut-il faire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10012" docOffset="75">
      <en>It is important for the European Union to offer its full support to the panel of 'eminent African personalities' appointed by the African Union and headed by Kofi Annan.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="10740">que</DiscourseConnective> l'Union européenne soutienne pleinement le groupe d'"éminentes personnalités africaines" nommées par l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="10863">et</DiscourseConnective> dirigées par Kofi Annan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10182" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="10891" annotation_id="10182">
          <DiscourseConnective annotation_id="10182" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the past can teach us one thing, it is that we must not think that we - Europe - can solve Africa's problems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10182" annotation_id="10891">
          <DiscourseConnective annotation_id="10891" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une chose doit être retenue du passé, c'est <DiscourseConnective annotation_id="10938">que</DiscourseConnective> nous ne devons pas croire <DiscourseConnective annotation_id="10968">que</DiscourseConnective> nous, Europe, pouvons résoudre les problèmes de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10295" docOffset="77">
      <en>African problems require African solutions, <Alignment alignment="11091" annotation_id="10339">
          <DiscourseConnective annotation_id="10339" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome the European Commission's support for this.</en>
      <fr>Les problèmes africains demandent des solutions africaines, <Alignment alignment="10339" annotation_id="11091">
          <DiscourseConnective annotation_id="11091" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis du soutien de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="11147">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10397" docOffset="78">
      <en>Mr President, our group fully supports the resolution.</en>
      <fr>Monsieur le Président, notre groupe soutient pleinement la résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10452" docOffset="79">
      <en>I do have one more thing to get off my chest, <Alignment alignment="11235" annotation_id="10498">
          <DiscourseConnective annotation_id="10498" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>: something that our group considers extremely regrettable.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="10498" annotation_id="11235">
          <DiscourseConnective annotation_id="11235" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> une dernière chose à dire <DiscourseConnective annotation_id="11271">pour</DiscourseConnective> vider mon sac: il y a une chose <DiscourseConnective annotation_id="11308">que</DiscourseConnective> notre groupe trouve vraiment regrettable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10565" docOffset="80">
      <en>This is that, one day after the elections - that is, at a time <DiscourseConnective annotation_id="10628" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the outcome had been decided <Alignment alignment="11462" annotation_id="10662">
          <DiscourseConnective annotation_id="10662" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11469" annotation_id="10667">
          <DiscourseConnective annotation_id="10667" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has said, irregularities had already abounded - the European Commission transferred more than 40 million euros to the government in budget aid.</en>
      <fr>Il s'agit <DiscourseConnective annotation_id="11364">du fait que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11377">un jour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11385">après</DiscourseConnective> les élections, c'est-à-dire <DiscourseConnective annotation_id="11419">à</DiscourseConnective> un moment où le <DiscourseConnective annotation_id="11437">résultat</DiscourseConnective> était déterminé <Alignment alignment="10662" annotation_id="11462">
          <DiscourseConnective annotation_id="11462" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où, <Alignment alignment="5687" annotation_id="11469">
          <DiscourseConnective annotation_id="11469" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit le commissaire, de nombreuses irrégularités avaient <DiscourseConnective annotation_id="11535">déjà</DiscourseConnective> été commises, la Commission européenne a transféré plus de 40 millions EUR d'aide budgétaire au gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10831" docOffset="81">
      <en>It did not even await the findings of our own observation team - which, incidentally, were published just three days later.</en>
      <fr>Elle n'a <DiscourseConnective annotation_id="11659">même</DiscourseConnective> pas attendu les conclusions de notre propre équipe d'observation, qui, <DiscourseConnective annotation_id="11735">d'ailleurs</DiscourseConnective>, ont été publiées seulement trois jours <DiscourseConnective annotation_id="11786">plus tard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10955" docOffset="82">
      <en>This political decision cannot be justified on the technicality that the payment had already been delayed once, until after the elections, <Alignment alignment="11965" annotation_id="11094">
          <DiscourseConnective annotation_id="11094" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it was just the third in a series of payments.</en>
      <fr>Cette décision politique ne peut pas être justifiée <DiscourseConnective annotation_id="11849">par le fait que</DiscourseConnective> techniquement, ce paiement avait <DiscourseConnective annotation_id="11898">déjà</DiscourseConnective> été repoussé une fois, pour être renvoyé <DiscourseConnective annotation_id="11944">après</DiscourseConnective> les élections, <Alignment alignment="8943" annotation_id="11965">
          <DiscourseConnective annotation_id="11965" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11968">qu'</DiscourseConnective>il ne s'agissait <DiscourseConnective annotation_id="11988">que</DiscourseConnective> du troisième paiement d'une série.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11150" docOffset="83">
      <en>This payment could have and should have been deferred.</en>
      <fr>Ce paiement aurait pu <DiscourseConnective annotation_id="12049">et</DiscourseConnective> aurait dû être différé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11205" docOffset="84">
      <en>This was an extremely unfortunate decision, all the more so <Alignment alignment="12122" annotation_id="11265">
          <DiscourseConnective annotation_id="11265" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Member States themselves had already suspended their aid.</en>
      <fr>Cela a été une décision vraiment malheureuse, <Alignment alignment="372" annotation_id="12122">
          <DiscourseConnective annotation_id="12122" sense="Contingency.Cause.Reason">d'autant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres eux-mêmes avaient <DiscourseConnective annotation_id="12171">déjà</DiscourseConnective> suspendu leur aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11335" docOffset="85">
      <en>This must not happen again.</en>
      <fr>Cela ne doit plus se produire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11363" id="237" name="Emilio Menéndez del Valle">
    <ParallelChunk annotation_id="11363" docOffset="86">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Mr President, additional proof that the majority of the Kenyan people did not support President Kibaki is that in the parliamentary elections, which were held at the same time as the presidential elections, Mr Odinga's opposition party won more than twice as many votes as Mr Kibaki's party.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Monsieur le Président, le fait <DiscourseConnective annotation_id="12287">qu'</DiscourseConnective>au cours des élections législatives, qui se sont tenues <DiscourseConnective annotation_id="12346">en même temps que</DiscourseConnective> les élections présidentielles, le parti d'opposition de M. Odinga ait obtenu plus du double de voix <DiscourseConnective annotation_id="12464">que</DiscourseConnective> le parti de M. Kibaki est une preuve supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="12520">du fait que</DiscourseConnective> la majorité du peuple kényan n'était pas favorable au Président Kibaki.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11690" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="12604" annotation_id="11690">
          <DiscourseConnective annotation_id="11690" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, this enabled Mr Odinga's party to win the post of speaker <Alignment alignment="12692" annotation_id="11760">
          <DiscourseConnective annotation_id="11760" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament opened yesterday in Nairobi.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14045" annotation_id="12604">
          <DiscourseConnective annotation_id="12604" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, cela a permis au parti de M. Odinga de prendre le poste d'orateur <Alignment alignment="11760" annotation_id="12692">
          <DiscourseConnective annotation_id="12692" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement a ouvert hier <DiscourseConnective annotation_id="12727">à</DiscourseConnective> Nairobi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11805" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="12738" annotation_id="11805">
          <DiscourseConnective annotation_id="11805" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 22 of Mr Kibaki's ministers, who aspired to be MPs, were defeated at the elections.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11805" annotation_id="12738">
          <DiscourseConnective annotation_id="12738" sense="Temporal.Synchrony">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 22 des ministres de M. Kibaki, qui aspiraient <DiscourseConnective annotation_id="12798">à</DiscourseConnective> devenir députés, n'ont pas obtenu assez de voix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11900" docOffset="89">
      <en>President Kibaki is, in my view, responsible for a great deal, not only because of the electoral fraud.</en>
      <fr>Le Président Kibaki est, <DiscourseConnective annotation_id="12874">à</DiscourseConnective> mon avis, responsable de beaucoup de choses, et pas seulement en raison de la fraude électorale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12004" docOffset="90">
      <en>His five years in government have led to frustration, disillusionment and deception.</en>
      <fr>Ses cinq ans de gouvernement ont entraîné la frustration, la désillusion <DiscourseConnective annotation_id="13046">et</DiscourseConnective> la déception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12089" docOffset="91">
      <en>It is true that the economy has grown by 6%, <Alignment alignment="13118" annotation_id="12134">
          <DiscourseConnective annotation_id="12134" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> more than half the population is still living below the poverty line.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="13075">que</DiscourseConnective> la croissance économique a été de 6 %, <Alignment alignment="23714" annotation_id="13118">
          <DiscourseConnective annotation_id="13118" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de la moitié de la population vit toujours sous le seuil de pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12208" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="13198" annotation_id="12208">
          <DiscourseConnective annotation_id="12208" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, several cabinet ministers, appointed by Mr Kibaki in a clear act of provocation, have been linked with cases of corruption.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12208" annotation_id="13198">
          <DiscourseConnective annotation_id="13198" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plusieurs cabinets ministériels, nommés par M. Kibaki par provocation évidente, ont été impliqués dans des affaires de corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12338" docOffset="93">
      <en>This President, who is fraudulently seeking to remain in power, is <Alignment alignment="78653" annotation_id="12405">
          <DiscourseConnective annotation_id="12405" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> responsible for another serious matter: his action has caused a resurgence in inter-ethnic conflict, a spiral that may be difficult to contain.</en>
      <fr>Ce Président, qui tente frauduleusement de rester au pouvoir, est <Alignment alignment="12405" annotation_id="13404">
          <DiscourseConnective annotation_id="13404" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> responsable d'un autre problème grave: son action a provoqué une résurgence du conflit interethnique, une spirale qui pourrait être difficile <DiscourseConnective annotation_id="13556">à</DiscourseConnective> contenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12554" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="13571" annotation_id="12554">
          <Alignment alignment="13571" annotation_id="12554">
            <DiscourseConnective annotation_id="12554" sense="Expansion.Conjunction">As if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> this were not enough, <Alignment alignment="13603" annotation_id="12582">
          <DiscourseConnective annotation_id="12582" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, two weeks ago the Chairman of the Kenyan Electoral Commission stated no less than that he did not know who had won the presidential elections.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="12554" annotation_id="13571">
          <Alignment alignment="15520" annotation_id="13571">
            <DiscourseConnective annotation_id="13571" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> cela ne suffisait pas, <Alignment alignment="20727" annotation_id="13603">
          <DiscourseConnective annotation_id="13603" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, il y a deux semaines le Président de la commission électorale kényane annonçait rien de moins <DiscourseConnective annotation_id="13718">qu'</DiscourseConnective>il ne savait pas qui avait remporté les élections présidentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12738" docOffset="95">
      <en>In view of all this, in my opinion it makes perfect sense, as paragraph 11 of the joint motion for a resolution of Parliament states, to demand that new elections be called <Alignment alignment="13970" annotation_id="12911">
          <DiscourseConnective annotation_id="12911" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is impossible for an independent institution to organise a clean, transparent and credible recount of the votes cast in the 27 December elections.</en>
      <fr>Au regard de tous ces éléments, il serait <DiscourseConnective annotation_id="13830">à</DiscourseConnective> mon avis justifié, <DiscourseConnective annotation_id="13851">comme</DiscourseConnective> le prévoit le paragraphe 11 de la proposition de résolution commune, de demander la tenue de nouvelles élections <Alignment alignment="12911" annotation_id="13970">
          <DiscourseConnective annotation_id="13970" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est impossible <DiscourseConnective annotation_id="13990">pour</DiscourseConnective> une institution indépendante d'organiser un nouveau décompte clair, transparent <DiscourseConnective annotation_id="14075">et</DiscourseConnective> crédible des votes exprimés lors des élections du 27 décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13064" id="238" name="Alexander Lambsdorff">
    <ParallelChunk annotation_id="13064" docOffset="96">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (DE) Mr President, I would like to begin by expressing my gratitude to the Council, the Commission and <Alignment alignment="14272" annotation_id="13198">
          <DiscourseConnective annotation_id="13198" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to my fellow Members here in the European Parliament.</en>
      <fr>au nom du Groupe ADLE. - (DE) Monsieur le Président, j'aimerais commencer par exprimer ma gratitude au Conseil, à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="14269">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13198" annotation_id="14272">
          <DiscourseConnective annotation_id="14272" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14282">à</DiscourseConnective> mes chers confrères de ce Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13257" docOffset="97">
      <en>There is great unity among the institutions.</en>
      <fr>Il y a une grande unité entre les institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13302" docOffset="98">
      <en>This makes me personally very happy <Alignment alignment="14420" annotation_id="13338">
          <DiscourseConnective annotation_id="13338" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say this <Alignment alignment="14433" annotation_id="13353">
          <DiscourseConnective annotation_id="13353" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> on behalf of my team of more than 150 election observers, at least 50 of whom have been stationed in Kenya for over a month. Our unity here is a good sign.</en>
      <fr>Cela me fait personnellement très plaisir <Alignment alignment="13338" annotation_id="14420">
          <DiscourseConnective annotation_id="14420" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le dit <Alignment alignment="45349" annotation_id="14433">
          <DiscourseConnective annotation_id="14433" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au nom de mon équipe <DiscourseConnective annotation_id="14460">de plus</DiscourseConnective> de 150 observateurs électoraux, dont <DiscourseConnective annotation_id="14505">au moins</DiscourseConnective> 50 sont intervenus au Kenya <DiscourseConnective annotation_id="14542">pour</DiscourseConnective> plus d'un mois Notre unité sur ce sujet est un bon signe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13514" docOffset="99">
      <en>Some of these observers - I want to state this here - are now on their way to Pakistan, or have already arrived there, where the next difficult election is pending.</en>
      <fr>Certains de ces observateurs, je veux le dire ici, se dirigent à présent vers le Pakistan, <DiscourseConnective annotation_id="14696">ou</DiscourseConnective> y sont <DiscourseConnective annotation_id="14706">déjà</DiscourseConnective>, car c'est là que les prochaines élections difficiles vont se tenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13679" docOffset="100">
      <en>Election monitoring is sometimes a difficult and dangerous job.</en>
      <fr>Le contrôle des élections est parfois un travail difficile <DiscourseConnective annotation_id="14839">et</DiscourseConnective> dangereux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13743" docOffset="101">
      <en>I should like to thank these people most sincerely for their commitment to this.</en>
      <fr>J'aimerais remercier très sincèrement ces personnes <DiscourseConnective annotation_id="14905">pour</DiscourseConnective> leur implication dans ces missions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13824" docOffset="102">
      <en>Whatever you stand for, Europe is the common value.</en>
      <fr>Quel que soit ce en quoi vous croyez, l'Europe est la valeur commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13876" docOffset="103">
      <en>We can be proud - <Alignment alignment="80957" annotation_id="13894">
          <DiscourseConnective annotation_id="13894" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has just said - that other monitoring missions have subscribed to our judgment, <Alignment alignment="15147" annotation_id="13994">
          <DiscourseConnective annotation_id="13994" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commonwealth Delegation and the International Republican Institute from the United States.</en>
      <fr>Nous pouvons être fiers, <Alignment alignment="13894" annotation_id="15041">
          <DiscourseConnective annotation_id="15041" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire vient de la dire, <DiscourseConnective annotation_id="15080">que</DiscourseConnective> d'autres missions de surveillance aient adopté notre jugement, <Alignment alignment="13994" annotation_id="15147">
          <DiscourseConnective annotation_id="15147" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> la délégation du Commonwealth <DiscourseConnective annotation_id="15189">et</DiscourseConnective> l'institut international républicain des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14102" docOffset="104">
      <en>I believe the work of the monitoring mission has <Alignment alignment="15301" annotation_id="14151">
          <DiscourseConnective annotation_id="14151" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> established a basis for a joint effort in which the European Union, Africa and the United States all pull together in order to reach a solution to the crisis in Kenya.</en>
      <fr>Je pense que le travail de la mission de surveillance a <Alignment alignment="18595" annotation_id="15301">
          <DiscourseConnective annotation_id="15301" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> établi une base <DiscourseConnective annotation_id="15322">pour</DiscourseConnective> l'effort conjoint de l'Union européenne, de l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="15381">et</DiscourseConnective> des États-Unis visant <DiscourseConnective annotation_id="15406">à</DiscourseConnective> trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="15429">à</DiscourseConnective> la crise au Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14329" docOffset="105">
      <en>In its resolution the European Parliament will highlight the paths it considers appropriate.</en>
      <fr>Dans sa résolution, le Parlement européen mettra en lumière la voie qu'il considère appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14422" docOffset="106">
      <en>As chief observer, I have not taken part in these consultations myself.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="15549">tant que</DiscourseConnective> directeur de la mission, je n'ai pas participé <DiscourseConnective annotation_id="15605">à</DiscourseConnective> ces consultations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14494" docOffset="107">
      <en>The neutrality of our mission must, in my view, be unequivocally preserved to the end.</en>
      <fr>La neutralité de notre mission doit, <DiscourseConnective annotation_id="15663">à</DiscourseConnective> mon avis, être préservée de manière incontestable <DiscourseConnective annotation_id="15715">jusqu'à</DiscourseConnective> la fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14581" docOffset="108">
      <en>To the end means <Alignment alignment="15756" annotation_id="14598">
          <DiscourseConnective annotation_id="14598" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> our final report, which we are presently compiling, is submitted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15731">Jusqu'à</DiscourseConnective> la fin veut dire <Alignment alignment="14598" annotation_id="15756">
          <DiscourseConnective annotation_id="15756" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre rapport final, qui est en phase de compilation, <DiscourseConnective annotation_id="15825">soit</DiscourseConnective> rendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14670" docOffset="109">
      <en>Together with the professional work of our observers in the field, the resulting neutrality was our strongest asset.</en>
      <fr>Avec le travail professionnel de nos observateurs sur le terrain, la neutralité en découlant a été notre meilleur atout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14787" docOffset="110">
      <en>Neutrality and professionalism <Alignment alignment="16004" annotation_id="14818">
          <DiscourseConnective annotation_id="14818" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include the fact that we work only on the basis of proof.</en>
      <fr>La neutralité <DiscourseConnective annotation_id="15972">et</DiscourseConnective> le professionnalisme veulent <Alignment alignment="14818" annotation_id="16004">
          <DiscourseConnective annotation_id="16004" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16010">dire que</DiscourseConnective> nous ne travaillons <DiscourseConnective annotation_id="16039">que</DiscourseConnective> sur la base de preuves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14881" docOffset="111">
      <en>In our conclusion we discovered that there is scepticism about the result of the presidential election.</en>
      <fr>Dans nos conclusions, nous avons établit <DiscourseConnective annotation_id="16108">qu'</DiscourseConnective>il y a du scepticisme <DiscourseConnective annotation_id="16133">à propos</DiscourseConnective> des résultats de l'élection présidentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14985" docOffset="112">
      <en>As a monitoring mission, we have never said that a particular candidate has won the elections.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="16189">tant que</DiscourseConnective> mission de contrôle, nous n'avons jamais dit <DiscourseConnective annotation_id="16243">qu'</DiscourseConnective>un candidat <DiscourseConnective annotation_id="16258">en particulier</DiscourseConnective> avait remporté les élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15080" docOffset="113">
      <en>What we have said is that it is not possible to establish who the winner is.</en>
      <fr>Ce que nous avons dit, c'est <DiscourseConnective annotation_id="16332">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas possible de dire qui est le vainqueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15157" docOffset="114">
      <en>I would like to quote something in English from the Kenyan election observers, who write as follows:</en>
      <fr>Je voudrais citer quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="16419">en</DiscourseConnective> anglais, qui a été écrit par les observateurs électoraux kényans:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15258" docOffset="115">
      <en>'In our view, considering the entire electoral process, the 2007 general elections were credible in as far <DiscourseConnective annotation_id="15365" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the voting and counting process is concerned.</en>
      <fr>au nom du groupe ADLE. - "À notre avis, si l'on considère l'ensemble du processus électoral, les élections générales de 2007 étaient crédibles <DiscourseConnective annotation_id="16631">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le vote <DiscourseConnective annotation_id="16658">et</DiscourseConnective> le dépouillement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15414" docOffset="116">
      <en>The electoral process lost credibility towards the end with regard to the tallying and announcement of presidential results.'</en>
      <fr>Le processus électoral a perdu sa crédibilité vers la fin, lors du décompte des suffrages <DiscourseConnective annotation_id="16769">et</DiscourseConnective> de l'annonce des résultats présidentiels".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15540" docOffset="117">
      <en>That statement comes from the national Kenyan observers, who stationed between 16 000 and 20 000 people there.</en>
      <fr>Cette déclaration a été faite par les observateurs nationaux du Kenya, qui ont déployé entre 16 000 <DiscourseConnective annotation_id="16915">et</DiscourseConnective> 20 000 personnes sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15651" docOffset="118">
      <en>It is entirely consistent with our findings.</en>
      <fr>Cela concorde parfaitement avec nos conclusions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15696" docOffset="119">
      <en>I now wish to say something that applies to me, to the team and to everyone: we are hoping for a rapid settlement of the crisis, an end to the violence and for the refugees to return to their homeland as quickly as possible.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="17012">maintenant</DiscourseConnective> dire quelque chose qui s'applique <DiscourseConnective annotation_id="17057">à</DiscourseConnective> moi, <DiscourseConnective annotation_id="17064">à</DiscourseConnective> l'équipe <DiscourseConnective annotation_id="17075">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17078">à</DiscourseConnective> tous: nous souhaitons <DiscourseConnective annotation_id="17102">que</DiscourseConnective> la crise soit rapidement résolue, que la violence cesse <DiscourseConnective annotation_id="17162">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17165">que</DiscourseConnective> les réfugiés puissant retourner chez eux le plus vite possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15921" id="241" language="PL" name="Konrad Szymański">
    <ParallelChunk annotation_id="15921" docOffset="120">
      <en>Mr President, Prime Minister, Commissioner, Kenya is more than just the problem of President Kibaki's electoral abuses.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Premier ministre, Monsieur le Commissaire, le Kenya représente plus <DiscourseConnective annotation_id="17336">que</DiscourseConnective> le simple problème des abus électoraux du Président Kibaki.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16041" docOffset="121">
      <en>We are dealing here with a humanitarian crisis for the civilian population.</en>
      <fr>Une crise humanitaire touche la population civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16117" docOffset="122">
      <en>The most dramatic situation seems to be happening in Eldoret, in the Holy Spirit Catholic Church in Langas.</en>
      <fr>La situation la plus dramatique semble être celle d'Eldoret, dans l'église catholique du Saint-Esprit de Langas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16225" docOffset="123">
      <en>There we are dealing with numerous murders set against a political and ethnic background.</en>
      <fr>Il y a eu de nombreux meurtres perpétrés en raison d'une appartenance politique <DiscourseConnective annotation_id="17644">et</DiscourseConnective> ethnique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16315" docOffset="124">
      <en>Many Kenyans have been driven out of their family homes, which have <Alignment alignment="17720" annotation_id="16383">
          <DiscourseConnective annotation_id="16383" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> been burned down.</en>
      <fr>De nombreux Kényans ont été expulsés de leur domicile, qui ont <Alignment alignment="13085" annotation_id="17720">
          <DiscourseConnective annotation_id="17720" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> été brûlés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16406" docOffset="125">
      <en>On 1 January 2008 more than 3 000 people were taking refuge in the parish of Langas.</en>
      <fr>Le 1er janvier 2008, plus de 3 000 personnes trouvaient refuge dans l'église de Langas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16491" docOffset="126">
      <en>The refugees are deprived of food, clean water and sanitation.</en>
      <fr>Les réfugiés manquent de nourriture, d'eau propre <DiscourseConnective annotation_id="17878">et</DiscourseConnective> d'installations sanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16554" docOffset="127">
      <en>On 2 January this year the Catholic Missionary Service News Agency, MISNA, reported that between 7 000 and 10 000 people were taking refuge in the cathedral in Langas.</en>
      <fr>Le 2 janvier cette année, l'agence de presse des services missionnaires catholiques, la MISNA, a rapporté <DiscourseConnective annotation_id="18015">qu'</DiscourseConnective>entre 7 000 <DiscourseConnective annotation_id="18030">et</DiscourseConnective> 10 000 personnes s'étaient réfugiées dans la cathédrale de Langas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16722" docOffset="128">
      <en>What is needed is not only political mediation, but also action to guarantee that no outburst of ethnic and religious hatred will be permitted.</en>
      <fr>La médiation politique ne suffit pas, il faut <DiscourseConnective annotation_id="18146">aussi</DiscourseConnective> agir <DiscourseConnective annotation_id="18157">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="18171">qu'</DiscourseConnective>aucune flambée de haine ethnique <DiscourseConnective annotation_id="18207">ou</DiscourseConnective> religieuse ne <DiscourseConnective annotation_id="18224">soit</DiscourseConnective> permise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16866" id="242" name="Marie-Hélène Aubert">
    <ParallelChunk annotation_id="16866" docOffset="129">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (FR) Mr President, I think that in view of the current situation, the European Union should make an effort to assert its credibility as regards the observation missions it sends to these countries.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - Monsieur le Président, je crois <DiscourseConnective annotation_id="18300">que</DiscourseConnective> vu la situation actuelle, l'Union européenne doit s'efforcer d'asseoir sa crédibilité quant aux missions d'observation qu'elle envoie dans ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17100" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="18453" annotation_id="17100">
          <DiscourseConnective annotation_id="17100" sense="Contingency.Cause.Reason">For</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="48688" annotation_id="17104">
          <DiscourseConnective annotation_id="17104" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is observed quite seriously, <Alignment alignment="18477" annotation_id="17139">
          <DiscourseConnective annotation_id="17139" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was the case, that the result is clearly fraudulent, that the president cannot be considered the legitimately elected president, the European Union should <Alignment alignment="18663" annotation_id="17297">
          <DiscourseConnective annotation_id="17297" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> be consistent in its policy and start, at the very least, by not recognising the president, in this case Mr Kibaki.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17100" annotation_id="18453">
          <DiscourseConnective annotation_id="18453" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1959" annotation_id="18458">
          <DiscourseConnective annotation_id="18458" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est constaté, <Alignment alignment="9848" annotation_id="18477">
          <DiscourseConnective annotation_id="18477" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas, avec un grand sérieux, <DiscourseConnective annotation_id="18517">que</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="18524">résultat</DiscourseConnective> est clairement frauduleux, <DiscourseConnective annotation_id="18560">que</DiscourseConnective> le président ne peut pas être considéré comme le président légitiment élu, l'Union européenne doit <Alignment alignment="17297" annotation_id="18663">
          <DiscourseConnective annotation_id="18663" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> être cohérente dans sa politique en commençant - et c'est vraiment le minimum, par ne pas reconnaître le président, <DiscourseConnective annotation_id="18785">en</DiscourseConnective> l'occurrence M. Kibaki.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17418" docOffset="131">
      <en>Secondly, the EU should propose and ensure, as rapidly as possible, that new presidential elections are held that will enable the president to be properly elected, honestly this time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18812">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l'Union doit proposer <DiscourseConnective annotation_id="18848">et</DiscourseConnective> faire en sorte que, le plus rapidement possible, se tiennent de nouvelles élections présidentielles qui permettront d'élire véritablement le président, cette fois-ci dans de bonnes conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17602" docOffset="132">
      <en>Sadly, we have precedents, notably in Ethiopia where the President <Alignment alignment="19124" annotation_id="17669">
          <DiscourseConnective annotation_id="17669" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> used force to get himself into office, despite the evidence of fraud followed by much repressive violence.</en>
      <fr>Car, hélas, nous avons des précédents, <DiscourseConnective annotation_id="19083">notamment en</DiscourseConnective> Éthiopie, où le président a <Alignment alignment="2648" annotation_id="19124">
          <DiscourseConnective annotation_id="19124" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait un coup de force <DiscourseConnective annotation_id="19156">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19161">s'</DiscourseConnective>imposer malgré tout, malgré l'évidence qu'il y avait eu fraude, suivie de multiples violences de répression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17781" docOffset="133">
      <en>The European Union's acceptance of this fait accompli helps to undermine the value of sending observation missions.</en>
      <fr>L'acceptation du fait accompli par l'Union européenne contribue <DiscourseConnective annotation_id="19336">à</DiscourseConnective> miner l'intérêt d'envoyer des missions d'observation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17897" docOffset="134">
      <en>What is the point of sending European observation missions with the seriousness and commitment of all our colleagues in this area to make conclusions that are unanimously recognised by everyone, <Alignment alignment="19589" annotation_id="18092">
          <DiscourseConnective annotation_id="18092" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the end we lie low and a few months later accept a coup by a president who will not even listen?</en>
      <fr>À quoi sert-il d'envoyer des missions d'observation européennes avec le sérieux <DiscourseConnective annotation_id="19472">et</DiscourseConnective> l'engagement de tous nos collègues dans ce domaine, avec des conclusions qui sont unanimement reconnues par tous, <Alignment alignment="16902" annotation_id="19589">
          <DiscourseConnective annotation_id="19589" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="19595">finalement</DiscourseConnective>, accepter <DiscourseConnective annotation_id="19616">après</DiscourseConnective> quelques mois, en faisant le gros dos, le coup de force d'un président qui ne veut rien savoir?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18195" docOffset="135">
      <en>Would we accept this kind of situation in our own countries?</en>
      <fr>Accepterait-on une telle situation dans nos pays?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18256" docOffset="136">
      <en>Obviously not.</en>
      <fr>À l'évidence, non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18271" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="19787" annotation_id="18271">
          <DiscourseConnective annotation_id="18271" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot, in terms of the democracy and electoral processes we support, have double standards, one applying in the European Union and the other fluctuating in line with peoples' interests in these regions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2955" annotation_id="19787">
          <DiscourseConnective annotation_id="19787" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on ne peut pas, <DiscourseConnective annotation_id="19809">en</DiscourseConnective> termes de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="19833">et</DiscourseConnective> de processus électoraux que nous appuyons, avoir un double standard, l'un qui serait applicable dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="19956">et</DiscourseConnective> l'autre qui serait à géométrie variable, <DiscourseConnective annotation_id="20000">en</DiscourseConnective> fonction des intérêts des uns et des autres dans ces régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18488" docOffset="138">
      <en>The Kenyan people, I believe, want to get to the bottom of this situation and are calling for new elections to make things perfectly clear.</en>
      <fr>Le peuple kényan souhaite, je crois, faire la lumière sur cette situation <DiscourseConnective annotation_id="20139">et</DiscourseConnective> réclame de nouvelles élections, <DiscourseConnective annotation_id="20174">afin de</DiscourseConnective> rendre les choses parfaitement claires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18628" id="243" name="Gabriele Zimmer">
    <ParallelChunk annotation_id="18628" docOffset="139">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, we are certainly all agreed that the events in Kenya are tragic <Alignment alignment="20393" annotation_id="18767">
          <DiscourseConnective annotation_id="18767" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there must categorically be an end to today's continuing violence.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20287">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous sommes certainement tous d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="20345">dire que</DiscourseConnective> les événements au Kenya sont tragiques <Alignment alignment="18767" annotation_id="20393">
          <DiscourseConnective annotation_id="20393" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20396">que</DiscourseConnective> la violence actuelle continue doit cesser de manière catégorique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18843" docOffset="140">
      <en>The crisis in Kenya is fundamental and in my view not merely political in nature.</en>
      <fr>La crise kényane est profonde <DiscourseConnective annotation_id="20496">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20499">à</DiscourseConnective> mon avis elle n'est pas seulement de nature politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18925" docOffset="141">
      <en>To all intents and purposes, it can <Alignment alignment="20588" annotation_id="18961">
          <DiscourseConnective annotation_id="18961" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have an impact on the situation in Africa's neighbouring countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20556">À</DiscourseConnective> tous points de vue, elle peut <Alignment alignment="43692" annotation_id="20588">
          <DiscourseConnective annotation_id="20588" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir un impact sur la situation des pays africains voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19034" docOffset="142">
      <en>It is true that there are rabble-rousers in Kenya trying to invoke hatred between ethnic groups in order to gain power.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="20667">qu'</DiscourseConnective>il y a des démagogues au Kenya qui tentent de susciter la haine entre groupes ethniques <DiscourseConnective annotation_id="20758">pour</DiscourseConnective> s'arroger du pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19154" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="68794" annotation_id="19154">
          <DiscourseConnective annotation_id="19154" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20790" annotation_id="19158">
          <DiscourseConnective annotation_id="19158" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="20794" annotation_id="19162">
          <DiscourseConnective annotation_id="19162" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, you read the free Kenyan press these days, it is very heartening to see how many journalists are constantly striving to stand up for unity in the country and for unity among the Kenyan people and are turning against the fragmentation of society.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49694" annotation_id="20785">
          <DiscourseConnective annotation_id="20785" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19158" annotation_id="20790">
          <DiscourseConnective annotation_id="20790" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19162" annotation_id="20794">
          <DiscourseConnective annotation_id="20794" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vous lisez la presse kényane libre ces jours-ci, il est vraiment réconfortant de voir combien de journalistes cherchent <DiscourseConnective annotation_id="20927">à</DiscourseConnective> promouvoir l'unité dans le pays <DiscourseConnective annotation_id="20961">et</DiscourseConnective> parmi le peuple kényan, <DiscourseConnective annotation_id="20988">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20991">s'</DiscourseConnective>opposent à la fragmentation de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19421" docOffset="144">
      <en>The problem primarily is that it has not been possible to allow broad sections of the Kenyan population to have a share in the Kenyan economic boom <Alignment alignment="21173" annotation_id="19569">
          <DiscourseConnective annotation_id="19569" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that violence is able to spread on this basis.</en>
      <fr>Le problème de base, c'est <DiscourseConnective annotation_id="21063">qu'</DiscourseConnective>il n'a pas été possible de faire bénéficier une grande partie de la population kényane du boom économique, <Alignment alignment="19569" annotation_id="21173">
          <DiscourseConnective annotation_id="21173" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21176">que</DiscourseConnective> la violence peut <DiscourseConnective annotation_id="21197">s'</DiscourseConnective>étendre sur la base de cet argument.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19620" docOffset="145">
      <en>In the context of our development cooperation, we should rather emphasise the fact that a real attempt is being made here to bring about change and <Alignment alignment="21394" annotation_id="19768">
          <Alignment alignment="21394" annotation_id="19768">
            <DiscourseConnective annotation_id="19768" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, to carry out a practical campaign against poverty in Kenya.</en>
      <fr>Dans le cadre de notre coopération au développement, nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="21303">plutôt</DiscourseConnective> mettre en <DiscourseConnective annotation_id="21320">avant</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="21334">que</DiscourseConnective> nous tentons réellement de faire changer les choses, <DiscourseConnective annotation_id="21391">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="19768" annotation_id="21394">
          <Alignment alignment="5390" annotation_id="21394">
            <DiscourseConnective annotation_id="21394" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> de mettre en place une campagne concrète de lutte contre la pauvreté au Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19843" docOffset="146">
      <en>I <Alignment alignment="21497" annotation_id="19845">
          <DiscourseConnective annotation_id="19845" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that holding discussions about the cancellation of budget support for Kenya is a problem, <Alignment alignment="21577" annotation_id="19946">
          <DiscourseConnective annotation_id="19946" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this fuels anxiety about the future in Kenya.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="3848" annotation_id="21497">
          <DiscourseConnective annotation_id="21497" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21503">que</DiscourseConnective> discuter de l'annulation de l'aide budgétaire au Kenya pose problème, <Alignment alignment="19946" annotation_id="21577">
          <DiscourseConnective annotation_id="21577" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela aggrave l'inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="21613">à propos</DiscourseConnective> du futur du Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20000" docOffset="147">
      <en>I specifically welcome the fact, Commissioner Michel, that the EU is clearly on the side of Kofi Annan and other mediators from the African Union in helping to resolve these processes in Kenya and with African politicians.</en>
      <fr>Je me réjouis particulièrement du fait, commissaire Michel, <DiscourseConnective annotation_id="21701">que</DiscourseConnective> l'UE se <DiscourseConnective annotation_id="21713">soit</DiscourseConnective> clairement positionnée du côté de Kofi Annan <DiscourseConnective annotation_id="21763">et</DiscourseConnective> des autres médiateurs de l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="21809">pour</DiscourseConnective> aider <DiscourseConnective annotation_id="21820">à</DiscourseConnective> résoudre ces processus au Kenya <DiscourseConnective annotation_id="21854">et</DiscourseConnective> avec les politiciens africains.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20223" id="244" name="Valdis Dombrovskis">
    <ParallelChunk annotation_id="20223" docOffset="148">
      <en>- (LV) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, first of all I would like to commend the high level of activity among the citizens of Kenya on election day.</en>
      <fr>- (LV) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21953">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="21978">avant</DiscourseConnective> tout commenter l'intense activité régnant parmi les citoyens kényans <DiscourseConnective annotation_id="22053">en</DiscourseConnective> ces jours d'élection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20389" docOffset="149">
      <en>The elections were characterised by high rates of participation and patience on the part of citizens, regardless of the long queues and technical problems in certain districts.</en>
      <fr>Les élections ont été caractérisées par de forts taux de participation <DiscourseConnective annotation_id="22149">et</DiscourseConnective> par la patience des citoyens, en dépit des longues files d'attentes <DiscourseConnective annotation_id="22220">et</DiscourseConnective> des problèmes techniques rencontrés dans certaines circonscriptions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20566" docOffset="150">
      <en>The situation regarding the production of presidential election results was, unfortunately, entirely different.</en>
      <fr>La situation concernant l'établissement d'un <DiscourseConnective annotation_id="22337">résultat</DiscourseConnective> à l'élection présidentielle n'a <DiscourseConnective annotation_id="22378">malheureusement</DiscourseConnective> pas été aussi positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20678" docOffset="151">
      <en>The requisite transparency was not achieved.</en>
      <fr>La transparence requise n'a pas été atteinte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20723" docOffset="152">
      <en>The many breaches and discrepancies in information cast doubt upon the election results announced.</en>
      <fr>Les nombreuses violations <DiscourseConnective annotation_id="22490">et</DiscourseConnective> failles dans l'information font planer le doute sur le <DiscourseConnective annotation_id="22548">résultat</DiscourseConnective> électoral annoncé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20822" docOffset="153">
      <en>Unfortunately, the impression has been given that the results were produced according to the principle that it is not how you vote that is important, but rather how we count the votes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22576">Malheureusement</DiscourseConnective>, l'impression générale a été <DiscourseConnective annotation_id="22621">que</DiscourseConnective> les résultats découlaient du principe suivant: ce qui compte n'est pas la manière dont les électeurs votent, <DiscourseConnective annotation_id="22734">mais</DiscourseConnective> la manière dont sont décomptés ces votes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21007" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="22781" annotation_id="21007">
          <DiscourseConnective annotation_id="21007" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not possible to carry out a reliable and transparent review of the votes, then the presidential elections in Kenya should be held again.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21007" annotation_id="22781">
          <DiscourseConnective annotation_id="22781" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'est pas possible d'organiser un recompte fiable <DiscourseConnective annotation_id="22836">et</DiscourseConnective> transparent des suffrage, les élections présidentielles kényanes devraient être réorganisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21153" docOffset="155">
      <en>After the announcement of the election results the already tense atmosphere unfortunately turned violent.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22933">Après</DiscourseConnective> l'annonce des résultats électoraux, l'atmosphère <DiscourseConnective annotation_id="22988">déjà</DiscourseConnective> tendue a tourné à la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21259" docOffset="156">
      <en>The most urgent priority now is to stop the violence and avert a humanitarian crisis.</en>
      <fr>La plus haute priorité est <DiscourseConnective annotation_id="23051">à</DiscourseConnective> présent de mettre fin à la violence <DiscourseConnective annotation_id="23089">et</DiscourseConnective> de prévenir une crise humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21345" docOffset="157">
      <en>The European Union must support the mission led by the African Union and Kofi Annan to mediate between the President and the opposition, in order to stop the violence and find a solution to the political crisis.</en>
      <fr>L'Union européenne doit soutenir la mission menée par l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="23199">et</DiscourseConnective> Kofi Annan <DiscourseConnective annotation_id="23213">pour</DiscourseConnective> faire médiation entre le président <DiscourseConnective annotation_id="23253">et</DiscourseConnective> son opposition <DiscourseConnective annotation_id="23271">afin de</DiscourseConnective> stopper la violence <DiscourseConnective annotation_id="23299">et</DiscourseConnective> de trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="23326">à</DiscourseConnective> la crise politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21557" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="23348" annotation_id="21557">
          <DiscourseConnective annotation_id="21557" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, the European Union ought to be ready to continue this mediation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4784" annotation_id="23348">
          <DiscourseConnective annotation_id="23348" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin, l'Union européenne devrait se tenir prête <DiscourseConnective annotation_id="23401">à</DiscourseConnective> prendre la suite de cette médiation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21636" docOffset="159">
      <en>Certainly, the European Union must grant Kenya the humanitarian aid needed to relieve the situation of the many thousands of displaced persons who, because of violence, have been forced to abandon their homes.</en>
      <fr>L'Union européenne doit sans aucun doute fournir au Kenya l'aide humanitaire nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="23528">pour</DiscourseConnective> améliorer la situation des milliers de personnes déplacées qui, à cause de la violence, ont été forcées de quitter leur domicile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21846" docOffset="160">
      <en>Humanitarian aid should, <Alignment alignment="23691" annotation_id="21871">
          <DiscourseConnective annotation_id="21871" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, be provided in such a way that it really reaches displaced persons <Alignment alignment="23763" annotation_id="21947">
          <DiscourseConnective annotation_id="21947" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is proper control over the way in which funds are used.</en>
      <fr>L'aide humanitaire devrait, <Alignment alignment="14291" annotation_id="23691">
          <DiscourseConnective annotation_id="23691" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, être envoyée <DiscourseConnective annotation_id="23715">de manière à</DiscourseConnective> réellement atteindre les déplacés, <Alignment alignment="14460" annotation_id="23763">
          <DiscourseConnective annotation_id="23763" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ce qu'un véritable contrôle soit effectué sur la façon dont sont utilisés les crédits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22013" docOffset="161">
      <en>From this viewpoint, the European Commission's decision, one day after the elections, to transfer 40 million euros of budget support to the Kenyan government without taking into account the criticisms of European Union observers regarding the conduct of the elections, is questionable.</en>
      <fr>De ce point de vue, la décision de la Commission européenne, le lendemain des élections, de transférer 40 millions EUR d'aide budgétaire au gouvernement kényan <DiscourseConnective annotation_id="24015">sans</DiscourseConnective> tenir compte des critiques des observateurs de l'Union européenne relatives au déroulement des élections, est contestable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22299" docOffset="162">
      <en>Budget support unfortunately does not ensure rigorous control of the use of funds, <Alignment alignment="24259" annotation_id="22382">
          <DiscourseConnective annotation_id="22382" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the provision of such assistance to a president and a government that have reached power in questionable elections ought to be carefully evaluated.</en>
      <fr>L'aide budgétaire ne garantit <DiscourseConnective annotation_id="24173">malheureusement</DiscourseConnective> pas de contrôle rigoureux de la manière dont sont utilisés les fonds, <Alignment alignment="10222" annotation_id="24259">
          <DiscourseConnective annotation_id="24259" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'envoi d'une telle aide <DiscourseConnective annotation_id="24287">à</DiscourseConnective> un président <DiscourseConnective annotation_id="24302">et</DiscourseConnective> a un gouvernement arrivés au pouvoir suite à des élections contestables devrait être soigneusement évalué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22534" docOffset="163">
      <en>I call on the European Commission to assess this case and to inform the European Parliament of the measures taken to prevent a recurrence of such a situation.</en>
      <fr>J'appelle la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="24447">à</DiscourseConnective> étudier cette affaire, <DiscourseConnective annotation_id="24472">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24475">à</DiscourseConnective> informer le Parlement européen des mesures prises <DiscourseConnective annotation_id="24527">pour</DiscourseConnective> éviter qu'une telle situation ne se reproduise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22693" id="245" name="Glenys Kinnock">
    <ParallelChunk annotation_id="22693" docOffset="164">
      <en>Mr President, clearly we need to identify the fact that Kenya is a country where most people are actually subsisting on a couple of dollars a day.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous devons clairement reconnaître le fait <DiscourseConnective annotation_id="24646">que</DiscourseConnective> le Kenya est un pays où la plupart des gens survivent avec environ deux dollars par jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22840" docOffset="165">
      <en>There is massive discontent and deprivation; a whole army of discontented people, <Alignment alignment="24835" annotation_id="22922">
          <DiscourseConnective annotation_id="22922" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have seen, has been engendered by the situation there, because what they realise is that the gap between the haves and the have-nots in Kenya has widened - and that in the context of that 6% growth in GDP which others have mentioned.</en>
      <fr>Il y a beaucoup de mécontentement <DiscourseConnective annotation_id="24774">et</DiscourseConnective> de dénuement. Une armée entière de personnes mécontentes, <Alignment alignment="13730" annotation_id="24835">
          <DiscourseConnective annotation_id="24835" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en avons été témoins, est née de la situation qui y règne, <DiscourseConnective annotation_id="24905">parce qu'</DiscourseConnective>elles réalisent <DiscourseConnective annotation_id="24930">que</DiscourseConnective> les inégalités au Kenya se creusent, <DiscourseConnective annotation_id="24971">et</DiscourseConnective> ce dans un contexte de croissance du PIB de 6 %, comme d'autres l'ont mentionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23162" docOffset="166">
      <en>Kenya is a low-income, low-resource economy.</en>
      <fr>Le Kenya a une économie à faibles revenus, à faibles ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23207" docOffset="167">
      <en>It is <Alignment alignment="25126" annotation_id="23213">
          <DiscourseConnective annotation_id="23213" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a country which, tragically, is mired in patronage and in corruption.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="22597" annotation_id="25126">
          <DiscourseConnective annotation_id="25126" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pays qui, <DiscourseConnective annotation_id="25149">malheureusement</DiscourseConnective>, est miné par le favoritisme <DiscourseConnective annotation_id="25194">et</DiscourseConnective> la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23288" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="25212" annotation_id="23288">
          <DiscourseConnective annotation_id="23288" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we see is that, <Alignment alignment="25228" annotation_id="23313">
          <DiscourseConnective annotation_id="23313" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we speak here today, people are storing up food, <Alignment alignment="25308" annotation_id="23365">
          <DiscourseConnective annotation_id="23365" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> people are out on the streets again in Nairobi and in other parts of Kenya.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23288" annotation_id="25212">
          <DiscourseConnective annotation_id="25212" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voyons, <Alignment alignment="16457" annotation_id="25228">
          <DiscourseConnective annotation_id="25228" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons ici aujourd'hui, que les gens stockent de la nourriture, <Alignment alignment="16916" annotation_id="25308">
          <DiscourseConnective annotation_id="25308" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> descendent <DiscourseConnective annotation_id="25322">encore</DiscourseConnective> dans les rues à Nairobi <DiscourseConnective annotation_id="25353">et</DiscourseConnective> dans d'autres parties du Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23445" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="25403" annotation_id="23445">
          <DiscourseConnective annotation_id="23445" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would add my voice to those that have said that the EU must suspend budget support to Kenya <Alignment alignment="73584" annotation_id="23549">
          <DiscourseConnective annotation_id="23549" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> a political resolution to the present crisis has been found.</en>
      <fr>Je me joindrai <Alignment alignment="23445" annotation_id="25403">
          <DiscourseConnective annotation_id="25403" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25408">à</DiscourseConnective> ceux qui ont dit <DiscourseConnective annotation_id="25427">que</DiscourseConnective> l'UE doit suspendre son aide budgétaire au Kenya <Alignment alignment="17762" annotation_id="25480">
          <DiscourseConnective annotation_id="25480" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une résolution politique <DiscourseConnective annotation_id="25519">à</DiscourseConnective> la présente crise ait été trouvée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23616" docOffset="170">
      <en>Of course, it is unacceptable that that EUR 40.6 million was sent the day <DiscourseConnective annotation_id="23690" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> the election criticisms were made.</en>
      <fr>Il est bien sûr inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="25585">que</DiscourseConnective> 40,6 millions EUR aient été envoyés le jour suivant les critiques faites aux élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23731" docOffset="171">
      <en>I am very encouraged that Commissioner Michel intimated in our committee on Monday that budget support would be reviewed immediately.</en>
      <fr>Je suis optimiste <DiscourseConnective annotation_id="25695">car</DiscourseConnective> le commissaire Michel a laissé entendre <DiscourseConnective annotation_id="25739">en</DiscourseConnective> commission lundi <DiscourseConnective annotation_id="25759">que</DiscourseConnective> l'aide budgétaire serait immédiatement revue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23865" docOffset="172">
      <en>I would like to hear some more detail of that.</en>
      <fr>J'aimerais en savoir plus <DiscourseConnective annotation_id="25835">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23912" docOffset="173">
      <en>Instead of channelling money through line ministries in Kenya, we must look at ways of doing it through project support, which <DiscourseConnective annotation_id="24039" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ensures that the poor of Kenya are not damaged by such an action.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25847">Plutôt que de</DiscourseConnective> faire parvenir de l'argent à travers les canaux ministériels au Kenya, nous devons chercher des moyens de le faire à travers l'aide aux projets, ce qui garantirait <DiscourseConnective annotation_id="26025">qu'</DiscourseConnective>une telle action ne porte pas préjudice aux pauvres du Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24110" docOffset="174">
      <en>In my view we need to be much clearer about the need to place aid conditionality on good governance, <Alignment alignment="26220" annotation_id="24211">
          <DiscourseConnective annotation_id="24211" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is clearly stated under the Cotonou Partnership Agreements, <Alignment alignment="26290" annotation_id="24274">
          <DiscourseConnective annotation_id="24274" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have not done that.</en>
      <fr>Nous devons à mon avis être bien plus clairs <DiscourseConnective annotation_id="26135">quant à</DiscourseConnective> la nécessité de mettre en place une aide subordonnée <DiscourseConnective annotation_id="26196">à</DiscourseConnective> la bonne gouvernance, <Alignment alignment="24211" annotation_id="26220">
          <DiscourseConnective annotation_id="26220" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'établissent clairement les accords de partenariat de Cotonou, <Alignment alignment="24274" annotation_id="26290">
          <DiscourseConnective annotation_id="26290" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne l'avons pas fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24301" docOffset="175">
      <en>We have, I am afraid, turned a blind eye to many of the serious accusations about corruption in that country.</en>
      <fr>Je crains que nous n'ayons fait mine de prendre en considération la plupart des accusations sérieuses de corruption dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24411" docOffset="176">
      <en>Finally, the perpetrators of those irregular election results that the observers have reported to us must be held to account and must not be allowed to get away with it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26449">Enfin</DiscourseConnective>, les auteurs des résultats de ces élections irrégulières, rapportées par les observateurs, doivent être tenus <DiscourseConnective annotation_id="26565">pour</DiscourseConnective> responsables <DiscourseConnective annotation_id="26583">et</DiscourseConnective> ne doivent pas s'en tirer à bon compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24581" docOffset="177">
      <en>I <Alignment alignment="26636" annotation_id="24583">
          <DiscourseConnective annotation_id="24583" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say that the European Union must play its part in monitoring the mediation process.</en>
      <fr>Je dirais <Alignment alignment="24583" annotation_id="26636">
          <DiscourseConnective annotation_id="26636" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26642">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit participer au contrôle du processus de médiation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24672" docOffset="178">
      <en>We have been at the vanguard of asking for these considerations to be made, <Alignment alignment="26797" annotation_id="24748">
          <DiscourseConnective annotation_id="24748" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like the Council and the European Union to be stronger and more consistent in its approach, and make sure that Kofi Annan is given all the support he needs from Europe, <Alignment alignment="26997" annotation_id="24929">
          <DiscourseConnective annotation_id="24929" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that a new Election Commission can be put in place as soon as possible.</en>
      <fr>Nous avons été les premiers <DiscourseConnective annotation_id="26748">à</DiscourseConnective> demander <DiscourseConnective annotation_id="26759">que</DiscourseConnective> ces considérations soient faites, <Alignment alignment="24748" annotation_id="26797">
          <DiscourseConnective annotation_id="26797" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais que le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="26826">et</DiscourseConnective> l'Union européenne soient plus forts <DiscourseConnective annotation_id="26866">et</DiscourseConnective> cohérents dans leur approche, <DiscourseConnective annotation_id="26899">qu'</DiscourseConnective>ils <DiscourseConnective annotation_id="26906">s'</DiscourseConnective>assurent <DiscourseConnective annotation_id="26917">que</DiscourseConnective> Kofi Annan reçoive tout le soutien dont il a besoin de la part de l'Europe, <Alignment alignment="24929" annotation_id="26997">
          <DiscourseConnective annotation_id="26997" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27000">qu'</DiscourseConnective>une nouvelle commission électorale puisse être mise <DiscourseConnective annotation_id="27055">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="27064">dès que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25005" id="247" name="Josep Borrell Fontelles">
    <ParallelChunk annotation_id="25005" docOffset="179">
      <en>(ES) Mr President, we Europeans cannot just say that we are very concerned <Alignment alignment="27191" annotation_id="25080">
          <DiscourseConnective annotation_id="25080" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we very much hope that things will return to normal, <Alignment alignment="27265" annotation_id="25137">
          <DiscourseConnective annotation_id="25137" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a return to normality at the price of accepting the fraudulent victory of Mr Kibaki is not a solution that we can accept.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, nous, européens, ne pouvons nous contenter de <DiscourseConnective annotation_id="27156">dire que</DiscourseConnective> nous sommes très inquiets <Alignment alignment="25080" annotation_id="27191">
          <DiscourseConnective annotation_id="27191" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous espérons beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="27223">que</DiscourseConnective> les choses retournerons à la normale, <Alignment alignment="25137" annotation_id="27265">
          <DiscourseConnective annotation_id="27265" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> un retour <DiscourseConnective annotation_id="27279">à</DiscourseConnective> la normal au prix de l'acceptation de la victoire frauduleuse de M. Kibaki n'est pas une solution <DiscourseConnective annotation_id="27379">que</DiscourseConnective> nous pouvons accepter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25267" docOffset="180">
      <en>In too many African countries, rigged elections have robbed citizens of all faith and hope in the democratic system.</en>
      <fr>Dans de trop nombreux pays africains, des élections truquées ont causé la perte pour les citoyens de toute foi <DiscourseConnective annotation_id="27517">et</DiscourseConnective> espoirs dans le système démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25384" docOffset="181">
      <en>Another case of this, this time in Kenya, would be lethal for the democratic hopes of Africa.</en>
      <fr>Une autre affaire de ce genre, cette fois au Kenya, serait mortelle <DiscourseConnective annotation_id="27626">pour</DiscourseConnective> les espoirs démocratiques de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25478" docOffset="182">
      <en>The solution can only come from strong external pressure.</en>
      <fr>La solution ne peut venir que d'une forte pression extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25536" docOffset="183">
      <en>Without strong external pressure the two leaders will not reach any kind of agreement, <Alignment alignment="27820" annotation_id="25623">
          <DiscourseConnective annotation_id="25623" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to tell Mr Kibaki clearly that his Government is illegal and act <DiscourseConnective annotation_id="25700" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27734">Sans</DiscourseConnective> forte pression extérieure, les deux leaders ne trouveront aucune sorte d'accord, <Alignment alignment="25623" annotation_id="27820">
          <DiscourseConnective annotation_id="27820" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons dire clairement à Monsieur Kibaki <DiscourseConnective annotation_id="27869">que</DiscourseConnective> son gouvernement est illégal <DiscourseConnective annotation_id="27902">et</DiscourseConnective> qu'il agit en toute illégalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25713" docOffset="184">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25713" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, our electoral observation missions would be pointless.</en>
      <fr>Sans cela, notre mission d'observation électorale ne servirait à rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25779" docOffset="185">
      <en>We have talked about the responsibilities of the African people, <Alignment alignment="28065" annotation_id="25844">
          <DiscourseConnective annotation_id="25844" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should <DiscourseConnective annotation_id="25858" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> remember our own responsibilities.</en>
      <fr>Nous avons parlé des responsabilités du peuple africain, <Alignment alignment="25844" annotation_id="28065">
          <DiscourseConnective annotation_id="28065" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devrions pas oublier nos propres responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25898" docOffset="186">
      <en>For too long we have closed our eyes to what was going on in Kenya.</en>
      <fr>Nous avons trop longtemps fermé les yeux sur ce qui se passait au Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25966" docOffset="187">
      <en>For too long we have sung the praises of that country as an example of democracy, forgetting the social inequalities and the corruption that was rife throughout the country: 16 billion dollars in aid have been received by that country since independence <Alignment alignment="86288" annotation_id="26220">
          <DiscourseConnective annotation_id="26220" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there have been just four presidents.</en>
      <fr>Pendant trop longtemps nous avons chanté les louanges de ce pays exemple de démocratie, oubliant les inégalités sociales <DiscourseConnective annotation_id="28322">et</DiscourseConnective> la corruption qui étaient partout sur son territoire: 16 milliards de dollars d'aide ont été reçus par ce pays <DiscourseConnective annotation_id="28436">depuis</DiscourseConnective> son indépendance <Alignment alignment="1522" annotation_id="28460">
          <DiscourseConnective annotation_id="28460" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y a eu <DiscourseConnective annotation_id="28475">que</DiscourseConnective> quatre présidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26262" docOffset="188">
      <en>Kenya is paying very dearly for the protection and support that we have given to its poor governments, without denouncing them.</en>
      <fr>Le Kenya paie très cher la protection <DiscourseConnective annotation_id="28536">et</DiscourseConnective> le soutien <DiscourseConnective annotation_id="28550">que</DiscourseConnective> nous avons donnés <DiscourseConnective annotation_id="28572">à</DiscourseConnective> ses mauvais gouvernements, <DiscourseConnective annotation_id="28601">sans</DiscourseConnective> les dénoncer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26390" docOffset="189">
      <en>We cannot close our eyes this time.</en>
      <fr>Nous ne pouvons fermer les yeux cette fois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26426" id="248" name="Thijs Berman">
    <ParallelChunk annotation_id="26426" docOffset="190">
      <en>(NL) Mr President, today has seen further serious police violence against demonstrators.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, aujourd'hui, de nouvelles violences graves ont été perpétrées par la police à l'encontre des manifestants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26515" docOffset="191">
      <en>There have been further deaths in Kenya.</en>
      <fr>Il y a eu de nouveaux morts au Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26556" docOffset="192">
      <en>Can there be an end to this tension without renewed presidential elections?</en>
      <fr>Cette tension peut-elle prendre fin <DiscourseConnective annotation_id="28873">sans</DiscourseConnective> nouvelles élections présidentielles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26632" docOffset="193">
      <en>I doubt it.</en>
      <fr>J'<DiscourseConnective annotation_id="28917">en</DiscourseConnective> doute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26644" docOffset="194">
      <en>At all events, an independent investigation into this electoral fraud is required, the outcome of which must be respected by all parties even <Alignment alignment="29074" annotation_id="26786">
          <DiscourseConnective annotation_id="26786" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it means new elections.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28927">De toute manière</DiscourseConnective>, une enquête indépendante sur cette fraude électorale est nécessaire, et son <DiscourseConnective annotation_id="29021">résultat</DiscourseConnective> devra être respecté par toutes les parties, <Alignment alignment="26786" annotation_id="29074">
          <DiscourseConnective annotation_id="29074" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifie organiser de nouvelles élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26813" docOffset="195">
      <en>Kenya is running tremendous risks.</en>
      <fr>Le Kenya court de très sérieux risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26848" docOffset="196">
      <en>It is in the interest of all Kenyans, of the region and even of the EU itself that the unrest is brought to an end.</en>
      <fr>Il est dans l'intérêt de tous les Kényans, de la région <DiscourseConnective annotation_id="29226">et</DiscourseConnective> de l'UE elle-même <DiscourseConnective annotation_id="29247">que</DiscourseConnective> les troubles cessent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26964" docOffset="197">
      <en>To reject dialogue now would be irresponsible.</en>
      <fr>Rejeter le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="29293">maintenant</DiscourseConnective> serait irresponsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27011" docOffset="198">
      <en>
        <Alignment alignment="29326" annotation_id="27011">
          <DiscourseConnective annotation_id="27011" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one thing is clear: further budget aid to an undemocratic government such as this is out of the question.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8488" annotation_id="29326">
          <DiscourseConnective annotation_id="29326" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une chose est sûre: une nouvelle aide budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="29384">à</DiscourseConnective> un gouvernement antidémocratique <DiscourseConnective annotation_id="29419">comme</DiscourseConnective> celui-ci n'est pas envisageable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27127" docOffset="199">
      <en>Kofi Annan has been taken ill, and rarely has a bout of flu come at a worse moment.</en>
      <fr>Kofi Annan est malade, <DiscourseConnective annotation_id="29481">et</DiscourseConnective> rarement grippe n'est arrivée <DiscourseConnective annotation_id="29514">à</DiscourseConnective> un pire moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27211" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="29532" annotation_id="27211">
          <DiscourseConnective annotation_id="27211" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the EU must lose no time in fully supporting his mission and offering technical and financial assistance where necessary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3203" annotation_id="29532">
          <DiscourseConnective annotation_id="29532" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'UE doit immédiatement soutenir sa mission <DiscourseConnective annotation_id="29587">et</DiscourseConnective> offrir une aide technique <DiscourseConnective annotation_id="29616">et</DiscourseConnective> financière en cas de besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27347" docOffset="201">
      <en>Naturally it is the African leaders who must mediate in the first instance <Alignment alignment="29737" annotation_id="27422">
          <DiscourseConnective annotation_id="27422" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="29742" annotation_id="27427">
          <DiscourseConnective annotation_id="27427" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation threatens to escalate further before Mr Annan's arrival, the EU itself will have to be ready to join with the African Union in sending a high-level delegation to Nairobi without delay.</en>
      <fr>Naturellement, ce sont les dirigeants africains qui doivent <DiscourseConnective annotation_id="29708">d'abord</DiscourseConnective> tenter la médiation, <Alignment alignment="10061" annotation_id="29737">
          <DiscourseConnective annotation_id="29737" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19739" annotation_id="29742">
          <DiscourseConnective annotation_id="29742" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation menace de s'envenimer <DiscourseConnective annotation_id="29780">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29787">avant</DiscourseConnective> l'arrivée de M. Annan, l'UE elle-même devra être prête <DiscourseConnective annotation_id="29848">à</DiscourseConnective> s'associer <DiscourseConnective annotation_id="29861">à</DiscourseConnective> l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="29881">pour</DiscourseConnective> envoyer une délégation de haut niveau <DiscourseConnective annotation_id="29924">à</DiscourseConnective> Nairobi <DiscourseConnective annotation_id="29934">sans</DiscourseConnective> délai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27629" docOffset="202">
      <en>Kenya must not become another Somalia.</en>
      <fr>Le Kenya ne doit pas connaître le sort de la Somalie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27668" docOffset="203">
      <en>It is not yet too late.</en>
      <fr>Il n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="30013">encore</DiscourseConnective> trop tard.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27692" id="249" name="David Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="27692" docOffset="204">
      <en>Mr President, I agree with Mr Borrell Fontelles that, <Alignment alignment="31760" annotation_id="27746">
          <DiscourseConnective annotation_id="27746" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> any good has come out of the post-election situation in Kenya, it is that it has revealed that the so-called Kenyan success story is built on a foundation of straw.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je suis d'accord avec M. Borrell Fontelles pour dire que <Alignment alignment="17999" annotation_id="30111">
          <DiscourseConnective annotation_id="30111" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelque chose de bien a émergé de la situation post électorale au Kenya, c'est la révélation <DiscourseConnective annotation_id="30207">que</DiscourseConnective> la soi-disant réussite kényane est basée sur des fondations vermoulues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27914" docOffset="205">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="27914" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> it is true that the thirst among ordinary Kenyans for democracy is strong <Alignment alignment="30347" annotation_id="27994">
          <DiscourseConnective annotation_id="27994" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Kenya has been going through a great economic boom, it is equally clear that for years a government overseeing that economic boom has failed to ensure that the whole of its population has benefited economically and socially.</en>
      <fr>Il est soit vrai <DiscourseConnective annotation_id="30300">que</DiscourseConnective> le peuple kényan a très soif de démocratie <Alignment alignment="42738" annotation_id="30347">
          <DiscourseConnective annotation_id="30347" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30350">que</DiscourseConnective> le Kenya a connu un véritable boom économique, mais il est <DiscourseConnective annotation_id="30413">aussi</DiscourseConnective> clair <DiscourseConnective annotation_id="30425">que</DiscourseConnective> pendant des années le gouvernement, qui voyait arriver ce boom économique, a manqué de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="30531">que</DiscourseConnective> toute sa population en bénéficie, économiquement <DiscourseConnective annotation_id="30584">et</DiscourseConnective> socialement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28228" docOffset="206">
      <en>We now know that there is deep-rooted social and economic disarray in the country <Alignment alignment="30700" annotation_id="28310">
          <DiscourseConnective annotation_id="28310" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that for years the Government has operated on a basis of corruption and economic mismanagement.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="30612">maintenant que</DiscourseConnective> le pays connaît une confusion sociale <DiscourseConnective annotation_id="30665">et</DiscourseConnective> économique fortement enracinée, <Alignment alignment="35607" annotation_id="30700">
          <DiscourseConnective annotation_id="30700" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30703">que</DiscourseConnective> le gouvernement a agit pendant des années en s'appuyant sur la corruption <DiscourseConnective annotation_id="30781">et</DiscourseConnective> la gestion fautive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28410" docOffset="207">
      <en>The concept, <Alignment alignment="30818" annotation_id="28423">
          <DiscourseConnective annotation_id="28423" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Kinnock rightly says, of good governance and respect for democracy are prerequisites for European Union aid.</en>
      <fr>Les concepts, <Alignment alignment="34010" annotation_id="30818">
          <DiscourseConnective annotation_id="30818" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a justement dit Mme Kinnock, de bonne gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="30876">et</DiscourseConnective> de respect de la démocratie sont des conditions préalables <DiscourseConnective annotation_id="30938">à</DiscourseConnective> l'aide de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28539" docOffset="208">
      <en>
        <Alignment alignment="60644" annotation_id="28539">
          <DiscourseConnective annotation_id="28539" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, contrary to what other speakers have said, that does not mean that we should abandon the country.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17069" annotation_id="30970">
          <DiscourseConnective annotation_id="30970" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, contrairement <DiscourseConnective annotation_id="30990">à</DiscourseConnective> ce qu'ont dit d'autres orateurs, cela ne veut pas <DiscourseConnective annotation_id="31042">dire que</DiscourseConnective> nous devions abandonner le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28642" docOffset="209">
      <en>It means we should rechannel our aid through agencies and organisations that can get money to the poor, the neediest and the weakest in Kenya.</en>
      <fr>Cela veut dire que nous devons réacheminer notre aide à travers des organismes <DiscourseConnective annotation_id="31163">et</DiscourseConnective> organisations <DiscourseConnective annotation_id="31180">en</DiscourseConnective> mesure d'apporter l'argent aux pauvres, aux plus nécessiteux <DiscourseConnective annotation_id="31244">et</DiscourseConnective> faibles du Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28785" docOffset="210">
      <en>Clearly, <Alignment alignment="31275" annotation_id="28794">
          <DiscourseConnective annotation_id="28794" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the election results are not properly monitored and respected, we cannot continue to channel money through the Kenyan Government.</en>
      <fr>En clair, <Alignment alignment="7325" annotation_id="31275">
          <DiscourseConnective annotation_id="31275" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les résultats des élections ne sont pas surveillés <DiscourseConnective annotation_id="31329">et</DiscourseConnective> respectés comme il se doit, nous ne pouvons continuer <DiscourseConnective annotation_id="31386">à</DiscourseConnective> envoyer de l'argent à travers le gouvernement kenyan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28927" docOffset="211">
      <en>We have to send a clear message: good governance is a prerequisite for assistance from the European Union.</en>
      <fr>Nous devons envoyer un message clair: la bonne gouvernance est une condition préalable <DiscourseConnective annotation_id="31529">à</DiscourseConnective> l'aide de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29034" id="250" name="Anders Wijkman">
    <ParallelChunk annotation_id="29034" docOffset="212">
      <en>Mr President, this situation, <Alignment alignment="31601" annotation_id="29064">
          <DiscourseConnective annotation_id="29064" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the others have said, is very tragic: it resembles very much what happened a few years ago in Addis Ababa.</en>
      <fr>Monsieur le Président, cette situation, <Alignment alignment="29064" annotation_id="31601">
          <DiscourseConnective annotation_id="31601" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont dit tous les autres, est vraiment tragique. Elle ressemble beaucoup à ce qu'a connu Addis Ababa il y a quelques années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29178" docOffset="213">
      <en>I doubt whether a solution can be found without new elections.</en>
      <fr>Je doute <DiscourseConnective annotation_id="31742">qu'</DiscourseConnective>une solution puisse être trouvée <DiscourseConnective annotation_id="31778">sans</DiscourseConnective> nouvelles élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29241" docOffset="214">
      <en>
        <Alignment alignment="31816" annotation_id="29241">
          <DiscourseConnective annotation_id="29241" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ideally, a solution should now be found through dialogue in Kenya, preferably supported by the African Union.</en>
      <fr>Idéalement, <Alignment alignment="29241" annotation_id="31816">
          <DiscourseConnective annotation_id="31816" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une solution devrait <DiscourseConnective annotation_id="31848">maintenant</DiscourseConnective> être trouvée grâce au dialogue au Kenya, de préférence avec le soutien de l'Union africaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29356" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="31952" annotation_id="29356">
          <DiscourseConnective annotation_id="29356" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, so far, we have seen very little progress.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29356" annotation_id="31952">
          <DiscourseConnective annotation_id="31952" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31957">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, nous n'avons <DiscourseConnective annotation_id="31987">vu que</DiscourseConnective> de très faibles avancées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29404" docOffset="216">
      <en>Time is short: the fabric of the country is disintegrating <Alignment alignment="61580" annotation_id="29463">
          <DiscourseConnective annotation_id="29463" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we speak.</en>
      <fr>Le temps est compté. La trame du pays se désagrège <Alignment alignment="29463" annotation_id="32071">
          <DiscourseConnective annotation_id="32071" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29476" docOffset="217">
      <en>We cannot be bystanders <Alignment alignment="32151" annotation_id="29500">
          <DiscourseConnective annotation_id="29500" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation is not resolved.</en>
      <fr>Nous ne pouvons nous contenter d'agir en spectateurs <Alignment alignment="2763" annotation_id="32151">
          <DiscourseConnective annotation_id="32151" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation ne trouve pas d'issue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29534" docOffset="218">
      <en>To suspend aid is a must under the present circumstances.</en>
      <fr>Suspendre l'aide est indispensable vu les circonstances actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29592" docOffset="219">
      <en>
        <Alignment alignment="32257" annotation_id="29592">
          <DiscourseConnective annotation_id="29592" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="32266" annotation_id="29602">
          <DiscourseConnective annotation_id="29602" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconciliation fails, the EU has to step in to offer its services to mediate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29592" annotation_id="32257">
          <DiscourseConnective annotation_id="32257" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="29602" annotation_id="32266">
          <DiscourseConnective annotation_id="32266" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la conciliation échoue, l'Europe devra s'avancer <DiscourseConnective annotation_id="32318">pour</DiscourseConnective> offrir ses services de médiation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29683" docOffset="220">
      <en>Is the Council, is the Commission prepared to do that?</en>
      <fr>Le Conseil et la Commission sont-ils préparés <DiscourseConnective annotation_id="32403">à</DiscourseConnective> cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29738" docOffset="221">
      <en>In the longer-term perspective, I would submit that we have to seriously reconsider not only our development cooperation but <DiscourseConnective annotation_id="29863" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> our governance programme, <Alignment alignment="32591" annotation_id="29903">
          <DiscourseConnective annotation_id="29903" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32608" annotation_id="29907">
          <DiscourseConnective annotation_id="29907" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> help political parties to become real parties and, in addition to that, strengthen the institution of the Kenyan Parliament, <DiscourseConnective annotation_id="30046" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> that is a key problem right now.</en>
      <fr>Dans une perspective à long terme, je proposerais <DiscourseConnective annotation_id="32461">que</DiscourseConnective> nous reconsidérions sérieusement <DiscourseConnective annotation_id="32498">non seulement</DiscourseConnective> notre coopération de développement, <DiscourseConnective annotation_id="32548">mais aussi</DiscourseConnective> notre programme de gouvernance, <Alignment alignment="15802" annotation_id="32591">
          <DiscourseConnective annotation_id="32591" sense="Expansion.Conjunction">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aidions <Alignment alignment="5961" annotation_id="32608">
          <DiscourseConnective annotation_id="32608" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
        </Alignment> les partis politiques <DiscourseConnective annotation_id="32645">à</DiscourseConnective> devenir de vrais partis, <DiscourseConnective annotation_id="32672">et</DiscourseConnective> que nous aidions <DiscourseConnective annotation_id="32692">à</DiscourseConnective> renforcer l'institution du Parlement kényan, ce qui constitue un problème clé aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30087" id="251" name="Colm Burke">
    <ParallelChunk annotation_id="30087" docOffset="222">
      <en>Mr President, as someone who has visited Kenya previously and <Alignment alignment="12207" annotation_id="30149">
          <Alignment alignment="81717" annotation_id="30149">
            <DiscourseConnective annotation_id="30149" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the slum areas in Nairobi, I am familiar with the corruption that was in place even prior to this election.</en>
      <fr>Monsieur le Président, ayant <DiscourseConnective annotation_id="32814">déjà</DiscourseConnective> visité le Kenya, <Alignment alignment="22560" annotation_id="32836">
          <Alignment alignment="21844" annotation_id="32836">
            <DiscourseConnective annotation_id="32836" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les bas quartiers de Nairobi, je suis parfaitement au fait de la corruption qui y régnait <DiscourseConnective annotation_id="32941">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32947">même</DiscourseConnective> ces élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30271" docOffset="223">
      <en>I condemn the tragic loss of up to 600 lives, and the critical humanitarian situation which has ensued after the 27 December elections in Kenya.</en>
      <fr>Je condamne la perte tragique de 600 vies, <DiscourseConnective annotation_id="33010">et</DiscourseConnective> la situation humanitaire critique qui fait suite aux élections du 27 décembre au Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30416" docOffset="224">
      <en>I call on the relevant authorities and stakeholders to do their utmost to bring peace to Kenya and ensure that human rights and the rule of law are respected.</en>
      <fr>J'appelle les autorités concernées <DiscourseConnective annotation_id="33136">et</DiscourseConnective> les parties prenantes <DiscourseConnective annotation_id="33161">à</DiscourseConnective> faire leur possible <DiscourseConnective annotation_id="33183">pour</DiscourseConnective> ramener la paix au Kenya <DiscourseConnective annotation_id="33213">et</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="33225">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="33251">et</DiscourseConnective> l'État de droit soient respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30575" docOffset="225">
      <en>It is most unfortunate that Kenya, being one of the most stable and economically-developed nations in East Africa, has now descended into such chaos, <Alignment alignment="33460" annotation_id="30725">
          <DiscourseConnective annotation_id="30725" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will most likely have detrimental knock-on effects on its neighbouring countries.</en>
      <fr>Il est vraiment malheureux <DiscourseConnective annotation_id="33315">que</DiscourseConnective> le Kenya, l'une des nations les plus stables <DiscourseConnective annotation_id="33364">et</DiscourseConnective> les mieux développées économiquement d'Afrique orientale connaisse aujourd'hui un tel chaos, <Alignment alignment="14302" annotation_id="33460">
          <DiscourseConnective annotation_id="33460" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela aura vraisemblablement des effets d'entraînement négatifs sur les pays voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30815" docOffset="226">
      <en>The EU election observation mission concluded that the lack of transparency and adequate security procedures severely undermined the credibility of the presidential election results.</en>
      <fr>La mission d'observation des élections de l'UE a conclu <DiscourseConnective annotation_id="33605">que</DiscourseConnective> le manque de transparence <DiscourseConnective annotation_id="33635">et</DiscourseConnective> de procédures de sécurité appropriées avait sévèrement entamé la crédibilité des résultats de l'élection présidentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30998" docOffset="227">
      <en>Today, Mr Odinga's opposition party has called once again for nationwide protests regarding the outcome of last month's presidential election.</en>
      <fr>Le parti d'opposition de M. Odinga a aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="33808">encore</DiscourseConnective> appelé à des manifestations d'ampleur nationale contre le <DiscourseConnective annotation_id="33873">résultat</DiscourseConnective> des élections présidentielles du mois dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31141" docOffset="228">
      <en>These opposition rallies are due to last for three days, despite a government ban.</en>
      <fr>Ces rassemblements d'opposition devraient durer au moins 3 jours, malgré une interdiction gouvernementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31224" docOffset="229">
      <en>Such protests could lead to further bloodshed.</en>
      <fr>Ces manifestations pourraient entraîner de nouvelles effusions de sang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31271" docOffset="230">
      <en>Many of the killings seem to have been based purely on ethnic differences, the most horrendous of which was the brutal attack on a church near the town of Eldoret, which is thought to have left more than 30 ethnic Kikuyu dead.</en>
      <fr>La plupart des tueries semblent avoir pour cause uniquement les différences ethniques, la plus atroce d'entre elles ayant été l'attaque brutale d'une église près de la ville d'Eldoret, qui aurait entraîné la mort de 30 Kikuyu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31498" docOffset="231">
      <en>I urge Mr Kibaki to respect his country's democratic commitments <DiscourseConnective annotation_id="31563" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> enshrined in Kenya's national Constitution and the guidelines of the African Charter of Human and People's Rights.</en>
      <fr>Je demande instamment à M. Kibaki de respecter les engagements démocratiques de son pays, qui sont consacrés dans la constitution nationale du Kenya, <DiscourseConnective annotation_id="34485">et</DiscourseConnective> les orientations de la Charte africaine des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="34550">et</DiscourseConnective> des peuples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31681" docOffset="232">
      <en>I call on the Presidency of the EU and the European Commission to monitor closely the mediation mission that will be led by Mr Annan later this week and, <Alignment alignment="16489" annotation_id="31835">
          <DiscourseConnective annotation_id="31835" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> required, to ensure an immediate continuation of these mediation efforts by a high-level EU delegation, possibly a joint EU-AU initiative.</en>
      <fr>J'appelle la présidence de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="34598">et</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="34626">à</DiscourseConnective> surveiller étroitement la mission de médiation qui sera conduite par M. Annan à la fin de la semaine <DiscourseConnective annotation_id="34729">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="589" annotation_id="34733">
          <DiscourseConnective annotation_id="34733" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin, <DiscourseConnective annotation_id="34744">à</DiscourseConnective> assurer la continuation immédiate de ces efforts de médiation grâce à une délégation de haut niveau de l'UE, peut être aux termes d'une initiative conjointe UE-UA.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31977" id="252" name="Karin Scheele">
    <ParallelChunk annotation_id="31977" docOffset="233">
      <en>- (DE) Mr President, I should like to follow up on the question from my colleague Glenys Kinnock to Commissioner Michel.</en>
      <fr>- (DE) Monsieur le Président, j'aimerais faire suite <DiscourseConnective annotation_id="34963">à</DiscourseConnective> la question de ma collègue Glenys Kinnock au commissaire Michel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32098" docOffset="234">
      <en>What are the main points?</en>
      <fr>Quels sont les objectifs principaux?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32124" docOffset="235">
      <en>How can we visualise this?</en>
      <fr>Comment pouvons-nous visualiser cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32151" docOffset="236">
      <en>In what direction is budget support being modified?</en>
      <fr>Dans quel sens l'aide budgétaire va-t-elle être modifiée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32203" docOffset="237">
      <en>One extra question: I assume that arrangements are already in place in the current budget support system for support to be suspended in such a situation as that which prevailed in Kenya after the elections?</en>
      <fr>Une question de plus: je suppose <DiscourseConnective annotation_id="35196">que</DiscourseConnective> des ajustements ont <DiscourseConnective annotation_id="35220">déjà</DiscourseConnective> été faits dans la système actuel d'aide budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="35276">pour que</DiscourseConnective> l'aide <DiscourseConnective annotation_id="35292">soit</DiscourseConnective> suspendue <DiscourseConnective annotation_id="35307">en</DiscourseConnective> cas de situation telle que celle <DiscourseConnective annotation_id="35343">qu'</DiscourseConnective>a connu le Kenya <DiscourseConnective annotation_id="35363">après</DiscourseConnective> les élections?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32410" id="253" name="Jan Mulder">
    <ParallelChunk annotation_id="32410" docOffset="238">
      <en>(NL) Mr President, we all agree that what has clearly gone wrong in Kenya is the presidential election procedure.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, nous sommes tous d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="35450">que</DiscourseConnective> ce qui a mal tourné au Kenya est la procédure des élections présidentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32524" docOffset="239">
      <en>What have gone relatively well, <DiscourseConnective annotation_id="32556" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, are the parliamentary elections, the elections for members of the national parliament.</en>
      <fr>Ce qui par contre <DiscourseConnective annotation_id="35549">s'</DiscourseConnective>est relativement bien passé, ce sont les élections parlementaires, <DiscourseConnective annotation_id="35618">pour</DiscourseConnective> les députés nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32652" docOffset="240">
      <en>I agree with Commissioner Michel that yesterday's developments in the Kenyan Parliament are encouraging: the speaker has been elected - the parties <Alignment alignment="35814" annotation_id="32800">
          <DiscourseConnective annotation_id="32800" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the opposition have been sufficiently powerful to push through the elections for the new speaker.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec le commissaire Michel pour <DiscourseConnective annotation_id="35695">dire que</DiscourseConnective> les développements qu'a connu hier le Parlement kényan sont encourageants: le président a été élu, les partis <Alignment alignment="14653" annotation_id="35814">
          <DiscourseConnective annotation_id="35814" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'opposition ont été suffisamment puissants <DiscourseConnective annotation_id="35861">pour</DiscourseConnective> vaincre les élections <DiscourseConnective annotation_id="35888">pour</DiscourseConnective> le nouveau président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32902" docOffset="241">
      <en>I <Alignment alignment="35924" annotation_id="32904">
          <DiscourseConnective annotation_id="32904" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the European Parliament must do everything possible to support parliamentary democracy in Kenya and strengthen it where possible.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="3235" annotation_id="35924">
          <DiscourseConnective annotation_id="35924" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35929">que</DiscourseConnective> le Parlement européen doit faire tout ce qui est possible <DiscourseConnective annotation_id="35991">pour</DiscourseConnective> soutenir la démocratie parlementaire au Kenya <DiscourseConnective annotation_id="36042">et</DiscourseConnective> la renforcer là où cela est possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33057" docOffset="242">
      <en>The budget aid that was granted exactly one day after the elections has drawn criticism from many quarters of this House.</en>
      <fr>L'aide budgétaire qui a été attribuée exactement <DiscourseConnective annotation_id="36132">un jour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36140">après</DiscourseConnective> les élections a suscité des critiques tous azimuts dans ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33179" docOffset="243">
      <en>I would like to ask the Commissioner the following question - even <Alignment alignment="36270" annotation_id="33246">
          <DiscourseConnective annotation_id="33246" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is probably not officially allowed.</en>
      <fr>J'aimerais poser la question suivante au commissaire, <Alignment alignment="23846" annotation_id="36270">
          <DiscourseConnective annotation_id="36270" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est probablement pas officiellement autorisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33294" docOffset="244">
      <en>Would he be inclined to make future decisions to grant budget aid dependent on the European Parliament's opinion?</en>
      <fr>Serait-il prêt <DiscourseConnective annotation_id="36344">à</DiscourseConnective> prendre les futures décisions d'attribution de l'aide budgétaire en fonction de l'avis du Parlement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33408" docOffset="245">
      <en>In my view, it is not for a small group of officials in the European Development Fund Committee to take such a decision; <Alignment alignment="36609" annotation_id="33529">
          <DiscourseConnective annotation_id="33529" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commissioner should first seek the European Parliament's opinion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36447">À</DiscourseConnective> mon avis, ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="36472">à</DiscourseConnective> un petit groupe de fonctionnaires du Comité du fonds européen de développement de prendre ce genre de décision; le commissaire devrait <Alignment alignment="32917" annotation_id="36609">
          <DiscourseConnective annotation_id="36609" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> commencer par demander l'avis du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33608" docOffset="246">
      <en>I would like to have a clear answer to this question.</en>
      <fr>J'aimerais avoir une réponse claire <DiscourseConnective annotation_id="36705">à</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33662" id="254" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="33662" docOffset="247">
      <en>- (PL) Mr President, the example of Kenya shows what a breakdown in democratic standards can lead to, <Alignment alignment="36840" annotation_id="33764">
          <DiscourseConnective annotation_id="33764" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how important it is for elections to be free, transparent, honest and fair.</en>
      <fr>- (PL) Monsieur le Président, l'exemple du Kenya montre ce qu'une rupture des critères de démocratie peut provoquer, <Alignment alignment="15186" annotation_id="36840">
          <DiscourseConnective annotation_id="36840" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> combien il est important <DiscourseConnective annotation_id="36868">que</DiscourseConnective> les élections se déroulent de manière libre, transparente, honnête <DiscourseConnective annotation_id="36939">et</DiscourseConnective> juste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33844" docOffset="248">
      <en>People who have lost elections, regardless of whether they lost in honest rivalry <Alignment alignment="37026" annotation_id="33926">
          <DiscourseConnective annotation_id="33926" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether they were cheated by those who organised the election process, should <Alignment alignment="37132" annotation_id="34007">
          <DiscourseConnective annotation_id="34007" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> not pursue violence and destruction.</en>
      <fr>Les perdants des élections, <DiscourseConnective annotation_id="36977">qu'</DiscourseConnective>ils aient perdu suite à une bataille en règle <Alignment alignment="4157" annotation_id="37026">
          <DiscourseConnective annotation_id="37026" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37029">qu'</DiscourseConnective>ils aient été victimes des tricheries de ceux qui ont organisé le processus électoral, ne devraient <Alignment alignment="34007" annotation_id="37132">
          <DiscourseConnective annotation_id="37132" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas verser dans la violence ni la destruction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34057" docOffset="249">
      <en>Randomly hurting people, including women and children, has nothing in common with acceptable forms of struggle for one's rights.</en>
      <fr>Blesser des gens au hasard, y compris des femmes <DiscourseConnective annotation_id="37238">et</DiscourseConnective> des enfants, n'a rien <DiscourseConnective annotation_id="37263">à</DiscourseConnective> voir avec aucune forme acceptable de lutte <DiscourseConnective annotation_id="37308">pour</DiscourseConnective> des droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34186" docOffset="250">
      <en>The only hope for an effective solution to problems of this type lies in convincing the rulers and the opposition that the overriding aim of politics is not to acquire or hold onto power; the aim of politics is the good of the people.</en>
      <fr>Le seul espoir de trouver une solution efficace à ce type de problème serait de convaincre les dirigeants <DiscourseConnective annotation_id="37431">et</DiscourseConnective> l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="37447">que</DiscourseConnective> le but suprême de la politique n'est pas d'acquérir <DiscourseConnective annotation_id="37503">ou</DiscourseConnective> de détenir le pouvoir, mais de faire le bien du peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34421" docOffset="251">
      <en>A return to normal for Kenya must <Alignment alignment="37599" annotation_id="34455">
          <DiscourseConnective annotation_id="34455" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> begin with a suspension of violence and destruction.</en>
      <fr>Le retour <DiscourseConnective annotation_id="37572">à</DiscourseConnective> la normale au Kenya doit <Alignment alignment="34455" annotation_id="37599">
          <DiscourseConnective annotation_id="37599" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> commencer par l'arrêt de la violence <DiscourseConnective annotation_id="37641">et</DiscourseConnective> de la destruction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34518" docOffset="252">
      <en>I appreciate that this is the aim of mediators from the African Union, <Alignment alignment="37735" annotation_id="34589">
          <DiscourseConnective annotation_id="34589" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union should support this process.</en>
      <fr>Je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="37679">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="37686">soit</DiscourseConnective> le but des médiateurs de l'Union africaine, <Alignment alignment="34589" annotation_id="37735">
          <DiscourseConnective annotation_id="37735" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne devrait soutenir ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34641" docOffset="253">
      <en>I would like to thank Commissioner Michel for making such a declaration.</en>
      <fr>J'aimerais remercier le commissaire Michel d'avoir fait une telle déclaration.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34714" id="255" name="Michael Gahler">
    <ParallelChunk annotation_id="34714" docOffset="254">
      <en>- (DE) Mr President, it is not only recently that the extent of corruption in Kenya has become evident <DiscourseConnective annotation_id="34817" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34821" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>, many Member States - actually all Member States - have stopped budget support in the last few years and even switched over to project aid.</en>
      <fr>- (DE) Monsieur le Président, le niveau de corruption au Kenya est évident depuis longtemps, et d'ailleurs de nombreux États membres, <DiscourseConnective annotation_id="38001">enfin</DiscourseConnective>, tous les États membres, ont interrompu leur aide budgétaire ces dernières années, au profit <DiscourseConnective annotation_id="38100">même</DiscourseConnective> de l'aide aux projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34973" docOffset="255">
      <en>This is actually one of the points of criticism I would like to address to the Commission, <DiscourseConnective annotation_id="35064" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the Commission has apparently not made the Member States aware of these concerns and has carried on with the budget support.</en>
      <fr>C'est ici une des critiques que je voudrais faire <DiscourseConnective annotation_id="38178">à</DiscourseConnective> la Commission, qui n'a apparemment pas prévenu les États membres de ces aspects <DiscourseConnective annotation_id="38260">et</DiscourseConnective> a continué avec l'aide budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35195" docOffset="256">
      <en>I, too, am now in favour of continuing the support in an appropriate form, but not in a form that would give the previous structures the opportunity to administer the money via budget support.</en>
      <fr>Je suis moi <DiscourseConnective annotation_id="38310">aussi</DiscourseConnective> à présent favorable à l'idée de poursuivre l'aide sous une forme appropriée, <DiscourseConnective annotation_id="38393">mais</DiscourseConnective> pas une forme qui permettrait comme avant d'acheminer les fonds par le biais de l'aide budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35388" docOffset="257">
      <en>I am <Alignment alignment="38505" annotation_id="35393">
          <DiscourseConnective annotation_id="35393" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very much in favour of in future supporting the institution that has now been authorised, <DiscourseConnective annotation_id="35488" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> the Kenyan Parliament.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="35393" annotation_id="38505">
          <DiscourseConnective annotation_id="38505" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très favorable <DiscourseConnective annotation_id="38530">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="38535">que</DiscourseConnective> nous soutenions <DiscourseConnective annotation_id="38555">à</DiscourseConnective> l'avenir l'institution à présent autorisée, c'est-à-dire le Parlement kényan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35526" docOffset="258">
      <en>We cannot automatically assume that all Members of Parliament behave properly <Alignment alignment="38727" annotation_id="35604">
          <DiscourseConnective annotation_id="35604" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there is no prevailing corruption.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas automatiquement être sûrs <DiscourseConnective annotation_id="38681">que</DiscourseConnective> tous les députés agiront comme il se doit <Alignment alignment="35604" annotation_id="38727">
          <DiscourseConnective annotation_id="38727" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38730">que</DiscourseConnective> la corruption ne prévaudra pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35648" docOffset="259">
      <en>I have no illusions about this.</en>
      <fr>Je ne me fais pas d'illusions sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35680" docOffset="260">
      <en>
        <Alignment alignment="38810" annotation_id="35680">
          <DiscourseConnective annotation_id="35680" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should channel a large proportion of support into Kenya's political institutions, into promoting its Parliament and our colleagues' capacity for work.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35680" annotation_id="38810">
          <DiscourseConnective annotation_id="38810" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devrions consacrer une large part de l'aide aux institutions politiques du Kenya, <DiscourseConnective annotation_id="38908">à</DiscourseConnective> la promotion du parlement <DiscourseConnective annotation_id="38936">et</DiscourseConnective> aux possibilités de travail de nos collègues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35848" docOffset="261">
      <en>
        <Alignment alignment="38999" annotation_id="35848">
          <DiscourseConnective annotation_id="35848" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall have the opportunity to enable these newly-authorised colleagues to govern Kenya more effectively in future than the current government has managed to do.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="35848" annotation_id="38999">
          <DiscourseConnective annotation_id="38999" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir la possibilité de permettre à ces collègues nouvellement autorisés de gouverner le Kenya de manière plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="39125">à</DiscourseConnective> l'avenir que ce <DiscourseConnective annotation_id="39143">que</DiscourseConnective> le gouvernement actuel n'à réussi <DiscourseConnective annotation_id="39181">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36017" id="256" name="Eoin Ryan">
    <ParallelChunk annotation_id="36017" docOffset="262">
      <en>Mr President, I think it is generally accepted that the recent presidential elections in Kenya were flawed.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je crois que tout le monde convient <DiscourseConnective annotation_id="39249">du fait que</DiscourseConnective> les récentes élections présidentielles au Kenya ont été faussées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36125" docOffset="263">
      <en>I think that is a great pity <Alignment alignment="68097" annotation_id="36154">
          <DiscourseConnective annotation_id="36154" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Kenya is a country that has been politically stable for many decades.</en>
      <fr>C'est je crois vraiment dommage, <Alignment alignment="36154" annotation_id="39360">
          <DiscourseConnective annotation_id="39360" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Kenya est un pays qui a été politiquement stable pendant des décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36232" docOffset="264">
      <en>Sadly that has changed in the last two weeks <Alignment alignment="39505" annotation_id="36277">
          <DiscourseConnective annotation_id="36277" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have seen over 600 people killed <Alignment alignment="39544" annotation_id="36317">
          <DiscourseConnective annotation_id="36317" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 250 000 people have been displaced.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39439">Malheureusement</DiscourseConnective> la situation a changé ces deux dernières semaines <Alignment alignment="36277" annotation_id="39505">
          <DiscourseConnective annotation_id="39505" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de 600 personnes ont été tuées <Alignment alignment="36317" annotation_id="39544">
          <DiscourseConnective annotation_id="39544" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 250 000 déplacées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36357" docOffset="265">
      <en>Unfortunately, again, that violence is ethnic in nature.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39566">Malheureusement</DiscourseConnective>, encore une fois, cette violence est d'origine ethnique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36414" docOffset="266">
      <en>The question now is, what can the international community <Alignment alignment="39711" annotation_id="36472">
          <DiscourseConnective annotation_id="36472" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> ourselves do to bring political stability back to Kenya <Alignment alignment="39783" annotation_id="36532">
          <DiscourseConnective annotation_id="36532" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation deteriorates further?</en>
      <fr>La question est à présent de savoir ce que la communauté internationale <Alignment alignment="23743" annotation_id="39711">
          <DiscourseConnective annotation_id="39711" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous-même pouvons faire <DiscourseConnective annotation_id="39738">pour</DiscourseConnective> ramener la stabilité politique au Kenya <Alignment alignment="36532" annotation_id="39783">
          <DiscourseConnective annotation_id="39783" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation ne se détériore d'avantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36575" docOffset="267">
      <en>Constructive political dialogue between both sides must be a key priority, <Alignment alignment="39919" annotation_id="36650">
          <DiscourseConnective annotation_id="36650" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would agree with other speakers that yesterday was a positive day in the Kenyan Parliament.</en>
      <fr>Un dialogue politique constructif entre les deux parties doit être une priorité clé, <Alignment alignment="36650" annotation_id="39919">
          <DiscourseConnective annotation_id="39919" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis d'accord avec les intervenants qui ont dit <DiscourseConnective annotation_id="39973">que</DiscourseConnective> la journée d'hier avait été une journée positive <DiscourseConnective annotation_id="40026">pour</DiscourseConnective> le Parlement kényan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36748" docOffset="268">
      <en>Without political engagement, <Alignment alignment="40079" annotation_id="36778">
          <DiscourseConnective annotation_id="36778" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there will be no agreement, <Alignment alignment="40116" annotation_id="36815">
          <DiscourseConnective annotation_id="36815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union is urging its political talks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40052">Sans</DiscourseConnective> engagement politique, <Alignment alignment="36778" annotation_id="40079">
          <DiscourseConnective annotation_id="40079" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il n'y aura pas d'accord, <Alignment alignment="30824" annotation_id="40116">
          <DiscourseConnective annotation_id="40116" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne demande instamment la tenue de pourparlers politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36869" docOffset="269">
      <en>I am delighted to see that Kofi Annan and the Presidents of Tanzania and Uganda will be there shortly to try and broker some sort of deal.</en>
      <fr>Je suis très heureux de savoir <DiscourseConnective annotation_id="40224">que</DiscourseConnective> Kofi Annan <DiscourseConnective annotation_id="40239">et</DiscourseConnective> les présidents de la Tanzanie <DiscourseConnective annotation_id="40272">et</DiscourseConnective> de l'Ouganda se rendront rapidement sur place <DiscourseConnective annotation_id="40321">pour</DiscourseConnective> tenter de négocier un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37008" docOffset="270">
      <en>Many of the people who have been displaced have gone into Uganda, which means there have already been effects on the regions surrounding Kenya.</en>
      <fr>La plupart des personnes déplacées se sont rendues <DiscourseConnective annotation_id="40407">en</DiscourseConnective> Ouganda, ce qui signifie que les régions entourant le Kenya subissent <DiscourseConnective annotation_id="40480">déjà</DiscourseConnective> des conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37152" docOffset="271">
      <en>With regard to aid and the European Union increasing its level of financial support for humanitarian programmes in Kenya, I would be interested to hear Commissioner Michel's answer on how exactly that money will be spent and to make sure it has been spent correctly, <DiscourseConnective annotation_id="37419" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> raised by previous speakers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40503">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'aide <DiscourseConnective annotation_id="40529">et</DiscourseConnective> le fait que l'Union européenne augmente le niveau de l'aide financière <DiscourseConnective annotation_id="40603">pour</DiscourseConnective> les programmes humanitaires au Kenya, je serais heureux d'entendre la réponse du commissaire Michel sur la manière dont cet argent sera dépensé exactement, <DiscourseConnective annotation_id="40764">et</DiscourseConnective> de m'assurer que cet argent aura été correctement utilisé, problème déjà soulevé par d'autres orateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37451" docOffset="272">
      <en>I think we all should remember - <DiscourseConnective annotation_id="37484" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> particularly the Kenyan people and the politicians should remember - that history has shown, time and time again, that, where there is a political vacuum, that vacuum can often be filled by extremists, <Alignment alignment="41110" annotation_id="37690">
          <DiscourseConnective annotation_id="37690" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the people of Kenya deserve better.</en>
      <fr>Je crois que nous devrions tous faire appel à nos souvenir, <DiscourseConnective annotation_id="40931">en particulier</DiscourseConnective> le peuple kényan <DiscourseConnective annotation_id="40963">et</DiscourseConnective> les politiciens, <DiscourseConnective annotation_id="40983">car</DiscourseConnective> l'histoire a montré à de maintes reprises <DiscourseConnective annotation_id="41029">que</DiscourseConnective> là où il y a un vide politique, ce vide est souvent comblé par l'extrémisme. <Alignment alignment="36150" annotation_id="41110">
          <DiscourseConnective annotation_id="41110" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le peuple kényan mérite <DiscourseConnective annotation_id="41139">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37730" id="257" name="Janez Lenarčič">
    <ParallelChunk annotation_id="37730" docOffset="273">
      <en>President-in-Office. - (SL) Mr Borrell warned that we must not limit ourselves simply to expressions of concern.</en>
      <fr>Président <DiscourseConnective annotation_id="41156">en</DiscourseConnective> exercice. - (SL) M. Borrell nous a prévenus <DiscourseConnective annotation_id="41203">que</DiscourseConnective> nous ne devions pas seulement nous contenter d'exprimer notre inquiétude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37843" docOffset="274">
      <en>I agree, <Alignment alignment="41299" annotation_id="37852">
          <DiscourseConnective annotation_id="37852" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in those terms I would like to answer Mr Wijkman's question: Is the European Union prepared to assist in the search for a solution?</en>
      <fr>Je suis d'accord, <Alignment alignment="43645" annotation_id="41299">
          <DiscourseConnective annotation_id="41299" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je répondrai <DiscourseConnective annotation_id="41315">en</DiscourseConnective> ces termes <DiscourseConnective annotation_id="41329">à</DiscourseConnective> la question de M. Wijkman: l'Union européenne est-elle prête <DiscourseConnective annotation_id="41392">à</DiscourseConnective> aider <DiscourseConnective annotation_id="41400">à</DiscourseConnective> la recherche d'une solution?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37988" docOffset="275">
      <en>The viewpoint of the Presidency is that it must be prepared to actively assist in the search for a solution.</en>
      <fr>Le point de vue de la Présidence est <DiscourseConnective annotation_id="41468">que</DiscourseConnective> l'UE doit être préparée <DiscourseConnective annotation_id="41496">à</DiscourseConnective> participer activement <DiscourseConnective annotation_id="41520">à</DiscourseConnective> la recherche d'une solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38097" docOffset="276">
      <en>
        <Alignment alignment="41551" annotation_id="38097">
          <DiscourseConnective annotation_id="38097" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> what solution?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38097" annotation_id="41551">
          <DiscourseConnective annotation_id="41551" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelle solution?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38116" docOffset="277">
      <en>Mrs Martens emphasised the need for an African solution to African problems.</en>
      <fr>Mme Martens a mis en avant la nécessité de trouver une solution africaine <DiscourseConnective annotation_id="41647">à</DiscourseConnective> des problèmes africains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38193" docOffset="278">
      <en>I agree with that too.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec cela <DiscourseConnective annotation_id="41701">aussi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38216" docOffset="279">
      <en>
        <Alignment alignment="41708" annotation_id="38216">
          <Alignment alignment="33945" annotation_id="38216">
            <Alignment alignment="41708" annotation_id="38216">
              <DiscourseConnective annotation_id="38216" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the European Union is not the one who should be forcing its own solutions to problems of this kind - <Alignment alignment="41808" annotation_id="38333">
          <Alignment alignment="41808" annotation_id="38333">
            <DiscourseConnective annotation_id="38333" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38216" annotation_id="41708">
          <Alignment alignment="38216" annotation_id="41708">
            <Alignment alignment="38216" annotation_id="41708">
              <DiscourseConnective annotation_id="41708" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce n'est pas à l'Union européenne d'imposer sa solution <DiscourseConnective annotation_id="41784">à</DiscourseConnective> ce type de problèmes, <Alignment alignment="12288" annotation_id="41808">
          <Alignment alignment="21369" annotation_id="41808">
            <DiscourseConnective annotation_id="41808" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38350" docOffset="280">
      <en>
        <Alignment alignment="41822" annotation_id="38350">
          <DiscourseConnective annotation_id="38350" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is necessary for it to give active support in the search for a suitable solution with other parties in the international community, especially with those whose values we share <Alignment alignment="42028" annotation_id="38538">
          <DiscourseConnective annotation_id="38538" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which were referred to by Mr Lambsdorff.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13861" annotation_id="41822">
          <DiscourseConnective annotation_id="41822" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="41851">que</DiscourseConnective> nous aidions activement <DiscourseConnective annotation_id="41879">à</DiscourseConnective> la recherche d'une solution convenable avec d'autres acteurs de la communauté internationale, <DiscourseConnective annotation_id="41975">en particulier</DiscourseConnective> ceux dont nous partageons les valeurs <Alignment alignment="27088" annotation_id="42028">
          <DiscourseConnective annotation_id="42028" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont été cités par M. Lambsdorff.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38583" docOffset="281">
      <en>In this sense, the Presidency will endeavour to give strong support to the eminent group of African personalities led by the former Secretary General of the United Nations, Mr Annan.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42068">En ce sens</DiscourseConnective>, la Présidence s'efforcera d'apporter un soutien important au groupe d'éminentes personnalités africaines dirigé par l'ancien secrétaire général des Nations unies M. Annan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38766" docOffset="282">
      <en>In our judgement, it will <Alignment alignment="42274" annotation_id="38792">
          <DiscourseConnective annotation_id="38792" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be necessary to continue with humanitarian aid, in an appropriate manner of course.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42252">À</DiscourseConnective> notre avis, il sera <Alignment alignment="27303" annotation_id="42274">
          <DiscourseConnective annotation_id="42274" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire de poursuivre avec l'aide humanitaire, de manière appropriée bien sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38881" docOffset="283">
      <en>Mr President, allow me to thank all the esteemed Members of Parliament for their contributions.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi de remercier tous les honorables députés <DiscourseConnective annotation_id="42440">pour</DiscourseConnective> leur contribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38977" docOffset="284">
      <en>We will certainly relate them faithfully to our colleagues in the Council.</en>
      <fr>Nous rapporterons fidèlement leurs interventions <DiscourseConnective annotation_id="42513">à</DiscourseConnective> nos collègues du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39052" docOffset="285">
      <en>We are very pleased that the general standpoint of the institutions is very similar.</en>
      <fr>Nous sommes très heureux de constater <DiscourseConnective annotation_id="42579">que</DiscourseConnective> le point de vue des institutions est très proche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39137" docOffset="286">
      <en>We will follow the development of events in Kenya very closely.</en>
      <fr>Nous suivrons le développement des événements au Kenya de très près.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39201" id="258" name="Louis Michel">
    <ParallelChunk annotation_id="39201" docOffset="287">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Mr President, I will first quickly mention not the 30 million but the 40.6 million euros that constituted the payment, several months ago, of the second tranche of the 120-million-euro programme known as 'Poverty Reduction Budget Support'.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, j'évoquerai rapidement, <DiscourseConnective annotation_id="42776">tout d'abord</DiscourseConnective>, non pas ces 30 millions, <DiscourseConnective annotation_id="42815">mais</DiscourseConnective> ces 40,6 millions d'euros qui ont constitué le paiement, il y a plusieurs mois, de la deuxième tranche du programme de 120 millions d'euros intitulé "Poverty reduction budget support programme".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39474" docOffset="288">
      <en>The payment decision had been delayed to await the results and recommendations of the third review of the PRBS programme by the International Monetary Fund.</en>
      <fr>La décision de paiement avait été retardée dans l'attente des résultats <DiscourseConnective annotation_id="43087">et</DiscourseConnective> recommandations de la troisième révision de ce programme PRBS par le Fonds monétaire international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39631" docOffset="289">
      <en>These results have been known since early November and in November, on the basis of the International Monetary Fund's favourable opinion, the Commission approved in principle the payment of a sum of 40.6 million euros by letter to the Kenyan Finance Minister.</en>
      <fr>Ces résultats ont été connus début novembre <DiscourseConnective annotation_id="43234">et</DiscourseConnective> sur la base de l'avis favorable du Fonds monétaire international, la Commission a approuvé, <DiscourseConnective annotation_id="43329">en</DiscourseConnective> novembre, le principe du paiement d'un montant de 40,6 millions d'euros par lettre au ministre des finances kényan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39891" docOffset="290">
      <en>
        <Alignment alignment="43448" annotation_id="39891">
          <DiscourseConnective annotation_id="39891" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, taking account of the electoral context and the risk of the government using this payment for electioneering, the Commission decided, in consultation with the Member States, not to make the payment before the elections <Alignment alignment="12178" annotation_id="40119">
          <DiscourseConnective annotation_id="40119" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12182" annotation_id="40123">
          <DiscourseConnective annotation_id="40123" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> they had taken place, by the cut-off date of 31 December for financial commitments in accordance with the applicable procedures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4332" annotation_id="43448">
          <DiscourseConnective annotation_id="43448" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, compte tenu du contexte électoral <DiscourseConnective annotation_id="43493">et</DiscourseConnective> du risque d'utilisation électoraliste de ce paiement par le gouvernement, il a été décidé par la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="43605">en</DiscourseConnective> concertation avec les États membres, de ne pas effectuer le paiement <DiscourseConnective annotation_id="43677">avant</DiscourseConnective> les élections, <Alignment alignment="40119" annotation_id="43698">
          <DiscourseConnective annotation_id="43698" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement <Alignment alignment="40123" annotation_id="43713">
          <DiscourseConnective annotation_id="43713" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci et avant la date butoir du 31 décembre 2007 <DiscourseConnective annotation_id="43773">pour</DiscourseConnective> les engagements financiers, conformément aux procédures applicables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40258" docOffset="291">
      <en>That is why, technically, the payment was made on 28 December.</en>
      <fr>C'est pour cela que, techniquement, le paiement a été effectué le 28 décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40321" docOffset="292">
      <en>I understand the upset this is causing, <DiscourseConnective annotation_id="40361" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> just to remind you, it was only from the evening of Friday 28 and Saturday 29 December that the irregularities started to appear, <DiscourseConnective annotation_id="40495" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the transmission of the results from the last 49 constituencies, out of a total of 210, were subject to abnormal delays <DiscourseConnective annotation_id="40620" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="40625" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you know, it was only on Monday 1 January, on the basis of the weekend's events, that the EU election observation mission reported in its preliminary analysis that the elections had not met international standards.</en>
      <fr>Je comprends l'émoi que cela suscite, mais pour rappel, ce n'est qu'à partir du soir du vendredi 28 et du samedi 29 décembre que les irrégularités ont commencé à apparaître, quand la transmission des résultats des 49 dernières circonscriptions électorales, sur un total de 210, a fait l'objet de délais anormaux, et, comme vous le savez, ce n'est que le lundi 1er janvier, sur la base des événements du week-end, que la mission d'observation électorale de l'Union européenne a constaté dans son analyse préliminaire que les élections n'avaient pas répondu aux standards internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40843" docOffset="293">
      <en>
        <Alignment alignment="44521" annotation_id="40843">
          <DiscourseConnective annotation_id="40843" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it was technically too late to prevent or block the payment of this sum of 40.6 million euros.</en>
      <fr>Il était <Alignment alignment="40843" annotation_id="44521">
          <DiscourseConnective annotation_id="44521" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> techniquement trop tard <DiscourseConnective annotation_id="44550">pour</DiscourseConnective> empêcher <DiscourseConnective annotation_id="44564">ou</DiscourseConnective> bloquer le versement de ce montant de 40,6 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40949" docOffset="294">
      <en>Secondly, I would like to mention - <Alignment alignment="44665" annotation_id="40985">
          <DiscourseConnective annotation_id="40985" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important from the point of view of the argument - that I agree with many of the things that have been said, <Alignment alignment="44786" annotation_id="41108">
          <DiscourseConnective annotation_id="41108" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there are <Alignment alignment="44801" annotation_id="41127">
          <DiscourseConnective annotation_id="41127" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> things I do not agree with at all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44628">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je voudrais rappeler - <Alignment alignment="40985" annotation_id="44665">
          <DiscourseConnective annotation_id="44665" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est important sur le plan de l'argumentation - <DiscourseConnective annotation_id="44724">que</DiscourseConnective> je suis d'accord avec nombre de choses qui ont été dites, <Alignment alignment="26865" annotation_id="44786">
          <DiscourseConnective annotation_id="44786" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44791">qu'</DiscourseConnective>il y a <Alignment alignment="41127" annotation_id="44801">
          <DiscourseConnective annotation_id="44801" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des choses avec lesquelles je ne suis pas d'accord du tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41167" docOffset="295">
      <en>
        <Alignment alignment="44871" annotation_id="41167">
          <DiscourseConnective annotation_id="41167" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> someone suggests that the technique or method of budget support is a method or technique on which there are no conditions or controls, that is obviously wrong.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8065" annotation_id="44871">
          <DiscourseConnective annotation_id="44871" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on laisse entendre <DiscourseConnective annotation_id="44896">que</DiscourseConnective> la technique <DiscourseConnective annotation_id="44913">ou</DiscourseConnective> la méthode de l'aide budgétaire serait une méthode <DiscourseConnective annotation_id="44967">ou</DiscourseConnective> une technique qui ne <DiscourseConnective annotation_id="44991">s'</DiscourseConnective>entoure ni de conditions, ni de contrôles, c'est évidemment faux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41332" docOffset="296">
      <en>I would just like to draw attention to the fact that <DiscourseConnective annotation_id="41385" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> we suddenly suspend budget support we should first check that the proposal, made by Mrs Kinnock and others, to convert budget support into project support, is feasible quickly, or as quickly <Alignment alignment="45341" annotation_id="41583">
          <DiscourseConnective annotation_id="41583" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> budget support allows, <Alignment alignment="45364" annotation_id="41609">
          <DiscourseConnective annotation_id="41609" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="45364" annotation_id="41612">
          <DiscourseConnective annotation_id="41612" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to put the people in an even more catastrophic situation of deprivation.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="45071">simplement</DiscourseConnective> attirer l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="45114">qu'</DiscourseConnective>une suspension brutale de l'aide budgétaire mérite de vérifier <DiscourseConnective annotation_id="45180">d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45188">que</DiscourseConnective> la proposition, de Mme Kinnock <DiscourseConnective annotation_id="45223">et</DiscourseConnective> d'autres, de transformer l'aide budgétaire en aide par projets, <DiscourseConnective annotation_id="45290">soit</DiscourseConnective> faisable dans un délai rapide <DiscourseConnective annotation_id="45325">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45328">aussi</DiscourseConnective> rapide <Alignment alignment="41583" annotation_id="45341">
          <DiscourseConnective annotation_id="45341" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'aide budgétaire, <Alignment alignment="48236" annotation_id="45364">
          <Alignment alignment="14956" annotation_id="45364">
            <DiscourseConnective annotation_id="45364" sense="Temporal.Synchrony">de manière à</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ne pas placer les populations dans une situation de dénuement <DiscourseConnective annotation_id="45439">encore</DiscourseConnective> plus catastrophique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41692" docOffset="297">
      <en>
        <Alignment alignment="45467" annotation_id="41692">
          <DiscourseConnective annotation_id="41692" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is easy to affirm principles, <Alignment alignment="45517" annotation_id="41733">
          <DiscourseConnective annotation_id="41733" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we still need to make sure that the results and consequences of implementing them do not help to make the situation even worse.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44663" annotation_id="45467">
          <DiscourseConnective annotation_id="45467" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est facile d'affirmer des principes, <Alignment alignment="19641" annotation_id="45517">
          <DiscourseConnective annotation_id="45517" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45522">encore</DiscourseConnective> faut-il s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="45547">que</DiscourseConnective> les résultats <DiscourseConnective annotation_id="45565">et</DiscourseConnective> les conséquences de leur mise en œuvre ne contribuent pas <DiscourseConnective annotation_id="45626">à</DiscourseConnective> aggraver davantage la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41865" docOffset="298">
      <en>That brings me to two thoughts on budget support.</en>
      <fr>Donc, deux réflexions sur l'aide budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41915" docOffset="299">
      <en>Budget support is controlled.</en>
      <fr>L'aide budgétaire est contrôlée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41945" docOffset="300">
      <en>There is evidence to be provided, <Alignment alignment="45775" annotation_id="41979">
          <DiscourseConnective annotation_id="41979" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is no less transparent than the project support system.</en>
      <fr>Il y a des justificatifs <DiscourseConnective annotation_id="45764">à</DiscourseConnective> fournir, <Alignment alignment="26761" annotation_id="45775">
          <DiscourseConnective annotation_id="45775" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas moins transparent <DiscourseConnective annotation_id="45809">que</DiscourseConnective> le système de l'aide par projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42042" docOffset="301">
      <en>Of course, Mrs Kinnock and others, it goes without saying that <Alignment alignment="110463" annotation_id="42105">
          <DiscourseConnective annotation_id="42105" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a settlement is not reached quickly between the parties to restore calm and, I hope, to agree on the possible organisation of new elections, <Alignment alignment="117763" annotation_id="42249">
          <DiscourseConnective annotation_id="42249" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Wittmann wishes, budget support, which to some extent qualifies the countries it is used for as meeting certain standards, certainly will not be able to be used any more <Alignment alignment="46283" annotation_id="42425">
          <DiscourseConnective annotation_id="42425" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be necessary to find other means of providing support.</en>
      <fr>Bien entendu, Mme Kinnock <DiscourseConnective annotation_id="45873">et</DiscourseConnective> d'autres, il va de soi <Alignment alignment="26100" annotation_id="45899">
          <DiscourseConnective annotation_id="45899" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un accord n'intervient pas rapidement entre les parties <DiscourseConnective annotation_id="45962">pour</DiscourseConnective> retourner au calme <DiscourseConnective annotation_id="45986">et</DiscourseConnective>, je l'espère, <DiscourseConnective annotation_id="46003">pour</DiscourseConnective> se mettre d'accord sur l'organisation éventuelle de nouvelles élections, <Alignment alignment="9556" annotation_id="46081">
          <DiscourseConnective annotation_id="46081" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le souhaite M. Wittmann, l'aide budgétaire, qui d'une certaine manière qualifie de façon labellisée le pays avec lequel on pratique cette technique, ne pourra certainement plus être mise en œuvre <Alignment alignment="35301" annotation_id="46283">
          <DiscourseConnective annotation_id="46283" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faudra veiller <DiscourseConnective annotation_id="46304">à</DiscourseConnective> trouver d'autres moyens pour le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42492" docOffset="302">
      <en>
        <Alignment alignment="30539" annotation_id="42492">
          <DiscourseConnective annotation_id="42492" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do not agree that we should just suspend development aid to Kenya.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="323" annotation_id="46345">
          <DiscourseConnective annotation_id="46345" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne suis pas d'accord pour suspendre purement et <DiscourseConnective annotation_id="46401">simplement</DiscourseConnective> l'aide au développement vis-à-vis du Kenya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42570" docOffset="303">
      <en>We always need to remember that behind this aid there are people who benefit from it.</en>
      <fr>Il faut toujours garder à l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="46491">que</DiscourseConnective> derrière cette aide, il y a des personnes qui en bénéficient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42656" docOffset="304">
      <en>I wanted to clarify this <Alignment alignment="46594" annotation_id="42681">
          <DiscourseConnective annotation_id="42681" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe it was important.</en>
      <fr>Je voulais faire cette mise au point <Alignment alignment="47128" annotation_id="46594">
          <DiscourseConnective annotation_id="46594" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois qu'elle était importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42713" docOffset="305">
      <en>A last response, finally, to two other points.</en>
      <fr>Une dernière réponse <DiscourseConnective annotation_id="46653">enfin</DiscourseConnective> sur deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42760" docOffset="306">
      <en>Do elections need to be organised straight away?</en>
      <fr>Faut-il organiser des élections tout de suite?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42809" docOffset="307">
      <en>I think it would be desirable for the parties to reach an agreement.</en>
      <fr>Je crois que ce serait souhaitable <DiscourseConnective annotation_id="46758">si</DiscourseConnective> les parties se mettent d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42878" docOffset="308">
      <en>We can express all the wishes in the world, <Alignment alignment="46838" annotation_id="42922">
          <DiscourseConnective annotation_id="42922" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> believing that elections will be organised immediately without agreement between the parties is unrealistic.</en>
      <fr>On peut exprimer tous les vœux de la terre, <Alignment alignment="43966" annotation_id="46838">
          <DiscourseConnective annotation_id="46838" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> croire <DiscourseConnective annotation_id="46850">que</DiscourseConnective> l'on va organiser des élections tout de suite sans qu'il y ait un accord entre les parties n'est pas réaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43035" docOffset="309">
      <en>Care <Alignment alignment="46973" annotation_id="43040">
          <DiscourseConnective annotation_id="43040" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to be taken not to encourage situations to develop that make the people's difficulty and misfortune even worse.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="53227" annotation_id="46973">
          <DiscourseConnective annotation_id="46973" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire attention à ne pas favoriser la création de situations qui amplifient la difficulté <DiscourseConnective annotation_id="47069">et</DiscourseConnective> le malheur des gens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43163" docOffset="310">
      <en>This is something we should not lose sight of, <Alignment alignment="47142" annotation_id="43210">
          <DiscourseConnective annotation_id="43210" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we need to act with great caution.</en>
      <fr>C'est un élément qu'il ne faut pas perdre de vue <Alignment alignment="4663" annotation_id="47142">
          <DiscourseConnective annotation_id="47142" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois qu'il faut agir avec une grande prudence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43257" docOffset="311">
      <en>I am in favour of elections, provided that they come out of a settlement.</en>
      <fr>Je suis favorable aux élections, <DiscourseConnective annotation_id="47229">à condition qu'</DiscourseConnective>elles découlent d'un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43331" docOffset="312">
      <en>We will fully support the African mediation <Alignment alignment="47325" annotation_id="43375">
          <DiscourseConnective annotation_id="43375" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, <Alignment alignment="47338" annotation_id="43391">
          <DiscourseConnective annotation_id="43391" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council said, the Commission is available for a mediation mission.</en>
      <fr>Nous soutiendrons pleinement la médiation africaine <Alignment alignment="26186" annotation_id="47325">
          <DiscourseConnective annotation_id="47325" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien sûr, <Alignment alignment="10057" annotation_id="47338">
          <DiscourseConnective annotation_id="47338" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil l'a dit, la Commission est disponible <DiscourseConnective annotation_id="47393">pour</DiscourseConnective> une mission de médiation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43465" docOffset="313">
      <en>I made contact with Kofi Annan and had a long discussion with him.</en>
      <fr>J'ai pris contact avec Kofi Annan <DiscourseConnective annotation_id="47458">et</DiscourseConnective> j'ai eu un long entretien avec lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43532" docOffset="314">
      <en>I told him we were available - including the High Representative - for mediation work.</en>
      <fr>Je lui ai dit que nous étions à disposition - y compris le Haut-Représentant - <DiscourseConnective annotation_id="47576">pour</DiscourseConnective> faire un travail de médiation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43619" docOffset="315">
      <en>Clearly what is now hoped for is that it can primarily be African mediation.</en>
      <fr>Manifestement, ce que l'on souhaite aujourd'hui, c'est <DiscourseConnective annotation_id="47667">qu'</DiscourseConnective>il s'agisse <DiscourseConnective annotation_id="47682">d'abord</DiscourseConnective> d'une médiation africaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43696" docOffset="316">
      <en>It seems to me that this is something we cannot lose sight of.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="47730">que</DiscourseConnective> c'est un élément que nous ne pouvons pas perdre de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43759" docOffset="317">
      <en>In closing, my last comment in answer to the question Mr Mulder asked, <Alignment alignment="47855" annotation_id="43830">
          <DiscourseConnective annotation_id="43830" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Development Fund were budgetised, <Alignment alignment="47910" annotation_id="43880">
          <DiscourseConnective annotation_id="43880" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament and I are asking, budget support - <Alignment alignment="47975" annotation_id="43929">
          <DiscourseConnective annotation_id="43929" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> the amount, technique, controls, verification and monitoring - would be done automatically, which would greatly simplify the procedure.</en>
      <fr>Enfin, dernière <DiscourseConnective annotation_id="47806">remarque</DiscourseConnective> par rapport <DiscourseConnective annotation_id="47827">à</DiscourseConnective> la question de M. Mulder, <Alignment alignment="26242" annotation_id="47855">
          <DiscourseConnective annotation_id="47855" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Fonds européen de développement était budgétisé, <Alignment alignment="13292" annotation_id="47910">
          <DiscourseConnective annotation_id="47910" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="47929">et</DiscourseConnective> moi-même le demandons, l'aide budgétaire - <Alignment alignment="46956" annotation_id="47975">
          <DiscourseConnective annotation_id="47975" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="47987">en</DiscourseConnective> montant, en technique, en contrôle, en vérification, en monitoring - se ferait automatiquement, ce qui simplifierait grandement la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44077" docOffset="318">
      <en>You cannot imagine how much easier and more efficient my life would be <Alignment alignment="48213" annotation_id="44148">
          <DiscourseConnective annotation_id="44148" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I depended much more directly on Parliament's choices, options and control over the use of my budget.</en>
      <fr>Vous n'imaginez pas à quel point ma vie serait plus confortable <DiscourseConnective annotation_id="48196">et</DiscourseConnective> plus efficace <Alignment alignment="30527" annotation_id="48213">
          <DiscourseConnective annotation_id="48213" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dépendais beaucoup plus directement des choix, des options <DiscourseConnective annotation_id="48278">et</DiscourseConnective> du contrôle du Parlement sur l'utilisation de mon budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44253" docOffset="319">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="44253" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> things stand, I am afraid that this will unfortunately not be possible, <Alignment alignment="48430" annotation_id="44328">
          <DiscourseConnective annotation_id="44328" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly this is a subject I would like to discuss.</en>
      <fr>Dans l'état actuel des choses, je crains fort <DiscourseConnective annotation_id="48385">que</DiscourseConnective> ce ne <DiscourseConnective annotation_id="48395">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48400">malheureusement</DiscourseConnective> pas possible, <Alignment alignment="17869" annotation_id="48430">
          <DiscourseConnective annotation_id="48430" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est évident que je souhaite débattre de ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44383" docOffset="320">
      <en>The question you ask proves once again that the budgetisation of the European Development Fund would be a considerable advance on the level of effectiveness of our support.</en>
      <fr>La question que vous posez prouve une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="48539">que</DiscourseConnective> la budgétisation du Fonds européen de développement serait une avancée considérable au niveau de l'efficacité de notre aide.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44556" id="259" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="44556" docOffset="321">
      <en>I have received six motions for a resolution1 submitted in accordance with Rule 103(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu six propositions de résolution1 soumises conformément à l'article 103 2) du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44670" docOffset="322">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44692" docOffset="323">
      <en>The vote will take place on Thursday 17 January 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le 17 janvier 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44746" docOffset="324">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44776" docOffset="325">
      <en>1 See Minutes.</en>
      <fr>1 Voir procès-verbal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44791" id="260" name="Glyn Ford">
    <ParallelChunk annotation_id="44791" docOffset="326">
      <en>I contribute to this debate with a degree of sadness.</en>
      <fr>Je participe <DiscourseConnective annotation_id="48892">à</DiscourseConnective> ce débat avec une certaine amertume.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44845" docOffset="327">
      <en>Five years ago in December 2002 I was part of the European Parliament's Election Observation Mission to Kenya led by Baroness Nicholson.</en>
      <fr>Il y a cinq ans, <DiscourseConnective annotation_id="48948">en</DiscourseConnective> décembre 2002, je faisais partie de la mission d'observation électorale du Parlement européen au Kenya dirigée par la baronne Nicholson.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44982" docOffset="328">
      <en>That election was conducted within International Guidelines that gave the result an integrity that validated a result that gave a victory to the opposition.</en>
      <fr>Ces élections ont été organisées dans le cadre d'orientations internationales qui ont donné au <DiscourseConnective annotation_id="49183">résultat</DiscourseConnective> une certaine intégrité, ce qui a permis d'entériner la victoire de l'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45139" docOffset="329">
      <en>Having had the opportunity to meet with Mwai Kibaki, the incoming President, we all felt, alongside the conviction of the fairness of his election, that Kenya's future looked brighter with a new era of more efficiency and less corruption beckoning.</en>
      <fr>Ayant eu l'opportunité de rencontrer Mwai Kibaki, le président entrant, nous pensions tous, au-delà de la conviction que les élections s'étaient déroulées équitablement, <DiscourseConnective annotation_id="49443">que</DiscourseConnective> l'avenir du Kenya était plus clair <DiscourseConnective annotation_id="49482">et</DiscourseConnective> qu'une nouvelle ère caractérisée par plus d'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="49540">et</DiscourseConnective> moins de corruption s'offrait à lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45388" docOffset="330">
      <en>Now like at the end of George Orwell's 'Animal Farm' the pigs have become men and the men pigs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49580">Mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49585">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49591">à</DiscourseConnective> la fin du roman de George Orwell "Animal Farm", les porcs sont devenus des hommes <DiscourseConnective annotation_id="49675">et</DiscourseConnective> vice-versa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45484" docOffset="331">
      <en>The regime that offered so much promise has become as corrupt and inept as its predecessor, in the process destroying the hopes and future of millions of Kenyans.</en>
      <fr>Le régime qui promettait tant est devenu <DiscourseConnective annotation_id="49731">aussi</DiscourseConnective> corrompu <DiscourseConnective annotation_id="49746">et</DiscourseConnective> incompétent <DiscourseConnective annotation_id="49761">que</DiscourseConnective> celui qui l'avait précédé, détruisant ainsi les espoirs <DiscourseConnective annotation_id="49821">et</DiscourseConnective> l'avenir de millions de Kényans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45647" docOffset="332">
      <en>I welcome the robust statements of the EU's Chief Election Observer.</en>
      <fr>Je salue les déclarations fermes du chef de la mission d'observation électorale de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45716" docOffset="333">
      <en>I hope the Commission will encourage reconciliation amongst the disputing factions and threaten strong measures <Alignment alignment="50073" annotation_id="45828">
          <DiscourseConnective annotation_id="45828" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is any failure to agree.</en>
      <fr>J'espère que la Commission encouragera la réconciliation entre les groupes opposés, <DiscourseConnective annotation_id="50030">et</DiscourseConnective> menacera de prendre des mesures sévères <Alignment alignment="23200" annotation_id="50073">
          <DiscourseConnective annotation_id="50073" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun accord n'était trouvé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45862" id="261" name="James Nicholson ">
    <ParallelChunk annotation_id="45862" docOffset="334">
      <en>in writing. - As a former European Parliament election observer for Kenya, I am deeply concerned by the turn of events following the election in December.</en>
      <fr>par écrit. - <DiscourseConnective annotation_id="50118">En</DiscourseConnective> tant qu'ancien observateur électoral au Kenya pour le Parlement européen, je suis très préoccupé par la tournure que prennent les événements suite aux élections de décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46017" docOffset="335">
      <en>The fact that Kenya has for years been seen as the most stable country in that part of the African continent makes developments doubly worrying.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="50303">que</DiscourseConnective> le Kenya ait pendant des années été considéré <DiscourseConnective annotation_id="50353">comme</DiscourseConnective> le pays le plus stable de cette partie du continent africain rend ces développements encore plus inquiétants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46162" docOffset="336">
      <en>Kenya, like my country, is a member of the Commonwealth.</en>
      <fr>Le Kenya, <DiscourseConnective annotation_id="50479">comme</DiscourseConnective> mon pays, est membre du Commonwealth.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46219" docOffset="337">
      <en>I support the proposal put forward by the Commonwealth observation team that independent Commonwealth judges be put in place to review the election results.</en>
      <fr>Je soutiens la proposition faite par l'équipe d'observation du Commonwealth, aux termes de laquelle des juges indépendants du Commonwealth devraient être nommés <DiscourseConnective annotation_id="50684">pour</DiscourseConnective> revoir les résultats des élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46376" docOffset="338">
      <en>Our own EU election observation team suggested that an independent audit of the results take place.</en>
      <fr>Notre propre mission d'observation électorale UE proposait <DiscourseConnective annotation_id="50784">qu'</DiscourseConnective>un audit indépendant des résultats <DiscourseConnective annotation_id="50822">soit</DiscourseConnective> réalisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46476" docOffset="339">
      <en>I am convinced that the Kenyan people would have confidence in such an audit being carried out by Commonwealth judges.</en>
      <fr>Je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="50852">que</DiscourseConnective> le peuple kényan se fierait d'un tel audit réalisé par des juges du Commonwealth.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46595" docOffset="340">
      <en>Our immediate priority is to see Kenya return to a state of normality, by which I mean a peaceful society in which the democratic process is not in doubt.</en>
      <fr>Notre priorité immédiate est de voir le Kenya retrouver une situation normale, c'est-à-dire une société pacifique dans laquelle le processus démocratique n'est pas remis <DiscourseConnective annotation_id="51108">en</DiscourseConnective> cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46750" docOffset="341">
      <en>The news today that the security forces prevented opposition politicians from staging a protest rally does not bode well.</en>
      <fr>La nouvelle qui nous est parvenue aujourd'hui, selon laquelle les forces de sécurité ont empêché les politiques de l'opposition d'organiser une manifestation ne présage rien de bon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46872" docOffset="342">
      <en>I urge the EU to do all in its power to work with other international organisations to ensure that Kenya can recover both its normality and its democracy.</en>
      <fr>Je demande instamment à l'UE de faire tout ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="51354">en</DiscourseConnective> son pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="51369">pour</DiscourseConnective> travailler avec d'autres organisations internationales afin de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="51452">que</DiscourseConnective> le Kenya renoue aussi bien avec la normalité qu'avec la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
