<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="210" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the one-minute speeches.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="97" id="211" name="Iuliu Winkler">
    <ParallelChunk annotation_id="97" docOffset="2">
      <en>(HU) Thank you very much, Mr President.</en>
      <fr>(HU) Merci beaucoup, M. le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="137" docOffset="3">
      <en>The Regional Development and Cohesion Funds are very important for the new Member States, <DiscourseConnective annotation_id="227" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the differences between regions are very significant for them.</en>
      <fr>Les fonds de développement régional <DiscourseConnective annotation_id="198">et</DiscourseConnective> de cohésion revêtent une très grande importance <DiscourseConnective annotation_id="249">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres, où les différences entre régions sont considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="296" docOffset="4">
      <en>My country, Romania, can apply for more than EUR 20 billion for regional development by 2013.</en>
      <fr>La Roumanie, mon pays, a droit <DiscourseConnective annotation_id="366">à</DiscourseConnective> plus de 20 milliards d'euros au titre du développement régional d'ici à 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="390" docOffset="5">
      <en>One year after our accession, experience shows an improvement in drawing on funds dedicated to regional development, <Alignment alignment="577" annotation_id="507">
          <DiscourseConnective annotation_id="507" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are still far from accomplishing what we want.</en>
      <fr>Un an <DiscourseConnective annotation_id="452">après</DiscourseConnective> son adhésion, l'expérience indique une amélioration dans l'exploitation des fonds consacrés au développement régional, <Alignment alignment="507" annotation_id="577">
          <DiscourseConnective annotation_id="577" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="594">encore</DiscourseConnective> loin de réaliser ce à quoi nous tenons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="561" docOffset="6">
      <en>It is crucial for the regions of Romania that they increase their ability to draw on the Funds, by using them effectively and accounting for them systematically.</en>
      <fr>Les régions de Roumanie doivent impérativement accroître leur capacité d'exploiter ces fonds, cela <DiscourseConnective annotation_id="740">afin de</DiscourseConnective> les utiliser avec efficacité <DiscourseConnective annotation_id="777">et</DiscourseConnective> d'en rendre compte de manière systématique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="723" docOffset="7">
      <en>Romania needs tools for this, such as, <Alignment alignment="871" annotation_id="762">
          <DiscourseConnective annotation_id="762" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an effective and increasingly decentralised system of public administration institutions, and a new division into areas of economic development, <Alignment alignment="1082" annotation_id="920">
          <DiscourseConnective annotation_id="920" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the current regions are not fit for purpose, <DiscourseConnective annotation_id="971" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> are they effective, <DiscourseConnective annotation_id="995" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> new regions need to be created from the bottom up according to appropriate social agreements, <DiscourseConnective annotation_id="1092" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which would be led by elected regional governments.</en>
      <fr>La Roumanie a besoin d'outils <DiscourseConnective annotation_id="854">pour</DiscourseConnective> y parvenir, <Alignment alignment="15395" annotation_id="871">
          <DiscourseConnective annotation_id="871" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> un système d'institutions d'administration publique efficace <DiscourseConnective annotation_id="942">et</DiscourseConnective> de plus <DiscourseConnective annotation_id="953">en plus</DiscourseConnective> centralisé, <DiscourseConnective annotation_id="973">et</DiscourseConnective> une nouvelle division du pays <DiscourseConnective annotation_id="1006">en</DiscourseConnective> régions de développement économique. Cette dernière nécessité <DiscourseConnective annotation_id="1071">s'</DiscourseConnective>explique <Alignment alignment="6353" annotation_id="1082">
          <DiscourseConnective annotation_id="1082" sense="Contingency.Cause.Reason">par le fait que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les régions actuelles ne se prêtent pas à une utilisation efficace des fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1148" docOffset="8">
      <en>The new division of Romania into areas of economic development cannot be delayed.</en>
      <fr>Il importe donc de créer de nouvelles régions en partant du bas et <DiscourseConnective annotation_id="1243">en</DiscourseConnective> conformité avec les accords sociaux appropriés. Ces nouvelles régions devront aussi relever de l'autorité de gouvernements régionaux élus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1230" docOffset="9">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Il faut procéder sans tarder à cette nouvelle division de la Roumanie en régions de développement économique. Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1251" id="212" name="Marusya Ivanova Lyubcheva">
    <ParallelChunk annotation_id="1251" docOffset="10">
      <en>(BG) I would like to draw your attention to some problems related to disaster and accidents at sea.</en>
      <fr>(BG) Je voudrais attirer votre attention sur certains problèmes liés aux catastrophes <DiscourseConnective annotation_id="1597">et</DiscourseConnective> accidents <DiscourseConnective annotation_id="1610">en</DiscourseConnective> mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1351" docOffset="11">
      <en>These are usually discussed <Alignment alignment="1666" annotation_id="1379">
          <DiscourseConnective annotation_id="1379" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they occur, <DiscourseConnective annotation_id="1396" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1691" annotation_id="1400">
          <DiscourseConnective annotation_id="1400" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> time quickly sweeps tragedies away from memory.</en>
      <fr>Nous avons pour habitude de parler de ces faits <Alignment alignment="306" annotation_id="1666">
          <DiscourseConnective annotation_id="1666" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils se produisent, <Alignment alignment="1400" annotation_id="1691">
          <DiscourseConnective annotation_id="1691" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">après quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le temps les jette rapidement dans l'oubli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1453" docOffset="12">
      <en>Accidents at sea, <Alignment alignment="1769" annotation_id="1471">
          <DiscourseConnective annotation_id="1471" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, are part of the common maritime policy.</en>
      <fr>Ces accidents relèvent <Alignment alignment="1471" annotation_id="1769">
          <DiscourseConnective annotation_id="1769" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la politique maritime commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1520" docOffset="13">
      <en>We must get ready for them just like we get ready to implement a transfer.</en>
      <fr>Nous devons nous y préparer <DiscourseConnective annotation_id="1840">tout comme</DiscourseConnective> nous nous préparons <DiscourseConnective annotation_id="1871">à</DiscourseConnective> la réalisation d'un transfert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1595" docOffset="14">
      <en>The Bulgarian ship Vanessa was shipwrecked recently in the Sea of Azov.</en>
      <fr>Le navire bulgare Vanessa a récemment fait naufrage dans la mer d'Azov.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1667" docOffset="15">
      <en>During the past several months there were a number of accidents in the Bay of Kerch in bad weather.</en>
      <fr>Au cours de ces derniers mois, plusieurs accidents se sont produits dans la baie de Kerch <DiscourseConnective annotation_id="2066">en</DiscourseConnective> raison du mauvais temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1767" docOffset="16">
      <en>Sailors died, others went missing, there were damages worth millions of euro.</en>
      <fr>Des marins y ont perdu la vie, d'autres sont portés disparus, et les dommages matériels sont chiffrés à des millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1845" docOffset="17">
      <en>The Sea of Azov and the Black Sea were polluted with oil.</en>
      <fr>La mer d'Azov <DiscourseConnective annotation_id="2234">et</DiscourseConnective> la mer Noire ont subi des pollutions au pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1903" docOffset="18">
      <en>The common maritime policy needs to provide for measures to minimize risks and establish navigation arrangements which will reduce accidents.</en>
      <fr>La politique maritime commune doit prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="2341">pour</DiscourseConnective> minimiser les risques <DiscourseConnective annotation_id="2368">et</DiscourseConnective> établir des arrangements de navigation susceptibles de réduire le nombre d'accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2045" docOffset="19">
      <en>We need a comprehensive scheme for rapid response and conduct of emergency rescue operations.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un cadre complet qui permette une réaction rapide <DiscourseConnective annotation_id="2527">et</DiscourseConnective> une exécution prompte des opérations de sauvetage d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2139" docOffset="20">
      <en>We need equipment which can operate in severe weather stationed <Alignment alignment="2681" annotation_id="2203">
          <DiscourseConnective annotation_id="2203" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2206" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to enable its rapid deployment at accident sites.</en>
      <fr>Nous avons également besoin de matériel pouvant être utilisé par mauvais temps, stationné <Alignment alignment="13556" annotation_id="2681">
          <DiscourseConnective annotation_id="2681" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir être déployé rapidement sur les lieux des accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2259" id="213" name="Magor Imre Csibi">
    <ParallelChunk annotation_id="2259" docOffset="21">
      <en>(RO) Mr President, ladies and gentlemen: obesity affects more than half of the population in most Member States.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="2792">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'obésité touche plus de la moitié de la population de la majorité des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2372" docOffset="22">
      <en>What is even more worrying is that every year more than 400 000 European children become overweight.</en>
      <fr>Statistique plus inquiétante <DiscourseConnective annotation_id="2921">encore</DiscourseConnective>, chaque année voit plus de 400 000 enfants européens devenir obèses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2473" docOffset="23">
      <en>One of the issues to be addressed in combating obesity is the effective labelling of food products.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2997">Pour</DiscourseConnective> combattre ce phénomène, l'un des moyens <DiscourseConnective annotation_id="3042">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre est l'étiquetage efficace des produits alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2573" docOffset="24">
      <en>Unfortunately, European food labels do not yet provide the information consumers need in order to make healthy and safe decisions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3113">Malheureusement</DiscourseConnective>, les emballages alimentaires européens ne comportent pas <DiscourseConnective annotation_id="3186">encore</DiscourseConnective> les informations dont les consommateurs ont besoin <DiscourseConnective annotation_id="3244">pour</DiscourseConnective> prendre des décisions saines pour eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2704" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="3302" annotation_id="2704">
          <DiscourseConnective annotation_id="2704" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I welcome the European Commission's proposal to review the Directive on the labelling of foodstuffs and implicitly the establishment of a simplified labelling system, printed on the front of the packaging of foodstuffs.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="2704" annotation_id="3302">
          <DiscourseConnective annotation_id="3302" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la proposition de la Commission européenne de revoir la directive sur l'étiquetage des denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="3418">et</DiscourseConnective>, implicitement, d'établir un système d'étiquetage simplifié, prévoyant d'apposer les étiquettes sur la face principale des emballages de denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2935" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="46036" annotation_id="2935">
          <DiscourseConnective annotation_id="2935" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I regret that the Commission's proposal does not include a colour-coded labelling system clearly indicating the nutritional value of the product (low, medium, high).</en>
      <fr>Je regrette <Alignment alignment="2935" annotation_id="3592">
          <DiscourseConnective annotation_id="3592" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3602">que</DiscourseConnective> la proposition de la Commission ne comprenne pas un système d'étiquettes à codes de couleurs indiquant la valeur nutritive (faible, moyenne ou élevée) du produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3110" docOffset="27">
      <en>Labelling should be to the advantage of both manufacturers and consumers, <DiscourseConnective annotation_id="3184" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> a well informed consumer will make wise dietary choices.</en>
      <fr>L'étiquetage devrait être conçu au bénéfice tant des fabricants <DiscourseConnective annotation_id="3833">que</DiscourseConnective> des consommateurs. Bien informés, ces derniers seront en mesure d'opérer des choix diététiques intelligents.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3245" id="214" name="Brian Crowley">
    <ParallelChunk annotation_id="3245" docOffset="28">
      <en>Mr President, with regard to the upcoming referendum in Ireland on the Reform Treaty, I would like to put into context the importance of this from an economic point of view, <Alignment alignment="4117" annotation_id="3419">
          <DiscourseConnective annotation_id="3419" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Reform Treaty, if nothing else, is about making the European Union more efficient in its decision-making capacity, which in itself will lead to greater economic success and greater growth.</en>
      <fr>(EN) M. le Président, <DiscourseConnective annotation_id="3968">s'</DiscourseConnective>agissant du référendum <DiscourseConnective annotation_id="3993">à</DiscourseConnective> venir <DiscourseConnective annotation_id="4001">en</DiscourseConnective> Irlande sur le traité de Rome, j'aimerais replacer dans le contexte son importance d'un point de vue économique, <Alignment alignment="3419" annotation_id="4117">
          <DiscourseConnective annotation_id="4117" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le traité de Rome sert <DiscourseConnective annotation_id="4144">à</DiscourseConnective> rendre l'Union européenne plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="4186">quant à</DiscourseConnective> sa capacité décisionnelle, qui entraîne une meilleure réussite économique <DiscourseConnective annotation_id="4268">et</DiscourseConnective> une croissance plus importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3620" docOffset="29">
      <en>From an Irish perspective, last year there was EUR 2.6 billion worth of investment in Irish industry and Irish business; 9 000 new jobs were created; there were over EUR 80 billion worth of exports; over 80% of all products manufactured in Ireland were exported, mainly to the European Union markets.</en>
      <fr>S'agissant de l'Irlande, l'année a comptabilisé 2,6 millions d'euros investis dans l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="4398">et</DiscourseConnective> les entreprises irlandaises; 9 000 nouveaux emplois ont été créés; on compte plus de 80 millions d'euros en exportations; plus de 80% de tous les produits fabriqués <DiscourseConnective annotation_id="4566">en</DiscourseConnective> Irlande sont exportés, principalement vers les marchés de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3921" docOffset="30">
      <en>Average salaries in Ireland are EUR 44 000 per year, <Alignment alignment="49486" annotation_id="3974">
          <DiscourseConnective annotation_id="3974" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> over EUR 3 billion are taken by the Government in corporation tax.</en>
      <fr>Le salaire moyen <DiscourseConnective annotation_id="4664">en</DiscourseConnective> Irlande s'élève à 44 000 euros par an, <Alignment alignment="3974" annotation_id="4706">
          <DiscourseConnective annotation_id="4706" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de 3 milliards d'euros sont prélevés par le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="4771">en</DiscourseConnective> impôt sur les sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4045" docOffset="31">
      <en>These issues - to ensure the continuing growth in economic terms, in employment terms, in economic growth and in wealth management - are what is so important.</en>
      <fr>Ces questions - <DiscourseConnective annotation_id="4814">pour</DiscourseConnective> garantir une croissance permanente <DiscourseConnective annotation_id="4854">en</DiscourseConnective> termes économiques, <DiscourseConnective annotation_id="4877">en</DiscourseConnective> termes d'emploi, de croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="4922">et</DiscourseConnective> de gestion des richesses - sont les éléments importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4204" docOffset="32">
      <en>That is why we are all seeking a 'yes' vote for the referendum in Ireland.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4982">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous recherchons tous un "oui" lors du référendum <DiscourseConnective annotation_id="5047">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4279" id="215" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="4279" docOffset="33">
      <en>(PT) <Alignment alignment="5064" annotation_id="4284">
          <DiscourseConnective annotation_id="4284" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> unemployment in Portugal has risen to one of the highest levels in the last 20 years, affecting women and young people <Alignment alignment="5176" annotation_id="4408">
          <Alignment alignment="5176" annotation_id="4408">
            <DiscourseConnective annotation_id="4408" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, yet another multinational is exerting pressure on workers to rescind their contracts of employment.</en>
      <fr>(PT) <Alignment alignment="4284" annotation_id="5064">
          <DiscourseConnective annotation_id="5064" sense="Temporal.Synchrony">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le chômage au Portugal atteint l'un de ses niveaux les plus élevés des 20 dernières années, affectant <Alignment alignment="13426" annotation_id="5176">
          <Alignment alignment="13426" annotation_id="5176">
            <DiscourseConnective annotation_id="5176" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="5202">et</DiscourseConnective> les jeunes, voilà qu'une multinationale <DiscourseConnective annotation_id="5245">de plus</DiscourseConnective> fait pression sur ses travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="5288">pour qu'</DiscourseConnective>ils résilient leur contrat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4523" docOffset="34">
      <en>The company concerned is Yasaki Saltano, which wishes to abandon cable production in Serzedo, Gaia.</en>
      <fr>Cette entreprise, Yasaki Saltano, souhaite abandonner sa production de câbles <DiscourseConnective annotation_id="5402">à</DiscourseConnective> Serzedo (municipalité de Gaia).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4623" docOffset="35">
      <en>It intends to continue to transfer production to other countries, particularly in Asia and Africa, after already making drastic cuts in its labour force.</en>
      <fr>Elle a l'intention de transférer cette production vers d'autres pays, <DiscourseConnective annotation_id="5506">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5514">en</DiscourseConnective> Asie <DiscourseConnective annotation_id="5522">et</DiscourseConnective> en Afrique, <DiscourseConnective annotation_id="5537">après</DiscourseConnective> avoir <DiscourseConnective annotation_id="5549">déjà</DiscourseConnective> opéré des coupes claires dans son personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4777" docOffset="36">
      <en>This multinational employed over 6 000 workers in its factories in Ovar and Serzedo, for which it received millions of euros in Community aid.</en>
      <fr>Cette multinationale employait plus de 6 000 travailleurs dans ses usines d'Ovar <DiscourseConnective annotation_id="5680">et</DiscourseConnective> de Serzedo, <DiscourseConnective annotation_id="5695">pour</DiscourseConnective> lesquelles elle recevait des millions d'euros d'aide communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4920" docOffset="37">
      <en>Those jobs have now been cut by more than two thirds, <DiscourseConnective annotation_id="4974" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Les deux tiers de ces emplois ont à présent disparu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4983" docOffset="38">
      <en>We must <Alignment alignment="5833" annotation_id="4991">
          <DiscourseConnective annotation_id="4991" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> once again stress the need for effective measures to prevent these relocations of production, rather than mere palliatives such as the current globalisation fund for workers affected by relocations of multinationals, particularly in the automotive and automotive components sector, examples being Opel Portugal, Johnson Controls and Alcoa Fujikura, which have now closed.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="4991" annotation_id="5833">
          <DiscourseConnective annotation_id="5833" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> insister à nouveau sur la nécessité d'adopter des mesures efficaces <DiscourseConnective annotation_id="5906">pour</DiscourseConnective> empêcher ces délocalisations d'activités, sans se contenter de simples palliatifs tels <DiscourseConnective annotation_id="5998">que</DiscourseConnective> l'actuel Fonds européen d'ajustement à la mondialisation. Il faut en effet protéger les travailleurs affectés par les délocalisations de multinationales, <DiscourseConnective annotation_id="6156">en particulier</DiscourseConnective> dans le secteur automobile <DiscourseConnective annotation_id="6198">et</DiscourseConnective> des pièces d'automobile.</fr>
    </ParallelChunk>

</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5374" id="216" name="Urszula Krupa">
    <ParallelChunk annotation_id="5374" docOffset="40">
      <en>(PL) Mr President, at the last session I was not allowed to speak, <DiscourseConnective annotation_id="5441" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am <Alignment alignment="6441" annotation_id="5450">
          <DiscourseConnective annotation_id="5450" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> protesting today, in the European Parliament, at an infringement of human rights and an assault on the dignity of the individual.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, lors de la session précédente, je n'ai pas été autorisée <DiscourseConnective annotation_id="6419">à</DiscourseConnective> parler. Je proteste <Alignment alignment="5450" annotation_id="6441">
          <DiscourseConnective annotation_id="6441" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, au Parlement européen, contre une atteinte aux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="6524">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6527">à</DiscourseConnective> la dignité dont j'ai été victime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5590" docOffset="41">
      <en>During a flight to Buenos Aires at the invitation of the Polish American community, where we transmitted and defended universal European values together with the director of a Catholic radio station respected by millions of listeners, we were harassed by journalists from the private, commercial television network TVN, who tried to force us to give interviews, and personally insulted the clergyman and myself, a Member of the European Parliament.</en>
      <fr>Avec le directeur d'une station de radio catholique jouissant du respect de millions d'auditeurs, j'avais pris un vol vers Buenos Aires pour répondre <DiscourseConnective annotation_id="6713">à</DiscourseConnective> l'invitation de la communauté polonaise américaine qui voulait nous entendre évoquer <DiscourseConnective annotation_id="6800">et</DiscourseConnective> défendre les valeurs européennes universelles. Pendant ce vol, cet ecclésiastique <DiscourseConnective annotation_id="6885">et</DiscourseConnective> moi-même, qui suis députée du Parlement européen, avons été harcelés par des journalistes de la chaîne de télévision commerciale et privée TVN, qui ont essayé de nous imposer une interview puis nous ont insultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6039" docOffset="42">
      <en>This psychological violence, which endangered our mental and physical wellbeing during the fourteen-hour flight, was relieved by several interventions on the part of the Lufthansa flight crew, <Alignment alignment="45408" annotation_id="6232">
          <DiscourseConnective annotation_id="6232" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it continued <Alignment alignment="7337" annotation_id="6249">
          <DiscourseConnective annotation_id="6249" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> we landed.</en>
      <fr>Cette violence psychologique, qui constituait une atteinte à notre bien-être mental <DiscourseConnective annotation_id="7185">et</DiscourseConnective> physique au cours de ce vol de quatorze heures, a pu cesser grâce à plusieurs interventions du personnel de bord de la Lufthansa, <Alignment alignment="6232" annotation_id="7318">
          <DiscourseConnective annotation_id="7318" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a repris <Alignment alignment="20872" annotation_id="7337">
          <DiscourseConnective annotation_id="7337" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'atterrissage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6266" docOffset="43">
      <en>I would <Alignment alignment="7375" annotation_id="6274">
          <DiscourseConnective annotation_id="6274" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> draw attention to the danger of supplying third parties with information about flights, seat numbers and hotel reservations, contrary to existing legislation, <Alignment alignment="7617" annotation_id="6438">
          <DiscourseConnective annotation_id="6438" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be used by all sorts of terrorists.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="6274" annotation_id="7375">
          <DiscourseConnective annotation_id="7375" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> attirer l'attention sur le danger qu'il y a <DiscourseConnective annotation_id="7429">à</DiscourseConnective> fournir à des tiers des informations sur les vols, les numéros des places <DiscourseConnective annotation_id="7505">et</DiscourseConnective> les réservations d'hôtel. La divulgation de telles informations est contraire <DiscourseConnective annotation_id="7586">à</DiscourseConnective> la législation en la matière <Alignment alignment="6438" annotation_id="7617">
          <DiscourseConnective annotation_id="7617" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle peut servir à des terroristes de tous types.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6487" id="217" name="Peter Baco">
    <ParallelChunk annotation_id="6487" docOffset="44">
      <en>(SK) Ladies and gentlemen, in their speeches in the European Parliament our Hungarian colleagues regularly attack Slovakia without any justification.</en>
      <fr>(SK) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7685">et</DiscourseConnective> Messieurs, dans leurs interventions devant le Parlement européen, nos collègues hongrois s'en prennent régulièrement à la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="7820">sans</DiscourseConnective> aucune justification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6637" docOffset="45">
      <en>The last attack consisted of lies about the abolishment of the national radio broadcasting network in Slovakia and teasing about how Slovakia should cooperate with Hungary on the normalisation of protection of Little Rye Island waters on the Danube.</en>
      <fr>La dernière de ces attaques a consisté à répandre un tissu de mensonges sur la fermeture du réseau national de radiodiffusion <DiscourseConnective annotation_id="7973">en</DiscourseConnective> Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="7986">et</DiscourseConnective> à tarabuster les Slovaques sur la nécessité de coopérer avec la Hongrie afin de normaliser la protection des eaux de la "Petite île au seigle", située sur le Danube.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6887" docOffset="46">
      <en>We have already come to an agreement, after all, on the water regime in the entire Danube region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8155">Pourtant</DiscourseConnective>, nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="8177">déjà</DiscourseConnective> parvenus <DiscourseConnective annotation_id="8191">à</DiscourseConnective> un accord sur les eaux territoriales de toute la région du Danube.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6985" docOffset="47">
      <en>The last agreement consisted of a treaty concluded by Hungarian and Slovakian Government delegations in 1998 - I led the Slovakian delegation - <DiscourseConnective annotation_id="7129" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I remember well that this treaty accommodated the Hungarian requirements concerning this area too.</en>
      <fr>Le dernier accord consistait en une convention conclue <DiscourseConnective annotation_id="8315">en</DiscourseConnective> 1998 par les délégations gouvernementales hongroise <DiscourseConnective annotation_id="8370">et</DiscourseConnective> slovaque. Ayant conduit la délégation slovaque, je me rappelle <DiscourseConnective annotation_id="8436">bien que</DiscourseConnective> cette convention répondait aux exigences hongroises relatives à la zone en question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7232" docOffset="48">
      <en>The Slovakian Government has ratified this treaty and respects it, <DiscourseConnective annotation_id="7299" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> now, finally, it needs to be ratified and respected by the Hungarian Government too.</en>
      <fr>Le gouvernement slovaque a ratifié cette convention <DiscourseConnective annotation_id="8582">et</DiscourseConnective> la respecte. Il reste au gouvernement hongrois à en faire <DiscourseConnective annotation_id="8643">de même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7388" id="218" name="Roberta Alma Anastase">
    <ParallelChunk annotation_id="7388" docOffset="49">
      <en>(RO) Mr President, as rapporteur on regional cooperation in the Black Sea region, I would like to express concern for Bulgaria's agreement of 18 January 2008 to take part in and support the Russian South Stream energy project.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, en <DiscourseConnective annotation_id="8683">tant que</DiscourseConnective> rapporteur sur la coopération régionale dans la région de la mer Noire, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="8773">à</DiscourseConnective> exprimer ma préoccupation face <DiscourseConnective annotation_id="8806">à</DiscourseConnective> l'accord donné par la Bulgarie le 18 janvier 2008 concernant sa participation <DiscourseConnective annotation_id="8886">et</DiscourseConnective> son soutien au projet énergétique russe appelé "South Stream".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7615" docOffset="50">
      <en>This project poses a dual challenge to the energy security of the European Union.</en>
      <fr>Ce projet pose un double défi <DiscourseConnective annotation_id="8982">à</DiscourseConnective> la sécurité énergétique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7697" docOffset="51">
      <en>First of all, a Member State's support to this project runs counter to the primary objective of diversifying the energy resources of the Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9031">Tout d'abord</DiscourseConnective>, le soutien apporté par un État membre <DiscourseConnective annotation_id="9083">à</DiscourseConnective> ce projet est contraire <DiscourseConnective annotation_id="9109">à</DiscourseConnective> notre objectif fondamental de diversification des ressources énergétiques de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7841" docOffset="52">
      <en>The South Stream project would only increase the EU's dependence on a single source.</en>
      <fr>Le projet "South Stream" ne ferait qu'augmenter la dépendance de l'UE vis-à-vis d'une source unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7926" docOffset="53">
      <en>Secondly, by its very existence, the South Stream project undermines the NABUCCO project, which is believed to be of strategic importance for the success of EU energy security policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9298">Ensuite</DiscourseConnective>, l'existence même de ce projet nuit au projet NABUCCO, qui est censé revêtir une importance stratégique <DiscourseConnective annotation_id="9410">pour</DiscourseConnective> la réussite de la politique de l'UE en matière de sécurité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8110" docOffset="54">
      <en>Allow me to remind you that this agreement between Bulgaria and Russia came at a time <DiscourseConnective annotation_id="8196" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the European Parliament was adopting with a majority of votes the report on Black Sea cooperation.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="9518">que</DiscourseConnective> cet accord entre la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="9551">et</DiscourseConnective> la Russie est intervenu <DiscourseConnective annotation_id="9578">à</DiscourseConnective> un moment où le Parlement européen adoptait <DiscourseConnective annotation_id="9624">à</DiscourseConnective> la majorité le rapport sur la coopération dans la région de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8300" id="219" name="Cătălin-Ioan Nechifor">
    <ParallelChunk annotation_id="8300" docOffset="55">
      <en>(RO) I would have preferred my first one minute speech not to deal with a negative topic, <Alignment alignment="9797" annotation_id="8390">
          <DiscourseConnective annotation_id="8390" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what happened last week on the Eastern border of the European Union should serve as a warning to us all.</en>
      <fr>(RO) J'aurais préféré ne pas consacrer ma première intervention d'une minute <DiscourseConnective annotation_id="9777">à</DiscourseConnective> un sujet négatif, <Alignment alignment="8390" annotation_id="9797">
          <DiscourseConnective annotation_id="9797" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me dois d'évoquer certains faits qui se sont déroulés la semaine dernière <DiscourseConnective annotation_id="9879">à</DiscourseConnective> la frontière orientale de l'Union européenne et que nous devrions tous prendre <DiscourseConnective annotation_id="9960">comme</DiscourseConnective> un avertissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8499" docOffset="56">
      <en>On 21 and 22 January, groups of Ukrainian citizens blocked the access of cars to the Siret-Porubnoe border post, between Romania and the Ukraine, because of their discontentment with the requirement to pay for a visa for entering Romanian territory, <Alignment alignment="9949" annotation_id="8749">
          <DiscourseConnective annotation_id="8749" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> Romanian nationals no longer require a visa to go to the Ukraine as of 1 January 2008.</en>
      <fr>Les 21 <DiscourseConnective annotation_id="9991">et</DiscourseConnective> 22 janvier, des groupes de citoyens ukrainiens ont bloqué l'accès des voitures au poste-frontière de Siret-Porubnoe, entre la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="10129">et</DiscourseConnective> l'Ukraine, <DiscourseConnective annotation_id="10143">afin de</DiscourseConnective> protester contre l'obligation de payer le montant d'un visa <DiscourseConnective annotation_id="10211">pour</DiscourseConnective> pouvoir entrer sur le territoire roumain, <Alignment alignment="1417" annotation_id="10258">
          <DiscourseConnective annotation_id="10258" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ressortissants roumains, depuis le 1er janvier 2008, n'ont plus besoin de visa <DiscourseConnective annotation_id="10351">pour</DiscourseConnective> se rendre en Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8844" docOffset="57">
      <en>As a Member State, Romania must comply with European regulations concerning visas for non-EU nationals and cannot possibly grant preferential treatment to the Ukraine.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="10381">tant qu'</DiscourseConnective>État membre, la Roumanie doit se conformer à la réglementation européenne en matière de visas <DiscourseConnective annotation_id="10483">pour</DiscourseConnective> les ressortissants des pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="10522">et</DiscourseConnective> ne peut en aucune manière accorder de traitement préférentiel <DiscourseConnective annotation_id="10587">à</DiscourseConnective> l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9012" docOffset="58">
      <en>This is why I believe that the Parliament and the Commission should ask for more consistent action from the Ukraine, as a means of asserting its European vocation...</en>
      <fr>Pour cette raison, je pense <DiscourseConnective annotation_id="10628">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10645">et</DiscourseConnective> la Commission devraient demander des actions plus concrètes <DiscourseConnective annotation_id="10708">à</DiscourseConnective> l'Ukraine, qui pourrait <DiscourseConnective annotation_id="10734">ainsi</DiscourseConnective> affirmer sa vocation européenne...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9178" docOffset="59">
      <en>(President interrupts the speaker)</en>
      <fr>(Le président retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9213" id="220" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="9213" docOffset="60">
      <en>Mr President, I want to draw attention to a recent report by the Environmental Protection Agency on water quality in Ireland.</en>
      <fr>(EN) M. le Président, j'aimerais attirer votre attention sur un récent rapport de l'Agence de protection de l'environnement sur la qualité de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="10968">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9339" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="8214" annotation_id="9339">
          <DiscourseConnective annotation_id="9339" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have invested significantly in upgrading waste water systems under the Water Framework Directive, we still have to achieve certain objectives with regard to water quality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9339" annotation_id="10980">
          <DiscourseConnective annotation_id="10980" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ayons investi considérablement dans la mise à niveau des systèmes d'évacuation des eaux usées au titre de la directive-cadre sur l'eau, il nous reste <DiscourseConnective annotation_id="11144">à</DiscourseConnective> atteindre certains objectifs <DiscourseConnective annotation_id="11175">s'</DiscourseConnective>agissant de la qualité de l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9520" docOffset="62">
      <en>In this connection, I want to mention an issue which we have ignored and continue to ignore in Ireland: the issue of putting substantial resources into upgrading and refurbishment of septic tanks in Ireland, particularly in rural Ireland.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11210">En ce sens</DiscourseConnective>, j'aimerais aborder une question <DiscourseConnective annotation_id="11254">que</DiscourseConnective> nous avons ignorée <DiscourseConnective annotation_id="11277">et</DiscourseConnective> que nous continuons d'ignorer <DiscourseConnective annotation_id="11310">en</DiscourseConnective> Irlande: la question d'allouer des ressources importantes dans la mise à niveau <DiscourseConnective annotation_id="11393">et</DiscourseConnective> rénovation des fosses septiques <DiscourseConnective annotation_id="11428">en</DiscourseConnective> Irlande, <DiscourseConnective annotation_id="11440">notamment</DiscourseConnective> dans la partie rurale du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9759" docOffset="63">
      <en>There is far too great a tendency to blame septic tanks for the threat of pollution to Irish drinking water.</en>
      <fr>On observe une tendance trop appuyée <DiscourseConnective annotation_id="11518">à</DiscourseConnective> accuser les fosses septiques de la menace de pollution qui pèse sur l'eau potable en Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9868" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="11614" annotation_id="9868">
          <DiscourseConnective annotation_id="9868" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to the extent that there is a problem, it is imperative that the Irish Government put in place a grant-aided programme to examine and, where necessary, upgrade existing septic tanks.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13102" annotation_id="11614">
          <DiscourseConnective annotation_id="11614" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11620">dans la mesure où</DiscourseConnective> un problème existe, il est impératif <DiscourseConnective annotation_id="11675">que</DiscourseConnective> le gouvernement irlandais mette <DiscourseConnective annotation_id="11711">en</DiscourseConnective> place un programme subventionné <DiscourseConnective annotation_id="11746">pour</DiscourseConnective> examiner <DiscourseConnective annotation_id="11760">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11764">si</DiscourseConnective> nécessaire, mettre à niveau les fosses septiques existantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10056" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="11828" annotation_id="10056">
          <DiscourseConnective annotation_id="10056" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps there is an agenda here not to invest in upgrading septic tanks, and <Alignment alignment="11953" annotation_id="10137">
          <DiscourseConnective annotation_id="10137" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> to use this as a stick with which to beat the rural population.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8622" annotation_id="11828">
          <DiscourseConnective annotation_id="11828" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut-être qu'il existe un agenda visant à ne pas investir dans la mise à niveau des fosses septiques, pour les utiliser <Alignment alignment="10137" annotation_id="11953">
          <DiscourseConnective annotation_id="11953" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11961">comme</DiscourseConnective> un bâton <DiscourseConnective annotation_id="11976">pour</DiscourseConnective> battre la population rurale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10206" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="12010" annotation_id="10206">
          <DiscourseConnective annotation_id="10206" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> so, this is short-sighted and totally contrary to European legislation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10206" annotation_id="12010">
          <DiscourseConnective annotation_id="12010" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas, il s'agit d'une vision à court terme <DiscourseConnective annotation_id="12064">et</DiscourseConnective> tout à fait contraire <DiscourseConnective annotation_id="12089">à</DiscourseConnective> la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10281" id="221" name="Francesco Enrico Speroni">
    <ParallelChunk annotation_id="10281" docOffset="67">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, Neapolitan politicians are in the habit of sending their rubbish throughout Europe.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12155">et</DiscourseConnective> Messieurs, les politiciens napolitains ont l'habitude de répandre leurs ordures dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10406" docOffset="68">
      <en>Today the waste has reached the Quirinale, where the dirty Bolshevik Napolitano has given the order to provide blandishments to prolong the death-agony of his drinking friends, without a care for democracy or for the people's wish to vote for a new parliament.</en>
      <fr>Aujourd'hui ces ordures ont atteint le Quirinale, où le sale bolchevik napolitain a donné l'ordre de dispenser des flatteries <DiscourseConnective annotation_id="12385">pour</DiscourseConnective> prolonger l'agonie de ses amis de beuverie, <DiscourseConnective annotation_id="12434">sans</DiscourseConnective> aucune pensée <DiscourseConnective annotation_id="12453">pour</DiscourseConnective> la démocratie ni <DiscourseConnective annotation_id="12475">pour</DiscourseConnective> le souhait du peuple de voter <DiscourseConnective annotation_id="12510">pour</DiscourseConnective> un nouveau parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10667" docOffset="69">
      <en>This, <DiscourseConnective annotation_id="10673" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, is all you would expect from someone who spoke in favour of the Soviet invasion of Hungary.</en>
      <fr>Au demeurant, qu'attendre d'autre de quelqu'un qui a dit du bien de l'invasion soviétique de la Hongrie?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10774" id="222" name="Pedro Guerreiro">
    <ParallelChunk annotation_id="10774" docOffset="70">
      <en>(PT) I would like to take this opportunity to speak in the plenary to denounce the unacceptable situation of Kader Şahin, a young Turkish Communist Party activist who has been detained by decision of the Turkish authorities since January 2007, with no grounds being given for the charges against her, or for holding her in preventive custody awaiting trial.</en>
      <fr>(PT) Je voudrais profiter de cette occasion de parler <DiscourseConnective annotation_id="12696">en</DiscourseConnective> plénière <DiscourseConnective annotation_id="12708">pour</DiscourseConnective> dénoncer la situation inacceptable vécue par Kader Şahin, une jeune activiste du Parti communiste turc qui est détenue <DiscourseConnective annotation_id="12832">depuis</DiscourseConnective> janvier 2007 par décision des autorités turques, sans qu'aucun motif ne justifie les charges retenues contre elle ni sa détention préventive <DiscourseConnective annotation_id="12980">en attendant</DiscourseConnective> le procès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11132" docOffset="71">
      <en>Kader Şahin was arrested <Alignment alignment="9942" annotation_id="11157">
          <DiscourseConnective annotation_id="11157" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a press conference denouncing the repression of Turkish political prisoners in December 2000 was violently disrupted by Turkish police.</en>
      <fr>Kader Şahin a été arrêtée <Alignment alignment="11157" annotation_id="13030">
          <DiscourseConnective annotation_id="13030" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> la police turque a violemment interrompu une conférence de presse dénonçant la répression des prisonniers politiques turcs <DiscourseConnective annotation_id="13166">en</DiscourseConnective> décembre 2000.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11298" docOffset="72">
      <en>Bearing in mind that another hearing on her case is scheduled for 5 February, we express our dismay at this situation and call upon the Turkish authorities to release her immediately and drop the unfounded allegations against her.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13184">Sachant qu'</DiscourseConnective>une autre audition relative au cas de Kader Şahin est prévue <DiscourseConnective annotation_id="13256">pour</DiscourseConnective> le 5 février, nous exprimons notre consternation devant cette situation, <DiscourseConnective annotation_id="13334">et</DiscourseConnective> appelons les autorités turques <DiscourseConnective annotation_id="13368">à</DiscourseConnective> la libérer immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="13395">et</DiscourseConnective> à lever les accusations sans fondement qui pèsent sur elle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11529" id="223" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="11529" docOffset="73">
      <en>Mr President, Alexander Litvinenko testified to the Mitrokhin Commission in Italy and made to me personally the allegation that Romano Prodi was an agent of some kind of the KGB.</en>
      <fr>(EN) M. le Président, Alexander Litvinenko a témoigné devant la commission Mitrokhin Commission <DiscourseConnective annotation_id="13554">en</DiscourseConnective> Italie <DiscourseConnective annotation_id="13564">et</DiscourseConnective> m'a indiqué personnellement l'allégation selon laquelle Romano Prodi était un agent d'une sorte de KGB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11708" docOffset="74">
      <en>Mario Scaramella of the Mitrokhin Commission later came to London to warn Mr Litvinenko of murder threats.</en>
      <fr>Mario Scaramella de la commission Mitrokhin s'est rendu ensuite <DiscourseConnective annotation_id="13735">à</DiscourseConnective> Londres <DiscourseConnective annotation_id="13745">pour</DiscourseConnective> avertir M. Litvinenko des menaces de mort qui pesaient sur lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11815" docOffset="75">
      <en>Mr Litvinenko was soon murdered.</en>
      <fr>M. Litvinenko a été assassiné peu de temps après.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11848" docOffset="76">
      <en>Mr Scaramella returned to Italy, where he was immediately arrested.</en>
      <fr>M. Scaramella est rentré en Italie, où il a été immédiatement arrêté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11916" docOffset="77">
      <en>He has been detained for the last 13 months on trumped-up charges, without trial and denied access to the outside world.</en>
      <fr>Il est détenu <DiscourseConnective annotation_id="13948">depuis</DiscourseConnective> les 13 derniers mois <DiscourseConnective annotation_id="13976">pour</DiscourseConnective> des accusation forgées, <DiscourseConnective annotation_id="14005">sans</DiscourseConnective> procès <DiscourseConnective annotation_id="14017">et</DiscourseConnective> sans pouvoir accéder au monde extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12037" docOffset="78">
      <en>Mr Scaramella has lost his income, his home, is separated from his children <Alignment alignment="54985" annotation_id="12113">
          <DiscourseConnective annotation_id="12113" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> his health is at risk.</en>
      <fr>M. Scaramella a perdu sa source de revenus, son domicile, il est séparé de ses enfants <Alignment alignment="15636" annotation_id="14148">
          <DiscourseConnective annotation_id="14148" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa santé est menacée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12140" docOffset="79">
      <en>Mario Scaramella is a political prisoner.</en>
      <fr>Mario Scaramella est un prisonnier politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12182" docOffset="80">
      <en>His continued detention is a scandal at the heart of the European Union.</en>
      <fr>Sa détention permanente est un scandale au cœur de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12255" docOffset="81">
      <en>His only offence, <Alignment alignment="14306" annotation_id="12273">
          <DiscourseConnective annotation_id="12273" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be so called, was to help shine a light into the rotten corners of European politics.</en>
      <fr>Son seul crime, <Alignment alignment="4385" annotation_id="14306">
          <DiscourseConnective annotation_id="14306" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on peut l'appeler <DiscourseConnective annotation_id="14327">ainsi</DiscourseConnective>, fut de mettre en lumière les zones d'ombre interlopes de la politique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12369" docOffset="82">
      <en>All democrats should call for his immediate, unconditional release.</en>
      <fr>Tous les démocrates doivent appeler <DiscourseConnective annotation_id="14452">à</DiscourseConnective> sa libéralisation immédiate et inconditionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12437" id="224" name="László Tőkés">
    <ParallelChunk annotation_id="12437" docOffset="83">
      <en>(HU) In this European Year of Intercultural Dialogue, I would like to draw your attention to an extremely discriminatory draft law by the Romanian Conservative Party which, <DiscourseConnective annotation_id="12610" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> adopted, would penalise people who belong to ethnic minorities <Alignment alignment="17514" annotation_id="12676">
          <DiscourseConnective annotation_id="12676" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who do not speak the state language of Romania with loss of their nationality.</en>
      <fr>(HU) <DiscourseConnective annotation_id="14508">En</DiscourseConnective> cette Année européenne du dialogue interculturel, je voudrais attirer votre attention sur un projet de loi extrêmement discriminatoire élaboré par le Parti conservateur roumain. En cas d'adoption, ce projet de loi pénaliserait les gens qui appartiennent <DiscourseConnective annotation_id="14765">à</DiscourseConnective> des minorités ethniques <Alignment alignment="12676" annotation_id="14791">
          <DiscourseConnective annotation_id="14791" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne parlent pas la langue nationale de la Roumanie car ils perdraient <DiscourseConnective annotation_id="14863">de ce fait</DiscourseConnective> leur nationalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12759" docOffset="84">
      <en>This language law is primarily aimed at the Hungarian community in their ancient homeland of Transylvania.</en>
      <fr>Cette loi linguistique est principalement destinée <DiscourseConnective annotation_id="14943">à</DiscourseConnective> la communauté hongroise vivant dans sa patrie séculaire de Transylvanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12866" docOffset="85">
      <en>Up to now, not a single Romanian parliamentary party has opposed it, <DiscourseConnective annotation_id="12935" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the National Council for Combating Discrimination has even given it the green light.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15018">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, pas un parti parlementaire roumain ne s'y est opposé. Qui plus est, le Conseil national <DiscourseConnective annotation_id="15123">pour</DiscourseConnective> la lutte contre la discrimination a <DiscourseConnective annotation_id="15164">même</DiscourseConnective> donné son feu vert à ce projet législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13024" docOffset="86">
      <en>At the same time, the Romanian parliament is preparing to adopt another discriminatory law, the Education Act.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15212">En même temps</DiscourseConnective>, le Parlement roumain se prépare <DiscourseConnective annotation_id="15259">à</DiscourseConnective> adopter une autre loi discriminatoire, la loi sur l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13135" docOffset="87">
      <en>We will be contacting Leonard Orban, the Romanian Commissioner responsible for multilingualism in the European Commission, about these issues very soon, <Alignment alignment="53316" annotation_id="13288">
          <DiscourseConnective annotation_id="13288" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are convinced that Romania must follow the democratic practice of the European Parliament with regard to its language laws.</en>
      <fr>Nous contacterons très <DiscourseConnective annotation_id="15347">bientôt</DiscourseConnective> Leonard Orban, le commissaire roumain chargé du multilinguisme <DiscourseConnective annotation_id="15418">à</DiscourseConnective> la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="15446">à</DiscourseConnective> ce sujet <Alignment alignment="7430" annotation_id="15457">
          <DiscourseConnective annotation_id="15457" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="15484">que</DiscourseConnective> la Roumanie doit suivre les pratiques démocratiques du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="15562">en</DiscourseConnective> matière de législation linguistique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13423" id="225" name="Colm Burke">
    <ParallelChunk annotation_id="13423" docOffset="88">
      <en>Mr President, I wish to raise an issue in relation to the Convention on the Adoption of Children.</en>
      <fr>(EN) M. le Président, je souhaite soulever la question relative <DiscourseConnective annotation_id="15666">à</DiscourseConnective> la convention sur l'adoption d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13521" docOffset="89">
      <en>This was adopted by the Council of Europe in 1967.</en>
      <fr>Celle-ci fut adoptée par le Conseil de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="15756">en</DiscourseConnective> 1967.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13572" docOffset="90">
      <en>Four decades later it is out of date and needs to be replaced.</en>
      <fr>Quatre décennies <DiscourseConnective annotation_id="15782">plus tard</DiscourseConnective>, elle est devenue obsolète <DiscourseConnective annotation_id="15819">et</DiscourseConnective> il faut la remplacer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13635" docOffset="91">
      <en>In 2002 the Council of Europe decided that it should be changed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15844">En</DiscourseConnective> 2002, le Conseil de l'Europe a décidé <DiscourseConnective annotation_id="15885">qu'</DiscourseConnective>il fallait la modifier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13700" docOffset="92">
      <en>There were proposals agreed in 2004.</en>
      <fr>On observe des propositions approuvées <DiscourseConnective annotation_id="15951">en</DiscourseConnective> 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13737" docOffset="93">
      <en>The text of the new convention was agreed in 2007 by the legal experts.</en>
      <fr>Le texte de la nouvelle convention est approuvé <DiscourseConnective annotation_id="16008">en</DiscourseConnective> 2007 par des experts juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13809" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="16044" annotation_id="13809">
          <DiscourseConnective annotation_id="13809" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it appears that one country is now having a road block and blocking it from coming before the Committee of Ministers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2983" annotation_id="16044">
          <DiscourseConnective annotation_id="16044" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il semble <DiscourseConnective annotation_id="16065">qu'</DiscourseConnective>un pays ait placé un barrage qui l'empêche d'arriver devant le Conseil des ministres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13936" docOffset="95">
      <en>I think a clear message should be sent from Parliament to the Council of Europe that this matter needs to be amended at the earliest possible date <Alignment alignment="16304" annotation_id="14083">
          <DiscourseConnective annotation_id="14083" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a new convention put in place to bring it up to date with what has happened in individual countries, and <Alignment alignment="16433" annotation_id="14192">
          <DiscourseConnective annotation_id="14192" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking into account the decisions of the Court of Human Rights.</en>
      <fr>Je pense que le Parlement doit envoyer un message clair au Conseil de l'Europe indiquant <DiscourseConnective annotation_id="16243">que</DiscourseConnective> la question doit être révisée dans les plus brefs délais <Alignment alignment="14083" annotation_id="16304">
          <DiscourseConnective annotation_id="16304" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'une nouvelle convention soit mise sur pied <DiscourseConnective annotation_id="16353">pour</DiscourseConnective> l'adapter à ce qui s'est produit dans les différents pays, <DiscourseConnective annotation_id="16417">et</DiscourseConnective> tenir compte <Alignment alignment="5943" annotation_id="16433">
          <DiscourseConnective annotation_id="16433" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des décisions de la Cour des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14261" docOffset="96">
      <en>I would ask that a clear message be sent to the Council of Europe.</en>
      <fr>Je demanderais <DiscourseConnective annotation_id="16506">qu'</DiscourseConnective>un message clair <DiscourseConnective annotation_id="16526">soit</DiscourseConnective> envoyé au Conseil de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14328" id="226" name="Genowefa Grabowska">
    <ParallelChunk annotation_id="14328" docOffset="97">
      <en>(PL) Mr President, the cost of visas for non-EU citizens has increased following the extension of the Schengen zone.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le coût des visas <DiscourseConnective annotation_id="16608">pour</DiscourseConnective> les ressortissants des pays hors UE a augmenté à la suite de l'extension de la zone Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14445" docOffset="98">
      <en>Belarusians, <Alignment alignment="75514" annotation_id="14458">
          <DiscourseConnective annotation_id="14458" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, now have to pay 12 times as much for a visa - 60 euros instead of 5 euros.</en>
      <fr>Les Bélarussiens, <Alignment alignment="14458" annotation_id="16725">
          <DiscourseConnective annotation_id="16725" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, doivent <DiscourseConnective annotation_id="16746">à</DiscourseConnective> présent payer 12 fois plus cher <DiscourseConnective annotation_id="16780">pour</DiscourseConnective> obtenir un visa - 60 euros <DiscourseConnective annotation_id="16812">au lieu de</DiscourseConnective> 5 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14546" docOffset="99">
      <en>That is as much as a junior doctor earns in Belarus.</en>
      <fr>Ce montant équivaut au revenu d'un médecin débutant au Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14599" docOffset="100">
      <en>Sixty euros is a third of the average monthly wage.</en>
      <fr>Soixante euros, c'est le tiers du salaire mensuel moyen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14651" docOffset="101">
      <en>For many Belarusians it is a barrier that prevents them from obtaining visas and visiting their EU neighbours.</en>
      <fr>Ce montant est, <DiscourseConnective annotation_id="16969">pour</DiscourseConnective> de nombreux Bélarussiens, un obstacle les empêchant d'obtenir un visa <DiscourseConnective annotation_id="17044">et</DiscourseConnective> de rendre visite à leurs voisins de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14762" docOffset="102">
      <en>The Union is impeding direct contact between citizens just <Alignment alignment="17147" annotation_id="14821">
          <DiscourseConnective annotation_id="14821" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is enshrining a policy of good neighbourliness in the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>L'Union empêche les contacts directs entre citoyens juste <Alignment alignment="14821" annotation_id="17147">
          <DiscourseConnective annotation_id="17147" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle consacre une politique de bon voisinage dans le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14901" docOffset="103">
      <en>The increase in the price of visas is <Alignment alignment="36238" annotation_id="14939">
          <DiscourseConnective annotation_id="14939" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> a painful paradox.</en>
      <fr>L'augmentation du prix des visas est <Alignment alignment="12000" annotation_id="17270">
          <DiscourseConnective annotation_id="17270" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un paradoxe douloureux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14963" docOffset="104">
      <en>It is <Alignment alignment="17314" annotation_id="14969">
          <DiscourseConnective annotation_id="14969" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a perfect present for President Lukashenko, who says Belarusians can expect nothing from Europe.</en>
      <fr>Elle constitue <Alignment alignment="14969" annotation_id="17314">
          <DiscourseConnective annotation_id="17314" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un cadeau idéal <DiscourseConnective annotation_id="17336">pour</DiscourseConnective> le président Lukashenko, qui prétend que les Bélarussiens n'ont rien à attendre de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15071" docOffset="105">
      <en>Ladies and gentlemen, this must be changed.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="17443">et</DiscourseConnective> Messieurs, cette situation doit changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15115" docOffset="106">
      <en>I call for all steps to be taken to reduce the price of visas for citizens of Belarus.</en>
      <fr>Je demande à ce que l'on prenne toutes les mesures nécessaires afin de réduire le prix des visas <DiscourseConnective annotation_id="17584">pour</DiscourseConnective> les citoyens du Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15202" id="227" name="Toomas Savi">
    <ParallelChunk annotation_id="15202" docOffset="107">
      <en>Mr President, yesterday the Russian state-funded youth organisation Nashi published the list of Estonians whom they propose to declare personae non gratae in Russia.</en>
      <fr>(EN) M. le Président, hier, l'organisation russe de jeunesse progouvernementale Nashi a publié la liste des Estoniens qu'elle propose de déclarer personae non gratae <DiscourseConnective annotation_id="17780">en</DiscourseConnective> Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15368" docOffset="108">
      <en>Amongst them, next to the President of the Republic of Estonia, Toomas-Hendrik Ilves, a former MEP, is my friend and colleague, Tunne Kelam, a member of the delegation to the EU-Russia Parliamentary Cooperation Committee.</en>
      <fr>Parmi eux, aux côtés du président de la République d'Estonie, Toomas-Hendrik Ilves, un ancien député européen, est mon ami <DiscourseConnective annotation_id="17914">et</DiscourseConnective> collègue, Tunne Kelam, membre de la délégation auprès de la commission de coopération parlementaire UE-Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15590" docOffset="109">
      <en>Nashi, supporting the non-democratic regime of President Putin, describes Mr Kelam as a consistent Russophobe, who has been notable for his nervousness and unhealthy homespun nationalism.</en>
      <fr>Nashi, en soutenant le régime non démocratique du président Poutine, décrit M. Kelam <DiscourseConnective annotation_id="18113">comme</DiscourseConnective> un fidèle russophobe, réputé <DiscourseConnective annotation_id="18148">pour</DiscourseConnective> sa nervosité et son nationalisme fruste <DiscourseConnective annotation_id="18193">et</DiscourseConnective> malsain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15778" docOffset="110">
      <en>All of us who know Mr Kelam well are perfectly aware that those heartless words are complete lies.</en>
      <fr>Tous ceux d'entre nous qui connaissent bien M. Kelam savent très <DiscourseConnective annotation_id="18270">bien que</DiscourseConnective> ces propos cruels sont de parfaits mensonges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15877" docOffset="111">
      <en>In my opinion, the European Parliament should react to this insult.</en>
      <fr>Selon moi, le Parlement européen doit réagir <DiscourseConnective annotation_id="18370">à</DiscourseConnective> cet affront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15945" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="18385" annotation_id="15945">
          <DiscourseConnective annotation_id="15945" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18391" annotation_id="15950">
          <Alignment alignment="18391" annotation_id="15950">
            <Alignment alignment="18391" annotation_id="15950">
              <DiscourseConnective annotation_id="15950" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, being an enemy of the enemies of democracy in Russia is quite a grand compliment to Mr Kelam and his efforts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6210" annotation_id="18385">
          <DiscourseConnective annotation_id="18385" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="15950" annotation_id="18391">
          <Alignment alignment="15950" annotation_id="18391">
            <Alignment alignment="15950" annotation_id="18391">
              <DiscourseConnective annotation_id="18391" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, être l'ennemi des ennemis de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="18448">en</DiscourseConnective> Russie est un grand compliment <DiscourseConnective annotation_id="18482">pour</DiscourseConnective> M. Kelam <DiscourseConnective annotation_id="18496">et</DiscourseConnective> ses efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16079" id="228" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="16079" docOffset="113">
      <en>(PL) Mr President, one of the main principles valued throughout the European Union is that of non-discrimination.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'un des grands principes prônés dans toute l'Union européenne est celui de la non-discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16193" docOffset="114">
      <en>Many documents contain references to the need for special protection for the rights of the disabled.</en>
      <fr>Nombre de documents évoquent la nécessité d'une protection spéciale <DiscourseConnective annotation_id="18707">pour</DiscourseConnective> les droits des personnes handicapées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16294" docOffset="115">
      <en>The social role of sport, including its role in social integration, is <Alignment alignment="18821" annotation_id="16365">
          <DiscourseConnective annotation_id="16365" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appreciated.</en>
      <fr>Le rôle social du sport, y compris son rôle d'intégration sociale, est <Alignment alignment="16365" annotation_id="18821">
          <DiscourseConnective annotation_id="18821" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> valorisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16383" docOffset="116">
      <en>Some EU countries are now adopting legislation on social assistance for sportspeople and former sportspeople, especially former Olympic participants, in difficult material circumstances.</en>
      <fr>Aujourd'hui, certains États membres de l'UE adoptent une législation relative à l'aide sociale en faveur des sportifs <DiscourseConnective annotation_id="18959">et</DiscourseConnective> des anciens sportifs, <DiscourseConnective annotation_id="18984">en particulier</DiscourseConnective> les anciens participants olympiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16570" docOffset="117">
      <en>So much the better. <Alignment alignment="47539" annotation_id="16590">
          <DiscourseConnective annotation_id="16590" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is hard to accept that disabled sportspeople should be overlooked in this connection.</en>
      <fr>C'est une intention louable <Alignment alignment="16590" annotation_id="19064">
          <DiscourseConnective annotation_id="19064" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on peut difficilement accepter <DiscourseConnective annotation_id="19100">que</DiscourseConnective> les sportifs handicapés ne soient pas pris en compte dans cette législation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16683" id="229" name="Desislav Chukolov">
    <ParallelChunk annotation_id="16683" docOffset="118">
      <en>(BG) For the past 20 years Bulgaria should have been a rule-of-law country <DiscourseConnective annotation_id="16758" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it is not.</en>
      <fr>(BG) <DiscourseConnective annotation_id="19186">Depuis</DiscourseConnective> deux décennies, la Bulgarie aurait dû être un pays régi par l'État de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16773" docOffset="119">
      <en>Neo-communists in our country will stop at nothing.</en>
      <fr>Il n'en a pas été ainsi car rien n'arrête les néocommunistes de notre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16825" docOffset="120">
      <en>Georgi Pirinski, the Speaker of Bulgaria's Parliament, restricts the freedom of speech by imposing prohibitions on journalists, <DiscourseConnective annotation_id="16953" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> preventing them from doing their job.</en>
      <fr>Georgi Pirinski, le président du Parlement bulgare, restreint la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="19432">en</DiscourseConnective> imposant des interdictions aux journalistes, les empêchant ainsi de faire leur travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16996" docOffset="121">
      <en>At the same time it turns out that Mr. Pirinski is a US citizen <DiscourseConnective annotation_id="17060" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> according to Bulgarian legislation he is anything but a Bulgarian citizen.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19523">En même temps</DiscourseConnective>, on apprend <DiscourseConnective annotation_id="19549">que</DiscourseConnective> M. Pirinski est citoyen américain. Selon la législation bulgare, il n'a donc rien d'un citoyen bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17139" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="19657" annotation_id="17139">
          <DiscourseConnective annotation_id="17139" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one of the most notorious drug traffickers in Europe, Budimir Kujovic, has Bulgarian citizenship <Alignment alignment="14367" annotation_id="17255">
          <DiscourseConnective annotation_id="17255" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was issued a passport by the top people in the Ministry of Interior, <DiscourseConnective annotation_id="17335" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> he could travel across the Union freely and go about his business.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17139" annotation_id="19657">
          <DiscourseConnective annotation_id="19657" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Budimir Kujovic, l'un des plus grands trafiquants de drogue de l'Europe, jouit de la citoyenneté bulgare <Alignment alignment="17255" annotation_id="19776">
          <DiscourseConnective annotation_id="19776" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des hauts responsables du ministère de l'intérieur la lui ont accordée, lui permettant ainsi de voyager librement dans toute l'Union <DiscourseConnective annotation_id="19919">pour</DiscourseConnective> gérer ses affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17410" docOffset="123">
      <en>The Prosecutor's Office conducted an inquiry, no one is to blame, <Alignment alignment="20057" annotation_id="17476">
          <DiscourseConnective annotation_id="17476" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the passport is a fact.</en>
      <fr>Le bureau du procureur a bien mené une enquête concernant cette affaire - on ne peut rien reprocher à personne - <Alignment alignment="17476" annotation_id="20057">
          <DiscourseConnective annotation_id="20057" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'en reste pas moins que ce passeport existe réellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17504" docOffset="124">
      <en>At the same time, the party most strongly in opposition in our country, Ataka, is subjected to daily attacks by the powers that be.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20122">En même temps</DiscourseConnective>, le parti d'opposition le plus actif de notre pays, Ataka, fait l'objet d'attaques quotidiennes de la part des autorités constituées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17636" docOffset="125">
      <en>Our leader's wife, Kapka Siderova, had a miscarriage <Alignment alignment="20340" annotation_id="17689">
          <DiscourseConnective annotation_id="17689" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the harassment against her got so far that charges were pressed against her in a fabricated political trial.</en>
      <fr>L'épouse de notre dirigeant, Kapka Siderova, a fait une fausse couche <Alignment alignment="17689" annotation_id="20340">
          <DiscourseConnective annotation_id="20340" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le harcèlement qui la visait a empiré <DiscourseConnective annotation_id="20388">au point que</DiscourseConnective> des accusations ont été lancées à son encontre dans un processus politique fabriqué de toutes pièces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17806" docOffset="126">
      <en>Finally, I suggest to Mr. Pöttering that he should do something more than sit apathetically and support neo-communists in Bulgaria.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20503">Pour terminer</DiscourseConnective>, je suggérerais <DiscourseConnective annotation_id="20533">à</DiscourseConnective> M. Pöttering de ne pas se contenter de croiser les bras en soutenant les néocommunistes de Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17938" id="230" name="Jaroslav Zvěřina">
    <ParallelChunk annotation_id="17938" docOffset="127">
      <en>(CS) As far back as 2000 the Council of Europe expressed its wish to transform the European Union, within 10 years, into the most dynamic and competitive part of the world.</en>
      <fr>(CS) <DiscourseConnective annotation_id="20641">Déjà</DiscourseConnective> en l'an 2000, le Conseil de l'Europe avait exprimé son souhait de faire de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="20741">en</DiscourseConnective> dix ans, la partie la plus dynamique <DiscourseConnective annotation_id="20781">et</DiscourseConnective> la plus compétitive du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18111" docOffset="128">
      <en>Since then it has been repeatedly said that somehow we are not succeeding.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20814">Depuis</DiscourseConnective> lors, on ne cesse de nous <DiscourseConnective annotation_id="20847">dire que</DiscourseConnective> nous ne parvenons pas à concrétiser cette ambition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18186" docOffset="129">
      <en>Nothing substantial has been done about the patents legislation <Alignment alignment="20986" annotation_id="18250">
          <DiscourseConnective annotation_id="18250" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our entire innovation environment is lacking dynamism.</en>
      <fr>Rien de significatif n'a été fait au sujet de la législation sur les brevets, <Alignment alignment="18250" annotation_id="20986">
          <DiscourseConnective annotation_id="20986" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre environnement d'innovation dans son ensemble manque de dynamisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18309" docOffset="130">
      <en>The modified Lisbon Strategy does not bring anything that is very new.</en>
      <fr>La nouvelle stratégie de Lisbonne n'apporte rien de vraiment nouveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18380" docOffset="131">
      <en>Perhaps the targets it sets are slightly more modest.</en>
      <fr>Ses objectifs sont peut-être un peu plus modestes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18434" docOffset="132">
      <en>This is a further reason why we should try to set targets that are easier to meet.</en>
      <fr>Voilà une raison de plus pour nous inciter <DiscourseConnective annotation_id="21225">à</DiscourseConnective> fixer des objectifs plus faciles <DiscourseConnective annotation_id="21260">à</DiscourseConnective> atteindre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18517" docOffset="133">
      <en>In my opinion, these include the simplification of legislation and the abolishment of unnecessary regulations in all areas where this is possible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21273">À</DiscourseConnective> mon avis, ces objectifs devraient comprendre la simplification de la législation <DiscourseConnective annotation_id="21356">et</DiscourseConnective> l'abolition des réglementations superflues dans tous les domaines où cela est possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18664" docOffset="134">
      <en>Curbing the high rate of European legislation is a promising method.</en>
      <fr>Réduire le rythme élevé d'élaboration des législations européennes est une méthode prometteuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18733" docOffset="135">
      <en>Introducing the principle of 'discontinuity' into the workings of the European Parliament would surely be beneficial in this regard.</en>
      <fr>L'introduction du principe de "discontinuité" dans le fonctionnement du Parlement européen serait certainement une mesure bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="21675">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18866" docOffset="136">
      <en>It would be a positive step <Alignment alignment="1619" annotation_id="18894">
          <DiscourseConnective annotation_id="18894" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the legislative proposals that have not been tabled could be abandoned <DiscourseConnective annotation_id="18968" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> the parliamentary term is over.</en>
      <fr>Un progrès serait accompli <Alignment alignment="5502" annotation_id="21715">
          <DiscourseConnective annotation_id="21715" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les propositions législatives qui n'ont pas été soumises pouvaient être abandonnées une fois le mandat parlementaire achevé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19005" id="231" name="Pierre Pribetich">
    <ParallelChunk annotation_id="19005" docOffset="137">
      <en>(FR) Mr President, last week the package of legislation on climate change and energy was presented.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, on a présenté la semaine dernière le paquet législatif sur le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="21955">et</DiscourseConnective> l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19105" docOffset="138">
      <en>We must welcome the spirit of the Commission proposals.</en>
      <fr>Nous ne pouvons que saluer l'esprit des propositions de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19161" docOffset="139">
      <en>These issues affect a large number of areas, in particular housing and more especially social housing.</en>
      <fr>Beaucoup de domaines sont concernés par ces problématiques, <DiscourseConnective annotation_id="22100">notamment</DiscourseConnective> le secteur de l'habitat <DiscourseConnective annotation_id="22134">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22138">plus particulièrement</DiscourseConnective>, le logement social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19264" docOffset="140">
      <en>We realise that a large proportion of the housing stock in the Union will be affected by these necessary changes.</en>
      <fr>Nous n'ignorons pas <DiscourseConnective annotation_id="22201">que</DiscourseConnective>, sur le territoire de l'Union, une partie non négligeable du parc de logements sociaux est concernée par ces nécessaires évolutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19378" docOffset="141">
      <en>The charges relating to heating, <DiscourseConnective annotation_id="19411" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>, are a major expense for tenants <DiscourseConnective annotation_id="19457" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they need to be regulated and even reduced.</en>
      <fr>Les charges liées, entre autres, au chauffage constituent pour le locataire une dépense importante, qui a besoin d'être régulée <DiscourseConnective annotation_id="22466">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22470">même</DiscourseConnective> plus, diminuée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19505" docOffset="142">
      <en>The changes to social housing form part of our sustainable development policies <Alignment alignment="4428" annotation_id="19585">
          <DiscourseConnective annotation_id="19585" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they call for appropriate financing in order to meet these new requirements.</en>
      <fr>L'évolution des logements sociaux s'inscrit donc dans ces politiques de développement durable <Alignment alignment="19585" annotation_id="22585">
          <DiscourseConnective annotation_id="22585" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessite des financements adaptés <DiscourseConnective annotation_id="22623">pour</DiscourseConnective> parvenir à ces nouvelles exigences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19666" docOffset="143">
      <en>Until now, the Commission has concentrated financing on the new Member States, who have <Alignment alignment="22767" annotation_id="19754">
          <DiscourseConnective annotation_id="19754" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> received substantial support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22664">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, la Commission a focalisé les financements sur les nouveaux pays entrants, bénéficiant <Alignment alignment="8089" annotation_id="22767">
          <DiscourseConnective annotation_id="22767" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un soutien important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19794" docOffset="144">
      <en>The older Member States have not.</en>
      <fr>Il n'en est pas de même pour les anciens États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19828" docOffset="145">
      <en>National housing policies need consistent financial support to speed up changes to social housing.</en>
      <fr>Or, les politiques nationales consacrées au logement requièrent un soutien financier conséquent <DiscourseConnective annotation_id="22949">pour</DiscourseConnective> accélérer les mutations des logements sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19927" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="12162" annotation_id="19927">
          <DiscourseConnective annotation_id="19927" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the policies described are to be credible, we need to match actions to words.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9517" annotation_id="23001">
          <DiscourseConnective annotation_id="23001" sense="Contingency.Condition">Pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les politiques décrites soient crédibles, encore faut-il joindre les actes <DiscourseConnective annotation_id="23085">à</DiscourseConnective> la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20008" docOffset="147">
      <en>The Commission will have to take the necessary follow-up action and finance changes to social housing everywhere in the Union.</en>
      <fr>La Commission devra <DiscourseConnective annotation_id="23118">en</DiscourseConnective> tirer toutes les conséquences <DiscourseConnective annotation_id="23151">et</DiscourseConnective> financer les évolutions du logement social sur tout le territoire de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20135" id="232" name="Hans-Peter Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="20135" docOffset="148">
      <en>(DE) Mr President, I wish to place on record in this forum an incident that occurred in the chamber this afternoon.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je souhaiterais profiter de ce forum <DiscourseConnective annotation_id="23297">pour que</DiscourseConnective> l'on prenne note d'un incident survenu dans notre assemblée ce matin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20251" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="23376" annotation_id="20251">
          <DiscourseConnective annotation_id="20251" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> President Pöttering was in the chair, Martin Schulz, the Socialist Group chairman, called out so loudly and clearly to me from the front row that he could be understood up here.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20251" annotation_id="23376">
          <DiscourseConnective annotation_id="23376" sense="Temporal.Synchrony">Pendant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le président Pöttering assumait sa charge, Martin Schulz, le président du Groupe socialiste, installé au premier rang, m'a interpellé <DiscourseConnective annotation_id="23522">si</DiscourseConnective> fort <DiscourseConnective annotation_id="23530">qu'</DiscourseConnective>on a pu l'entendre jusqu'ici en haut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20434" docOffset="150">
      <en>'Shut your trap, you idiot!' were his words.</en>
      <fr>Il a prononcé ceci: "Ferme ta gueule, espèce d'idiot!".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20479" docOffset="151">
      <en>That is truly unacceptable behaviour; it is insulting as well as calumnious.</en>
      <fr>De telles paroles, aussi insultantes <DiscourseConnective annotation_id="23664">que</DiscourseConnective> calomnieuses, sont réellement inadmissibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20556" docOffset="152">
      <en>I expect appropriate steps to be taken, particularly since the man in question aspires to the position currently held by Mr Pöttering.</en>
      <fr>Je souhaite que des mesures appropriées soient prises, <DiscourseConnective annotation_id="23768">d'autant plus que</DiscourseConnective> le personnage <DiscourseConnective annotation_id="23800">en</DiscourseConnective> question aspire au poste détenu actuellement par M. Pöttering.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20691" docOffset="153">
      <en>That is no way to conduct the business of a parliament.</en>
      <fr>Ce n'est pas là une façon de se conduire dans un parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20747" docOffset="154">
      <en>Matters were made worse by the fact that, at the same time, some Members were singled out at random <Alignment alignment="23996" annotation_id="20847">
          <DiscourseConnective annotation_id="20847" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they had the courage to call for a referendum and were <DiscourseConnective annotation_id="20910" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> threatened with absurd sanctions.</en>
      <fr>Pis encore, <DiscourseConnective annotation_id="23938">en même temps</DiscourseConnective>, certains membres ont été choisis au hasard <Alignment alignment="3365" annotation_id="23996">
          <DiscourseConnective annotation_id="23996" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont eu le courage de demander un référendum. Ils ont en conséquence été menacés de sanctions absurdes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20949" id="233" name="Petya Stavreva">
    <ParallelChunk annotation_id="20949" docOffset="155">
      <en>(BG) The second year of Bulgaria's membership to the European Union is about to turn fatal for many Bulgarian dairy farmers.</en>
      <fr>(BG) La deuxième année d'adhésion de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="24161">à</DiscourseConnective> l'Union européenne est sur le point de devenir fatale <DiscourseConnective annotation_id="24217">pour</DiscourseConnective> de nombreux producteurs laitiers de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21074" docOffset="156">
      <en>High fodder prices, low farm-gate purchase prices for milk and the shortage of funds for feeding the animals during the winter months, and the lack of a targeted government policy in stockbreeding are factors that could lead to liquidation of the livestock and to bankruptcy for many Bulgarian farmers.</en>
      <fr>Les prix élevés du fourrage, le niveau bas des prix d'achat à la ferme <DiscourseConnective annotation_id="24338">pour</DiscourseConnective> le lait, la pénurie de fonds permettant de nourrir les bêtes pendant les mois d'hiver, <DiscourseConnective annotation_id="24430">et</DiscourseConnective> l'absence d'une politique gouvernementale ciblée <DiscourseConnective annotation_id="24482">en</DiscourseConnective> matière d'élevage sont autant de facteurs susceptibles d'entraîner la liquidation du bétail <DiscourseConnective annotation_id="24577">et</DiscourseConnective> la faillite de nombreux agriculteurs bulgares.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21377" docOffset="157">
      <en>Today, <DiscourseConnective annotation_id="21384" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> reforming the common agricultural policy is a particularly important topic for the European Union, we should take into account the current condition of the agrarian sector in the new Member States as well.</en>
      <fr>En cette période où la réforme de la politique agricole commune revêt une importance particulière <DiscourseConnective annotation_id="24725">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, nous devrions aussi tenir compte de la situation actuelle du secteur agricole dans les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21595" docOffset="158">
      <en>We cannot neglect the difficulties faced by farmers in the newly acceded countries which result from adaptations to meet European standards.</en>
      <fr>Nous ne pouvons négliger les difficultés vécues par les agriculteurs des pays ayant adhéré récemment <DiscourseConnective annotation_id="24962">à</DiscourseConnective> l'Union, des difficultés qui résultent des adaptations à opérer <DiscourseConnective annotation_id="25028">pour</DiscourseConnective> répondre aux normes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21736" docOffset="159">
      <en>Bulgarian farmers, like their European colleagues, expect wise decisions for the future of the agri-business in the Community.</en>
      <fr>Les agriculteurs bulgares, <DiscourseConnective annotation_id="25093">comme</DiscourseConnective> leurs collègues européens, attendent des décisions raisonnables <DiscourseConnective annotation_id="25163">pour</DiscourseConnective> l'avenir du négoce agricole dans la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21863" id="234" name="Marianne Mikko">
    <ParallelChunk annotation_id="21863" docOffset="160">
      <en>(ET) Ladies and gentlemen, the harassment of the Director of the St Petersburg Office of the British Council, Mr Kinnock, and his colleagues going as far as questioning by the Russian authorities requires our full attention.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="25217">ET</DiscourseConnective>) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25230">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous devons diriger toute notre attention sur l'affaire du harcèlement qui vise le directeur du bureau du British Council à Saint-Pétersbourg, M. Kinnock, <DiscourseConnective annotation_id="25399">ainsi</DiscourseConnective> que ses collègues, un harcèlement qui a été <DiscourseConnective annotation_id="25449">jusqu'à</DiscourseConnective> un interrogatoire mené par les autorités russes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22088" docOffset="161">
      <en>The charges levelled at the British Council are a link in the chain to which the cyber attacks against Estonia, the blockade of Polish food products and the radioactive attack in London <Alignment alignment="23588" annotation_id="22274">
          <DiscourseConnective annotation_id="22274" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> belong.</en>
      <fr>Les accusations portées contre le British Council constituent un autre maillon de la chaîne <DiscourseConnective annotation_id="25598">à</DiscourseConnective> laquelle appartiennent <Alignment alignment="14394" annotation_id="25623">
          <DiscourseConnective annotation_id="25623" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les attaques cybernétiques contre l'Estonie, le blocus des produits alimentaires polonais <DiscourseConnective annotation_id="25719">et</DiscourseConnective> l'attaque radioactive perpétrée <DiscourseConnective annotation_id="25754">à</DiscourseConnective> Londres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22287" docOffset="162">
      <en>In each case the Kremlin has innocently claimed that the incident was an isolated one.</en>
      <fr>Dans chacun de ces cas, le Kremlin a prétendu en toute innocence <DiscourseConnective annotation_id="25830">qu'</DiscourseConnective>il s'agissait d'un incident isolé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22374" docOffset="163">
      <en>Ladies and gentlemen, such a high number of isolated incidents points to a system.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25877">et</DiscourseConnective> Messieurs, une telle répétition d'incidents isolés indique l'existence d'un système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22457" docOffset="164">
      <en>The Russian Minister for Foreign Affairs, Mr Lavrov, said explicitly last Thursday that the reform of Europe's security architecture is a priority in Russia's foreign policy for 2008.</en>
      <fr>Le ministre russe des affaires étrangères, M. Lavrov, a déclaré explicitement, jeudi dernier, <DiscourseConnective annotation_id="26059">que</DiscourseConnective> la réforme de l'architecture de sécurité de l'Europe était une priorité de la politique étrangère russe <DiscourseConnective annotation_id="26167">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22641" docOffset="165">
      <en>Russia wants to reform the European Union by paralysing our foreign policy and by squeezing us in an energy vice between the North Stream and the South Stream.</en>
      <fr>La Russie veut réformer l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="26219">en</DiscourseConnective> paralysant notre politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="26259">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26262">en</DiscourseConnective> nous enserrant dans un étau énergétique entre le North Stream <DiscourseConnective annotation_id="26327">et</DiscourseConnective> le South Stream.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22801" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="61157" annotation_id="22801">
          <DiscourseConnective annotation_id="22801" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not wish to become the undefended target of a strong Russian foreign policy, we must stand firm together in solidarity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13751" annotation_id="26347">
          <DiscourseConnective annotation_id="26347" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne souhaitons pas devenir la cible sans défense d'une forte politique étrangère russe, nous devons rester fermes <DiscourseConnective annotation_id="26471">et</DiscourseConnective> solidaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22930" docOffset="167">
      <en>We in the European Parliament must condemn the harassment of the British Council.</en>
      <fr>Nous, membres du Parlement européen, devons condamner le harcèlement du British Council.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23012" id="235" name="Marian Zlotea">
    <ParallelChunk annotation_id="23012" docOffset="168">
      <en>(RO) The free movement of goods is one of the cornerstones of the European Union.</en>
      <fr>(RO) La libre circulation des marchandises est l'une des pierres angulaires de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23094" docOffset="169">
      <en>I would like to draw Parliament's attention to the situation of this fundamental principle in Romania.</en>
      <fr>Je voudrais attirer l'attention du Parlement européen sur le respect par la Roumanie de ce principe fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23197" docOffset="170">
      <en>On accession, the Romanian Government decided to adopt a first registration fee for motor vehicles.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26787">Au moment de</DiscourseConnective> l'adhésion à l'Union, la Roumanie a décidé d'appliquer un droit de première immatriculation aux véhicules à moteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23297" docOffset="171">
      <en>The Government <Alignment alignment="26934" annotation_id="23312">
          <DiscourseConnective annotation_id="23312" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> announced its intention of discontinuing this fee which the Commission considers to be in breach of the acquis communautaire, in order to prevent the continuation of the infringement procedures opened against Romania.</en>
      <fr>Le gouvernement a <Alignment alignment="14247" annotation_id="26934">
          <DiscourseConnective annotation_id="26934" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> annoncé son intention de cesser de prélever ce droit, <DiscourseConnective annotation_id="26996">que</DiscourseConnective> la Commission jugeait contraire <DiscourseConnective annotation_id="27032">à</DiscourseConnective> l'acquis communautaire. Le gouvernement voulait ainsi empêcher la poursuite des procédures d'infraction qui avaient été lancées à l'encontre de la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23535" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="27191" annotation_id="23535">
          <DiscourseConnective annotation_id="23535" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Romanian authorities refuse to reimburse citizens for the fees they have already paid, <Alignment alignment="27306" annotation_id="23635">
          <DiscourseConnective annotation_id="23635" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this obligation is enshrined in ECJ case law.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8432" annotation_id="27191">
          <DiscourseConnective annotation_id="27191" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les autorités roumaines refusent de rembourser aux citoyens les droits dont ils se sont <DiscourseConnective annotation_id="27290">déjà</DiscourseConnective> acquittés, <Alignment alignment="23635" annotation_id="27306">
          <DiscourseConnective annotation_id="27306" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette obligation de remboursement ait été consacrée par la jurisprudence de la CEJ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23690" docOffset="173">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, the concept of European citizenship and equal rights for all European nationals will only be fully realised <Alignment alignment="27577" annotation_id="23834">
          <DiscourseConnective annotation_id="23834" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the Member States transpose and comply with the rights defined in the Treaty.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="27431">et</DiscourseConnective> Messieurs, le concept de citoyenneté européenne <DiscourseConnective annotation_id="27482">et</DiscourseConnective> celui d'égalité des droits <DiscourseConnective annotation_id="27512">pour</DiscourseConnective> tous les citoyens européens ne deviendront des réalités que <Alignment alignment="18535" annotation_id="27577">
          <DiscourseConnective annotation_id="27577" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les États membres auront transposé les droits énoncés dans le traité <DiscourseConnective annotation_id="27659">et</DiscourseConnective> les respecteront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23921" docOffset="174">
      <en>I would like to inform you that I have started a written statement <DiscourseConnective annotation_id="23988" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would like to ask you please to sign it, to avoid such situations occurring in the future.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="27689">à</DiscourseConnective> vous informer <DiscourseConnective annotation_id="27705">que</DiscourseConnective> j'ai lancé une déclaration écrite, que je vous demanderais de bien vouloir signer, <DiscourseConnective annotation_id="27792">afin d'</DiscourseConnective>éviter que de telles situations se répètent <DiscourseConnective annotation_id="27843">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24085" id="236" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="24085" docOffset="175">
      <en>(RO) The Lisbon Strategy expresses the EU's commitment to becoming the most competitive knowledge-based economy.</en>
      <fr>(RO) La stratégie de Lisbonne exprime l'engagement pris par l'UE de devenir l'économie de la connaissance la plus compétitive du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24198" docOffset="176">
      <en>The Lisbon Strategy objectives include increasing investment in research, the development of the information society and the creation of highly skilled jobs.</en>
      <fr>Les objectifs définis dans le cadre de cette stratégie sont <DiscourseConnective annotation_id="28051">notamment</DiscourseConnective> d'accroître l'investissement dans la recherche, de développer la société de l'information <DiscourseConnective annotation_id="28151">et</DiscourseConnective> de créer des emplois très qualifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24356" docOffset="177">
      <en>Unfortunately, woefully few Member States have invested 3% of their GDP in research.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28191">Malheureusement</DiscourseConnective>, peu d'États membres ont investi 3 % de leur PIB dans la recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24441" docOffset="178">
      <en>Two-thirds of these funds should come from the private sector.</en>
      <fr>Deux tiers de ces fonds devraient provenir du secteur privé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24504" docOffset="179">
      <en>Today, <Alignment alignment="28349" annotation_id="24511">
          <DiscourseConnective annotation_id="24511" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about reducing climate change, sustainable energy resources, greener vehicles, increasing the energy efficiency of various industries, switching to digital technology etc., investing in research should be one of our priorities.</en>
      <fr>Aujourd'hui, <Alignment alignment="24511" annotation_id="28349">
          <DiscourseConnective annotation_id="28349" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons d'atténuation du changement climatique, de ressources énergétiques durables, de véhicules plus écologiques, d'augmentation de l'efficacité énergétique de diverses industries, du passage aux technologies numériques et ainsi de suite, l'investissement dans la recherche devrait être l'une de nos priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24759" docOffset="180">
      <en>Unfortunately, despite the allocation of national or European funds to research, the link between basic research and the industrial application of its results is still very weak.</en>
      <fr>Hélas, malgré l'octroi de fonds nationaux <DiscourseConnective annotation_id="28717">ou</DiscourseConnective> européens <DiscourseConnective annotation_id="28730">à</DiscourseConnective> la recherche, le lien entre la recherche fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="28786">et</DiscourseConnective> l'application industrielle de ses résultats reste très ténu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24938" docOffset="181">
      <en>I call upon the European Commission to prepare a strategy and an action plan enabling all European citizens to benefit from the results of research.</en>
      <fr>J'appelle la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="28885">à</DiscourseConnective> élaborer une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="28910">et</DiscourseConnective> un plan d'action qui permettent à tous les citoyens européens de bénéficier des résultats de la recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25087" docOffset="182">
      <en>I am convinced that the development of applied research will lead to the creation of high-skilled jobs and the development of a knowledge-based economy.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="29039">que</DiscourseConnective> le développement de la recherche appliquée débouchera sur la création d'emplois très qualifiés <DiscourseConnective annotation_id="29138">et</DiscourseConnective> la formation d'une économie de la connaissance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25240" id="237" name="Oldřich Vlasák">
    <ParallelChunk annotation_id="25240" docOffset="183">
      <en>(CS) Ladies and gentlemen, allow me to speak about a topic that is very important in terms of maintaining a variety of regional products and protecting traditional products, namely 'České pivo' (Czech beer).</en>
      <fr>(CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="29203">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi de parler d'un sujet qui revêt une très grande importance du point de vue du maintien de la diversité des produits régionaux <DiscourseConnective annotation_id="29356">et</DiscourseConnective> de la protection des produits traditionnels, en l'occurrence la České pivo (bière tchèque).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25448" docOffset="184">
      <en>It was this name, 'České pivo', that was published in the Official Journal of the European Union in the middle of January this year, together with a proposal to register it as a protected geographical designation.</en>
      <fr>C'est cette dénomination, České pivo, qui a été publiée <DiscourseConnective annotation_id="29507">à</DiscourseConnective> la mi-janvier de cette année dans le Journal officiel de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="29586">en même temps qu'</DiscourseConnective>une proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="29626">à</DiscourseConnective> l'enregistrer <DiscourseConnective annotation_id="29642">comme</DiscourseConnective> appellation géographique protégée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25662" docOffset="185">
      <en>'České pivo' is unique not only according to its consumers but also according to brewing industry experts and Commission officials.</en>
      <fr>La České pivo' est unique <DiscourseConnective annotation_id="29709">non seulement</DiscourseConnective> selon ses consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="29747">mais aussi</DiscourseConnective> selon les experts de l'industrie brassicole <DiscourseConnective annotation_id="29802">et</DiscourseConnective> les fonctionnaires de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25794" docOffset="186">
      <en>Due to the way in which the Czech brewing industry developed in the past, the types of malt and hops used and the brewing processes used have all given 'České pivo' a taste that is different from European beers such as Heineken or Stella Artois.</en>
      <fr>La spécificité de l'évolution passée de cette industrie en République tchèque, des types de malt <DiscourseConnective annotation_id="29939">et</DiscourseConnective> de houblon utilisés <DiscourseConnective annotation_id="29962">et</DiscourseConnective> des procédés de brassage caractérise la České pivo, dont le goût est différent des bières européennes telles <DiscourseConnective annotation_id="30074">que</DiscourseConnective> la Heineken <DiscourseConnective annotation_id="30090">ou</DiscourseConnective> la Stella Artois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26040" docOffset="187">
      <en>The Czech Republic was pressing for registration for more than three years.</en>
      <fr>La République tchèque demande cet enregistrement <DiscourseConnective annotation_id="30160">depuis</DiscourseConnective> plus de trois ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26116" docOffset="188">
      <en>Long <Alignment alignment="30211" annotation_id="26121">
          <DiscourseConnective annotation_id="26121" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> exhausting negotiations culminated in publication in the Official Journal.</en>
      <fr>Des négociations longues <Alignment alignment="26121" annotation_id="30211">
          <DiscourseConnective annotation_id="30211" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> épuisantes se sont concrétisées par sa publication au Journal officiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26200" docOffset="189">
      <en>I would like to thank the officials of the European Commission as well as the Czech experts for their responsible approach to this matter.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="30295">à</DiscourseConnective> remercier les fonctionnaires de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="30354">ainsi</DiscourseConnective> que les experts tchèques <DiscourseConnective annotation_id="30385">pour</DiscourseConnective> l'approche responsable qu'ils ont suivie au cours de cette procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26339" docOffset="190">
      <en>I believe that from now on nothing will prevent 'České pivo' from becoming a part of Europe's cultural heritage.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="30469">que</DiscourseConnective> dorénavant rien n'empêchera la České pivo de devenir un élément de l'héritage culturel de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26452" id="238" name="Catherine Stihler">
    <ParallelChunk annotation_id="26452" docOffset="191">
      <en>Mr President, I wanted to raise the issue of chronic obstructive pulmonary disease (COPD), a disease which by 2020 will be the third largest cause of death worldwide.</en>
      <fr>(EN) M. le Président, je souhaite aborder la question de la maladie pulmonaire obstructive chronique (MPOC), une maladie qui, <DiscourseConnective annotation_id="30699">en</DiscourseConnective> 2020, sera la troisième cause de mortalité dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26619" docOffset="192">
      <en>COPD killed 2.7 million people in 2000.</en>
      <fr>La MPOC a tué 2,7 millions de personnes <DiscourseConnective annotation_id="30800">en</DiscourseConnective> 2000.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26659" docOffset="193">
      <en>Up to three quarters of people with COPD have difficulty with simple tasks such as walking upstairs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30809">Jusqu'à</DiscourseConnective> trois quarts des personnes atteintes de MPOC éprouvent des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="30888">en</DiscourseConnective> effectuant de simples tâches telles <DiscourseConnective annotation_id="30927">que</DiscourseConnective> monter les escaliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26760" docOffset="194">
      <en>COPD is associated with many other health problems, <Alignment alignment="31015" annotation_id="26812">
          <DiscourseConnective annotation_id="26812" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> smoking is not the only risk factor: environmental tobacco smoke and pollution are <Alignment alignment="31124" annotation_id="26899">
          <DiscourseConnective annotation_id="26899" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> linked to COPD.</en>
      <fr>La MPOC est associée à de nombreux autres problèmes de santé, <Alignment alignment="26812" annotation_id="31015">
          <DiscourseConnective annotation_id="31015" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le tabagisme n'est pas le seul facteur de risque: la fumée de tabac environnementale <DiscourseConnective annotation_id="31103">et</DiscourseConnective> la pollution sont <Alignment alignment="26899" annotation_id="31124">
          <DiscourseConnective annotation_id="31124" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> liées <DiscourseConnective annotation_id="31140">à</DiscourseConnective> la MPOC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26920" docOffset="195">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="26920" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> the population ages, COPD will become a bigger problem.</en>
      <fr>Avec le vieillissement de la population, la MPOC deviendra un problème plus grave encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26979" docOffset="196">
      <en>I urge colleagues to sign Written Declaration 0102/2007.</en>
      <fr>Je prie les collègues de signer la déclaration écrite 0102/2007.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27036" id="239" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="27036" docOffset="197">
      <en>(HU) Mr President, I am speaking in my mother tongue, Hungarian.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, je vais m'exprimer dans ma langue maternelle, le hongrois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27101" docOffset="198">
      <en>I cannot do that at home. I am delighted that it is possible here.</en>
      <fr>Comme cela m'est impossible chez moi, je suis ravi de pouvoir le faire ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27168" docOffset="199">
      <en>In relation to the question of the Roma, it is the duty of all of us to ease the tensions that have recently built up between ethnicities and to stop the widespread anti-Roma sentiment.</en>
      <fr>Concernant la question des Rom, il est de notre devoir <DiscourseConnective annotation_id="31524">à</DiscourseConnective> tous d'atténuer les tensions qui ont monté récemment entre groupes ethniques <DiscourseConnective annotation_id="31603">et</DiscourseConnective> de mettre le holà au sentiment anti-Rom qui règne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27354" docOffset="200">
      <en>We must find an urgent solution to economic migration.</en>
      <fr>Nous devons trouver de toute urgence une solution au problème des migrations économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27409" docOffset="201">
      <en>The EU Roma Strategy does, <DiscourseConnective annotation_id="27436" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, form a basis for working out a policy for new and traditional national minorities within the EU.</en>
      <fr>La stratégie de l'UE en faveur des Rom est une base qui permet d'élaborer une politique de prise en compte des minorités nationales nouvelles <DiscourseConnective annotation_id="31889">et</DiscourseConnective> traditionnelles au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27542" docOffset="202">
      <en>Kosovo has reminded us again that the question of human and minority rights has become an international, European issue.</en>
      <fr>Le Kosovo nous a rappelé <DiscourseConnective annotation_id="31950">que</DiscourseConnective> la question des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="31988">et</DiscourseConnective> des minorités relevait désormais du niveau international et européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27663" docOffset="203">
      <en>We are responsible for what happens inside and outside the EU.</en>
      <fr>Nous sommes responsables de ce qui se passe à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="32119">et</DiscourseConnective> à l'extérieur de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27726" docOffset="204">
      <en>Today, in one of our Member States, it is not Community rights but Community crimes that are being raked up.</en>
      <fr>Aujourd'hui, dans un de nos États membres, ce n'est pas de droits communautaires <DiscourseConnective annotation_id="32226">qu'</DiscourseConnective>il est question, <DiscourseConnective annotation_id="32246">mais</DiscourseConnective> de crimes communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27835" docOffset="205">
      <en>In Romania, the language law would deprive several hundreds of thousands of people of their nationality.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32277">En</DiscourseConnective> Roumanie, la loi linguistique pourrait dépouiller de leur nationalité plusieurs centaines de milliers de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27940" docOffset="206">
      <en>We are mentioning this <Alignment alignment="32418" annotation_id="27963">
          <DiscourseConnective annotation_id="27963" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are all responsible for our countries, for our neighbours, and for the whole of Europe.</en>
      <fr>Nous tenons à le dire <Alignment alignment="18371" annotation_id="32418">
          <DiscourseConnective annotation_id="32418" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes tous responsables de nos pays, de nos voisins <DiscourseConnective annotation_id="32480">et</DiscourseConnective> de l'ensemble de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28062" docOffset="207">
      <en>This responsibility is not only present at elections, <DiscourseConnective annotation_id="28116" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it continues to be present in our everyday work, and in finding a reassuring solution to the Roma question.</en>
      <fr>Sans se limiter aux périodes d'élections, cette responsabilité doit se manifester dans notre travail quotidien <DiscourseConnective annotation_id="32621">et</DiscourseConnective> nous permettre de trouver une solution rassurante <DiscourseConnective annotation_id="32674">à</DiscourseConnective> la question des Rom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28228" docOffset="208">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28239" id="240" name="Árpád Duka-Zólyomi">
    <ParallelChunk annotation_id="28239" docOffset="209">
      <en>(SK) The situation in the Slovak Parliament is tense and unusual.</en>
      <fr>(SK) Au Parlement slovaque, l'ambiance est inhabituellement tendue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28305" docOffset="210">
      <en>A decision is to be made on the Lisbon Treaty <Alignment alignment="36400" annotation_id="28351">
          <DiscourseConnective annotation_id="28351" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the opposition MPs do not intend to take part in the vote as a protest against an anti-democratic press law.</en>
      <fr>Une décision doit y être prise concernant le traité de Lisbonne <Alignment alignment="28351" annotation_id="32847">
          <DiscourseConnective annotation_id="32847" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les députés de l'opposition comptent s'abstenir de voter <DiscourseConnective annotation_id="32909">en</DiscourseConnective> signe de protestation contre une loi anti-démocratique relative <DiscourseConnective annotation_id="32976">à</DiscourseConnective> la presse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28464" docOffset="211">
      <en>This is surprising news <DiscourseConnective annotation_id="28488" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> what is behind it?</en>
      <fr>Que signifie cette nouvelle pour le moins surprenante?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28511" docOffset="212">
      <en>Robert Fico's Government continues to adopt measures that contradict the basic principles of democracy and a state governed by law.</en>
      <fr>Le gouvernement de Robert Fico continue <DiscourseConnective annotation_id="33084">à</DiscourseConnective> adopter des mesures contraires aux principes fondamentaux de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="33158">et</DiscourseConnective> d'État de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28643" docOffset="213">
      <en>The Prime Minister ignores the opposition <Alignment alignment="33218" annotation_id="28685">
          <DiscourseConnective annotation_id="28685" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="46602" annotation_id="28690">
          <DiscourseConnective annotation_id="28690" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has said himself on more than one occasion, the main opposition in his view is the media.</en>
      <fr>Le Premier ministre ignore l'opposition <Alignment alignment="28685" annotation_id="33218">
          <DiscourseConnective annotation_id="33218" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <Alignment alignment="11097" annotation_id="33223">
          <DiscourseConnective annotation_id="33223" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'a dit lui-même <DiscourseConnective annotation_id="33249">à</DiscourseConnective> plus d'une occasion - <DiscourseConnective annotation_id="33273">à</DiscourseConnective> son avis, la principale opposition vient des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28786" docOffset="214">
      <en>The press law is restrictive <DiscourseConnective annotation_id="28815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the way in which it curtails the freedom of speech and press freedom is unacceptable.</en>
      <fr>La loi sur la presse impose des restrictions; la façon dont elle réduit la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="33424">et</DiscourseConnective> la liberté de presse est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28905" docOffset="215">
      <en>This was highlighted not only by the Slovak Syndicate of Journalists but also by the OSCE; the latter even vigorously appealed to the Parliament to reject the controversial proposal.</en>
      <fr>Ce fait a été souligné <DiscourseConnective annotation_id="33489">non seulement</DiscourseConnective> par le syndicat slovaque des journalistes <DiscourseConnective annotation_id="33545">mais aussi</DiscourseConnective> par l'OSCE, celle-ci ayant d'ailleurs appelé de façon énergique le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="33633">à</DiscourseConnective> rejeter cette proposition controversée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29088" docOffset="216">
      <en>On behalf of the vast majority of opposition MPs, I can say that we support the Lisbon Treaty <Alignment alignment="33784" annotation_id="29182">
          <DiscourseConnective annotation_id="29182" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we regret that the Slovak opposition's means of protesting against such a shameful press law are restricted.</en>
      <fr>Au nom de l'immense majorité des députés d'opposition, je peux <DiscourseConnective annotation_id="33738">dire que</DiscourseConnective> nous soutenons le traité de Lisbonne <Alignment alignment="29182" annotation_id="33784">
          <DiscourseConnective annotation_id="33784" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> déplorons les restrictions imposées aux moyens dont dispose l'opposition slovaque <DiscourseConnective annotation_id="33869">pour</DiscourseConnective> protester contre cette honteuse loi sur la presse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29295" id="241" name="Zita Pleštinská">
    <ParallelChunk annotation_id="29295" docOffset="217">
      <en>(SK) The European Parliament recognised the struggle for human rights in Cuba by awarding the Sakharov Prize to the Cuban dissident Oswald Payá Sardiñas in 2002 and to the Ladies in White in 2005; <Alignment alignment="85044" annotation_id="29492">
          <DiscourseConnective annotation_id="29492" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ladies and gentlemen, there is much more to solidarity.</en>
      <fr>(SK) Le Parlement européen a rendu hommage à la lutte <DiscourseConnective annotation_id="33979">pour</DiscourseConnective> les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="34006">à</DiscourseConnective> Cuba <DiscourseConnective annotation_id="34013">en</DiscourseConnective> décernant le prix Sakharov au dissident cubain Oswald Payá Sardiñas <DiscourseConnective annotation_id="34084">en</DiscourseConnective> 2002 <DiscourseConnective annotation_id="34092">et</DiscourseConnective> aux "Femmes <DiscourseConnective annotation_id="34107">en</DiscourseConnective> blanc" <DiscourseConnective annotation_id="34117">en</DiscourseConnective> 2005. Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="34135">et</DiscourseConnective> Messieurs, cette reconnaissance est louable <Alignment alignment="29492" annotation_id="34182">
          <DiscourseConnective annotation_id="34182" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la solidarité dont elle témoigne n'est pas du tout suffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29557" docOffset="218">
      <en>The people of Cuba, who can only dream of freedom <Alignment alignment="34306" annotation_id="29607">
          <DiscourseConnective annotation_id="29607" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> being threatened by repression and imprisonment, need more than solidarity.</en>
      <fr>La population de Cuba, qui ne peut <DiscourseConnective annotation_id="34285">que</DiscourseConnective> rêver de liberté <Alignment alignment="9164" annotation_id="34306">
          <DiscourseConnective annotation_id="34306" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> menacée de répression <DiscourseConnective annotation_id="34332">et</DiscourseConnective> d'emprisonnement, a besoin <DiscourseConnective annotation_id="34362">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34370">que</DiscourseConnective> de la solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29689" docOffset="219">
      <en>The 'Damas de Blanco' need concrete help from the European Parliament today to free their husbands, opponents of the dictatorial regime, whose health has deteriorate due to inhumane conditions in prison <Alignment alignment="34635" annotation_id="29892">
          <DiscourseConnective annotation_id="29892" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who risk dying in prison.</en>
      <fr>Les Damas de Blanco ont besoin aujourd'hui d'une aide concrète du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="34477">pour</DiscourseConnective> obtenir la libération de leurs maris, opposants au régime dictatorial, dont la santé s'est détériorée en raison de conditions d'incarcération inhumaines <Alignment alignment="7627" annotation_id="34635">
          <DiscourseConnective annotation_id="34635" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui risquent de mourir <DiscourseConnective annotation_id="34661">en</DiscourseConnective> prison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29922" docOffset="220">
      <en>Mr President, I am asking you to help secure the release of 45-year-old Antonio Ramón Díaz Sánchez, who was sentenced to 27 years in jail in 2003.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je vous demande d'aider à obtenir la libération d'Antonio Ramón Díaz Sánchez, 45 ans, qui a été condamné <DiscourseConnective annotation_id="34800">à</DiscourseConnective> 27 ans de prison <DiscourseConnective annotation_id="34819">en</DiscourseConnective> 2003.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30069" docOffset="221">
      <en>Antonio, whose family we have been supporting, <Alignment alignment="69553" annotation_id="30116">
          <DiscourseConnective annotation_id="30116" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whom I have symbolically adopted along with my fellow Members Peter Šťastný and Milan Gaľa, is seriously ill and urgently needs help: without it he will succumb to his illness in prison.</en>
      <fr>Antonio, dont nous soutenons la famille <Alignment alignment="30116" annotation_id="34868">
          <DiscourseConnective annotation_id="34868" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34871">que</DiscourseConnective> j'ai symboliquement adopté, tout comme l'ont fait mes collègues Peter Šťastný <DiscourseConnective annotation_id="34953">et</DiscourseConnective> Milan Gaľa, est gravement malade <DiscourseConnective annotation_id="34989">et</DiscourseConnective> nécessite une aide d'urgence, <DiscourseConnective annotation_id="35022">sans</DiscourseConnective> quoi il succombera <DiscourseConnective annotation_id="35046">à</DiscourseConnective> sa maladie <DiscourseConnective annotation_id="35059">en</DiscourseConnective> prison.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30307" id="242" name="Péter Olajos">
    <ParallelChunk annotation_id="30307" docOffset="222">
      <en>(HU) Thank you very much, Mr President.</en>
      <fr>(HU) Merci beaucoup, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30347" docOffset="223">
      <en>Last week, here in Parliament, President Barroso presented the Commission's road map for bringing about the ambitious European reduction in carbon dioxide.</en>
      <fr>La semaine dernière, ici au Parlement, le président Barroso a présenté la feuille de route élaborée par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="35232">pour</DiscourseConnective> concrétiser l'ambitieuse réduction des émissions de dioxyde de carbone visée par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30503" docOffset="224">
      <en>The next day, the council of Trebišov in Slovakia unanimously rejected a plan to build a power plant that would emit 4 million tonnes of carbon dioxide every year, <DiscourseConnective annotation_id="30667" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> against which there have been widespread protests for a year and a half, with petitions and fines on both sides of the border.</en>
      <fr>Le lendemain, le conseil de Trebišov, en Slovaquie, a rejeté à l'unanimité un projet de construction d'une centrale électrique qui émettrait 4 millions de tonnes de dioxyde de carbone par an. Ce projet avait suscité de nombreuses protestations pendant un an <DiscourseConnective annotation_id="35596">et</DiscourseConnective> demi, émaillées de pétitions <DiscourseConnective annotation_id="35628">et</DiscourseConnective> d'amendes des deux côtés de la frontière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30798" docOffset="225">
      <en>We could say "Hurrah!</en>
      <fr>Nous pourrions nous écrier: "Hourra!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30820" docOffset="226">
      <en>Democracy, subsidiarity and civil courage work.”</en>
      <fr>C'est une victoire de la démocratie, de la subsidiarité <DiscourseConnective annotation_id="35766">et</DiscourseConnective> du courage civil."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30869" docOffset="227">
      <en>There is, <DiscourseConnective annotation_id="30879" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, another question here. How can it even occur to the Slovak Ministry of the Environment to support and recommend such a power plant?</en>
      <fr>Une autre question se pose cependant: comment le ministère slovaque de l'environnement peut-il <DiscourseConnective annotation_id="35883">même</DiscourseConnective> envisager de soutenir <DiscourseConnective annotation_id="35910">et</DiscourseConnective> de recommander la création d'une telle centrale électrique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31020" docOffset="228">
      <en>This suggests to me that some countries have still got lots of free carbon dioxide quotas from the Commission.</en>
      <fr>Cela me donne <DiscourseConnective annotation_id="35987">à</DiscourseConnective> penser <DiscourseConnective annotation_id="35996">que</DiscourseConnective> certains pays disposent <DiscourseConnective annotation_id="36024">encore</DiscourseConnective> d'importants quotas de dioxyde de carbone accordés par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31131" docOffset="229">
      <en>I <Alignment alignment="36111" annotation_id="31133">
          <DiscourseConnective annotation_id="31133" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call upon the Commission to review the grounds for the carbon dioxide quota awarded to Slovakia, <Alignment alignment="36200" annotation_id="31240">
          <DiscourseConnective annotation_id="31240" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="36212" annotation_id="31248">
          <DiscourseConnective annotation_id="31248" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Slovak government is racking its brains about a giant coal-fired power plant using obsolete technology in 2008, it means that the Union's incentive system is not working.</en>
      <fr>J'appelle <Alignment alignment="31133" annotation_id="36111">
          <DiscourseConnective annotation_id="36111" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="36130">à</DiscourseConnective> revoir les critères servant à l'octroi de ces quotas <DiscourseConnective annotation_id="36185">à</DiscourseConnective> la Slovaquie <Alignment alignment="34723" annotation_id="36200">
          <DiscourseConnective annotation_id="36200" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <Alignment alignment="31248" annotation_id="36212">
          <DiscourseConnective annotation_id="36212" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement slovaque ait cherché le moyen d'installer une centrale électrique à charbon géante utilisant des technologies obsolètes <DiscourseConnective annotation_id="36352">en</DiscourseConnective> 2008 signifie <DiscourseConnective annotation_id="36369">que</DiscourseConnective> le système d'incitation mis en place par l'Union ne fonctionne pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31426" docOffset="230">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31437" id="243" name="Milan Gaľa">
    <ParallelChunk annotation_id="31437" docOffset="231">
      <en>(SK) In its report published on 17 January 2008 the European Regulators Group states that <Alignment alignment="36557" annotation_id="31527">
          <DiscourseConnective annotation_id="31527" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament and the Council adopted the Directive on roaming on public mobile telephone networks within the Community roaming call charges have fallen <Alignment alignment="36764" annotation_id="31696">
          <DiscourseConnective annotation_id="31696" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> operators have not been attempting to compensate for their losses by increasing charges for other types of calls.</en>
      <fr>(SK) Dans son rapport publié le 17 janvier 2008, le Groupe des régulateurs européens précise <DiscourseConnective annotation_id="36552">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="31527" annotation_id="36557">
          <DiscourseConnective annotation_id="36557" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adoption par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="36601">et</DiscourseConnective> le Conseil du règlement concernant l'itinérance sur les réseaux publics de téléphonie mobile à l'intérieur de la Communauté, les tarifs d'itinérance ont baissé <Alignment alignment="31696" annotation_id="36764">
          <DiscourseConnective annotation_id="36764" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les opérateurs n'ont pas tenté de compenser ces pertes <DiscourseConnective annotation_id="36822">en</DiscourseConnective> augmentant les prix des autres types d'appels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31814" docOffset="232">
      <en>It was <Alignment alignment="36902" annotation_id="31821">
          <DiscourseConnective annotation_id="31821" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> found that <DiscourseConnective annotation_id="31837" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to roaming calls, overcharging by EU mobile networks can be as much as 20% due to call tariffs: roaming calls are billed on a per minute basis.</en>
      <fr>Les auteurs de ce rapport ont <Alignment alignment="23301" annotation_id="36902">
          <DiscourseConnective annotation_id="36902" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> constaté <DiscourseConnective annotation_id="36917">que</DiscourseConnective>, dans le cas des appels en itinérance, la surtarification appliquée par les réseaux de téléphonie mobile de l'UE peut atteindre jusqu'à 20 % en raison des tarifs d'appels: les appels en itinérance sont facturés par minute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31995" docOffset="233">
      <en>I appreciate the efforts of Commissioner Reding, who announced that the Commission would be looking to remedy this situation.</en>
      <fr>J'apprécie les efforts de la commissaire Reding, qui a annoncé <DiscourseConnective annotation_id="37207">que</DiscourseConnective> la Commission chercherait <DiscourseConnective annotation_id="37237">à</DiscourseConnective> remédier à cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32121" docOffset="234">
      <en>In my view, it is essential for the mobile operators to offer consumers roaming calls billed on a per second basis just <Alignment alignment="53564" annotation_id="32241">
          <DiscourseConnective annotation_id="32241" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do at national level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37267">À</DiscourseConnective> mon avis, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="37296">que</DiscourseConnective> les opérateurs de téléphonie mobile offrent aux consommateurs des appels en itinérance facturés à la seconde, <Alignment alignment="32241" annotation_id="37410">
          <DiscourseConnective annotation_id="37410" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils le font <DiscourseConnective annotation_id="37428">pour</DiscourseConnective> les appels nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32271" docOffset="235">
      <en>I further recommend that the document that is being prepared <Alignment alignment="37469" annotation_id="32332">
          <DiscourseConnective annotation_id="32332" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> address the cost of SMS and roaming data services.</en>
      <fr>Je recommande <Alignment alignment="6507" annotation_id="37469">
          <DiscourseConnective annotation_id="37469" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux auteurs du document <DiscourseConnective annotation_id="37499">en</DiscourseConnective> préparation d'inclure dans celui-ci la question des coûts des SMS <DiscourseConnective annotation_id="37568">et</DiscourseConnective> des services de téléchargement ou de transmission de données en itinérance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32388" id="244" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="32388" docOffset="236">
      <en>Mr President, a wise December decision by the Commission to allow the import of Brazilian beef only from approved holdings envisaged by 1 February a positive list of approximately 300 farms, based on previous inspections by the Food and Veterinary Office.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, selon une sage décision prise en décembre par la Commission de n'autoriser l'importation de bœuf brésilien <DiscourseConnective annotation_id="37782">qu'en</DiscourseConnective> provenance d'exploitations agréées, il était envisagé d'adopter au 1er février une liste positive d'environ 300 exploitations, sur la base d'inspections préalables réalisées par l'Office alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="37987">et</DiscourseConnective> vétérinaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32644" docOffset="237">
      <en>Confusion is rife following a statement today by Commissioner Kyprianou that there would be a ban from this Friday, <DiscourseConnective annotation_id="32760" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the Brazilian authorities had presented a list of 2 600 farms, raising major doubt, <DiscourseConnective annotation_id="32847" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> more time will be needed to check them out.</en>
      <fr>Aujourd'hui la confusion règne à la suite d'une déclaration du commissaire Kyprianou selon laquelle une interdiction serait appliquée à partir de vendredi, les autorités brésiliennes ayant présenté une liste de 2 600 exploitations. Ce nombre ayant suscité des doutes importants, il faudra davantage de temps <DiscourseConnective annotation_id="38311">pour</DiscourseConnective> inspecter les exploitations en question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32894" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="38374" annotation_id="32894">
          <DiscourseConnective annotation_id="32894" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner continued - and I am quoting - 'There is no positive list for the time being ... <Alignment alignment="38487" annotation_id="32996">
          <DiscourseConnective annotation_id="32996" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, this can change in the next few days'.</en>
      <fr>Le commissaire a <Alignment alignment="32894" annotation_id="38374">
          <DiscourseConnective annotation_id="38374" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> poursuivi sa déclaration en ces termes - <DiscourseConnective annotation_id="38425">et</DiscourseConnective> je cite: "Il n'y a pas de liste positive <DiscourseConnective annotation_id="38469">pour</DiscourseConnective> l'instant... <Alignment alignment="32996" annotation_id="38487">
          <DiscourseConnective annotation_id="38487" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, cela pourrait changer dans les prochains jours".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33051" docOffset="239">
      <en>So, will there <Alignment alignment="38579" annotation_id="33066">
          <DiscourseConnective annotation_id="33066" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> will there not be a ban?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38552">En définitive</DiscourseConnective>, y aura-t-il <Alignment alignment="9772" annotation_id="38579">
          <DiscourseConnective annotation_id="38579" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non une interdiction?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33094" docOffset="240">
      <en>Will the 300 or so FVO-inspected holdings form a de facto positive list, pending inspections of others?</en>
      <fr>Les 300 exploitations inspectées par l'OAV formeront-elles de fait une liste positive, <DiscourseConnective annotation_id="38691">en attendant</DiscourseConnective> l'inspection des autres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33198" docOffset="241">
      <en>Why was there no press release today from a Kyprianou source?</en>
      <fr>Pourquoi le cabinet du commissaire Kyprianou n'a-t-il pas émis de communiqué de presse?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33260" docOffset="242">
      <en>Our consumers and our farmers deserve clarification.</en>
      <fr>Nos consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="38835">et</DiscourseConnective> nos agriculteurs méritent des éclaircissements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33313" id="245" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="33313" docOffset="243">
      <en>Mr President, could I bring to the attention of the House a very important report published yesterday by the Commission about the lives of over a million European people who live in institutions?</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="38914">puis</DiscourseConnective>-je porter <DiscourseConnective annotation_id="38929">à</DiscourseConnective> l'attention de notre assemblée un rapport très important publié hier par la Commission au sujet de la vie <DiscourseConnective annotation_id="39037">de plus</DiscourseConnective> d'un million d'Européens qui vivent dans des institutions?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33509" docOffset="244">
      <en>These are people with a disability, <Alignment alignment="39149" annotation_id="33545">
          <DiscourseConnective annotation_id="33545" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the conclusions are not very comfortable reading.</en>
      <fr>Ce rapport traite des personnes handicapées, <Alignment alignment="28416" annotation_id="39149">
          <DiscourseConnective annotation_id="39149" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses conclusions éveillent un certain malaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33599" docOffset="245">
      <en>The quality of life in these institutions varies greatly, and the dignity of the people who live there is not always guaranteed.</en>
      <fr>La qualité de vie dans ces institutions varie beaucoup, <DiscourseConnective annotation_id="39254">et</DiscourseConnective> la dignité de leurs pensionnaires n'est pas toujours garantie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33728" docOffset="246">
      <en>Institutional care is often of unacceptably poor quality.</en>
      <fr>Les soins en institution sont souvent d'une qualité inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33786" docOffset="247">
      <en>Can I ask people in the House to read their own country report, <Alignment alignment="39498" annotation_id="33850">
          <DiscourseConnective annotation_id="33850" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it might just wake us all up?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39386">Puis</DiscourseConnective>-je demander aux membres de l'assemblée de lire le rapport de leurs pays respectifs? Cette lecture pourrait <Alignment alignment="12117" annotation_id="39498">
          <DiscourseConnective annotation_id="39498" sense="Contingency.Cause.Reason">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> être édifiante pour chacun d'entre nous?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33888" docOffset="248">
      <en>I know the situation in Bulgaria received media attention recently, <Alignment alignment="39618" annotation_id="33956">
          <DiscourseConnective annotation_id="33956" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> lots of us are concerned about that, <Alignment alignment="65405" annotation_id="33997">
          <DiscourseConnective annotation_id="33997" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> even in my own country we could make improvements there too.</en>
      <fr>Je sais que la situation <DiscourseConnective annotation_id="39573">en</DiscourseConnective> Bulgarie a été fort médiatisée récemment, <Alignment alignment="33956" annotation_id="39618">
          <DiscourseConnective annotation_id="39618" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes nombreux à nous en préoccuper. <Alignment alignment="33997" annotation_id="39664">
          <DiscourseConnective annotation_id="39664" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="39675">même</DiscourseConnective> dans mon propre pays, cette situation nécessiterait des améliorations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34062" docOffset="249">
      <en>It is not just about money.</en>
      <fr>Ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="39764">qu'</DiscourseConnective>une question d'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34090" docOffset="250">
      <en>Services in the community are not more expensive than institutional care <Alignment alignment="39890" annotation_id="34163">
          <DiscourseConnective annotation_id="34163" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we take into account the needs of the residents and the quality of their lives.</en>
      <fr>Les services prestés au sein d'une communauté ne sont pas plus onéreux <DiscourseConnective annotation_id="39861">que</DiscourseConnective> les soins en institution <Alignment alignment="16008" annotation_id="39890">
          <DiscourseConnective annotation_id="39890" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous prenons en compte les besoins des résidents de la communauté <DiscourseConnective annotation_id="39959">et</DiscourseConnective> leur qualité de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34246" docOffset="251">
      <en>Lastly I will mention the Delta Centre that I visited in Carlow in Ireland just last week.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39983">Pour terminer</DiscourseConnective>, je mentionnerai le Delta Centre <DiscourseConnective annotation_id="40030">à</DiscourseConnective> Carlow, <DiscourseConnective annotation_id="40040">en</DiscourseConnective> Irlande, <DiscourseConnective annotation_id="40052">que</DiscourseConnective> j'ai visité la semaine dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34337" docOffset="252">
      <en>It is a model of best practice for adults with a disability who can live in the community and visit this centre.</en>
      <fr>Ce centre est un modèle de bonnes pratiques <DiscourseConnective annotation_id="40133">pour</DiscourseConnective> les adultes handicapés qui peuvent vivre dans leur communauté tout en rendant des visites à ce centre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34450" id="246" name="Mihaela Popa">
    <ParallelChunk annotation_id="34450" docOffset="253">
      <en>(RO) Mr President, the Roma issue is one that concerns the entire European Union, not Romania alone.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, la question des Rom concerne l'ensemble de l'Union européenne, pas uniquement la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34551" docOffset="254">
      <en>The Union has made available significant funding to ensure the promotion of equal opportunities.</en>
      <fr>L'Union a libéré des fonds substantiels <DiscourseConnective annotation_id="40400">pour</DiscourseConnective> assurer la promotion de l'égalité des chances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34648" docOffset="255">
      <en>Funds have been earmarked for the desegregation of Roma; <Alignment alignment="40522" annotation_id="34705">
          <DiscourseConnective annotation_id="34705" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, problems still persist.</en>
      <fr>Des fonds ont été réservés <DiscourseConnective annotation_id="40479">pour</DiscourseConnective> les mesures de déségrégation des Rom. <Alignment alignment="10203" annotation_id="40522">
          <DiscourseConnective annotation_id="40522" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les problèmes persistent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34738" docOffset="256">
      <en>I believe that the implementation of these European funds should be monitored, <Alignment alignment="40644" annotation_id="34817">
          <DiscourseConnective annotation_id="34817" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="40647" annotation_id="34821">
          <Alignment alignment="40647" annotation_id="34821">
            <DiscourseConnective annotation_id="34821" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it is the sustainability of EU-funded projects that should be monitored.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="40567">qu'</DiscourseConnective>il faudrait effectuer un suivi de la mise en œuvre de ces fonds européens <Alignment alignment="33629" annotation_id="40644">
          <DiscourseConnective annotation_id="40644" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4913" annotation_id="40647">
          <Alignment alignment="14652" annotation_id="40647">
            <DiscourseConnective annotation_id="40647" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> du caractère durable des projets financés par l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34908" docOffset="257">
      <en>Mentalities are hard to change.</en>
      <fr>Les mentalités sont difficiles <DiscourseConnective annotation_id="40745">à</DiscourseConnective> changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34940" docOffset="258">
      <en>
        <Alignment alignment="40756" annotation_id="34940">
          <DiscourseConnective annotation_id="34940" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, education plays an important part in changing mentalities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19153" annotation_id="40756">
          <DiscourseConnective annotation_id="40756" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'éducation joue un rôle important dans ce changement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35008" docOffset="259">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="35008" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, I believe that additional funding is needed for intercultural education, cultural and artistic activities, sports events, "second-chance” education, healthcare education etc. leading to Roma integration in all European societies.</en>
      <fr>Pour cette raison, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="40850">que</DiscourseConnective> des financements supplémentaires sont nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="40904">pour</DiscourseConnective> les activités interculturelles dans les domaines de l'éducation, de la culture, des arts et des événements sportifs, pour l'éducation de la "deuxième chance", pour l'éducation aux soins de santé, etc., autant de mesures en faveur de l'intégration des Rom dans toutes les sociétés européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35249" docOffset="260">
      <en>I'd like to reiterate the need to monitor these programs, in particular their sustainability.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="41211">à</DiscourseConnective> réitérer la nécessité d'un suivi de ces programmes, <DiscourseConnective annotation_id="41265">en particulier</DiscourseConnective> de leur caractère durable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35343" id="247" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="35343" docOffset="261">
      <en>That is the end of the one-minute speech, which was a little longer than usual.</en>
      <fr>(EN) Nous voici arrivés au terme de la session d'interventions d'une minute, qui s'est avérée un peu plus longue <DiscourseConnective annotation_id="41420">qu'</DiscourseConnective>à l'accoutumée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35423" docOffset="262">
      <en>I think it was the longest one-minute speech in the history of this Parliament.</en>
      <fr>Je crois que nous avons eu droit à la plus longue session de ce type dans l'<DiscourseConnective annotation_id="41515">histoire de</DiscourseConnective> ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35503" docOffset="263">
      <en>That had to happen one day.</en>
      <fr>Il fallait bien que cela arrive <DiscourseConnective annotation_id="41573">un jour</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
