<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Worrying situation in the retention centres for immigrants, especially in the islands of Mayotte and Lampedusa (debate)</en>
    <fr>Situation préoccupante dans les centres de rétention <DiscourseConnective annotation_id="53">pour</DiscourseConnective> immigrés, <DiscourseConnective annotation_id="68">notamment</DiscourseConnective> dans les îles de Mayotte <DiscourseConnective annotation_id="103">et</DiscourseConnective> Lampedusa (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="120" id="323" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="120" docOffset="1">
      <en>The next item is the Council and Commission statements on the worrying situation in the retention centres for immigrants, especially in the islands of Mayotte and Lampedusa.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="176">et</DiscourseConnective> de la Commission concernant la situation préoccupante dans les centres de rétention <DiscourseConnective annotation_id="263">pour</DiscourseConnective> immigrés, <DiscourseConnective annotation_id="278">notamment</DiscourseConnective> dans les îles de Mayotte <DiscourseConnective annotation_id="313">et</DiscourseConnective> de Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="294" id="324" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="294" docOffset="2">
      <en>President-in-Office of the Council. - Mr President, I am grateful for the opportunity to address you on the issue of the situation in the immigration and detention centres situated in the European Union, of which you have highlighted two in particular, i.e. Mayotte and Lampedusa.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="340">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Monsieur le Président, je vous sais gré de l'occasion qui m'est donnée d'aborder la question de l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="481">et</DiscourseConnective> des centres de détention au sein de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="540">et</DiscourseConnective> vous en avez souligné deux <DiscourseConnective annotation_id="570">en particulier</DiscourseConnective>, Mayotte <DiscourseConnective annotation_id="594">et</DiscourseConnective> Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="575" docOffset="3">
      <en>I am very aware of the close interest you have shown in these centres, of the various visits which some of you have made, <Alignment alignment="766" annotation_id="697">
          <DiscourseConnective annotation_id="697" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of the concerns you have expressed about the conditions in some of them.</en>
      <fr>J'ai bien conscience de l'intérêt particulier que vous avez manifesté <DiscourseConnective annotation_id="678">à</DiscourseConnective> l'égard de ces centres, des nombreuses visites <DiscourseConnective annotation_id="727">que</DiscourseConnective> certains d'entre vous y ont faites <Alignment alignment="22363" annotation_id="766">
          <DiscourseConnective annotation_id="766" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des préoccupations que vous avez exprimées quant aux conditions qui prévalent dans certains d'entre eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="774" docOffset="4">
      <en>I should like to begin by underlining two fundamental principles which lie at the heart of today's debate.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="883">à</DiscourseConnective> souligner deux principes fondamentaux qui résident au cœur du débat d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="881" docOffset="5">
      <en>The first is the need, in the case of third-country nationals requiring international protection, for full compliance with the commitments which we have given, <DiscourseConnective annotation_id="1041" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> enshrined in various international instruments.</en>
      <fr>Le premier est la nécessité, dans le cas des ressortissants de pays tiers réclamant une protection internationale, de respecter pleinement les engagements de nous avons pris, tels qu'ils sont consacrés dans plusieurs instruments internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1092" docOffset="6">
      <en>The second is that we respect fully the human rights and the dignity of migrants and members of their families.</en>
      <fr>Le deuxième est <DiscourseConnective annotation_id="1229">que</DiscourseConnective> nous devons respecter à la lettre les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="1289">et</DiscourseConnective> la dignité des migrants <DiscourseConnective annotation_id="1316">et</DiscourseConnective> des membres de leur famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1204" docOffset="7">
      <en>We are all very aware of the pressure resulting from migrants entering the European Union, as well as those seeking asylum here.</en>
      <fr>Nous sommes tous conscients la pression <DiscourseConnective annotation_id="1388">que</DiscourseConnective> ces migrants <DiscourseConnective annotation_id="1405">et</DiscourseConnective> les demandeurs d'asile exercent sur l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1333" docOffset="8">
      <en>This pressure is particularly great along the Union's southern and eastern borders.</en>
      <fr>Cette pression est particulièrement grande le long des frontières méridionales <DiscourseConnective annotation_id="1543">et</DiscourseConnective> orientales de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1417" docOffset="9">
      <en>We have responded by developing, over the last 10 years, an effective EU asylum and migration policy.</en>
      <fr>Nous avons répondu à ces problèmes en élaborant, au cours des dix dernières années, une politique européenne efficace en matière d'asile <DiscourseConnective annotation_id="1706">et</DiscourseConnective> d'immigration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1519" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="1724" annotation_id="1519">
          <DiscourseConnective annotation_id="1519" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the significant increase in the level of arrivals underlines the need for this policy to be strengthened and further developed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16150" annotation_id="1724">
          <DiscourseConnective annotation_id="1724" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la forte augmentation du nombre d'arrivants souligne la nécessité de renforcer cette politique <DiscourseConnective annotation_id="1830">et</DiscourseConnective> de la développer davantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1656" docOffset="11">
      <en>We need to do this internally in order to establish our own common standards and rules in the area of asylum and migration, <DiscourseConnective annotation_id="1780" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> we <Alignment alignment="2044" annotation_id="1787">
          <DiscourseConnective annotation_id="1787" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to act externally, in partnership with countries of origin and transit, in order to manage migration flows more efficiently.</en>
      <fr>Nous devons développer cette approche sur le plan interne <DiscourseConnective annotation_id="1919">afin de</DiscourseConnective> définir des normes <DiscourseConnective annotation_id="1946">et</DiscourseConnective> des règles communes dans le domaine de l'asile <DiscourseConnective annotation_id="1996">et</DiscourseConnective> de l'immigration. Nous devons néanmoins agir <Alignment alignment="32520" annotation_id="2044">
          <DiscourseConnective annotation_id="2044" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur le plan externe, <DiscourseConnective annotation_id="2071">en</DiscourseConnective> partenariat avec les pays d'origine <DiscourseConnective annotation_id="2110">et</DiscourseConnective> de transit, <DiscourseConnective annotation_id="2125">afin de</DiscourseConnective> gérer plus efficacement les flux migratoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1922" docOffset="12">
      <en>All parties stand to gain by such an approach.</en>
      <fr>Toutes les parties ont <DiscourseConnective annotation_id="2202">à</DiscourseConnective> gagner d'une telle approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1969" docOffset="13">
      <en>The development and shaping of an EU asylum and migration policy depends on your input too.</en>
      <fr>Le développement <DiscourseConnective annotation_id="2250">et</DiscourseConnective> la définition d'une politique européenne en matière d'asile <DiscourseConnective annotation_id="2313">et</DiscourseConnective> d'immigration dépendent <DiscourseConnective annotation_id="2340">aussi</DiscourseConnective> de votre collaboration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2061" docOffset="14">
      <en>I am grateful to Parliament for its positive contribution <Alignment alignment="2425" annotation_id="2119">
          <DiscourseConnective annotation_id="2119" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that we can work constructively on further developing this important policy area.</en>
      <fr>Je remercie le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="2395">pour</DiscourseConnective> sa contribution positive <Alignment alignment="3101" annotation_id="2425">
          <DiscourseConnective annotation_id="2425" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="2444">que</DiscourseConnective> nous pourrons œuvrer de manière constructive au développement ultérieur de cet important domaine politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2215" docOffset="15">
      <en>You have specifically raised the situation on the islands of Mayotte and Lampedusa.</en>
      <fr>Vous avez <DiscourseConnective annotation_id="2566">en particulier</DiscourseConnective> soulevé la question des îles de Mayotte <DiscourseConnective annotation_id="2621">et</DiscourseConnective> de Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2299" docOffset="16">
      <en>We should take care to distinguish between the two types of migratory flows in these two cases.</en>
      <fr>Nous devons veiller <DiscourseConnective annotation_id="2658">à</DiscourseConnective> bien distinguer ces deux types de flux migratoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2395" docOffset="17">
      <en>The migratory flows affecting Lampedusa and Mayotte can be characterised as mixed ones: some of the third-country nationals concerned have claimed international protection, others certainly fall into the category of economic immigrants.</en>
      <fr>Les flux migratoires qui concernent Lampedusa <DiscourseConnective annotation_id="2758">et</DiscourseConnective> Mayotte certains des ressortissants étrangers concernés réclament une protection internationale, alors que d'autres entrent clairement dans la catégorie des immigrés économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2632" docOffset="18">
      <en>Regarding the first category - those who claim international protection - I would draw your attention to the existence of minimum standards for the protection of asylum seekers, set out in Directive 2003/9/EC, which was adopted in 2003.</en>
      <fr>En ce qui concerne les premiers - ceux qui réclament une protection internationale -, je voudrais attirer votre attention sur l'existence de normes minimales en matière de protection des demandeurs d'asile, lesquelles sont définies dans la directive 2003/9/CE, adoptée <DiscourseConnective annotation_id="3209">en</DiscourseConnective> 2003.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2869" docOffset="19">
      <en>This Directive has already been transposed into the national law of the Member States <Alignment alignment="3297" annotation_id="2955">
          <DiscourseConnective annotation_id="2955" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is for the Commission to ensure that the provisions set out in this Directive are properly and fully applied.</en>
      <fr>Cette directive a <DiscourseConnective annotation_id="3236">déjà</DiscourseConnective> été transposée dans le droit national des États membres <Alignment alignment="1134" annotation_id="3297">
          <DiscourseConnective annotation_id="3297" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il appartient <DiscourseConnective annotation_id="3314">à</DiscourseConnective> la Commission de veiller à l'application rigoureuse des dispositions contenues dans cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3072" docOffset="20">
      <en>In December 2008, the Commission presented to the European Parliament and to the Council a proposal to amend and update this directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3417">En</DiscourseConnective> décembre 2008, la Commission a présenté au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="3482">et</DiscourseConnective> au Conseil une proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="3519">à</DiscourseConnective> amender <DiscourseConnective annotation_id="3529">et</DiscourseConnective> à mettre à jour cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3208" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="3565" annotation_id="3208">
          <DiscourseConnective annotation_id="3208" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the codecision procedure applies here, the European Parliament will be fully involved in the negotiations on this new proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37789" annotation_id="3565">
          <DiscourseConnective annotation_id="3565" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la procédure de codécision s'applique <DiscourseConnective annotation_id="3611">dans ce cas</DiscourseConnective>, le Parlement européen sera pleinement impliqué dans les négociations sur cette nouvelle proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3342" docOffset="22">
      <en>The Council will shortly begin consideration of this new proposal and looks forward to working closely with you.</en>
      <fr>Le Conseil commencera sous peu <DiscourseConnective annotation_id="3756">à</DiscourseConnective> l'examiner <DiscourseConnective annotation_id="3769">et</DiscourseConnective> a hâte de collaborer avec vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3455" docOffset="23">
      <en>Honourable Members will be aware that, in the specific case of the French overseas territory of Mayotte, Community law does not apply.</en>
      <fr>Vous n'êtes pas sans savoir <DiscourseConnective annotation_id="3832">que</DiscourseConnective>, dans le cas particulier du territoire d'outre-mer français de Mayotte, le droit communautaire ne s'applique pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3590" docOffset="24">
      <en>With regard to the second category - other third-country nationals who have unlawfully entered the territory of a Member State - the competent authorities of the Member States are entitled to detain those falling into this category prior to the adoption of a return decision, and/or with a view to facilitating its enforcement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3950">Quant à</DiscourseConnective> la deuxième catégorie - les autres ressortissants étrangers qui sont entrés illégalement sur le territoire d'un État membre -, les autorités compétentes de cet État membre ont le placer ces personnes en détention <DiscourseConnective annotation_id="4171">avant d'</DiscourseConnective>adopter une décision de retour et/ou <DiscourseConnective annotation_id="4216">en vue de</DiscourseConnective> faciliter son application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3918" docOffset="25">
      <en>Detention may prove to be the only option in cases where it is necessary to seek identification of third-country nationals without travel documents.</en>
      <fr>La détention peut s'avérer être la seule option <DiscourseConnective annotation_id="4301">lorsqu'</DiscourseConnective>il est nécessaire d'identifier les ressortissants étrangers <DiscourseConnective annotation_id="4368">sans</DiscourseConnective> titre de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4067" docOffset="26">
      <en>Until now, the legislation and practice regarding detention in the Member States has varied considerably.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4393">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, la législation <DiscourseConnective annotation_id="4425">et</DiscourseConnective> la pratique des États membres concernant la détention étaient très variables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4173" docOffset="27">
      <en>The recently adopted European Parliament and Council Directive on common standards and procedures for returning illegally staying third-country nationals has introduced specific principles and rules on detention, and so goes some way to establishing a common legal framework in this area.</en>
      <fr>La directive récemment adoptée par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="4563">et</DiscourseConnective> le Conseil relative aux normes <DiscourseConnective annotation_id="4597">et</DiscourseConnective> procédures communes applicables dans les États membres au retour des ressortissants de pays tiers en séjour irrégulier a introduit des principes <DiscourseConnective annotation_id="4745">et</DiscourseConnective> des règles spécifiques en matière de détention <DiscourseConnective annotation_id="4795">et</DiscourseConnective>, ce faisant, des progrès ont été réalisés sur la voie de l'établissement d'un cadre juridique commun dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4462" docOffset="28">
      <en>This directive clearly states that detention for the purposes of removal may be used only where less coercive measures cannot be applied in a particular case and only on specific, very limited grounds.</en>
      <fr>Cette directive indique clairement <DiscourseConnective annotation_id="4951">que</DiscourseConnective> la détention <DiscourseConnective annotation_id="4968">en</DiscourseConnective> vue du retour ne peut être utilisée <DiscourseConnective annotation_id="5007">que si</DiscourseConnective> des mesures moins coercitives ne peuvent être appliquées dans un cas <DiscourseConnective annotation_id="5083">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5098">et</DiscourseConnective> uniquement <DiscourseConnective annotation_id="5112">pour</DiscourseConnective> des raisons spécifiques très limitées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4664" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="5172" annotation_id="4664">
          <Alignment alignment="5169" annotation_id="4664">
            <DiscourseConnective annotation_id="4664" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the directive provides that detention shall be for as short a period as possible, shall require a decision in writing with reasons <Alignment alignment="5284" annotation_id="4808">
          <Alignment alignment="5284" annotation_id="4808">
            <DiscourseConnective annotation_id="4808" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> and law, and shall be subject to judicial review at regular intervals.</en>
      <fr>Elle dispose <Alignment alignment="11210" annotation_id="5169">
          <DiscourseConnective annotation_id="5169" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la détention doit être la plus brève possible, qu'elle exige une décision écrite indiquant les moyens <Alignment alignment="15623" annotation_id="5284">
          <Alignment alignment="13663" annotation_id="5284">
            <DiscourseConnective annotation_id="5284" sense="Expansion.Restatement">de fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5292">et</DiscourseConnective> de droit et qu'elle doit être soumise <DiscourseConnective annotation_id="5333">à</DiscourseConnective> un examen judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="5356">à</DiscourseConnective> intervalles réguliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4887" docOffset="30">
      <en>It should <Alignment alignment="5393" annotation_id="4897">
          <DiscourseConnective annotation_id="4897" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be stressed that the directive provides for clear upper limits of detention and the grounds on which - in limited specific cases - a detention period may be prolonged, but not longer than a maximum term.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="11026" annotation_id="5393">
          <DiscourseConnective annotation_id="5393" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner <DiscourseConnective annotation_id="5415">que</DiscourseConnective> la directive fixe des maxima clairs pour la détention <DiscourseConnective annotation_id="5473">et</DiscourseConnective> qu'elle définit les raisons <DiscourseConnective annotation_id="5504">pour</DiscourseConnective> lesquelles - dans des cas spécifiques limités - une période de détention peut être prolongée, <DiscourseConnective annotation_id="5603">mais</DiscourseConnective> pas au-delà d'une certaine durée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5106" docOffset="31">
      <en>On the conditions of detention, the directive makes clear that detention shall take place as a rule in specialised detention facilities - or, in any case, away from ordinary prisoners - <Alignment alignment="5860" annotation_id="5292">
          <DiscourseConnective annotation_id="5292" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the rights of the detainees - especially those of vulnerable status including minors and families - shall be observed.</en>
      <fr>Quant aux conditions de détention, la directive indique clairement <DiscourseConnective annotation_id="5709">qu'</DiscourseConnective>elle se fait de manière générale dans des centres de garde temporaire spécialisés - <DiscourseConnective annotation_id="5796">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5800">dans tous les cas</DiscourseConnective> - à distance des prisonniers ordinaires - <Alignment alignment="3670" annotation_id="5860">
          <DiscourseConnective annotation_id="5860" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5863">que</DiscourseConnective> les droits des détenus - <DiscourseConnective annotation_id="5892">notamment</DiscourseConnective> ceux dans une situation vulnérable, dont les mineurs <DiscourseConnective annotation_id="5955">et</DiscourseConnective> leurs familles - doivent être respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5420" docOffset="32">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="5427" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the return of illegal immigrants is concerned, the recently adopted European Parliament and Council Directive on common standards and procedures for returning illegally staying third-country nationals is already in force.</en>
      <fr>Concernant le retour des immigrés clandestins, directive récemment adoptée par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6100">et</DiscourseConnective> le Conseil relative aux normes <DiscourseConnective annotation_id="6134">et</DiscourseConnective> procédures communes applicables dans les États membres au retour des ressortissants de pays tiers en séjour irrégulier est <DiscourseConnective annotation_id="6260">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6265">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5652" docOffset="33">
      <en>Its provisions now have to be transposed by Member States into their national law within a deadline of two years.</en>
      <fr>Ses dispositions doivent <DiscourseConnective annotation_id="6302">à</DiscourseConnective> présent être transposées par les États membres dans leur droit national dans un délai de deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5766" docOffset="34">
      <en>This overall legal framework underlines our strong commitment to ensuring that third-country nationals who are held in detention for the purpose of removal are treated in a humane and dignified manner, <Alignment alignment="60513" annotation_id="5968">
          <DiscourseConnective annotation_id="5968" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that their fundamental rights are fully respected.</en>
      <fr>Ce cadre juridique global souligne notre engagement ferme <DiscourseConnective annotation_id="6461">à</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="6472">que</DiscourseConnective> les ressortissants de pays tiers placés <DiscourseConnective annotation_id="6516">en</DiscourseConnective> détention <DiscourseConnective annotation_id="6529">en vue de</DiscourseConnective> leur retour soient traités humainement <DiscourseConnective annotation_id="6578">et</DiscourseConnective> dans la dignité <Alignment alignment="14625" annotation_id="6597">
          <DiscourseConnective annotation_id="6597" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6600">que</DiscourseConnective> leurs droits fondamentaux soient pleinement respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6023" docOffset="35">
      <en>It <Alignment alignment="6710" annotation_id="6026">
          <DiscourseConnective annotation_id="6026" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, through the most recent legislation, sets commonly agreed standards on return policy.</en>
      <fr>Grâce à la directive récemment adoptée, il définit <Alignment alignment="14836" annotation_id="6710">
          <DiscourseConnective annotation_id="6710" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des normes communément acceptées <DiscourseConnective annotation_id="6749">quant à</DiscourseConnective> la politique de retour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6118" docOffset="36">
      <en>This framework is not only in line with the principles I set out at the beginning of my statement, but actually gives them legal force.</en>
      <fr>Ce cadre ne <DiscourseConnective annotation_id="6793">s'</DiscourseConnective>inscrit pas seulement dans le droit fil des principes que j'ai énoncés au début de mon discours, il leur donne <DiscourseConnective annotation_id="6906">aussi</DiscourseConnective> une force légale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6254" docOffset="37">
      <en>Our asylum and migration policy is <Alignment alignment="6990" annotation_id="6289">
          <DiscourseConnective annotation_id="6289" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> rooted in the rule of law.</en>
      <fr>Notre politique en matière d'asile <DiscourseConnective annotation_id="6965">et</DiscourseConnective> de migration se fonde <Alignment alignment="11246" annotation_id="6990">
          <DiscourseConnective annotation_id="6990" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur l'État de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6321" docOffset="38">
      <en>It ensures respect for human rights and for the dignity of the individual.</en>
      <fr>Il garantit le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="7065">et</DiscourseConnective> de la dignité des personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6396" id="325" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="6396" docOffset="39">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="67155" annotation_id="6410">
          <DiscourseConnective annotation_id="6410" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Vondra has just pointed out, we now <Alignment alignment="7240" annotation_id="6452">
          <DiscourseConnective annotation_id="6452" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a legal framework which is beginning to assert itself.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, <Alignment alignment="16991" annotation_id="7155">
          <DiscourseConnective annotation_id="7155" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vient de le rappeler M. le président en exercice du Conseil Vondra, nous avons <Alignment alignment="6452" annotation_id="7240">
          <DiscourseConnective annotation_id="7240" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="7250">maintenant</DiscourseConnective>, un cadre juridique qui commence <DiscourseConnective annotation_id="7294">à</DiscourseConnective> s'affirmer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6519" docOffset="40">
      <en>It has made its presence felt first by the Return Directive, which is the first horizontal document to harmonise return standards in the Member States.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="7311">s'</DiscourseConnective>affirme <DiscourseConnective annotation_id="7321">d'abord</DiscourseConnective> par la directive "retour", qui constitue le premier acte horizontal qui harmonise les normes dans les États membres en matière de retour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6671" docOffset="41">
      <en>It brings into Community law the applicable provisions of the European Convention on Human Rights <Alignment alignment="7589" annotation_id="6769">
          <DiscourseConnective annotation_id="6769" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its implementation will allow the application of Community control mechanisms for checking compliance with the acquis.</en>
      <fr>Elle introduit dans le droit communautaire les dispositions applicables de la Convention européenne des droits de l'homme <Alignment alignment="12207" annotation_id="7589">
          <DiscourseConnective annotation_id="7589" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa mise en œuvre permettra l'application des mécanismes de contrôle communautaire destinés à contrôler le respect de l'acquis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6892" docOffset="42">
      <en>I am well aware, <DiscourseConnective annotation_id="6909" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that some of you find this directive insufficient.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="7727">bien que</DiscourseConnective> cette directive a pu être jugée parfois, par certains d'entre vous, comme insuffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6969" docOffset="43">
      <en>For me, <Alignment alignment="7839" annotation_id="6977">
          <DiscourseConnective annotation_id="6977" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it constitutes a Community control resource that can be used for checking compliance with the acquis.</en>
      <fr>Elle constitue <Alignment alignment="20453" annotation_id="7839">
          <DiscourseConnective annotation_id="7839" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7849">pour</DiscourseConnective> moi un moyen de contrôle communautaire qui permet de contrôler le respect de l'acquis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7087" docOffset="44">
      <en>Of course, by monitoring its implementation, and let me remind you that the time limit for transposition is 24 December 2010, the Commission will ensure the strict observance of the fundamental principles as regards respect for the rights of migrants <Alignment alignment="86782" annotation_id="7338">
          <DiscourseConnective annotation_id="7338" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will assess, in particular, the impact of the provisions on detention.</en>
      <fr>Évidemment, à travers le suivi de sa mise en œuvre - je vous rappelle <DiscourseConnective annotation_id="8011">que</DiscourseConnective> le délai de transposition <DiscourseConnective annotation_id="8041">s'</DiscourseConnective>étend jusqu'au 24 décembre 2010 -, la Commission va veiller à la stricte observation des principes fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="8155">en</DiscourseConnective> matière de respect des droits des migrants <Alignment alignment="18398" annotation_id="8201">
          <DiscourseConnective annotation_id="8201" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle évaluera, <DiscourseConnective annotation_id="8219">en particulier</DiscourseConnective>, l'impact des dispositions en matière de rétention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7416" docOffset="45">
      <en>I have myself said that I will monitor the transposition closely to ensure that no Member States use it as a pretext to extend the detention periods to which they currently adhere.</en>
      <fr>J'ai moi-même dit <DiscourseConnective annotation_id="8304">que</DiscourseConnective> je suivrais attentivement la transposition <DiscourseConnective annotation_id="8351">pour que</DiscourseConnective> certains États membres n'en prennent pas prétexte <DiscourseConnective annotation_id="8410">pour</DiscourseConnective> allonger la durée de rétention <DiscourseConnective annotation_id="8446">qu'</DiscourseConnective>ils observent actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7597" docOffset="46">
      <en>Others, who had unlimited detention, will be expected to comply with the time limits set out in the directive.</en>
      <fr>D'autres, pour lesquels la détention était illimitée, seront tenus de respecter le délai prévu dans la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7708" docOffset="47">
      <en>The second text on which we will base our actions is that adopted by the Commissioners on 3 December 2008 on accommodation conditions for asylum seekers.</en>
      <fr>Le deuxième texte sur lequel nous allons nous appuyer est celui <DiscourseConnective annotation_id="8655">qu'</DiscourseConnective>a adopté le collège le 3 décembre 2008 sur les conditions d'accueil des demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7862" docOffset="48">
      <en>I hope, Mr Deprez, that the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs might examine this text in the near future <DiscourseConnective annotation_id="7988" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we can make progress with this new policy on asylum.</en>
      <fr>C'est un texte <DiscourseConnective annotation_id="8765">que</DiscourseConnective>, je le souhaite, Monsieur le Président Deprez, la commission LIBE pourra examiner dans des délais, je l'espère, rapprochés, ce qui nous permettra d'avancer dans cette politique nouvelle d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8049" docOffset="49">
      <en>I would point out that this text includes clear rules on detention, in full compliance with the fundamental rights, and limits detention to exceptional cases. We are, of course, talking here about asylum seekers.</en>
      <fr>Je rappelle <DiscourseConnective annotation_id="8976">que</DiscourseConnective> ce texte comporte des règles claires sur la détention, <DiscourseConnective annotation_id="9035">en</DiscourseConnective> pleine conformité avec les droits fondamentaux, <DiscourseConnective annotation_id="9086">et</DiscourseConnective> limite la détention <DiscourseConnective annotation_id="9109">à</DiscourseConnective> des cas exceptionnels - il <DiscourseConnective annotation_id="9138">s'</DiscourseConnective>agit des demandeurs d'asile, nous sommes bien d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8262" docOffset="50">
      <en>Secondly, it takes greater account of the needs of vulnerable asylum seekers and will make it easier for them to gain access to the jobs market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9196">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il tient <DiscourseConnective annotation_id="9219">mieux</DiscourseConnective> compte des besoins des demandeurs d'asile vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="9279">et</DiscourseConnective> il facilitera aussi l'accès au marché du travail pour les demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8407" docOffset="51">
      <en>We <Alignment alignment="9371" annotation_id="8410">
          <DiscourseConnective annotation_id="8410" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> now have a legal framework <Alignment alignment="9405" annotation_id="8447">
          <DiscourseConnective annotation_id="8447" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must, of course, be put to use.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="13087" annotation_id="9371">
          <DiscourseConnective annotation_id="9371" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à présent un cadre juridique <Alignment alignment="14147" annotation_id="9405">
          <DiscourseConnective annotation_id="9405" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut évidemment l'utiliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8486" docOffset="52">
      <en>I now turn to the questions that Parliament wanted to raise in this debate.</en>
      <fr>J'en viens <DiscourseConnective annotation_id="9450">maintenant</DiscourseConnective> aux questions <DiscourseConnective annotation_id="9475">que</DiscourseConnective> le Parlement, à travers ce débat, a voulu poser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8562" docOffset="53">
      <en>The Commission is aware of the difficult situation facing the Italian authorities with the mass arrivals of illegal immigrants and asylum seekers on that country's southern shores, in particular, on Lampedusa.</en>
      <fr>La Commission est consciente de la situation difficile qu'affrontent les autorités italiennes <DiscourseConnective annotation_id="9622">en</DiscourseConnective> raison des arrivées massives d'immigrés irréguliers <DiscourseConnective annotation_id="9677">et</DiscourseConnective> demandeurs d'asile sur les côtes méridionales du pays, <DiscourseConnective annotation_id="9735">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9738">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9748">à</DiscourseConnective> Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8772" docOffset="54">
      <en>Up to now, Italy has been able to give access to its territory, saving the lives of many migrants, whilst introducing a procedure which can be used to examine requests for asylum in appropriate conditions.</en>
      <fr>Jusqu'ici l'Italie a réussi <DiscourseConnective annotation_id="9789">à</DiscourseConnective> donner accès <DiscourseConnective annotation_id="9804">à</DiscourseConnective> son territoire, sauvant la vie de nombreux migrants <DiscourseConnective annotation_id="9858">tout en</DiscourseConnective> mettant en place une procédure permettant d'examiner les demandes d'asile dans de bonnes conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8978" docOffset="55">
      <en>The Commission <Alignment alignment="9986" annotation_id="8993">
          <DiscourseConnective annotation_id="8993" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> notes that Italy has recognised a need for international protection in half of all individual cases, <DiscourseConnective annotation_id="9099" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> showing that in these flows, there are asylum seekers alongside the illegal immigrants.</en>
      <fr>La Commission note <Alignment alignment="27783" annotation_id="9986">
          <DiscourseConnective annotation_id="9986" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9997">que</DiscourseConnective> l'Italie a reconnu un besoin de protection internationale dans la moitié des cas individuels, ce qui démontre d'ailleurs <DiscourseConnective annotation_id="10122">que</DiscourseConnective>, dans ces flux, il y a à la fois des demandeurs d'asile et puis, bien sûr, des immigrants irréguliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9192" docOffset="56">
      <en>For several years, the Commission has been finding the financial resources to support some Member States, including Italy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10229">Depuis</DiscourseConnective> plusieurs années, la Commission dégage des moyens financiers, notamment <DiscourseConnective annotation_id="10308">pour</DiscourseConnective> soutenir certains États membres, dont l'Italie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9315" docOffset="57">
      <en>This is the case with the Presidium project and the European Refugee Fund emergency measures.</en>
      <fr>Cela a été le cas du projet Præsidium <DiscourseConnective annotation_id="10399">ou</DiscourseConnective> des mesures d'urgence du Fonds européen pour les réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9409" docOffset="58">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9409" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>, a few weeks ago, the Commission approved emergency aid of EUR 7 million.</en>
      <fr>Et, il y a quelques semaines, la Commission a approuvé une aide d'urgence de 7 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9495" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="10558" annotation_id="9495">
          <DiscourseConnective annotation_id="9495" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Italy thinks it necessary, the Commission is ready to examine a new request for emergency aid from the 2009 budget to improve the reception structures on Lampedusa, in Sicily and on the mainland, <Alignment alignment="10804" annotation_id="9694">
          <DiscourseConnective annotation_id="9694" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> increasing the Italian authorities' ability to examine the individual situations of migrants in appropriate conditions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5999" annotation_id="10558">
          <DiscourseConnective annotation_id="10558" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Italie considère cela nécessaire, la Commission est prête <DiscourseConnective annotation_id="10621">à</DiscourseConnective> examiner une nouvelle demande d'aide d'urgence au titre du budget 2009, <DiscourseConnective annotation_id="10695">afin d'</DiscourseConnective>améliorer des structures d'accueil tant <DiscourseConnective annotation_id="10742">à</DiscourseConnective> Lampedusa <DiscourseConnective annotation_id="10754">qu'en</DiscourseConnective> Sicile <DiscourseConnective annotation_id="10767">et</DiscourseConnective> sur le continent, et de renforcer <Alignment alignment="9694" annotation_id="10804">
          <DiscourseConnective annotation_id="10804" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la capacité des autorités italiennes <DiscourseConnective annotation_id="10847">à</DiscourseConnective> examiner les situations individuelles des migrants dans de bonnes conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9819" docOffset="60">
      <en>I will soon be going to Lampedusa, as well as to Malta, to examine the situation on the ground.</en>
      <fr>Je me rendrai moi-même très <DiscourseConnective annotation_id="10955">bientôt</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10963">à</DiscourseConnective> Lampedusa, <DiscourseConnective annotation_id="10976">de même</DiscourseConnective> d'ailleurs <DiscourseConnective annotation_id="10995">qu'</DiscourseConnective>à Malte, <DiscourseConnective annotation_id="11007">pour</DiscourseConnective> examiner sur place la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9915" docOffset="61">
      <en>I am <Alignment alignment="11072" annotation_id="9920">
          <DiscourseConnective annotation_id="9920" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> well aware that one of the keys to the solution is the establishment of a solid framework for cooperation with Libya, the main country of transit on the migration routes from East Africa.</en>
      <fr>Je suis vraiment conscient <Alignment alignment="9920" annotation_id="11072">
          <DiscourseConnective annotation_id="11072" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11078">qu'</DiscourseConnective>une des clés de la solution réside dans l'établissement d'un cadre de coopération solide avec la Libye, pays principal de transit sur les routes migratoires de l'Afrique de l'Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10113" docOffset="62">
      <en>I am relying on the efforts of Mrs Ferrero-Waldner to achieve a quick result in the current negotiations.</en>
      <fr>Et j'appuie les efforts déployés par ma collègue Benita Ferrero-Waldner <DiscourseConnective annotation_id="11333">pour</DiscourseConnective> aboutir rapidement à un <DiscourseConnective annotation_id="11362">résultat</DiscourseConnective> dans la négociation en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10219" docOffset="63">
      <en>That is <Alignment alignment="11407" annotation_id="10227">
          <DiscourseConnective annotation_id="10227" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the keys <Alignment alignment="11429" annotation_id="10250">
          <DiscourseConnective annotation_id="10250" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11433" annotation_id="10254">
          <DiscourseConnective annotation_id="10254" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> this negotiation is completed, it will be very difficult to confront all of the problems we face.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="1071" annotation_id="11407">
          <DiscourseConnective annotation_id="11407" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> une des clés <Alignment alignment="6120" annotation_id="11429">
          <DiscourseConnective annotation_id="11429" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10254" annotation_id="11433">
          <DiscourseConnective annotation_id="11433" sense="Expansion.Alternative">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette négociation et sans son aboutissement, il sera très difficile de faire face à tous les problèmes posés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10359" docOffset="64">
      <en>I now turn to Mayotte.</en>
      <fr>J'en viens <DiscourseConnective annotation_id="11559">à</DiscourseConnective> Mayotte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10382" docOffset="65">
      <en>Whilst the Return Directive includes specific rules on detention conditions, with the emphasis especially on minors and families, these Community rules do not presently apply on the territory of Mayotte.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11570">Si</DiscourseConnective> la directive "retour" prévoit des règles spécifiques concernant les conditions de rétention, mettant <DiscourseConnective annotation_id="11674">notamment</DiscourseConnective> l'accent sur les mineurs <DiscourseConnective annotation_id="11709">et</DiscourseConnective> les familles, ces règles communautaires ne s'appliquent pas pour l'instant au territoire de Mayotte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10586" docOffset="66">
      <en>The European Union recognises the territory of Mayotte as French, <Alignment alignment="11882" annotation_id="10652">
          <DiscourseConnective annotation_id="10652" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has the status of an overseas country or territory, not an outermost region.</en>
      <fr>L'Union européenne reconnaît le territoire de Mayotte <DiscourseConnective annotation_id="11867">comme</DiscourseConnective> français <Alignment alignment="10652" annotation_id="11882">
          <DiscourseConnective annotation_id="11882" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec le statut de pays <DiscourseConnective annotation_id="11910">et</DiscourseConnective> territoire d'outre-mer, non comme une région ultrapériphérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10736" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="11977" annotation_id="10736">
          <DiscourseConnective annotation_id="10736" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, private law does not apply, <Alignment alignment="12019" annotation_id="10775">
          <DiscourseConnective annotation_id="10775" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is true that France has to take into account the remarks and requests of the Council of Europe <Alignment alignment="12126" annotation_id="10882">
          <DiscourseConnective annotation_id="10882" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that the French authorities are currently looking at other reception conditions in Mayotte.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6820" annotation_id="11977">
          <DiscourseConnective annotation_id="11977" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le droit privé ne s'y applique pas, <Alignment alignment="11719" annotation_id="12019">
          <DiscourseConnective annotation_id="12019" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est un fait <DiscourseConnective annotation_id="12039">que</DiscourseConnective> la France doit tenir compte des indications <DiscourseConnective annotation_id="12087">et</DiscourseConnective> des demandes du Conseil de l'Europe <Alignment alignment="10882" annotation_id="12126">
          <DiscourseConnective annotation_id="12126" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois savoir <DiscourseConnective annotation_id="12145">que</DiscourseConnective> les autorités françaises sont en train d'examiner d'autres conditions d'accueil <DiscourseConnective annotation_id="12229">à</DiscourseConnective> Mayotte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10988" docOffset="68">
      <en>That said, it is true that European law is not properly applicable, <Alignment alignment="12319" annotation_id="11056">
          <DiscourseConnective annotation_id="11056" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Union law is not directly applicable in a territory that is not an outermost region.</en>
      <fr>Cela étant, il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="12264">que</DiscourseConnective> le droit européen n'est pas proprement applicable, <Alignment alignment="11056" annotation_id="12319">
          <DiscourseConnective annotation_id="12319" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le droit de l'Union n'est pas directement applicable dans un territoire qui n'est pas une région ultrapériphérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11144" docOffset="69">
      <en>Those are the remarks I wished to make to you. Once again, let me say to Parliament that the conditions for receiving illegal immigrants, particularly asylum seekers, are receiving my full attention <Alignment alignment="12687" annotation_id="11343">
          <DiscourseConnective annotation_id="11343" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they really are a priority for me.</en>
      <fr>Voilà les quelques indications que je voulais donner <DiscourseConnective annotation_id="12492">en</DiscourseConnective> vous disant et en redisant au Parlement combien les conditions d'accueil des immigrés en situation irrégulière, et a fortiori des demandeurs d'asile, sont l'objet de toutes mes préoccupations <Alignment alignment="11343" annotation_id="12687">
          <DiscourseConnective annotation_id="12687" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> constituent vraiment <DiscourseConnective annotation_id="12711">pour</DiscourseConnective> moi une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11382" docOffset="70">
      <en>That is why I will be making these visits to see how things are working on the ground.</en>
      <fr>C'est bien pourquoi je vais effectuer ces déplacements <DiscourseConnective annotation_id="12789">pour</DiscourseConnective> aller voir sur le terrain comment les choses se passent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11469" docOffset="71">
      <en>I would like, in any case, to thank Parliament for having opened this debate.</en>
      <fr>Je remercie <DiscourseConnective annotation_id="12863">en tout cas</DiscourseConnective> le Parlement d'avoir ouvert ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11547" id="326" language="FR" name="Margie Sudre">
    <ParallelChunk annotation_id="11547" docOffset="72">
      <en>Mr President, Commissioner, Mr Vondra, ladies and gentlemen, our Parliament takes pride in its unceasing defence of the respect for human dignity in all circumstances, including, of course, the conditions in which illegal immigrants are held.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Monsieur le Président en exercice du Conseil, mes chers collègues, notre Parlement <DiscourseConnective annotation_id="13071">s'</DiscourseConnective>honore <DiscourseConnective annotation_id="13080">à</DiscourseConnective> défendre sans relâche le respect de la dignité humaine <DiscourseConnective annotation_id="13137">en</DiscourseConnective> toute circonstance, y compris naturellement <DiscourseConnective annotation_id="13184">pour</DiscourseConnective> ce qui concerne les conditions de rétention des immigrés clandestins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11790" docOffset="73">
      <en>I will concentrate on the case of the administrative detention centre in Mayotte, with whose problems I am very familiar.</en>
      <fr>Je me concentrerai sur le cas du centre de rétention administrative de Mayotte dont les problèmes me sont bien connus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11912" docOffset="74">
      <en>The differences in the standards of living and economic and social development between the islands of this Indian Ocean archipelago incite many Comorans to cross the 70 kilometres that separate them from Mayotte, which is a French department <Alignment alignment="13643" annotation_id="12154">
          <DiscourseConnective annotation_id="12154" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said Mr Barrot and, as an OCT, is not a European territory.</en>
      <fr>La différence de niveau de vie <DiscourseConnective annotation_id="13409">et</DiscourseConnective> de développement économique <DiscourseConnective annotation_id="13440">et</DiscourseConnective> social entre les îles de cet archipel de l'océan Indien pousse de très nombreux Comoriens <DiscourseConnective annotation_id="13533">à</DiscourseConnective> traverser les 70 kilomètres qui les séparent de Mayotte, qui est une collectivité départementale française, <Alignment alignment="5598" annotation_id="13643">
          <DiscourseConnective annotation_id="13643" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que vous l'avez dit, Monsieur le Commissaire Barrot, <DiscourseConnective annotation_id="13702">et</DiscourseConnective> qui donc, en <DiscourseConnective annotation_id="13718">tant que</DiscourseConnective> PTOM, n'est pas un territoire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12221" docOffset="75">
      <en>People residing illegally on the island of Mayotte account for 30% of the population. Yes, you heard correctly, I said 30% of the population.</en>
      <fr>Les personnes qui sont en situation irrégulière sur l'île de Mayotte représentent 30 % de la population, je dis bien 30 % de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12363" docOffset="76">
      <en>This is a percentage which is unknown in our European countries, thank God.</en>
      <fr>C'est un pourcentage <DiscourseConnective annotation_id="13928">que</DiscourseConnective> ne connaît aucun de nos pays européens, Dieu merci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12439" docOffset="77">
      <en>It obviously has a major impact on Mahorais society, and represents a source of serious difficulties for public infrastructures and services, crime and illegal working.</en>
      <fr>Il a évidemment un impact très fort sur la société mahoraise, <DiscourseConnective annotation_id="14046">et</DiscourseConnective> représente une source de graves difficultés en termes d'infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="14121">et</DiscourseConnective> de services publics, de délinquance ou encore de travail illégal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12608" docOffset="78">
      <en>The French authorities are well aware of these difficulties.</en>
      <fr>Les autorités françaises sont bien conscientes de ces difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12669" docOffset="79">
      <en>Work to renovate the current detention centre has just been completed to improve the living conditions of detainees significantly.</en>
      <fr>Des travaux de rénovation de l'actuel CRA viennent de s'achever <DiscourseConnective annotation_id="14321">afin d'</DiscourseConnective>améliorer nettement les conditions de séjour des personnes retenues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12800" docOffset="80">
      <en>Besides these temporary measures, the French Government has <Alignment alignment="14455" annotation_id="12860">
          <DiscourseConnective annotation_id="12860" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> decided to build a new detention centre with a more suitable capacity and in accordance with national standards. This should be open in June 2011.</en>
      <fr>Outre ces mesures provisoires, le gouvernement français a <Alignment alignment="40417" annotation_id="14455">
          <DiscourseConnective annotation_id="14455" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> décidé de construire un nouveau centre de rétention d'une capacité <DiscourseConnective annotation_id="14528">mieux</DiscourseConnective> adaptée, répondant aux normes nationales, qui doit être livré <DiscourseConnective annotation_id="14596">en</DiscourseConnective> juin 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13012" docOffset="81">
      <en>Europe has just adopted common rules <Alignment alignment="3789" annotation_id="13049">
          <Alignment alignment="14661" annotation_id="13049">
            <DiscourseConnective annotation_id="13049" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it can take its share of legal world immigration <DiscourseConnective annotation_id="13106" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> we should not hide the fact that certain regions are faced with extreme situations.</en>
      <fr>L'Europe, qui vient de se doter de règles communes <Alignment alignment="3129" annotation_id="14661">
          <Alignment alignment="57" annotation_id="14661">
            <DiscourseConnective annotation_id="14661" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> prendre sa part de l'immigration mondiale respectueuse des voies légales, ne doit pas occulter le fait <DiscourseConnective annotation_id="14772">que</DiscourseConnective> certaines régions sont confrontées <DiscourseConnective annotation_id="14811">à</DiscourseConnective> des situations extrêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13194" docOffset="82">
      <en>Stigmatising the Mayotte detention centre will not bring a quicker or more effective solution, <Alignment alignment="14930" annotation_id="13289">
          <DiscourseConnective annotation_id="13289" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the pressure of migration is subjecting the island to such a tension.</en>
      <fr>La stigmatisation du CRA de Mayotte n'apporte pas de solution plus rapide ni plus efficace, <Alignment alignment="20747" annotation_id="14930">
          <DiscourseConnective annotation_id="14930" sense="Temporal.Synchrony">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pression migratoire soumet l'île <DiscourseConnective annotation_id="14979">à</DiscourseConnective> une telle tension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13362" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="15000" annotation_id="13362">
          <DiscourseConnective annotation_id="13362" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mayotte is on the verge of taking historic decisions for its future, in order to become a French overseas department and <Alignment alignment="40093" annotation_id="13486">
          <DiscourseConnective annotation_id="13486" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> join the territory of the Community by gaining the status of an outermost region of the Union, I believe that the Mahorais have greater need of our assistance than our criticisms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13362" annotation_id="15000">
          <DiscourseConnective annotation_id="15000" sense="Temporal.Synchrony">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mayotte est sur le point de prendre des décisions historiques <DiscourseConnective annotation_id="15072">pour</DiscourseConnective> son avenir, <DiscourseConnective annotation_id="15089">afin de</DiscourseConnective> devenir un département français d'outre-mer <DiscourseConnective annotation_id="15141">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26542" annotation_id="15144">
          <DiscourseConnective annotation_id="15144" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'intégrer le territoire de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="15194">en</DiscourseConnective> accédant au statut de région ultrapériphérique de l'Union, je crois <DiscourseConnective annotation_id="15265">que</DiscourseConnective> les Mahorais ont davantage besoin de notre aide <DiscourseConnective annotation_id="15317">que</DiscourseConnective> de nos critiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13671" id="327" language="IT" name="Claudio Fava">
    <ParallelChunk annotation_id="13671" docOffset="84">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, 'To thwart illegal immigration, one has to be unkind.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (IT) Monsieur le président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15400">et</DiscourseConnective> Messieurs, "<DiscourseConnective annotation_id="15415">Pour</DiscourseConnective> contrecarrer l'immigration clandestine, il faut faire preuve de rudesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13761" docOffset="85">
      <en>Immigrants come <Alignment alignment="15517" annotation_id="13777">
          <DiscourseConnective annotation_id="13777" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is easy to get here <Alignment alignment="15560" annotation_id="13808">
          <DiscourseConnective annotation_id="13808" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no one sends them away, <DiscourseConnective annotation_id="13836" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> precisely for this reason we have decided on a change of tune': these are the words of the Italian Minister for the Interior, Mr Maroni.</en>
      <fr>Les immigrants viennent <Alignment alignment="6745" annotation_id="15517">
          <DiscourseConnective annotation_id="15517" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est facile d'arriver jusqu'ici <Alignment alignment="13808" annotation_id="15560">
          <DiscourseConnective annotation_id="15560" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> parce que personne ne les chasse, c'est <DiscourseConnective annotation_id="15603">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15615">pour</DiscourseConnective> cette raison que nous avons décidé de changer de ton": ce sont là les termes employés par le ministre italien de l'intérieur, M. Maroni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13977" docOffset="86">
      <en>It seems a parody of a policy <DiscourseConnective annotation_id="14007" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> yet it is the policy of the Italian Government.</en>
      <fr>Cela ressemble à une parodie de la politique mais c'est pourtant la politique menée par le gouvernement italien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14059" docOffset="87">
      <en>It seems clear to me that inherent in this policy is a profound contempt for what we are discussing here and for the rules that the European Union gives us.</en>
      <fr>Il me semble évident <DiscourseConnective annotation_id="15891">que</DiscourseConnective> cette politique va de pair avec un profond mépris <DiscourseConnective annotation_id="15945">pour</DiscourseConnective> la question dont nous parlons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="15992">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="16002">pour</DiscourseConnective> les règles <DiscourseConnective annotation_id="16018">que</DiscourseConnective> nous donne l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14216" docOffset="88">
      <en>Today, we have spoken about the closure of Guantánamo.</en>
      <fr>Nous avons évoqué aujourd'hui la fermeture de Guantanamo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14271" docOffset="89">
      <en>I think that we need to speak urgently about the closure of Lampedusa: about the Centre for Temporary Stay and Assistance in Lampedusa, <DiscourseConnective annotation_id="14407" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it has been pictured in recent months, namely as an openair prison.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="16120">que</DiscourseConnective> nous devons parler d'urgence de la fermeture de Lampedusa: du centre temporaire d'aide <DiscourseConnective annotation_id="16211">et</DiscourseConnective> d'hébergement de Lampedusa, tel qu'il a été décrit ces derniers mois, à savoir une prison en plein air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14478" docOffset="90">
      <en>The Presidency has rightly recalled the legal framework, referred to <Alignment alignment="65511" annotation_id="14547">
          <DiscourseConnective annotation_id="14547" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> by Mr Barrot - the use of coercion only in exceptional cases, detention only on absolutely clear grounds and for as short a period as possible - a legal framework that is substantively and formally violated every day in Lampedusa.</en>
      <fr>La présidence a très justement rappelé le cadre juridique, repris <Alignment alignment="14822" annotation_id="16384">
          <DiscourseConnective annotation_id="16384" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> par M. Barrot - le recours <DiscourseConnective annotation_id="16421">à</DiscourseConnective> la coercition uniquement dans des cas exceptionnels, la détention uniquement sur des bases absolument claires <DiscourseConnective annotation_id="16533">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16536">pour</DiscourseConnective> une période <DiscourseConnective annotation_id="16553">aussi</DiscourseConnective> courte <DiscourseConnective annotation_id="16566">que</DiscourseConnective> possible - un cadre juridique qui est substantiellement <DiscourseConnective annotation_id="16626">et</DiscourseConnective> formellement violé chaque jour <DiscourseConnective annotation_id="16660">à</DiscourseConnective> Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14783" docOffset="91">
      <en>Most of those who are in Lampedusa are asylum seekers.</en>
      <fr>La plupart des personnes qui se trouvent <DiscourseConnective annotation_id="16714">à</DiscourseConnective> Lampedusa sont des demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14838" docOffset="92">
      <en>The Council recalled the minimum standards envisaged by a Directive on asylum seekers adopted in 2003; these rules are being substantively and formally violated.</en>
      <fr>Le Conseil a rappelé les normes minimales prévues par une directive relative aux demandeurs d'asile adoptée <DiscourseConnective annotation_id="16863">en</DiscourseConnective> 2003; ces règles sont substantiellement <DiscourseConnective annotation_id="16906">et</DiscourseConnective> formellement violées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15000" docOffset="93">
      <en>We often have 180 days of detention, including for those who are fleeing from political persecution or war.</en>
      <fr>La durée de détention atteint souvent 180 jours, y compris <DiscourseConnective annotation_id="16990">pour</DiscourseConnective> ceux qui fuient la persécution politique <DiscourseConnective annotation_id="17036">ou</DiscourseConnective> la guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15108" docOffset="94">
      <en>All this, of course, constitutes acts of legal barbarism which, <Alignment alignment="17129" annotation_id="15172">
          <DiscourseConnective annotation_id="15172" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, are measured by the numbers offered to us by newspapers.</en>
      <fr>Juridiquement, tout cela constitue bien entendu des actes de barbarie qui sont <Alignment alignment="2646" annotation_id="17129">
          <DiscourseConnective annotation_id="17129" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> rapportés, chiffres à l'appui, par la presse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15238" docOffset="95">
      <en>1 200 people died in 2008 <Alignment alignment="69886" annotation_id="15264">
          <DiscourseConnective annotation_id="15264" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> trying to cross the Mediterranean.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17184">En</DiscourseConnective> 2008, 1 200 personnes sont décédées <Alignment alignment="13748" annotation_id="17223">
          <DiscourseConnective annotation_id="17223" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> tentant de traverser la Méditerranée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15304" docOffset="96">
      <en>Of those who managed to survive, many went through the torments of Lampedusa.</en>
      <fr>Parmi ceux qui sont parvenus <DiscourseConnective annotation_id="17293">à</DiscourseConnective> survivre, nombreux sont ceux qui ont dû subir les tourments de Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15382" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="17369" annotation_id="15382">
          <DiscourseConnective annotation_id="15382" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr Vice-President, I invite you to visit Lampedusa, <Alignment alignment="17446" annotation_id="15445">
          <DiscourseConnective annotation_id="15445" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you yourself have promised, to go there soon, and (<Alignment alignment="25893" annotation_id="15499">
          <DiscourseConnective annotation_id="15499" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may make a suggestion) to announce at the last moment that you are going to Lampedusa.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19741" annotation_id="17369">
          <DiscourseConnective annotation_id="17369" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Vice-président, je vous invite à vous rendre à Lampedusa, <Alignment alignment="18585" annotation_id="17446">
          <DiscourseConnective annotation_id="17446" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous en avez fait vous-même la promesse, et <DiscourseConnective annotation_id="17496">à</DiscourseConnective> y aller sans tarder <DiscourseConnective annotation_id="17518">et</DiscourseConnective> (<Alignment alignment="20571" annotation_id="17522">
          <DiscourseConnective annotation_id="17522" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je <DiscourseConnective annotation_id="17528">puis</DiscourseConnective> me permettre une suggestion) de n'annoncer votre visite <DiscourseConnective annotation_id="17589">qu'</DiscourseConnective>au dernier moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15591" docOffset="98">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15591" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective> they will smarten up the Centre like a ballroom for you and make you imagine that this is the detention centre that we are talking about this evening.</en>
      <fr>Sans quoi ils briqueront le centre <DiscourseConnective annotation_id="17646">comme</DiscourseConnective> une salle des fêtes <DiscourseConnective annotation_id="17672">et</DiscourseConnective> vous feront croire <DiscourseConnective annotation_id="17694">que</DiscourseConnective> c'est là le centre de détention dont nous parlons ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15752" id="328" language="NL" name="Jeanine Hennis-Plasschaert">
    <ParallelChunk annotation_id="15752" docOffset="99">
      <en>The reports about the tragedies unfolding at our external borders are as plain as day.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (NL) Les rapports sur les tragédies qui se produisent sur nos frontières extérieures sont clairs <DiscourseConnective annotation_id="17879">comme</DiscourseConnective> le jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15839" docOffset="100">
      <en>The urgency is great, and has been for a while.</en>
      <fr>L'urgence est grande <DiscourseConnective annotation_id="17915">et</DiscourseConnective> elle ne date pas d'hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15887" docOffset="101">
      <en>This is <Alignment alignment="107586" annotation_id="15895">
          <DiscourseConnective annotation_id="15895" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the Council has noted time <DiscourseConnective annotation_id="15932" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> again - but only on paper.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="15895" annotation_id="17949">
          <DiscourseConnective annotation_id="17949" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'a noté le Conseil à de multiples reprises - <DiscourseConnective annotation_id="18009">mais</DiscourseConnective> sur papier, s'entend.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15963" docOffset="102">
      <en>With all due respect, President-in-Office of the Council, <Alignment alignment="18125" annotation_id="16021">
          <DiscourseConnective annotation_id="16021" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are, of course, grateful for your contribution, <Alignment alignment="18188" annotation_id="16076">
          <DiscourseConnective annotation_id="16076" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have been here before.</en>
      <fr>Avec tout le respect que nous vous devons, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="18101">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, <Alignment alignment="2205" annotation_id="18125">
          <DiscourseConnective annotation_id="18125" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous vous remercions naturellement <DiscourseConnective annotation_id="18163">pour</DiscourseConnective> votre contribution, <Alignment alignment="1422" annotation_id="18188">
          <DiscourseConnective annotation_id="18188" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout ceci a un air de déjà-vu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16106" docOffset="103">
      <en>It is all empty words and no action.</en>
      <fr>Rien que des paroles creuses <DiscourseConnective annotation_id="18253">et</DiscourseConnective> aucune d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16143" docOffset="104">
      <en>It could almost be considered ironic that we are <Alignment alignment="116926" annotation_id="16192">
          <DiscourseConnective annotation_id="16192" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> voting on the Roure report this week.</en>
      <fr>Comble de l' ironie, nous allons <Alignment alignment="16192" annotation_id="18306">
          <DiscourseConnective annotation_id="18306" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> voter cette semaine sur le rapport Roure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16235" docOffset="105">
      <en>This report contains our findings further to our visits to all the hot spots, including Lampedusa.</en>
      <fr>Ce rapport contient nos conclusions suite <DiscourseConnective annotation_id="18396">à</DiscourseConnective> nos visites de tous les points chauds, dont Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16334" docOffset="106">
      <en>The European Union is falling short, and not just by a little.</en>
      <fr>L'Union européenne est déficiente, <DiscourseConnective annotation_id="18488">et</DiscourseConnective> largement qui plus est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16397" docOffset="107">
      <en>What we would like to know, President-in-Office of the Council, is whether you have taken the trouble to read our interim reports at all?</en>
      <fr>Voici ce que nous voudrions savoir, Monsieur le président <DiscourseConnective annotation_id="18573">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil: avez-vous seulement pris la peine de lire nos rapports intérimaires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16535" docOffset="108">
      <en>Tampere, the Hague programme, the French Pact on immigration and asylum and soon the Stockholm programme: all these fine words are in stark contrast with reality.</en>
      <fr>Tampere, le programme de La Haye, le pacte français sur l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="18736">et</DiscourseConnective> l'asile, <DiscourseConnective annotation_id="18748">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18751">bientôt</DiscourseConnective> le programme de Stockholm: tous ces beaux mots contrastent durement avec la réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16698" docOffset="109">
      <en>It is, after all, this reality that demonstrates to us that the European Union is still a long way off <Alignment alignment="18948" annotation_id="16801">
          <DiscourseConnective annotation_id="16801" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to facing up to its responsibility.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18844">Après tout</DiscourseConnective>, c'est cette réalité qui nous montre <DiscourseConnective annotation_id="18892">que</DiscourseConnective> l'Union européenne reste <DiscourseConnective annotation_id="18921">encore</DiscourseConnective> bien loin du compte <Alignment alignment="21650" annotation_id="18948">
          <DiscourseConnective annotation_id="18948" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="18958">s'</DiscourseConnective>agit pour elle de prendre ses responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16851" docOffset="110">
      <en>The lack of solidarity is shocking.</en>
      <fr>Le manque de solidarité est choquant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16887" docOffset="111">
      <en>Nobody, not one single person in this Parliament, is suggesting that this is a simple task.</en>
      <fr>Personne, absolument personne, au sein de cette Assemblée, ne prétend <DiscourseConnective annotation_id="19115">que</DiscourseConnective> la tâche <DiscourseConnective annotation_id="19128">soit</DiscourseConnective> facile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16979" docOffset="112">
      <en>Of course it is difficult to face up to large waves of immigrants and asylum seekers adequately, <Alignment alignment="19267" annotation_id="17076">
          <DiscourseConnective annotation_id="17076" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is nothing new.</en>
      <fr>Il est évidemment bien difficile de faire face de façon appropriée <DiscourseConnective annotation_id="19208">à</DiscourseConnective> de grandes vagues d'immigrants <DiscourseConnective annotation_id="19241">et</DiscourseConnective> de demandeurs d'asile, <Alignment alignment="17076" annotation_id="19267">
          <DiscourseConnective annotation_id="19267" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela n'a rien de nouveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17101" docOffset="113">
      <en>The review of existing instruments has now got underway, <Alignment alignment="19358" annotation_id="17158">
          <DiscourseConnective annotation_id="17158" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I already have doubts as to whether this will yield the desired results.</en>
      <fr>Un examen des instruments existants est désormais en cours, <Alignment alignment="38706" annotation_id="19358">
          <DiscourseConnective annotation_id="19358" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet exercice débouchera-t-il sur les résultats recherchés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17235" docOffset="114">
      <en>Experience has taught us that the Council tends to cry off at crucial moments.</en>
      <fr>L'expérience nous a enseigné <DiscourseConnective annotation_id="19451">que</DiscourseConnective>, dans les moments cruciaux, le Conseil a tendance <DiscourseConnective annotation_id="19505">à</DiscourseConnective> se dédire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17314" docOffset="115">
      <en>The fact is that <Alignment alignment="19527" annotation_id="17331">
          <DiscourseConnective annotation_id="17331" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in theory, the Member States are aiming for far-reaching harmonisation, in practice they take decisions that have exactly the opposite effect.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19518">En fait</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="17331" annotation_id="19527">
          <DiscourseConnective annotation_id="19527" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en théorie les États membres recherchent une harmonisation radicale, <DiscourseConnective annotation_id="19605">en</DiscourseConnective> pratique, ils prennent des décisions qui produisent exactement l'effet inverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17481" docOffset="116">
      <en>The largest common denominator suddenly appears to be minimal <DiscourseConnective annotation_id="17543" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17549" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> this is what my experience has been over the past five years.</en>
      <fr>Le plus grand dénominateur commun apparaît <DiscourseConnective annotation_id="19731">tout à coup</DiscourseConnective> minimal, c'est ce que j'ai constaté au cours des cinq dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17614" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="19815" annotation_id="17614">
          <DiscourseConnective annotation_id="17614" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is quite apart from enforcement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5333" annotation_id="19815">
          <DiscourseConnective annotation_id="19815" sense="Expansion.Conjunction">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne rien dire de la mise en application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17656" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="19860" annotation_id="17656">
          <DiscourseConnective annotation_id="17656" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I already stated earlier today in a different debate, it should be clear that neither the European Commission nor the European Parliament have magic wands at their disposal <DiscourseConnective annotation_id="17832" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>, at the end of the day, it is the Council and the Member States that will have to take action in this area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17656" annotation_id="19860">
          <DiscourseConnective annotation_id="19860" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai <DiscourseConnective annotation_id="19871">déjà</DiscourseConnective> eu l'occasion de le dire aujourd'hui, lors d'un débat antérieur, il doit être clair <DiscourseConnective annotation_id="19960">que</DiscourseConnective> ni la Commission européenne, ni le Parlement européen ne disposent de baguettes magiques. <DiscourseConnective annotation_id="20054">En définitive</DiscourseConnective>, c'est au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="20086">et</DiscourseConnective> aux États membres d'agir dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17948" id="329" language="IT" name="Cristiana Muscardini">
    <ParallelChunk annotation_id="17948" docOffset="119">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I regret that for electoral reasons, Mr Fava has been compelled to say a series of things that are not true.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (IT) Monsieur le président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20192">et</DiscourseConnective> Messieurs, je regrette <DiscourseConnective annotation_id="20218">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20222">pour</DiscourseConnective> des raisons électorales, M. Fava se <DiscourseConnective annotation_id="20263">soit</DiscourseConnective> vu contraint d'affirmer une série de choses qui ne sont pas vraies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18093" docOffset="120">
      <en>After the electoral campaign, I shall bring them to his attention.</en>
      <fr>J'attirerai son attention sur ces points une fois passée la campagne électorale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18160" docOffset="121">
      <en>
        <Alignment alignment="31026" annotation_id="18160">
          <DiscourseConnective annotation_id="18160" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, he takes such an interest in the problem of Lampedusa that he has already left the House - a House that ought to express its gratitude for the generous welcome accorded in recent years by the citizens of Lampedusa.</en>
      <fr>Il consacre <Alignment alignment="14799" annotation_id="20429">
          <DiscourseConnective annotation_id="20429" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> un tel intérêt au problème de Lampedusa <DiscourseConnective annotation_id="20479">qu'</DiscourseConnective>il a <DiscourseConnective annotation_id="20487">déjà</DiscourseConnective> quitté l'Assemblée - une Assemblée qui devrait exprimer sa gratitude <DiscourseConnective annotation_id="20561">pour</DiscourseConnective> le généreux accueil consenti ces dernières années par les citoyens de Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18384" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="36341" annotation_id="18384">
          <DiscourseConnective annotation_id="18384" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must emphasise the European Union's delay in solving the many problems linked to illegal immigration and in allocating support and aid to atrisk countries with external borders.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="5663" annotation_id="20659">
          <DiscourseConnective annotation_id="20659" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner le retard de l'Union européenne concernant la résolution de nombreux problèmes liés <DiscourseConnective annotation_id="20764">à</DiscourseConnective> l'immigration clandestine <DiscourseConnective annotation_id="20792">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20795">à</DiscourseConnective> l'octroi de diverses formes d'aides aux pays ayant des frontières extérieures à risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18574" docOffset="123">
      <en>Some countries have not shown the welcome given by Italy to thousands of desperate people who risked being drowned in the sea, thanks to people traffickers and the inertia of many nonEuropean governments who have not respected and signed the agreements for the control of illegal immigration.</en>
      <fr>Certains pays n'ont pas accueilli d'aussi bon cœur <DiscourseConnective annotation_id="20937">que</DiscourseConnective> l'Italie ces milliers de désespérés qui ont pris le risque de périr noyés, grâce aux passeurs <DiscourseConnective annotation_id="21035">et</DiscourseConnective> à l'inertie de nombreux gouvernements de pays tiers qui n'ont ni respecté, ni signé les accords portant sur le contrôle de l'immigration clandestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18867" docOffset="124">
      <en>We call for specific financial assistance to go directly to the people who live in frontier zones <DiscourseConnective annotation_id="18965" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> who are more exposed geographically to the arrival of illegal immigrants.</en>
      <fr>Nous demandons qu'une assistance financière spécifique soit octroyée directement aux populations vivant dans les zones frontalières, plus exposées géographiquement <DiscourseConnective annotation_id="21352">à</DiscourseConnective> l'arrivée d'immigrants illégaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19043" docOffset="125">
      <en>Assistance could <Alignment alignment="21472" annotation_id="19060">
          <DiscourseConnective annotation_id="19060" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be given by creating free zones which would lead to the investment of resources and fiscal relief, not to be taken into account in the agreements on the Stability Pact.</en>
      <fr>Une assistance - en dérogation aux accords relatifs au Pacte de stabilité - pourrait <Alignment alignment="9446" annotation_id="21472">
          <DiscourseConnective annotation_id="21472" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur être donnée par la création de zones franches qui entraîneraient des investissements <DiscourseConnective annotation_id="21572">en</DiscourseConnective> ressources <DiscourseConnective annotation_id="21586">ainsi</DiscourseConnective> qu'un allègement fiscal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19234" id="330" language="IT" name="Monica Frassoni">
    <ParallelChunk annotation_id="19234" docOffset="126">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, Commissioner, it is clear from your speeches that international and Community law is being violated daily in Lampedusa.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21688">et</DiscourseConnective> Messieurs, Monsieur le Commissaire Barrot, il apparaît clairement dans vos interventions <DiscourseConnective annotation_id="21780">que</DiscourseConnective> tant le droit international que le droit communautaire sont quotidiennement violés <DiscourseConnective annotation_id="21867">à</DiscourseConnective> Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19390" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="21912" annotation_id="19390">
          <DiscourseConnective annotation_id="19390" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, all your statements remain formal and reflect wishful thinking that will not be followed by action.</en>
      <fr>Toutes vos déclarations restent <Alignment alignment="44391" annotation_id="21912">
          <DiscourseConnective annotation_id="21912" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> formelles. Ce sont des vœux pieux, jamais suivis d'actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19499" docOffset="128">
      <en>I fear that this especially applies to your statement, Mr Vondra.</en>
      <fr>Je crains <DiscourseConnective annotation_id="21992">que</DiscourseConnective> cela ne s'applique tout particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="22037">à</DiscourseConnective> votre déclaration, Monsieur Vondra.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19565" docOffset="129">
      <en>I am wondering whether the European Union has any means for bringing this situation to an end: there is unlawful detention, the aberrant retention conditions are obvious, <Alignment alignment="59931" annotation_id="19736">
          <DiscourseConnective annotation_id="19736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a risk that the right to asylum will be virtually eliminated.</en>
      <fr>Je me demande <DiscourseConnective annotation_id="22089">si</DiscourseConnective> l'Union européenne dispose d'un quelconque moyen de mettre un terme à cette situation: nous sommes en présence de cas de détention illégale, les conditions de rétention sont - de toute évidence - aberrantes, <Alignment alignment="3769" annotation_id="22300">
          <DiscourseConnective annotation_id="22300" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a risque d'élimination virtuelle du droit d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19811" docOffset="130">
      <en>The European Union is the only organisation, <Alignment alignment="22405" annotation_id="19856">
          <DiscourseConnective annotation_id="19856" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Barrot knows this very well, that can get Italy and other countries out of this situation.</en>
      <fr>L'Union européenne est l'unique organisation, <Alignment alignment="19856" annotation_id="22405">
          <DiscourseConnective annotation_id="22405" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Barrot en est pleinement conscient, qui puisse sortir l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="22474">et</DiscourseConnective> d'autres pays de cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19954" docOffset="131">
      <en>This is why, Commissioner, I am very worried by the announcement of new money for Italy without conditions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22511">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, Monsieur le Commissaire, je suis très préoccupée par l'annonce des nouveaux montants octroyés <DiscourseConnective annotation_id="22621">à</DiscourseConnective> l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="22632">sans</DiscourseConnective> condition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20062" docOffset="132">
      <en>How will it be spent?</en>
      <fr>Comment seront-ils dépensés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20084" docOffset="133">
      <en>Is the Commissioner aware that the much criticised monitoring - <Alignment alignment="22742" annotation_id="20148">
          <Alignment alignment="22742" annotation_id="20148">
            <Alignment alignment="11757" annotation_id="20148">
              <DiscourseConnective annotation_id="20148" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, cataloguing - of the Roma last year had financial support from Europe?</en>
      <fr>Le Commissaire est-il conscient <DiscourseConnective annotation_id="22709">que</DiscourseConnective> le contrôle - le catalogage, <Alignment alignment="3914" annotation_id="22742">
          <Alignment alignment="8530" annotation_id="22742">
            <Alignment alignment="20148" annotation_id="22742">
              <DiscourseConnective annotation_id="22742" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="22763">si</DiscourseConnective> critiqué des Roms l'année passée, bénéficiait du soutien financier de l'Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20235" docOffset="134">
      <en>It is something that is included in your press releases.</en>
      <fr>Ce point est repris dans vos communiqués de presse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20292" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="22937" annotation_id="20292">
          <DiscourseConnective annotation_id="20292" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what sort of trust can we have in action of this kind?</en>
      <fr>Quelle sorte de confiance pouvons-nous <Alignment alignment="20292" annotation_id="22937">
          <DiscourseConnective annotation_id="22937" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir dans des actions de ce type?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20358" id="331" language="IT" name="Giusto Catania">
    <ParallelChunk annotation_id="20358" docOffset="136">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, yesterday Mr Maroni announced that one had to be unkind to illegal immigrants, <Alignment alignment="81499" annotation_id="20473">
          <DiscourseConnective annotation_id="20473" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for days and months, Mr Maroni has been practising unkindness towards migrants whose position is irregular.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23046">et</DiscourseConnective> Messieurs, hier M. Maroni a annoncé <DiscourseConnective annotation_id="23085">qu'</DiscourseConnective>il fallait traiter les immigrants avec rudesse, <Alignment alignment="20473" annotation_id="23136">
          <DiscourseConnective annotation_id="23136" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela fait des jours <DiscourseConnective annotation_id="23161">et</DiscourseConnective> des mois que M. Maroni a fait usage de rudesse à l'égard des migrants en situation irrégulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20585" docOffset="137">
      <en>I say this <Alignment alignment="48598" annotation_id="20596">
          <DiscourseConnective annotation_id="20596" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Lampedusa emergency, the so-called Lampedusa emergency which has now lasted for 10 years - <Alignment alignment="23364" annotation_id="20699">
          <DiscourseConnective annotation_id="20699" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems to me to be a bit of a pleonasm to go on calling it an emergency - was desired and created by the Italian Government.</en>
      <fr>Je dis cela <Alignment alignment="20596" annotation_id="23272">
          <DiscourseConnective annotation_id="23272" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'urgence à Lampedusa, une soi-disant urgence qui dure depuis <DiscourseConnective annotation_id="23344">maintenant</DiscourseConnective> 10 ans - <Alignment alignment="20699" annotation_id="23364">
          <DiscourseConnective annotation_id="23364" sense="Contingency.Cause.Result">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me semble que c'est un pléonasme que de continuer <DiscourseConnective annotation_id="23423">à</DiscourseConnective> parler d'urgence - l'urgence a été souhaitée <DiscourseConnective annotation_id="23470">et</DiscourseConnective> créée par le gouvernement italien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20836" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="23508" annotation_id="20836">
          <Alignment alignment="23508" annotation_id="20836">
            <DiscourseConnective annotation_id="20836" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, by choosing Mr Maroni, the government made a decision not to allow any more migrants to leave Lampedusa.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20836" annotation_id="23508">
          <Alignment alignment="20836" annotation_id="23508">
            <DiscourseConnective annotation_id="23508" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="23517">en</DiscourseConnective> choisissant M. Maroni, le gouvernement a pris la décision de ne plus autoriser aucun migrant <DiscourseConnective annotation_id="23613">à</DiscourseConnective> quitter Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20950" docOffset="139">
      <en>The Centre for Temporary Stay has had at least 1 800 people shut up in there without the government arranging for any of them to be transferred.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23634">Au moins</DiscourseConnective> 1 800 personnes ont été enfermées dans le centre de séjour temporaire <DiscourseConnective annotation_id="23713">sans que</DiscourseConnective> le gouvernement ne prenne une quelconque disposition <DiscourseConnective annotation_id="23775">en vue de</DiscourseConnective> leur transfert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21095" docOffset="140">
      <en>They are held in such inhumane and degrading conditions that the centre exploded into a true democratic emergency.</en>
      <fr>Celles-ci sont détenues dans des conditions à ce point inhumaines <DiscourseConnective annotation_id="23867">et</DiscourseConnective> dégradantes <DiscourseConnective annotation_id="23882">que</DiscourseConnective> la situation du centre est devenue une véritable urgence démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21210" docOffset="141">
      <en>Now I believe that this is the true Lampedusa emergency, that is to say, the need to establish a sort of juridical free zone, a place where migrants would enter and be deported without each case being examined individually.</en>
      <fr>Voilà ce qui constitue pour moi la véritable urgence à Lampedusa. C'est-à-dire la nécessité d'établir une sorte de zone franche juridique, un lieu où les migrants devraient pouvoir entrer <DiscourseConnective annotation_id="24145">ou</DiscourseConnective> duquel ils seraient expulsés, <DiscourseConnective annotation_id="24178">sans que</DiscourseConnective> chaque cas individuel <DiscourseConnective annotation_id="24209">soit</DiscourseConnective> examiné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21434" docOffset="142">
      <en>The Office of the UN High Commissioner for Refugees states that at least 75% of those who arrive by sea in Italy and gain the right to asylum request it.</en>
      <fr>Le Haut Commissaire des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="24261">pour</DiscourseConnective> les réfugiés estime <DiscourseConnective annotation_id="24286">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="24289">au moins</DiscourseConnective> 75 % des personnes qui arrivent par la voie maritime <DiscourseConnective annotation_id="24351">en</DiscourseConnective> Italie <DiscourseConnective annotation_id="24361">et</DiscourseConnective> qui obtiennent le droit d'asile, le demandent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21588" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="24411" annotation_id="21588">
          <DiscourseConnective annotation_id="21588" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13342" annotation_id="21594">
          <DiscourseConnective annotation_id="21594" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Maroni's practices were put into effect, the migrants would probably not have the right to asylum <Alignment alignment="24541" annotation_id="21698">
          <DiscourseConnective annotation_id="21698" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they would immediately be deported directly from Lampedusa in accordance with the wishes of the Italian Government.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4313" annotation_id="24411">
          <DiscourseConnective annotation_id="24411" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="34883" annotation_id="24421">
          <DiscourseConnective annotation_id="24421" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pratiques de M. Maroni étaient mises <DiscourseConnective annotation_id="24465">à</DiscourseConnective> exécution, les migrants n'obtiendraient probablement pas le droit d'asile <Alignment alignment="30857" annotation_id="24541">
          <DiscourseConnective annotation_id="24541" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils seraient immédiatement expulsés de Lampedusa, conformément aux vœux du gouvernement italien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21820" docOffset="144">
      <en>Hence, there is a genuine emergency <DiscourseConnective annotation_id="21856" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the cause of it is Italian government policy.</en>
      <fr>C'est dire si l'urgence est réelle. La politique du gouvernement italien en est la cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21906" docOffset="145">
      <en>The citizens of Lampedusa have become aware of this, Mrs Muscardini.</en>
      <fr>Les citoyens de Lampedusa <DiscourseConnective annotation_id="24761">en</DiscourseConnective> ont pris conscience, Madame Muscardini.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21975" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="24804" annotation_id="21975">
          <DiscourseConnective annotation_id="21975" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they have carried out a general strike against the government, against its immigration policy, in order that the centre for immediate expulsion from that place - the centre for identification and expulsion - should not be opened.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26636" annotation_id="24804">
          <DiscourseConnective annotation_id="24804" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ils ont fait une grève générale contre le gouvernement, contre sa politique d'immigration, <DiscourseConnective annotation_id="24905">afin que</DiscourseConnective> le centre d'expulsion immédiate de ce lieu - le centre d'identification <DiscourseConnective annotation_id="24986">et</DiscourseConnective> d'expulsion - n'ouvre pas ses portes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22213" docOffset="147">
      <en>They have <Alignment alignment="50013" annotation_id="22223">
          <DiscourseConnective annotation_id="22223" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> asked the Italian Government to modify its position on the Centre for Temporary Stay.</en>
      <fr>Ils ont <Alignment alignment="45052" annotation_id="25035">
          <DiscourseConnective annotation_id="25035" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé au gouvernement italien de modifier sa position concernant le centre de séjour temporaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22314" docOffset="148">
      <en>It is good of Commissioner Barrot to go to Lampedusa in the next few days <Alignment alignment="25223" annotation_id="22388">
          <DiscourseConnective annotation_id="22388" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I appreciate this.</en>
      <fr>Il est bon que le Commissaire Barrot se rende <DiscourseConnective annotation_id="25186">à</DiscourseConnective> Lampedusa dans les prochains jours <Alignment alignment="1494" annotation_id="25223">
          <DiscourseConnective annotation_id="25223" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'apprécie cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22411" docOffset="149">
      <en>I have prepared a dossier and sent it to Mr Barrot.</en>
      <fr>J'ai préparé un dossier <DiscourseConnective annotation_id="25279">que</DiscourseConnective> j'ai fait parvenir <DiscourseConnective annotation_id="25302">à</DiscourseConnective> M. Barrot.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22463" docOffset="150">
      <en>In the next few days, my group, too, will organise a delegation that will visit Lampedusa.</en>
      <fr>Mon groupe organisera <DiscourseConnective annotation_id="25337">également</DiscourseConnective>, ces prochains jours, une délégation qui ira à Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22554" id="332" language="NL" name="Johannes Blokland">
    <ParallelChunk annotation_id="22554" docOffset="151">
      <en>It is now a good two or three years ago, in 2005 and 2006, that a delegation from the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs visited various refugee centres.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (NL) Il y a bien deux <DiscourseConnective annotation_id="25455">ou</DiscourseConnective> trois ans, c'était <DiscourseConnective annotation_id="25477">en</DiscourseConnective> 2005 <DiscourseConnective annotation_id="25485">ou</DiscourseConnective> en 2006, une délégation de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="25565">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures a visité différents centres d'accueil de réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22728" docOffset="152">
      <en>After Lampedusa, visits were <Alignment alignment="70395" annotation_id="22757">
          <DiscourseConnective annotation_id="22757" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> made to places including the Canary Islands, the Netherlands and Poland.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25644">Après</DiscourseConnective> Lampedusa, la délégation était <Alignment alignment="2365" annotation_id="25681">
          <DiscourseConnective annotation_id="25681" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> allée aux Îles Canaries, aux Pays-Bas <DiscourseConnective annotation_id="25725">et</DiscourseConnective> en Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22835" docOffset="153">
      <en>The reports on those visits resulted in heated debates, <Alignment alignment="25811" annotation_id="22891">
          <DiscourseConnective annotation_id="22891" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this Parliament urged the Council and Commission to take action.</en>
      <fr>Les rapports de ces visites avaient suscité des discussions enflammées <Alignment alignment="22891" annotation_id="25811">
          <DiscourseConnective annotation_id="25811" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette Assemblée avait instamment prié le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="25863">et</DiscourseConnective> la Commission d'agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22960" docOffset="154">
      <en>This morning, we discussed the proposal to tackle illegal employment in the absence of the Council.</en>
      <fr>Ce matin, <DiscourseConnective annotation_id="25898">en</DiscourseConnective> l'absence du Conseil, nous avons discuté de la proposition sur la répression de l'emploi illégal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23060" docOffset="155">
      <en>The period within which the Member States have to transpose these directives into legislation is two years.</en>
      <fr>La période dont disposent les États membres <DiscourseConnective annotation_id="26043">pour</DiscourseConnective> transposer ces directives dans leur législation est de deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23168" docOffset="156">
      <en>The issue of immigration is urgent, <Alignment alignment="11910" annotation_id="23204">
          <DiscourseConnective annotation_id="23204" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="26163" annotation_id="23212">
          <DiscourseConnective annotation_id="23212" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a two-year period is too long.</en>
      <fr>La question de l'immigration est <Alignment alignment="23204" annotation_id="26146">
          <DiscourseConnective annotation_id="26146" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgente <Alignment alignment="7278" annotation_id="26163">
          <DiscourseConnective annotation_id="26163" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> deux ans, c'est bien trop long.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23247" docOffset="157">
      <en>We have been debating Lampedusa for three years now, <Alignment alignment="33772" annotation_id="23300">
          <DiscourseConnective annotation_id="23300" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> each time, we discuss measures to drive back illegal immigration.</en>
      <fr>Nous discutons de la situation à Lampedusa <DiscourseConnective annotation_id="26241">depuis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26248">maintenant</DiscourseConnective> trois ans <Alignment alignment="833" annotation_id="26269">
          <DiscourseConnective annotation_id="26269" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, chaque fois, nous évoquons des mesures de lutte contre l'immigration clandestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23370" docOffset="158">
      <en>After each measure, <Alignment alignment="28464" annotation_id="23390">
          <DiscourseConnective annotation_id="23390" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it turns out that, after a brief reduction, there is an increase in immigrants.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7637" annotation_id="26355">
          <DiscourseConnective annotation_id="26355" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il apparaît <DiscourseConnective annotation_id="26372">après</DiscourseConnective> chaque mesure <DiscourseConnective annotation_id="26392">que</DiscourseConnective>, passée une brève période de réduction, le flux des immigrants repart à la hausse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23478" docOffset="159">
      <en>It is shocking that the reception situation at Lampedusa should need to be discussed in this manner again.</en>
      <fr>Il est choquant <DiscourseConnective annotation_id="26495">que</DiscourseConnective> nous ayons <DiscourseConnective annotation_id="26510">à</DiscourseConnective> reparler de l'accueil <DiscourseConnective annotation_id="26534">à</DiscourseConnective> Lampedusa de cette manière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23585" docOffset="160">
      <en>Parliament reports regarding the reception situation appear to be completely ineffective.</en>
      <fr>Les rapports du Parlement relatifs à la situation d'accueil semblent totalement inefficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23675" docOffset="161">
      <en>I would <Alignment alignment="35590" annotation_id="23683">
          <DiscourseConnective annotation_id="23683" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Council Presidency to make this a priority.</en>
      <fr>J'appelle <Alignment alignment="23683" annotation_id="26667">
          <DiscourseConnective annotation_id="26667" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présidence du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="26697">à en</DiscourseConnective> faire une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23749" docOffset="162">
      <en>I understand that, in 2007, more than 12 000 immigrants arrived at Lampedusa, <Alignment alignment="26790" annotation_id="23827">
          <DiscourseConnective annotation_id="23827" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this figure rose to more than 30 000 in 2008.</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="26735">que</DiscourseConnective> 12 000 immigrants sont arrivés <DiscourseConnective annotation_id="26770">à</DiscourseConnective> Lampedusa <DiscourseConnective annotation_id="26782">en</DiscourseConnective> 2007 <Alignment alignment="42973" annotation_id="26790">
          <DiscourseConnective annotation_id="26790" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que ce chiffre est monté <DiscourseConnective annotation_id="26818">à</DiscourseConnective> plus de 30 000 <DiscourseConnective annotation_id="26835">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23877" docOffset="163">
      <en>The detention centre was not built to cope with this capacity.</en>
      <fr>Le centre de détention n'a pas été conçu <DiscourseConnective annotation_id="26885">pour</DiscourseConnective> faire face à de tels flux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23940" docOffset="164">
      <en>We have known this for three years.</en>
      <fr>Nous le savons <DiscourseConnective annotation_id="26932">depuis</DiscourseConnective> trois ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23976" docOffset="165">
      <en>The old NATO base is being rebuilt to house more immigrants, <Alignment alignment="27040" annotation_id="24037">
          <DiscourseConnective annotation_id="24037" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not an adequate solution.</en>
      <fr>L'ancienne base de l'OTAN est en cours de reconstruction <DiscourseConnective annotation_id="27007">afin de</DiscourseConnective> loger plus d'immigrants, <Alignment alignment="24037" annotation_id="27040">
          <DiscourseConnective annotation_id="27040" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas une solution adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24075" docOffset="166">
      <en>I should like to hear from the Council what you will do to back the Italian initiatives for better reception facilities.</en>
      <fr>J'aimerais entendre le Conseil dire ce qu'il a l'intention de faire <DiscourseConnective annotation_id="27149">pour</DiscourseConnective> soutenir les initiatives italiennes visant <DiscourseConnective annotation_id="27197">à</DiscourseConnective> améliorer les infrastructures d'accueil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24196" docOffset="167">
      <en>Is this, perhaps, something Frontex could do, and are other Member States prepared to support Italy financially and equipment-wise?</en>
      <fr>Frontex pourrait-elle éventuellement s'en charger <DiscourseConnective annotation_id="27290">et</DiscourseConnective> d'autres États membres sont-ils disposés <DiscourseConnective annotation_id="27334">à</DiscourseConnective> aider l'Italie tant pour le financement que pour les équipements?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24328" docOffset="168">
      <en>Last night, on the 8 o'clock news, the whole of the Netherlands witnessed what the situation at Lampedusa is like, <Alignment alignment="27516" annotation_id="24443">
          <DiscourseConnective annotation_id="24443" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the door has now been closed again to journalists and NGOs alike.</en>
      <fr>Hier soir, aux nouvelles de vingt heures, tous les Pays-Bas ont pu constater quelle est la situation <DiscourseConnective annotation_id="27503">à</DiscourseConnective> Lampedusa, <Alignment alignment="6521" annotation_id="27516">
          <DiscourseConnective annotation_id="27516" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la porte est désormais à nouveau fermée tant <DiscourseConnective annotation_id="27566">pour</DiscourseConnective> les journalistes que pour les ONG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24513" docOffset="169">
      <en>I would call on Italy to be open and transparent about the treatment of immigrants on Lampedusa.</en>
      <fr>J'appelle l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="27625">à</DiscourseConnective> faire preuve d'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="27652">et</DiscourseConnective> de transparence dans le traitement qu'elle réserve aux immigrants de Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24610" id="333" name="Koenraad Dillen">
    <ParallelChunk annotation_id="24610" docOffset="170">
      <en>(NL) Everyone has been aware of the problems surrounding Lampedusa for years.</en>
      <fr>(NL) Tout le monde est au courant des problèmes que connaît Lampedusa <DiscourseConnective annotation_id="27805">depuis</DiscourseConnective> des années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24688" docOffset="171">
      <en>Capsized ships with unfortunate asylum seekers before the European coasts were, in recent years, a regular occurrence.</en>
      <fr>Depuis des années, nous voyons régulièrement des embarcations retournées au large des côtes européennes, avec à leur bord d'infortunés demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24807" docOffset="172">
      <en>Tens of thousands of people try to reach Europe, enticed by unscrupulous human traffickers who are prepared to bring economic fortune hunters to Europe for huge sums of money.</en>
      <fr>Des dizaines de milliers de personnes tentent d'atteindre l'Europe, entraînées par des passeurs dénués de scrupules, avides d'amener <DiscourseConnective annotation_id="28112">en</DiscourseConnective> Europe ces candidats <DiscourseConnective annotation_id="28136">à</DiscourseConnective> l'Eldorado, moyennant des sommes d'argent considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24983" docOffset="173">
      <en>I do not intend to mince my words, <DiscourseConnective annotation_id="25018" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25026" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> I say that Lampedusa's plight is, first and foremost, the result of the failure of European immigration policy and should not be attributed to the Italian local authorities or the people of Lampedusa.</en>
      <fr>Je n'ai pas l'intention de mâcher mes mots. J'affirme <DiscourseConnective annotation_id="28249">que</DiscourseConnective> cette situation critique résulte en premier lieu de l'échec de la politique européenne d'immigration <DiscourseConnective annotation_id="28354">et</DiscourseConnective> qu'elle ne doit pas être attribuée aux autorités italiennes locales <DiscourseConnective annotation_id="28425">ou</DiscourseConnective> à la population de Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25232" docOffset="174">
      <en>Europe should dare to send clear messages, <Alignment alignment="78383" annotation_id="25275">
          <DiscourseConnective annotation_id="25275" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective>
        </Alignment> desperate times call for desperate measures.</en>
      <fr>L'Europe devrait oser envoyer des messages clairs, <Alignment alignment="714" annotation_id="28509">
          <DiscourseConnective annotation_id="28509" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette situation extrême appelle des mesures extrêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25324" docOffset="175">
      <en>We should come down hard on human traffickers, <Alignment alignment="52824" annotation_id="25371">
          <DiscourseConnective annotation_id="25371" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their punishments cannot be severe enough.</en>
      <fr>Nous devrions adopter une approche très dure <DiscourseConnective annotation_id="28612">à</DiscourseConnective> l'encontre des passeurs, <Alignment alignment="10496" annotation_id="28639">
          <DiscourseConnective annotation_id="28639" sense="Expansion.Conjunction">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui les sanctions ne seront jamais assez sévères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25418" docOffset="176">
      <en>This should go hand in hand with a strict asylum policy, one that demonstrates to the rest of the world that Europe is serious about protecting its borders.</en>
      <fr>Ces mesures devraient aller de pair avec une politique d'asile stricte, qui prouve au reste du monde <DiscourseConnective annotation_id="28795">que</DiscourseConnective> l'Europe ne prend pas la protection de ses frontières à la légère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25575" docOffset="177">
      <en>Europe should follow the example of the Swiss, who decided two years ago to tighten up legal conditions for immigration and asylum.</en>
      <fr>L'Europe devrait suivre l'exemple de la Suisse, qui a décidé il y a deux ans de rendre les conditions juridiques de l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="28996">et</DiscourseConnective> de l'asile plus sévères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25707" docOffset="178">
      <en>It is the only way of sending human traffickers and economic fortune hunters a clear message that Europe is prepared to protect its borders to avoid social catastrophes.</en>
      <fr>C'est le seul moyen d'envoyer un message clair aux passeurs <DiscourseConnective annotation_id="29084">et</DiscourseConnective> aux chercheurs de fortune: l'Europe est prête <DiscourseConnective annotation_id="29133">à</DiscourseConnective> protéger ses frontières <DiscourseConnective annotation_id="29159">pour</DiscourseConnective> éviter des catastrophes sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25877" docOffset="179">
      <en>Only <Alignment alignment="53294" annotation_id="25882">
          <DiscourseConnective annotation_id="25882" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> will a debate such as the one we are holding today prove unnecessary in future.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="15700" annotation_id="29204">
          <DiscourseConnective annotation_id="29204" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement qu'il apparaîtra qu'un débat <DiscourseConnective annotation_id="29249">comme</DiscourseConnective> celui que nous avons aujourd'hui est superflu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25967" id="334" name="Stefano Zappalà">
    <ParallelChunk annotation_id="25967" docOffset="180">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, nothing in this House surprises me any more.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="29339">et</DiscourseConnective> Messieurs, rien ne me surprend plus dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26053" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="80560" annotation_id="26053">
          <DiscourseConnective annotation_id="26053" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, someone who declared in July last year, concerning the same topic, that he was ashamed to be an Italian citizen would have no choice but to make the assertions that Mr Fava has now made.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6452" annotation_id="29400">
          <DiscourseConnective annotation_id="29400" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quiconque aurait déclaré, <DiscourseConnective annotation_id="29437">en</DiscourseConnective> juillet de l'année passée, et sur le <DiscourseConnective annotation_id="29477">même</DiscourseConnective> sujet, avoir honte d'être citoyen italien, n'aurait d'autre choix <DiscourseConnective annotation_id="29548">que</DiscourseConnective> de prendre à son compte les assertions de M. Fava aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26249" docOffset="182">
      <en>I am sorry that he is not here in the House.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="29627">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="29636">soit</DiscourseConnective> plus présent dans l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26294" docOffset="183">
      <en>It would be interesting to know how many votes he gains in his city <Alignment alignment="29746" annotation_id="26362">
          <DiscourseConnective annotation_id="26362" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how many constituents he represents.</en>
      <fr>Il serait intéressant de savoir combien de votes il obtient dans sa ville <Alignment alignment="45378" annotation_id="29746">
          <DiscourseConnective annotation_id="29746" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> combien d'électeurs il représente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26403" docOffset="184">
      <en>
        <Alignment alignment="104971" annotation_id="26403">
          <DiscourseConnective annotation_id="26403" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr President, some ignorant and stupid things have been said by some people on this occasion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21813" annotation_id="29784">
          <DiscourseConnective annotation_id="29784" sense="Comparison.Contrast">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Président, plusieurs choses marquées du coin de l'ignorance <DiscourseConnective annotation_id="29876">et</DiscourseConnective> de la stupidités ont été prononcées par certaines personnes <DiscourseConnective annotation_id="29939">en</DiscourseConnective> cette occasion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26511" docOffset="185">
      <en>I hope and believe that Commissioner Barrot will indeed pay an early visit to Malta, Lampedusa and so on and realise how wrong it is that the European Community lacks a policy on this matter, <Alignment alignment="30178" annotation_id="26703">
          <DiscourseConnective annotation_id="26703" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the truth, Mr Barrot, Mr Vondra, is precisely this: there is no Community policy.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="29967">et</DiscourseConnective> je crois <DiscourseConnective annotation_id="29979">que</DiscourseConnective> le commissaire Barrot visitera sans attendre Malte, Lampedusa, etc. <DiscourseConnective annotation_id="30051">et</DiscourseConnective> qu'il comprendra à quel point il est dommageable <DiscourseConnective annotation_id="30103">que</DiscourseConnective> la Communauté européenne ne dispose pas d'une politique <DiscourseConnective annotation_id="30163">en</DiscourseConnective> ce domaine. <Alignment alignment="12078" annotation_id="30178">
          <DiscourseConnective annotation_id="30178" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la vérité toute crue, Monsieur Barrot, Monsieur Vondra, c'est qu'il n'y a pas de politique communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26793" docOffset="186">
      <en>What is the consequence of this?</en>
      <fr>Quelles en sont les conséquences?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26826" docOffset="187">
      <en>That some stupid ignorant people can be allowed to attack what are, <Alignment alignment="30420" annotation_id="26894">
          <Alignment alignment="30420" annotation_id="26894">
            <DiscourseConnective annotation_id="26894" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the tragic realities experienced by citizens, individuals and, above all, national governments.</en>
      <fr>Certaines personnes ignorantes et stupides peuvent se permettre d'attaquer ce qu'on peut appeler, <Alignment alignment="40238" annotation_id="30420">
          <Alignment alignment="3424" annotation_id="30420">
            <DiscourseConnective annotation_id="30420" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les réalités tragiques vécues par des citoyens, des personnes <DiscourseConnective annotation_id="30491">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="30495">surtout</DiscourseConnective>, des gouvernements nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26999" docOffset="188">
      <en>I believe that it is important to give you a few figures.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="30542">qu'</DiscourseConnective>il est important de vous communiquer quelques chiffres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27057" docOffset="189">
      <en>In 2007, around 11 000 migrants arrived in Lampedusa.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30601">En</DiscourseConnective> 2007, environ 11 000 migrants sont arrivés <DiscourseConnective annotation_id="30647">à</DiscourseConnective> Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27111" docOffset="190">
      <en>In 2008, three times as many arrived, about 31 000.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30660">En</DiscourseConnective> 2008, il <DiscourseConnective annotation_id="30672">en</DiscourseConnective> est arrivé trois fois plus, soit environ 31 000.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27163" docOffset="191">
      <en>It is not true that the number of asylum seekers corresponded to the total number; they made up about one tenth of the total.</en>
      <fr>Il n'est pas vrai <DiscourseConnective annotation_id="30742">que</DiscourseConnective> le nombre de demandeurs d'asile corresponde au nombre <DiscourseConnective annotation_id="30800">total</DiscourseConnective>. Ils représentent environ un dixième du <DiscourseConnective annotation_id="30846">total</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27289" docOffset="192">
      <en>Two thousand migrants arrived in just the three days from 26 to 28 December, that is to say on St Stephen's Day and just after Christmas.</en>
      <fr>Deux mille migrants sont arrivé <DiscourseConnective annotation_id="30885">en</DiscourseConnective> seulement trois jours, entre le 26 et le 28 décembre, c'est-à-dire le lendemain de Noël <DiscourseConnective annotation_id="30976">et</DiscourseConnective> juste <DiscourseConnective annotation_id="30985">après</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27427" docOffset="193">
      <en>76 requests were examined in 3 days.</en>
      <fr>Soixante-seize demandes ont été examinées <DiscourseConnective annotation_id="31034">en</DiscourseConnective> trois jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27464" docOffset="194">
      <en>Of these 76 requests for asylum, 36 had a positive outcome, 3 were suspended <Alignment alignment="31134" annotation_id="27541">
          <DiscourseConnective annotation_id="27541" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rest ...</en>
      <fr>Sur ces 76 demandes, 36 ont abouti à une réponse positive, trois ont été suspendues <Alignment alignment="14600" annotation_id="31134">
          <DiscourseConnective annotation_id="31134" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le reste...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27558" docOffset="195">
      <en>I have nearly finished, Mr President.</en>
      <fr>J'ai quasiment terminé, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27596" docOffset="196">
      <en>After the assertions that have been made, be patient.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31196">Après</DiscourseConnective> les assertions qui ont été faites, soyez patients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27650" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="31280" annotation_id="27650">
          <DiscourseConnective annotation_id="27650" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Frassoni will reply <Alignment alignment="19759" annotation_id="27679">
          <DiscourseConnective annotation_id="27679" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you wish, <Alignment alignment="31313" annotation_id="27694">
          <DiscourseConnective annotation_id="27694" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems right to you and in any circumstances; there is no problem.</en>
      <fr>Mme Frassoni vous répondra <Alignment alignment="21978" annotation_id="31280">
          <DiscourseConnective annotation_id="31280" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7090" annotation_id="31288">
          <DiscourseConnective annotation_id="31288" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le souhaitez, <Alignment alignment="12224" annotation_id="31313">
          <DiscourseConnective annotation_id="31313" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> bon vous semble <DiscourseConnective annotation_id="31335">et</DiscourseConnective> quelles que soient les circonstances; il n'y a pas de problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27768" docOffset="198">
      <en>Now what counts are the true facts: Lampedusa and Malta and others are carrying a terrible burden.</en>
      <fr>Ce sont les faits authentiques qui comptent: Lampedusa, Malte <DiscourseConnective annotation_id="31464">et</DiscourseConnective> d'autres lieux subissent une pression terrible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27867" docOffset="199">
      <en>The citizens are not annoyed with the Italian Government.</en>
      <fr>Les citoyens ne sont pas en colère contre le gouvernement italien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27925" docOffset="200">
      <en>They are annoyed <Alignment alignment="31601" annotation_id="27942">
          <DiscourseConnective annotation_id="27942" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they themselves can no longer endure this situation.</en>
      <fr>Ils sont en colère <Alignment alignment="1912" annotation_id="31601">
          <DiscourseConnective annotation_id="31601" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne peuvent endurer plus longtemps cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28003" docOffset="201">
      <en>
        <Alignment alignment="31665" annotation_id="28003">
          <DiscourseConnective annotation_id="28003" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this Parliament, rather than accusing the lawful authorities who are doing as much as they can, should <Alignment alignment="28603" annotation_id="28117">
          <DiscourseConnective annotation_id="28117" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> try to get the European Union to carry out its obligations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24406" annotation_id="31665">
          <DiscourseConnective annotation_id="31665" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="31672">plutôt que d'</DiscourseConnective>accuser les autorités judiciaires qui font tout ce <DiscourseConnective annotation_id="31736">qu'</DiscourseConnective>elles peuvent, ce Parlement devrait-il <Alignment alignment="13991" annotation_id="31778">
          <DiscourseConnective annotation_id="31778" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'efforcer d'amener l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="31824">à</DiscourseConnective> s'acquitter de ses obligations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28185" id="335" name="Martine Roure">
    <ParallelChunk annotation_id="28185" docOffset="202">
      <en>(FR) Mr President, since 2005, we have been greatly moved by the catastrophic situation of the migrants held on the island of Lampedusa, whose numbers are well in excess of its real accommodation capacity.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="31881">en</DiscourseConnective> 2005 déjà, nous nous étions fortement émus de la situation catastrophique des migrants retenus sur l'île de Lampedusa, au-delà des capacités d'accueil réelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28391" docOffset="203">
      <en>The situation is difficult for this small island which, in 2008 alone, had to cope with the arrival of almost 31 700 immigrants.</en>
      <fr>La situation est difficile <DiscourseConnective annotation_id="32071">pour</DiscourseConnective> cette petite île qui, <DiscourseConnective annotation_id="32098">pour</DiscourseConnective> la seule année 2008, a eu <DiscourseConnective annotation_id="32129">à</DiscourseConnective> gérer l'arrivée de près de 31 700 immigrants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28520" docOffset="204">
      <en>These massive flows have been brought under control in recent years <DiscourseConnective annotation_id="28588" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> these migrants have been sent to other centres on the Italian mainland.</en>
      <fr>Ces flux massifs avaient été bien régulés ces dernières années grâce à l'envoi de ces migrants vers d'autres centres sur le continent italien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28663" docOffset="205">
      <en>These transfers were interrupted following a decision taken by the Minister for the Interior <Alignment alignment="32396" annotation_id="28756">
          <DiscourseConnective annotation_id="28756" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are seeing a serious deterioration in the situation.</en>
      <fr>Ces transferts ont été interrompus sur décision du ministre de l'intérieur, <Alignment alignment="3044" annotation_id="32396">
          <DiscourseConnective annotation_id="32396" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous assistons et une grave détérioration de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28816" docOffset="206">
      <en>
        <Alignment alignment="20910" annotation_id="28816">
          <DiscourseConnective annotation_id="28816" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Presidium project, which is jointly managed by the Ministry of the Interior, the High Commissioner for Refugees and the Italian Red Cross and part-funded by the Union, has become an example of good management of migrant reception.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8836" annotation_id="32458">
          <DiscourseConnective annotation_id="32458" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le projet Præsidium, cogéré par le ministère de l'intérieur, le HCR <DiscourseConnective annotation_id="32536">et</DiscourseConnective> la Croix-Rouge italienne <DiscourseConnective annotation_id="32564">et</DiscourseConnective> partiellement financé par l'Union, était devenu un exemple de bonne gestion de l'accueil des personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29060" docOffset="207">
      <en>The decision to end the transfers to Italy is creating a real problem of access to asylum procedures.</en>
      <fr>La décision de stopper les transferts vers l'Italie pose un réel problème en ce qui concerne l'accès aux procédures d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29162" docOffset="208">
      <en>As for Mayotte, since 2007, we have known that the nominal capacity of the Pamandzi centre has been exceeded.</en>
      <fr>En ce qui concerne Mayotte, <DiscourseConnective annotation_id="32824">en</DiscourseConnective> 2007 déjà, on avait pu constater <DiscourseConnective annotation_id="32860">que</DiscourseConnective> la capacité théorique du centre de Pamandzi était dépassée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29272" docOffset="209">
      <en>It became known that 204 people, generally minors, were being housed there, <Alignment alignment="32997" annotation_id="29348">
          <DiscourseConnective annotation_id="29348" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the maximum capacity is for 60 people.</en>
      <fr>La présence de 204 personnes, notamment des mineurs, avait été constatée <Alignment alignment="41365" annotation_id="32997">
          <DiscourseConnective annotation_id="32997" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nombre maximal était de 60 personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29393" docOffset="210">
      <en>The current conditions are catastrophic: the men are sleeping on the floor; there is no distribution of any bedding or toiletries <DiscourseConnective annotation_id="29523" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> men, women and children have to use the same lavatories.</en>
      <fr>Les conditions actuelles sont catastrophiques: les hommes dorment <DiscourseConnective annotation_id="33114">à</DiscourseConnective> même le sol; aucun nécessaire de couchage ni nécessaire de toilette n'est distribué; les sanitaires sont communs entre hommes, femmes <DiscourseConnective annotation_id="33250">et</DiscourseConnective> enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29584" docOffset="211">
      <en>The detention conditions are degrading <Alignment alignment="33307" annotation_id="29623">
          <DiscourseConnective annotation_id="29623" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> an affront to human dignity.</en>
      <fr>Les conditions de rétention sont dégradantes <Alignment alignment="14880" annotation_id="33307">
          <DiscourseConnective annotation_id="33307" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> portent atteinte <DiscourseConnective annotation_id="33327">à</DiscourseConnective> la dignité humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29656" docOffset="212">
      <en>The pressure of migration is <Alignment alignment="84257" annotation_id="29685">
          <DiscourseConnective annotation_id="29685" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> felt more strongly in these territories, <Alignment alignment="33420" annotation_id="29733">
          <DiscourseConnective annotation_id="29733" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the dignity of each person must be ensured <Alignment alignment="22003" annotation_id="29780">
          <DiscourseConnective annotation_id="29780" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> each case should be investigated in accordance with the law.</en>
      <fr>La pression migratoire est <Alignment alignment="8008" annotation_id="33376">
          <DiscourseConnective annotation_id="33376" sense="Expansion.Conjunction">certes</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien plus forte sur ces territoires, <Alignment alignment="17488" annotation_id="33420">
          <DiscourseConnective annotation_id="33420" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la dignité de chaque personne doit être sauvegardée <Alignment alignment="29780" annotation_id="33477">
          <DiscourseConnective annotation_id="33477" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'analyse de chaque cas doit être effectuée dans le respect du droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29845" docOffset="213">
      <en>It has already been stated that we have an unavoidable need for a real European policy on asylum and immigration and for solidarity at the Union level.</en>
      <fr>On l'a <DiscourseConnective annotation_id="33557">déjà</DiscourseConnective> dit, là encore, nous avons impérativement besoin d'une véritable politique européenne d'asile <DiscourseConnective annotation_id="33656">et</DiscourseConnective> d'immigration <DiscourseConnective annotation_id="33673">et</DiscourseConnective> d'une solidarité au niveau de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29997" docOffset="214">
      <en>We have been making this request to the European Parliament for several years <Alignment alignment="33792" annotation_id="30075">
          <DiscourseConnective annotation_id="30075" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are <Alignment alignment="33808" annotation_id="30086">
          <DiscourseConnective annotation_id="30086" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> making a fresh appeal to the Council.</en>
      <fr>Cette demande, nous la faisons au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="33768">depuis</DiscourseConnective> plusieurs années <Alignment alignment="27428" annotation_id="33792">
          <DiscourseConnective annotation_id="33792" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous faisons <Alignment alignment="25008" annotation_id="33808">
          <DiscourseConnective annotation_id="33808" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un nouvel appel au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30134" id="336" name="Roberta Angelilli">
    <ParallelChunk annotation_id="30134" docOffset="215">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, Commissioner, you are a thoroughly sensible person <DiscourseConnective annotation_id="30226" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I <DiscourseConnective annotation_id="30232" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> invite you, <DiscourseConnective annotation_id="30254" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in so doing, associate myself with other Members, to go to Lampedusa and, I beg you, to go without prior warning, <Alignment alignment="34120" annotation_id="30372">
          <Alignment alignment="30657" annotation_id="30372">
            <DiscourseConnective annotation_id="30372" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> you find out in person how difficult it is to manage an emergency situation of this kind.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="33878">et</DiscourseConnective> Messieurs, Monsieur le Commissaire, vous êtes une personne de grand bon sens, raison pour laquelle je vous invite, me joignant <DiscourseConnective annotation_id="34008">ainsi</DiscourseConnective> à d'autres de mes collègues, <DiscourseConnective annotation_id="34043">à</DiscourseConnective> vous rendre <DiscourseConnective annotation_id="34057">à</DiscourseConnective> Lampedusa <DiscourseConnective annotation_id="34069">et</DiscourseConnective>, je vous en prie, <DiscourseConnective annotation_id="34090">sans</DiscourseConnective> avertissement préalable, <Alignment alignment="14239" annotation_id="34120">
          <Alignment alignment="23046" annotation_id="34120">
            <DiscourseConnective annotation_id="34120" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> vous preniez conscience par vous-même de la difficulté inhérente <DiscourseConnective annotation_id="34194">à</DiscourseConnective> la gestion d'une situation d'urgence de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30470" docOffset="216">
      <en>This is the situation of an island of only a few square kilometres where thousands and thousands of people have been continuously disembarking for many years - and during this period, left- <Alignment alignment="34471" annotation_id="30660">
          <DiscourseConnective annotation_id="30660" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> right-wing governments have come and gone.</en>
      <fr>C'est la situation d'une île de seulement quelques kilomètres carrés où des milliers de personnes débarquent en un flot continu depuis de nombreuses années - période durant laquelle se sont succédé des gouvernements de gauche <Alignment alignment="30660" annotation_id="34471">
          <DiscourseConnective annotation_id="34471" sense="Expansion.Conjunction">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> de droite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30707" docOffset="217">
      <en>Some of these people die during the journey because of the inhumane conditions to which they are subjected by unscrupulous people traffickers.</en>
      <fr>Certaines de ces personnes décèdent durant le voyage suite aux conditions inhumaines <DiscourseConnective annotation_id="34573">que</DiscourseConnective> leurs imposent des passeurs sans scrupules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30850" docOffset="218">
      <en>What <Alignment alignment="39320" annotation_id="30855">
          <DiscourseConnective annotation_id="30855" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> should be done: ignore the rules?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34621">Que</DiscourseConnective> faudrait-il faire <Alignment alignment="16546" annotation_id="34643">
          <DiscourseConnective annotation_id="34643" sense="Contingency.Cause.Result">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ignorer les règles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30899" docOffset="219">
      <en>In order to proceed to possible repatriation or to check whether they have political refugee status or need to be granted political asylum, these people have to be identified <DiscourseConnective annotation_id="31074" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this obviously takes time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34670">Afin de</DiscourseConnective> procéder <DiscourseConnective annotation_id="34687">à</DiscourseConnective> un éventuel rapatriement, de vérifier <DiscourseConnective annotation_id="34727">si</DiscourseConnective> ces personnes possèdent le statut de réfugié politique <DiscourseConnective annotation_id="34785">ou</DiscourseConnective> s'il faut leur accorder l'asile politique, il convient de les identifier, un processus qui de toute évidence prend du temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31105" docOffset="220">
      <en>Enough <DiscourseConnective annotation_id="31112" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> of demagoguery!</en>
      <fr>Assez de démagogie!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31133" docOffset="221">
      <en>Italy is paying a price in terms of very heavy responsibility which is disproportionate to the support, both financial and legislative, that is given by the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34933">En</DiscourseConnective> termes de responsabilité écrasante, l'Italie paye un prix disproportionné par rapport au soutien, tant financier <DiscourseConnective annotation_id="35049">que</DiscourseConnective> législatif, <DiscourseConnective annotation_id="35065">que</DiscourseConnective> lui accorde l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31306" id="337" name="Nils Lundgren">
    <ParallelChunk annotation_id="31306" docOffset="222">
      <en>(SV) Unfortunately, no country can have unrestricted immigration in this world.</en>
      <fr>(SV) <DiscourseConnective annotation_id="35106">Malheureusement</DiscourseConnective>, aucun pays dans le monde ne peut absorber une immigration illimitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31386" docOffset="223">
      <en>The differences between the different countries are too large, <DiscourseConnective annotation_id="31449" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is why we have the problems that we are talking about now.</en>
      <fr>Les différences entre les pays sont trop importantes, raison pour laquelle nous rencontrons les problèmes <DiscourseConnective annotation_id="35298">que</DiscourseConnective> nous évoquons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31517" docOffset="224">
      <en>Those who come normally present themselves as asylum seekers.</en>
      <fr>Ceux qui arrivent se présentent généralement <DiscourseConnective annotation_id="35374">comme</DiscourseConnective> des demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31579" docOffset="225">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="31579" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> that happens, we must preserve the rule of law.</en>
      <fr>Dans ces cas-là, nous devons préserver l'État de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31632" docOffset="226">
      <en>We must treat these people as free citizens and with respect.</en>
      <fr>Nous devons traiter ces personnes <DiscourseConnective annotation_id="35494">en</DiscourseConnective> citoyens libres <DiscourseConnective annotation_id="35513">et</DiscourseConnective> avec respect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31694" docOffset="227">
      <en>We must protect their human rights pending examination of the question of whether they are asylum seekers or not.</en>
      <fr>Nous devons protéger leurs droits de l'homme tant qu'il n'a pas été répondu <DiscourseConnective annotation_id="35606">à</DiscourseConnective> la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="35630">s'</DiscourseConnective>ils sont <DiscourseConnective annotation_id="35641">ou</DiscourseConnective> non des demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31808" docOffset="228">
      <en>What we are talking about now seems very strange to me.</en>
      <fr>Le sujet dont nous parlons aujourd'hui m'apparaît assez étrange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31864" docOffset="229">
      <en>Why should those who arrive on the island of Lampedusa be forced to remain there forever?</en>
      <fr>Pourquoi ceux qui arrivent <DiscourseConnective annotation_id="35764">à</DiscourseConnective> Lampedusa devraient-ils être condamnés <DiscourseConnective annotation_id="35805">à</DiscourseConnective> rester là-bas à jamais?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31954" docOffset="230">
      <en>
        <Alignment alignment="35831" annotation_id="31954">
          <DiscourseConnective annotation_id="31954" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the previous speaker said, <Alignment alignment="35868" annotation_id="31984">
          <DiscourseConnective annotation_id="31984" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> people pour into a small town in southern Sweden, <DiscourseConnective annotation_id="32037" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, we do not expect them to remain there.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="110" annotation_id="35831">
          <DiscourseConnective annotation_id="35831" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit l'oratrice précédente, <Alignment alignment="6262" annotation_id="35868">
          <DiscourseConnective annotation_id="35868" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des milliers de personnes devaient submerger une petite ville du sud de la Suède, nous ne nous attendrions pas à ce qu'elles restent sur place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32089" docOffset="231">
      <en>They will, naturally, be relocated around the country pending legal examination of their case.</en>
      <fr>Il va de soi qu'elles seraient installées ailleurs dans le pays durant l'examen juridique de leur situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32184" docOffset="232">
      <en>The same must be done in Italy.</en>
      <fr>Il doit en aller <DiscourseConnective annotation_id="36141">de même</DiscourseConnective> en Italie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32216" id="338" name="Maddalena Calia">
    <ParallelChunk annotation_id="32216" docOffset="233">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, the struggle against illegal immigration, given its extent and consequences, is a problem that must be resolved at Community level, <DiscourseConnective annotation_id="32389" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> only the European Union has the necessary political clout to identify effective solutions and control the phenomenon.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="36197">et</DiscourseConnective> Messieurs, la lutte contre l'immigration clandestine, vu son ampleur <DiscourseConnective annotation_id="36269">et</DiscourseConnective> ses conséquences, constitue une problématique qui doit être résolue au niveau communautaire, dans la mesure où seule l'Union européenne dispose du poids politique nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="36446">pour</DiscourseConnective> identifier des solutions efficaces <DiscourseConnective annotation_id="36486">et</DiscourseConnective> contrôler le phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32513" docOffset="234">
      <en>No individual State, operating on its own, can achieve the required results.</en>
      <fr>Aucun État ne peut, par ses seuls moyens, atteindre les résultats souhaités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32590" docOffset="235">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="32590" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> waiting for Europe to implement its strategies, the Italian Government is pressing ahead with work on both the European Pact on Immigration and Asylum, adopted by the European Council in October 2008, and the Return Directive of December 2008.</en>
      <fr>Dans l'attente <DiscourseConnective annotation_id="36605">que</DiscourseConnective> l'Europe mette en œuvre sa stratégie, le gouvernement italien poursuit son travail tant sur le pacte européen sur l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="36737">et</DiscourseConnective> l'asile, adopté par le Conseil européen <DiscourseConnective annotation_id="36780">en</DiscourseConnective> octobre 2008, <DiscourseConnective annotation_id="36797">que</DiscourseConnective> sur la directive "retour" de décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32840" docOffset="236">
      <en>This is important work at both domestic and international level.</en>
      <fr>C'est un travail essentiel tant sur le plan intérieur <DiscourseConnective annotation_id="36899">qu'</DiscourseConnective>international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32905" docOffset="237">
      <en>At domestic level, there has been much criticism, unfair in my opinion, of Interior Minister Maroni's proposal for a Centre for Identification and Expulsion on the island to implement, for specific cases, a policy of direct repatriation.</en>
      <fr>Sur le plan intérieur, de nombreuses critiques, <DiscourseConnective annotation_id="36965">à</DiscourseConnective> mes yeux injustes, ont pris pour cible la proposition du ministre de l'intérieur Maroni concernant un centre d'identification <DiscourseConnective annotation_id="37093">et</DiscourseConnective> d'expulsion qui serait installé sur l'île et dont la mission consisterait <DiscourseConnective annotation_id="37170">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre, dans des cas spécifiques, une politique de rapatriement direct.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33143" docOffset="238">
      <en>This option does not compromise the fundamental rights of illegal immigrants, refugees and asylum seekers, as has been claimed by several parties.</en>
      <fr>Cette option ne compromet en rien les droits fondamentaux des immigrants illégaux, des réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="37349">et</DiscourseConnective> des demandeurs d'asile, contrairement à ce qu'ont affirmé plusieurs orateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33290" docOffset="239">
      <en>To prove this, I will cite just a few figures on Lampedusa that have already been given: 76 requests were examined in January 2009; of these, 36 were granted, three were deferred <Alignment alignment="37638" annotation_id="33469">
          <DiscourseConnective annotation_id="33469" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 37 were refused.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37430">Pour</DiscourseConnective> le prouver, je ne citerai que quelques chiffres sur Lampedusa qui ont <DiscourseConnective annotation_id="37505">déjà</DiscourseConnective> été communiqués: 76 demandes ont été examinées <DiscourseConnective annotation_id="37557">en</DiscourseConnective> janvier 2009; parmi lesquelles, 36 ont été accordées, trois ont été différées <Alignment alignment="1043" annotation_id="37638">
          <DiscourseConnective annotation_id="37638" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 37 ont été refusées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33490" docOffset="240">
      <en>All asylum seekers, <Alignment alignment="37662" annotation_id="33510">
          <Alignment alignment="37662" annotation_id="33510">
            <DiscourseConnective annotation_id="33510" sense="Comparison.Contrast">by contrast</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, were transferred from the island to the centres in Trapani, Bari and Crotone.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41654" annotation_id="37662">
          <Alignment alignment="50047" annotation_id="37662">
            <DiscourseConnective annotation_id="37662" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, tous les demandeurs d'asile ont été transférés <DiscourseConnective annotation_id="37721">depuis</DiscourseConnective> l'île vers les centres de Trapani, de Bari <DiscourseConnective annotation_id="37771">et</DiscourseConnective> de Crotone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33601" docOffset="241">
      <en>That is to say, those who qualify are accepted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37786">En d'autres termes</DiscourseConnective>, ceux qui remplissent les conditions sont acceptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33649" docOffset="242">
      <en>At international level, the Italian Parliament is today ratifying the agreement with Libya, Article 19 of which expressly states that a more effective control system on Libya's land frontiers should be established to prevent illegal immigration.</en>
      <fr>Dans le domaine international, le parlement italien ratifie aujourd'hui un accord avec la Libye, dont l'article 19 stipule expressément <DiscourseConnective annotation_id="37993">qu'</DiscourseConnective>il conviendrait d'établir un système plus efficace de contrôle des frontières terrestres de la Libye <DiscourseConnective annotation_id="38097">pour</DiscourseConnective> prévenir l'immigration clandestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33895" docOffset="243">
      <en>
        <Alignment alignment="38138" annotation_id="33895">
          <DiscourseConnective annotation_id="33895" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Ministers Maroni and Frattini met the Tunisian authorities last week to try to conclude an agreement on readmission with that country, an essential condition for sustainable repatriation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33895" annotation_id="38138">
          <DiscourseConnective annotation_id="38138" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les ministres Maroni <DiscourseConnective annotation_id="38173">et</DiscourseConnective> Frattini ont rencontré les autorités tunisiennes la semaine dernière <DiscourseConnective annotation_id="38245">pour</DiscourseConnective> tenter de conclure un accord de réadmission avec ce pays, une condition essentielle <DiscourseConnective annotation_id="38334">pour</DiscourseConnective> un rapatriement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34096" docOffset="244">
      <en>The concept that must be accepted here in Parliament, <DiscourseConnective annotation_id="34150" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Vice-President Barrot has <Alignment alignment="38455" annotation_id="34179">
          <DiscourseConnective annotation_id="34179" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said, is that we must be absolutely firm towards illegal immigration but, at the same time, be welcoming and supportive towards those who become integrated and contribute to the social and economic development of our countries.</en>
      <fr>Le concept qui doit être accepté par ce Parlement, M. le vice-président Barrot l'a indiqué <Alignment alignment="34179" annotation_id="38455">
          <DiscourseConnective annotation_id="38455" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, est <DiscourseConnective annotation_id="38470">que</DiscourseConnective> nous devons faire preuve de la plus grande fermeté à l'égard de l'immigration clandestine <DiscourseConnective annotation_id="38564">mais</DiscourseConnective>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="38578">même</DiscourseConnective> temps, accueillir <DiscourseConnective annotation_id="38601">et</DiscourseConnective> aider ceux qui <DiscourseConnective annotation_id="38619">s'</DiscourseConnective>intègrent <DiscourseConnective annotation_id="38631">et</DiscourseConnective> contribuent au développement social <DiscourseConnective annotation_id="38670">et</DiscourseConnective> économique de nos pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34412" id="339" name="Wolfgang Kreissl-Dörfler">
    <ParallelChunk annotation_id="34412" docOffset="245">
      <en>(DE) Mr President, Mr Barrot, I welcome the fact that you want to visit Lampedusa, <Alignment alignment="38801" annotation_id="34495">
          <DiscourseConnective annotation_id="34495" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I recommend that you go there soon <Alignment alignment="38847" annotation_id="34534">
          <DiscourseConnective annotation_id="34534" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> without giving advance notice, <DiscourseConnective annotation_id="34569" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> you will find that you are presented with a mere sham.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur Barrot, je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="38756">que</DiscourseConnective> vous souhaitiez vous rendre à Lampedusa, <Alignment alignment="7168" annotation_id="38801">
          <DiscourseConnective annotation_id="38801" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous recommande d'y aller sans tarder <Alignment alignment="34534" annotation_id="38847">
          <DiscourseConnective annotation_id="38847" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38850">sans</DiscourseConnective> avertissement préalable, sans quoi vous n'assisterez <DiscourseConnective annotation_id="38908">qu'</DiscourseConnective>à une simple comédie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34634" docOffset="246">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="34634" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> we visited, the camp had been cleared <Alignment alignment="38981" annotation_id="34677">
          <DiscourseConnective annotation_id="34677" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the detainees replaced by puppets.</en>
      <fr>Lors de notre visite, le camp avait été nettoyé <Alignment alignment="19781" annotation_id="38981">
          <DiscourseConnective annotation_id="38981" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les détenus remplacés par des marionnettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34716" docOffset="247">
      <en>You should <Alignment alignment="39039" annotation_id="34727">
          <DiscourseConnective annotation_id="34727" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> go quickly before Mr Berlusconi and Mr Maroni turn Lampedusa into Europe's new Alcatraz and continue to keep the citizens there in captivity.</en>
      <fr>Vous devez <Alignment alignment="38987" annotation_id="39039">
          <DiscourseConnective annotation_id="39039" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> y aller sans attendre <DiscourseConnective annotation_id="39071">avant que</DiscourseConnective> MM. Berlusconi <DiscourseConnective annotation_id="39096">et</DiscourseConnective> Maroni n'aient fait de Lampedusa le nouvel Alcatraz européen <DiscourseConnective annotation_id="39160">et</DiscourseConnective> continuent d'y maintenir les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="39201">en</DiscourseConnective> captivité</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34874" docOffset="248">
      <en>Of course, we in the European Union must show solidarity.</en>
      <fr>Il va de soi que nous devons faire preuve de solidarité au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34932" docOffset="249">
      <en>We must establish quotas for refugees which are distributed across the different Member States <DiscourseConnective annotation_id="35027" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which <DiscourseConnective annotation_id="35037" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> include the refugees who come across the 'green border'.</en>
      <fr>Nous devons établir des quotas de réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="39344">à</DiscourseConnective> répartir entre les différents États membres, en prenant soin d'inclure les réfugiés qui traversent la "frontière verte".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35099" docOffset="250">
      <en>These represent quite a significant number.</en>
      <fr>Ceux-ci représentent un nombre considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35143" docOffset="251">
      <en>What is happening here - and we have visited many camps - is appalling and completely inhumane.</en>
      <fr>Ce qui se passe actuellement - <DiscourseConnective annotation_id="39543">et</DiscourseConnective> nous avons visité de nombreux camps - est consternant <DiscourseConnective annotation_id="39600">et</DiscourseConnective> complètement inhumain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35239" docOffset="252">
      <en>Mr Berlusconi says that they can all go and have a beer whenever they want to.</en>
      <fr>M. Berlusconi dit <DiscourseConnective annotation_id="39644">qu'</DiscourseConnective>ils peuvent tous aller <DiscourseConnective annotation_id="39670">et</DiscourseConnective> venir et boire une bière chaque fois qu'ils en ont envie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35318" docOffset="253">
      <en>This shows the level of intelligence which this man has, <Alignment alignment="39800" annotation_id="35375">
          <Alignment alignment="39800" annotation_id="35375">
            <Alignment alignment="39800" annotation_id="35375">
              <DiscourseConnective annotation_id="35375" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, none at all.</en>
      <fr>Voilà des propos qui montrent le niveau d'intelligence de cet homme, <Alignment alignment="8133" annotation_id="39800">
          <Alignment alignment="35375" annotation_id="39800">
            <Alignment alignment="35375" annotation_id="39800">
              <DiscourseConnective annotation_id="39800" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, un niveau égal <DiscourseConnective annotation_id="39835">à</DiscourseConnective> zéro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35404" docOffset="254">
      <en>I want to make this very clear.</en>
      <fr>Je souhaite ce que <DiscourseConnective annotation_id="39862">soit</DiscourseConnective> très clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35436" docOffset="255">
      <en>It is people like Mr Maroni who say that we must be tough and apply the full force of the law and <Alignment alignment="40003" annotation_id="35534">
          <DiscourseConnective annotation_id="35534" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> go and kneel on the Vatican steps on Sunday and claim that they are good Catholics.</en>
      <fr>Ce sont des gens <DiscourseConnective annotation_id="39896">comme</DiscourseConnective> M. Maroni qui disent <DiscourseConnective annotation_id="39923">que</DiscourseConnective> nous devons être durs <DiscourseConnective annotation_id="39949">et</DiscourseConnective> appliquer la loi dans toute sa rigueur, pour aller <Alignment alignment="47282" annotation_id="40003">
          <DiscourseConnective annotation_id="40003" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous agenouiller sur les marches du Vatican le dimanche <DiscourseConnective annotation_id="40067">et</DiscourseConnective> revendiquer notre statut de bons catholiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35623" docOffset="256">
      <en>This two-faced approach is no longer acceptable.</en>
      <fr>Cette démarche hypocrite n'est plus acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35672" docOffset="257">
      <en>We must support the other Member States, such as Malta, Greece and Italy, but not these hypocrites.</en>
      <fr>Nous devons soutenir les autres États membres <DiscourseConnective annotation_id="40210">comme</DiscourseConnective> Malte, la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="40232">et</DiscourseConnective> l'Italie, <DiscourseConnective annotation_id="40245">mais</DiscourseConnective> pas ces faux jetons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35772" docOffset="258">
      <en>We should not help them.</en>
      <fr>Nous ne devons pas les aider.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35797" id="340" name="Mario Borghezio">
    <ParallelChunk annotation_id="35797" docOffset="259">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, Europe has to decide: does it want regulated immigration or the invasion and criminal exploitation of illegal immigrants?</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="40338">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'Europe doit se décider: veut-elle une immigration régulée, <DiscourseConnective annotation_id="40413">ou</DiscourseConnective> l'invasion <DiscourseConnective annotation_id="40427">et</DiscourseConnective> l'exploitation criminelle des immigrants clandestins?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35960" docOffset="260">
      <en>The Italian Government has made the right choice: to detain the illegal immigrants in Lampedusa and, at the same time, renegotiate repatriation agreements with the countries from which they come.</en>
      <fr>Le gouvernement italien a fait le bon choix: détenir les immigrants clandestins <DiscourseConnective annotation_id="40564">à</DiscourseConnective> Lampedusa <DiscourseConnective annotation_id="40576">et</DiscourseConnective>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="40588">même</DiscourseConnective> temps, renégocier des accords de rapatriement avec les pays dont ils sont originaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36156" docOffset="261">
      <en>
        <Alignment alignment="47930" annotation_id="36156">
          <DiscourseConnective annotation_id="36156" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this requires adequate means <Alignment alignment="40724" annotation_id="36194">
          <DiscourseConnective annotation_id="36194" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe must not merely discuss, merely criticise, merely look at the problem through binoculars.</en>
      <fr>Cela requiert <Alignment alignment="24118" annotation_id="40694">
          <DiscourseConnective annotation_id="40694" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> des moyens adéquats <Alignment alignment="50028" annotation_id="40724">
          <DiscourseConnective annotation_id="40724" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe ne doit pas se contenter de discuter, de critiquer et d'observer le problème de loin avec des jumelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36295" docOffset="262">
      <en>Europe must certainly come to Lampedusa and help our country and those others who maintain the Maroni line on this problem.</en>
      <fr>L'Europe doit, c'est une évidence, venir <DiscourseConnective annotation_id="40881">à</DiscourseConnective> Lampedusa <DiscourseConnective annotation_id="40893">et</DiscourseConnective> aider notre pays <DiscourseConnective annotation_id="40913">ainsi</DiscourseConnective> que d'autres <DiscourseConnective annotation_id="40932">à</DiscourseConnective> maintenir la ligne Maroni sur ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36419" docOffset="263">
      <en>Today, 120 illegal immigrants are going back to Tunisia from Lampedusa, something not done by previous governments <Alignment alignment="28955" annotation_id="36534">
          <DiscourseConnective annotation_id="36534" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the immigrants had to be taken back - <DiscourseConnective annotation_id="36580" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> drawing the teeth of the exploitative Mafia criminals who cause these journeys to be made and <Alignment alignment="41271" annotation_id="36679">
          <DiscourseConnective annotation_id="36679" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> exploit them for criminal trafficking.</en>
      <fr>Aujourd'hui, 120 immigrants clandestins repartent de Lampedusa vers la Tunisie, une chose <DiscourseConnective annotation_id="41067">que</DiscourseConnective> les gouvernements précédents ne faisaient pas, <Alignment alignment="36534" annotation_id="41118">
          <DiscourseConnective annotation_id="41118" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les immigrants devaient être raccompagnés et que dans ce cas c'est la mafia qui aurait organisé ces voyages <DiscourseConnective annotation_id="41236">à</DiscourseConnective> son profit <DiscourseConnective annotation_id="41249">et</DiscourseConnective> pour les exploiter <Alignment alignment="16805" annotation_id="41271">
          <DiscourseConnective annotation_id="41271" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> comme support de trafics criminels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36723" docOffset="264">
      <en>An anti-Mafia professional like Mr Fava should be able to understand it, it is not difficult, he too should understand it.</en>
      <fr>Un professionnel de la lutte contre la mafia <DiscourseConnective annotation_id="41360">comme</DiscourseConnective> M. Fava devrait être capable de le comprendre, ce n'est pas difficile, lui <DiscourseConnective annotation_id="41441">aussi</DiscourseConnective> devrait le comprendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36846" docOffset="265">
      <en>The Maroni line is approved by Malta, Greece and Cyprus, and by those who live near the southern frontier of our country.</en>
      <fr>Malte, la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="41486">et</DiscourseConnective> Chypre approuvent la ligne Maroni, <DiscourseConnective annotation_id="41524">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41530">que</DiscourseConnective> ceux qui vivent à proximité de la frontière méridionale de notre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36968" docOffset="266">
      <en>All asylum seekers and all minors have already been transferred to appropriate centres.</en>
      <fr>Tous les demandeurs d'asile <DiscourseConnective annotation_id="41633">et</DiscourseConnective> tous les mineurs ont <DiscourseConnective annotation_id="41657">déjà</DiscourseConnective> été transférés vers des centres appropriés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37056" docOffset="267">
      <en>What has been said is false.</en>
      <fr>Ce qui a été dit est faux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37085" docOffset="268">
      <en>
        <Alignment alignment="41733" annotation_id="37085">
          <DiscourseConnective annotation_id="37085" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Roure wants to go to Lampedusa tomorrow morning, she will not find a single minor, <DiscourseConnective annotation_id="37175" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="41825" annotation_id="37179">
          <DiscourseConnective annotation_id="37179" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> she reads the Italian newspapers, she will discover that it was Mr Maroni who exposed trafficking in organs: children used to disappear from Lampedusa <Alignment alignment="41981" annotation_id="37333">
          <DiscourseConnective annotation_id="37333" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had a Left government in our country.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17373" annotation_id="41733">
          <DiscourseConnective annotation_id="41733" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Roure veut se rendre <DiscourseConnective annotation_id="41761">à</DiscourseConnective> Lampedusa demain matin, elle n'y trouvera pas un seul mineur. <Alignment alignment="37489" annotation_id="41825">
          <DiscourseConnective annotation_id="41825" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle lit les journaux italiens, elle découvrira <DiscourseConnective annotation_id="41876">que</DiscourseConnective> c'est le ministre Maroni qui a dénoncé le trafic d'organes: des enfants disparaissaient de Lampedusa <Alignment alignment="23805" annotation_id="41981">
          <DiscourseConnective annotation_id="41981" sense="Temporal.Synchrony">à l'époque où</DiscourseConnective>
        </Alignment> un gouvernement de gauche dirigeait notre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37379" docOffset="269">
      <en>Maroni exposed this.</en>
      <fr>C'est M. Maroni qui l'a dénoncé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37400" docOffset="270">
      <en>Well, the message is clear: people must enter Europe only legally, not by means of Mafia boats and criminal traffickers.</en>
      <fr>Le message est donc clair: les gens ne peuvent entrer <DiscourseConnective annotation_id="42130">que</DiscourseConnective> régulièrement en Europe et non par le biais des embarcations de la mafia <DiscourseConnective annotation_id="42207">et</DiscourseConnective> de trafiquants criminels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37521" id="341" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="37521" docOffset="271">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, we must give priority to the careful treatment of refugees.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="42298">et</DiscourseConnective> Messieurs, réserver aux réfugiés un traitement correct doit être une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37636" docOffset="272">
      <en>In Europe, we are all familiar with the concept of compulsory school attendance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42380">En</DiscourseConnective> Europe, nous sommes familiers du concept de l'obligation scolaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37717" docOffset="273">
      <en>We should start by allowing the people who are stranded here to have a proper education.</en>
      <fr>Nous devrions commencer par permettre aux gens qui viennent jusqu'ici de bénéficier d'une éducation convenable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37806" docOffset="274">
      <en>Language teaching and vocational training are both urgently needed, together with the opportunity to learn about European culture <Alignment alignment="42720" annotation_id="37936">
          <Alignment alignment="42720" annotation_id="37936">
            <DiscourseConnective annotation_id="37936" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the time spent in these detention camps is not wasted, <Alignment alignment="42794" annotation_id="37999">
          <DiscourseConnective annotation_id="37999" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="42797" annotation_id="38003">
          <DiscourseConnective annotation_id="38003" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> we help people to help themselves.</en>
      <fr>L'apprentissage des langues <DiscourseConnective annotation_id="42590">et</DiscourseConnective> la formation professionnelle sont des nécessités urgentes, <DiscourseConnective annotation_id="42652">ainsi</DiscourseConnective> que l'opportunité d'apprendre ce qu'est la culture européenne <Alignment alignment="37936" annotation_id="42720">
          <Alignment alignment="3958" annotation_id="42720">
            <DiscourseConnective annotation_id="42720" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le temps passé dans les camps de détention ne <DiscourseConnective annotation_id="42775">soit</DiscourseConnective> pas gaspillé, <Alignment alignment="3509" annotation_id="42794">
          <DiscourseConnective annotation_id="42794" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18440" annotation_id="42797">
          <DiscourseConnective annotation_id="42797" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il soit mis à profit pour aider ces gens <DiscourseConnective annotation_id="42841">à</DiscourseConnective> se débrouiller.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38046" docOffset="275">
      <en>This should be our main objective.</en>
      <fr>Tel devrait être notre objectif principal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38081" docOffset="276">
      <en>Perhaps we can include a preparatory measure in the budget to allow us to offer these people educational opportunities.</en>
      <fr>Nous pourrions peut-être inclure dans le budget une mesure de préparation qui nous permettrait d'offrir à ces gens des opportunités éducatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38201" docOffset="277">
      <en>They have come to Europe in desperation <Alignment alignment="43085" annotation_id="38241">
          <DiscourseConnective annotation_id="38241" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should be able to give them a basic framework to enable them to be successful in their home countries and to play an active role in promoting democracy and freedom.</en>
      <fr>Ils sont venus <DiscourseConnective annotation_id="43061">en</DiscourseConnective> Europe par désespoir <Alignment alignment="3508" annotation_id="43085">
          <DiscourseConnective annotation_id="43085" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions être capables de leur donner un cadre de base <DiscourseConnective annotation_id="43148">pour qu'</DiscourseConnective>ils réussissent leur vie dans leur pays d'origine <DiscourseConnective annotation_id="43206">et</DiscourseConnective> jouent un rôle actif dans la promotion de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="43265">et</DiscourseConnective> de la liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38413" id="342" name="Simon Busuttil ">
    <ParallelChunk annotation_id="38413" docOffset="278">- (MT).</ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38421" docOffset="279">
      <en>I was pleased to hear Commissioner Barrot say that he even plans on visiting Malta, <Alignment alignment="43392" annotation_id="38505">
          <DiscourseConnective annotation_id="38505" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I assure the Commissioner that he will have no problem finding the immigrants in centres in Malta, for the simple reason that Malta cannot simply take these immigrants and move or transfer them to some other place, <DiscourseConnective annotation_id="38724" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is partly why the situation in my country is so difficult.</en>
      <fr>(MT) Je me suis réjoui d'entendre le commissaire Barrot <DiscourseConnective annotation_id="43340">dire qu'</DiscourseConnective>il a <DiscourseConnective annotation_id="43353">même</DiscourseConnective> l'intention de se rendre à Malte, <Alignment alignment="14357" annotation_id="43392">
          <DiscourseConnective annotation_id="43392" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je puis assurer au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="43426">qu'</DiscourseConnective>il n'aura aucun problème pour trouver les immigrants dans les centres de Malte, <DiscourseConnective annotation_id="43509">pour</DiscourseConnective> la simple raison <DiscourseConnective annotation_id="43531">que</DiscourseConnective> Malte n'a aucun moyen de déplacer <DiscourseConnective annotation_id="43569">ou</DiscourseConnective> de transférer ces immigrants vers d'autres lieux. Ce qui explique en partie pourquoi la situation dans mon pays est <DiscourseConnective annotation_id="43688">si</DiscourseConnective> difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38792" docOffset="280">
      <en>Mr President, last Sunday, a boat carrying 260 immigrants landed on our shores.</en>
      <fr>Monsieur le Président, dimanche dernier, un bateau avec 260 personnes à son bord a touché nos côtes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38872" docOffset="281">
      <en>To make it more comprehensible to the Commissioner, this is equivalent to 39 000 immigrants arriving in France or in Italy in one day.</en>
      <fr>Pour que le Commissaire puisse se représenter plus facilement ce que cela représente, c'est l'équivalent de 39 000 immigrants arrivant <DiscourseConnective annotation_id="43938">en</DiscourseConnective> France <DiscourseConnective annotation_id="43948">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43951">en</DiscourseConnective> Italie <DiscourseConnective annotation_id="43961">en</DiscourseConnective> un seul jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39007" docOffset="282">
      <en>To place it in a clearer context for Minister Vondra, this is the equivalent of 7 000 immigrants arriving in the Czech Republic in one day.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43978">Pour que</DiscourseConnective> le contexte soit clair également <DiscourseConnective annotation_id="44020">pour</DiscourseConnective> Monsieur Vondra, c'est l'équivalent de 7 000 immigrants arrivant <DiscourseConnective annotation_id="44090">en</DiscourseConnective> République tchèque en un seul jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39147" docOffset="283">
      <en>The 2 000 arriving in Lampedusa over Christmas is nothing compared to this!</en>
      <fr>Les 2 000 personnes arrivées <DiscourseConnective annotation_id="44158">à</DiscourseConnective> Lampedusa durant la période de Noël ne sont rien comparées <DiscourseConnective annotation_id="44219">à</DiscourseConnective> cela!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39223" docOffset="284">
      <en>What is needed <Alignment alignment="44227" annotation_id="39238">
          <DiscourseConnective annotation_id="39238" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in a case as sensitive as this, is not criticism towards the country's authorities but solidarity in order to put a stop to this flow and lighten the burden.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44869" annotation_id="44227">
          <DiscourseConnective annotation_id="44227" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans un cas <DiscourseConnective annotation_id="44246">aussi</DiscourseConnective> sensible <DiscourseConnective annotation_id="44261">que</DiscourseConnective> celui-ci, faut-il veiller non pas à critiquer les autorités du pays concerné <DiscourseConnective annotation_id="44342">mais</DiscourseConnective> faire preuve de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="44374">afin de</DiscourseConnective> mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="44398">à</DiscourseConnective> ce flux <DiscourseConnective annotation_id="44408">et</DiscourseConnective> d'alléger le fardeau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39407" docOffset="285">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39418" id="343" name="Roberto Fiore">
    <ParallelChunk annotation_id="39418" docOffset="286">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I should like to remind you what the Lampedusans want.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="44477">et</DiscourseConnective> Messieurs, je souhaiterais vous rappeler ce que veulent les habitants de Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39514" docOffset="287">
      <en>At this moment, the Lampedusans are protesting <DiscourseConnective annotation_id="39561" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> almost all of them marched the other day in the island's streets, <Alignment alignment="44669" annotation_id="39631">
          <DiscourseConnective annotation_id="39631" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they want neither the Centre for Temporary Stay nor the Centre for Identification and Expulsion, which is the latest idea.</en>
      <fr>Les Lampédusiens, actuellement, manifestent. Presque tous ont défilé dans les rues de l'île l'autre jour <Alignment alignment="24515" annotation_id="44669">
          <DiscourseConnective annotation_id="44669" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne veulent ni du centre de séjour temporaire, ni du centre d'identification <DiscourseConnective annotation_id="44758">et</DiscourseConnective> d'expulsion, qui est la dernière idée en date.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39762" docOffset="288">
      <en>The latter was to be created on an island which, let us remember, is eleven kilometres long and three kilometres wide: a ludicrous amount of space <Alignment alignment="66762" annotation_id="39909">
          <DiscourseConnective annotation_id="39909" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> faced with the thousands of immigrants who will arrive there in the next few months.</en>
      <fr>Ce dernier centre doit être construit, rappelons-le, sur une île de onze kilomètres de long <DiscourseConnective annotation_id="44900">et</DiscourseConnective> de trois kilomètres de large: un espace infime <Alignment alignment="13111" annotation_id="44950">
          <DiscourseConnective annotation_id="44950" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on garde à l'esprit les milliers d'immigrants qui arriveront là-bas dans les prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39999" docOffset="289">
      <en>The other day, just <Alignment alignment="45080" annotation_id="40019">
          <DiscourseConnective annotation_id="40019" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was the sudden and unexpected escape of 1 000 immigrants from the Centre for Temporary Stay, I was on the island and observed the consternation and fear of the people who live there and no longer want to witness things of this kind.</en>
      <fr>L'autre jour, j'étais sur l'île <Alignment alignment="3952" annotation_id="45080">
          <DiscourseConnective annotation_id="45080" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'est produite la fuite soudaine <DiscourseConnective annotation_id="45121">et</DiscourseConnective> inattendue d'un millier d'immigrants du centre de séjour temporaire, <DiscourseConnective annotation_id="45193">et</DiscourseConnective> j'ai pu observer la consternation <DiscourseConnective annotation_id="45230">et</DiscourseConnective> la peur des gens qui vivent là-bas <DiscourseConnective annotation_id="45268">et</DiscourseConnective> qui n'en peuvent plus de supporter cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40263" docOffset="290">
      <en>This is an island that has lived off fishing and tourism and sees its own economy being destroyed by a blind immigration policy.</en>
      <fr>Cette île a vécu de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="45352">et</DiscourseConnective> du tourisme <DiscourseConnective annotation_id="45367">et</DiscourseConnective> voit aujourd'hui son économie détruite par une politique d'immigration aveugle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40392" id="344" name="Reinhard Rack">
    <ParallelChunk annotation_id="40392" docOffset="291">
      <en>(DE) Mr President, I have listened very carefully to this debate and have remained here from beginning to end, unlike many group spokesmen.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, j'ai écouté attentivement ce débat du début <DiscourseConnective annotation_id="45522">à</DiscourseConnective> la fin, à la différence de nombreux autres porte-parole de groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40532" docOffset="292">
      <en>I have noticed one thing <DiscourseConnective annotation_id="40557" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is that more than half of the debate was devoted to internal Italian politics.</en>
      <fr>J'ai noté quelque chose, c'est <DiscourseConnective annotation_id="45634">que</DiscourseConnective> la politique intérieure italienne a accaparé plus de la moitié du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40645" docOffset="293">
      <en>This is a legitimate concern, <Alignment alignment="20044" annotation_id="40675">
          <DiscourseConnective annotation_id="40675" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I suggest that the debate should primarily take place in Rome and not here in the European Parliament.</en>
      <fr>Ces préoccupations sont légitimes, <Alignment alignment="43966" annotation_id="45746">
          <DiscourseConnective annotation_id="45746" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suggère <DiscourseConnective annotation_id="45762">qu'</DiscourseConnective>elles soient exprimées prioritairement <DiscourseConnective annotation_id="45804">à</DiscourseConnective> Rome <DiscourseConnective annotation_id="45811">et</DiscourseConnective> non pas ici au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40782" docOffset="294">
      <en>We are discussing a European issue here <Alignment alignment="45899" annotation_id="40822">
          <DiscourseConnective annotation_id="40822" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should include one additional point in the discussion.</en>
      <fr>Nous débattons ici d'une problématique européenne <Alignment alignment="15602" annotation_id="45899">
          <DiscourseConnective annotation_id="45899" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il conviendrait d'ajouter un point aux discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40884" docOffset="295">
      <en>Hardly any of the speeches have referred to the fact that this issue concerns not only refugees, asylum seekers and economic immigrants to Europe, <Alignment alignment="46134" annotation_id="41031">
          <DiscourseConnective annotation_id="41031" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="46152" annotation_id="41041">
          <DiscourseConnective annotation_id="41041" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to a large degree, about finally putting an end to organised crime.</en>
      <fr>Quasiment aucun orateur n'a fait référence <DiscourseConnective annotation_id="45997">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46005">que</DiscourseConnective> cette problématique concerne <DiscourseConnective annotation_id="46038">non seulement</DiscourseConnective> les réfugiés, les demandeurs d'asile <DiscourseConnective annotation_id="46089">et</DiscourseConnective> les immigrants économiques vers l'Europe, <Alignment alignment="13692" annotation_id="46134">
          <DiscourseConnective annotation_id="46134" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il s'agit <Alignment alignment="16893" annotation_id="46152">
          <DiscourseConnective annotation_id="46152" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans une large mesure, de mettre un terme au crime organisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41115" docOffset="296">
      <en>None of the people who come to Lampedusa or Malta have organised a boat for themselves.</en>
      <fr>Aucune des personnes qui parviennent <DiscourseConnective annotation_id="46261">à</DiscourseConnective> Lampedusa <DiscourseConnective annotation_id="46273">ou</DiscourseConnective> à Malte n'est capable d'affréter un bateau <DiscourseConnective annotation_id="46319">à</DiscourseConnective> elle toute seule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41203" docOffset="297">
      <en>They come <Alignment alignment="46362" annotation_id="41213">
          <DiscourseConnective annotation_id="41213" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have been enticed by organised crime organisations and have paid a great deal of money.</en>
      <fr>Ces personnes viennent <Alignment alignment="49110" annotation_id="46362">
          <DiscourseConnective annotation_id="46362" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des organisations criminelles les ont abusées <DiscourseConnective annotation_id="46418">et</DiscourseConnective> qu'elles ont payé une forte somme d'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41314" id="345" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="41314" docOffset="298">
      <en>President-in-Office of the Council. - Mr President, I should like to thank you for a very constructive and helpful debate.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="46475">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Monsieur le Président, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="46546">pour</DiscourseConnective> ce débat très constructif <DiscourseConnective annotation_id="46577">et</DiscourseConnective> utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41437" docOffset="299">
      <en>There are things the Council can do; there are other things which the Council is not obliged to do <Alignment alignment="46690" annotation_id="41536">
          <DiscourseConnective annotation_id="41536" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> which do not fall within its remit.</en>
      <fr>Il est des choses que le Conseil peut faire; il en est d'autres <DiscourseConnective annotation_id="46651">que</DiscourseConnective> le Conseil n'est pas tenu de faire <Alignment alignment="17207" annotation_id="46690">
          <DiscourseConnective annotation_id="46690" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ne relèvent pas de ses compétences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41575" docOffset="300">
      <en>Let me start with the negatives - the limitations.</en>
      <fr>Commençons par ce qu'il ne peut pas faire - les restrictions. Comme je l'ai dit, il n'appartient pas au Conseil de surveiller la mise en œuvre du droit communautaire par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41626" docOffset="301">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="41626" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> has already been stated, it does not fall within the Council's remit to monitor the implementation of Community law by the Member States; that falls to the Commission, <Alignment alignment="46967" annotation_id="41797">
          <DiscourseConnective annotation_id="41797" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> my colleague Commissioner Barrot talked about that, <DiscourseConnective annotation_id="41853" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are certainly working closely with the Commission on many issues.</en>
      <fr>Cette responsabilité incombe <DiscourseConnective annotation_id="46951">à</DiscourseConnective> la Commission <Alignment alignment="55712" annotation_id="46967">
          <DiscourseConnective annotation_id="46967" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon collègue, le commissaire Barrot, en a discuté. Aussi ne manquerons-nous pas de collaborer avec la Commission sur de nombreuses questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41926" docOffset="302">
      <en>It <DiscourseConnective annotation_id="41929" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> does not fall within the Council's remit to implement national provisions of the Member States.</en>
      <fr>Il n'appartient pas non plus au Conseil de mettre en œuvre les dispositions nationales des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42030" docOffset="303">
      <en>A lot has been said during this particular debate about the countries most involved: Italy and France.</en>
      <fr>Beaucoup de choses ont été dites au cours de ce débat sur les pays les plus concernés: l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="47314">et</DiscourseConnective> la France.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42133" docOffset="304">
      <en>
        <Alignment alignment="47328" annotation_id="42133">
          <Alignment alignment="47328" annotation_id="42133">
            <DiscourseConnective annotation_id="42133" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we certainly have the will <Alignment alignment="47378" annotation_id="42179">
          <DiscourseConnective annotation_id="42179" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the instruments to act, <Alignment alignment="47400" annotation_id="42207">
          <DiscourseConnective annotation_id="42207" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council is willing to act in the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13698" annotation_id="47328">
          <Alignment alignment="39091" annotation_id="47328">
            <DiscourseConnective annotation_id="47328" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous aurons certainement la volonté <Alignment alignment="42179" annotation_id="47378">
          <DiscourseConnective annotation_id="47378" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les moyens d'agir, <Alignment alignment="5307" annotation_id="47400">
          <DiscourseConnective annotation_id="47400" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil souhaite agir <DiscourseConnective annotation_id="47428">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42256" docOffset="305">
      <en>I think we all agree - I was listening to you carefully, <Alignment alignment="17376" annotation_id="42313">
          <DiscourseConnective annotation_id="42313" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you were talking about the further need to improve EU action in the area of migration and asylum policy - that a lot was done last year <DiscourseConnective annotation_id="42457" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I think we are all grateful to the French Presidency for taking the initiative in promoting the European Pact on Immigration and Asylum, which specifically mentions some instruments of solidarity.</en>
      <fr>Je pense que nous accordons tous à reconnaître - je vous ai écoutés attentivement, <Alignment alignment="39366" annotation_id="47523">
          <DiscourseConnective annotation_id="47523" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez abordé la nécessité d'améliorer l'action de l'UE dans le domaine de l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="47625">et</DiscourseConnective> de l'asile -, <DiscourseConnective annotation_id="47642">que</DiscourseConnective> bien des progrès ont été réalisés l'année dernière. Je pense aussi que nous sommes tous reconnaissants <DiscourseConnective annotation_id="47749">à</DiscourseConnective> la présidence française <DiscourseConnective annotation_id="47775">pour</DiscourseConnective> avoir pris l'initiative de promouvoir le pacte européen sur l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="47854">et</DiscourseConnective> l'asile, qui fait spécifiquement mention de certains instruments de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42658" docOffset="306">
      <en>Now is the time to gradually implement that step by step.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="47945">maintenant</DiscourseConnective> l'améliorer progressivement, pas <DiscourseConnective annotation_id="47989">à</DiscourseConnective> pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42716" docOffset="307">
      <en>Certainly Parliament, together with the Council and the Commission, will have the possibility to work together on that.</en>
      <fr>Le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="48010">de même que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="48033">et</DiscourseConnective> la Commission, aura la possibilité d'y apporter son concours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42836" docOffset="308">
      <en>I can just promise you that our Presidency, as well as the upcoming Presidency - <Alignment alignment="48188" annotation_id="42917">
          <DiscourseConnective annotation_id="42917" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this issue will not be resolved within the next few weeks - will be working hard on that.</en>
      <fr>Je peux seulement vous promettre <DiscourseConnective annotation_id="48131">que</DiscourseConnective> notre présidence, <DiscourseConnective annotation_id="48153">ainsi</DiscourseConnective> que la présidence suivante - <Alignment alignment="16890" annotation_id="48188">
          <DiscourseConnective annotation_id="48188" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question ne va pas se résoudre dans les prochaines semaines -, n'épargnera aucun effort <DiscourseConnective annotation_id="48286">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43015" docOffset="309">
      <en>There are strategic issues. There are <DiscourseConnective annotation_id="43053" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> issues that required more immediate reactions, such as reducing the risk of humanitarian crisis and the negative impact.</en>
      <fr>Certaines questions sont stratégiques, d'autres exigent des réactions plus immédiates, <DiscourseConnective annotation_id="48386">comme</DiscourseConnective> la réduction du risque de crise humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="48436">et</DiscourseConnective> de ses conséquences négatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43179" docOffset="310">
      <en>I come from the Czech Republic, which is not under the media spotlight, <Alignment alignment="48568" annotation_id="43251">
          <DiscourseConnective annotation_id="43251" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have had our own experiences too: after the division of Czechoslovakia in 1992, there was a huge inflow - hundreds of thousands - of the Roma peoples from Slovakia into Czech territory.</en>
      <fr>Je viens de République tchèque, un pays qui n'est pas particulièrement sous les feux de la rampe, <Alignment alignment="15856" annotation_id="48568">
          <DiscourseConnective annotation_id="48568" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons nous aussi eu nos expériences: <DiscourseConnective annotation_id="48615">après</DiscourseConnective> la scission de la Tchécoslovaquie <DiscourseConnective annotation_id="48655">en</DiscourseConnective> 1992, des flux immenses de Roms - des centaines de milliers - sont entrés sur le territoire tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43444" docOffset="311">
      <en>Perhaps it was not like the situation in Malta, where I understand the situation is particularly difficult, <Alignment alignment="48897" annotation_id="43552">
          <DiscourseConnective annotation_id="43552" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think everybody in the EU has some experience of that <Alignment alignment="77423" annotation_id="43612">
          <DiscourseConnective annotation_id="43612" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, without a doubt, there is a need for us to work together.</en>
      <fr>La situation n'était <DiscourseConnective annotation_id="48780">sans</DiscourseConnective> doute pas comparable <DiscourseConnective annotation_id="48806">à</DiscourseConnective> celle de Malte, où la situation est particulièrement difficile - je le comprends bien -, <Alignment alignment="43552" annotation_id="48897">
          <DiscourseConnective annotation_id="48897" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que chacun <DiscourseConnective annotation_id="48922">en</DiscourseConnective> Europe a son expérience de l'immigration, <Alignment alignment="5578" annotation_id="48967">
          <DiscourseConnective annotation_id="48967" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="48993">que</DiscourseConnective> nous devons œuvrer de concert.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43675" id="346" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="43675" docOffset="312">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="49086" annotation_id="43689">
          <DiscourseConnective annotation_id="43689" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Vondra, the deputy Prime Minister has said, the Commission must ensure that the rules are applied. <Alignment alignment="49192" annotation_id="43794">
          <DiscourseConnective annotation_id="43794" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr Vondra, the Member States must <Alignment alignment="81476" annotation_id="43837">
          <DiscourseConnective annotation_id="43837" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> cooperate <Alignment alignment="49284" annotation_id="43852">
          <DiscourseConnective annotation_id="43852" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that with the Pact on Immigration and Asylum and the dynamism of your Presidency, together we will be able to do a good job.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, <Alignment alignment="30016" annotation_id="49086">
          <DiscourseConnective annotation_id="49086" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit le vice-premier ministre, M. Vondra, la Commission doit veiller <DiscourseConnective annotation_id="49164">à</DiscourseConnective> l'application des règles, <Alignment alignment="26349" annotation_id="49192">
          <DiscourseConnective annotation_id="49192" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cher Vice-premier ministre, il faut <Alignment alignment="18605" annotation_id="49234">
          <DiscourseConnective annotation_id="49234" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> quand même que les États membres coopèrent, <Alignment alignment="14203" annotation_id="49284">
          <DiscourseConnective annotation_id="49284" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="49296">qu'</DiscourseConnective>avec le pacte <DiscourseConnective annotation_id="49313">pour</DiscourseConnective> l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="49332">et</DiscourseConnective> l'asile, <DiscourseConnective annotation_id="49344">et</DiscourseConnective> en vertu du dynamisme de votre présidence, nous arriverons <DiscourseConnective annotation_id="49406">à</DiscourseConnective> faire du bon travail ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43989" docOffset="313">
      <en>I have noted Members' impatience during this debate, <Alignment alignment="49504" annotation_id="44042">
          <DiscourseConnective annotation_id="44042" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has to be said that it is still early days in the implementation of the pact <Alignment alignment="49576" annotation_id="44126">
          <DiscourseConnective annotation_id="44126" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="49584" annotation_id="44131">
          <DiscourseConnective annotation_id="44131" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I just said, the legal framework is beginning to take shape and can be used as a support.</en>
      <fr>J'ai noté au cours de ce débat, l'impatience des parlementaires, <Alignment alignment="44042" annotation_id="49504">
          <DiscourseConnective annotation_id="49504" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut <DiscourseConnective annotation_id="49517">dire que</DiscourseConnective> nous sommes au début de la mise en œuvre du pacte <Alignment alignment="20609" annotation_id="49576">
          <DiscourseConnective annotation_id="49576" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que, <Alignment alignment="25916" annotation_id="49584">
          <DiscourseConnective annotation_id="49584" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit tout à l'heure, le cadre juridique commence <DiscourseConnective annotation_id="49646">à</DiscourseConnective> prendre tournure <DiscourseConnective annotation_id="49665">et</DiscourseConnective> à pouvoir servir de point de d'appui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44224" docOffset="314">
      <en>Now, obviously, we must use this to arrive at a Community policy on asylum and a Community policy on immigration.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49706">Maintenant</DiscourseConnective>, évidemment, il faut que nous en profitions <DiscourseConnective annotation_id="49761">pour</DiscourseConnective> arriver <DiscourseConnective annotation_id="49774">à</DiscourseConnective> une politique communautaire de l'asile <DiscourseConnective annotation_id="49815">et</DiscourseConnective> à une politique communautaire de l'immigration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44338" docOffset="315">
      <en>Europe needs to show greater solidarity.</en>
      <fr>Il faut une Europe plus solidaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44379" docOffset="316">
      <en>I have just listened to Mr Busuttil <Alignment alignment="57616" annotation_id="44415">
          <DiscourseConnective annotation_id="44415" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is true that, faced with the influx of immigrants and asylum seekers, Member States like Malta find themselves in extremely difficult situations.</en>
      <fr>J'ai écouté <DiscourseConnective annotation_id="49913">à</DiscourseConnective> l'instant M. Busuttil, <Alignment alignment="12098" annotation_id="49938">
          <DiscourseConnective annotation_id="49938" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est vrai <DiscourseConnective annotation_id="49952">que</DiscourseConnective>, devant l'afflux d'immigrants <DiscourseConnective annotation_id="49986">et</DiscourseConnective> aussi de demandeurs d'asile, des États membres <DiscourseConnective annotation_id="50036">comme</DiscourseConnective> Malte se trouvent dans des situations extrêmement difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44568" docOffset="317">
      <en>Europe has to decide what solidarity is required.</en>
      <fr>L'Europe doit prendre la mesure de cette solidarité nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44618" docOffset="318">
      <en>That is absolutely essential</en>
      <fr>C'est tout à fait essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44647" docOffset="319">
      <en>I would <Alignment alignment="50214" annotation_id="44655">
          <DiscourseConnective annotation_id="44655" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say that we are trying to give as much help <Alignment alignment="50253" annotation_id="44704">
          <DiscourseConnective annotation_id="44704" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can via the European Refugee Fund.</en>
      <fr>Je voudrais dire <Alignment alignment="44655" annotation_id="50214">
          <DiscourseConnective annotation_id="50214" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="50220">que</DiscourseConnective> nous essayons d'aider <DiscourseConnective annotation_id="50246">autant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="53041" annotation_id="50253">
          <DiscourseConnective annotation_id="50253" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le pouvons, avec le Fonds européen pour les réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44745" docOffset="320">
      <en>I would, <Alignment alignment="50316" annotation_id="44754">
          <DiscourseConnective annotation_id="44754" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, say to Mrs Frassoni that there is probably an error, <Alignment alignment="102841" annotation_id="44816">
          <DiscourseConnective annotation_id="44816" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Return Fund cannot be used, in any case, for registration of the Roma.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11247" annotation_id="50316">
          <DiscourseConnective annotation_id="50316" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dis <DiscourseConnective annotation_id="50328">à</DiscourseConnective> Monica Frassoni <DiscourseConnective annotation_id="50346">qu'</DiscourseConnective>il y a probablement une erreur, <Alignment alignment="17497" annotation_id="50381">
          <DiscourseConnective annotation_id="50381" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Fonds européen pour le retour ne peut pas servir, <DiscourseConnective annotation_id="50444">en</DiscourseConnective> aucun cas, <DiscourseConnective annotation_id="50458">pour</DiscourseConnective> l'immatriculation des Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44903" docOffset="321">
      <en>That is not possible.</en>
      <fr>Ce n'est pas possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44925" docOffset="322">
      <en>That is not the aim of this fund.</en>
      <fr>Ce n'est pas la finalité de ce fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44959" docOffset="323">
      <en>In any case, <Alignment alignment="50565" annotation_id="44972">
          <DiscourseConnective annotation_id="44972" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I go to Lampedusa and Malta, I will see how the financial aid that we are giving to the Member States is being used.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50552">En tout cas</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="53378" annotation_id="50565">
          <DiscourseConnective annotation_id="50565" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'irai <DiscourseConnective annotation_id="50580">à</DiscourseConnective> Lampedusa, <DiscourseConnective annotation_id="50593">comme</DiscourseConnective> à Malte, je verrai comment sont utilisées les aides financières <DiscourseConnective annotation_id="50663">que</DiscourseConnective> nous mettons à la disposition des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45094" docOffset="324">
      <en>I would <Alignment alignment="57228" annotation_id="45102">
          <DiscourseConnective annotation_id="45102" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> say to you that we are now going to pay a great deal of attention.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="24091" annotation_id="50728">
          <DiscourseConnective annotation_id="50728" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous <DiscourseConnective annotation_id="50738">dire que</DiscourseConnective> nous allons <DiscourseConnective annotation_id="50759">maintenant</DiscourseConnective> faire très attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45179" docOffset="325">
      <en>We finally have a solid legal framework that will allow us to act much more than previously on reception conditions.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="50803">enfin</DiscourseConnective> un cadre juridique solide qui nous permettra d'agir beaucoup plus <DiscourseConnective annotation_id="50875">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="50878">auparavant</DiscourseConnective> sur les conditions d'accueil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45296" docOffset="326">
      <en>I <Alignment alignment="50928" annotation_id="45298">
          <DiscourseConnective annotation_id="45298" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that a more united Europe will allow an improvement of the situation of these immigrants, especially these asylum seekers who are worthy of our full attention.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="29145" annotation_id="50928">
          <DiscourseConnective annotation_id="50928" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="50934">qu'</DiscourseConnective>une Europe plus solidaire permettra d'améliorer la situation de ces immigrés et <DiscourseConnective annotation_id="51017">surtout</DiscourseConnective> de ces demandeurs d'asile qui méritent toute notre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45468" docOffset="327">
      <en>I would like to reply to Mrs Sudre, <Alignment alignment="51124" annotation_id="45504">
          <DiscourseConnective annotation_id="45504" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> she gave a very good explanation of the extremely worrying situation in Mayotte.</en>
      <fr>Je voudrais répondre <DiscourseConnective annotation_id="51108">à</DiscourseConnective> Margie Sudre, <Alignment alignment="24294" annotation_id="51124">
          <DiscourseConnective annotation_id="51124" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a très bien expliqué la situation extrêmement préoccupante de Mayotte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45591" docOffset="328">
      <en>What she said is correct: the French authorities have informed us that a new centre with 140 places will open in 2010.</en>
      <fr>Ce qu'elle a dit est juste: les autorités françaises nous ont notifié <DiscourseConnective annotation_id="51274">qu'</DiscourseConnective>un nouveau centre de 140 places sera ouvert <DiscourseConnective annotation_id="51321">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45710" docOffset="329">
      <en>Above all, these same authorities are currently negotiating with the Comoran authorities to conclude an agreement on movement and migration, <Alignment alignment="1236" annotation_id="45851">
          <DiscourseConnective annotation_id="45851" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a lasting reduction must be made to the migration pressures on that island.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51330">Surtout</DiscourseConnective>, ces mêmes autorités négocient actuellement avec les autorités comoriennes la conclusion d'un accord sur la circulation <DiscourseConnective annotation_id="51458">et</DiscourseConnective> la migration, <Alignment alignment="19340" annotation_id="51475">
          <DiscourseConnective annotation_id="51475" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut faire baisser durablement la pression migratoire sur cette île.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45930" docOffset="330">
      <en>In general terms, I must say that we need the policy of partnership with the countries of origin.</en>
      <fr>De manière générale, d'ailleurs, je dois <DiscourseConnective annotation_id="51592">dire que</DiscourseConnective> nous avons besoin de cette politique de partenariat avec les pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46028" docOffset="331">
      <en>Mr Vondra, that is the condition we have to meet <Alignment alignment="51726" annotation_id="46077">
          <DiscourseConnective annotation_id="46077" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to reduce somewhat the very high migration pressure on some of the Member States, for some of whom it is causing problems.</en>
      <fr>C'est la condition, cher vice-premier ministre, <Alignment alignment="10977" annotation_id="51726">
          <DiscourseConnective annotation_id="51726" sense="Contingency.Condition">pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous puissions soulager un peu certains États membres de cette pression migratoire qui est très forte et qui, effectivement, pose des problèmes à un certain nombre d'entre eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46210" docOffset="332">
      <en>
        <Alignment alignment="51912" annotation_id="46210">
          <DiscourseConnective annotation_id="46210" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that <Alignment alignment="51926" annotation_id="46232">
          <DiscourseConnective annotation_id="46232" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union can be very united, we could find an answer to the need for a more concerted management of migration flows. This will obviously benefit these men and women, whom we should never forget, <Alignment alignment="52149" annotation_id="46440">
          <DiscourseConnective annotation_id="46440" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who are in very painful situations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="52111" annotation_id="51912">
          <DiscourseConnective annotation_id="51912" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <Alignment alignment="31335" annotation_id="51926">
          <DiscourseConnective annotation_id="51926" sense="Contingency.Condition">qu'en</DiscourseConnective>
        </Alignment> étant très solidaire, l'Union européenne pourra apporter une réponse <DiscourseConnective annotation_id="52001">à</DiscourseConnective> cette demande d'une gestion plus concertée des flux migratoires au profit, évidemment, des femmes et des hommes <DiscourseConnective annotation_id="52115">que</DiscourseConnective> nous ne devons jamais oublier <Alignment alignment="22422" annotation_id="52149">
          <DiscourseConnective annotation_id="52149" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui sont dans des situations très douloureuses.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46480" id="347" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="46480" docOffset="333">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
