<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>1.</en>
    <fr>1.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Code of Conduct for computerised reservation systems (</en>
    <fr>Code de conduite <DiscourseConnective annotation_id="20">pour</DiscourseConnective> l'utilisation de systèmes informatisés de réservation (</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="58" docOffset="2">
    <en>- Before the vote:</en>
    <fr>- <DiscourseConnective annotation_id="83">Avant</DiscourseConnective> le vote:</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="77" id="082" name="Jeanine Hennis-Plasschaert">
    <ParallelChunk annotation_id="77" docOffset="3">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, I speak on behalf of the ALDE Group, with regard to the Kirkhope report.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, j'interviens au nom du groupe ALDE <DiscourseConnective annotation_id="186">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le rapport Kirkhope.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="195" docOffset="4">
      <en>Pursuant to Rule 168, the ALDE Group would like to make a request for referral back to committee.</en>
      <fr>Conformément <DiscourseConnective annotation_id="239">à</DiscourseConnective> l'article 168, le groupe ALDE souhaite demander un renvoi en commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="293" docOffset="5">
      <en>To be clear, there is no intention of breaking up the compromise package with the Council as such, <Alignment alignment="412" annotation_id="392">
          <DiscourseConnective annotation_id="392" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> my group does believe that a more extensive debate on the definition of a parent carrier should take place.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="314">Pour</DiscourseConnective> être clair, nous n'avons pas l'intention de renoncer au paquet de compromis avec le Conseil, <Alignment alignment="392" annotation_id="412">
          <DiscourseConnective annotation_id="412" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon groupe pense <DiscourseConnective annotation_id="434">que</DiscourseConnective> la définition du transporteur associé devrait faire l'objet d'un débat plus approfondi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="504" docOffset="6">
      <en>The Commission is working on a formal notice, which is most welcome.</en>
      <fr>La Commission travaille <DiscourseConnective annotation_id="550">à</DiscourseConnective> l'élaboration d'une note formelle, ce dont nous nous réjouissons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="573" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="618" annotation_id="573">
          <DiscourseConnective annotation_id="573" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that does not give us the 100% clarity we need at this very moment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="573" annotation_id="618">
          <DiscourseConnective annotation_id="618" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela ne nous donne pas la clarté absolue dont nous avons besoin <DiscourseConnective annotation_id="693">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="650" docOffset="8">
      <en>A proper debate should be allowed for, as well as decent consultation of our legal services.</en>
      <fr>Nous devons permettre un réel débat, <DiscourseConnective annotation_id="750">ainsi</DiscourseConnective> qu'une consultation suffisante de nos services juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="743" docOffset="9">
      <en>There is no rush to put this matter to the vote at this very moment.</en>
      <fr>Il n'y a pas d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="838">à</DiscourseConnective> soumettre immédiatement cette question au vote.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="812" id="083" name="Brian Simpson">
    <ParallelChunk annotation_id="812" docOffset="10">
      <en>Mr President, I am happy to speak in favour of the ALDE Group motion to refer this back to committee.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je me réjouis de soutenir la demande de renvoi <DiscourseConnective annotation_id="963">en</DiscourseConnective> commission exprimée par le groupe ALDE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="914" docOffset="11">
      <en>In my long years in this Parliament I cannot recall, within the transport area, a report that has caused so much confusion and uncertainty as this one.</en>
      <fr>Dans ma longue carrière au sein de ce Parlement, je ne me souviens pas d'un rapport dans le domaine des transports qui ait provoqué <DiscourseConnective annotation_id="1138">autant</DiscourseConnective> de confusion <DiscourseConnective annotation_id="1158">et</DiscourseConnective> d'incertitude <DiscourseConnective annotation_id="1175">que</DiscourseConnective> celui-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1066" docOffset="12">
      <en>We are making law here, <Alignment alignment="1228" annotation_id="1090">
          <DiscourseConnective annotation_id="1090" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> with that comes a responsibility to act with full knowledge and understanding of the text that honourable Members will be asked to vote on.</en>
      <fr>Nous sommes en train de créer une loi, <Alignment alignment="1090" annotation_id="1228">
          <DiscourseConnective annotation_id="1228" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons la responsabilité d'agir <DiscourseConnective annotation_id="1267">en</DiscourseConnective> parfaite connaissance <DiscourseConnective annotation_id="1292">et</DiscourseConnective> compréhension du texte sur lequel il va être demandé aux estimés députés de voter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1234" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="1378" annotation_id="1234">
          <DiscourseConnective annotation_id="1234" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> many Members are unsure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1234" annotation_id="1378">
          <DiscourseConnective annotation_id="1378" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de nombreux députés sont incertains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1263" docOffset="14">
      <en>Many Members are struggling to comprehend and understand this complex piece of legislation, made even more complex by the intervention of the Council.</en>
      <fr>De nombreux députés peinent <DiscourseConnective annotation_id="1453">à</DiscourseConnective> comprendre cette législation complexe, qui a été rendue plus complexe <DiscourseConnective annotation_id="1525">encore</DiscourseConnective> par l'intervention du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1414" docOffset="15">
      <en>There is great uncertainty, great unease across a wide spectrum of this Chamber, which is why I believe we need to reassess, re-evaluate and examine more carefully the implications of these proposals back in the Committee on Transport.</en>
      <fr>Une grande incertitude, un grand malaise touche une bonne partie de cette Assemblée. <DiscourseConnective annotation_id="1648">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je pense que nous devons réévaluer <DiscourseConnective annotation_id="1698">et</DiscourseConnective> examiner plus minutieusement les conséquences de ces propositions au sein de la commission des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1650" docOffset="16">
      <en>It is about getting it right, not about doing it quickly.</en>
      <fr>Il faut faire les choses correctement, pas les faire vite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1708" docOffset="17">
      <en>By doing this, we will not be creating problems; we will be acting responsibly as legislators, defending Parliament's right to work at its pace, not at a pace dictated to it by industry lobbyists and the Council of Ministers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1867">En</DiscourseConnective> agissant <DiscourseConnective annotation_id="1879">ainsi</DiscourseConnective>, nous ne causerons pas de problèmes. Nous agirons <DiscourseConnective annotation_id="1935">comme</DiscourseConnective> des législateurs responsables, nous défendrons le droit du Parlement de travailler <DiscourseConnective annotation_id="2024">à</DiscourseConnective> son propre rythme, et non au rythme imposé par les lobbyistes du secteur <DiscourseConnective annotation_id="2099">et</DiscourseConnective> par le Conseil des ministres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1934" id="084" name="Georg Jarzembowski">
    <ParallelChunk annotation_id="1934" docOffset="18">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, what Mr Simpson has just said is really quite abstruse; <Alignment alignment="2216" annotation_id="2031">
          <DiscourseConnective annotation_id="2031" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, he turns the whole matter on its head.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, ce que vient de dire M. Simpson est réellement absurde. <Alignment alignment="385" annotation_id="2216">
          <DiscourseConnective annotation_id="2216" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est tout à fait contraire <DiscourseConnective annotation_id="2253">à</DiscourseConnective> la vérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2078" docOffset="19">
      <en>There are certain industries which attempt to block legislation in the interests of their companies.</en>
      <fr>Certains secteurs tentent de bloquer la législation <DiscourseConnective annotation_id="2318">pour</DiscourseConnective> protéger les intérêts de leurs entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2179" docOffset="20">
      <en>May I say this: with this code of conduct, our intention is to improve consumers' rights.</en>
      <fr>Permettez-moi de dire ceci: avec ce code de conduite, notre attention est de renforcer les droits des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2269" docOffset="21">
      <en>We need to strengthen consumer rights <Alignment alignment="2535" annotation_id="2307">
          <DiscourseConnective annotation_id="2307" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we get fair offers from the computerised systems.</en>
      <fr>Nous devons renforcer les droits des consommateurs <Alignment alignment="2307" annotation_id="2535">
          <DiscourseConnective annotation_id="2535" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>obtenir des systèmes informatisés des offres équitables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2365" docOffset="22">
      <en>We vigorously reject these delaying tactics on the part of the Socialists, who are attempting to wreck the compromise with the French Government and bring about its collapse during this legislative term.</en>
      <fr>Nous rejetons catégoriquement les tactiques utilisées par les socialistes pour nous faire perdre du temps. Ceux-ci ont pour objectif de ruiner le compromis conclu avec le gouvernement français <DiscourseConnective annotation_id="2792">et</DiscourseConnective> de le faire s'écrouler avant la fin de cette période législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2569" docOffset="23">
      <en>I would urge you to reject the referral back to committee.</en>
      <fr>Je vous demande de refuser le renvoi en commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2628" id="085" name="Timothy Kirkhope">
    <ParallelChunk annotation_id="2628" docOffset="24">
      <en>rapporteur. - Mr President, I urge us not to refer this back to the committee.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Monsieur le Président, je demande <DiscourseConnective annotation_id="2966">à</DiscourseConnective> cette Assemblée de ne pas renvoyer le dossier en commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2707" docOffset="25">
      <en>I think this is an unnecessary, and a potentially damaging, delaying tactic in the interests of the consumers of Europe, whom we represent.</en>
      <fr>Je pense que ces manœuvres de ralentissement sont inutiles <DiscourseConnective annotation_id="3088">et</DiscourseConnective> qu'elles risquent de nuire aux intérêts des consommateurs européens <DiscourseConnective annotation_id="3159">que</DiscourseConnective> nous représentons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2847" docOffset="26">
      <en>The first-reading agreement was struck in June with Council and Commission, after comprehensive debate and support in my - Transport - Committee.</en>
      <fr>L'accord en première lecture a été conclu <DiscourseConnective annotation_id="3224">en</DiscourseConnective> juin avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3248">et</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="3266">après</DiscourseConnective> un débat complet <DiscourseConnective annotation_id="3289">et</DiscourseConnective> avec le soutien de ma commission, la commission des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2993" docOffset="27">
      <en>My shadow rapporteurs were fully involved with the process throughout <Alignment alignment="3419" annotation_id="3063">
          <DiscourseConnective annotation_id="3063" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as far <Alignment alignment="3430" annotation_id="3075">
          <DiscourseConnective annotation_id="3075" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am concerned, agreed the outcome.</en>
      <fr>Mes rapporteurs fictifs ont participé activement au processus, <Alignment alignment="3063" annotation_id="3419">
          <DiscourseConnective annotation_id="3419" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3423">autant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1910" annotation_id="3430">
          <DiscourseConnective annotation_id="3430" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je puisse le dire, ils ont marqué leur accord avec le <DiscourseConnective annotation_id="3488">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3114" docOffset="28">
      <en>Two presidencies - the Slovenian and French - have both cooperated fully with me in this matter, <Alignment alignment="3598" annotation_id="3211">
          <DiscourseConnective annotation_id="3211" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not understand why more time is now needed to debate or scrutinise this vital measure.</en>
      <fr>Deux Présidences, la slovène <DiscourseConnective annotation_id="3527">et</DiscourseConnective> la française, ont pleinement collaboré avec moi sur cette question, <Alignment alignment="3211" annotation_id="3598">
          <DiscourseConnective annotation_id="3598" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne comprends pas pourquoi il faudrait <DiscourseConnective annotation_id="3642">maintenant</DiscourseConnective> plus de temps <DiscourseConnective annotation_id="3667">pour</DiscourseConnective> examiner cette mesure essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3307" docOffset="29">
      <en>The fairest and most democratic way to proceed is to vote now on the agreement.</en>
      <fr>La façon la plus équitable <DiscourseConnective annotation_id="3734">et</DiscourseConnective> la plus démocratique de progresser est de voter <DiscourseConnective annotation_id="3785">maintenant</DiscourseConnective> sur cet accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3387" docOffset="30">
      <en>Many of the people who are now protesting did not bother to come to the debate last night <Alignment alignment="3922" annotation_id="3477">
          <DiscourseConnective annotation_id="3477" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Mandelson, at my request, clarified to Parliament the assurances that a formal notice will be published in the Official Journal before the entry into force of this regulation, giving a clear interpretation of the regulation from the Commission's point of view and very concrete and strict criteria (which happens on competition issues) to enforce these measures, in the interests of the consumers of Europe.</en>
      <fr>De nombreux députés qui protestent aujourd'hui ne se sont pas donné la peine d'assister au débat d'hier soir, <Alignment alignment="3477" annotation_id="3922">
          <DiscourseConnective annotation_id="3922" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> Monsieur le Commissaire Mandelson, <DiscourseConnective annotation_id="3965">à</DiscourseConnective> ma demande, a donné au Parlement l'assurance <DiscourseConnective annotation_id="4012">qu'</DiscourseConnective>une notice formelle serait publiée dans le journal officiel <DiscourseConnective annotation_id="4075">avant</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="4090">en</DiscourseConnective> vigueur de ce règlement, donnant une interprétation claire de ce règlement du point de vue de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4201">et</DiscourseConnective> fournissant des critères concrets <DiscourseConnective annotation_id="4238">et</DiscourseConnective> stricts (<DiscourseConnective annotation_id="4250">comme</DiscourseConnective> souvent <DiscourseConnective annotation_id="4264">en</DiscourseConnective> matière de concurrence) <DiscourseConnective annotation_id="4291">pour</DiscourseConnective> faire appliquer ces mesures dans l'intérêt des consommateurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3903" docOffset="31">
      <en>I do not think that the consumers will understand these protests <Alignment alignment="4437" annotation_id="3968">
          <DiscourseConnective annotation_id="3968" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not proceed to bring this measure forward.</en>
      <fr>Je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="4384">que</DiscourseConnective> les consommateurs comprendront ces protestations <Alignment alignment="3968" annotation_id="4437">
          <DiscourseConnective annotation_id="4437" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne faisons rien <DiscourseConnective annotation_id="4461">pour</DiscourseConnective> faire avancer cette mesure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4020" docOffset="32">
      <en>I <Alignment alignment="4510" annotation_id="4022">
          <DiscourseConnective annotation_id="4022" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask you, sincerely - all of you - to support me and the hard work that all of us have done across political groups to bring this matter through as quickly as possible.</en>
      <fr>Je vous demande <Alignment alignment="4022" annotation_id="4510">
          <DiscourseConnective annotation_id="4510" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> sincèrement, je vous demande <DiscourseConnective annotation_id="4544">à</DiscourseConnective> tous de me soutenir <DiscourseConnective annotation_id="4566">et</DiscourseConnective> de soutenir le travail difficile <DiscourseConnective annotation_id="4602">que</DiscourseConnective> nous avons tous accompli à travers tous les groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="4669">pour</DiscourseConnective> faire avancer ce dossier <DiscourseConnective annotation_id="4699">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="4716">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4200" docOffset="33">
      <en>(Parliament rejected the motion for referral back to committee)</en>
      <fr>(Le Parlement rejette la motion de renvoi en commission)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
