<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>State of play of SIS II (debate)</en>
    <fr>État d'avancement du projet SIS II (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="33" id="310" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="33" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la discussion commune sur:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="71" docOffset="2">
      <en>the oral question to the Council on the state of play of SIS II, by Mr Coelho, on behalf of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, Mrs Roure, on behalf of the Socialist Group in the European Parliament, and Mr Lax, on behalf of the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe - B6-0010/2009), and</en>
      <fr>la question orale au Conseil sur l'état d'avancement du projet SIS II de Carlos Coehlo, au nom du groupe PPE-DE, Martine Roure, au nom du groupe PSE, <DiscourseConnective annotation_id="244">et</DiscourseConnective> Henrik Lax, au nom du groupe ALDE - B6-0010/2009), <DiscourseConnective annotation_id="298">et</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="431" docOffset="3">
      <en>the oral question to the Commission on the state of play of SIS II, by Mr Coelho, on behalf of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, Mrs Roure, on behalf of the Socialist Group in the European Parliament, and Mr Lax, on behalf of the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe - B6-0011/2009).</en>
      <fr>la question orale <DiscourseConnective annotation_id="319">à</DiscourseConnective> la Commission sur l'état d'avancement du projet SIS II de Carlos Coehlo, au nom du groupe PPE-DE, Martine Roure, au nom du groupe PSE, <DiscourseConnective annotation_id="456">et</DiscourseConnective> Henrik Lax, au nom du groupe ALDE - B6-0011/2009).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="790" id="311" language="PT" name="Carlos Coelho">
    <ParallelChunk annotation_id="790" docOffset="4">
      <en>Mr President, Mr President-in-Office of the Council, Mr Vice-President of the Commission, ladies and gentlemen, in the European Parliament we clearly support the rapid entry into operation of the SIS II (Schengen Information System), which should have occurred in 2007.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="555">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Monsieur le Vice-président de la Commission, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="633">et</DiscourseConnective> Messieurs, au Parlement européen, il est clair que nous sommes tous pour une mise <DiscourseConnective annotation_id="718">en</DiscourseConnective> service rapide de SIS II (système d'information Schengen), une opération qui aurait dû être finalisé <DiscourseConnective annotation_id="822">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1060" docOffset="5">
      <en>The second generation of the SIS represents a Community approach to the need to step up security at the external borders and share important innovations such as biometric data and the interlinking of alerts.</en>
      <fr>La deuxième génération du SIS est la réponse de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="893">à</DiscourseConnective> la nécessité de renforcer la sécurité aux frontières extérieures <DiscourseConnective annotation_id="960">et</DiscourseConnective> de partager des innovations importantes <DiscourseConnective annotation_id="1003">comme</DiscourseConnective> les données biométriques <DiscourseConnective annotation_id="1034">et</DiscourseConnective> la mise en relations des signalements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1268" docOffset="6">
      <en>We accept that this system can only enter into operation <DiscourseConnective annotation_id="1325" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> it is robust and can operate fully 24 hours a day.</en>
      <fr>Nous comprenons fort <DiscourseConnective annotation_id="1097">bien que</DiscourseConnective> ce système ne puisse être mis <DiscourseConnective annotation_id="1136">en</DiscourseConnective> service qu'une fois acquise la certitude de sa robustesse <DiscourseConnective annotation_id="1197">et</DiscourseConnective> de sa capacité à fonctionner pleinement 24 heures sur 24.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1381" docOffset="7">
      <en>In my opinion, the time has come to find out who is responsible for this delay, make an in-depth assessment of the situation and find solutions that will make this project technically viable and restore its already weakened credibility.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1258">À</DiscourseConnective> mon avis, il est temps d'identifier les responsables de ce retard, de procéder à une évaluation approfondie de la situation <DiscourseConnective annotation_id="1384">et</DiscourseConnective> de trouver des solutions pour assurer la viabilité technique de ce projet <DiscourseConnective annotation_id="1461">et</DiscourseConnective> restaurer sa crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="1489">déjà</DiscourseConnective> entamée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1618" docOffset="8">
      <en>We know that various tests were carried out last year, the end result of which was negative, particularly for the operational system test.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="1515">que</DiscourseConnective> différents tests ont été réalisés l'année dernière et qu'ils ont conduit à des résultats finals négatifs, <DiscourseConnective annotation_id="1625">notamment</DiscourseConnective> le test de lancement opérationnel du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1757" docOffset="9">
      <en>The Council and the Commission decided to set a period of four months in order to try and solve the persisting problems, albeit without any great success, as can be seen from the results achieved in December 2008 <Alignment alignment="1889" annotation_id="1970">
          <DiscourseConnective annotation_id="1970" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the tests were repeated.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="1692">et</DiscourseConnective> la Commission ont décidé de se donner une période de quatre mois <DiscourseConnective annotation_id="1760">pour</DiscourseConnective> tenter de résoudre les problèmes persistants, <DiscourseConnective annotation_id="1811">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1816">sans</DiscourseConnective> grand succès, à en juger par les résultats obtenus <DiscourseConnective annotation_id="1872">en</DiscourseConnective> décembre 2008 <Alignment alignment="7001" annotation_id="1889">
          <DiscourseConnective annotation_id="1889" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les tests ont été réalisés à nouveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2000" docOffset="10">
      <en>Despite some improvements having been made, as far <Alignment alignment="1988" annotation_id="2051">
          <DiscourseConnective annotation_id="2051" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, there are still major issues in terms of the performance and robustness of the system, loss of messages, data quality and the process of synchronising the national copies with the central system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1935">Bien que</DiscourseConnective> certaines améliorations aient été obtenues, <Alignment alignment="5713" annotation_id="1988">
          <DiscourseConnective annotation_id="1988" sense="Temporal.Synchrony">pour autant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le sachions, il reste <DiscourseConnective annotation_id="2031">encore</DiscourseConnective> des difficultés majeures <DiscourseConnective annotation_id="2063">en</DiscourseConnective> termes de performances <DiscourseConnective annotation_id="2089">et</DiscourseConnective> de fiabilité du système, de pertes de messages, de qualité des données <DiscourseConnective annotation_id="2163">et</DiscourseConnective> de processus de synchronisation des copies nationales avec le système central.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2259" docOffset="11">
      <en>The SIS II clearly cannot start operating <Alignment alignment="23734" annotation_id="2301">
          <DiscourseConnective annotation_id="2301" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> these issues have been solved.</en>
      <fr>Il est évident que le démarrage opérationnel de SIS II ne pourra avoir lieu <Alignment alignment="13699" annotation_id="2321">
          <DiscourseConnective annotation_id="2321" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces problèmes n'auront pas été résolus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2338" docOffset="12">
      <en>I should like to express my doubts about the ability of the contracted company to solve, in such a short period of time, all these issues which have not been solved previously during a much longer period of time.</en>
      <fr>Je voudrais exprimer mes doutes quant à la capacité de l'entreprise contractante de résoudre toutes ces questions dans un délai <DiscourseConnective annotation_id="2498">aussi</DiscourseConnective> court, <DiscourseConnective annotation_id="2511">alors qu'</DiscourseConnective>elles n'ont pu être résolues précédemment dans un délai beaucoup plus long.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2551" docOffset="13">
      <en>I hope that an independent audit of the project can be launched in order to find out who is responsible.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="2605">qu'</DiscourseConnective>un audit indépendant du projet pourra être réalisé <DiscourseConnective annotation_id="2659">pour</DiscourseConnective> identifier les responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2656" docOffset="14">
      <en>I have no objections to the alternative technical scenario of the evolution of the 'SIS I for All' system to SIS II, provided that the legal framework approved for the SIS II is fully respected.</en>
      <fr>Je n'ai rien contre l'alternative de scénarios techniques de migration de " SIS I <DiscourseConnective annotation_id="2778">pour</DiscourseConnective> tous" vers le système SIS II, <DiscourseConnective annotation_id="2813">à condition que</DiscourseConnective> le cadre juridique approuvé <DiscourseConnective annotation_id="2857">pour</DiscourseConnective> SIS II <DiscourseConnective annotation_id="2869">soit</DiscourseConnective> pleinement respecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2851" docOffset="15">
      <en>At the end of March, a report assessing and comparing the two scenarios shall be presented.</en>
      <fr>Fin mars, un rapport d'évaluation <DiscourseConnective annotation_id="2929">et</DiscourseConnective> de comparaison des deux solutions sera présenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2943" docOffset="16">
      <en>Parliament wants to have access to this study and to be informed about the new direction to be given to the project, in terms of both the level of confidence in the technical side and the legal implications, the new timetable and the budgetary impact.</en>
      <fr>Le Parlement veut avoir accès <DiscourseConnective annotation_id="3011">à</DiscourseConnective> cette étude <DiscourseConnective annotation_id="3025">et</DiscourseConnective> être informé de la nouvelle orientation qui sera donnée au projet <DiscourseConnective annotation_id="3094">en</DiscourseConnective> termes de niveau de confiance dans l'aspect technique <DiscourseConnective annotation_id="3151">et</DiscourseConnective> d'implications juridiques, de nouveau calendrier <DiscourseConnective annotation_id="3203">et</DiscourseConnective> d'impact budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3195" docOffset="17">
      <en>I should like to remind the Council and the Commission, particularly at this time, that greater transparency in this whole process is particularly advisable.</en>
      <fr>Je rappelle au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3250">et</DiscourseConnective> à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3269">qu'</DiscourseConnective>il est particulièrement souhaitable, <DiscourseConnective annotation_id="3309">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3317">en</DiscourseConnective> ce moment, de traiter l'ensemble de ce processus dans la plus grande transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3353" id="312" language="FR" name="Martine Roure">
    <ParallelChunk annotation_id="3353" docOffset="18">
      <en>Mr President, SIS II, <DiscourseConnective annotation_id="3375" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we know, is a very important tool for ensuring the security of the Schengen area, especially following the enlargement to include the 10 new countries.</en>
      <fr>auteure. - Monsieur le Président, le SIS II, nous le savons, est un outil très important <DiscourseConnective annotation_id="3492">pour</DiscourseConnective> assurer la sécurité de l'espace Schengen, <DiscourseConnective annotation_id="3539">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3549">après</DiscourseConnective> l'élargissement aux dix nouveaux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3530" docOffset="19">
      <en>Since the adoption of the legal bases in 2007, not once have we had the opportunity to see a detailed report on the developments or on the technical or political problems that are said to be hindering the start-up of the system.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="3597">depuis</DiscourseConnective> l'adoption des bases juridiques <DiscourseConnective annotation_id="3636">en</DiscourseConnective> 2007, nous n'avons jamais pu recevoir de compte rendu détaillé des développements <DiscourseConnective annotation_id="3721">ou</DiscourseConnective> des problèmes d'ordre technique <DiscourseConnective annotation_id="3756">ou</DiscourseConnective> politique qui entravaient la mise en route du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3759" docOffset="20">
      <en>It was through the press that we learnt that all the tests required to launch the central system in complete safety had failed in December 2008.</en>
      <fr>C'est par la presse <DiscourseConnective annotation_id="3834">que</DiscourseConnective> nous avons pu apprendre <DiscourseConnective annotation_id="3862">que</DiscourseConnective> tous les tests nécessaires au démarrage du système central <DiscourseConnective annotation_id="3925">en</DiscourseConnective> toute sécurité avaient échoué <DiscourseConnective annotation_id="3958">en</DiscourseConnective> décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3904" docOffset="21">
      <en>We know that the Commission has tried to draw up a remedial plan to resolve the main problems, <Alignment alignment="34015" annotation_id="3999">
          <DiscourseConnective annotation_id="3999" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that several Member States, within the Council, are already thinking of an alternative that would consist of a simple upgrade to the SIS system currently in operation.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="3988">que</DiscourseConnective> la Commission a essayé d'élaborer un plan de remédiation pour résoudre les problèmes principaux, <Alignment alignment="8779" annotation_id="4089">
          <DiscourseConnective annotation_id="4089" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="4104">que</DiscourseConnective> plusieurs États membres, au sein du Conseil, pensent <DiscourseConnective annotation_id="4161">déjà</DiscourseConnective> à une alternative qui consisterait en une simple mise <DiscourseConnective annotation_id="4220">à</DiscourseConnective> niveau du système SIS actuellement <DiscourseConnective annotation_id="4257">en</DiscourseConnective> fonction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4179" docOffset="22">
      <en>The problem is <Alignment alignment="38909" annotation_id="4194">
          <DiscourseConnective annotation_id="4194" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not technical, <DiscourseConnective annotation_id="4219" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> political.</en>
      <fr>Le problème n'est <Alignment alignment="16128" annotation_id="4288">
          <DiscourseConnective annotation_id="4288" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas de nature technique, il est de nature politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4234" docOffset="23">
      <en>This Parliament has been asked to define by codecision the architecture of SIS II which, of itself, would have ensured the security necessary for our area of freedom, security and justice.</en>
      <fr>Ce Parlement a été appelé <DiscourseConnective annotation_id="4372">à</DiscourseConnective> définir <DiscourseConnective annotation_id="4382">en</DiscourseConnective> codécision l'architecture du SIS II qui, <DiscourseConnective annotation_id="4426">à</DiscourseConnective> lui seul, aurait assuré la sécurité nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="4475">à</DiscourseConnective> l'espace de liberté, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="4510">et</DiscourseConnective> de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4423" docOffset="24">
      <en>We have worked on it without losing sight of security and the protection of the fundamental rights of our citizens.</en>
      <fr>Nous y avons travaillé <DiscourseConnective annotation_id="4548">sans</DiscourseConnective> perdre de vue la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="4579">et</DiscourseConnective> la protection des droits fondamentaux de nos citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4539" docOffset="25">
      <en>In this instance, it is the political responsibility of the European institutions, and of the Council and the Commission, in particular, that is at stake, for we believe that Parliament has acquitted itself well in relation to the citizens.</en>
      <fr>Ici, c'est la responsabilité politique des institutions européennes qui est <DiscourseConnective annotation_id="4713">en</DiscourseConnective> jeu, <DiscourseConnective annotation_id="4721">notamment</DiscourseConnective> celle du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="4748">et</DiscourseConnective> de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="4769">car</DiscourseConnective> nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="4787">que</DiscourseConnective> le Parlement a bien rempli sa tâche vis-à-vis des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4780" docOffset="26">
      <en>We await, now and in the future, the political reasons for this radical change of direction.</en>
      <fr>Nous attendons aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="4879">et</DiscourseConnective> dans le futur, des explications politiques en ce qui concerne ce changement radical de route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4873" docOffset="27">
      <en>This could, of course, have very serious consequences for the budget earmarked <Alignment alignment="34872" annotation_id="4952">
          <DiscourseConnective annotation_id="4952" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> far for this project, beginning with the putting aside, where necessary, of the available resources, <Alignment alignment="59717" annotation_id="5058">
          <DiscourseConnective annotation_id="5058" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> such time as the future of the project and its legal basis have been duly defined.</en>
      <fr>Cela pourra bien sûr avoir des conséquences très lourdes au niveau du budget destiné <Alignment alignment="19171" annotation_id="5061">
          <DiscourseConnective annotation_id="5061" sense="Contingency.Cause.Result">jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> présent <DiscourseConnective annotation_id="5077">à</DiscourseConnective> ce projet, à partir de la mise en réserve, <DiscourseConnective annotation_id="5122">si</DiscourseConnective> nécessaire, des ressources disponibles, et ce <Alignment alignment="12091" annotation_id="5171">
          <DiscourseConnective annotation_id="5171" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avenir du projet <DiscourseConnective annotation_id="5205">et</DiscourseConnective> sa base légale aient été dûment définis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5147" id="313" name="Henrik Lax">
    <ParallelChunk annotation_id="5147" docOffset="28">
      <en>author. - (SV) Mr President, Mr President-in-Office of the Council, Commissioner, we in the European Parliament need to know whether the Council and the Commission still believe that SIS II will ever be up and running.</en>
      <fr>auteur. - (SV) Monsieur le Président, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="5309">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Monsieur le Commissaire, nous, au Parlement européen, nous avons besoin de savoir <DiscourseConnective annotation_id="5415">si</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="5429">et</DiscourseConnective> la Commission continuent à croire <DiscourseConnective annotation_id="5466">que</DiscourseConnective> SIS II va finir par fonctionner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5366" docOffset="29">
      <en>Will the Commission persevere in trying to find a technical solution to the current problems?</en>
      <fr>La Commission va-t-elle persévérer dans la recherche d'une solution technique aux problèmes actuels?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5460" docOffset="30">
      <en>What is the way forward?</en>
      <fr>Quelle est la meilleure voie à suivre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5485" docOffset="31">
      <en>
        <Alignment alignment="5643" annotation_id="5485">
          <DiscourseConnective annotation_id="5485" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> expressed in the two previous speeches, we in the European Parliament wish to be kept up to date on the problems, <DiscourseConnective annotation_id="5602" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this has not happened up to now.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24670" annotation_id="5643">
          <DiscourseConnective annotation_id="5643" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont dit les deux orateurs précédents, nous, les députés du Parlement européen, nous voulons être tenus au courant des problèmes. Or, à ce jour, cela n'a pas été le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5639" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="5820" annotation_id="5639">
          <DiscourseConnective annotation_id="5639" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> SIS II cannot get off the ground in its present form, is there a plan B <Alignment alignment="11051" annotation_id="5714">
          <DiscourseConnective annotation_id="5714" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> will such a plan B be presented?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28799" annotation_id="5820">
          <DiscourseConnective annotation_id="5820" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le système SIS II ne peut démarrer sous sa forme actuelle, y a-t-il un plan B <Alignment alignment="13714" annotation_id="5901">
          <DiscourseConnective annotation_id="5901" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5905">si</DiscourseConnective> oui, ce plan B nous sera-t-il présenté?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5751" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="5948" annotation_id="5751">
          <DiscourseConnective annotation_id="5751" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Roure mentioned, the question of SIS II is ultimately a question of the Union's credibility <Alignment alignment="44352" annotation_id="5850">
          <DiscourseConnective annotation_id="5850" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to guaranteeing internal security within the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13829" annotation_id="5948">
          <DiscourseConnective annotation_id="5948" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Roure l'a mentionné, la question de SIS II est, <DiscourseConnective annotation_id="6006">finalement</DiscourseConnective>, une question de crédibilité de l'Union, <Alignment alignment="17216" annotation_id="6058">
          <DiscourseConnective annotation_id="6058" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="6065">s'</DiscourseConnective>agit de garantir la sécurité intérieure de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5913" docOffset="34">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5913" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, we must <DiscourseConnective annotation_id="5930" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> remember that the same infrastructure is to be used for the visa information system, VIS.</en>
      <fr>De plus, il ne faut pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="6148">que</DiscourseConnective> cette <DiscourseConnective annotation_id="6158">même</DiscourseConnective> infrastructure doit être utilisée <DiscourseConnective annotation_id="6197">pour</DiscourseConnective> VIS, le système d'information sur les visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6025" docOffset="35">
      <en>In the long term, <Alignment alignment="24794" annotation_id="6043">
          <DiscourseConnective annotation_id="6043" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the credibility of the Union's visa policy is <Alignment alignment="20245" annotation_id="6100">
          <DiscourseConnective annotation_id="6100" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the line, that is to say, its ability to manage relations with the surrounding world in a dignified way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6043" annotation_id="6247">
          <DiscourseConnective annotation_id="6247" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à long terme, il y a va <Alignment alignment="1008" annotation_id="6287">
          <DiscourseConnective annotation_id="6287" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la crédibilité de la politique de l'Union en matière de visas, c'est-à-dire de sa capacité <DiscourseConnective annotation_id="6391">à</DiscourseConnective> gérer avec compétence ses relations avec son voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6213" docOffset="36">
      <en>Finally, I would like to ask the Commission <Alignment alignment="6501" annotation_id="6257">
          <DiscourseConnective annotation_id="6257" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it still has the full support of the Member States for this project.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6449">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais demander à la Commission <Alignment alignment="5162" annotation_id="6501">
          <DiscourseConnective annotation_id="6501" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle bénéficie <DiscourseConnective annotation_id="6519">encore</DiscourseConnective> du soutien <DiscourseConnective annotation_id="6537">total</DiscourseConnective> des États membres <DiscourseConnective annotation_id="6561">pour</DiscourseConnective> ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6329" docOffset="37">
      <en>Are they willing to bear the costs of a project that seems <DiscourseConnective annotation_id="6388" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective> it will never get off the ground?</en>
      <fr>Sont-ils toujours prêts <DiscourseConnective annotation_id="6601">à</DiscourseConnective> supporter les coûts d'un projet dont on dirait bien qu'il n'arrive pas à décoller?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6428" id="314" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="6428" docOffset="38">
      <en>President-in-Office of the Council. - Mr President, <Alignment alignment="6750" annotation_id="6480">
          <DiscourseConnective annotation_id="6480" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> I address the subject of our debate today, let me start by expressing my deep condolences to relatives of the victims in the tragic incident in Baden-Württemberg today.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="6696">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="20320" annotation_id="6750">
          <DiscourseConnective annotation_id="6750" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aborder le sujet de notre débat d'aujourd'hui, permettez-moi tout d'abord d'exprimer mes sincères condoléances aux familles des victimes de l'incident tragique survenu aujourd'hui dans le Bade-Wurtemberg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6656" docOffset="39">
      <en>Now let me turn to the subject of our debate today.</en>
      <fr>Je retourne à présent vers le sujet de notre débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6708" docOffset="40">
      <en>Firstly, we are grateful for the opportunity to have this debate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7015">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous vous sommes reconnaissants de l'opportunité d'organiser ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6774" docOffset="41">
      <en>This is an important issue, <Alignment alignment="7100" annotation_id="6802">
          <DiscourseConnective annotation_id="6802" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you all know well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="597" annotation_id="7100">
          <DiscourseConnective annotation_id="7100" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, il <DiscourseConnective annotation_id="7124">s'</DiscourseConnective>agit d'un sujet important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6824" docOffset="42">
      <en>A number of operational difficulties have led to specific problems in getting SIS II up and running.</en>
      <fr>Plusieurs difficultés opérationnelles ont entraîné des problèmes spécifiques dans le lancement de SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6925" docOffset="43">
      <en>The Presidency wishes, <DiscourseConnective annotation_id="6948" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you request, to be completely transparent with you about the history of and the background on this issue.</en>
      <fr>Conformément à votre demande, la Présidence souhaite faire preuve d'une transparence complète <DiscourseConnective annotation_id="7353">quant à</DiscourseConnective> l'historique <DiscourseConnective annotation_id="7374">et</DiscourseConnective> au contexte de ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7057" docOffset="44">
      <en>Because of the negative results of the original tests on the system, further tests were conducted in November and December 2008.</en>
      <fr>En raison des résultats négatifs des premiers tests du système, d'autres tests ont été effectués <DiscourseConnective annotation_id="7502">en</DiscourseConnective> novembre <DiscourseConnective annotation_id="7514">et</DiscourseConnective> en décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7186" docOffset="45">
      <en>The final results of these operational system tests were only known in the second half of January 2009.</en>
      <fr>Les résultats définitifs de ces tests opérationnels du système n'ont été connus que dans la deuxième moitié de janvier 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7290" docOffset="46">
      <en>At their informal meeting of 15 January 2009 in Prague, Justice and Home Affairs Ministers were informed by the Commission that the outcome of these tests had been less than satisfactory.</en>
      <fr>Lors de leur réunion informelle du 15 janvier 2009 <DiscourseConnective annotation_id="7711">à</DiscourseConnective> Prague, la Commission a informé les ministres de la justice <DiscourseConnective annotation_id="7773">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures <DiscourseConnective annotation_id="7801">que</DiscourseConnective> les résultats de ces tests n'étaient pas satisfaisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7478" docOffset="47">
      <en>The ministers agreed immediately on the need to implement a new global SIS II management approach, involving Member States working together with the Commission.</en>
      <fr>Les ministres ont convenu immédiatement de la nécessité de mettre en oeuvre une nouvelle approche globale de gestion de SIS II impliquant une collaboration des États membres avec la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7639" docOffset="48">
      <en>The new management approach will provide for closer monitoring of the project, <DiscourseConnective annotation_id="7718" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> allowing for early warning of any potential difficulties.</en>
      <fr>Cette nouvelle approche de gestion permettra de contrôler plus étroitement le projet et de mieux anticiper les difficultés potentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7784" docOffset="49">
      <en>It was <Alignment alignment="12982" annotation_id="7791">
          <DiscourseConnective annotation_id="7791" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreed that measures would be taken at a subsequent JHA Council, which took place on 26 and 27 February 2009.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="1505" annotation_id="8197">
          <DiscourseConnective annotation_id="8197" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été convenu <DiscourseConnective annotation_id="8219">que</DiscourseConnective> des mesures seraient prises lors du Conseil JAI suivant, organisé les 26 <DiscourseConnective annotation_id="8296">et</DiscourseConnective> 27 février 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7906" docOffset="50">
      <en>At that meeting, the Council agreed in its conclusion to invite the Commission to keep Parliament <Alignment alignment="8418" annotation_id="8004">
          <DiscourseConnective annotation_id="8004" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Presidency of the Council fully informed about problems related to SIS II and the way forward.</en>
      <fr>Dans ses conclusions <DiscourseConnective annotation_id="8337">à</DiscourseConnective> l'issue de cette réunion, le Conseil invite la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8397">à</DiscourseConnective> tenir le Parlement <Alignment alignment="7544" annotation_id="8418">
          <DiscourseConnective annotation_id="8418" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Présidence du Conseil parfaitement informés des problèmes liés <DiscourseConnective annotation_id="8487">à</DiscourseConnective> SIS II <DiscourseConnective annotation_id="8496">et</DiscourseConnective> de la voie à suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8107" docOffset="51">
      <en>This Parliament has asked whether the problems identified to date will require the system to be rebuilt.</en>
      <fr>Ce Parlement a demandé <DiscourseConnective annotation_id="8543">si</DiscourseConnective> les problèmes identifiés <DiscourseConnective annotation_id="8571">jusqu'à</DiscourseConnective> présent allaient nécessiter un nouveau développement du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8212" docOffset="52">
      <en>According to the information received by the Council on the status of the SIS II project, a number of problems persist.</en>
      <fr>D'après les informations <DiscourseConnective annotation_id="8669">que</DiscourseConnective> le Conseil a reçues <DiscourseConnective annotation_id="8693">à propos</DiscourseConnective> de l'état du projet SIS II, plusieurs problèmes persistent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8332" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="26981" annotation_id="8332">
          <DiscourseConnective annotation_id="8332" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we understand that the view of the Commission is that all outstanding issues can be resolved without a major redesign of the SIS II application.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25298" annotation_id="8762">
          <DiscourseConnective annotation_id="8762" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission est d'avis <DiscourseConnective annotation_id="8798">que</DiscourseConnective> tous les problèmes restants peuvent être résolus <DiscourseConnective annotation_id="8851">sans</DiscourseConnective> nécessiter de refonte majeure de l'application SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8486" docOffset="54">
      <en>At its February meeting, the Council endorsed the implementation of the SIS II analysis and repair plan, which will allow for the identification of all issues and their immediate solution, as well as the evaluation of the technical architecture <Alignment alignment="9164" annotation_id="8731">
          <DiscourseConnective annotation_id="8731" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8734" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to ensure a stable and flawless SIS II system.</en>
      <fr>Lors de sa réunion de février, le Conseil a approuvé la mise en oeuvre du plan d'analyse <DiscourseConnective annotation_id="9000">et</DiscourseConnective> de réparation de SIS II. Celui-ci permettra l'identification <DiscourseConnective annotation_id="9064">et</DiscourseConnective> la résolution immédiate de tous les problèmes <DiscourseConnective annotation_id="9113">ainsi</DiscourseConnective> que l'évaluation de l'architecture technique <Alignment alignment="12618" annotation_id="9164">
          <DiscourseConnective annotation_id="9164" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre la mise en place d'un système SIS II stable <DiscourseConnective annotation_id="9226">et</DiscourseConnective> sans failles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8784" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="9243" annotation_id="8784">
          <DiscourseConnective annotation_id="8784" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Council <Alignment alignment="41697" annotation_id="8810">
          <DiscourseConnective annotation_id="8810" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreed that the contingency plan should be followed in case serious problems emerge which could not be resolved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2093" annotation_id="9243">
          <DiscourseConnective annotation_id="9243" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Conseil a <Alignment alignment="7832" annotation_id="9267">
          <DiscourseConnective annotation_id="9267" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> convenu de la nécessité de respecter le plan de réserve <DiscourseConnective annotation_id="9333">en</DiscourseConnective> cas de problèmes graves impossibles à résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8928" docOffset="56">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="8935" sense="Expansion.Alternative">as an alternative</DiscourseConnective> to SIS II is concerned, the JHA Council in February welcomed the completion of the feasibility study serving as a basis for creating a workable, alternative technical scenario for developing SIS II based on SIS I+ evolution as a part of the contingency plan.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9384">En</DiscourseConnective> ce qui concerne une alternative possible <DiscourseConnective annotation_id="9428">à</DiscourseConnective> SIS II, le Conseil JAI de février a salué l'achèvement de l'étude de faisabilité devant servir de base <DiscourseConnective annotation_id="9533">à</DiscourseConnective> la création d'un scénario technique alternatif viable au développement de SIS II. Ce scénario, élaboré dans le cadre du plan de réserve, repose sur une évolution de SIS I+.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9212" docOffset="57">
      <en>The Council <Alignment alignment="9721" annotation_id="9224">
          <DiscourseConnective annotation_id="9224" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requested that as soon as possible, and by May 2009 at the latest, a report containing an in-depth assessment and comparison of both scenarios should be submitted to the Council by the Presidency and the Commission.</en>
      <fr>Le Conseil a <Alignment alignment="2437" annotation_id="9721">
          <DiscourseConnective annotation_id="9721" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé <DiscourseConnective annotation_id="9739">que</DiscourseConnective> la Présidence <DiscourseConnective annotation_id="9757">et</DiscourseConnective> la Commission lui soumettent <DiscourseConnective annotation_id="9789">dès que</DiscourseConnective> possible, <DiscourseConnective annotation_id="9807">et</DiscourseConnective> au <DiscourseConnective annotation_id="9813">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9823">en</DiscourseConnective> mai 2009, un rapport contenant une évaluation <DiscourseConnective annotation_id="9872">et</DiscourseConnective> une comparaison approfondies des deux scénarios.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9445" docOffset="58">
      <en>The Council will assess, on the basis of this report, the progress made on SIS II development <DiscourseConnective annotation_id="9539" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, as far <DiscourseConnective annotation_id="9551" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the alternative scenario is concerned, will examine the prospect of achieving the objective of SIS II <DiscourseConnective annotation_id="9656" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> set out in the legal framework governing the establishment, operation and use of SIS II, on the technical basis of SIS I+ evolution.</en>
      <fr>Sur la base de ce rapport, le Conseil évaluera les progrès réalisés sur SIS II. <DiscourseConnective annotation_id="10004">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le scénario alternatif, il évaluera la perspective d'atteindre l'objectif de SIS II, tel qu'il est défini dans le cadre légal régissant l'établissement, le fonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="10194">et</DiscourseConnective> l'utilisation de SIS II, sur la base technique d'une évolution de SIS I+.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9792" docOffset="59">
      <en>This examination will be carried out as soon as possible and at the latest by the Council meeting on 4 and 5 June 2009.</en>
      <fr>Cette évaluation aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="10298">aussi</DiscourseConnective> vite <DiscourseConnective annotation_id="10309">que</DiscourseConnective> possible, <DiscourseConnective annotation_id="10323">et</DiscourseConnective> devra être terminée au <DiscourseConnective annotation_id="10349">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10359">pour</DiscourseConnective> la réunion du Conseil des 4 <DiscourseConnective annotation_id="10392">et</DiscourseConnective> 5 juin 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9912" docOffset="60">
      <en>As to the details requested by Parliament on the resolution of the outstanding problems and, in particular, the financial aspects, the Council invited the Commission not only to inform the European Parliament about the problems related to SIS II, but also to inform both Parliament and the Council fully <Alignment alignment="35510" annotation_id="10216">
          <DiscourseConnective annotation_id="10216" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on a regular basis about the expenditure figures related to the central SIS II project and to measures taken to ensure complete financial transparency.</en>
      <fr>En ce qui concerne les détails demandés par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10465">à propos</DiscourseConnective> de la résolution des problèmes restants <DiscourseConnective annotation_id="10514">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10517">notamment</DiscourseConnective> des aspects financiers, le Conseil a demandé à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10588">non seulement</DiscourseConnective> d'informer les Parlement européen des problèmes liés <DiscourseConnective annotation_id="10655">à</DiscourseConnective> SIS II, <DiscourseConnective annotation_id="10665">mais aussi</DiscourseConnective> d'informer régulièrement <Alignment alignment="10522" annotation_id="10701">
          <DiscourseConnective annotation_id="10701" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> complètement le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10730">et</DiscourseConnective> le Conseil des dépenses consenties dans le cadre du projet SIS II central <DiscourseConnective annotation_id="10807">et</DiscourseConnective> des mesures prises <DiscourseConnective annotation_id="10829">pour</DiscourseConnective> assurer une transparence financière absolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10372" docOffset="61">
      <en>On the basis of the report requested from the Presidency and Commission, the Council will, at the latest by its meeting in June 2009, discuss the calendar for entry into operation of SIS II.</en>
      <fr>Sur la base du rapport demandé <DiscourseConnective annotation_id="10910">à</DiscourseConnective> la Présidence <DiscourseConnective annotation_id="10926">et</DiscourseConnective> à la Commission, le Conseil abordera le calendrier d'entrée <DiscourseConnective annotation_id="10989">en</DiscourseConnective> service de SIS II au <DiscourseConnective annotation_id="11013">plus tard</DiscourseConnective> lors de sa réunion de juin 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10563" docOffset="62">
      <en>This will take into account the provisions on time schedules set out in Parliament's resolution of 24 September 2008 on the draft Council regulation on immigration from the Schengen Information System - SIS I+ - to the second-generation Schengen Information System - SIS II.</en>
      <fr>Cette discussion tiendra compte des dispositions en matière de calendrier fixées par la résolution du Parlement du 24 septembre 2008 concernant le projet de règlement du Conseil relatif à la migration du Système d'Information Schengen - SIS I+ vers le Système d'Information Schengen de deuxième génération - SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10838" docOffset="63">
      <en>This was incorporated into Article 19 of the Council Regulation of 24 October.</en>
      <fr>Ces dispositions sont intégrées <DiscourseConnective annotation_id="11404">à</DiscourseConnective> l'article 19 du règlement du Conseil du 24 octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10917" docOffset="64">
      <en>I am sure that the Commission will be able to provide some additional information in response to the questions raised.</en>
      <fr>Je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="11470">que</DiscourseConnective> la Commission sera en mesure d'apporter des informations supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="11547">en</DiscourseConnective> réponse aux questions posées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11036" docOffset="65">
      <en>I would simply like to assure you, the Members of this Parliament, that the Presidency will follow this issue closely and ensure that the way forward agreed last month by JHA ministers is strictly respected.</en>
      <fr>Je promets aux députés de ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="11619">que</DiscourseConnective> la Présidence suivra cette question de près <DiscourseConnective annotation_id="11667">et</DiscourseConnective> qu'elle veillera à ce <DiscourseConnective annotation_id="11692">que</DiscourseConnective> l'approche décidée le mois dernier par les ministres JAI <DiscourseConnective annotation_id="11753">soit</DiscourseConnective> parfaitement respectée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11244" id="315" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="11244" docOffset="66">
      <en>Mr President, I wish to confirm what Mr Vondra has said.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="11849">à</DiscourseConnective> confirmer les propos de M. le ministre Vondra.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11301" docOffset="67">
      <en>I must <DiscourseConnective annotation_id="11308" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> add that, together with Mr Langer, the chairman of the Council of Ministers of the Interior, we have made an absolute priority of this SIS II issue.</en>
      <fr>Je dois d'ailleurs <DiscourseConnective annotation_id="11917">dire que</DiscourseConnective>, avec M. Langer, le président du Conseil des ministres de l'intérieur, nous avons fait de ce problème du SIS II une priorité absolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11462" docOffset="68">
      <en>I am going to try, <Alignment alignment="12077" annotation_id="11481">
          <DiscourseConnective annotation_id="11481" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to give you some clarifications.</en>
      <fr>Je vais essayer, <Alignment alignment="21839" annotation_id="12077">
          <DiscourseConnective annotation_id="12077" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon tour, de vous donner quelques précisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11523" docOffset="69">
      <en>The Commission's main contractor for developing SIS II has performed a series of operational tests on the central system running interactively with some national systems.</en>
      <fr>Le contractant principal de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="12167">pour</DiscourseConnective> le développement du SIS II a exécuté une campagne de tests opérationnels sur le système central en interaction avec un certain nombre de systèmes nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11694" docOffset="70">
      <en>Between November and December 2008, the results of these tests led us to conclude that the central system had not achieved the level stipulated in the contract.</en>
      <fr>Entre novembre <DiscourseConnective annotation_id="12344">et</DiscourseConnective> décembre 2008, les résultats de ces tests nous ont conduits <DiscourseConnective annotation_id="12407">à</DiscourseConnective> conclure <DiscourseConnective annotation_id="12418">que</DiscourseConnective> le système central n'avait pas atteint le niveau contractuellement requis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11855" docOffset="71">
      <en>In mid-November, the Commission initiated a detailed analysis of the SIS II solution, which is currently being developed by Hewlett-Packard/Steria, in cooperation with experts from the Member States, and with the help and assistance of two well-known IT consultancies.</en>
      <fr>Dès la mi-novembre, la Commission a initié un exercice d'analyse approfondie de la solution SIS II, actuellement en développement par Hewlett-Packard/Steria, <DiscourseConnective annotation_id="12655">en</DiscourseConnective> collaboration avec les experts des États membres <DiscourseConnective annotation_id="12707">et</DiscourseConnective> avec l'aide <DiscourseConnective annotation_id="12722">et</DiscourseConnective> l'assistance de deux cabinets de consultants informatiques renommés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12124" docOffset="72">
      <en>Following the failure of the operational tests, we <Alignment alignment="12846" annotation_id="12175">
          <DiscourseConnective annotation_id="12175" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> implemented an analysis and repair plan that will take an estimated four months to complete.</en>
      <fr>Suite à l'échec des tests opérationnels, nous avons <Alignment alignment="14198" annotation_id="12846">
          <DiscourseConnective annotation_id="12846" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> mis en œuvre un plan d'analyse <DiscourseConnective annotation_id="12882">et</DiscourseConnective> de réparation d'une durée estimée à quatre mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12273" docOffset="73">
      <en>The objective of this plan is to bring the implementation of SIS II up to a satisfactory level of stability and performance.</en>
      <fr>L'objectif de ce plan est d'amener l'application, la mise en œuvre de SIS II <DiscourseConnective annotation_id="13011">à</DiscourseConnective> un niveau de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="13036">et</DiscourseConnective> de performance satisfaisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12398" docOffset="74">
      <en>The aim of the plan is, firstly, to fix the known bugs linked to the central system - some of the bugs have already been fixed - and, secondly, to verify that the implementation of SIS II is not suffering from insurmountable structural weaknesses.</en>
      <fr>Le plan vise, <DiscourseConnective annotation_id="13082">premièrement</DiscourseConnective>, la réparation des bogues connus liés au système central - un certain nombre de bogues ont <DiscourseConnective annotation_id="13186">déjà</DiscourseConnective> été réparés - <DiscourseConnective annotation_id="13205">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13209">deuxièmement</DiscourseConnective>, la vérification <DiscourseConnective annotation_id="13239">que</DiscourseConnective> l'application, la mise en œuvre de SIS II n'est pas viciée par des faiblesses structurelles insurmontables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12646" docOffset="75">
      <en>Targeted tests are being performed in a number of priority areas to remove the uncertainties surrounding the architecture of the current solution. This activity is running in parallel with the finalisation of the technical analysis of the underlying problems.</en>
      <fr>Des tests ciblés sont exécutés dans un certain nombre de domaines prioritaires <DiscourseConnective annotation_id="13430">afin de</DiscourseConnective> lever les incertitudes planant sur l'architecture de la solution actuelle, cette activité allant de pair avec la finalisation de l'analyse technique des problèmes fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12906" docOffset="76">
      <en>The Commission has <DiscourseConnective annotation_id="12925" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> introduced a global approach to the management of the project <Alignment alignment="13703" annotation_id="12992">
          <DiscourseConnective annotation_id="12992" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the central and national components of SIS II can be better integrated, in accordance with the competences legally established by the Commission and the Member States.</en>
      <fr>D'autre part, la Commission a mis en place une approche globale de la gestion du projet <Alignment alignment="18575" annotation_id="13703">
          <DiscourseConnective annotation_id="13703" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13708">mieux</DiscourseConnective> intégrer les composantes centrales <DiscourseConnective annotation_id="13749">et</DiscourseConnective> nationales du SIS II, dans le respect des compétences légalement établies par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13844">et</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13168" docOffset="77">
      <en>In concrete terms, the Commission is coordinating a joint management structure for the project.</en>
      <fr>Concrètement, la Commission coordonne une structure de gestion commune du projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13264" docOffset="78">
      <en>This joint management structure brings together the national project managers, the central project managers and the Commission's contractors.</en>
      <fr>Cette structure de gestion commune réunit les gestionnaires des projets nationaux, les gestionnaires du projet central <DiscourseConnective annotation_id="14067">ainsi</DiscourseConnective> que les contractants de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13406" docOffset="79">
      <en>This structure will accompany the project throughout the analysis and repair phase, then during the qualification tests, then during the migration phase, <Alignment alignment="14283" annotation_id="13560">
          <DiscourseConnective annotation_id="13560" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> SIS II is commissioned.</en>
      <fr>Cette structure va accompagner le projet tout au long de la période d'analyse <DiscourseConnective annotation_id="14190">et</DiscourseConnective> de réparation <DiscourseConnective annotation_id="14207">puis</DiscourseConnective>, durant les tests de qualification, <DiscourseConnective annotation_id="14248">puis</DiscourseConnective> durant la phase de migration, <Alignment alignment="13560" annotation_id="14283">
          <DiscourseConnective annotation_id="14283" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'au</DiscourseConnective>
        </Alignment> démarrage de SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13590" docOffset="80">
      <en>At the end of the analysis and repair phase, we will have a precise idea of the resources that still need to be implemented <DiscourseConnective annotation_id="13714" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> SIS II can be started up and of the corresponding schedule, <Alignment alignment="43724" annotation_id="13781">
          <DiscourseConnective annotation_id="13781" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Vondra just said.</en>
      <fr>Au terme de la période d'analyse <DiscourseConnective annotation_id="14346">et</DiscourseConnective> de réparation, nous aurons une idée précise des moyens <DiscourseConnective annotation_id="14404">qu'</DiscourseConnective>il reste <DiscourseConnective annotation_id="14416">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14423">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre pour le démarrage de SIS II <DiscourseConnective annotation_id="14469">et</DiscourseConnective> du calendrier correspondant, <Alignment alignment="31968" annotation_id="14501">
          <DiscourseConnective annotation_id="14501" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vient de le dire M. le vice-premier ministre Vondra.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13805" docOffset="81">
      <en>Obviously, there is no doubt that the objective of bringing SIS II into service in September 2009 will be subject to delay.</en>
      <fr>Évidemment, l'objectif de mise <DiscourseConnective annotation_id="14591">en</DiscourseConnective> service du SIS II <DiscourseConnective annotation_id="14612">en</DiscourseConnective> septembre 2009 devra incontestablement connaître des retards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13929" docOffset="82">
      <en>The current difficulties facing SIS II were discussed at the informal meeting of the ministers on 15 January and at the Justice and Home Affairs Council of 26 and 27 February.</en>
      <fr>Les difficultés actuelles du projet du SIS II ont été discutées lors de la réunion informelle des ministres du 15 janvier <DiscourseConnective annotation_id="14799">et</DiscourseConnective> lors du Conseil "Justice <DiscourseConnective annotation_id="14827">et</DiscourseConnective> affaires intérieures" des 26 <DiscourseConnective annotation_id="14859">et</DiscourseConnective> 27 février.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14105" docOffset="83">
      <en>The broad outlines of the approach recommended by the Commission for the continuation of SIS II were accepted.</en>
      <fr>Les grandes lignes de la démarche préconisée par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="14937">pour</DiscourseConnective> la continuation du projet SIS II ont été acceptées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14216" docOffset="84">
      <en>Firstly, the need to continue with the feasibility study into an alternative technical solution based on the current SIS I+ received support from the Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14994">Tout d'abord</DiscourseConnective>, la nécessité de poursuivre l'analyse de la faisabilité d'une solution technique alternative fondée sur l'actuel SIS I+ a reçu un soutien de la part du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14375" docOffset="85">
      <en>We are <Alignment alignment="12231" annotation_id="14382">
          <DiscourseConnective annotation_id="14382" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> able to continue this feasibility study into an alternative solution.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="14382" annotation_id="15180">
          <DiscourseConnective annotation_id="15180" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> en mesure de poursuivre cette analyse de faisabilité concernant une solution alternative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14462" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="12291" annotation_id="14462">
          <DiscourseConnective annotation_id="14462" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, any alternative technical solution will obviously have to comply with the legal framework created for SIS II, <DiscourseConnective annotation_id="14581" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> adopted by Parliament and by the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14462" annotation_id="15275">
          <DiscourseConnective annotation_id="15275" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute solution technique alternative devra évidemment s'inscrire dans le respect du cadre juridique du SIS II tel <DiscourseConnective annotation_id="15394">que</DiscourseConnective> vous l'avez adopté <DiscourseConnective annotation_id="15417">et</DiscourseConnective> tel <DiscourseConnective annotation_id="15424">que</DiscourseConnective> le Conseil l'a adopté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14626" docOffset="87">
      <en>Obviously, great care will need to be taken with regard to the maximum re-use of the investments, as well as to the situation of the Member States and associated countries that intend to become a part of the Schengen area in the years to come.</en>
      <fr>Évidemment, il faudra faire très attention <DiscourseConnective annotation_id="15494">à</DiscourseConnective> la réutilisation maximale des investissements <DiscourseConnective annotation_id="15542">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la situation des États membres <DiscourseConnective annotation_id="15584">et</DiscourseConnective> pays associés qui comptent intégrer l'espace Schengen dans les prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14870" docOffset="88">
      <en>The ministers decided to re-convene, as has just been said, in June at the latest - at the start of June - in order to assess the progress made and to define, where necessary, new directions and any changeover to an alternative option.</en>
      <fr>Les ministres se sont fixé une clause de rendez-vous, <DiscourseConnective annotation_id="15723">comme</DiscourseConnective> cela vient d'être dit, au mois de juin au <DiscourseConnective annotation_id="15771">plus tard</DiscourseConnective> - début juin - <DiscourseConnective annotation_id="15796">afin de</DiscourseConnective> faire le point sur les progrès réalisés <DiscourseConnective annotation_id="15844">et</DiscourseConnective> de définir, le cas échéant, de nouvelles orientations <DiscourseConnective annotation_id="15901">et</DiscourseConnective>, éventuellement, le basculement vers une option alternative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15106" docOffset="89">
      <en>In the light of this, the Council has asked the Presidency and the Commission, in close cooperation with the SIS II Task Force and in consultation with the appropriate bodies, to present the Council with a report containing a detailed assessment and comparison of the two scenarios. This report is to be produced as soon as possible, and by no later than May 2009.</en>
      <fr>Dans cette perspective, le Conseil a demandé que, <DiscourseConnective annotation_id="16015">dès que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="16032">mais</DiscourseConnective> au <DiscourseConnective annotation_id="16040">plus tard</DiscourseConnective> pour mai 2009, la Présidence <DiscourseConnective annotation_id="16079">et</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="16097">en</DiscourseConnective> coopération étroite avec la Task force SIS II <DiscourseConnective annotation_id="16146">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16149">en</DiscourseConnective> consultation avec les instances appropriées, présentent au Conseil un rapport contenant une évaluation <DiscourseConnective annotation_id="16255">et</DiscourseConnective> une comparaison détaillées des deux scénarios.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15471" docOffset="90">
      <en>To this end, common comparison criteria have been agreed on for the purposes of assessing the respective advantages and disadvantages of each solution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16305">À</DiscourseConnective> cet effet, des critères communs de comparaison ont été agréés <DiscourseConnective annotation_id="16369">pour</DiscourseConnective> évaluer les mérites <DiscourseConnective annotation_id="16394">et</DiscourseConnective> les désavantages respectifs de chaque solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15623" docOffset="91">
      <en>For clarity's sake, this means that we will have a Council decision at the start of June. The latter will be taken in light of the tests that will have been completed <Alignment alignment="16589" annotation_id="15790">
          <DiscourseConnective annotation_id="15790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this, we believe, will make it possible either to carry on with SIS II or to move towards an alternative solution, <Alignment alignment="64452" annotation_id="15909">
          <DiscourseConnective annotation_id="15909" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> one that will, of course, still fulfil the objectives that you have set.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16445">En</DiscourseConnective> clair, cela veut <DiscourseConnective annotation_id="16465">dire que</DiscourseConnective> nous aurons, en effet, une décision du Conseil début juin, à la lumière de tous les tests qui auront été réalisés, <Alignment alignment="19364" annotation_id="16589">
          <DiscourseConnective annotation_id="16589" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela permettra, nous le pensons, de poursuivre SIS II <DiscourseConnective annotation_id="16646">ou</DiscourseConnective>, éventuellement, d'aller vers une solution alternative <Alignment alignment="15909" annotation_id="16704">
          <DiscourseConnective annotation_id="16704" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui restera, bien entendu, en conformité avec les objectifs <DiscourseConnective annotation_id="16769">que</DiscourseConnective> vous avez définis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15986" docOffset="92">
      <en>I am, of course, very aware of what Mr Coelho and Mrs Roure said about the need for a high level of transparency.</en>
      <fr>J'ai bien entendu été très sensible <DiscourseConnective annotation_id="16828">à</DiscourseConnective> ce qu'ont dit M. Coelho <DiscourseConnective annotation_id="16854">et</DiscourseConnective> Mme Roure, à savoir la nécessité d'une grande transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16100" docOffset="93">
      <en>I would like to say that we send, and will continue to send, the minutes of the SIS II committee on a very regular basis.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="16929">dire que</DiscourseConnective> nous enverrons - <DiscourseConnective annotation_id="16955">et</DiscourseConnective> nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="16976">à</DiscourseConnective> envoyer - des comptes rendus du comité SIS II de manière très régulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16222" docOffset="94">
      <en>I must <DiscourseConnective annotation_id="16229" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> say that I have written to Mr Deprez, the chairman of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, to provide him with detailed information on the situation with SIS II. A copy of this correspondence has <DiscourseConnective annotation_id="16453" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> been sent to Mr Coelho.</en>
      <fr>Je dois dire aussi <DiscourseConnective annotation_id="17070">que</DiscourseConnective> j'ai adressé un courrier <DiscourseConnective annotation_id="17099">à</DiscourseConnective> M. Gérard Deprez, président de la commission des libertés civiles, avec copie <DiscourseConnective annotation_id="17179">à</DiscourseConnective> Carlos Coelho, <DiscourseConnective annotation_id="17196">pour</DiscourseConnective> l'informer de manière détaillée de la situation du SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16482" docOffset="95">
      <en>I <Alignment alignment="17273" annotation_id="16484">
          <DiscourseConnective annotation_id="16484" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to say to Mr Lax that the problems with SIS II do not affect VIS.</en>
      <fr>Je veux dire <Alignment alignment="7517" annotation_id="17273">
          <DiscourseConnective annotation_id="17273" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17279">à</DiscourseConnective> M. Lax <DiscourseConnective annotation_id="17288">que</DiscourseConnective> les problèmes du SIS II n'affectent pas le VIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16560" docOffset="96">
      <en>The problems with SIS II do not involve the infrastructure that it shares with VIS.</en>
      <fr>Les problèmes du SIS II ne concernent pas l'infrastructure partagée avec le VIS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16644" docOffset="97">
      <en>It can be said that VIS is going very much according to the plan agreed with the Member States.</en>
      <fr>Le VIS suit très bien, on peut le dire, la planification convenue avec les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16740" docOffset="98">
      <en>What I wish to say to you is that we have <DiscourseConnective annotation_id="16782" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> organised, both with the Task Force and within the Commission, extremely regular meetings with the co-contractor and the two co-contractors, especially Steria. We can truly hope, Mr President, ladies and gentlemen, that this issue will be concluded in the coming months, with this decision on a final date, set as the start of June, <DiscourseConnective annotation_id="17123" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the Council will, <DiscourseConnective annotation_id="17146" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, have to make its decision.</en>
      <fr>Ce que je veux vous dire, c'est <DiscourseConnective annotation_id="17543">que</DiscourseConnective> nous avons vraiment organisé, à la fois avec cette Task force <DiscourseConnective annotation_id="17609">et</DiscourseConnective> au sein de la Commission, des rendez-vous extrêmement réguliers avec le cocontractant <DiscourseConnective annotation_id="17698">et</DiscourseConnective> les deux cocontractants, mais <DiscourseConnective annotation_id="17731">surtout</DiscourseConnective> Steria, et que nous pouvons vraiment espérer, Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="17817">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, <DiscourseConnective annotation_id="17843">que</DiscourseConnective> ce dossier connaîtra un aboutissement dans les mois qui viennent, avec cette décision d'une date ultime, qui sera début juin, et au cours de laquelle le Conseil devra, en effet, prendre une décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17182" docOffset="99">
      <en>I undertake here and now to keep Parliament abreast of all of these developments.</en>
      <fr>Je puis prendre ici l'engagement que le Parlement sera tenu au courant de tous ces développements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17264" id="316" language="RO" name="Marian-Jean Marinescu">
    <ParallelChunk annotation_id="17264" docOffset="100">
      <en>The operational problem with the Schengen Information System II was discussed recently as part of the Council meeting in February 2009.</en>
      <fr>Le retard de la mise <DiscourseConnective annotation_id="18167">en</DiscourseConnective> service du système d'information Schengen II a été discuté récemment lors de la réunion du Conseil de février 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17400" docOffset="101">
      <en>It was highlighted once again that an immediate solution needs to be found to the impasse which SIS II is currently at.</en>
      <fr>À cette occasion, la nécessité de trouver une solution immédiate <DiscourseConnective annotation_id="18351">à</DiscourseConnective> la paralysie actuelle de SIS II a été <DiscourseConnective annotation_id="18391">à</DiscourseConnective> nouveau soulignée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17520" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="18417" annotation_id="17520">
          <DiscourseConnective annotation_id="17520" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I get the impression that instead of answers, there are even more questions raised after the discussions about SIS II.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="25192" annotation_id="18417">
          <DiscourseConnective annotation_id="18417" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'impression <DiscourseConnective annotation_id="18440">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="18443">au lieu d'</DiscourseConnective>aboutir à des réponses, les discussions concernant SIS II ont fait apparaître davantage de questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17648" docOffset="103">
      <en>The Council supports the implementation of an analysis <Alignment alignment="10654" annotation_id="17703">
          <DiscourseConnective annotation_id="17703" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> repairs plan to help identify the problems with SIS II's technical architecture, with the aim of making it stable and reliable.</en>
      <fr>Le Conseil veut faire faire une analyse <Alignment alignment="17703" annotation_id="18595">
          <DiscourseConnective annotation_id="18595" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un plan de remédiation <DiscourseConnective annotation_id="18621">pour</DiscourseConnective> faciliter l'identification des problèmes affectant l'architecture technique de SIS II, <DiscourseConnective annotation_id="18713">dans le but de</DiscourseConnective> la rendre stable <DiscourseConnective annotation_id="18745">et</DiscourseConnective> fiable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17835" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="10513" annotation_id="17835">
          <Alignment alignment="18761" annotation_id="17835">
            <Alignment alignment="15390" annotation_id="17835">
              <Alignment alignment="18761" annotation_id="17835">
                <DiscourseConnective annotation_id="17835" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Council does not exclude the possibility of deciding to adopt an alternative technical solution which can achieve the objectives proposed by SIS II.</en>
      <fr>Mais <Alignment alignment="17835" annotation_id="18761">
          <Alignment alignment="17835" annotation_id="18761">
            <Alignment alignment="11786" annotation_id="18761">
              <Alignment alignment="17835" annotation_id="18761">
                <DiscourseConnective annotation_id="18761" sense="Comparison.Contrast">d'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, le Conseil n'exclut pas la possibilité de décider d'adopter une solution technique de remplacement qui pourrait remplir les objectifs visés par SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18007" docOffset="105">
      <en>Whichever of the options is applied, it must not have repercussions on the schedule for the inclusion of the countries which are still excluded from the Schengen area.</en>
      <fr>Quelle que soit l'option qui sera choisie, elle ne doit pas avoir de répercussions sur le calendrier d'inclusion des pays qui ne font pas <DiscourseConnective annotation_id="19068">encore</DiscourseConnective> partie de l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18175" docOffset="106">
      <en>I would like to know what measures the Commission will adopt to avoid any possible delay <Alignment alignment="19196" annotation_id="18264">
          <DiscourseConnective annotation_id="18264" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how the additional costs incurred by these changes will be covered.</en>
      <fr>J'aimerais savoir quelles mesures la Commission va adopter <DiscourseConnective annotation_id="19163">pour</DiscourseConnective> éviter tout retard éventuel <Alignment alignment="18264" annotation_id="19196">
          <DiscourseConnective annotation_id="19196" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment les coûts supplémentaires entraînés par ces changements seront couverts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18336" docOffset="107">
      <en>The example of Romania speaks for itself.</en>
      <fr>L'exemple de la Roumanie est significatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18378" docOffset="108">
      <en>Romania's external border is 2 000 km long.</en>
      <fr>La frontière extérieure de la Roumanie est longue de 2 000 km.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18422" docOffset="109">
      <en>Its integration into the Schengen area scheduled for March 2011 is a major priority.</en>
      <fr>Son intégration <DiscourseConnective annotation_id="19402">à</DiscourseConnective> l'espace Schengen, prévue <DiscourseConnective annotation_id="19430">pour</DiscourseConnective> mars 2011, est une priorité majeure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18507" docOffset="110">
      <en>All this indecision may have consequences in terms of meeting this deadline.</en>
      <fr>Toute indécision pourrait avoir des conséquences sur le respect de cette échéance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18584" docOffset="111">
      <en>I would like to mention one other thing.</en>
      <fr>Je voudrais aborder un sujet connexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18625" docOffset="112">
      <en>At a time <Alignment alignment="19593" annotation_id="18635">
          <DiscourseConnective annotation_id="18635" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is preparing to draft a new legislative proposal on the next stages in border management, I would ask the Commission to evaluate first of all the effectiveness of the current systems used to manage borders in order to achieve the best synergy between these systems, and <Alignment alignment="19913" annotation_id="18925">
          <DiscourseConnective annotation_id="18925" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> assess the opportunity for investments in border logistics.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9680" annotation_id="19593">
          <DiscourseConnective annotation_id="19593" sense="Temporal.Synchrony">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission prépare une nouvelle proposition législative sur les prochaines étapes de la gestion des frontières, j'aimerais lui demander de commencer par évaluer l'efficacité des systèmes utilisés actuellement <DiscourseConnective annotation_id="19813">pour</DiscourseConnective> gérer les frontières, <DiscourseConnective annotation_id="19840">de manière à</DiscourseConnective> créer la meilleure synergie possible entre ces systèmes, <DiscourseConnective annotation_id="19910">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="18925" annotation_id="19913">
          <DiscourseConnective annotation_id="19913" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'évaluer l'intérêt d'investir dans la logistique frontalière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18990" docOffset="113">
      <en>In order to achieve the EU's strategic objectives, the Commission should not start developing new tools from scratch <Alignment alignment="20139" annotation_id="19107">
          <DiscourseConnective annotation_id="19107" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the existing ones, such as SIS II or VIS, are fully operational and reliable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19984">Lorsqu'</DiscourseConnective>il s'agit d'atteindre les objectifs stratégiques de l'UE, la Commission ne devrait pas commencer à développer de nouveaux outils en partant de zéro <Alignment alignment="7753" annotation_id="20139">
          <DiscourseConnective annotation_id="20139" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les outils existants, <DiscourseConnective annotation_id="20170">comme</DiscourseConnective> SIS II <DiscourseConnective annotation_id="20183">ou</DiscourseConnective> VIS, ne sont pas pleinement opérationnels <DiscourseConnective annotation_id="20228">et</DiscourseConnective> fiables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19191" id="317" language="PL" name="Genowefa Grabowska">
    <ParallelChunk annotation_id="19191" docOffset="114">
      <en>Mr President, the situation we are discussing is an eloquent example which shows that it is sometimes easier to achieve a consensus and gain political agreement on the opening of borders than it is to overcome technical problems.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la situation dont nous sommes en train de discuter est un exemple éloquent <DiscourseConnective annotation_id="20338">du fait qu'</DiscourseConnective>il est parfois plus facile de parvenir à un consensus <DiscourseConnective annotation_id="20403">et</DiscourseConnective> à un accord politique sur l'ouverture des frontières <DiscourseConnective annotation_id="20459">que</DiscourseConnective> de surmonter des problèmes techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19421" docOffset="115">
      <en>The entry of new Member States to Schengen on 23 December 2007 was a great event for the citizens of those states.</en>
      <fr>L'entrée de nouveaux États membres dans l'espace Schengen le 23 décembre 2007 a été un grand événement <DiscourseConnective annotation_id="20605">pour</DiscourseConnective> les citoyens de ces États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19536" docOffset="116">
      <en>I know this, <Alignment alignment="17078" annotation_id="19549">
          <DiscourseConnective annotation_id="19549" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am from Poland.</en>
      <fr>J'en sais quelque chose, <Alignment alignment="11404" annotation_id="20662">
          <DiscourseConnective annotation_id="20662" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis polonaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19575" docOffset="117">
      <en>My country availed itself of this blessing and very much values the opening of the borders, <Alignment alignment="20797" annotation_id="19667">
          <DiscourseConnective annotation_id="19667" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it meant the disappearance of the last discriminating circumstance which divided us from the Member States of the old European Union.</en>
      <fr>Mon pays, qui est parfaitement conscient de l'intérêt de l'ouverture des frontières, se réjouit de cet avantage <Alignment alignment="19667" annotation_id="20797">
          <DiscourseConnective annotation_id="20797" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il signifie la disparition du dernier élément discriminant qui nous séparait encore des anciens États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19809" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="11527" annotation_id="19809">
          <DiscourseConnective annotation_id="19809" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is in my country that the Frontex agency is based.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="24459" annotation_id="20945">
          <DiscourseConnective annotation_id="20945" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans mon pays <DiscourseConnective annotation_id="20965">que</DiscourseConnective> l'agence Frontex a son siège.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19869" docOffset="119">
      <en>I know that Mr Barrot has been to Poland, where he held talks in Frontex and <DiscourseConnective annotation_id="19946" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> visited the part of the EU's external border for which Poland is responsible.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="21007">que</DiscourseConnective> M. Barrot s'est rendu en Pologne où il a eu des entretiens avec Frontex <DiscourseConnective annotation_id="21083">et</DiscourseConnective> qu'il a visité la partie de frontière extérieure de l'UE dont la Pologne est responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20029" docOffset="120">
      <en>I know that in practice, there are no serious problems with guarding this border, <DiscourseConnective annotation_id="20111" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that it is secure.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="21184">que</DiscourseConnective> dans la pratique la surveillance de cette frontière, qui est sûre, ne pose pas de gros problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20134" docOffset="121">
      <en>
        <Alignment alignment="21286" annotation_id="20134">
          <DiscourseConnective annotation_id="20134" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we do have problems with technical matters, the solution of which is growing into a political problem, <Alignment alignment="21392" annotation_id="20246">
          <DiscourseConnective annotation_id="20246" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my colleague Mrs Roure said.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7423" annotation_id="21286">
          <DiscourseConnective annotation_id="21286" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons tout de même certains problèmes techniques dont la solution tourne au problème politique, <Alignment alignment="1271" annotation_id="21392">
          <DiscourseConnective annotation_id="21392" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit ma collègue Mme Roure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20278" docOffset="122">
      <en>I fully agree with her.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord avec elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20302" docOffset="123">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="20302" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="21469" annotation_id="20306">
          <DiscourseConnective annotation_id="20306" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are technical problems, <Alignment alignment="76694" annotation_id="20345">
          <DiscourseConnective annotation_id="20345" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are difficulties, then I suppose every EU institution has a responsibility to address the body which took so long to implement SIS II.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16259" annotation_id="21469">
          <DiscourseConnective annotation_id="21469" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, s'il y a des problèmes techniques, <Alignment alignment="20345" annotation_id="21515">
          <DiscourseConnective annotation_id="21515" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a des difficultés, <DiscourseConnective annotation_id="21541">alors</DiscourseConnective> je suppose qu'il incombe à chaque institution de l'UE de s'adresser à l'organe qui tarde tant <DiscourseConnective annotation_id="21641">à</DiscourseConnective> mettre le SIS II en service.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20489" docOffset="124">
      <en>It is a pity this has not been done <Alignment alignment="21728" annotation_id="20525">
          <DiscourseConnective annotation_id="20525" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that transparency in this material has been a little forced.</en>
      <fr>Il est regrettable que cette mesure n'ait pas été prise <Alignment alignment="20525" annotation_id="21728">
          <DiscourseConnective annotation_id="21728" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21731">qu'</DiscourseConnective>il ait fallu insister <DiscourseConnective annotation_id="21756">pour</DiscourseConnective> obtenir un peu de transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20590" docOffset="125">
      <en>I think that wherever the resolution of problems which are important for citizens is concerned, the European Parliament cannot agree that any actions should be taken independently of it, <Alignment alignment="25654" annotation_id="20777">
          <DiscourseConnective annotation_id="20777" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it should be ignored, especially in the case of a matter of security.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21802">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21806">lorsque</DiscourseConnective> la résolution de problèmes qui sont importants <DiscourseConnective annotation_id="21861">pour</DiscourseConnective> les citoyens est en jeu, le Parlement européen ne peut accepter <DiscourseConnective annotation_id="21930">que</DiscourseConnective> des initiatives soient prises <DiscourseConnective annotation_id="21964">sans</DiscourseConnective> lui <Alignment alignment="21432" annotation_id="21973">
          <DiscourseConnective annotation_id="21973" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21976">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="21982">soit</DiscourseConnective> tenu à l'écart, <DiscourseConnective annotation_id="22003">surtout quand</DiscourseConnective> il s'agit d'une question de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20855" docOffset="126">
      <en>I should like to close with a very small remark.</en>
      <fr>Je voudrais conclure par une très brève <DiscourseConnective annotation_id="22095">remarque</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20904" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="22105" annotation_id="20904">
          <DiscourseConnective annotation_id="20904" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there were problems, <Alignment alignment="4925" annotation_id="20928">
          <DiscourseConnective annotation_id="20928" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Hewlett-Packard did not manage to surmount the technical problems, it should be remembered that we have splendid specialists in Poland, young people who are wonderful IT engineers, <DiscourseConnective annotation_id="21112" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> who are renowned the world over.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26351" annotation_id="22105">
          <DiscourseConnective annotation_id="22105" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a eu des problèmes, <Alignment alignment="27324" annotation_id="22132">
          <DiscourseConnective annotation_id="22132" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Hewlett-Packard n'est pas parvenu <DiscourseConnective annotation_id="22169">à</DiscourseConnective> surmonter les problèmes techniques, il convient de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="22231">qu'en</DiscourseConnective> Pologne nous avons d'excellents spécialistes, d'excellents jeunes ingénieurs en TI dont la renommée dépasse nos frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21149" docOffset="128">
      <en>I think they could be useful, and could produce the desired result significantly cheaper, faster and better.</en>
      <fr>Je pense qu'ils pourraient être utiles <DiscourseConnective annotation_id="22400">et</DiscourseConnective> qu'ils sont capables de produire plus rapidement <DiscourseConnective annotation_id="22452">et</DiscourseConnective> pour moins cher de meilleurs résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21258" id="318" name="Hubert Pirker">
    <ParallelChunk annotation_id="21258" docOffset="129">
      <en>(DE) Mr President-in-Office of the Council, Commissioner, Schengen is, and always has been, synonymous with the link between security on the one hand and freedom and liberality on the other.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="22522">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Monsieur le Commissaire, Schengen symbolise, <DiscourseConnective annotation_id="22591">et</DiscourseConnective> a toujours symbolisé, le lien qui existe entre la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="22653">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22665">et</DiscourseConnective> la liberté <DiscourseConnective annotation_id="22679">et</DiscourseConnective> le libéralisme, <DiscourseConnective annotation_id="22698">de l'autre</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21449" docOffset="130">
      <en>For the citizens of Europe and for all of us, this has been part of the added value offered by the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22710">Pour</DiscourseConnective> les citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="22738">comme pour</DiscourseConnective> nous tous, Schengen est l'une des composantes de la valeur ajoutée offerte par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21564" docOffset="131">
      <en>It has always worked very well and has been applied effectively in the interim on a 'one for all' basis.</en>
      <fr>Il a toujours très bien fonctionné <DiscourseConnective annotation_id="22883">et</DiscourseConnective> a été appliqué efficacement pendant la période intérimaire sur la base du principe "un <DiscourseConnective annotation_id="22973">pour</DiscourseConnective> tous".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21669" docOffset="132">
      <en>What is happening now is annoying.</en>
      <fr>Ce qui se passe aujourd'hui est regrettable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21704" docOffset="133">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21704" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, it is <Alignment alignment="44936" annotation_id="21719">
          <DiscourseConnective annotation_id="21719" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> annoying that Parliament, which has always been very cooperative, has not been given the necessary information.</en>
      <fr>Et il est tout <Alignment alignment="21719" annotation_id="23045">
          <DiscourseConnective annotation_id="23045" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> regrettable <DiscourseConnective annotation_id="23063">que</DiscourseConnective> le Parlement, qui a toujours été très coopératif, n'ait pas reçu les informations nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21836" docOffset="134">
      <en>We have always kept the citizens of Europe informed.</en>
      <fr>Nous avons toujours tenu les citoyens européens au courant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21889" docOffset="135">
      <en>The Schengen Information System II will be functioning perfectly and on schedule <Alignment alignment="6793" annotation_id="21970">
          <DiscourseConnective annotation_id="21970" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we find out that problems have arisen <Alignment alignment="23388" annotation_id="22016">
          <DiscourseConnective annotation_id="22016" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there does not seem to be an end in sight to the dilemma.</en>
      <fr>Nous leur avons dit que le système d'information Schengen II fonctionnerait parfaitement <DiscourseConnective annotation_id="23311">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23314">à</DiscourseConnective> la date prévue <Alignment alignment="1100" annotation_id="23331">
          <DiscourseConnective annotation_id="23331" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> voilà que nous découvrons <DiscourseConnective annotation_id="23360">que</DiscourseConnective> des problèmes ont surgi <Alignment alignment="2382" annotation_id="23388">
          <DiscourseConnective annotation_id="23388" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23391">qu'</DiscourseConnective>il semble ne pas y avoir de lumière au bout du tunnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22083" docOffset="136">
      <en>I would be interested to know whether the figures circulating in the media, which indicate that around EUR 100 million has so far been spent on developing the Schengen Information System II, are correct.</en>
      <fr>J'aimerais savoir <DiscourseConnective annotation_id="23467">si</DiscourseConnective> les chiffres avancés par les médias, qui indiquent <DiscourseConnective annotation_id="23521">qu'</DiscourseConnective>environ 100 millions d'euros ont été dépensés à ce jour <DiscourseConnective annotation_id="23580">pour</DiscourseConnective> le développement du système d'information Schengen II, sont exacts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22287" docOffset="137">
      <en>Will the company suffer the consequences?</en>
      <fr>L'entreprise contractante en assumera-t-elle les conséquences?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22329" docOffset="138">
      <en>Why has the Commission, the Council or another body not introduced a system of checks in good time?</en>
      <fr>Pourquoi la Commission, ou le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="23755">ou</DiscourseConnective> une autre institution n'ont-ils pas mis en place un système de contrôles <DiscourseConnective annotation_id="23831">en</DiscourseConnective> temps utile?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22429" id="319" name="Mihael Brejc">
    <ParallelChunk annotation_id="22429" docOffset="139">
      <en>(SL) Actually, it is strange that issues concerning the system's operability should crop up time and again whenever we tackle these kinds of major and weighty technical questions.</en>
      <fr>(SL) Il est vraiment étrange <DiscourseConnective annotation_id="23876">que</DiscourseConnective> des questions concernant le fonctionnement du système continuent à revenir sur le tapis à chaque fois que nous abordons ce type de sujets techniques d'importance capitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22609" docOffset="140">
      <en>We have, by now, already dealt with the technical issues connected with data processing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24052">À</DiscourseConnective> ce jour, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="24074">déjà</DiscourseConnective> traité les questions techniques liées au traitement des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22698" docOffset="141">
      <en>This is why the public is justifiably asking why it is that we have no professional institutions at an EU level which are sufficiently competent to address any technical problems that might arise from the operation of exceptionally large and comprehensive databases.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24144">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le public est fondé à se demander comment il se fait <DiscourseConnective annotation_id="24212">que</DiscourseConnective> nous n'ayons pas, au niveau de l'UE, suffisamment d'organes professionnels compétents <DiscourseConnective annotation_id="24302">pour</DiscourseConnective> traiter tous les problèmes techniques susceptibles de surgir dans le cadre de l'exploitation de bases de données exceptionnellement volumineuses <DiscourseConnective annotation_id="24452">et</DiscourseConnective> complexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22965" docOffset="142">
      <en>I have participated in these debates from the very beginning.</en>
      <fr>Je participe <DiscourseConnective annotation_id="24479">à</DiscourseConnective> ces débats <DiscourseConnective annotation_id="24492">depuis</DiscourseConnective> le début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23027" docOffset="143">
      <en>I have <Alignment alignment="24514" annotation_id="23034">
          <DiscourseConnective annotation_id="23034" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> worked together with the rapporteur, Mr Coelho, and am aware of certain technical difficulties and deficiencies that still remain, including those involving the level of expertise available.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="8265" annotation_id="24514">
          <DiscourseConnective annotation_id="24514" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> travaillé avec le rapporteur, M. Coelho, <DiscourseConnective annotation_id="24565">et</DiscourseConnective> je suis au courant que certaines difficultés <DiscourseConnective annotation_id="24613">et</DiscourseConnective> certaines déficiences techniques subsistent, y compris celles qui impliquent le niveau d'expertise disponible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23230" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="71751" annotation_id="23230">
          <DiscourseConnective annotation_id="23230" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my feeling here is that we need to carry out a genuine technical and financial review of the system and take to task those who have been managing this project.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23230" annotation_id="24727">
          <DiscourseConnective annotation_id="24727" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mon sentiment est <DiscourseConnective annotation_id="24761">que</DiscourseConnective> nous devons effectuer une véritable révision technique <DiscourseConnective annotation_id="24820">et</DiscourseConnective> financière du système <DiscourseConnective annotation_id="24845">en</DiscourseConnective> y impliquant ceux qui gèrent ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23401" docOffset="145">
      <en>
        <Alignment alignment="55535" annotation_id="23401">
          <Alignment alignment="55535" annotation_id="23401">
            <DiscourseConnective annotation_id="23401" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, this is not just my feeling; it is the feeling of the public at large.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6937" annotation_id="24888">
          <Alignment alignment="7687" annotation_id="24888">
            <DiscourseConnective annotation_id="24888" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce n'est pas uniquement mon sentiment; c'est celui du public <DiscourseConnective annotation_id="24958">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23481" id="320" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="23481" docOffset="146">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, I hold you personally in high esteem, <Alignment alignment="25070" annotation_id="23552">
          <DiscourseConnective annotation_id="23552" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what is happening here really is an intolerable mess, involving an unacceptable degree of waste and incompetence.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je vous tiens personnellement <DiscourseConnective annotation_id="25053">en</DiscourseConnective> haute estime, <Alignment alignment="4536" annotation_id="25070">
          <DiscourseConnective annotation_id="25070" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes devant une véritable pagaille, un gaspillage <DiscourseConnective annotation_id="25132">et</DiscourseConnective> une incompétence intolérables et inacceptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23670" docOffset="147">
      <en>For this reason, I call not only on the Commission but also on the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs and the Committee on Budgetary Control to look in detail at this question.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25183">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'appelle <DiscourseConnective annotation_id="25208">non seulement</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="25237">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25242">également</DiscourseConnective> la commission des libertés civile, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="25301">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures <DiscourseConnective annotation_id="25329">et</DiscourseConnective> la commission du contrôle budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="25369">à</DiscourseConnective> examiner cette question dans les détails.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23867" docOffset="148">
      <en>I am pleased that the Czech Republic holds the Council Presidency <Alignment alignment="17285" annotation_id="23933">
          <DiscourseConnective annotation_id="23933" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Bavaria and the Czech Republic have exactly the same security interests.</en>
      <fr>Je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="25429">que</DiscourseConnective> la République tchèque préside le Conseil, <Alignment alignment="23933" annotation_id="25475">
          <DiscourseConnective annotation_id="25475" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Bavière <DiscourseConnective annotation_id="25496">et</DiscourseConnective> la République tchèque ont exactement les mêmes intérêts sécuritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24014" docOffset="149">
      <en>We know that, despite all the fears relating to the opening of the borders, the security situation has been considerably and fundamentally improved <Alignment alignment="25727" annotation_id="24162">
          <DiscourseConnective annotation_id="24162" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the borders were opened, <DiscourseConnective annotation_id="24193" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective> of excellent police cooperation.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="25581">que</DiscourseConnective>, malgré toutes les craintes liées <DiscourseConnective annotation_id="25619">à</DiscourseConnective> l'ouverture des frontières, la situation sécuritaire <DiscourseConnective annotation_id="25674">s'</DiscourseConnective>est considérablement <DiscourseConnective annotation_id="25697">et</DiscourseConnective> fondamentalement améliorée <Alignment alignment="24162" annotation_id="25727">
          <DiscourseConnective annotation_id="25727" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ouverture des frontières, grâce à l'excellente coopération des forces de police.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24238" docOffset="150">
      <en>This could be a model for other parts of Europe <Alignment alignment="25886" annotation_id="24286">
          <DiscourseConnective annotation_id="24286" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank the Czech Republic for this on behalf of Bavaria.</en>
      <fr>Ce fait pourrait constituer un modèle <DiscourseConnective annotation_id="25855">pour</DiscourseConnective> d'autres régions d'Europe <Alignment alignment="24286" annotation_id="25886">
          <DiscourseConnective annotation_id="25886" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en remercie la République tchèque au nom de la Bavière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24362" docOffset="151">
      <en>We expect that the Schengen Information System will eventually cover all areas <Alignment alignment="26045" annotation_id="24441">
          <DiscourseConnective annotation_id="24441" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it will not be restricted to individual, exemplary, bilateral arrangements.</en>
      <fr>Nous espérons fermement <DiscourseConnective annotation_id="25971">que</DiscourseConnective> le système d'information Schengen finira par couvrir toutes les zones <Alignment alignment="1789" annotation_id="26045">
          <DiscourseConnective annotation_id="26045" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26048">qu'</DiscourseConnective>il ne sera pas limité <DiscourseConnective annotation_id="26073">à</DiscourseConnective> des arrangements individuels, exceptionnels ou bilatéraux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24526" id="321" name="Alexandr Vondra">
    <ParallelChunk annotation_id="24526" docOffset="152">
      <en>President-in-Office of the Council. - Mr President, I would like to thank you for this debate.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="26144">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Monsieur le Président, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="26215">pour</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24621" docOffset="153">
      <en>I think it shows that there is a problem which needs to be fixed.</en>
      <fr>Je pense qu'il révèle l'existence d'un problème qui doit être réglé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24687" docOffset="154">
      <en>The Council, under our leadership, did what it could in January.</en>
      <fr>Le Conseil, sous notre direction, a fait ce qu'il a pu <DiscourseConnective annotation_id="26354">en</DiscourseConnective> janvier dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24752" docOffset="155">
      <en>It took seriously this initiative to build the contingency or alternative plan and to push for a solution by setting the deadlines.</en>
      <fr>Il a pris au sérieux cette initiative d'élaborer un plan alternatif <DiscourseConnective annotation_id="26442">ou</DiscourseConnective> de réserve <DiscourseConnective annotation_id="26456">et</DiscourseConnective> de dégager une solution <DiscourseConnective annotation_id="26483">en</DiscourseConnective> fixant des échéances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24884" docOffset="156">
      <en>That is what we can do.</en>
      <fr>Voilà ce que nous pouvons faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24908" docOffset="157">
      <en>As regards the financial issues, I shall leave the floor to the Commission to respond.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26541">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les questions financières, je laisserai <DiscourseConnective annotation_id="26600">à</DiscourseConnective> la Commission le soin de répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24995" docOffset="158">
      <en>We now have excellent cooperation between Minister Langer and Commissioner Barrot, <Alignment alignment="47244" annotation_id="25078">
          <DiscourseConnective annotation_id="25078" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we believe that we will be able to deal with that.</en>
      <fr>Nous connaissons actuellement une excellente collaboration entre M. le ministre Langer <DiscourseConnective annotation_id="26724">et</DiscourseConnective> M. le Commissaire Barrot, <Alignment alignment="12718" annotation_id="26753">
          <DiscourseConnective annotation_id="26753" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons donc pouvoir trouver une solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25132" docOffset="159">
      <en>Concerning the question of whether this is a political or a technical problem, we believe that this is just a technical problem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26804">Quant à</DiscourseConnective> la question de savoir s'il <DiscourseConnective annotation_id="26839">s'</DiscourseConnective>agit d'un problème politique <DiscourseConnective annotation_id="26870">ou</DiscourseConnective> technique, nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="26897">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="26903">s'</DiscourseConnective>agit uniquement d'un problème technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25261" docOffset="160">
      <en>It is not a smokescreen, <Alignment alignment="26964" annotation_id="25286">
          <DiscourseConnective annotation_id="25286" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been suggested, to cover some political problems.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="26952">s'</DiscourseConnective>agit pas, <Alignment alignment="25286" annotation_id="26964">
          <DiscourseConnective annotation_id="26964" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on l'a suggéré, d'un écran de fumée destiné <DiscourseConnective annotation_id="27014">à</DiscourseConnective> dissimuler des problèmes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25343" docOffset="161">
      <en>No - the system must be operational as soon as possible.</en>
      <fr>Non - le système doit être opérationnel <DiscourseConnective annotation_id="27093">dès que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25400" docOffset="162">
      <en>Regarding the comments by Mrs Grabowska: yes, we remember what it means to be in the waiting room. We were discussing this a year ago.</en>
      <fr>En ce qui concerne les commentaires de Mme Grabowska: oui, nous nous souvenons de ce que cela signifie d'être dans la salle d'attente; nous en discutions encore il y a un an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25535" docOffset="163">
      <en>All the countries that are interested in seeing some progress here are suddenly sharing experiences similar to ours.</en>
      <fr>Tous les pays qui souhaitent voir des progrès dans ce domaine connaissent <DiscourseConnective annotation_id="27360">soudain</DiscourseConnective> des expériences semblables aux nôtres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25652" docOffset="164">
      <en>We are committed to setting out a technical solution which will allow participation by industries of additional countries, in accordance with the particular calendar.</en>
      <fr>Nous sommes engagés <DiscourseConnective annotation_id="27427">à</DiscourseConnective> définir une solution technique qui permettra la participation des industries de pays supplémentaires conformément au calendrier spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25819" docOffset="165">
      <en>I shall limit myself to these few concluding remarks.</en>
      <fr>Je me limiterai <DiscourseConnective annotation_id="27585">à</DiscourseConnective> ces quelques remarques <DiscourseConnective annotation_id="27610">pour conclure</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25873" docOffset="166">
      <en>I said a lot at the beginning. Now we will move on.</en>
      <fr>J'en ai dit beaucoup au début, <DiscourseConnective annotation_id="27656">maintenant</DiscourseConnective> nous devons avancer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25925" id="322" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="25925" docOffset="167">
      <en>Mr President, Mr Vondra, thank you for the Czech Presidency's commitment to this issue. Your support has been much appreciated.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, Monsieur le vice-premier ministre Vondra, merci <DiscourseConnective annotation_id="27794">pour</DiscourseConnective> l'engagement de la présidence tchèque sur ce dossier qui nous apporte, en effet, un appui tout à fait apprécié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26053" docOffset="168">
      <en>I should first of all like to reply to Mr Marinescu by saying that there is no particular problem, given that the Member States that are not yet members of Schengen will be able to join in the SIS II system too.</en>
      <fr>Je voudrais répondre <DiscourseConnective annotation_id="27932">d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27940">à</DiscourseConnective> M. Marinescu <DiscourseConnective annotation_id="27955">pour</DiscourseConnective> lui <DiscourseConnective annotation_id="27964">dire qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas de problème particulier, étant entendu <DiscourseConnective annotation_id="28024">que</DiscourseConnective> les États membres qui ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="28062">encore</DiscourseConnective> entrés dans Schengen pourront, eux <DiscourseConnective annotation_id="28104">aussi</DiscourseConnective>, intégrer SIS II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26265" docOffset="169">
      <en>We shall have several 'slots', or times, <DiscourseConnective annotation_id="26306" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> new Member States that are not Schengen members will be able to join in SIS II, <Alignment alignment="28260" annotation_id="26391">
          <DiscourseConnective annotation_id="26391" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> so, all being well, there should not be any particular problems.</en>
      <fr>Nous aurons plusieurs "slots", plusieurs périodes où les nouveaux États membres non membres de Schengen pourront entrer dans SIS II <Alignment alignment="4794" annotation_id="28260">
          <DiscourseConnective annotation_id="28260" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, normalement, il ne devrait pas y avoir de difficultés particulières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26460" docOffset="170">
      <en>Mrs Grabowska, I must thank you <Alignment alignment="16796" annotation_id="26492">
          <DiscourseConnective annotation_id="26492" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> for all that the Republic of Poland is doing to guard the external borders.</en>
      <fr>Madame Grabowska, je vous remercie, <Alignment alignment="17374" annotation_id="28369">
          <DiscourseConnective annotation_id="28369" sense="Expansion.Conjunction">d'autre part</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="28383">pour</DiscourseConnective> tout ce <DiscourseConnective annotation_id="28396">que</DiscourseConnective> fait la République de Pologne <DiscourseConnective annotation_id="28430">pour</DiscourseConnective> garder les frontières extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26573" docOffset="171">
      <en>I have had the opportunity to observe, <Alignment alignment="28489" annotation_id="26612">
          <Alignment alignment="31770" annotation_id="26612">
            <DiscourseConnective annotation_id="26612" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the quality of the work carried out by Frontex with the Polish teams on the Ukrainian border.</en>
      <fr>J'ai pu constater, <Alignment alignment="26612" annotation_id="28489">
          <Alignment alignment="23469" annotation_id="28489">
            <DiscourseConnective annotation_id="28489" sense="Expansion.Restatement">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la qualité du travail accompli par Frontex avec les équipes polonaises sur la frontière ukrainienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26715" docOffset="172">
      <en>I should simply like to say, in response to Mrs Roure and Mrs Grabowska, that the problem is basically a technical one.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="28612">simplement</DiscourseConnective> dire, d'ailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="28641">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="28652">à</DiscourseConnective> Mmes Roure <DiscourseConnective annotation_id="28665">et</DiscourseConnective> Grabowska, <DiscourseConnective annotation_id="28679">que</DiscourseConnective> c'est essentiellement un problème technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26835" docOffset="173">
      <en>It is not, <Alignment alignment="26485" annotation_id="26846">
          <DiscourseConnective annotation_id="26846" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Vondra said, a political problem.</en>
      <fr>Ce n'est pas, <Alignment alignment="16231" annotation_id="28742">
          <DiscourseConnective annotation_id="28742" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Vondra, un problème politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26886" docOffset="174">
      <en>The truth is, quite simply, that the Member States, or some Member States, have made greater and greater demands.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28790">Simplement</DiscourseConnective>, ce qui est vrai, c'est <DiscourseConnective annotation_id="28825">que</DiscourseConnective> les États membres - certains États membres - ont eu des exigences toujours plus fortes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27000" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="32248" annotation_id="27000">
          <DiscourseConnective annotation_id="27000" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it has to be said, SIS II has had to meet increasingly sophisticated objectives.</en>
      <fr>SIS II <DiscourseConnective annotation_id="28924">s'</DiscourseConnective>est <Alignment alignment="9945" annotation_id="28930">
          <DiscourseConnective annotation_id="28930" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> retrouvé, il faut bien le dire, avec des objectifs de plus <DiscourseConnective annotation_id="28994">en plus</DiscourseConnective> sophistiqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27092" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="29016" annotation_id="27092">
          <DiscourseConnective annotation_id="27092" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the system has become more complex <Alignment alignment="32053" annotation_id="27141">
          <DiscourseConnective annotation_id="27141" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, despite all the tributes you have paid to information technology, the implementation has turned out to be more difficult than expected.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27092" annotation_id="29016">
          <DiscourseConnective annotation_id="29016" sense="Contingency.Cause.Result">De ce fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le système est devenu plus complexe <Alignment alignment="16630" annotation_id="29064">
          <DiscourseConnective annotation_id="29064" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, malgré les hommages que vous avez rendus <DiscourseConnective annotation_id="29109">à</DiscourseConnective> l'informatique, il y a une mise en place qui s'avère plus difficile <DiscourseConnective annotation_id="29179">que</DiscourseConnective> prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27282" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="52049" annotation_id="27282">
          <DiscourseConnective annotation_id="27282" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is true that the problem remains essentially a technical one <Alignment alignment="36025" annotation_id="27359">
          <DiscourseConnective annotation_id="27359" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it should <Alignment alignment="35917" annotation_id="27378">
          <DiscourseConnective annotation_id="27378" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to be resolved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29503" annotation_id="29190">
          <DiscourseConnective annotation_id="29190" sense="Comparison.Concession">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est vrai <DiscourseConnective annotation_id="29206">que</DiscourseConnective> le problème demeure essentiellement un problème technique <Alignment alignment="31625" annotation_id="29268">
          <DiscourseConnective annotation_id="29268" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29271">qu'</DiscourseConnective>il doit <Alignment alignment="27378" annotation_id="29282">
          <DiscourseConnective annotation_id="29282" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir être résolu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27412" docOffset="178">
      <en>I should like to say to Mr Pirker that Parliament will be kept well informed, <Alignment alignment="29384" annotation_id="27490">
          <DiscourseConnective annotation_id="27490" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hereby undertake to do this.</en>
      <fr>Je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="29335">à</DiscourseConnective> M. Pirker <DiscourseConnective annotation_id="29347">que</DiscourseConnective> le Parlement sera bien informé - <Alignment alignment="27490" annotation_id="29384">
          <DiscourseConnective annotation_id="29384" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en prends ici l'engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27525" docOffset="179">
      <en>I have personally taken this on during the course of this project, <Alignment alignment="29464" annotation_id="27592">
          <DiscourseConnective annotation_id="27592" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think I can say that I truly consider it to be an absolute priority.</en>
      <fr>J'ai moi-même pris <DiscourseConnective annotation_id="29436">en</DiscourseConnective> cours de route ce projet <Alignment alignment="26749" annotation_id="29464">
          <DiscourseConnective annotation_id="29464" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="29484">dire que</DiscourseConnective> je le considère vraiment <DiscourseConnective annotation_id="29518">comme</DiscourseConnective> une priorité absolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27667" docOffset="180">
      <en>I wish <Alignment alignment="22065" annotation_id="27674">
          <DiscourseConnective annotation_id="27674" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to reassure Mr Brejc that we have clearly identified those in charge.</en>
      <fr>Je veux <Alignment alignment="28891" annotation_id="29554">
          <DiscourseConnective annotation_id="29554" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> rassurer M. Brejc sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="29594">que</DiscourseConnective> nous avons clairement défini les responsables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27749" docOffset="181">
      <en>Working with the Commission, we have set up this Task Force, in which the Member States are closely involved.</en>
      <fr>Nous avons fait, avec les services de la Commission, cette Task force qui associe étroitement les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27859" docOffset="182">
      <en>I think that we now have a definite steering group, <Alignment alignment="29818" annotation_id="27911">
          <DiscourseConnective annotation_id="27911" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> our co-contractor <DiscourseConnective annotation_id="27933" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> has to be able to meet the requirements we have set.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="29767">que</DiscourseConnective> nous avons un pilotage qui est <DiscourseConnective annotation_id="29802">maintenant</DiscourseConnective> sûr, <Alignment alignment="9428" annotation_id="29818">
          <DiscourseConnective annotation_id="29818" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut en effet que notre cocontractant <DiscourseConnective annotation_id="29864">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29869">à</DiscourseConnective> la mesure des exigences que nous lui avons posées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27991" docOffset="183">
      <en>I should <Alignment alignment="13136" annotation_id="28000">
          <DiscourseConnective annotation_id="28000" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to reply to the financial question posed by Mr Pirker and Mr Posselt just now.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="4304" annotation_id="29934">
          <DiscourseConnective annotation_id="29934" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> répondre <DiscourseConnective annotation_id="29949">à</DiscourseConnective> la question financière qu'ont notamment posée MM. Pirker <DiscourseConnective annotation_id="30008">et</DiscourseConnective> Posselt à l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28089" docOffset="184">
      <en>The Commission's total budget commitment for the SIS II project amounts to about EUR 68 million.</en>
      <fr>Le montant <DiscourseConnective annotation_id="30043">total</DiscourseConnective> des engagements budgétaires de la Commission sur le projet SIS II s'élève <DiscourseConnective annotation_id="30123">à</DiscourseConnective> environ 68 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28186" docOffset="185">
      <en>The corresponding contracts include feasibility studies, development of the actual central system, support and quality control, the s-Testa network, preparation for operational management in Strasbourg, security, preparations in relation to biometric matters, and communication.</en>
      <fr>Les contrats correspondants englobent les études de faisabilité, le développement du système central proprement dit, le support <DiscourseConnective annotation_id="30282">et</DiscourseConnective> l'assurance qualité, le réseau s-Testa, la préparation <DiscourseConnective annotation_id="30340">pour</DiscourseConnective> la gestion opérationnelle <DiscourseConnective annotation_id="30371">à</DiscourseConnective> Strasbourg, la sécurité, les préparatifs <DiscourseConnective annotation_id="30414">en</DiscourseConnective> matière de biométrie <DiscourseConnective annotation_id="30438">et</DiscourseConnective> la communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28465" docOffset="186">
      <en>That, then, is the commitment: EUR 68 million.</en>
      <fr>Voilà <DiscourseConnective annotation_id="30465">donc</DiscourseConnective> pour les engagements: 68 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28512" docOffset="187">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="28519" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> payments are concerned, EUR 27 million have actually been spent to date on technical development: EUR 20 million on developing the system; EUR 7 million on providing a network that is at the forefront of technical progress; and EUR 4 500 000 on quality assurance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30513">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les paiements, 27 millions d'euros ont été <DiscourseConnective annotation_id="30575">effectivement</DiscourseConnective> déboursés <DiscourseConnective annotation_id="30599">à</DiscourseConnective> ce jour <DiscourseConnective annotation_id="30609">pour</DiscourseConnective> le développement technique: développement du système, 20 millions d'euros; mise <DiscourseConnective annotation_id="30694">à</DiscourseConnective> la disposition d'un réseau <DiscourseConnective annotation_id="30723">à</DiscourseConnective> la pointe du progrès technique, 7 millions d'euros; assurance qualité, 4 500 000 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28786" docOffset="188">
      <en>It has to be said that <Alignment alignment="30844" annotation_id="28809">
          <DiscourseConnective annotation_id="28809" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30877" annotation_id="28813">
          <DiscourseConnective annotation_id="28813" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> gaining a clear idea of the reliability or lack of reliability of SIS II, the Council decided to move over to the SIS I+R formula, we could at that point consider reusing the communication network put in place for SIS II, meaning that the corresponding investments could, for the most part, be preserved.</en>
      <fr>Ce qu'il faut dire, c'est que, <Alignment alignment="4644" annotation_id="30844">
          <DiscourseConnective annotation_id="30844" sense="Contingency.Condition">au cas où</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil déciderait, <Alignment alignment="8129" annotation_id="30877">
          <DiscourseConnective annotation_id="30877" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir obtenu une vision précise de la fiabilité du SIS II <DiscourseConnective annotation_id="30941">ou</DiscourseConnective> de son manque de fiabilité, de passer <DiscourseConnective annotation_id="30982">à</DiscourseConnective> une formule SIS I+R, on pourrait penser qu'<DiscourseConnective annotation_id="31027">à ce moment-là</DiscourseConnective>, on pourrait réutiliser le réseau de communication mis <DiscourseConnective annotation_id="31097">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="31106">pour</DiscourseConnective> le SIS II, ce qui préserverait <DiscourseConnective annotation_id="31142">pour</DiscourseConnective> une très grande partie les investissements correspondants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29124" docOffset="189">
      <en>Our real problem, ladies and gentlemen, is equipping Schengen, the Schengen area of free movement, with a genuinely effective tool.</en>
      <fr>Notre vrai problème, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31236">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, c'est de doter Schengen, l'espace de liberté de Schengen, d'un outil vraiment efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29256" docOffset="190">
      <en>It is true that, <Alignment alignment="31361" annotation_id="29273">
          <DiscourseConnective annotation_id="29273" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we succeed with Schengen II, it will be the most effective system in the world, given the results it will enable us to achieve.</en>
      <fr>C'est vrai <Alignment alignment="29273" annotation_id="31361">
          <DiscourseConnective annotation_id="31361" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous réussissons Schengen II, ce sera le système le plus performant au monde étant donné les performances qu'il nous permettra d'atteindre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29404" docOffset="191">
      <en>The information technology, <DiscourseConnective annotation_id="29432" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, has to be in place.</en>
      <fr>Encore faut-il, en effet, que l'informatique <DiscourseConnective annotation_id="31553">soit</DiscourseConnective> au rendez-vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29461" docOffset="192">
      <en>Anyway, what I should like to say to you, after the Czech Presidency - and once again I am grateful to Mr Vondra for the Czech Presidency's commitment to this difficult issue - is that I truly believe that, together with the current Presidency, we have made every effort to avoid any further delay and to genuinely enable our co-contractor to meet our expectations.</en>
      <fr>Ce que je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="31593">en tout cas</DiscourseConnective> vous dire, <DiscourseConnective annotation_id="31616">après</DiscourseConnective> la présidence tchèque, - <DiscourseConnective annotation_id="31647">et</DiscourseConnective> je remercie encore une fois M. Vondra <DiscourseConnective annotation_id="31688">pour</DiscourseConnective> l'engagement de la République tchèque dans ce dossier difficile - c'est <DiscourseConnective annotation_id="31765">que</DiscourseConnective> je crois vraiment <DiscourseConnective annotation_id="31787">que</DiscourseConnective> nous avons mis en oeuvre, en relation avec la présidence actuelle, tous les moyens possibles <DiscourseConnective annotation_id="31884">pour</DiscourseConnective> ne plus prendre aucun retard <DiscourseConnective annotation_id="31918">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31921">pour</DiscourseConnective> permettre réellement à notre cocontractant de répondre à nos attentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29827" docOffset="193">
      <en>In any case, we shall have a definite date fixed to enable the Council to take the necessary decisions. Once again, I do, of course, undertake to keep Parliament informed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31997">En tout cas</DiscourseConnective>, nous aurons un rendez-vous fixe qui permettra au Conseil de prendre les décisions nécessaires, et je prends encore une fois l'engagement de tenir votre Parlement au courant, comme il se doit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29999" id="323" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="29999" docOffset="194">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30021" docOffset="195">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30051" id="324" language="RO" name="Alin Lucian Antochi ">
    <ParallelChunk annotation_id="30051" docOffset="196">
      <en>I believe that this project aimed at improving the mechanism for managing the European Union's external borders should not be regarded as an attempt to halt migration as a process.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="32265">que</DiscourseConnective> ce projet, qui vise <DiscourseConnective annotation_id="32289">à</DiscourseConnective> améliorer le mécanisme de gestion des frontières extérieures de l'Union européenne ne devrait pas être considéré <DiscourseConnective annotation_id="32404">comme</DiscourseConnective> une tentative de stopper le processus de migration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30232" docOffset="197">
      <en>The real purpose of the measures for making EU borders more secure is nothing at all to do with stemming the influx of immigrants, but is about tightly controlling them.</en>
      <fr>Le véritable objectif des mesures de renforcement de la sécurité aux frontières de l'UE n'a rien à voir avec une volonté de mettre fin à l'afflux d'immigrants, <DiscourseConnective annotation_id="32622">mais</DiscourseConnective> consiste <DiscourseConnective annotation_id="32636">à</DiscourseConnective> le contrôler étroitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30402" docOffset="198">
      <en>Proper migration management is beneficial to the European Union Member States' societies and economies.</en>
      <fr>Une gestion adéquate des migrations est bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="32714">pour</DiscourseConnective> les sociétés <DiscourseConnective annotation_id="32732">et</DiscourseConnective> les économies des États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30506" docOffset="199">
      <en>I must emphasise that the European Union should focus more attention on the management of its peripheral borders where there are conflict zones.</en>
      <fr>Je dois toutefois souligner <DiscourseConnective annotation_id="32818">que</DiscourseConnective> l'Union européenne devrait accorder plus d'attention <DiscourseConnective annotation_id="32875">à</DiscourseConnective> la gestion des frontières périphériques qui sont le théâtre de conflits régionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30651" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="13560" annotation_id="30651">
          <DiscourseConnective annotation_id="30651" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the activities carried out until now by the European Union Border Assistance Mission to Moldova and Ukraine (EUBAM) are worthy of particular recognition.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18446" annotation_id="32960">
          <DiscourseConnective annotation_id="32960" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les activités menées <DiscourseConnective annotation_id="32988">jusqu'à</DiscourseConnective> ce jour par la mission de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="33041">à</DiscourseConnective> la frontière entre la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="33074">et</DiscourseConnective> l'Ukraine (EUBAM) méritent un reconnaissance spéciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30819" docOffset="201">
      <en>These include establishing a single customs procedure at the border, setting up barriers against smuggling and reducing the activities of criminal groups.</en>
      <fr>Ces activités incluent l'instauration d'une procédure douanière unique <DiscourseConnective annotation_id="33203">à</DiscourseConnective> la frontière, la lutte contre la contrebande <DiscourseConnective annotation_id="33250">et</DiscourseConnective> la réduction des activités des organisations criminelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30974" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="33311" annotation_id="30974">
          <Alignment alignment="33311" annotation_id="30974">
            <DiscourseConnective annotation_id="30974" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the failure to resolve so far the Transnistria conflict makes it fairly difficult for the Moldovan authorities to manage this section of the border, where there continues to be a large flow of illegal migration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30974" annotation_id="33311">
          <Alignment alignment="5742" annotation_id="33311">
            <DiscourseConnective annotation_id="33311" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'échec des tentatives de la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="33363">pour</DiscourseConnective> résoudre le conflit de la Transnistrie rendent plus difficile <DiscourseConnective annotation_id="33430">pour</DiscourseConnective> les autorités moldaves la gestion de cette section de la frontière, <DiscourseConnective annotation_id="33503">qu'</DiscourseConnective>un flux important de migration illégale continue <DiscourseConnective annotation_id="33555">à</DiscourseConnective> franchir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31205" docOffset="203">
      <en>I would like to express my firm belief that the European Union has sufficient political, economic and security leverage to stop the illegal actions mentioned above, which <Alignment alignment="33767" annotation_id="31376">
          <DiscourseConnective annotation_id="31376" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means getting more actively involved in settling the unresolved conflicts at its eastern external borders.</en>
      <fr>J'exprime ma ferme conviction <DiscourseConnective annotation_id="33597">que</DiscourseConnective> l'Union européenne possède une puissance politique, économique <DiscourseConnective annotation_id="33664">et</DiscourseConnective> sécuritaire suffisante <DiscourseConnective annotation_id="33690">pour</DiscourseConnective> mettre fin aux actions illégales mentionnées ci-dessus, ce qui signifie <Alignment alignment="3924" annotation_id="33767">
          <DiscourseConnective annotation_id="33767" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une implication plus active dans la résolution des conflits encore ouverts <DiscourseConnective annotation_id="33852">à</DiscourseConnective> ses frontières extérieures orientales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
