<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="118" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is one-minute speeches on matters of political importance.</en>
      <fr>(EL) Le point suivant concerne les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="128" id="119" name="Simon Busuttil">
    <ParallelChunk annotation_id="128" docOffset="2">
      <en>(MT) I would like to start by saying that I, too, congratulate the new Commissioner, Mrs Vassiliou.</en>
      <fr>(MT) Je voudrais commencer par féliciter moi <DiscourseConnective annotation_id="217">aussi</DiscourseConnective> la nouvelle commissaire, Mme Vassiliou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="228" docOffset="3">
      <en>Madam President, the decision that we are going to take tomorrow to approve the granting of almost EUR 700 000 from the Globalisation Fund to 675 Maltese workers who lost their jobs with the companies VF and Bortex in Malta is a display of solidarity, <Alignment alignment="546" annotation_id="480">
          <DiscourseConnective annotation_id="480" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> solidarity is a main pillar of the European Union.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la décision <DiscourseConnective annotation_id="297">que</DiscourseConnective> nous allons prendre demain, <DiscourseConnective annotation_id="329">à</DiscourseConnective> savoir d'accorder près de 700 000 euros du Fonds d'ajustement à la mondialisation aux 675 travailleurs maltais qui ont perdu leur emploi auprès des sociétés VF <DiscourseConnective annotation_id="491">et</DiscourseConnective> Bortex <DiscourseConnective annotation_id="501">à</DiscourseConnective> Malte est une manifestation de solidarité, <Alignment alignment="480" annotation_id="546">
          <DiscourseConnective annotation_id="546" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la solidarité est un pilier essentiel de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="535" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="610" annotation_id="535">
          <DiscourseConnective annotation_id="535" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union means anything, it is this; that yes, the Member States should open up their economies and markets to competition, <Alignment alignment="746" annotation_id="672">
          <DiscourseConnective annotation_id="672" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time they are not alone, <DiscourseConnective annotation_id="713" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the European Union is there to facilitate challenges, to help us exploit them and to reduce the negative impact that may result from them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2200" annotation_id="610">
          <DiscourseConnective annotation_id="610" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne a un sens, c'est celui-là; oui, les États membres doivent ouvrir leur économie <DiscourseConnective annotation_id="711">et</DiscourseConnective> leurs marchés <DiscourseConnective annotation_id="728">à</DiscourseConnective> la concurrence, <Alignment alignment="672" annotation_id="746">
          <DiscourseConnective annotation_id="746" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="751">en même temps</DiscourseConnective> ils ne sont pas seuls, l'Union européenne est là <DiscourseConnective annotation_id="814">pour</DiscourseConnective> faciliter les défis, <DiscourseConnective annotation_id="840">pour</DiscourseConnective> nous aider à les exploiter <DiscourseConnective annotation_id="872">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="875">pour</DiscourseConnective> réduire les effets négatifs qui peuvent en résulter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="856" docOffset="5">
      <en>Madam President, today the workers of VF and Bortex have a better idea of what solidarity means and a better idea of what the European Union means, <Alignment alignment="54552" annotation_id="1004">
          <DiscourseConnective annotation_id="1004" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I, from here, salute them.</en>
      <fr>Madame la Présidente, les travailleurs de VF <DiscourseConnective annotation_id="978">et</DiscourseConnective> de Bortex ont aujourd'hui une meilleure idée de ce que signifie la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="1059">et</DiscourseConnective> une meilleure idée de ce que représente l'Union européenne, <Alignment alignment="20267" annotation_id="1122">
          <DiscourseConnective annotation_id="1122" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me plais ici de les saluer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1035" id="120" name="Rovana Plumb">
    <ParallelChunk annotation_id="1035" docOffset="6">
      <en>(RO) The recent demonstrations in Ljubljana have brought to the forefront the subject of salary differences between women and men, as a negative factor in the achievement of the social cohesion desideratum.</en>
      <fr>(RO) Les récentes manifestations <DiscourseConnective annotation_id="1189">à</DiscourseConnective> Ljubljana ont mis <DiscourseConnective annotation_id="1209">à</DiscourseConnective> l'avant-plan le sujet des différences de salaire entre hommes <DiscourseConnective annotation_id="1273">et</DiscourseConnective> femmes <DiscourseConnective annotation_id="1283">comme</DiscourseConnective> un facteur négatif dans la réalisation de la cohésion sociale recherchée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1242" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="54824" annotation_id="1242">
          <DiscourseConnective annotation_id="1242" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have made important progress at the European Union level, there is still a 15% difference and, in Romania, a 13% difference.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11545" annotation_id="1363">
          <DiscourseConnective annotation_id="1363" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ayons beaucoup progressé au niveau de l'Union européenne, il subsiste <DiscourseConnective annotation_id="1447">encore</DiscourseConnective> une différence de 15% <DiscourseConnective annotation_id="1476">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1480">en</DiscourseConnective> Roumanie, une différence de 13%.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1379" docOffset="8">
      <en>I would like to call attention to a problem that persists in the public sector, namely in the fields where mainly women work - healthcare, social assistance, education, light industry and public administration - which are some of the most poorly remunerated.</en>
      <fr>Je voudrais attirer l'attention sur un problème qui persiste dans le secteur public, à savoir dans les domaines où les femmes sont majoritaires - soins de santé, assistance sociale, éducation, industrie légère <DiscourseConnective annotation_id="1726">et</DiscourseConnective> administration publique - et qui sont les moins bien rémunérés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1638" docOffset="9">
      <en>I welcome the support Commissioner Špidla has shown in the issue of eliminating salary differences <Alignment alignment="1917" annotation_id="1737">
          <DiscourseConnective annotation_id="1737" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe it is necessary to accelerate the measures contained in the related action plan, especially Item 2 - salary differences as the main component of employment policies.</en>
      <fr>Je me félicite du soutien que le commissaire Špidla a manifesté <DiscourseConnective annotation_id="1857">pour</DiscourseConnective> ce qui est de l'élimination des différences salariales <Alignment alignment="29475" annotation_id="1917">
          <DiscourseConnective annotation_id="1917" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois qu'il y a lieu d'accélérer les mesures contenues dans le plan d'action y relatif, <DiscourseConnective annotation_id="2011">en particulier</DiscourseConnective> le point 2 - différences de salaire <DiscourseConnective annotation_id="2062">comme</DiscourseConnective> principal élément des politiques de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1917" id="121" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="1917" docOffset="10">
      <en>Madam President, I would like to say a few words on the implementation of the Habitats Directive in Ireland, with particular reference to turf-cutting on raised bogs.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, j'aimerais dire quelques mots sur la mise en œuvre de la directive Habitats <DiscourseConnective annotation_id="2217">en</DiscourseConnective> Irlande, <DiscourseConnective annotation_id="2229">en</DiscourseConnective> évoquant particulièrement la coupe de tourbe sur les tourbières hautes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2084" docOffset="11">
      <en>Irish turf-cutters and bog owners are now being asked to cease cutting turf for personal use.</en>
      <fr>Les coupeurs de tourbe <DiscourseConnective annotation_id="2327">et</DiscourseConnective> les propriétaires de tourbières en Irlande sont <DiscourseConnective annotation_id="2378">maintenant</DiscourseConnective> priés de cesser la coupe de tourbe <DiscourseConnective annotation_id="2424">pour</DiscourseConnective> leur usage personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2178" docOffset="12">
      <en>This situation has arisen because of the unrestricted industrial and commercial turf-cutting right across the EU, which has resulted in virtually all of Europe's raised bogs being destroyed.</en>
      <fr>Cette situation est survenue en raison du droit illimité de coupe industrielle <DiscourseConnective annotation_id="2530">et</DiscourseConnective> commerciale à travers l'UE, qui a entraîné une destruction presque totale des tourbières hautes <DiscourseConnective annotation_id="2629">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2369" docOffset="13">
      <en>It is vitally important to understand that for many Irish people, both rural and urban, turf-cutting has been practised for generations.</en>
      <fr>Il est d'une importance capitale de comprendre <DiscourseConnective annotation_id="2687">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2691">pour</DiscourseConnective> beaucoup d'Irlandais, à la campagne <DiscourseConnective annotation_id="2732">comme</DiscourseConnective> dans les villes, la coupe de tourbe a été pratiquée pendant des générations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2506" docOffset="14">
      <en>These people should not be made to pay the price for the destruction of bogs by others.</en>
      <fr>Il ne faudrait pas que ces gens soient amenés <DiscourseConnective annotation_id="2861">à</DiscourseConnective> devoir payer le prix <DiscourseConnective annotation_id="2884">pour</DiscourseConnective> la destruction de tourbières par d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2594" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="2932" annotation_id="2594">
          <DiscourseConnective annotation_id="2594" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, given that oil is now fetching approximately EUR 110 per barrel, we can see that turf is now a very valuable economic resource for the individuals concerned.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2594" annotation_id="2932">
          <DiscourseConnective annotation_id="2932" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="2946">vu que</DiscourseConnective> le pétrole atteint environ 110 EUR le baril, on comprend <DiscourseConnective annotation_id="3010">que</DiscourseConnective> la tourbe <DiscourseConnective annotation_id="3024">soit</DiscourseConnective> aujourd'hui une ressource économique précieuse <DiscourseConnective annotation_id="3076">pour</DiscourseConnective> les personnes concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2758" docOffset="16">
      <en>In this context, at national level there must be full compensation for the loss of turf-cutting rights, <Alignment alignment="4630" annotation_id="2862">
          <DiscourseConnective annotation_id="2862" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> flexible arrangements will have to be put in place <Alignment alignment="3260" annotation_id="2917">
          <DiscourseConnective annotation_id="2917" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can balance the rights of owners against the need to conserve the raised bogs.</en>
      <fr>Dans ce contexte, la perte des droits de coupe doit être totalement compensée au niveau national <Alignment alignment="3408" annotation_id="3204">
          <DiscourseConnective annotation_id="3204" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des arrangements flexibles devront être mis <DiscourseConnective annotation_id="3251">en</DiscourseConnective> place <Alignment alignment="2917" annotation_id="3260">
          <DiscourseConnective annotation_id="3260" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous permettre de trouver le juste milieu entre les droits des propriétaires et la nécessité de préserver les tourbières hautes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3007" id="122" name="Willy Meyer Pleite">
    <ParallelChunk annotation_id="3007" docOffset="17">
      <en>(ES) Thank you very much, Madam President.</en>
      <fr>(ES) Merci beaucoup, Madame la Présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3050" docOffset="18">
      <en>I would like to ask the European Commission to act quickly regarding the problem that the accredited Spanish press is experiencing in the Kingdom of Morocco: the Moroccan Government is coercing and threatening to expel the Spanish accredited press for covering the conflict in the Sahara.</en>
      <fr>Je voudrais demander à la Commission européenne d'agir rapidement concernant le problème <DiscourseConnective annotation_id="3526">que</DiscourseConnective> la presse espagnole accréditée connaît aujourd'hui au Royaume du Maroc: recourant à la contrainte, le gouvernement marocain menace d'expulser la presse espagnole accréditée <DiscourseConnective annotation_id="3703">pour</DiscourseConnective> couvrir le conflit au Sahara.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3339" docOffset="19">
      <en>Since January of this year, Televisión Española, TV3 and Canal Sur have not been allowed permission to broadcast due to the coverage that they have been giving to the conflict, <Alignment alignment="57475" annotation_id="3516">
          <DiscourseConnective annotation_id="3516" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> recently the correspondent for Cadena COPE has been threatened with expulsion, along with Cadena SER and the newspaper La Vanguardia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3738">Depuis</DiscourseConnective> janvier de cette année, la Televisión Española, TV3 <DiscourseConnective annotation_id="3797">et</DiscourseConnective> Canal Sur n'ont pas été autorisées <DiscourseConnective annotation_id="3835">à</DiscourseConnective> émettre en raison de la couverture <DiscourseConnective annotation_id="3872">qu'</DiscourseConnective>elles ont faites du conflit, <Alignment alignment="3516" annotation_id="3904">
          <DiscourseConnective annotation_id="3904" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> récemment le correspondant de Cadena COPE a été menacé d'expulsion, <DiscourseConnective annotation_id="3975">de même que</DiscourseConnective> Cadena SER <DiscourseConnective annotation_id="3998">et</DiscourseConnective> le journal La Vanguardia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3654" docOffset="20">
      <en>I think that it is unacceptable, with our neighbourhood policy, for a government - the Government of Morocco - to create a serious problem of freedom of expression and to threaten the whole of the Spanish accredited press in the Kingdom of Morocco, unlike the rest of the European press.</en>
      <fr>Il me paraît inacceptable, avec notre politique de bon voisinage, <DiscourseConnective annotation_id="4093">qu'</DiscourseConnective>un gouvernement - en l'occurrence le gouvernement marocain - crée un grave problème en matière de liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="4215">et</DiscourseConnective> menace l'ensemble de la presse espagnole accréditée au Royaume du Maroc, à la différence <DiscourseConnective annotation_id="4307">du reste</DiscourseConnective> de la presse européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3942" docOffset="21">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="3944" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> call for a rapid, forceful response from the European Commission in order to put an end to this situation.</en>
      <fr>J'invite dès lors la Commission européenne à réagir rapidement et vigoureusement <DiscourseConnective annotation_id="4422">afin de</DiscourseConnective> mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="4441">à</DiscourseConnective> cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4061" id="123" name="Irena Belohorská">
    <ParallelChunk annotation_id="4061" docOffset="22">
      <en>(SK) Right at the start of my speech I want to say that I am not happy to see two neighbouring countries that are both part of today's common Europe washing their dirty linen here in the European Parliament.</en>
      <fr>(SK) D'entrée de jeu je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4490">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4492">dire que</DiscourseConnective> je me sens mal à l'aise quand je vois deux pays voisins, tous deux membres de l'entité commune qu'est l'Europe, laver leur linge sale ici au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4269" docOffset="23">
      <en>What is the case of the Hungarian village of Mlynky about?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4662">Que</DiscourseConnective> se passe-t-il avec le village hongrois de Mlynky?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4328" docOffset="24">
      <en>According to the latest statistics, 54% of the village's inhabitants are Slovaks.</en>
      <fr>Selon les dernières statistiques, 54% des habitants du village sont slovaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4410" docOffset="25">
      <en>The mayor of Mlynky has evicted five Slovak associations from the two rooms in which they carried out their activities.</en>
      <fr>Le maire de Mlynky a expulsé cinq associations slovaques des deux salles où elles exerçaient leurs activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4530" docOffset="26">
      <en>Let me say that <DiscourseConnective annotation_id="4546" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to treatment of the Slovak minority, this act is only the tip of the iceberg.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="4913">dire qu'</DiscourseConnective>en matière de traitement de la minorité slovaque, cet acte n'est <DiscourseConnective annotation_id="4986">que</DiscourseConnective> la pointe de l'iceberg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4638" docOffset="27">
      <en>In a Slovak school in the Hungarian village, Slovak is taught as a foreign language for 3 hours a week <Alignment alignment="5140" annotation_id="4741">
          <DiscourseConnective annotation_id="4741" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a priest says mass in Hungarian.</en>
      <fr>Dans une école slovaque du village hongrois, le slovaque est enseigné <DiscourseConnective annotation_id="5084">comme</DiscourseConnective> une langue étrangère pendant 3 heures par semaine <Alignment alignment="14400" annotation_id="5140">
          <DiscourseConnective annotation_id="5140" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un prêtre célèbre la messe <DiscourseConnective annotation_id="5170">en</DiscourseConnective> hongrois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4778" docOffset="28">
      <en>The bilingual village paper is not published any more.</en>
      <fr>Le journal bilingue du village n'est plus publié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4833" docOffset="29">
      <en>I want to thank the Hungarian President, Mr Sólyom, who visited the village right at the beginning and listened to both parties.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="5242">à</DiscourseConnective> remercier le président hongrois, M. Sólyom, qui a visité le village tout au début <DiscourseConnective annotation_id="5326">et</DiscourseConnective> y a entendu les deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4962" docOffset="30">
      <en>I <Alignment alignment="5368" annotation_id="4964">
          <DiscourseConnective annotation_id="4964" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to thank the Hungarian Ombudsman, who in this case favours the Slovak minority.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="10593" annotation_id="5368">
          <DiscourseConnective annotation_id="5368" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5378">à</DiscourseConnective> remercier le médiateur hongrois, qui soutient <DiscourseConnective annotation_id="5426">en</DiscourseConnective> l'occurrence la minorité slovaque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5054" docOffset="31">
      <en>The local authorities, <Alignment alignment="5487" annotation_id="5077">
          <DiscourseConnective annotation_id="5077" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, seem to be standing their ground.</en>
      <fr>Les autorités locales, <Alignment alignment="40428" annotation_id="5487">
          <DiscourseConnective annotation_id="5487" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, semblent rester sur leurs positions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5120" docOffset="32">
      <en>The friendship bridge near the town of Ostrihom, paid for with EU funds, is only 30 kilometres away from this village.</en>
      <fr>Le pont de l'amitié près de la ville d'Ostrihom, financé par des fonds de l'UE, n'est <DiscourseConnective annotation_id="5621">qu'</DiscourseConnective>à 30 kilomètres de ce village.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5239" docOffset="33">
      <en>I hope that friendship prevails in this area, the friendship symbolised by this bridge.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="5664">que</DiscourseConnective> l'amitié règne dans cette région, l'amitié symbolisée par ce pont.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5327" id="124" name="Dariusz Maciej Grabowski">
    <ParallelChunk annotation_id="5327" docOffset="34">
      <en>(PL) Madam President, in Bucharest the Germans stood against an official invitation to Ukraine and Georgia to join NATO.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="5762">à</DiscourseConnective> Bucarest, les Allemands se sont opposés à ce que l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="5823">et</DiscourseConnective> la Géorgie soient officiellement invitées <DiscourseConnective annotation_id="5868">à</DiscourseConnective> adhérer à l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5448" docOffset="35">
      <en>The reason they gave was their concern and anxiety that relations with Russia should not deteriorate.</en>
      <fr>La raison invoquée est qu'ils craignaient <DiscourseConnective annotation_id="5930">et</DiscourseConnective> voulaient éviter une détérioration des relations avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5550" docOffset="36">
      <en>The Germans know, <Alignment alignment="75356" annotation_id="5568">
          <DiscourseConnective annotation_id="5568" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that Russia's fears are entirely groundless, <Alignment alignment="6093" annotation_id="5622">
          <DiscourseConnective annotation_id="5622" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> NATO is a defensive pact and has done much to maintain peace in Europe and many regions of the world.</en>
      <fr>Les Allemands savent, <Alignment alignment="6390" annotation_id="6020">
          <DiscourseConnective annotation_id="6020" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6031">que</DiscourseConnective> les craintes de la Russie sont absolument sans fondement, <Alignment alignment="12359" annotation_id="6093">
          <DiscourseConnective annotation_id="6093" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'OTAN est un pacte défensif <DiscourseConnective annotation_id="6130">et</DiscourseConnective> a fait beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="6149">pour</DiscourseConnective> maintenir la paix <DiscourseConnective annotation_id="6172">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="6182">et</DiscourseConnective> dans de nombreuses régions dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5727" docOffset="37">
      <en>The questions <Alignment alignment="6255" annotation_id="5741">
          <DiscourseConnective annotation_id="5741" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> arise as to what, whom and against whom the Germans wish to arm and represent in the progressively unifying Europe of the 21st century.</en>
      <fr>La question qui se pose est <Alignment alignment="5741" annotation_id="6255">
          <DiscourseConnective annotation_id="6255" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de savoir à qui les Allemands veulent s'en prendre et pourquoi dans l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="6337">de plus</DiscourseConnective> en plus unifiée du 21e siècle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5887" docOffset="38">
      <en>Surely not against states in south-eastern Europe, including Ukraine and Georgia, with their experience of Soviet occupation?</en>
      <fr>Certainement pas aux pays de l'Europe du sud-est, y compris l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="6446">et</DiscourseConnective> la Géorgie, avec leur expérience de l'occupation soviétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6013" docOffset="39">
      <en>In this progressively unifying Europe, do the Germans wish to resurrect the phantoms and demons of 20th century politics, i.e. unions and pacts that led to wars, crimes, the Holocaust and the division of Europe?</en>
      <fr>Dans cette Europe qui s'unifie progressivement, les Allemands souhaitent-ils ressusciter les fantômes <DiscourseConnective annotation_id="6612">et</DiscourseConnective> les démons de la politique du 20e siècle, c'est-à-dire les unions <DiscourseConnective annotation_id="6681">et</DiscourseConnective> les pactes qui ont conduit aux guerres, aux crimes, à l'holocauste <DiscourseConnective annotation_id="6751">et</DiscourseConnective> à la division de l'Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6225" docOffset="40">
      <en>Is the position taken by Germany in Bucharest a warning signal that a common European foreign policy may be realised at the bidding of the Germans, looking after their own interests, but forgetting the bitter truth of history?</en>
      <fr>La position adoptée par l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="6817">à</DiscourseConnective> Bucarest est-elle un signal indiquant <DiscourseConnective annotation_id="6857">qu'</DiscourseConnective>une politique étrangère européenne commune peut être réalisée <DiscourseConnective annotation_id="6922">à</DiscourseConnective> la requête des Allemands, veillant à leurs propres intérêts <DiscourseConnective annotation_id="6984">mais</DiscourseConnective> oubliant l'amère vérité de l'histoire?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6452" id="125" name="Urszula Krupa">
    <ParallelChunk annotation_id="6452" docOffset="41">
      <en>(PL) Madam President, the Council of Europe was set up to protect human rights - which includes the right of every person to life - and to promote common fundamental values <DiscourseConnective annotation_id="6625" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> at the same time strengthening security for the citizens of Europe, <Alignment alignment="7296" annotation_id="6699">
          <DiscourseConnective annotation_id="6699" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this constitutes a denial of the right to kill.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, le Conseil de l'Europe a été créé <DiscourseConnective annotation_id="7089">pour</DiscourseConnective> protéger les droits de l'homme - ce qui inclut le droit <DiscourseConnective annotation_id="7150">à</DiscourseConnective> la vie <DiscourseConnective annotation_id="7159">pour</DiscourseConnective> chacun - <DiscourseConnective annotation_id="7173">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7176">pour</DiscourseConnective> promouvoir des valeurs fondamentales communes en renforçant <DiscourseConnective annotation_id="7241">simultanément</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="7267">pour</DiscourseConnective> les citoyens en Europe, <Alignment alignment="6699" annotation_id="7296">
          <DiscourseConnective annotation_id="7296" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela implique un refus du droit de tuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6751" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="95214" annotation_id="6751">
          <DiscourseConnective annotation_id="6751" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at its plenary session on 16 April 2008 the Parliamentary Assembly will be examining a report entitled 'Access to safe and legal abortion in Europe', in which it is recommended that women are guaranteed access to abortion, that obstacles to the performance of abortions are removed, <Alignment alignment="7651" annotation_id="7045">
          <DiscourseConnective annotation_id="7045" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that contraceptives are made available at low cost, including early-abortion methods, which is not only harmful from a medical aspect, but also highly unethical.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="28684" annotation_id="7343">
          <DiscourseConnective annotation_id="7343" sense="Temporal.Synchrony">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, lors de sa session plénière du 16 avril 2008, l'Assemblée parlementaire va examiner un rapport intitulé "Accès <DiscourseConnective annotation_id="7464">à</DiscourseConnective> l'avortement sûr <DiscourseConnective annotation_id="7483">et</DiscourseConnective> légal <DiscourseConnective annotation_id="7492">en</DiscourseConnective> Europe", un rapport qui recommande <DiscourseConnective annotation_id="7530">que</DiscourseConnective> les femmes aient un droit garanti <DiscourseConnective annotation_id="7568">à</DiscourseConnective> l'avortement, <DiscourseConnective annotation_id="7584">que</DiscourseConnective> les obstacles <DiscourseConnective annotation_id="7602">à</DiscourseConnective> la réalisation d'un avortement soient éliminés <Alignment alignment="36948" annotation_id="7651">
          <DiscourseConnective annotation_id="7651" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7654">que</DiscourseConnective> les contraceptifs soient accessibles <DiscourseConnective annotation_id="7695">à</DiscourseConnective> un faible coût, y compris les méthodes d'avortement rapide, qui sont <DiscourseConnective annotation_id="7766">non seulement</DiscourseConnective> dangereuses d'un point de vue médical, <DiscourseConnective annotation_id="7819">mais aussi</DiscourseConnective> tout fait contraires à l'éthique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7211" docOffset="43">
      <en>I would like to express my opposition to the report, which, in denying the aims for which the Council of Europe was set up, amounts to the promotion of murder of the most defenceless and of contraception.</en>
      <fr>J'aimerais exprimer mon opposition au rapport qui, <DiscourseConnective annotation_id="7915">en</DiscourseConnective> reniant les objectifs <DiscourseConnective annotation_id="7940">pour</DiscourseConnective> lesquels le Conseil de l'Europe a été créé, revient <DiscourseConnective annotation_id="7997">à</DiscourseConnective> promouvoir le meurtre des plus vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="8042">et</DiscourseConnective> la contraception.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7416" id="126" name="Marie Anne Isler Béguin">
    <ParallelChunk annotation_id="7416" docOffset="44">
      <en>(FR) Madam President, the energy and climate package marks the arrival of a new kind of blackmail: blackmail using carbon emissions.</en>
      <fr>(FR) Madame la Présidente, le paquet énergie-climat marque l'avènement d'un nouveau chantage, le chantage au carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7549" docOffset="45">
      <en>Having announced 575 job losses at Gandrange in Moselle on 4 April 2008, Arcelor-Mittal is agreeing to keep 124 jobs on the site provided that it can have CO2 emissions certificates.</en>
      <fr>Après avoir annoncé, le 4 avril 2008, la suppression de 575 emplois à Gandrange <DiscourseConnective annotation_id="8261">en</DiscourseConnective> Moselle, Arcelor-Mittal consent au maintien de 124 emplois sur le site, <DiscourseConnective annotation_id="8336">à condition de</DiscourseConnective> bénéficier de certificats d'émissions de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7732" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="8397" annotation_id="7732">
          <DiscourseConnective annotation_id="7732" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> to sweeten the pill of the job losses in Lorraine, Arcelor-Mittal is allowing rumours to circulate of a possible pilot CO2 capture project, <Alignment alignment="8560" annotation_id="7876">
          <DiscourseConnective annotation_id="7876" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this process has not yet been validated in terms of its energy neutrality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4949" annotation_id="8397">
          <DiscourseConnective annotation_id="8397" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8401">pour</DiscourseConnective> faire passer la pilule des suppressions d'emplois lorrains, Arcelor-Mittal laisse planer l'hypothétique possibilité d'un projet-pilote de captage de CO2, <Alignment alignment="7876" annotation_id="8560">
          <DiscourseConnective annotation_id="8560" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce procédé n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="8589">encore</DiscourseConnective> été validé <DiscourseConnective annotation_id="8607">pour</DiscourseConnective> sa neutralité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7960" docOffset="47">
      <en>Gandrange in Moselle is becoming the Trojan horse of the energy-intensive industries, with their great defender in the European Council, the French President, Mr Sarkozy.</en>
      <fr>En fait, Gandrange <DiscourseConnective annotation_id="8658">en</DiscourseConnective> Moselle devient le cheval de Troie des industries énergivores dont le président, M. Sarkozy est le grand défenseur au Conseil européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8131" docOffset="48">
      <en>I am delighted that the Commissioner is with us <Alignment alignment="8868" annotation_id="8179">
          <DiscourseConnective annotation_id="8179" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would really like us to reject this new kind of blackmail using carbon emissions.</en>
      <fr>Je suis très heureuse <DiscourseConnective annotation_id="8819">que</DiscourseConnective> Mme la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="8842">soit</DiscourseConnective> présente parmi nous, <Alignment alignment="8179" annotation_id="8868">
          <DiscourseConnective annotation_id="8868" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vraiment, je voudrais qu'on refuse le chantage d'un genre nouveau, ce chantage au carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8271" docOffset="49">
      <en>To be effective, the energy and climate package must follow the beat of European legislation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8970">Pour</DiscourseConnective> être efficace, en effet, le paquet énergie-climat doit suivre la respiration législative européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8365" docOffset="50">
      <en>The European Parliament must demand that the Council comply with the rules we are set and not give in to the sirens of industry seeking free quotas.</en>
      <fr>Le Parlement européen doit demander au Conseil de respecter les règles que nous nous fixons <DiscourseConnective annotation_id="9168">et</DiscourseConnective> ne pas céder aux sirènes des industriels <DiscourseConnective annotation_id="9212">à</DiscourseConnective> la recherche de quotas gratuits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8514" docOffset="51">
      <en>We as co-legislator must ensure fair access to quotas for European SMEs against the large industrial companies.</en>
      <fr>Et, face aux industries et grandes entreprises, le colégislateur que nous sommes doit également assurer un accès équitable aux quotas <DiscourseConnective annotation_id="9381">pour</DiscourseConnective> les PME et PMI européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8626" id="127" name="Kinga Gál">
    <ParallelChunk annotation_id="8626" docOffset="52">
      <en>(HU) Hungarian citizens who emigrated from Romania to Hungary and became pensioners after 2007 following Romania's accession to the European Union have not yet received the pension they are entitled to for their years of pensionable service in Romania.</en>
      <fr>(HU) Les citoyens hongrois qui ont émigré de Roumanie en Hongrie <DiscourseConnective annotation_id="9479">et</DiscourseConnective> qui ont été admis à la retraite <DiscourseConnective annotation_id="9514">après</DiscourseConnective> 2007 suite à l'adhésion de la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="9559">à</DiscourseConnective> l'Union européenne n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="9590">encore</DiscourseConnective> touché la retraite <DiscourseConnective annotation_id="9616">à</DiscourseConnective> laquelle ils ont droit <DiscourseConnective annotation_id="9641">pour</DiscourseConnective> leurs années de service <DiscourseConnective annotation_id="9670">en</DiscourseConnective> Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8879" docOffset="53">
      <en>On the basis of the agreement in force between Romania and the other members of the European Union, from 1 January 2007 the Romanian authorities were supposed to make pension payments directly to those affected.</en>
      <fr>Selon l'accord <DiscourseConnective annotation_id="9698">en</DiscourseConnective> vigueur entre la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="9727">et</DiscourseConnective> les autres membres de l'Union européenne, les autorités roumaines étaient supposées, <DiscourseConnective annotation_id="9815">à</DiscourseConnective> partir du 1er janvier 2007, payer les retraites directement aux personnes concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9091" docOffset="54">
      <en>For some months now, the Romanians have failed to do this, <Alignment alignment="9984" annotation_id="9150">
          <DiscourseConnective annotation_id="9150" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Hungarian citizens drawing their pension from the time of Romania's accession in 2007 are only receiving the portion of their pension due to them in Hungary.</en>
      <fr>Cela fait quelques mois <DiscourseConnective annotation_id="9927">maintenant que</DiscourseConnective> les Roumains n'ont pas payé ces retraites <Alignment alignment="9150" annotation_id="9984">
          <DiscourseConnective annotation_id="9984" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens hongrois bénéficiaires d'une retraite pour avoir travaillé <DiscourseConnective annotation_id="10059">après</DiscourseConnective> l'adhésion de la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="10091">en</DiscourseConnective> 2007 ne touchent que la partie de retraite qui leur est due <DiscourseConnective annotation_id="10154">en</DiscourseConnective> Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9312" docOffset="55">
      <en>The Romanian authorities tend to procrastinate <Alignment alignment="10211" annotation_id="9359">
          <DiscourseConnective annotation_id="9359" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to settling such matters, despite the fact that the relevant EU directives are supposed to be in force in Romania too.</en>
      <fr>Les autorités roumaines tendent <DiscourseConnective annotation_id="10198">à</DiscourseConnective> temporiser <Alignment alignment="11257" annotation_id="10211">
          <DiscourseConnective annotation_id="10211" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="10221">s'</DiscourseConnective>agit de régler des problèmes de ce genre, <DiscourseConnective annotation_id="10265">en dépit du fait que</DiscourseConnective> les directives UE en la matière sont supposées être <DiscourseConnective annotation_id="10338">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="10349">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10359">en</DiscourseConnective> Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9492" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="10372" annotation_id="9492">
          <DiscourseConnective annotation_id="9492" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the job of the European Commission to oversee compliance with EU directives, I ask the Commission to investigate what is happening in Romania as regards assessment and payment of pensions, and to call the attention of the Romanian authorities to the need to resolve this problem as soon as possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9492" annotation_id="10372">
          <DiscourseConnective annotation_id="10372" sense="Contingency.Cause.Reason">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il appartient <DiscourseConnective annotation_id="10392">à</DiscourseConnective> la Commission de surveiller le respect des directives UE, je demande à la Commission d'examiner ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="10506">en</DiscourseConnective> Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="10518">en</DiscourseConnective> matière de calcul <DiscourseConnective annotation_id="10539">et</DiscourseConnective> de paiement des retraites, <DiscourseConnective annotation_id="10569">et</DiscourseConnective> d'attirer l'attention des autorités roumaines sur la nécessité de résoudre ce problème dans les meilleurs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9804" docOffset="57">
      <en>It is small consolation that these pensioners would win their case in Luxembourg.</en>
      <fr>C'est une maigre consolation de se <DiscourseConnective annotation_id="10721">dire que</DiscourseConnective> ces retraités gagneraient leur affaire <DiscourseConnective annotation_id="10769">à</DiscourseConnective> Luxembourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9886" docOffset="58">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9907" id="128" name="Miloš Koterec">
    <ParallelChunk annotation_id="9907" docOffset="59">
      <en>(SK) The local government in the Hungarian village of Mlynky, where 55% of the inhabitants are Slovak, approved the mayor's proposal to evict two Slovak minority organisations from the traditional 'Slovak House'.</en>
      <fr>(SK) L'autorité locale dans le village hongrois de Mlynky, où 55% des habitants sont slovaques, a approuvé la proposition du maire d'expulser deux organisations slovaques minoritaires du lieu traditionnel "Slovak House".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10120" docOffset="60">
      <en>The organisations protested to the local authorities in writing, drawing attention in their letter to the fact that it was a violation of the existing status and damaged the national interests of the Slovak minority in Mlynky.</en>
      <fr>Les organisations ont protesté par écrit auprès des autorités locales, attirant dans leur lettre l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="11141">qu'</DiscourseConnective>il s'agissait d'une violation du statut existant <DiscourseConnective annotation_id="11193">et</DiscourseConnective> que celle-ci portait préjudice aux intérêts nationaux de la minorité slovaque <DiscourseConnective annotation_id="11274">à</DiscourseConnective> Mlynky.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10347" docOffset="61">
      <en>In any case, the decision to evict them is not a random act.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11284">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, la décision de les expulser n'est pas un acte fortuit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10408" docOffset="62">
      <en>It follows a decision made by the local authorities to stop publishing a bilingual magazine, change TV broadcasting to the detriment of minority broadcasting and reduce the wages paid to Slovak teachers.</en>
      <fr>Elle fait suite à une décision prise par les autorités locales d'arrêter la publication d'un magazine bilingue, de changer les émissions de télévision au détriment des chaînes minoritaires <DiscourseConnective annotation_id="11548">et</DiscourseConnective> de réduire les salaires payés aux enseignants slovaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10612" docOffset="63">
      <en>This is a general negative trend <Alignment alignment="11645" annotation_id="10645">
          <DiscourseConnective annotation_id="10645" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must protest against such actions.</en>
      <fr>Cette tendance négative est générale <Alignment alignment="5239" annotation_id="11645">
          <DiscourseConnective annotation_id="11645" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois protester contre de telles actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10686" docOffset="64">
      <en>These actions and decisions are dangerous primarily <Alignment alignment="11742" annotation_id="10738">
          <DiscourseConnective annotation_id="10738" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they interfere, in a fundamental and perhaps premeditated way, with the minority status in the area in question and lower the existing standards on minority rights.</en>
      <fr>Ces actions <DiscourseConnective annotation_id="11704">et</DiscourseConnective> décisions sont <DiscourseConnective annotation_id="11722">surtout</DiscourseConnective> dangereuses <Alignment alignment="7688" annotation_id="11742">
          <DiscourseConnective annotation_id="11742" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles interfèrent d'une manière fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="11796">et</DiscourseConnective> peut-être préméditée avec le statut de la minorité dans la région <DiscourseConnective annotation_id="11865">en</DiscourseConnective> question <DiscourseConnective annotation_id="11877">et</DiscourseConnective> qu'elles réduisent les normes existantes quant aux droits des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10911" docOffset="65">
      <en>The Hungarian Ombudsman for national and ethnic minorities, Mr Kállai, denounced these decisions as incomprehensible.</en>
      <fr>Le médiateur hongrois <DiscourseConnective annotation_id="11975">pour</DiscourseConnective> les minorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="12005">et</DiscourseConnective> ethniques, M. Kallai, a dénoncé ces décisions <DiscourseConnective annotation_id="12054">comme</DiscourseConnective> étant incompréhensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11029" docOffset="66">
      <en>The actions of the local government in Mlynky, which repeatedly attacks the Slovak minority, are a very bad signal, particularly at a time <DiscourseConnective annotation_id="11168" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> senior officials of the Slovak and Hungarian Governments are planning the meeting of their respective prime ministers, from which an improvement in relations between our countries is clearly expected.</en>
      <fr>Les mesures du gouvernement local <DiscourseConnective annotation_id="12119">à</DiscourseConnective> Mlynky, qui ne cesse de s'en prendre à la minorité slovaque, sont un très mauvais signal, <DiscourseConnective annotation_id="12211">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12219">à</DiscourseConnective> un moment où les hauts fonctionnaires des gouvernements slovaque <DiscourseConnective annotation_id="12286">et</DiscourseConnective> hongrois planifient la réunion de leurs premiers ministres respectifs, dont on attend clairement une amélioration des relations entre nos pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11374" id="129" name="Milan Gaľa">
    <ParallelChunk annotation_id="11374" docOffset="67">
      <en>(SK) Some Members of the European Parliament have voiced their concerns about the construction of a coal-fired power plant in the town of Trebišov in eastern Slovakia.</en>
      <fr>(SK) Certains députés du Parlement européen ont exprimé leurs préoccupations concernant la construction d'une centrale électrique au charbon dans la ville de Trebišov dans l'est de la Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11542" docOffset="68">
      <en>I should point out that the Ministry of Economy of the Slovak Republic has rejected this idea and does not expect construction of the power plant to go ahead, within the framework of energy security in the Slovak Republic, before 2030.</en>
      <fr>Je dois souligner <DiscourseConnective annotation_id="12646">que</DiscourseConnective> le ministère de l'économie de la République slovaque a rejeté l'idée <DiscourseConnective annotation_id="12719">et</DiscourseConnective> ne pense pas que la construction de la centrale, dans le cadre de la sécurité de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="12813">en</DiscourseConnective> République slovaque, se fera <DiscourseConnective annotation_id="12845">avant</DiscourseConnective> 2030.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11778" docOffset="69">
      <en>I want to give my support to the efforts of the citizens of Trebišov, who bravely oppose the construction of this power plant, too.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="12866">à</DiscourseConnective> donner mon appui aux efforts des citoyens de Trebišov, qui s'opposent courageusement à la construction de cette centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11910" docOffset="70">
      <en>I <Alignment alignment="12999" annotation_id="11912">
          <DiscourseConnective annotation_id="11912" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to stress that the former Prime Minister of the Slovak Republic, Mr Mikuláš Dzurinda, and other politicians who are worried about the negative impact the power plant would have on the environment and on the quality of life in Trebišov, and about its negative impact on the unique Tokay winegrowing region bordering Ukraine and Hungary, have lent their support to the actions of the citizens of Trebišov.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="15108" annotation_id="12999">
          <DiscourseConnective annotation_id="12999" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13005">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="13017">que</DiscourseConnective> l'ancien premier ministre de la République slovaque, M. Mikuláš Dzurinda, <DiscourseConnective annotation_id="13095">et</DiscourseConnective> d'autres responsables politiques, inquiets de l'impact négatif que la centrale électrique aurait sur l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="13215">et</DiscourseConnective> sur la qualité de vie <DiscourseConnective annotation_id="13240">à</DiscourseConnective> Trebišov, <DiscourseConnective annotation_id="13252">et</DiscourseConnective> de son impact négatif sur l'unique région viticole de Tokay en bordure de l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="13339">et</DiscourseConnective> de la Hongrie, ont prêté leur appui aux actions menées par les citoyens de Trebišov.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12326" id="130" name="Marco Pannella">
    <ParallelChunk annotation_id="12326" docOffset="71">
      <en>(IT) Madam President, ladies and gentlemen, I would like to give the Commission and the Presidency of our Parliament and of the Council some information, <Alignment alignment="6632" annotation_id="12480">
          <DiscourseConnective annotation_id="12480" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may.</en>
      <fr>- (IT) Madame la Présidente, Mesdames, Messieurs, je voudrais, <Alignment alignment="41441" annotation_id="13490">
          <DiscourseConnective annotation_id="13490" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le permettez, donner quelques informations à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13557">et</DiscourseConnective> à la présidence de notre parlement <DiscourseConnective annotation_id="13595">et</DiscourseConnective> du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12490" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="50645" annotation_id="12490">
          <DiscourseConnective annotation_id="12490" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we obtain recognition from Beijing, even <Alignment alignment="9730" annotation_id="12534">
          <DiscourseConnective annotation_id="12534" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> incidental, that in all his public appearances and declarations in the last few years the Dalai Lama has never asked for independence but has always asked for autonomy, <Alignment alignment="890" annotation_id="12706">
          <DiscourseConnective annotation_id="12706" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13854" annotation_id="12710">
          <DiscourseConnective annotation_id="12710" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="13863" annotation_id="12719">
          <DiscourseConnective annotation_id="12719" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> acknowledged that in all his public appearances he has urged non-violence, this declaration from Beijing could immediately be interpreted as a gesture of openness and goodwill by the government in exile and the Dalai Lama himself.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39125" annotation_id="13610">
          <DiscourseConnective annotation_id="13610" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous obtenons la reconnaissance par Pékin, <DiscourseConnective annotation_id="13656">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26203" annotation_id="13661">
          <DiscourseConnective annotation_id="13661" sense="Contingency.Condition">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> titre accessoire, <DiscourseConnective annotation_id="13681">que</DiscourseConnective> le Dalaï-lama, dans toutes ses apparitions <DiscourseConnective annotation_id="13728">et</DiscourseConnective> déclarations publiques de ces dernières années, n'a jamais demandé l'indépendance <DiscourseConnective annotation_id="13813">mais</DiscourseConnective> a toujours demandé une autonomie <Alignment alignment="11743" annotation_id="13851">
          <DiscourseConnective annotation_id="13851" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12710" annotation_id="13854">
          <DiscourseConnective annotation_id="13854" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est <Alignment alignment="12719" annotation_id="13863">
          <DiscourseConnective annotation_id="13863" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnu <DiscourseConnective annotation_id="13881">que</DiscourseConnective>, dans toutes ses apparitions en public, il a prôné la non-violence, cette déclaration de Pékin pourrait immédiatement être interprétée <DiscourseConnective annotation_id="14020">comme</DiscourseConnective> un geste d'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="14047">et</DiscourseConnective> de bonne volonté par le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="14087">en</DiscourseConnective> exil <DiscourseConnective annotation_id="14095">et</DiscourseConnective> le Dalaï-lama lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12955" docOffset="73">
      <en>I hope this is the direction we want to move in.</en>
      <fr>J'espère que c'est la voie dans laquelle nous voulons nous engager.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13004" id="131" name="Kyriacos Triantaphyllides">
    <ParallelChunk annotation_id="13004" docOffset="74">
      <en>(EL) Madam President, ladies and gentlemen, the European Finance Ministers have decided not to agree on a Europe-wide increase in wages to counter the rising cost of living.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, Mesdames, Messieurs, les ministres européens des finances ont décidé de ne pas <DiscourseConnective annotation_id="14296">s'</DiscourseConnective>accorder sur une hausse salariale à l'échelle de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="14356">afin de</DiscourseConnective> contrer la hausse du coût de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13178" docOffset="75">
      <en>We all know of the demonstrations that took place in Ljubljana.</en>
      <fr>Nous sommes tous au courant des manifestations qui ont eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="14464">à</DiscourseConnective> Ljubljana.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13242" docOffset="76">
      <en>My fellow Member who spoke just now has already referred to them.</en>
      <fr>Mon collègue député qui vient de parler y a <DiscourseConnective annotation_id="14521">déjà</DiscourseConnective> fait référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13308" docOffset="77">
      <en>We all know too about the increase in the cost of living that has ruined middle- and low-income groups.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="14554">aussi</DiscourseConnective> tous conscients de la hausse du coût de la vie, qui met dans l'embarras des groupes <DiscourseConnective annotation_id="14644">à</DiscourseConnective> revenus moyens <DiscourseConnective annotation_id="14661">et</DiscourseConnective> faibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13412" docOffset="78">
      <en>What has the EU done about this?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14673">Qu'</DiscourseConnective>est-ce que l'UE a fait dans tout cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13445" docOffset="79">
      <en>Nothing whatsoever!</en>
      <fr>Rien, absolument rien!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13465" docOffset="80">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13465" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>, the wages of large company executives continue to go up, <Alignment alignment="14814" annotation_id="13531">
          <DiscourseConnective annotation_id="13531" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> ordinary workers find surviving until the end of the month increasingly difficult.</en>
      <fr>Pendant ce temps-là, les salaires des grands patrons continuent de grimper, <Alignment alignment="13531" annotation_id="14814">
          <DiscourseConnective annotation_id="14814" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les travailleurs moyens trouvent de plus <DiscourseConnective annotation_id="14865">en plus</DiscourseConnective> pénible de survivre <DiscourseConnective annotation_id="14893">jusqu'à</DiscourseConnective> la fin du mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13620" docOffset="81">
      <en>Let me point out in conclusion that Mr Almunia indicated the impact of a possible increase in wages on productivity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14917">Pour conclure</DiscourseConnective>, je voudrais rappeler <DiscourseConnective annotation_id="14953">que</DiscourseConnective> M. Almunia a parlé de l'impact d'une éventuelle hausse salariale sur la productivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13737" docOffset="82">
      <en>Such statements are a slap in the face for the hundreds of thousands of workers in financial difficulty.</en>
      <fr>De telles affirmations sont une gifle <DiscourseConnective annotation_id="15081">pour</DiscourseConnective> des centaines de milliers de travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="15128">en</DiscourseConnective> difficulté financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13842" docOffset="83">
      <en>The huge profits of multinationals are, of course, no secret.</en>
      <fr>Les profits plantureux des multinationales ne sont évidemment un secret pour personne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13904" id="132" name="Monika Beňová">
    <ParallelChunk annotation_id="13904" docOffset="84">
      <en>(SK) The recent actions of the Hungarian Guard against the Roma represent a serious threat to the basic principles on which today's Europe has been built, <DiscourseConnective annotation_id="14059" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> does the fact that is openly advocating extremism and revisionism and looking for an external enemy in neighbouring countries and among other countries' nationals; this alongside the continuous activity, on the increase with new members of this organisation sworn in less than two weeks ago, and the support it receives from political parties and groups of similar stripes both inside and outside Hungary.</en>
      <fr>(SK) Les actions menées récemment par la Garde hongroise contre les Roms constitue une sérieuse menace pour les principes de base sur lesquels l'Europe d'aujourd'hui a été construite, de même que le fait de prôner ouvertement l'extrémisme et le révisionnisme et de chercher un ennemi extérieur dans les pays voisins et parmi les ressortissants d'autres pays; et ce tandis que l'activité continue et que de nouveaux membres, ayant prêté serment il y a moins de deux semaines, gonflent les effectifs de cette organisation, sans compter le soutien dont celle-ci bénéficie de la part de partis politiques et de groupes du même bord tant à l'intérieur qu'à l'extérieur de la Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14468" docOffset="85">
      <en>This is not only a growing threat but also a challenge, which fundamentally affects not just all people with democratic views in Hungary and neighbouring countries, but Europe as a whole.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="15926">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement d'une menace grandissante <DiscourseConnective annotation_id="15973">mais aussi</DiscourseConnective> d'un défi, qui affecte fondamentalement <DiscourseConnective annotation_id="16024">non seulement</DiscourseConnective> tous les adeptes de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="16072">en</DiscourseConnective> Hongrie <DiscourseConnective annotation_id="16083">et</DiscourseConnective> dans les pays voisins, <DiscourseConnective annotation_id="16109">mais</DiscourseConnective> l'Europe dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14656" docOffset="86">
      <en>Displays of aggressive nationalism, racism, xenophobia, anti-Semitism or neo-fascism do not have, and must not have, a place in democratic Europe.</en>
      <fr>Des manifestations de nationalisme agressif, de racisme, de xénophobie, d'antisémitisme <DiscourseConnective annotation_id="16230">ou</DiscourseConnective> de néofascisme n'ont pas leur place dans une Europe démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14803" docOffset="87">
      <en>These phenomena cannot be seen as relative and marginal events, <DiscourseConnective annotation_id="14867" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> can they be justified in any way.</en>
      <fr>Ces phénomènes ne peuvent être considérés <DiscourseConnective annotation_id="16341">comme</DiscourseConnective> des événements relatifs <DiscourseConnective annotation_id="16371">et</DiscourseConnective> marginaux, et ils ne peuvent se justifier d'aucune manière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14905" docOffset="88">
      <en>This is why I am calling on the European institutions to start dealing with this matter in earnest.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16434">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'invite instamment les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="16498">à</DiscourseConnective> aborder sérieusement cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15005" id="134" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="15005" docOffset="89">
      <en>(PL) The Erasmus Mundus programme, which is intended to spread intercultural understanding and promote the European Union through its very good results in education, is not accessible to young people in Belarus.</en>
      <fr>(PL) Le programme Erasmus Mundus, qui est destiné <DiscourseConnective annotation_id="16587">à</DiscourseConnective> diffuser la compréhension interculturelle <DiscourseConnective annotation_id="16631">et</DiscourseConnective> à promouvoir l'Union européenne par ses excellents résultats dans l'enseignement, n'est pas accessible aux jeunes du Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15217" docOffset="90">
      <en>Belarus is a country with no respect for human rights, a country where national minorities and trade unions are discriminated against and displaying a civic attitude results in persecution.</en>
      <fr>Le Belarus est un pays qui n'a pas de respect <DiscourseConnective annotation_id="16806">pour</DiscourseConnective> les droits de l'homme, un pays où les minorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="16870">et</DiscourseConnective> les syndicats sont victimes de discriminations, <DiscourseConnective annotation_id="16921">et</DiscourseConnective> où l'affichage d'une attitude civique entraîne la persécution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15407" docOffset="91">
      <en>Young people in particular are punished for their convictions by being deprived of opportunities for education.</en>
      <fr>Les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="16998">en particulier</DiscourseConnective> sont sanctionnés <DiscourseConnective annotation_id="17030">pour</DiscourseConnective> leurs convictions <DiscourseConnective annotation_id="17053">en</DiscourseConnective> étant privés de possibilités de formation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15519" docOffset="92">
      <en>We must find a way to enable young people in Belarus who are suffering discrimination in terms of access to knowledge in their own country to gain access to the benefits of the Erasmus Mundus programme.</en>
      <fr>Nous devons trouver un moyen de permettre aux jeunes du Belarus qui sont victimes de discriminations <DiscourseConnective annotation_id="17200">en</DiscourseConnective> termes d'accès <DiscourseConnective annotation_id="17218">à</DiscourseConnective> la connaissance dans leur propre pays d'avoir accès aux avantages du programme Erasmus Mundus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15722" docOffset="93">
      <en>Warsaw University and other educational institutions have admitted students who have been expelled from educational institutions in Belarus for taking part in demonstrations.</en>
      <fr>L'université de Varsovie <DiscourseConnective annotation_id="17340">et</DiscourseConnective> d'autres établissements d'enseignement ont admis des étudiants qui ont été renvoyés de leur établissement scolaire au Belarus <DiscourseConnective annotation_id="17469">pour</DiscourseConnective> avoir participé <DiscourseConnective annotation_id="17490">à</DiscourseConnective> des manifestations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15897" docOffset="94">
      <en>I hope that the European Union will find a suitable formula to resolve this problem.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="17521">que</DiscourseConnective> l'Union européenne trouvera une formule adéquate <DiscourseConnective annotation_id="17574">pour</DiscourseConnective> résoudre ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15982" id="135" name="Caroline Lucas">
    <ParallelChunk annotation_id="15982" docOffset="95">
      <en>Mr President, this coming weekend the second phase of the largest commercial seal hunt in the world is about to begin off the coast of Atlantic Canada.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, ce prochain week-end commencera, au large des côtes atlantiques du Canada, la deuxième phase de la plus grande chasse au phoque commerciale dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16134" docOffset="96">
      <en>The Canadian Government has given its assurance that this hunt will be conducted humanely and, as a condition of their licences, sealers are now required to stun seals and check they are unconscious and <Alignment alignment="80863" annotation_id="16337">
          <DiscourseConnective annotation_id="16337" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> bleed them out <DiscourseConnective annotation_id="16357" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> they are skinned.</en>
      <fr>Le gouvernement canadien a assuré <DiscourseConnective annotation_id="17818">que</DiscourseConnective> cette chasse sera menée avec humanité <DiscourseConnective annotation_id="17860">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17864">comme</DiscourseConnective> condition pour l'obtention de leur licence, les pêcheurs sont à présent tenus d'assommer les phoques <DiscourseConnective annotation_id="17971">et</DiscourseConnective> de s'assurer qu'ils sont inconscients <Alignment alignment="16337" annotation_id="18012">
          <DiscourseConnective annotation_id="18012" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">et puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement de les saigner et de les écorcher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16382" docOffset="97">
      <en>Yet, according to independent observers, there is little evidence of this happening.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18065">Pourtant</DiscourseConnective>, selon des observateurs indépendants, il n'y a guère de preuves qu'il en soit <DiscourseConnective annotation_id="18152">ainsi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16467" docOffset="98">
      <en>That is, of course, <Alignment alignment="18187" annotation_id="16487">
          <DiscourseConnective annotation_id="16487" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have actually been permitted to observe sealing activities.</en>
      <fr>Cela suppose, bien entendu, <Alignment alignment="16487" annotation_id="18187">
          <DiscourseConnective annotation_id="18187" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils aient été autorisés <DiscourseConnective annotation_id="18214">à</DiscourseConnective> observer les activités de chasse au phoque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16557" docOffset="99">
      <en>The Department of Fisheries' systematic attempts to block the observation of this year's hunt have been almost as alarming as the blatant violations of the sealing regulations that have <DiscourseConnective annotation_id="16743" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> far been recorded.</en>
      <fr>Les tentatives systématiques du ministère de la pêche de bloquer l'observation de la chasse de cette année ont été presque <DiscourseConnective annotation_id="18383">aussi</DiscourseConnective> alarmantes <DiscourseConnective annotation_id="18400">que</DiscourseConnective> les violations flagrantes des règlements de chasse qui ont été enregistrées jusqu'ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16767" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="18491" annotation_id="16767">
          <DiscourseConnective annotation_id="16767" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Canadian authorities are so very confident that these regulations are being adhered to, <DiscourseConnective annotation_id="16862" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> why are they doing their utmost to prevent animal welfare specialists and journalists from witnessing it?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16767" annotation_id="18491">
          <DiscourseConnective annotation_id="18491" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités canadiennes sont <DiscourseConnective annotation_id="18525">si</DiscourseConnective> sûres <DiscourseConnective annotation_id="18534">que</DiscourseConnective> les règlements en question sont respectés, pourquoi <DiscourseConnective annotation_id="18590">donc</DiscourseConnective> font-elles tout ce qu'elles peuvent <DiscourseConnective annotation_id="18631">pour</DiscourseConnective> empêcher les spécialistes du bien-être animal <DiscourseConnective annotation_id="18682">et</DiscourseConnective> les journalistes de s'en rendre compte?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16973" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="18725" annotation_id="16973">
          <DiscourseConnective annotation_id="16973" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should not forget that no such animal welfare guarantees have ever been made for the commercial seal hunts elsewhere in the world, such as Russia and Namibia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16973" annotation_id="18725">
          <DiscourseConnective annotation_id="18725" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne faut pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="18757">que</DiscourseConnective> jamais des garanties sur le bien-être animal n'avaient été données <DiscourseConnective annotation_id="18828">pour</DiscourseConnective> la chasse au phoque commerciale ailleurs dans le monde, <DiscourseConnective annotation_id="18889">comme</DiscourseConnective> en Russie <DiscourseConnective annotation_id="18905">et</DiscourseConnective> en Namibie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17145" docOffset="102">
      <en>With the current legislature coming to an end, it is vital that the Commission take swift action, in response to Written Declaration 38, by publishing a proposal to ban the import and export of and trade in seal products.</en>
      <fr>La législature actuelle arrivant <DiscourseConnective annotation_id="18953">à</DiscourseConnective> son terme, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="18983">que</DiscourseConnective> la Commission agisse rapidement, <DiscourseConnective annotation_id="19020">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="19031">à</DiscourseConnective> la déclaration écrite n° 38, <DiscourseConnective annotation_id="19062">en</DiscourseConnective> publiant une proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="19097">à</DiscourseConnective> interdire l'importation, l'exportation <DiscourseConnective annotation_id="19138">et</DiscourseConnective> le commerce des produits du phoque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17367" docOffset="103">
      <en>Such a ban would not affect subsistence farming, <Alignment alignment="18663" annotation_id="17416">
          <DiscourseConnective annotation_id="17416" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would demonstrate a commitment to protect animal welfare.</en>
      <fr>Une telle interdiction n'affecterait pas l'élevage d'autoconsommation, <Alignment alignment="17416" annotation_id="19248">
          <DiscourseConnective annotation_id="19248" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> attesterait d'un engagement <DiscourseConnective annotation_id="19281">à</DiscourseConnective> protéger le bien-être animal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17481" id="136" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="17481" docOffset="104">
      <en>(PT) Mr President, in Portugal at the moment more multinationals are threatening to relocate a part of their production, as is the case with Yasaki Saltano and Delphi.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, au Portugal actuellement, les multinationales sont <DiscourseConnective annotation_id="19392">de plus</DiscourseConnective> en plus nombreuses à menacer de délocaliser une partie de leur production; c'est le cas, <DiscourseConnective annotation_id="19489">par exemple</DiscourseConnective>, de Yasaki Saltano <DiscourseConnective annotation_id="19520">et</DiscourseConnective> Delphi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17649" docOffset="105">
      <en>In both cases these multinationals, producers of car parts, received millions of euros of Community funding for setting up their factories and for vocational training of their workers.</en>
      <fr>Ces deux multinationales, qui fabriquent des pièces pour voitures, ont reçu des millions d'euros de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="19645">pour</DiscourseConnective> créer leurs usines <DiscourseConnective annotation_id="19669">et</DiscourseConnective> assurer la formation professionnelle de leurs travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17834" docOffset="106">
      <en>Now, claiming that the car industry is experiencing problems, Yasaki Saltano wants to make more than 400 workers redundant in Vila Nova de Gaia.</en>
      <fr>Aujourd'hui, Yasaki Saltano affirme <DiscourseConnective annotation_id="19768">que</DiscourseConnective> l'industrie automobile connaît des problèmes et veut mettre au chômage plus de 400 travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="19868">à</DiscourseConnective> Vila Nova de Gaia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17979" docOffset="107">
      <en>Approximately 70% are women, many of them with health problems such as tendinitis caused by their work for the company.</en>
      <fr>Environ 70% de ces travailleurs sont des femmes, dont beaucoup ont des problèmes de santé, par exemple la tendinite causée par leur travail <DiscourseConnective annotation_id="20029">pour</DiscourseConnective> la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18099" docOffset="108">
      <en>Two questions arise in this connection: what is the position with regard to the social responsibility of those companies <Alignment alignment="39138" annotation_id="18220">
          <DiscourseConnective annotation_id="18220" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20165" annotation_id="18224">
          <DiscourseConnective annotation_id="18224" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> will measures be taken to prevent such relocation in defence of workers' rights and production in our countries?</en>
      <fr>Deux questions se posent <DiscourseConnective annotation_id="20071">à</DiscourseConnective> cet égard: quelle est, <DiscourseConnective annotation_id="20096">en</DiscourseConnective> matière de responsabilité sociale, la position de ces sociétés <Alignment alignment="18220" annotation_id="20162">
          <DiscourseConnective annotation_id="20162" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18224" annotation_id="20165">
          <DiscourseConnective annotation_id="20165" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> des mesures seront-elles prises <DiscourseConnective annotation_id="20203">pour</DiscourseConnective> prévenir ces délocalisations <DiscourseConnective annotation_id="20237">et</DiscourseConnective> défendre ainsi les droits des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="20283">et</DiscourseConnective> la production dans nos pays?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18342" id="137" name="László Tőkés">
    <ParallelChunk annotation_id="18342" docOffset="109">
      <en>(HU) First Kosovo, now Tibet.</en>
      <fr>(HU) <DiscourseConnective annotation_id="20320">D'abord</DiscourseConnective> le Kosovo, <DiscourseConnective annotation_id="20339">maintenant</DiscourseConnective> le Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18372" docOffset="110">
      <en>In both cases, violent colonialist policy pursued by nationalist-communist police states has resulted in bloodshed.</en>
      <fr>Dans les deux cas, la politique colonialiste violente menée par les États policiers nationalistes-communistes a donné lieu <DiscourseConnective annotation_id="20483">à</DiscourseConnective> des carnages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18488" docOffset="111">
      <en>In both cases, the refusal to honour a people's right to self-determination has triggered a crisis that threatens world peace as a whole.</en>
      <fr>Dans les deux cas, le refus d'honorer le droit d'un peuple <DiscourseConnective annotation_id="20558">à</DiscourseConnective> l'autodétermination a déclenché une crise qui menace la paix dans le monde dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18626" docOffset="112">
      <en>The Nobel peace laureate, the Dalai Lama has exposed the cultural genocide and demographic aggression inflicted on the people of Tibet.</en>
      <fr>Le lauréat du prix Nobel de la paix, le Dalaï Dama a dévoilé le génocide culturel <DiscourseConnective annotation_id="20736">et</DiscourseConnective> l'agression démographique infligés <DiscourseConnective annotation_id="20774">à</DiscourseConnective> la population du Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18762" docOffset="113">
      <en>In formerly Communist Romania too, these were familiar methods.</en>
      <fr>Dans l'ancienne Roumanie communiste <DiscourseConnective annotation_id="20836">également</DiscourseConnective>, ces méthodes étaient familières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18826" docOffset="114">
      <en>Ceauşescu too considered oppression of minorities to be a Romanian domestic issue, just <Alignment alignment="20980" annotation_id="18914">
          <DiscourseConnective annotation_id="18914" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> China has asserted in the case of Tibet.</en>
      <fr>Ceauşescu lui <DiscourseConnective annotation_id="20894">aussi</DiscourseConnective> considérait l'oppression des minorités <DiscourseConnective annotation_id="20939">comme</DiscourseConnective> une affaire interne à la Roumanie, <Alignment alignment="39120" annotation_id="20980">
          <DiscourseConnective annotation_id="20980" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Chine le fait dans le cas du Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18958" docOffset="115">
      <en>May the European Parliament stand alongside Pope Benedict XVI in taking action against injustice, hatred and violence; may it, too, take up the fight to secure territorial autonomy for Tibet.</en>
      <fr>Puisse le Parlement européen se ranger aux côtés du pape Benoît XVI <DiscourseConnective annotation_id="21098">pour</DiscourseConnective> combattre l'injustice, la haine <DiscourseConnective annotation_id="21135">et</DiscourseConnective> la violence; puisse-t-il, lui <DiscourseConnective annotation_id="21168">aussi</DiscourseConnective>, se joindre au combat <DiscourseConnective annotation_id="21196">pour</DiscourseConnective> assurer l'autonomie territoriale du Tibet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19150" docOffset="116">
      <en>Let us look forward to the Dalai Lama <Alignment alignment="21288" annotation_id="19188">
          <DiscourseConnective annotation_id="19188" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Roman Catholic Pope telling the world here in Europe's Parliament that there is no peace without justice.</en>
      <fr>Attendons avec impatience que le Dalaï Lama <Alignment alignment="3631" annotation_id="21288">
          <DiscourseConnective annotation_id="21288" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pape de l'Église catholique romaine disent au monde, ici au Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="21374">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas de paix <DiscourseConnective annotation_id="21398">sans</DiscourseConnective> justice.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19302" id="138" name="Zita Pleštinská">
    <ParallelChunk annotation_id="19302" docOffset="117">
      <en>(SK) The hottest topic at the 10th meeting of the EU-Ukraine Parliamentary Cooperation Committee held in the European Parliament in February was improving visa processing.</en>
      <fr>(SK) Le sujet le plus délicat lors de la 10e réunion de la commission parlementaire de coopération UE-Ukraine, qui s'est tenue au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="21561">en</DiscourseConnective> février, était l'amélioration du traitement des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19474" docOffset="118">
      <en>Following the enlargement of the Schengen area in the end of last year, the conditions under which Ukrainian citizens are granted visas for EU countries have become stricter; the fees and waiting time have increased.</en>
      <fr>Suite à l'élargissement de l'espace Schengen <DiscourseConnective annotation_id="21664">à</DiscourseConnective> la fin de l'année dernière, les conditions auxquelles des visas <DiscourseConnective annotation_id="21730">pour</DiscourseConnective> les pays de l'UE sont accordés aux citoyens de l'Ukraine sont devenues plus strictes; les taxes <DiscourseConnective annotation_id="21831">et</DiscourseConnective> les délais d'attente ont augmenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19691" docOffset="119">
      <en>A new Berlin Wall must not be erected at the EU's external borders just at a time <DiscourseConnective annotation_id="19773" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Ukraine is deciding on its future.</en>
      <fr>Il ne faut pas construire un nouveau mur de Berlin aux frontières extérieures de l'UE au moment <DiscourseConnective annotation_id="21965">même</DiscourseConnective> où l'Ukraine est en train de décider son avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19813" docOffset="120">
      <en>That is why I welcome the agreement between Slovakia and Ukraine on local border traffic.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je me félicite de l'accord intervenu entre la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="22105">et</DiscourseConnective> l'Ukraine concernant le trafic frontalier local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19903" docOffset="121">
      <en>It will make it easier to make frequent crossings of the Slovak-Ukrainian state border in border regions for social, cultural, economic or family reasons.</en>
      <fr>Il sera plus facile de franchir fréquemment la frontière entre la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="22233">et</DiscourseConnective> l'Ukraine dans les régions frontalières <DiscourseConnective annotation_id="22276">pour</DiscourseConnective> des raisons sociales, culturelles, économiques <DiscourseConnective annotation_id="22328">ou</DiscourseConnective> familiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20058" docOffset="122">
      <en>A speedy solution to the visa regime issues would help to convince Ukrainian citizens of the benefits of EU membership.</en>
      <fr>Une solution rapide des questions liées au régime de visa aiderait <DiscourseConnective annotation_id="22410">à</DiscourseConnective> convaincre les citoyens ukrainiens des avantages d'être membre de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20178" id="139" name="Genowefa Grabowska">
    <ParallelChunk annotation_id="20178" docOffset="123">
      <en>(PL) Mr President, one positive outcome of the latest enlargement of the Schengen area has been the elimination of controls at internal EU borders.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'un des résultats positifs du dernier élargissement de l'espace Schengen a été l'élimination des contrôles aux frontières intérieures de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20326" docOffset="124">
      <en>Poland has of course removed all control points <DiscourseConnective annotation_id="20374" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20378" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective> in my province alone we have shut down as many as 55 border crossings.</en>
      <fr>La Pologne a, bien entendu, supprimé tous les points de contrôle; rien que dans ma province, pas moins de 55 postes frontière ont été fermés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20462" docOffset="125">
      <en>Their closure has, <Alignment alignment="74544" annotation_id="20481">
          <DiscourseConnective annotation_id="20481" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, presented the local authorities with a need to manage the remaining infrastructure.</en>
      <fr>Leur fermeture a <Alignment alignment="20481" annotation_id="22815">
          <DiscourseConnective annotation_id="22815" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> obligé les autorités locales <DiscourseConnective annotation_id="22854">à</DiscourseConnective> gérer les infrastructures restantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20574" docOffset="126">
      <en>This comprises a number of buildings, towers, hangars, warehouses and parking areas along with adjacent land, excellently positioned, often beside important international communication routes.</en>
      <fr>Ce sont notamment des immeubles, tours, hangars, entrepôts <DiscourseConnective annotation_id="22952">et</DiscourseConnective> parkings, avec terrains adjacents, bénéficiant d'un excellent positionnement, souvent à côté de grands axes de communication internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20767" docOffset="127">
      <en>The local government districts in which these facilities are located are interested in managing them, <Alignment alignment="23197" annotation_id="20869">
          <DiscourseConnective annotation_id="20869" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not have the funds to do so.</en>
      <fr>Les administrations municipales où sont situées ces installations sont intéressées par leur gestion, <Alignment alignment="41074" annotation_id="23197">
          <DiscourseConnective annotation_id="23197" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne disposent pas des fonds nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="23247">pour</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20910" docOffset="128">
      <en>There is <Alignment alignment="23269" annotation_id="20919">
          <DiscourseConnective annotation_id="20919" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> a high degree of likelihood that all these facilities will be used for commercial purposes.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="42739" annotation_id="23269">
          <DiscourseConnective annotation_id="23269" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> fort probable <DiscourseConnective annotation_id="23288">que</DiscourseConnective> les installations en question seront utilisées <DiscourseConnective annotation_id="23339">à</DiscourseConnective> des fins commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21024" docOffset="129">
      <en>I am <Alignment alignment="23373" annotation_id="21029">
          <DiscourseConnective annotation_id="21029" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> appealing to the European Commission to set up a special fund that will help districts in border areas to manage this infrastructure for public utility purposes, including trans-border purposes, <Alignment alignment="23609" annotation_id="21234">
          <DiscourseConnective annotation_id="21234" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> promoting cultural integration.</en>
      <fr>Je lance <Alignment alignment="21029" annotation_id="23373">
          <DiscourseConnective annotation_id="23373" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un appel <DiscourseConnective annotation_id="23387">à</DiscourseConnective> la Commission européenne et l'invite <DiscourseConnective annotation_id="23426">à</DiscourseConnective> créer un fonds spécial qui aidera les arrondissements dans les zones frontalières <DiscourseConnective annotation_id="23510">à</DiscourseConnective> gérer ces infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="23538">à</DiscourseConnective> des fins d'utilité publique, <DiscourseConnective annotation_id="23569">notamment</DiscourseConnective> au niveau transfrontalier, et <Alignment alignment="21234" annotation_id="23609">
          <DiscourseConnective annotation_id="23609" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à promouvoir l'intégration culturelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21271" id="140" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="21271" docOffset="130">
      <en>(PL) Mr President, I would like to take this opportunity to express my respect for the brave mountain people of Tibet who are fighting for national independence.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je voudrais saisir cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="23716">pour</DiscourseConnective> exprimer mon respect <DiscourseConnective annotation_id="23742">pour</DiscourseConnective> la courageuse population montagnarde au Tibet, qui lutte <DiscourseConnective annotation_id="23804">pour</DiscourseConnective> l'indépendance nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21433" docOffset="131">
      <en>What I have to say is not a demonstration against the Chinese.</en>
      <fr>Ce que j'ai <DiscourseConnective annotation_id="23847">à</DiscourseConnective> dire n'est pas une critique des Chinois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21496" docOffset="132">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21496" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>. I have respect for the Chinese people, who <Alignment alignment="23945" annotation_id="21556">
          <DiscourseConnective annotation_id="21556" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fought for national freedom against the Japanese occupation, and for freedom and civil liberties inside China itself - an example of this being the Boxer Rebellion in the 19th century.</en>
      <fr>Au contraire: je respecte le peuple chinois, qui a lui <Alignment alignment="21556" annotation_id="23945">
          <DiscourseConnective annotation_id="23945" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> combattu <DiscourseConnective annotation_id="23960">pour</DiscourseConnective> la liberté du pays face à l'occupant japonais, <DiscourseConnective annotation_id="24012">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24015">pour</DiscourseConnective> l'émancipation <DiscourseConnective annotation_id="24035">et</DiscourseConnective> les libertés civiques <DiscourseConnective annotation_id="24060">en</DiscourseConnective> Chine <DiscourseConnective annotation_id="24069">même</DiscourseConnective> - un exemple étant la révolte des Boxers au 19e siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21746" docOffset="133">
      <en>This is all the more reason why the Chinese, with this tradition in mind, should not refuse the people of Tibet the right to self-determination.</en>
      <fr>Ce sont <DiscourseConnective annotation_id="24138">autant</DiscourseConnective> de raisons pour lesquelles les Chinois, dans le respect de cette tradition, ne devraient pas refuser à la population du Tibet le droit <DiscourseConnective annotation_id="24280">à</DiscourseConnective> l'autodétermination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21891" docOffset="134">
      <en>As Members of the European Parliament we must make our solidarity with Tibet evident, not only in words, but also through deeds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24303">Comme</DiscourseConnective> membres du Parlement européen, nous devons manifester notre solidarité avec le Tibet, <DiscourseConnective annotation_id="24395">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24409">en</DiscourseConnective> paroles, <DiscourseConnective annotation_id="24421">mais aussi</DiscourseConnective> par des actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22020" docOffset="135">
      <en>European politicians should not lend credibility to the Beijing Games by attending them.</en>
      <fr>Les responsables politiques européens ne doivent pas cautionner les jeux de Pékin <DiscourseConnective annotation_id="24529">en</DiscourseConnective> y assistant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22109" docOffset="136">
      <en>We should stay away from Beijing at this time.</en>
      <fr>Nous devons cette fois nous tenir <DiscourseConnective annotation_id="24579">à</DiscourseConnective> l'écart de Pékin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22156" docOffset="137">
      <en>I say this as a keen fan and observer of the Athens Olympics.</en>
      <fr>Je dis cela <DiscourseConnective annotation_id="24611">alors que</DiscourseConnective> je suis un observateur passionné des jeux olympiques d'Athènes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22218" docOffset="138">
      <en>For our part this is the least we can do.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24685">Pour</DiscourseConnective> notre part, c'est la moindre des choses que nous puissions faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22260" id="141" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="22260" docOffset="139">
      <en>Mr President, tomorrow is the 10th anniversary of the Belfast Agreement.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, ce sera le 10e anniversaire de l'accord de Belfast.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22333" docOffset="140">
      <en>Some find much to celebrate; I do not.</en>
      <fr>Certains y trouvent un motif de célébration; je ne suis pas de ceux-là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22372" docOffset="141">
      <en>Why?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22377" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="24918" annotation_id="22377">
          <DiscourseConnective annotation_id="22377" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the Belfast Agreement which rewarded 30 years of terrorism in Northern Ireland by undermining both justice and democracy: justice, by granting an early-release amnesty to all duly convicted terrorist prisoners; and democracy, by prescribing that unrepentant terrorists must be included in the government of the region they ravaged for decades.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22377" annotation_id="24918">
          <DiscourseConnective annotation_id="24918" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est l'accord de Belfast qui a récompensé 30 années de terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="24995">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord <DiscourseConnective annotation_id="25014">en</DiscourseConnective> y sapant à la fois la justice <DiscourseConnective annotation_id="25047">et</DiscourseConnective> la démocratie: la justice <DiscourseConnective annotation_id="25076">en</DiscourseConnective> accordant une amnistie anticipée <DiscourseConnective annotation_id="25112">à</DiscourseConnective> tous les prisonniers terroristes dûment reconnus coupables, <DiscourseConnective annotation_id="25174">et</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="25191">en</DiscourseConnective> exigeant <DiscourseConnective annotation_id="25203">que</DiscourseConnective> les terroristes impénitents soient inclus dans le gouvernement de la région qu'ils ont ravagée pendant des décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22735" docOffset="143">
      <en>That is to be achieved by the iniquity of mandatory coalition.</en>
      <fr>Cet objectif doit être atteint par l'iniquité d'une coalition obligatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22798" docOffset="144">
      <en>The region which I represent is the only region in all of the European Union where citizens are denied the fundamental, democratic right to vote a party out of office.</en>
      <fr>La région <DiscourseConnective annotation_id="25410">que</DiscourseConnective> je représente est la seule de toute l'Union européenne où les citoyens sont privés du droit démocratique fondamental d'écarter un parti par leurs votes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22966" docOffset="145">
      <en>Why?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22971" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="25577" annotation_id="22971">
          <DiscourseConnective annotation_id="22971" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Belfast Agreement by law stipulates that all parties must be in government <Alignment alignment="25703" annotation_id="23058">
          <DiscourseConnective annotation_id="23058" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is to be a government.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22971" annotation_id="25577">
          <DiscourseConnective annotation_id="25577" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accord de Belfast prévoit, dans un texte législatif, <DiscourseConnective annotation_id="25642">que</DiscourseConnective> tous les partis doivent être représentés au gouvernement <Alignment alignment="23058" annotation_id="25703">
          <DiscourseConnective annotation_id="25703" sense="Contingency.Condition">pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci <DiscourseConnective annotation_id="25721">soit</DiscourseConnective> valable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23090" docOffset="147">
      <en>That is the Belfast Agreement <Alignment alignment="25771" annotation_id="23120">
          <DiscourseConnective annotation_id="23120" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is wrong.</en>
      <fr>Voilà ce <DiscourseConnective annotation_id="25744">qu'</DiscourseConnective>est l'accord de Belfast <Alignment alignment="23120" annotation_id="25771">
          <DiscourseConnective annotation_id="25771" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23139" docOffset="148">
      <en>It is something to be denounced, not celebrated.</en>
      <fr>Une erreur qui doit être dénoncée et non célébrée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23188" id="142" name="Petya Stavreva">
    <ParallelChunk annotation_id="23188" docOffset="149">
      <en>(BG) Mr. President, distinguished colleagues, one of the greatest challenges faced by my country, Bulgaria, during the first years of its membership in the Community has been to ensure transparency and prevent any misuse of resources absorbed from the European funds.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, chers collègues, l'un des plus grands défis <DiscourseConnective annotation_id="25915">que</DiscourseConnective> mon pays, la Bulgarie, a dû affronter durant les premières années de son adhésion <DiscourseConnective annotation_id="26001">à</DiscourseConnective> la Communauté a été d'assurer la transparence <DiscourseConnective annotation_id="26049">et</DiscourseConnective> de prévenir toute utilisation abusive des ressources provenant des fonds européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23456" docOffset="150">
      <en>In support of anticorruption efforts, I have initiated the establishment of a Public Council for citizens' monitoring of the absorption of EU funds in Bulgarian agriculture.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26136">Pour</DiscourseConnective> soutenir les efforts anticorruption, j'ai entrepris de mettre en place un Conseil public <DiscourseConnective annotation_id="26230">pour</DiscourseConnective> la surveillance de l'utilisation des fonds de l'UE dans l'agriculture bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23630" docOffset="151">
      <en>This will not be a formal institution but a civil society formation to pool the efforts of all who want to make sure that this opportunity to boost Bulgaria's development would not be squandered away due to corruption, misuse and mismanagement.</en>
      <fr>Il ne s'agira pas d'une institution officielle, <DiscourseConnective annotation_id="26362">mais</DiscourseConnective> d'une formation de la société civile appelée <DiscourseConnective annotation_id="26412">à</DiscourseConnective> regrouper les efforts de tous ceux qui veulent assurer <DiscourseConnective annotation_id="26469">que</DiscourseConnective> cette occasion de renforcer le développement de la Bulgarie ne soit pas gaspillée à cause de la corruption, d'une utilisation abusive <DiscourseConnective annotation_id="26607">et</DiscourseConnective> d'une mauvaise gestion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23875" docOffset="152">
      <en>The great goal is to set up mechanisms for public control and general access to information on how funds are spent in agriculture, information on project implementation and dissemination of best practices in the sector.</en>
      <fr>Le grand objectif est de mettre en place des mécanismes de contrôle public <DiscourseConnective annotation_id="26709">et</DiscourseConnective> d'accès général <DiscourseConnective annotation_id="26728">à</DiscourseConnective> l'information sur la manière dont les fonds sont dépensés <DiscourseConnective annotation_id="26788">en</DiscourseConnective> agriculture, sur la mise en œuvre des projets <DiscourseConnective annotation_id="26837">et</DiscourseConnective> sur la diffusion des meilleures pratiques dans le secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24095" docOffset="153">
      <en>Let us remember that promoting active citizen involvement in socio-political processes is a key priority on the Community's agenda.</en>
      <fr>Rappelons-nous <DiscourseConnective annotation_id="26914">que</DiscourseConnective> promouvoir la participation active des citoyens aux processus sociopolitiques est une des grandes priorités de l'agenda communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24227" id="143" name="Monica Maria Iacob-Ridzi">
    <ParallelChunk annotation_id="24227" docOffset="154">
      <en>(RO) More than one year after Romania and Bulgaria joined the EU <Alignment alignment="27121" annotation_id="24292">
          <DiscourseConnective annotation_id="24292" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> almost nine years after the beginning of the Bologna process, eight European countries do not acknowledge the university degrees and other qualifications obtained in these two Member States.</en>
      <fr>(RO) Plus d'un an <DiscourseConnective annotation_id="27071">après</DiscourseConnective> l'adhésion de la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="27103">et</DiscourseConnective> de la Bulgarie <Alignment alignment="3501" annotation_id="27121">
          <DiscourseConnective annotation_id="27121" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> près de neuf ans <DiscourseConnective annotation_id="27141">après</DiscourseConnective> le début du processus de Bologne, huit pays européens ne reconnaissent pas les diplômes universitaires <DiscourseConnective annotation_id="27250">et</DiscourseConnective> d'autres qualifications obtenus dans ces deux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24487" docOffset="155">
      <en>Many times, Romanian citizens are discriminated <Alignment alignment="27382" annotation_id="24535">
          <DiscourseConnective annotation_id="24535" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they wish to become employed or continue their education abroad.</en>
      <fr>Bien souvent, les citoyens roumains sont victimes de discrimination <Alignment alignment="28869" annotation_id="27382">
          <DiscourseConnective annotation_id="27382" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils cherchent un emploi <DiscourseConnective annotation_id="27413">ou</DiscourseConnective> souhaitent poursuivre leurs études à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24605" docOffset="156">
      <en>The non-recognition of diplomas <Alignment alignment="27510" annotation_id="24637">
          <DiscourseConnective annotation_id="24637" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contributes to low participation in European student mobility programmes, especially as regards postgraduate diplomas.</en>
      <fr>La non-reconnaissance des diplômes contribue <Alignment alignment="5103" annotation_id="27510">
          <DiscourseConnective annotation_id="27510" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27520">à</DiscourseConnective> une faible participation aux programmes européens de mobilité des étudiants, <DiscourseConnective annotation_id="27599">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27614">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les diplômes du troisième cycle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24761" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="27673" annotation_id="24761">
          <DiscourseConnective annotation_id="24761" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a Romanian student could not participate in a master degree programme financed by Erasmus-Mundus in a university centre from any of the eight Member States that will not acknowledge the student's basic university degree.</en>
      <fr>Ainsi, <Alignment alignment="24761" annotation_id="27673">
          <DiscourseConnective annotation_id="27673" sense="Expansion.Instantiation">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> citer un exemple, un étudiant roumain ne pourrait pas participer <DiscourseConnective annotation_id="27743">à</DiscourseConnective> un programme du niveau de maîtrise financé par Erasmus Mundus dans un centre universitaire d'un des huit États membres qui ne reconnaissent pas le diplôme universitaire de base de l'étudiant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24996" docOffset="158">
      <en>This is discrimination against the citizens of a Member State <Alignment alignment="28013" annotation_id="25058">
          <DiscourseConnective annotation_id="25058" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its result is the limitation of their chances to obtain European funds for academic mobility.</en>
      <fr>Cette situation est discriminatoire à l'égard des citoyens d'un État membre <Alignment alignment="25058" annotation_id="28013">
          <DiscourseConnective annotation_id="28013" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle revient à limiter leurs chances d'obtenir des fonds européens destinés à favoriser la mobilité des étudiants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25156" docOffset="159">
      <en>The European Commission has recently condemned this conduct.</en>
      <fr>La Commission européenne a récemment condamné ce comportement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25217" docOffset="160">
      <en>I believe the European Parliament should have the same firm attitude in this respect.</en>
      <fr>J'estime que le Parlement européen doit adopter la <DiscourseConnective annotation_id="28245">même</DiscourseConnective> attitude ferme <DiscourseConnective annotation_id="28265">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25303" id="144" name="Cătălin-Ioan Nechifor">
    <ParallelChunk annotation_id="25303" docOffset="161">
      <en>(RO) On the background of climate change and in the context of primary natural resources, especially energy resources, becoming ever fewer and more expensive, a common agricultural policy could represent an efficient instrument for achieving the European Union objectives.</en>
      <fr>(RO) Compte tenu du changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="28320">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28323">vu que</DiscourseConnective> les ressources naturelles primaires, <DiscourseConnective annotation_id="28367">surtout</DiscourseConnective> les ressources énergétiques, deviennent de plus en plus rares <DiscourseConnective annotation_id="28437">et</DiscourseConnective> plus coûteuses, une politique agricole commune pourrait représenter un instrument efficace <DiscourseConnective annotation_id="28531">pour</DiscourseConnective> réaliser les objectifs de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25576" docOffset="162">
      <en>
        <Alignment alignment="28582" annotation_id="25576">
          <Alignment alignment="6175" annotation_id="25576">
            <Alignment alignment="28582" annotation_id="25576">
              <DiscourseConnective annotation_id="25576" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, non-compliance with the Community rules in the field of agricultural expenses currently leads to the recovery of no less than 83 million euros by the European Commission from eleven Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36073" annotation_id="28582">
          <Alignment alignment="14693" annotation_id="28582">
            <Alignment alignment="5082" annotation_id="28582">
              <DiscourseConnective annotation_id="28582" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, le non-respect des règles communautaires dans le domaine des dépenses agricoles permet à présent <DiscourseConnective annotation_id="28693">à</DiscourseConnective> la Commission européenne de récupérer pas moins de 83 millions d'euros auprès de onze États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25792" docOffset="163">
      <en>It is not a very large amount; <Alignment alignment="28842" annotation_id="25823">
          <DiscourseConnective annotation_id="25823" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25827" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the common agricultural policy is financed from public funds, I believe a more sustained involvement from the European Commission in assisting the Member States is necessary, especially in assisting the newly-integrated states, <Alignment alignment="29094" annotation_id="26061">
          <Alignment alignment="29094" annotation_id="26061">
            <DiscourseConnective annotation_id="26061" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> such irregularities would be considerably diminished <Alignment alignment="29165" annotation_id="26122">
          <DiscourseConnective annotation_id="26122" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> food security and safety would truly be an achievable objective in the European Union.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="28802">s'</DiscourseConnective>agit pas d'un montant très important; <Alignment alignment="13986" annotation_id="28842">
          <DiscourseConnective annotation_id="28842" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la politique agricole commune étant financée par des fonds publics, je crois qu'un engagement plus soutenu de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="28983">à</DiscourseConnective> assister les États membres est nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="29028">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29036">lorsqu'</DiscourseConnective>il s'agit d'aider les États nouvellement intégrés, <Alignment alignment="8203" annotation_id="29094">
          <Alignment alignment="26061" annotation_id="29094">
            <DiscourseConnective annotation_id="29094" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les irrégularités de ce type soient considérablement réduites <Alignment alignment="30244" annotation_id="29165">
          <DiscourseConnective annotation_id="29165" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="29184">et</DiscourseConnective> la sûreté soient vraiment un objectif réalisable dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26213" id="145" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="26213" docOffset="164">
      <en>(RO) The Commission will soon propose a new amendment to the Directive on charging heavy vehicles for access to the transport infrastructure.</en>
      <fr>(RO) La Commission va <DiscourseConnective annotation_id="29283">bientôt</DiscourseConnective> proposer un nouvel amendement <DiscourseConnective annotation_id="29321">à</DiscourseConnective> la directive concernant la taxe à payer par les poids lourds <DiscourseConnective annotation_id="29384">pour</DiscourseConnective> accéder aux infrastructures de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26355" docOffset="165">
      <en>By 2008, the Commission has to present, <Alignment alignment="9783" annotation_id="26395">
          <DiscourseConnective annotation_id="26395" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> examining all options, including the costs related to environmental protection, noise, traffic congestion and health, a generally applicable, transparent and comprehensive model for the assessment of all external costs, which would define and serve as a basis for the subsequent calculation of the charges for using infrastructures.</en>
      <fr>D'ici à 2008, la Commission doit présenter, <Alignment alignment="26395" annotation_id="29475">
          <DiscourseConnective annotation_id="29475" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> un examen de toutes les options, y compris des coûts liés <DiscourseConnective annotation_id="29539">à</DiscourseConnective> la protection de l'environnement, au bruit, à la congestion du trafic <DiscourseConnective annotation_id="29611">et</DiscourseConnective> à la santé, un modèle généralement applicable, transparent <DiscourseConnective annotation_id="29673">et</DiscourseConnective> global <DiscourseConnective annotation_id="29683">pour</DiscourseConnective> l'évaluation de tous les coûts externes, un modèle qui définirait les taxes <DiscourseConnective annotation_id="29764">pour</DiscourseConnective> l'utilisation des infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="29803">et</DiscourseConnective> servirait <DiscourseConnective annotation_id="29816">par la suite</DiscourseConnective> de base au calcul de ces taxes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26734" docOffset="166">
      <en>Any revenue collected in this manner should be reinvested in the related infrastructures.</en>
      <fr>Toute recette collectée de cette manière doit être réinvestie dans les infrastructures connexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26824" docOffset="167">
      <en>Road carriers need specially equipped parking areas where drivers can rest under conditions of complete safety, as well as their vehicles and carried goods.</en>
      <fr>Les transporteurs routiers ont besoin de zones de parking spécialement équipées, où les chauffeurs puissent se reposer dans des conditions de sécurité totale, <DiscourseConnective annotation_id="30117">de même que</DiscourseConnective> leurs véhicules <DiscourseConnective annotation_id="30145">et</DiscourseConnective> les marchandises transportées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26981" docOffset="168">
      <en>I believe the Member States should be financially supported <Alignment alignment="30249" annotation_id="27041">
          <DiscourseConnective annotation_id="27041" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, forced to invest more in building safe parking areas, improving and developing the transport infrastructure.</en>
      <fr>J'estime que les États membres devraient être financièrement soutenus <Alignment alignment="15454" annotation_id="30249">
          <DiscourseConnective annotation_id="30249" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="30253">en même temps</DiscourseConnective>, contraints d'investir davantage dans l'aménagement de parkings sûrs, dans l'amélioration <DiscourseConnective annotation_id="30357">et</DiscourseConnective> le développement de l'infrastructure des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27173" id="146" name="Marianne Mikko">
    <ParallelChunk annotation_id="27173" docOffset="169">
      <en>(ET) Ladies <Alignment alignment="30427" annotation_id="27185">
          <DiscourseConnective annotation_id="27185" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> gentlemen, European Union Member States from Estonia to Poland lost millions and millions of their most talented and enterprising citizens to Nazi aggression and the decades-long Soviet terror.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="30414">ET</DiscourseConnective>) Mesdames <Alignment alignment="11731" annotation_id="30427">
          <DiscourseConnective annotation_id="30427" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> Messieurs, des États membres de l'Union européenne allant de l'Estonie <DiscourseConnective annotation_id="30501">à</DiscourseConnective> la Pologne ont perdu des millions <DiscourseConnective annotation_id="30537">et</DiscourseConnective> des millions de leurs citoyens les plus talentueux <DiscourseConnective annotation_id="30591">et</DiscourseConnective> entreprenants <DiscourseConnective annotation_id="30608">à</DiscourseConnective> cause de l'agression nazie <DiscourseConnective annotation_id="30637">et</DiscourseConnective> des décennies de terreur soviétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27383" docOffset="170">
      <en>The European Parliament report 'Citizens for Europe' established the action entitled 'Active European Remembrance'.</en>
      <fr>Le rapport du Parlement européen "Citoyens <DiscourseConnective annotation_id="30720">pour</DiscourseConnective> l'Europe" a créé l'action intitulée "Une mémoire européenne active".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27499" docOffset="171">
      <en>It was aimed equally at preventing Nazism and Stalinism and at commemorating the victims of the Nazi and Stalinist regimes.</en>
      <fr>Elle avait pour but <DiscourseConnective annotation_id="30814">à</DiscourseConnective> la fois de prévenir le nazisme <DiscourseConnective annotation_id="30847">et</DiscourseConnective> le stalinisme <DiscourseConnective annotation_id="30864">et</DiscourseConnective> de commémorer les victimes de ces deux régimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27623" docOffset="172">
      <en>Now, 70 years on from Stalin and Hitler's secret pact, there is still a lack of awareness in Europe of the outrages of Stalin's apparatus of coercion.</en>
      <fr>Aujourd'hui, 70 ans <DiscourseConnective annotation_id="30935">après</DiscourseConnective> le pacte secret conclu entre Staline <DiscourseConnective annotation_id="30978">et</DiscourseConnective> Hitler, on ne se rend pas <DiscourseConnective annotation_id="31007">encore</DiscourseConnective> suffisamment compte <DiscourseConnective annotation_id="31034">en</DiscourseConnective> Europe des atrocités commises par l'appareil de coercition imaginé par Staline.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27774" docOffset="173">
      <en>The Member States should establish a standing inter-governmental working group with the task of carrying out an impartial examination of the crimes of the Bolsheviks and the KGB and assessing them using European values.</en>
      <fr>Les États membres devraient mettre en place un groupe de travail intergouvernemental chargé d'effectuer un examen impartial des crimes commis par les bolcheviks <DiscourseConnective annotation_id="31278">et</DiscourseConnective> le KGB <DiscourseConnective annotation_id="31288">et</DiscourseConnective> de les évaluer à l'aune des valeurs européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27994" docOffset="174">
      <en>Today, <Alignment alignment="31353" annotation_id="28001">
          <DiscourseConnective annotation_id="28001" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the date 23 August should be designated European Day of Remembrance for the victims of Stalinism and Nazism.</en>
      <fr>Aujourd'hui, <Alignment alignment="19047" annotation_id="31353">
          <DiscourseConnective annotation_id="31353" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la date du 23 août devrait être désignée Journée européenne du souvenir <DiscourseConnective annotation_id="31436">pour</DiscourseConnective> les victimes du stalinisme <DiscourseConnective annotation_id="31468">et</DiscourseConnective> du nazisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28119" docOffset="175">
      <en>On 23 August 1939 the Nazis and the Bolsheviks carved Europe into two spheres of influence.</en>
      <fr>Le 23 août 1939, les nazis <DiscourseConnective annotation_id="31510">et</DiscourseConnective> les bolcheviks ont découpé l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="31549">en</DiscourseConnective> deux sphères d'influence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28211" docOffset="176">
      <en>In so doing they inflicted a terrible wound on Europe which has not totally healed to this day.</en>
      <fr>Ce faisant, ils ont infligé <DiscourseConnective annotation_id="31606">à</DiscourseConnective> l'Europe une terrible blessure, qui n'est pas encore totalement guérie aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28307" id="147" name="Cristian Silviu Buşoi">
    <ParallelChunk annotation_id="28307" docOffset="177">
      <en>(RO) I would like to use this opportunity to speak in the European Parliament plenum about the history of the NATO Summit hosted by Bucharest, the capital of Romania, on 2 - 4 April.</en>
      <fr>(RO) Je voudrais saisir cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="31731">pour</DiscourseConnective> parler <DiscourseConnective annotation_id="31743">en</DiscourseConnective> séance plénière du Parlement européen de l'histoire du sommet de l'OTAN, accueilli <DiscourseConnective annotation_id="31829">à</DiscourseConnective> Bucarest, capitale de la Roumanie, du 2 au 4 avril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28490" docOffset="178">
      <en>We all know the importance of NATO, both for the security of the Euro-Atlantic area and for the democratization and welfare of the newly-integrated countries.</en>
      <fr>Nous savons tous l'importance de l'OTAN, tant <DiscourseConnective annotation_id="31929">pour</DiscourseConnective> la sécurité de la zone euro-atlantique <DiscourseConnective annotation_id="31973">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31977">pour</DiscourseConnective> la démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="32001">et</DiscourseConnective> le bien-être des pays nouvellement intégrés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28649" docOffset="179">
      <en>This happened to Romania in 2004 <Alignment alignment="21842" annotation_id="28682">
          <DiscourseConnective annotation_id="28682" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope the same will happen to Croatia and Albania, the countries invited to join NATO in Bucharest.</en>
      <fr>Ce fut le cas de la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="32078">en</DiscourseConnective> 2004 <Alignment alignment="3946" annotation_id="32086">
          <DiscourseConnective annotation_id="32086" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons qu'il en ira de même <DiscourseConnective annotation_id="32124">pour</DiscourseConnective> la Croatie <DiscourseConnective annotation_id="32140">et</DiscourseConnective> l'Albanie, les pays invités <DiscourseConnective annotation_id="32171">à</DiscourseConnective> se rallier à l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="32193">à</DiscourseConnective> Bucarest.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28788" docOffset="180">
      <en>I am convinced that the crisis regarding the name of Macedonia will <Alignment alignment="32275" annotation_id="28856">
          <DiscourseConnective annotation_id="28856" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be solved by the dialogue with Greece, <Alignment alignment="32324" annotation_id="28900">
          <Alignment alignment="93065" annotation_id="28900">
            <DiscourseConnective annotation_id="28900" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> another reliable partner of the European Union, the Former Yugoslav Republic of Macedonia, would be invited to join NATO.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="32223">que</DiscourseConnective> la crise concernant le nom de la Macédoine sera <Alignment alignment="28856" annotation_id="32275">
          <DiscourseConnective annotation_id="32275" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> résolue par le dialogue avec la Grèce, <Alignment alignment="28900" annotation_id="32324">
          <Alignment alignment="37625" annotation_id="32324">
            <DiscourseConnective annotation_id="32324" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>une autre partenaire fiable de l'Union européenne, l'Ancienne république yougoslave de Macédoine, serait invitée <DiscourseConnective annotation_id="32449">à</DiscourseConnective> se rallier à l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29030" docOffset="181">
      <en>We <Alignment alignment="98447" annotation_id="29033">
          <DiscourseConnective annotation_id="29033" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that accession to NATO is an important step for integration into the European Union.</en>
      <fr>Nous savons <Alignment alignment="12850" annotation_id="32484">
          <DiscourseConnective annotation_id="32484" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32494">que</DiscourseConnective> l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="32509">à</DiscourseConnective> l'OTAN est un pas important sur la voie de l'intégration à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29128" docOffset="182">
      <en>As a member of the ALDE Group in the European Parliament, I welcome NATO's openness to Ukraine and Georgia, as a decisive signal for including these countries on the European path.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32590">Comme</DiscourseConnective> membre du groupe ALDE au Parlement européen, je me félicite de l'ouverture manifestée par l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="32693">à</DiscourseConnective> l'égard de l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="32716">et</DiscourseConnective> de la Géorgie; j'y vois un signal décisif annonciateur de l'intégration de ces pays sur la voie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29309" docOffset="183">
      <en>I am confident that we, the European Union, in general, and the European Parliament in particular, will <Alignment alignment="32934" annotation_id="29413">
          <DiscourseConnective annotation_id="29413" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the openness to encourage Ukraine and Georgia to undertake the correct path, the European path.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="32845">que</DiscourseConnective> nous, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="32874">en</DiscourseConnective> général, <DiscourseConnective annotation_id="32886">et</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="32911">en particulier</DiscourseConnective>, aurons <Alignment alignment="20913" annotation_id="32934">
          <DiscourseConnective annotation_id="32934" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ouverture nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="32967">pour</DiscourseConnective> encourager l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="32993">et</DiscourseConnective> la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="33007">à</DiscourseConnective> s'engager dans la bonne voie, la voie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29519" id="148" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="29519" docOffset="184">
      <en>(PL) Mr President, the process of ratification of the EU Reform Treaty is continuing.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le processus de ratification du traité modificatif de l'UE continue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29605" docOffset="185">
      <en>Following in the footsteps of the French, Romanian, Slovenian and Hungarian parliaments, among others, the Polish Parliament has <Alignment alignment="33263" annotation_id="29734">
          <DiscourseConnective annotation_id="29734" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> taken decisions on ratification.</en>
      <fr>Emboîtant le pas aux parlements français, roumain, slovène <DiscourseConnective annotation_id="33215">et</DiscourseConnective> hongrois, <DiscourseConnective annotation_id="33228">notamment</DiscourseConnective>, le Parlement polonais a <Alignment alignment="17035" annotation_id="33263">
          <DiscourseConnective annotation_id="33263" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> décidé de ratifier le traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29772" docOffset="186">
      <en>There would perhaps not be anything untoward about this, but for the fact that MPs ratified the Treaty in a great hurry and often failed to get to grips with its content.</en>
      <fr>Il n'y aurait probablement rien de fâcheux <DiscourseConnective annotation_id="33346">à</DiscourseConnective> cela, <DiscourseConnective annotation_id="33354">si ce n'est que</DiscourseConnective> les députés ont ratifié le traité <DiscourseConnective annotation_id="33404">en</DiscourseConnective> toute hâte <DiscourseConnective annotation_id="33418">et</DiscourseConnective> n'ont souvent pas eu l'occasion d'en saisir le contenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29943" docOffset="187">
      <en>In view of this situation, the numerous initiatives to ratify the Treaty through national referendums are entirely justified.</en>
      <fr>Compte tenu de cette situation, les nombreuses initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="33543">à</DiscourseConnective> ratifier le traité par des référendums nationaux sont tout à fait justifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30069" docOffset="188">
      <en>In a democracy, after all, the citizen is sovereign, not the MP, <Alignment alignment="33700" annotation_id="30134">
          <DiscourseConnective annotation_id="30134" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the most important form of expression is a referendum, not votes that compromise MPs and parliaments.</en>
      <fr>Dans une démocratie, <DiscourseConnective annotation_id="33644">après tout</DiscourseConnective>, le citoyen est souverain, et non le député, <Alignment alignment="17134" annotation_id="33700">
          <DiscourseConnective annotation_id="33700" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la forme d'expression la plus importante est le référendum et non des votes qui mettent péril les députés <DiscourseConnective annotation_id="33809">et</DiscourseConnective> les parlements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30240" docOffset="189">
      <en>Citizens have a right not to recognise ratification of the Treaty without it having been read.</en>
      <fr>Les citoyens ont le droit de ne pas reconnaître la ratification du traité <DiscourseConnective annotation_id="33902">sans qu'</DiscourseConnective>il ait été lu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30335" docOffset="190">
      <en>These facts already constitute a basis for future political and national conflicts, <Alignment alignment="34010" annotation_id="30419">
          <DiscourseConnective annotation_id="30419" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> everything was <Alignment alignment="34024" annotation_id="30438">
          <Alignment alignment="34024" annotation_id="30438">
            <DiscourseConnective annotation_id="30438" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> supposed to take place in accordance with human rights and the will of free states and peoples in the name of the common good.</en>
      <fr>Ces faits constituent <DiscourseConnective annotation_id="33947">déjà</DiscourseConnective> une base <DiscourseConnective annotation_id="33961">pour</DiscourseConnective> de futurs conflits politiques <DiscourseConnective annotation_id="33996">et</DiscourseConnective> nationaux, <Alignment alignment="13737" annotation_id="34010">
          <DiscourseConnective annotation_id="34010" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout était <Alignment alignment="25084" annotation_id="34024">
          <Alignment alignment="20689" annotation_id="34024">
            <DiscourseConnective annotation_id="34024" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> supposé se dérouler dans le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="34090">et</DiscourseConnective> de la volonté d'États <DiscourseConnective annotation_id="34115">et</DiscourseConnective> de peuples libres au nom du bien commun.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30573" id="149" name="Sylwester Chruszcz">
    <ParallelChunk annotation_id="30573" docOffset="191">
      <en>(PL) Mr President, in my speech I would like to raise the issue of respect for rights of ownership, the rights of peoples and the rights of religious minorities in Ukraine, which has declared a wish to accede to the European Union.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je voudrais, dans mon intervention, évoquer la question du respect des droits de propriété, des droits des peuples <DiscourseConnective annotation_id="34302">et</DiscourseConnective> des droits des minorités religieuses <DiscourseConnective annotation_id="34342">en</DiscourseConnective> Ukraine, qui a déclaré son souhait d'accéder <DiscourseConnective annotation_id="34390">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30805" docOffset="192">
      <en>In 1962 the Soviet authorities closed the Catholic church of St Magdalena in Lwów and turned it into an organ recital hall, destroying many valuable relics in the process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34412">En</DiscourseConnective> 1962, les autorités soviétiques ont fermé l'église catholique de Sainte-Madeleine <DiscourseConnective annotation_id="34497">à</DiscourseConnective> Lwów <DiscourseConnective annotation_id="34504">et</DiscourseConnective> l'ont transformée en salle pour récitals d'orgue, détruisant au passage de nombreuses reliques de valeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30977" docOffset="193">
      <en>Since 1991 the inhabitants of Lwów have been struggling to reclaim their church dedicated to St Magdalena, so far without success.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34613">Depuis</DiscourseConnective> 1991, les habitants de Lwów se battent <DiscourseConnective annotation_id="34659">pour</DiscourseConnective> obtenir que leur église soit dédiée <DiscourseConnective annotation_id="34700">à</DiscourseConnective> sainte Madeleine, <DiscourseConnective annotation_id="34720">sans</DiscourseConnective> succès jusqu'ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31108" docOffset="194">
      <en>Bearing in mind the reconciliation between the Polish and Ukrainian peoples, I would like to appeal, through the forum of the European Parliament, to the authorities of the city of Lwów for the return of the church to the church authorities, in order to deepen the friendship between our peoples, Polish and Ukrainian, and <Alignment alignment="35071" annotation_id="31431">
          <DiscourseConnective annotation_id="31431" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in order for this church to become a symbol of reconciliation, which is so important in view of the approaching Euro 2012 Championship.</en>
      <fr>Compte tenu de la réconciliation entre les populations polonaise <DiscourseConnective annotation_id="34808">et</DiscourseConnective> ukrainienne, je voudrais, au travers du forum du Parlement européen, lancer un appel aux autorités de la ville de Lwów <DiscourseConnective annotation_id="34930">pour qu'</DiscourseConnective>elles restituent l'église aux autorités religieuses, <DiscourseConnective annotation_id="34991">afin d'</DiscourseConnective>approfondir l'amitié entre nos populations, polonaise <DiscourseConnective annotation_id="35052">et</DiscourseConnective> ukrainienne, <DiscourseConnective annotation_id="35068">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12985" annotation_id="35071">
          <DiscourseConnective annotation_id="35071" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35077">pour que</DiscourseConnective> cette église devienne un symbole de réconciliation, qui est <DiscourseConnective annotation_id="35146">si</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="35160">à</DiscourseConnective> l'approche de l'Euro 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31572" id="150" name="Marian Zlotea">
    <ParallelChunk annotation_id="31572" docOffset="195">
      <en>(RO) I would like to raise the issue of the people suffering from leukaemia, who die every day in Romania or in other Member States, without being able to do anything <Alignment alignment="35377" annotation_id="31739">
          <DiscourseConnective annotation_id="31739" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain countries are not included in the international register of non-family donors.</en>
      <fr>(RO) Je voudrais soulever la question des personnes souffrant de leucémie, qui meurent chaque jour <DiscourseConnective annotation_id="35288">en</DiscourseConnective> Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="35300">et</DiscourseConnective> dans d'autres États membres <DiscourseConnective annotation_id="35331">sans</DiscourseConnective> être en mesure de faire quoi que ce soit <Alignment alignment="17677" annotation_id="35377">
          <DiscourseConnective annotation_id="35377" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains pays ne sont pas inclus dans le registre international des donneurs hors famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31834" docOffset="196">
      <en>This register exists in Europe <Alignment alignment="15398" annotation_id="31865">
          <DiscourseConnective annotation_id="31865" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, not all the Member States have access to this register.</en>
      <fr>Ce registre existe <DiscourseConnective annotation_id="35497">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="12041" annotation_id="35507">
          <DiscourseConnective annotation_id="35507" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="35513">malheureusement</DiscourseConnective>, tous les États membres n'y ont pas accès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31941" docOffset="197">
      <en>In Romania, this register does not function.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35572">En</DiscourseConnective> Roumanie, le registre ne fonctionne pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31986" docOffset="198">
      <en>This shortcoming has led to a much higher mortality rate in Romania than in the other Member States.</en>
      <fr>Cette déficience a entraîné <DiscourseConnective annotation_id="35644">en</DiscourseConnective> Roumanie un taux de mortalité nettement supérieur à celui des autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32087" docOffset="199">
      <en>Hundreds of young people die every day for the simple reason that they don't have access to this register.</en>
      <fr>Des centaines de jeunes meurent chaque jour <DiscourseConnective annotation_id="35775">pour</DiscourseConnective> la simple raison <DiscourseConnective annotation_id="35797">qu'</DiscourseConnective>ils n'ont pas accès <DiscourseConnective annotation_id="35820">à</DiscourseConnective> ce registre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32194" docOffset="200">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="32194" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>, this problem is not a priority for the current government in Romania.</en>
      <fr>Il n'empêche que ce problème n'est pas une priorité <DiscourseConnective annotation_id="35887">pour</DiscourseConnective> le gouvernement actuel <DiscourseConnective annotation_id="35915">en</DiscourseConnective> Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32278" docOffset="201">
      <en>I would like the Member States to have equal access to this register.</en>
      <fr>J'aimerais que les États membres aient un accès égal <DiscourseConnective annotation_id="35981">à</DiscourseConnective> ce registre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32348" docOffset="202">
      <en>This would lead to the decrease in illicit trade in organs and would offer people suffering from leukaemia a chance for life, no matter what their financial situation.</en>
      <fr>Cela se traduirait par une diminution du trafic d'organes <DiscourseConnective annotation_id="36054">et</DiscourseConnective> donnerait aux personnes atteintes de leucémie une chance de vie, quelle <DiscourseConnective annotation_id="36129">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36133">soit</DiscourseConnective> leur situation financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32516" docOffset="203">
      <en>I <Alignment alignment="36174" annotation_id="32518">
          <DiscourseConnective annotation_id="32518" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that ill people should benefit from bone marrow transplants according to the seriousness of their condition and not their nationality.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="76" annotation_id="36174">
          <DiscourseConnective annotation_id="36174" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36180">que</DiscourseConnective> les personnes malades devraient bénéficier de transplantations de moelle osseuse en fonction de la gravité de leur état <DiscourseConnective annotation_id="36304">et</DiscourseConnective> non de leur nationalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32666" docOffset="204">
      <en>Taking into consideration that today we have voted in favour of investing Commissioner Vassiliou, I request Madame Commissioner to find a solution to this problem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36332">Vu que</DiscourseConnective> nous avons voté aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="36367">en</DiscourseConnective> faveur de la nomination de la commissaire Vassiliou, je demande à Madame la Commissaire de trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="36482">à</DiscourseConnective> ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32830" docOffset="205">
      <en>All European institutions, including the Parliament, should support an information campaign.</en>
      <fr>Toutes les institutions européennes, y compris le Parlement, devraient soutenir une campagne d'information.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32923" id="151" name="Roberta Alma Anastase">
    <ParallelChunk annotation_id="32923" docOffset="206">
      <en>(RO) Last week, Romania had the honor to host the Bucharest NATO Summit.</en>
      <fr>(RO) La semaine dernière, la Roumanie a eu l'honneur d'accueillir le sommet de l'OTAN à Bucarest.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32996" docOffset="207">
      <en>As Rapporteur on regional cooperation in the Black Sea area, I would like to welcome the organization of this crucial event in the Black Sea region but, in particular, the explicit acknowledgement of the strategic importance of this area.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="36706">tant que</DiscourseConnective> rapporteur sur la coopération régionale dans la région de la mer Noire, je me réjouis que cet événement très important ait été organisé dans la région de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="36882">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="36886">en particulier</DiscourseConnective>, que l'importance stratégique de cette région soit ainsi explicitement reconnue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33235" docOffset="208">
      <en>I hope this acknowledgement will mean consolidated and concrete efforts at the level of the European Union and NATO in order to transform the Black Sea into an area of stability and prosperity and ensure the security of the entire European continent.</en>
      <fr>J'espère que cette reconnaissance entraînera des efforts consolidés <DiscourseConnective annotation_id="37050">et</DiscourseConnective> concrets au niveau de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="37094">et</DiscourseConnective> de l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="37107">en vue de</DiscourseConnective> transformer la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="37142">en</DiscourseConnective> une région de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="37169">et</DiscourseConnective> de prospérité <DiscourseConnective annotation_id="37186">et</DiscourseConnective> d'assurer la sécurité du continent européen tout entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33486" docOffset="209">
      <en>No less important is the acknowledgement of Georgia's and Ukraine's transatlantic aspirations.</en>
      <fr>Non moins importante est la reconnaissance des aspirations transatlantiques de la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="37336">et</DiscourseConnective> de l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33581" docOffset="210">
      <en>These two countries' path to joining NATO should be irreversible, <Alignment alignment="37429" annotation_id="33647">
          <DiscourseConnective annotation_id="33647" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the years 2008-2009 should become significant in recording progress in this direction, both from the two countries and from NATO.</en>
      <fr>L'avancée de ces deux pays en direction de l'OTAN devrait être irréversible <Alignment alignment="33647" annotation_id="37429">
          <DiscourseConnective annotation_id="37429" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les années 2008-2009 devraient devenir importantes par les progrès dans cette voie, tant de la part des deux pays <DiscourseConnective annotation_id="37546">que</DiscourseConnective> de celle de l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33781" docOffset="211">
      <en>In conclusion, I welcome the fact that the member states of the Alliance have proved flexibility and long-term vision, <Alignment alignment="37708" annotation_id="33900">
          <DiscourseConnective annotation_id="33900" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> transforming the Bucharest Summit into an important benchmark for NATO enlargement and for the subsequent development of the security system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37570">En</DiscourseConnective> conclusion, je salue le fait <DiscourseConnective annotation_id="37602">que</DiscourseConnective> les pays membres de l'Alliance ont fait preuve de flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="37668">et</DiscourseConnective> de vision à long terme, transformant <Alignment alignment="13087" annotation_id="37708">
          <DiscourseConnective annotation_id="37708" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le sommet de Bucarest <DiscourseConnective annotation_id="37736">en</DiscourseConnective> un point de repère important <DiscourseConnective annotation_id="37768">pour</DiscourseConnective> l'élargissement de l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="37799">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37802">pour</DiscourseConnective> le développement consécutif du système de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34047" id="152" name="Yannick Vaugrenard">
    <ParallelChunk annotation_id="34047" docOffset="212">
      <en>(FR) Mr President, ladies and gentlemen, once again in the last few days, in Saint-Nazaire in France, some workers - this time Greek - employed by a German subcontractor to another subcontractor in the shipbuilding industry, have gone unpaid.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="37896">et</DiscourseConnective> Messieurs, à nouveau, ces derniers jours, <DiscourseConnective annotation_id="37941">en</DiscourseConnective> France, <DiscourseConnective annotation_id="37952">à</DiscourseConnective> Saint-Nazaire, des ouvriers, cette fois-ci grecs, employés par une société allemande sous-traitante d'une autre entreprise sous-traitante de la construction navale, se sont retrouvés sans salaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34290" docOffset="213">
      <en>European Court of Justice jurisprudence has reaffirmed the employment rights of workers seconded within the EU, <Alignment alignment="38283" annotation_id="34402">
          <DiscourseConnective annotation_id="34402" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> how effective are these rights <Alignment alignment="38327" annotation_id="34437">
          <DiscourseConnective annotation_id="34437" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe is not equipped with the necessary legislation to compensate for the failings of subcontractors?</en>
      <fr>La jurisprudence de la Cour de justice européenne a permis de réaffirmer les droits sociaux des travailleurs détachés dans l'Union. <Alignment alignment="34402" annotation_id="38283">
          <DiscourseConnective annotation_id="38283" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelle est l'effectivité de ces droits <Alignment alignment="20215" annotation_id="38327">
          <DiscourseConnective annotation_id="38327" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe ne se dote pas de la législation nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="38383">pour</DiscourseConnective> pallier les carences des sous-traitants?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34544" docOffset="214">
      <en>We are no longer talking about isolated cases.</en>
      <fr>Il ne s'agit plus de cas isolés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34591" docOffset="215">
      <en>Throughout the European Union, order-givers are increasingly using tiers of subcontractors from other Member States, <Alignment alignment="38608" annotation_id="34708">
          <DiscourseConnective annotation_id="34708" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> cases of seconded workers not being paid are becoming more common.</en>
      <fr>Partout, dans l'Union européenne, les donneurs d'ordres ont de plus <DiscourseConnective annotation_id="38530">en plus</DiscourseConnective> recours à des sous-traitants en cascade, issus d'autres pays membres, <Alignment alignment="34708" annotation_id="38608">
          <DiscourseConnective annotation_id="38608" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les cas d'ouvriers détachés non payés se multiplient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34779" docOffset="216">
      <en>Three men, three Greek employees, finally obtained payment of their wages, but only after three weeks of hunger strike.</en>
      <fr>Trois hommes, trois salariés grecs ont <DiscourseConnective annotation_id="38704">finalement</DiscourseConnective> obtenu le paiement de leur salaire, <DiscourseConnective annotation_id="38751">mais</DiscourseConnective> seulement <DiscourseConnective annotation_id="38766">après</DiscourseConnective> trois semaines de grève de la faim.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34899" docOffset="217">
      <en>We cannot make grandiloquent speeches about Europe and do nothing.</en>
      <fr>Nous ne pouvons tenir des discours grandiloquents sur l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="38871">et</DiscourseConnective> rester sans rien faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34966" docOffset="218">
      <en>It is essential that, as soon as possible, we come up with the necessary legal arsenal for order-givers to be held responsible for the failings of subcontractors.</en>
      <fr>Il est indispensable d'imaginer au plus tôt l'arsenal juridique nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="38973">pour que</DiscourseConnective> les donneurs d'ordres soient déclarés responsables <DiscourseConnective annotation_id="39033">en</DiscourseConnective> cas de carence des sous-traitants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35129" id="153" name="Toomas Savi">
    <ParallelChunk annotation_id="35129" docOffset="219">
      <en>Mr President, I would like to draw your attention to the parallel between the Olympic Games in Beijing and in Moscow 28 years ago.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais attirer votre attention sur le parallèle entre les Jeux olympiques <DiscourseConnective annotation_id="39178">à</DiscourseConnective> Pékin <DiscourseConnective annotation_id="39186">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39189">à</DiscourseConnective> Moscou il y a 28 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35260" docOffset="220">
      <en>Granting the right to hold the Olympic Games in Moscow in 1980 was probably an artful plan designed by Jimmy Carter's administration and his national security adviser, Zbigniew Brzezinski, to open the Soviet Union, at least for a short period, to the West and its democratic influence.</en>
      <fr>Donner le droit d'organiser les Jeux olympiques <DiscourseConnective annotation_id="39261">à</DiscourseConnective> Moscou <DiscourseConnective annotation_id="39270">en</DiscourseConnective> 1980 était sans doute un plan habile conçu par l'administration de Jimmy Carter <DiscourseConnective annotation_id="39353">et</DiscourseConnective> son conseiller pour la sécurité nationale, Zbigniew Brzezinski, <DiscourseConnective annotation_id="39420">pour</DiscourseConnective> ouvrir l'Union soviétique, <DiscourseConnective annotation_id="39452">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39461">pour</DiscourseConnective> une courte période, <DiscourseConnective annotation_id="39486">à</DiscourseConnective> l'Occident <DiscourseConnective annotation_id="39499">et</DiscourseConnective> à son influence démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35546" docOffset="221">
      <en>Our goal is to trigger democratisation in China <DiscourseConnective annotation_id="35594" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="39594" annotation_id="35598">
          <DiscourseConnective annotation_id="35598" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should appreciate the chance for such an international presence in a country that is <Alignment alignment="39678" annotation_id="35696">
          <DiscourseConnective annotation_id="35696" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35706" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective> isolated.</en>
      <fr>Notre objectif est de déclencher la démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="39584">en</DiscourseConnective> Chine; <Alignment alignment="35598" annotation_id="39594">
          <DiscourseConnective annotation_id="39594" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons apprécier une telle présence internationale dans un pays <Alignment alignment="35696" annotation_id="39678">
          <DiscourseConnective annotation_id="39678" sense="Expansion.Alternative">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> assez isolé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35723" docOffset="222">
      <en>
        <Alignment alignment="39704" annotation_id="35723">
          <DiscourseConnective annotation_id="35723" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in boycotting the Beijing Olympics, we deprive the Chinese authorities of their triumph.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35723" annotation_id="39704">
          <DiscourseConnective annotation_id="39704" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="39713">en</DiscourseConnective> boycottant les Jeux olympiques de Pékin, nous privons les autorités chinoises de leur triomphe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35818" docOffset="223">
      <en>We <Alignment alignment="39825" annotation_id="35821">
          <DiscourseConnective annotation_id="35821" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> lose the opportunity to introduce democratic values to the Chinese people at grassroots level.</en>
      <fr>Nous perdons <Alignment alignment="35821" annotation_id="39825">
          <DiscourseConnective annotation_id="39825" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la possibilité d'introduire des valeurs démocratiques au sein de la population chinoise à la base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35921" docOffset="224">
      <en>Our presence at the Olympic Games in Beijing should not be viewed as an acceptance of the Chinese authorities but as an effort to make the Chinese people see the need for the transition to a new regime.</en>
      <fr>Notre présence aux Jeux olympiques de Pékin ne doit pas être considérée <DiscourseConnective annotation_id="40002">comme</DiscourseConnective> une acceptation des autorités chinoises, <DiscourseConnective annotation_id="40049">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40054">comme</DiscourseConnective> un effort <DiscourseConnective annotation_id="40070">pour</DiscourseConnective> faire comprendre aux Chinois la nécessité d'une transition vers un nouveau régime.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36124" id="154" name="Marco Cappato">
    <ParallelChunk annotation_id="36124" docOffset="225">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to thank the 25 fellow Members who signed a letter to the Cambodian Prime Minister and dictator Hun Sen, bringing up the case of Saumura Tioulong, one of the leaders of the Sam Rainsy Party.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="40195">et</DiscourseConnective> Messieurs, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="40218">à</DiscourseConnective> remercier les 25 collègues députés qui ont signé une lettre adressée au premier ministre cambodgien <DiscourseConnective annotation_id="40320">et</DiscourseConnective> dictateur Hun Sen, à propos du cas de Saumura Tioulong, l'un des leaders du parti Sam Rainsy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36369" docOffset="226">
      <en>I would <Alignment alignment="40429" annotation_id="36377">
          <DiscourseConnective annotation_id="36377" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to bring this case to the attention of the Commission.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="36377" annotation_id="40429">
          <DiscourseConnective annotation_id="40429" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> porter cette affaire <DiscourseConnective annotation_id="40456">à</DiscourseConnective> l'attention de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36442" docOffset="227">
      <en>We have information that there is a real risk that Saumura Tioulong, who is <Alignment alignment="40564" annotation_id="36518">
          <DiscourseConnective annotation_id="36518" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a member of the non-violent radical party, will be arrested in Cambodia.</en>
      <fr>Selon nos informations, il y a un risque réel <DiscourseConnective annotation_id="40534">que</DiscourseConnective> Saumura Tioulong, qui est <Alignment alignment="36518" annotation_id="40564">
          <DiscourseConnective annotation_id="40564" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> membre du parti radical non violent, <DiscourseConnective annotation_id="40611">soit</DiscourseConnective> arrêté au Cambodge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36596" docOffset="228">
      <en>So far it has not happened, <DiscourseConnective annotation_id="36624" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I hope this is partly due to the intervention of my fellow Members, <Alignment alignment="40752" annotation_id="36696">
          <DiscourseConnective annotation_id="36696" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a situation that needs to be monitored very closely.</en>
      <fr>Ce n'est pas arrivé jusqu'ici, peut-être - je l'espère - grâce en partie <DiscourseConnective annotation_id="40709">à</DiscourseConnective> l'intervention de mes collègues députés, <Alignment alignment="36696" annotation_id="40752">
          <DiscourseConnective annotation_id="40752" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une situation qui doit être suivie de très près.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36759" docOffset="229">
      <en>I would <Alignment alignment="40824" annotation_id="36767">
          <DiscourseConnective annotation_id="36767" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to use this time to let the President <Alignment alignment="40891" annotation_id="36815">
          <DiscourseConnective annotation_id="36815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all my fellow Members know that the Chinese embassy sent us all a letter which speaks of the separatist nature of the Dalai Lama's 'gang' which, according to this letter, would by nature be violent.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="36767" annotation_id="40824">
          <DiscourseConnective annotation_id="40824" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> profiter du temps qui m'est donné <DiscourseConnective annotation_id="40864">pour</DiscourseConnective> informer le président <Alignment alignment="36815" annotation_id="40891">
          <DiscourseConnective annotation_id="40891" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous mes collègues députés <DiscourseConnective annotation_id="40921">que</DiscourseConnective> l'ambassade de Chine nous a envoyé une lettre qui parle de la nature séparatiste de la "bande" du Dalaï Lama, qui, selon cette lettre, serait par nature violente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37018" docOffset="230">
      <en>It seems to me that this is one of the statements and ideas we need to help the Chinese regime to overcome in order to bring democracy to China, Tibet and elsewhere.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="41101">que</DiscourseConnective> c'est là une des déclarations <DiscourseConnective annotation_id="41135">et</DiscourseConnective> idées que nous devons apprendre au régime chinois <DiscourseConnective annotation_id="41188">à</DiscourseConnective> surmonter <DiscourseConnective annotation_id="41200">afin d'</DiscourseConnective>apporter la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="41230">en</DiscourseConnective> Chine, au Tibet <DiscourseConnective annotation_id="41249">et</DiscourseConnective> ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37184" id="155" name="Dimitar Stoyanov">
    <ParallelChunk annotation_id="37184" docOffset="231">
      <en>(BG) In the past 48 hours, there have been three contract killings in Sofia, Bulgaria.</en>
      <fr>(BG) Au cours des dernières 48 heures, il y a eu trois assassinats contractuels <DiscourseConnective annotation_id="41342">à</DiscourseConnective> Sofia, en Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37271" docOffset="232">
      <en>
        <Alignment alignment="41364" annotation_id="37271">
          <DiscourseConnective annotation_id="37271" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> Roumen Petkov, the current Minister of Interior, took office, a total of 22 contract killings of business people, mafia bosses and politicians have been carried out in Bulgaria.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37271" annotation_id="41364">
          <DiscourseConnective annotation_id="41364" sense="Contingency.Cause.Reason">Depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée en fonction du ministre de l'Intérieur actuel, Roumen Petkov, 22 assassinats contractuels ont été commis <DiscourseConnective annotation_id="41485">en</DiscourseConnective> Bulgarie sur des hommes d'affaires, des chefs de la mafia <DiscourseConnective annotation_id="41546">et</DiscourseConnective> des responsables politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37455" docOffset="233">
      <en>Not a single one has been solved, not a single person has been convicted.</en>
      <fr>Aucun d'eux n'a été élucidé, personne n'a été déclaré coupable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37529" docOffset="234">
      <en>On Monday, in the bright of day, writer Georgi Stoev was murdered.</en>
      <fr>Lundi, <DiscourseConnective annotation_id="41649">à</DiscourseConnective> la pointe de l'aube, l'écrivain Georgi Stoev a été assassiné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37596" docOffset="235">
      <en>He authored several books of investigations into organised crime.</en>
      <fr>Il était l'auteur de plusieurs livres d'enquêtes sur le crime organisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37662" docOffset="236">
      <en>In the meantime it has emerged that Minister Petkov had been in communication with criminal elements on a regular basis and even met with such individuals.</en>
      <fr>Entre-temps il est apparu <DiscourseConnective annotation_id="41811">que</DiscourseConnective> le ministre Petkov avait été régulièrement <DiscourseConnective annotation_id="41858">en</DiscourseConnective> communication avec des éléments criminels <DiscourseConnective annotation_id="41903">et</DiscourseConnective> qu'il avait <DiscourseConnective annotation_id="41918">même</DiscourseConnective> rencontré des individus de cette trempe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37818" docOffset="237">
      <en>These facts are a clear indication of the complete merging of government and mafia.</en>
      <fr>Ces faits sont <DiscourseConnective annotation_id="41979">la preuve</DiscourseConnective> éclatante de la fusion totale entre gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="42038">et</DiscourseConnective> mafia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37902" docOffset="238">
      <en>What I am saying is that Bulgaria's Interior Minister is a mafia guy.</en>
      <fr>Ce que je dis, c'est <DiscourseConnective annotation_id="42069">que</DiscourseConnective> le ministre de l'Intérieur en Bulgarie est un mafieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37972" docOffset="239">
      <en>During the pre-accession period, the Bulgarian people were told that the Union would be a safeguard to ensure success against banditism and killings, a guardian of stability and security, for a life free of crime.</en>
      <fr>Durant la période de préadhésion, on n'a cessé de répéter à la population bulgare <DiscourseConnective annotation_id="42210">que</DiscourseConnective> l'Union serait une protection contre le banditisme <DiscourseConnective annotation_id="42265">et</DiscourseConnective> les assassinats, une gardienne de la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="42315">et</DiscourseConnective> de la sécurité et d'une vie <DiscourseConnective annotation_id="42346">sans</DiscourseConnective> crimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38186" docOffset="240">
      <en>Today, <Alignment alignment="42372" annotation_id="38193">
          <DiscourseConnective annotation_id="38193" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> anyone of us could become the next victim, the Union needs to act in order to clear away this shameful sore.</en>
      <fr>Aujourd'hui, <Alignment alignment="5677" annotation_id="42372">
          <DiscourseConnective annotation_id="42372" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun de nous pourrait être la prochaine victime, l'Union se doit d'agir <DiscourseConnective annotation_id="42456">pour</DiscourseConnective> éliminer cette plaie honteuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38307" docOffset="241">
      <en>Not only off Bulgaria but off itself.</en>
      <fr>Pour l'éliminer <DiscourseConnective annotation_id="42508">non seulement</DiscourseConnective> de Bulgarie, <DiscourseConnective annotation_id="42535">mais aussi</DiscourseConnective> d'elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38345" id="156" name="Slavi Binev">
    <ParallelChunk annotation_id="38345" docOffset="242">
      <en>(BG) Mister President, colleagues, the occasion that makes me take the floor is yet another tragic incident in Bulgaria a few days ago which forces us to break our silence.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, chers collègues, l'occasion qui me fait prendre la parole est un autre incident tragique survenu <DiscourseConnective annotation_id="42684">en</DiscourseConnective> Bulgarie il y a quelques jours et qui nous force <DiscourseConnective annotation_id="42736">à</DiscourseConnective> briser le silence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38518" docOffset="243">
      <en>On Monday, in the centre of Bulgaria's capital, Sofia, writer Georgi Stoev was shot dead in a demonstrative assassination.</en>
      <fr>Lundi, l'écrivain George Stoev a été tué <DiscourseConnective annotation_id="42798">d'un coup</DiscourseConnective> de feu en plein centre de la capitale bulgare, Sofia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38641" docOffset="244">
      <en>In a series of ten or so books he dared shed light on the whole truth about organised crime in our country and its close ties with the political elite and the judiciary.</en>
      <fr>Dans une série d'une dizaine de livres, il a osé dire toute la vérité sur la criminalité organisée dans notre pays <DiscourseConnective annotation_id="42977">et</DiscourseConnective> ses liens étroits avec l'élite politique <DiscourseConnective annotation_id="43021">et</DiscourseConnective> les milieux judiciaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38811" docOffset="245">
      <en>This contract killing, one of many, has shown with ruthless clarity that the prosecution office, the judicial system and the Ministry of Interior in our country either do not have the might to deal with crime or, which even more scary, lack the will to do so.</en>
      <fr>Cet assassinat commandé, un parmi de nombreux autres, a montré avec une clarté impitoyable <DiscourseConnective annotation_id="43140">que</DiscourseConnective> le ministère public, le système judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="43187">et</DiscourseConnective> le ministre de l'Intérieur dans notre pays sont inefficaces, <DiscourseConnective annotation_id="43251">soit</DiscourseConnective> parce qu'ils n'ont pas les pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="43292">pour</DiscourseConnective> s'attaquer <DiscourseConnective annotation_id="43308">à</DiscourseConnective> la criminalité, <DiscourseConnective annotation_id="43326">soit</DiscourseConnective>, hypothèse plus inquiétante, parce qu'ils n'ont pas la volonté de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39071" docOffset="246">
      <en>Through their inaction, they are turning into accomplices in crimes and are being used solely for political racketeering of nonconformists.</en>
      <fr>Par leur inaction, ils deviennent des complices de crimes <DiscourseConnective annotation_id="43465">et</DiscourseConnective> sont utilisés uniquement <DiscourseConnective annotation_id="43493">pour</DiscourseConnective> couvrir les rackets politiques de non-conformistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39211" docOffset="247">
      <en>It is not by chance that Mr. Barroso, the President of the European Commission himself said so directly during his recent visit to Bulgaria.</en>
      <fr>Ce n'est pas par hasard <DiscourseConnective annotation_id="43574">que</DiscourseConnective> M. Barroso, président de la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="43629">s'</DiscourseConnective>est exprimé en termes <DiscourseConnective annotation_id="43653">si</DiscourseConnective> directs au cours de sa récente visite en Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39352" docOffset="248">
      <en>The bitter truth is that in Bulgaria no one feels safe for their lives anymore <Alignment alignment="43781" annotation_id="39431">
          <DiscourseConnective annotation_id="39431" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to admit that without help from Europe, statehood in our country is at stake.</en>
      <fr>La réalité amère est <DiscourseConnective annotation_id="43728">que</DiscourseConnective> plus personne <DiscourseConnective annotation_id="43746">en</DiscourseConnective> Bulgarie ne se sent en sécurité <Alignment alignment="39431" annotation_id="43781">
          <DiscourseConnective annotation_id="43781" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons admettre <DiscourseConnective annotation_id="43805">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="43810">sans</DiscourseConnective> l'aide de l'Europe, l'intégrité de notre pays est <DiscourseConnective annotation_id="43865">en</DiscourseConnective> jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39521" id="157" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="39521" docOffset="249">
      <en>Mr President, the European Court of Human Rights has passed 24 rulings on appeals originating from inhabitants of Chechnya - 200 more are pending.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la Cour européenne des droits de l'homme a adopté 24 décisions sur des appels provenant d'habitants de Tchétchénie - 200 autres sont en attente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39668" docOffset="250">
      <en>The Court has found Russia responsible for shocking human rights abuses in Chechnya that include murder, torture and illegal detention.</en>
      <fr>La Cour estime que la Russie est responsable, en Tchétchénie, d'abus choquants en matière de droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="44158">notamment</DiscourseConnective> de meurtres, de tortures <DiscourseConnective annotation_id="44193">et</DiscourseConnective> de détentions illégales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39804" docOffset="251">
      <en>These abuses are continuing.</en>
      <fr>Ces abus persistent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39833" docOffset="252">
      <en>
        <Alignment alignment="12350" annotation_id="39833">
          <Alignment alignment="72568" annotation_id="39833">
            <DiscourseConnective annotation_id="39833" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, up to 5 000 people have 'disappeared' - mostly murdered - at the hands of the state security services.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15025" annotation_id="44242">
          <Alignment alignment="39833" annotation_id="44242">
            <DiscourseConnective annotation_id="44242" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, près de 5 000 personnes ont "disparu" - la plupart assassinées - <DiscourseConnective annotation_id="44317">à</DiscourseConnective> l'intervention des services de la sécurité de l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39949" docOffset="253">
      <en>Incredibly, not a single official has been held responsible for these acts.</en>
      <fr>Chose incroyable, aucun fonctionnaire n'a été tenu pour responsable de ces actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40025" docOffset="254">
      <en>I call on the EU, the Commission and the Council to make it clear to President Medvedev that Russia's full compliance with the rulings of the Strasbourg Court will be a high-priority EU expectation with a view to resuming further partnership.</en>
      <fr>J'invite l'UE, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="44484">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="44498">à</DiscourseConnective> expliquer clairement au président Medvedev <DiscourseConnective annotation_id="44543">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="44548">pour</DiscourseConnective> poursuivre le partenariat avec elle, l'UE attend par priorité de la Russie qu'elle respecte totalement les décisions de la Cour de Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40268" id="158" name="Colm Burke">
    <ParallelChunk annotation_id="40268" docOffset="255">
      <en>Mr President, I undertook a week-long mission to Chad in an effort to raise public awareness about the humanitarian crisis, particularly in the east of the country.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, j'ai effectué une mission d'une semaine au Tchad <DiscourseConnective annotation_id="44773">afin de</DiscourseConnective> sensibiliser l'opinion publique <DiscourseConnective annotation_id="44813">à</DiscourseConnective> la crise humanitaire, <DiscourseConnective annotation_id="44837">en particulier</DiscourseConnective> dans l'est du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40433" docOffset="256">
      <en>I <Alignment alignment="44877" annotation_id="40435">
          <DiscourseConnective annotation_id="40435" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wanted to assess what possible positive impact the EU peacekeeping mission led by Ireland could have in this present stage of its ongoing deployment in Chad.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="11973" annotation_id="44877">
          <DiscourseConnective annotation_id="44877" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> voulu évaluer quel impact positif la mission de paix de l'UE menée par l'Irlande pouvait avoir au stade actuel de son déploiement en cours au Tchad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40598" docOffset="257">
      <en>Approximately 250 000 Sudanese refugees have crossed over the border since 2003, almost all of whom are located in 12 camps in the east of the country.</en>
      <fr>Environ 250 000 réfugiés soudanais ont traversé la frontière <DiscourseConnective annotation_id="45093">depuis</DiscourseConnective> 2003, ils sont presque tous installés dans 12 camps dans l'est du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40750" docOffset="258">
      <en>There are <Alignment alignment="45179" annotation_id="40760">
          <DiscourseConnective annotation_id="40760" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> about 180 000 IDPs in eastern Chad who have moved and continue to move, fleeing inter-ethnic violence.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="3758" annotation_id="45179">
          <DiscourseConnective annotation_id="45179" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> environ 180 000 personnes déplacées à l'intérieur de leur propre pays, dans la partie est, qui se déplacent <DiscourseConnective annotation_id="45293">et</DiscourseConnective> continuent <DiscourseConnective annotation_id="45307">à</DiscourseConnective> se déplacer pour fuir les violences interethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40868" docOffset="259">
      <en>The World Food Programme in eastern Chad is now faced with the daunting challenge of pre-positioning six months of food supplies before the rainy season for these refugees and IDPs.</en>
      <fr>Le Programme alimentaire mondial dans l'est du Tchad se trouve aujourd'hui confronté au défi intimidant du prépositionnement, <DiscourseConnective annotation_id="45487">avant</DiscourseConnective> la saison des pluies, de six mois de réserves alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="45552">pour</DiscourseConnective> les réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="45570">et</DiscourseConnective> les personnes déplacées en interne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41050" docOffset="260">
      <en>Donor contributions are urgently required to ensure that purchases are completed in the coming months <Alignment alignment="34603" annotation_id="41152">
          <DiscourseConnective annotation_id="41152" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the food reaches Chad on time.</en>
      <fr>Des contributions de donateurs sont requises d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="45664">pour que</DiscourseConnective> les achats puissent être effectués dans les prochains mois <Alignment alignment="19133" annotation_id="45732">
          <DiscourseConnective annotation_id="45732" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45735">que</DiscourseConnective> les denrées arrivent au Tchad <DiscourseConnective annotation_id="45769">en</DiscourseConnective> temps voulu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41192" docOffset="261">
      <en>Regarding EUFOR, which is to provide protection for refugees, some of the members of the French military mission are now forming part of EUFOR.</en>
      <fr>En ce qui concerne l'EUFOR, qui a <DiscourseConnective annotation_id="45819">pour</DiscourseConnective> mission de protéger les réfugiés, certains des membres de la mission militaire française font désormais partie de l'EUFOR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41336" docOffset="262">
      <en>It is important that EUFOR is not seen as an extension of the French operations in Chad.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="45964">que</DiscourseConnective> l'EUFOR ne <DiscourseConnective annotation_id="45979">soit</DiscourseConnective> pas considérée <DiscourseConnective annotation_id="45999">comme</DiscourseConnective> une extension des opérations françaises au Tchad.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41425" id="159" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="41425" docOffset="263">
      <en>Mr President, in the six weeks since the election of Mr Christofias as the new President of Cyprus, more progress has been made towards trying to find a lasting solution on the island than in the previous four years.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, durant les six semaines qui ont suivi l'élection de M. Christofias <DiscourseConnective annotation_id="46150">comme</DiscourseConnective> nouveau président de Chypre, la recherche d'une solution durable <DiscourseConnective annotation_id="46221">pour</DiscourseConnective> l'île a progressé davantage <DiscourseConnective annotation_id="46254">qu'</DiscourseConnective>au cours des quatre dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41642" docOffset="264">
      <en>The atmosphere in Cyprus is full of renewed hope, <Alignment alignment="46348" annotation_id="41692">
          <DiscourseConnective annotation_id="41692" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> one thing is threatening to destroy the euphoric climate. This is the continued interference of the Turkish Army.</en>
      <fr>L'atmosphère <DiscourseConnective annotation_id="46308">à</DiscourseConnective> Chypre est pleine d'espoir renouvelé, <Alignment alignment="3509" annotation_id="46348">
          <DiscourseConnective annotation_id="46348" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il reste un élément qui menace de briser le climat euphorique: c'est l'ingérence persistante de l'armée turque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41810" docOffset="265">
      <en>A week ago the Chief of Staff of the Turkish Army paid a sudden visit to Cyprus and made a number of inflammatory statements that almost stopped the peace process in its tracks.</en>
      <fr>Il y a une semaine, le chef d'état-major de l'armée turque a rendu une visite soudaine <DiscourseConnective annotation_id="46552">à</DiscourseConnective> Chypre <DiscourseConnective annotation_id="46561">et</DiscourseConnective> prononcé quelques déclarations incendiaires qui ont failli arrêter net le processus de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41988" docOffset="266">
      <en>Today, the commander of the Turkish land forces was due to go to Cyprus <Alignment alignment="75169" annotation_id="42060">
          <DiscourseConnective annotation_id="42060" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> his presence is expected to create more problems for the peace negotiations.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le commandant de l'armée de terre turque devait se rendre <DiscourseConnective annotation_id="46728">à</DiscourseConnective> Chypre <Alignment alignment="11865" annotation_id="46737">
          <DiscourseConnective annotation_id="46737" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on s'attend <DiscourseConnective annotation_id="46752">à</DiscourseConnective> ce que sa présence crée encore plus de problèmes <DiscourseConnective annotation_id="46803">pour</DiscourseConnective> les négociations de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42141" docOffset="267">
      <en>I urge the President of this House and all my colleagues to use any diplomatic means at their disposal to strongly point out to the Turkish generals in Ankara that they should stop trying to destroy the peace dialogue in Cyprus and leave the Cypriots free to get on with the job of finding a solution to their island's intercommunal problems.</en>
      <fr>Je demande instamment au président de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="46888">et</DiscourseConnective> à tous mes collègues d'utiliser tous les moyens diplomatiques dont ils disposent <DiscourseConnective annotation_id="46972">pour</DiscourseConnective> indiquer vigoureusement aux généraux turcs <DiscourseConnective annotation_id="47020">à</DiscourseConnective> Ankara <DiscourseConnective annotation_id="47029">qu'</DiscourseConnective>ils doivent cesser de vouloir briser le dialogue de paix <DiscourseConnective annotation_id="47089">à</DiscourseConnective> Chypre <DiscourseConnective annotation_id="47098">et</DiscourseConnective> qu'ils doivent laisser les Chypriotes libres de chercher une solution aux problèmes intercommunaux qui se posent sur leur île.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42484" docOffset="268">
      <en>Thank you, <Alignment alignment="35994" annotation_id="42495">
          <DiscourseConnective annotation_id="42495" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> may I <Alignment alignment="47255" annotation_id="42505">
          <DiscourseConnective annotation_id="42505" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say, Mr President, how grateful we all are for your generosity in allowing so many people to speak this afternoon.</en>
      <fr>Merci, <Alignment alignment="891" annotation_id="47235">
          <DiscourseConnective annotation_id="47235" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais dire <Alignment alignment="11069" annotation_id="47255">
          <DiscourseConnective annotation_id="47255" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="47285">que</DiscourseConnective> nous vous sommes particulièrement reconnaissants d'avoir si généreusement permis à tant de personnes de prendre la parole cet après-midi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42625" id="160" name="Iuliu Winkler">
    <ParallelChunk annotation_id="42625" docOffset="269">
      <en>Mr President, the European Union is the largest exporter in the world today.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, l'Union européenne est le principal exportateur dans le monde aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42702" docOffset="270">
      <en>This position is <Alignment alignment="47556" annotation_id="42719">
          <DiscourseConnective annotation_id="42719" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> due to the economic diversity of its Member States, some of which rely mostly on services and others on manufacturing.</en>
      <fr>Cette position <DiscourseConnective annotation_id="47545">s'</DiscourseConnective>explique <Alignment alignment="42719" annotation_id="47556">
          <DiscourseConnective annotation_id="47556" sense="Expansion.Conjunction">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> par la diversité économique de ses États membres, dont certains comptent essentiellement sur les services <DiscourseConnective annotation_id="47672">et</DiscourseConnective> d'autres, sur la production manufacturière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42843" docOffset="271">
      <en>In order to sustain the leading position of European exporters, we have to make sure that they compete in a fair global trade environment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47719">Afin de</DiscourseConnective> soutenir la position dominante des exportateurs européens, nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="47811">qu'</DiscourseConnective>ils font concurrence dans un environnement commercial mondial équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42982" docOffset="272">
      <en>The Community trade defence instruments that are meant to provide assurances for European economic operators in international trade need to be reformed.</en>
      <fr>Les instruments communautaires de défense commerciale qui sont destinés <DiscourseConnective annotation_id="47959">à</DiscourseConnective> fournir des assurances aux opérateurs économiques européens dans les échanges internationaux ont besoin d'être réformés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43135" docOffset="273">
      <en>The use of the trade defence instruments has to be more accessible, more efficient and more transparent.</en>
      <fr>L'utilisation des instruments de défense commerciale doit être plus accessible, plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="48176">et</DiscourseConnective> plus transparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43240" docOffset="274">
      <en>The reformed Community trade defence instruments need to be equally accessible and efficient for stakeholders from both service-based economies and economies that have strong manufacturing sectors.</en>
      <fr>Les instruments de défense commerciale réformés devront être accessibles <DiscourseConnective annotation_id="48271">et</DiscourseConnective> efficaces de manière équivalente <DiscourseConnective annotation_id="48307">pour</DiscourseConnective> les économies basées sur les services <DiscourseConnective annotation_id="48350">et</DiscourseConnective> celles qui ont une forte composante industrielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43438" docOffset="275">
      <en>They need to be equally accessible to the new and old Member States.</en>
      <fr>Tous les États membres, anciens <DiscourseConnective annotation_id="48435">et</DiscourseConnective> nouveaux, devront y avoir accès dans des conditions équivalentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43507" docOffset="276">
      <en>The temptation of protectionism has to be strongly discouraged.</en>
      <fr>La tentation du protectionnisme doit être vigoureusement découragée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43571" id="161" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="43571" docOffset="277">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, on 5 April, the Christian orthodox priest Youssef Adel was assassinated by unknown assailants in the centre of Baghdad.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, le 5 avril, le prêtre chrétien orthodoxe Youssef Adel a été assassiné par des inconnus <DiscourseConnective annotation_id="48711">en</DiscourseConnective> plein centre de Bagdad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43724" docOffset="278">
      <en>The Chaldean archbishop of Mosul, Monsignor Rahho, was kidnapped at the end of February.</en>
      <fr>L'archevêque chaldéen de Mossoul, Monseigneur Rahho, fut enlevé fin février.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43813" docOffset="279">
      <en>Parliament did not react <Alignment alignment="48845" annotation_id="43838">
          <DiscourseConnective annotation_id="43838" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> his body was found in mid-March.</en>
      <fr>Notre Parlement n'a pas réagi <Alignment alignment="7870" annotation_id="48845">
          <DiscourseConnective annotation_id="48845" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son cadavre fut retrouvé mi-mars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43875" docOffset="280">
      <en>
        <Alignment alignment="48882" annotation_id="43875">
          <DiscourseConnective annotation_id="43875" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the international community turns a blind eye, peace will never come to this region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43875" annotation_id="48882">
          <DiscourseConnective annotation_id="48882" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la communauté internationale ferme les yeux, jamais la paix ne s'installera dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43963" docOffset="281">
      <en>The financial resources provided by the European Union will be wasted <Alignment alignment="49062" annotation_id="44033">
          <DiscourseConnective annotation_id="44033" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union does not protect the local population.</en>
      <fr>Les moyens financiers mis à disposition par l'Union européenne resteront inutiles <Alignment alignment="1893" annotation_id="49062">
          <DiscourseConnective annotation_id="49062" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne ne protège pas la population locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44094" docOffset="282">
      <en>I am asking the Commission to look into the possibility of managing the European funds committed to Iraq for as long as Iraqi Christians remain targets of violence, kidnapping, murder and bomb attacks.</en>
      <fr>Je demande à la Commission d'étudier la possibilité de gérer les fonds européens consacrés <DiscourseConnective annotation_id="49212">à</DiscourseConnective> l'Iraq <DiscourseConnective annotation_id="49221">aussi longtemps que</DiscourseConnective> les chrétiens d'Iraq restent les cibles de violences, d'enlèvements, de meurtres, d'attentats à la bombe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44296" docOffset="283">
      <en>I ask our President to make a joint declaration with the Council on our behalf stating that it strongly condemns the persecution of civilian, humanitarian, health and religious personnel in Iraq.</en>
      <fr>Je demande à notre président de déclarer avec le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="49405">en</DiscourseConnective> notre nom, <DiscourseConnective annotation_id="49419">qu'</DiscourseConnective>il condamne fermement la persécution du personnel civil, humanitaire, sanitaire <DiscourseConnective annotation_id="49502">et</DiscourseConnective> religieux <DiscourseConnective annotation_id="49515">en</DiscourseConnective> Iraq.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44492" id="162" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="44492" docOffset="284">
      <en>(PL) We are approaching the fourth anniversary of the most important enlargement of the Union - an enlargement which incorporated 10 new Member States.</en>
      <fr>(PL) Nous arriverons <DiscourseConnective annotation_id="49545">bientôt</DiscourseConnective> au quatrième anniversaire de l'élargissement le plus important que l'Union ait connu - un élargissement accueillant 10 nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44644" docOffset="285">
      <en>For the most part these are countries that require considerable expenditure and considerable support funds for modernising and transforming the economy.</en>
      <fr>Il s'agit en majeure partie de pays qui exigent des dépenses considérables <DiscourseConnective annotation_id="49771">et</DiscourseConnective> des fonds d'assistance non moins importants <DiscourseConnective annotation_id="49818">pour</DiscourseConnective> moderniser <DiscourseConnective annotation_id="49834">et</DiscourseConnective> transformer l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44797" docOffset="286">
      <en>
        <Alignment alignment="69337" annotation_id="44797">
          <DiscourseConnective annotation_id="44797" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> Bulgaria and Romania joined too.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18669" annotation_id="49861">
          <DiscourseConnective annotation_id="49861" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> sont arrivées <DiscourseConnective annotation_id="49883">également</DiscourseConnective> la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="49905">et</DiscourseConnective> la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44835" docOffset="287">
      <en>These enlargements were very cheap for the European Union's budget.</en>
      <fr>Ces élargissements ont été très légers <DiscourseConnective annotation_id="49960">pour</DiscourseConnective> le budget de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44903" docOffset="288">
      <en>The benefits from enlargement were felt by both the old and the new Member States.</en>
      <fr>Les avantages de l'élargissement ont été ressentis à la fois par les anciens <DiscourseConnective annotation_id="50075">et</DiscourseConnective> les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44986" docOffset="289">
      <en>We are in the process of ratifying the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="50118">en</DiscourseConnective> plein processus de ratification du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45043" docOffset="290">
      <en>This is a major success, <Alignment alignment="50203" annotation_id="45068">
          <DiscourseConnective annotation_id="45068" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time, during discussion of the future of the Union, there is talk of a diminution of the budget for the years 2014-2020.</en>
      <fr>C'est un succès important, <Alignment alignment="45068" annotation_id="50203">
          <DiscourseConnective annotation_id="50203" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="50208">en même temps</DiscourseConnective>, durant la discussion sur l'avenir de l'Union, on parle d'une diminution du budget <DiscourseConnective annotation_id="50305">pour</DiscourseConnective> les années 2014-2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45205" docOffset="291">
      <en>How do we think we are going to respond to these new challenges, new challenges for an enlarged Europe, <Alignment alignment="50424" annotation_id="45309">
          <DiscourseConnective annotation_id="45309" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are going to devote less money to matters of such importance for Europe, for the world, and for the European Union?</en>
      <fr>Comment allons-nous répondre <DiscourseConnective annotation_id="50361">à</DiscourseConnective> ces nouveaux défis, aux nouveaux défis d'une Europe élargie, <Alignment alignment="45309" annotation_id="50424">
          <DiscourseConnective annotation_id="50424" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons consacrer moins d'argent <DiscourseConnective annotation_id="50464">à</DiscourseConnective> des questions d'une telle importance <DiscourseConnective annotation_id="50503">pour</DiscourseConnective> l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="50518">pour</DiscourseConnective> le monde <DiscourseConnective annotation_id="50532">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50535">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45431" id="163" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="45431" docOffset="292">
      <en>That concludes the one-minute speeches.</en>
      <fr>(PT) Ceci conclut les interventions d'une minute.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
